<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Подробности Gatchaman Crowds]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[NasuVers]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2013-06-21T16:14:46+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сериал Gatchaman Crowds тоже обзавелся командой сейю. Главную героиню по имени Хадзиме Ичиносе озвучивает Маая Учида (Реа Санка в Sankarea), двух других ключевых персонажей Сугуне Тачибану и Дзё Хибики – Рёта Осака (Харуто в Valvrave the Liberator, Сатана в Hataraku Maou-sama!) и Дайске Намикава (Кей Куроно в Gantz), соответственно. Прочие буду говорить голосами Аи Хирано (Харухи Судзумия в The Melancholy of Haruhi Suzumiya), Дайске Хосоми (Соичиро Микуни в C – Control – The Money and Soul of Possibility), Котори Коиваи (Иваи в Dansai Bunri no Crime Edge), Мамору Мияно (Лайт Ягами в Death Note), Аюму Мурасе (Патрик Хойл в Ginga Kikōtai Majestic Prince) и Сакуры Танге (Сакура в Cardcaptor Sakura). Кроме того, Кацудзи Мори (Нефрит в Sailor Moon), который играл персонажа по имени Кен Орёл в самом первом аниме Gatchaman 1972 года, озвучит здесь Джей Джей Робинсона, стража Земли, который и приглашает главную героиню присоединиться в Гачамэнам. Действие разворачивается в начале лета 2015 года в городе Тачикава, что в префектуре Токио, где обитают 180 000 человек. И среди них есть Гачамэны, бойцы, которые сражаются в специальных бронекостюмах, работающих на энергии NOTE, воплощении особых духовных сил всех живых существ. И какой-то там Совет использует этих самых Гачамэнов для борьбы с неведомой сущностью, известной только как MESS, и прочими инопланетными преступниками. Главной героиней станет 16-летняя школьница Хадзиме Ичиносе, странноватая, но энергичная девушка, которая имеет необъяснимую страсть к канцтоварам (Сендзёгахара, ты?), особенно разным моделям ручек и ножниц. Еще один важный для сюжета персонаж – Сугуне Тачибана, мальчик-самурай, придерживающийся старомодных взглядов, для которого такие понятия как долг, честь и справедливость – не пустые слова. Он в команде Гачамэнов уже пять лет, и появление в ней взбалмошной Хадзиме выбивает его из колеи, однако со временем он научится понимать и уважать ее как боевого товарища и даже начнет испытывать к ней чувства как к девушке. Наконец, третий герой Дзё Хибики – депрессивный выпускник Токийского университета, ощущающий «границы мира» и наглухо разочарованный в человеческой расе после десяти лет работы Гачамэном. Впрочем, после знакомства с Хадзиме к нему возвращаются интерес к жизни и серьёзное отношение к работе. Его официальное место службы – Департамент безопасности жизни в местной администрации, где он преображается в аккуратного, опрятного, ухоженного и приятного во всех отношениях молодого человека. Но по вечерам он снимает очки, распускает волосы, курит и погружается в пучины депрессии. Называет Хадзиме «юной леди», а себя «стариком». Хотя и держит девушку на расстоянии, но на самом деле она его очень интересует. Работает над сериалом ровно та же команда, что делала аниме tsuritama: режиссером сериала станет Кендзи Накамура (Kūchū Buranko), сценарий сочиняет Тощия Оно (Suite Precure), а дизайном персонажей заведует Юичи Такахащи (Macross Frontier). Пополнит ее разве что Кодзи Накакита (Jūsō Kikō Dancouga Nova) – дизайнер меха и суперкостюмов. Производством занимается Tatsunoko Productions. Стартует сериал 12 июля.]]></text>
</doc>
