<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Подробности Sakasama no Patema]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[NasuVers]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2013-06-23T23:09:11+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[У полнометражки Sakasama no Patema появилась новая дата выхода – 9 ноября. Неслабое такое опоздания, особенно учитывая, что изначально фильм собирались выпустить еще в прошлом году. Режиссером, сценаристом и главным идеологом фильма является Ясухиро Ёщиура (Eve no Jikan, Pale Cocoon) Сюжет начинается в подземном мире, испещренном туннелями. Хоть местное население окружают темнота и глухие стены, но всё же люди здесь умудряются вести тихую и даже счастливую жизнь. Патема – принцесса своей подземной деревни, и больше всего на свете она любит исследовать окрестные туннели. А самое её любимое место – «опасная зона», куда запрещено ходить жителям деревни, хоть никто из них толком не знает, чего же там опасного. Несмотря на то, что Патема регулярно получает взбучки за свои вылазки, любопытство продолжает снова и снова гнать её в «опасную зону». И в очередной свой поход девушке приходится столкнуться с «неожиданными событиями», которые «прольют свет на сокрытые тайны»… Ранее автор характеризовал своё произведение как историю «про то, как девочка-встречает-мальчика и мальчик-встречает-девочку. История очень правильная, но и очень странная». Титульную героиню озвучивает Юкиё Фудзии, у которой до этого не было заметных анимешных ролей, зато герой по имени Эйдзи заполучит голос Нобухико Окамото (Акселератор в Toaru Majutsu no Index). Еще три важных для сюжета персонажа заговорят голосами Щинтароу Оохаты (Джей Ди в Resident Evil: Damnation), Масаюки Катоу (Киёмаса Сендзи в Deadman Wonderland) и Щинья Фукумацу. Производством занимается Purple Cow Studio Japan. youtube]]></text>
</doc>
