<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Подробности, трейлер, сейю Choujigen Game Neptune: The Animation]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[NasuVers]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2013-06-26T14:41:13+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Телеэкранизация игрового франчайза Chō Jigen Game Neptune The Animation стартует уже 12 июля. Про сюжет сериала пока толком ничего неизвестно (и скупой официальный синопсис здесь особо не помогает), кроме самых общих моментов. Но сама концепция всё еще восхитительна: действие происходит в мире под названием Игроиндустрия, героини представляют собой аватары игровых консолей текущего поколения, а основной сюжет в аллегорической форме повествует об их борьбе за рынок. При этом сериал, вроде бы, не будет являться прямой экранизацией какой-либо из существующих игр франчайза (на данный момент их три), но предложит оригинальную историю. Режиссером сериала выступит Масахиро Мукаи (отдельные эпизоды Puella Magi Madoka Magica и Tatakau Shisho - The Book of Bantorra), сценарием заведует Щого Ясукава (Persona -trinity soul-), дизайн персонажей адаптирует аниматор Хитоми Такечи, а музыку сочиняют Хироаки Цуцуми, Кендзи Канеко и Масару Ёкояма (Arakawa Under the Bridge, Joshiraku). Производством занимается студия David Production. Все основные сейю из игр озвучат своих персонажей и в аниме. Главную героиню Нептун и её альтер-эго Пурпурное Сердце, которые представляют так и не увидевшую свет консоль от Sega, озвучивает Рие Танака (Чии в Chobits). Нуар (она же Черное Сердце), аватар PlayStation 3, сыграет Асами Имаи (Курису Макисе в Steins;Gate). Блан (Белое Сердец), Wii, получит голос Каны Асуми (Мия Тачибана в Amagami SS). Верт (Зеленое Сердце), соответственно, Xbox 360 заговорит как Рина Сатоу (Микото Мисака в Toaru Kagaku no Railgun). Прочих персонажей озвучат Чиаки Такахащи (Адзуса Миура в The  [email protected] ), Эри Китамура (Эми в Toradora!), Кана Уэда (Саки в Saki), Канако Сакаи (Гарпия в Namiuchigiwa no Muromi-san), Каори Ищихара (Адзуса Адзуки в Hentai Ōji to Warawanai Neko), Мика Канаи (Мимет в Sailor Moon), Нао, Нееко (Реборн в Katekyo Hitman Reborn!), Юи Хорие (Ханекава в Bakemonogatari) и Юи Огура (Цукико в Hentai Ōji to Warawanai Neko). youtube Ждем]]></text>
</doc>
