<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Подробности, сейю, трейлеры Uchuu Kaizoku Captain Harlock]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[NasuVers]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2013-06-25T11:44:22+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Полнометражный Space Pirate Captain Harlock 3D выйдет в японский прокат этой осенью. Кстати, бюджет у фильма совсем не стыдный: около $30 миллионов, что делает его самым дорогостоящим проектом студии Toei Animation за всю её историю. Оригинальная и вполне себе культовая манга, созданная Лейдзи Мацумото в конце 1970-ых и пережившая с тех пор не одну экранизацию, повествует о благородном и романтичном капитане космических пиратов Харлоке, который вместе со своим экипажем из сорока человек бороздит просторы космоса на непобедимом корабле Аркадия и стоит на защите человечества от всякого нехорошего (включая отдельных представителей самого человечества).  Писатель Харутощи Фукуи (романы Mobile Suit Gundam UC) несколько осовременит сюжет и приведет его в соответствие с сегодняшними реалиями так, чтобы любителям поискать глубинный смысл было, что обсудить. Режиссером фильма выступает Щиндзи Арамаки  (Appleseed, Starship Troopers: Invasion), который знает толк в зрелищном CG-экшене. У полнометражной 3D-экранизации манги Captain Harlock появилась команда сейю. Собственно, заглавного героя озвучит Щун Огури (Марио в Rainbow — Nisha Rokubō no Shichinin, Колин МакЛауд в Highlander: The Search for Vengeance), а Харума Миура, который до сих пор играл только в лайв-экшенах (например, Кадзехаю Щоту в «живой» версии Kimi ni Todoke), подарит свой голос специально придуманному для фильма персонажу по имени Яма, юноше, который пробирается на борт корабля «Аркадия» с целью убить Харлока. Прочих членов экипажа озвучат Ю Аои, Арата Фурута (Хару Намио в лайв-экшене 20th Century Boys), Аяно Фукуда, Тощиюки Морикава (Алекс Роу в Last Exile), Маая Сакамото (Хитоми в The Vision of Escaflowne), Миюки Саващиро (Ивасава в Angel Beats!), Киёщи Кобаящи (Ватари в Death Note) и Чикао Оцука (Нурарихён в Nurarihyon no Mago).  Оригинальная и вполне себе культовая манга, созданная Лейдзи Мацумото в конце 1970-ых и пережившая с тех пор не одну экранизацию, повествует о благородном и романтичном капитане космических пиратов Харлоке, который вместе со своим экипажем из сорока человек бороздит просторы космоса на непобедимом корабле «Аркадия» и стоит на защите человечества от всякого нехорошего (включая отдельных представителей самого человечества).  Писатель Харутощи Фукуи (романы Mobile Suit Gundam UC) несколько осовременит сюжет и приведет его в соответствие с сегодняшними реалиями так, чтобы любителям поискать глубинный смысл было, что обсудить. Режиссером фильма выступает Щиндзи Арамаки  (Appleseed, Starship Troopers: Invasion), который знает толк в зрелищном CG-экшене. Бюджет у фильма тоже совсем не стыдный: около $30 миллионов, что делает его самым дорогостоящим проектом студии Toei Animation за всю её историю. Фильм стартует в японском прокате 7 сентября. Трейлеры: youtube youtube youtube youtube Бюджет, ГРАФОН, интересно к нам привезут, раз уж в Америке будут показывать.]]></text>
</doc>
