<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[И снова о третьем сезоне Харухи]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[NerV]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2013-07-06T12:49:38+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Представляем вашему вниманию вольный перевод еще одной примечательной  статьи на тему третьего сезона , недавно появившейся в  блоге ultimatemegax . В апреле 2006 года вполне популярная ранобе-франшиза под общим названием «[Что-нибудь]  Судзумии Харухи » обзавелась аниме-адаптацией. На тот момент продюсеры даже и не подозревали, что это аниме станет одним из самых известных (читай продаваемых) в истории. Франшиза набрала огромную популярность, и выход второго сезона был неизбежен. Однако судьба распорядилась иначе. Попробуем разобраться, как вышло так, что франшиза о  Харухи Судзумии , несмотря на продажу более чем ста тысяч экземпляров каждого из DVD с сериями 2006 года, до сих пор не обзавелась третьим сезоном. Июль 2006 года. Синглы из аниме расходятся, как горячие пирожки. «God Knows…» поют в караоке по всей стране. Тираж первого DVD был распродан в Акихабаре буквально до последней копии. Книги печатаются с удивительной скоростью, даже для свежевышедшего восьмого тома был согласован тираж в 150 000 экземпляров. Издательство Kadokawa (ответственное и за печать книг, и за съёмки сериала) и Lantis пожинают плоды мегаблокбастера. У  Харухи  появились толпы фанатов со всего мира, и они постоянно требуют еще. Производственный комитет Бригады SOS (Kadokawa Shoten, Kadokawa Pictures, Kyoto Animation, Klockworx и Lantis) дают зелёный свет на анонс второго сезона седьмого июля 2007 года. Изначально, второй сезон должен был быть посвящен четвертому тому и, в меньшей степени, событиям второго тома, а также коротким рассказам из третьего и пятого томов. Сценарии уже были в работе… и кое-что изменилось. Конкретного виновника нет, но летом 2007 года все задумки по второму сезону оказались отброшены. В новой версии экранизация «Исчезновения» должна была стать полнометражным фильмом. Запуска новых серий весной 2008 года также не случилось, они оказались отложены на весну/лето 2009 года, плюс в ТВ-трансляции они были перемешаны с сериями первого сезона. Премьера же полнометражного фильма в кинотеатрах была запланирована на февраль 2010 года. Это основная причина задержки выхода аниме по  Харухи , но за кадром были и некоторые другие подробности. Девятая книга серии, «Разочарование Судзумии Харухи», вышла в апреле 2007 года и закончилась весьма интригующе, а окончание истории читатели должны были узнать из «Удивления Харухи Судзумии», запланированного на июнь 2007 года. Вот только по вине автора новелл, Танигавы Нагару, выход последнего тома оказался отложен на неопределенный срок. Ни в 2007, ни в 2008, ни даже в 2009 году не вышло ни единого рассказа, при том, что книги до сих пор отлично продавались (общий тираж на начало 2009 года составил 4,5 миллиона экземпляров). В 2007 году увидела свет спин-офф манга «Меланхолия Судзумии Харухи -тян», продвижение которой велось через выложенные на YouTube мини-серии аниме (их также можно было найти на DVD второго сезона). Прибыль от ее продаж, как в виде манги, так и в виде мини-серий вполне удовлетворила Kadokawa. Ещё одну спин-офф мангу, «Исчезновение Нагато Юки -тян», основанную на четвёртой книге, начали издавать в 2009 году, рассчитывая вскоре достичь взаимного роста ее продаж и кассовых сборов фильма. Время идет, и постепенно в свет выходят новые серии и полнометражный фильм. На календаре – середина 2010 года. Чтобы максимально использовать успех фильма, Kadokawa переиздает все девять томов ранобе, заказав Ито Нойзи новые обложки, которые можно совместить в панорамное изображение. Выход последней книги должен был состояться три года назад, но никаких новостей о ней нет. Спин-офф манга продаётся неплохо. BD-комплекты и диски с фильмом – еще лучше (комплект дисков с сериалом выпущен тиражом в 50 000 экземпляров). И только в декабре 2010 года мы узнаем, что «Удивление…» наконец издадут. «Мировая премьера» была запланирована на май 2011 года (шестимесячная задержка была обусловлена необходимостью перевода). В 2011 году Kadokawa рекламирует книгу, как только может – ездящие по Акихабаре трейлеры, реклама практически в каждом журнале, реклама по телевизору, информационные стенды в магазинах, ночные продажи – в общем, использует всё. Кажется, что  Харухи  наконец возвращается, тираж ограниченного издания нового двухтомника – 513 тысяч копий. Но остался только один вопрос: что дальше? Танигава не выпустил ни одного нового рассказа (кроме того, что вышел в комплекте с ограниченным изданием десятого тома). Манга в рекламе не нуждается. И тут KyoAni начинает свой бунт по поводу правообладания. В 2009 году Kyoto Animation провели конкурс ранобе, манги и сценариев. В 2010 году было решено опубликовать и экранизировать одну из таких работ. Имя этой работе: « Chuunibyou demo Koi ga Shitai! Чудачества любви не помеха! » Одновременно они решили создать новую франшизу под началом режиссера их второго по популярности аниме, « K-On! Кэйон! », Ямады Наоко. После экранизации « Hyouka Хёка » в 2012 году, KyoAni не спешат работать с франшизами, принадлежащими другим правообладателями. Впрочем, своим уходом они уже лишили  Судзумию Харухи  значительной поддержки (экранизации Kyoto Animation). Как бы то ни было потери KyoAni недостаточно для того, чтобы поставить крест на всей франшизе. Многие другие сериалы меняли студии, и это ничуть им не вредило. Проблема лежит в другой плоскости. Итак, на дворе по прежнему 2011 год. «Удивление…» издано и разошлось довольно неплохим тиражом, хотя и не таким большим, как ожидалось (423 000 проданных экземпляров – не та цифра, которой стоит стыдиться). Манга отлично продается и без рекламы, а Танигава никак не может написать что-нибудь новое. Что тут рекламировать? Вот реальная причина того, что мы до сих пор не увидели третий сезон аниме о  Судзумии Харухи : Kadokawa снимает аниме для продвижения своих изданий, но в рамках франшизы, посвященной Харухи, издавать нечего. Вдобавок, продюсер Kadokawa, работавший с Kyoto Animation, Ито Ацуси, был снят с должности главы отдела анимации (скорее всего, из-за всплеска негодования фанатов по поводу « Nichijou Мелочи жизни » и чересчур навязчивого продвижения Сираиси Минору во всех дополнительных и бонусных материалах – см. спойлер ниже). Ситуация, что кто-то, кроме Ито, будет продавливать выпуск третьего сезона, крайне маловероятна. Есть и другие, пока неизвестные широкой общественности книги, экранизация которых принесёт издательству гораздо большую прибыль, чем вложения в новые серии аниме по  Харухи , следовательно, зачем тратить на неё деньги? Новых книг все равно не предвидится. Вот почему мы так и не увидели третьего сезона. Дело не в Хирано, не в Гото, да и Сираиси особо ни в чём не виноват. Дело в том, что Танигава не в состоянии обеспечить стабильный выпуск новых книг серии. Две книги за четыре года – не повод для экранизации. Да, свою лепту внесли и Kyoto Animation, переключившаяся на работу с собственными франшизами, и факт увольнения продюсера, но если бы Танигава смог написать больше книг, мы бы уже обсуждали серии третьего сезона. Дополнительно: пара слов о ситуации с Сираиси Минору Чуть подробнее о ситуации с продюсером Ито Ацуси и Сираиси Минору. Ито был продюсером всех совместных работ KyoAni и Kadokawa («Full Metal Panic!», «Меланхолия Судзумии Харухи», «[Lucky Star]», « Nichijou Мелочи жизни » и « Hyouka Хёка »). Он познакомился с Сираиси во время первого показа «Харухи», после чего Сираиси получил большую роль в «[Lucky Star]». Японским фанатам нравилась его роль в сценках «Lucky Channel», но во второй половине сериала он стал петь эндинги, причём его снимали на видео. К тому же, на одиннадцатом из двенадцати DVD было размещено видео «Приключения Сираиси Минору», посвящённое угадайте кому. Когда KyoAni и Kadokawa выпускали свою следующую работу, «Меланхолию Судзумии Харухи-тян», Сираиси был приглашён на роль [Онигути] (игра слов: Они (демон) + Танигути) в СМ, бонусных видео, и даже раздавал автографы на промо-мероприятии. На DVD-издании сезона 2009 года Сираиси засветился в ролике про реальные объекты из аниме, собственном ролике «[Taniguchi Goes!]» и записал войсовер в роли Танигути на каждый DVD. Для BD-комплектов « Харухи » и «Харухи-тян» также были сделаны дополнения, центральной фигурой которых являлся Сираиси. На BD « Исчезновения… » было видео со съёмок клипа Тихары Минори… и Сираиси засветился даже там! Чтобы разрекламировать другую продукцию Kadokawa (и работающих с ним компаний), в начале 2010 года он стал вести веб-шоу «Lucky Racer» (спин-офф «[Lucky Star]» на тему картинга). К этому времени общественность начала настраиваться против него, потому что светился не только в шоу KyoAni (издания «Gai-Rei» и «Kiddy Girl-And»  тоже включали в себя дополнительные материалы с Сираиси, но он озвучивал персонажей в каждом аниме, которое продюсировал Ито). Последней каплей стало то, что он получил роль Сакамото-сана в «Nichijou», собственный сингл с песнями персонажа и ОПЯТЬ принимал участие в съёмках ролика про реальные объекты из аниме. За те три года, которые Ито пихал его в свои работы, он успел надоесть фанатам по горло. Поэтому Сираиси и не появился в «Hyouka», да и вообще уступил место другим сейю. Что касается самого Ито, то в « Nichijou Мелочи жизни » он был указан вице-президентом видео-отдела, главой отдела анимации и председателем комитета по планированию. В « Hyouka Хёка », вышедшей в следующем году, он был указан лишь продюсером. Ни для кого не секрет, что продажи видео- и аудиодисков « Nichijou Мелочи жизни » провалились (впрочем, манга продавалась хорошо и даже помогла раскрутить новый журнал). Ито понёс наказание и был снят с должности. « Hyouka Хёка » стало последним аниме, в котором он был указан как продюсер. © Источник:  www.sos-dan.ru]]></text>
</doc>
