<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Морское Sci-Fi аниме Арпеджио обзавелось вторым промо]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[NerV]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2013-07-13T19:46:09+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Официальный сайт аниме адаптации манги  Aoki Hagane no Arpeggio , в четверг, опубликовал второе промо своего нового  аниме . В видео мы видим, что  Иона , главная героиня аниме, относится к себе как к существу которое создано только, чтобы повиноваться любым приказам капитана и быть оружием в его руках.   youtube   Так же на сайте были представлен дизайн двух главных героев и объявил их сэйю: Kazuyuki Okitsu  будет играть  Gunzou Chihaya ,  капитана I-401 подводной лодки I-401. Он имеет блестящий ум и, как правило, хладнокровен. Раздражается только когда люди говорят о его возрасте. Mai Fuchigami  сыграет  Иону .  Иона  - ментальная модель подводной лодки I-401. В отличие от других кораблей «Туманного Флота», она, кажется, не получила приказ уничтожить человечество. Она позволяет  Gunzō  ходить на судне в качестве капитана, и выполняет его приказы. По сюжету, человечество потеряло большую часть суши из-за глобального потепления в первой половине 21-го века. После чего в водах всех стран, внезапно, появляется "Туманный флот", вооруженный супер оружием. Не имея возможности противостоять этому флоту, человечество было побеждено и больше не могло путешествовать по морям. 17 лет минуло после той разрушительной морской войны,  Gunzou Chihaya  и его друзья смогли захватить и реквизировать подводную лодку входящую в состав «Туманного флота» и переименовали её в I-401 . Вместе с  Ионой  («ментальная модель» или физическое воплощение, в форме гуманоида, подводной лодки I-401), они объявляют войну "Туманному флоту" Аниме занимается студия «SANZIGEN Animation Studio» ( 009 Re:Cyborg 009 Ответ: Киборг ,  Black Rock Shooter ). Режиссером назначен  Seiji Kishi Сэйдзи Киси  ( Persona 4 The Animation ,  Angel Beats! Ангельские ритмы! ,  Devil Survivor 2 The Animation Выживший дьявол 2 ). Makoto Uezu Макото Уэдзу  ( Devil Survivor 2 The Animation Выживший дьявол 2 ,  The Qwaser of Stigmata ) отвечает за сценарий. Ну а музыку напишет Masato Kōda ( Monster Hunter  & Devil May Cry games) Премьера аниме на японском телевидении запланирована на эту осень. © Источник:  www.animenewsnetwork.com]]></text>
</doc>
