<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Подробности Nisekoi.]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[NasuVers]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2013-07-21T14:23:20+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Следующим телевизионным проектом режиссера Акиюки Cинбо (а ведь ещё вот-вот появится  Mahou Shoujo Madoka★Magica Movie 3: Hangyaku no Monogatari и где-то на горизонте маячат полнометражные же  Kizumonogatari ) и студии Shaft после «Вторых легенд» станет экранизация романтическо-комедийной манги Nisekoi. Главный герой – Раку Ичидзё, который изо всех сил старается быть ОЯШем, но происхождение не позволяет: он единственный сын и наследник главы могущественного клана якудзы. В далеком и счастливом детстве Раку дружил с девочкой, которая подарила ему медальон, а себе оставила ключ от него. Потом им пришлось расстаться, но главный герой до сих пор мечтает когда-нибудь встретить свою первую любовь. Но мечты мечтами, а в реальности ему приходится встречаться (или, вернее, делать вид, что встречается) с недавно прибывшей из Америки Читоге Кирисаки, жестокой дочерью главы конкурирующей банды, дабы избежать войны между кланами. При этом самому Раку очень даже нравится другая девушка — Косаки Онодера, а на горизонте тем временем появляется еще и некая Марика Тачибана. И самое загадочное во всём этом то, что у каждой из трех девушек есть по таинственному ключу, в происхождении и назначении которых они не уверены… Раку озвучит Коуки Учияма (Заглавный персонаж в Soul Eater, Миюки Сагара в Red Data Girl), Читоге – Нао Тояма (Чихо в Hataraku Maou-sama!), а Косаки – Кана Ханадзава (Тенщи в Angel Beats!, Акане в Psycho-Pass). Кроме того, Микако Комацу (Неко в K, Марика в Mōretsu Pirates) сыграет Сейщиро Цугуми, девушку-убийцу, которая к тому же подруга детства Читоге и старается изо всех сил ее защищать, а Юми Учияма (Момидзи в Binbogami ga!) изобразит Рури Миямото, лучшую подругу Косаки, изо всех сил поддерживающую героиню и пытающуюся свести её с Раку. Когда сериал стартует пока неизвестно, но едва ли раньше зимнего сезона. www.kino-govno.com/news/anime]]></text>
</doc>
