<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Non Non Biyori — второй трейлер и подробности.]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[NasuVers]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2013-08-09T11:06:09+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новый шедевр студии Silver Link (WataMote, Kokoro Connect, Fate/kaleid liner Prisma Illya) выйдет в октябре. У сериала Non Non Biyori образовалась команда сценаристов и дизайнер персонажей. Итак, сценарий сочиняют Юка Ямада (Bungaku Shōjo), Фумихико Щимо (Clannad) и Рейко Ёщида (K-ON!). Причём последняя у них за главную. Маи Оцука (Shakugan no Shana) рисует дизайны персонажей. Режиссером, как уже сообщалось, выступает Щинья Кавамо (Kokoro Connect, 9 и 13 эпизоды True Tears), а производством занимается студия Silver Link. Четырёх главных героинь озвучивают Рие Муракава (Аои Футаба в Vividred Operation), Котори Коиваи (Иваи в Dansai Bunri no Crime Edge), Аяне Сакура (Мерри Найтмер в Dream Eater Merry) и Кана Асуми (Няруко в Haiyore! Nyaruko-san). Действие разворачивается в глухой японской деревне. Деревня настолько глухая, что до ближайшего книжного магазина ехать 20 минут на велосипеде, до видеопроката – десять остановок на электричке, периодическая пресса добирается сюда с двухдневным опозданием, а в местной школе всего пятеро учеников, причем все разных возрастов, но вынуждены учиться в одном классе. Одна из них, младшеклассница Хотару Ичидзё, недавно вместе с родителями переехала из Токио и теперь пытается адаптироваться к неспешной сельской жизни. Её новые одноклассники – три девушки, Нацуми, Комари и Ренге, и один парень – Сугуру, старший брат Комари и Нацуми. Стартует сериал в осеннем сезоне. youtube Источник:  vk.com/anireact]]></text>
</doc>
