<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Подробности Kyoukai no Kanata.]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[NasuVers]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2013-08-24T19:14:33+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Режиссером выступит Таичи Ищидате (эпизоды Clannad и Nichijō), сценарием занимается Дзюкки Ханада (Chrome Shelled Regios, Rozen Maiden), дизайн персонажей рисует Мику Кадоваки, а музыку сочиняет Хикару Нанасе (Phantom ~Requiem for the Phantom~, CANAAN). Главный герой – не совсем обычный японский школьник Акихито Канбара. Хоть он и выглядит как простой человек, но на самом деле он наполовину «йому» и практически неуязвим, так как обладает способностью моментально залечивать любые раны. В один прекрасный день Акихито знакомится c Мираи Куриямой, девочкой-в-очках, которая учится на год младше. Причем встреча происходит при весьма необычных обстоятельствах: Мираи стоит на крыше школы с явным намерением сигануть вниз. Вскоре выясняется, что у неё тоже есть необычная способность, причем настолько, что девушка стала изгоем даже среди обитателей мира духов: она может «манипулировать кровью». Акихито спасает Мираи от самоубийства и тем самым запускает цепочку неких тревожных событий. Кенн (Дзинбей в Mushibugyō) озвучит главного героя Акихито, бессмертного полудемона. Из-за своего необычного происхождения он не может стать полноценным йому, поэтому иногда чувствует свою изолированность от мира, но старается это чувство игнорировать. Он большой фанат очков и даже называет себя Меганест (Очкист?). Учится во втором классе старшей школы и является членом литературного клуба. Риса Танеда (Саки Ватанабе в From the New World) сыграет Мираи Курияму. Она чистокровный демон, но из-за ее способности (манипулирование кровью), которая считается жуткой даже среди самих демонов, окружающие её избегают. Из-за некоторого события в прошлом она не очень хорошо ладит с йому, а её источник дохода перекрыт. В результате девушка живет в крайней бедности, но находит время и силы на хобби: бонсай и чтение блогов несчастных страдальцев. Учится в первом классе старшей школы. Минори Чихара (Юки Нагато в The Melancholy of Haruhi Suzumiya) будет говорить за Мицуки Насе, склонную к садизму дочь главы известного семейства демонов.  Она был приставлено к Акихито для наблюдения, но при этом искренне о нем беспокоится. На самом деле они очень даже хорошие друзья, настолько, что вполне могут поговорить по душам. Она учится во втором классе старшей школы и является президентом литературного клуба. Тацухиса Судзуки (Макото Тачибана в Free!) исполнит роль Хирофуми Насе, старшего брата Мицуки (к которой он питает уж больно сильные чувства). В прошлом между Акихито и Хирофуми явно случилось что-то нехорошее, но сейчас они вполне нормально общаются и даже перешучиваются. Из-за своих демонических сил Хирофуми очень чувствителен к холоду, поэтому всегда тепло одевается, а шарф вообще практически никогда не снимает. Сейю Юки Нагато будет озвучивать женского персонажа, склонного к садизму....я кончил www.kino-govno.com/news/anime]]></text>
</doc>
