<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Подробности Log Horizon.]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[NasuVers]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2013-08-26T10:51:22+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[У сериала Log Horizon масштабное кастинговое обновление. В проект вписались Дайки Ямащита, Нао Тамура (Аюку Уехара в Aiura), Тецуя Какихару (Нацу в Fairy Tail), Эрика Мацуи, Юми Хара (Юко Каное в Dusk maiden of Amnesia), Аяхи Такагаки (Айн в Phantom ~Requiem for the Phantom~), Мисаки Куно (Элис в King of Thorn), Рёта Осака (Дзюн Сакурада в Rozen Maiden – Zurückspulen), Щёхей Кадзикава, Сора Амамия, Канами Сатоу, Тайщи Мурата, Минами Такахащи, Такахиро Сакурай (Судзаку в Code Geass: Lelouch of the Rebellion), Хиро Щимоно (Дэн в Basquash!), Хироки Готоу, Нобухико Окамото (Акселератор в Toaru Majutsu no Index), Сатощи Хино (Акито Такаги в Bakuman.), Масакдзу Нищида, Юичи Накамура (Томоя в Clannad), Масаки Терасома (Кенщин Уесуги в Gifū Dōdō!! Kanetsugu to Keiji), Хирощи Щирокума, Чо (Терумаса Такаи в Arakawa Under the Bridge) и Марина Иноуе (Армин в Attack on Titan). Речь в сериале пойдет о популярной и работающей уже не первый год сетевой игре под названием Elder Tale, в которую играют десятки и сотни тысяч игроков. Действие начинается в день выхода уже двенадцатого по счету дополнения: неожиданно 30 000 японских геймеров оказываются заперты в виртуальном фэнтезийном мире, который вдруг становится пугающе реалистичным. Среди этих несчастных и главный герой по имени Щирое. Вместе со своим старым другом Наоцугу и прекрасной ассассиншей Акацуки он пытается выжить в новой реальности. Начинаются их приключения в городе Акиба. Щирое озвучивает Такума Теращима (Теппей в Princess Lover!), Наоцугу – Томоаки Маено (Дзюничи Тачибана в Amagami SS, Тоя в White Album), Акацуки – Эмири Като (Хачикудзи в Bakemonogatari, Кьюбей в Puella Magi Madoka Magica), а загадочного котообразного персонажа по имени Нянта – Дзёудзи Наката (Алукард в Hellsing и Владимир Путин в Mudazumo Naki Kaikaku). В режиссерском кресле разместился Щиндзи Ищихира (Fairy Tail), а над сценарием трудится Тощидзо Немото (Chrome Shelled Regios, Inu X Boku Secret Service). Причем раньше они вместе уже работали над сериалом Tokyo Majin. Музыку для аниме пишет Ясухару Таканащи (Fairy Tail, Gantz). Производством занимается студия Satelight. Стартует сериал 5 октября, а продолжительность его составит 25 эпизодов. www.kino-govno.com/news/anime]]></text>
</doc>
