<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Яндекс»: стоимость поездки на такси в «Яндекс Go» не зависит от модели смартфона клиента]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[комментарии последних событий]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[яндекс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[яндекс go]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[такси]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-02T18:49:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания «Яндекс» опровергла информацию о зависимости стоимости поездки на такси в сервисе «Яндекс Go» от того, какую модель смартфона использует клиент. Ранее зампредседателя Госдумы РФ Борис Чернышов обратился в Федеральную антимонопольную службу с просьбой проверить связь между этими факторами.В пресс-службе «Яндекса» сообщили, что стоимость поездки не зависит от модели устройства клиента, но на неё влияют ряд других факторов, таких как количество свободных машин поблизости, погодные условия, загруженность дорог, продолжительность и протяжённость поездки. «Другие факторы — модель смартфона, уровень заряда, количество антител у пользователя, его настроение и чувство юмора — никакого отношения к ценообразованию не имеют», — сообщили в пресс-службе компании.Напомним, ФАС РФ обязала «Яндекс.Такси», DiDi, «Ситимобил» и Gett отчитаться о стоимости поездок в такси в предновогодние и новогодние праздники, а также предоставить объяснения касательно причин того, что стоимость поездок на одинаковые расстояния может отличаться в зависимости от типа мобильного устройства клиента. Запрос на проведение проверки поступил от зампредседателя Госдумы Бориса Чернышова, к которому с этим вопросом обратились представители Молодёжного парламента при Госдуме.Согласно имеющимся данным, причиной обращения стало исследование аналитиков Tinkoff Data, которые подсчитали, что в 2022 году стоимость поездок в такси выросла на 24 % по сравнению со средней ценой в 2021 году. В письме председателя Молодёжного парламента Дмитрия Шатунова, которое было направлено Борису Чернышову, также отмечается, что сервисы такси определяют «тип электронного устройства» клиента и в зависимости от модели смартфона устанавливают «динамическую стоимость» за поездки. «Цена на одну и ту же услугу может меняться в зависимости от типа устройства, с которого происходит заказ и оплата: чем дороже стоимость устройства — дороже цена услуги», — говорится в письме Дмитрия Шатунова.     Ожидается, что запрос ФАС позволит проверить факт повышения цен в новогодние праздники, а также определить, используют ли агрегаторы такси «технологические схемы» для формирования стоимости поездки с учётом модели устройства клиента. В «Яндекс.Go» подтвердили наличие запроса ФАС и сообщили, что компания намерена ответить на него в установленном порядке.]]></text>
</doc>
