<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Сбер» выпустит камеру наблюдения в виде медведя, а также ряд датчиков для умного дома]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Артур Хамзин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[интересности из мира хай-тек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сбер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[умный дом]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-08T15:38:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Магазин «Эльдорадо» преждевременно опубликовал сведения о новых устройствах «Сбера» для умного дома. Первыми их заметили журналисты N+1, но сведения о них сохранились также в кэше Google. Судя по всему, «Сбер» планирует выпустить хаб для умного дома, несколько датчиков и умную камеру в виде медведя.Пользователи смогут использовать умную камеру в нескольких форматах — на обычной подставке или с подставкой форме медведя. Последняя, по всей видимости, в большей степени ориентирована на использование в детской. Устройство поддерживает разрешение Full HD, оснащено инфракрасным датчиком для работы при отсутствии света. Согласно публикации, её стоимость составит 3699 рублей.Также магазин опубликовал информацию о нескольких датчиках: открытия дверей (1099 рублей), движения (1699 рублей) и измерения температуры с влажностью (1999 рублей). Также на сайте был показан умный хаб, который, предположительно, можно будет использовать для контроля устройств. Он будет работать на протоколах Wi-Fi, Bluetooth, Mesh и ZigBee.Несколькими днями ранее «Сбер» присоединился к альянсу разработки единого стандарта умного дома Matter. Он призван упростить и удешевить разработку новых продуктов для пользователей.]]></text>
</doc>
