<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Сбер» теперь выпускает все умные ТВ-приставки Sberbox в России]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[российская наука и промышленность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[gs group]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сбер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[производство]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мониторы, проекторы, тв-тюнеры, телевизоры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[тв-приставка]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-09T19:38:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Подразделение «Сбера» Sberdevices наладило крупносерийное производство телевизионных приставок Sberbox на территории России. Устройство производится на мощностях кластера «Технополис GS» в Гусеве Калининградской области. Сборка приставок налажена на предприятии НПО «Цифровые телевизионные системы», которое входит в состав кластера.Сообщается, что с 2022 года все приставки Sberbox производятся в России. На НПО «ЦТС» локализованы все ключевые технологические операции, включая поверхностный монтаж компонентов на печатные платы, выводной монтаж плат, установку программного обеспечения, сборку в корпус, тестирование готовых приставок и упаковку продукции. За одну смену предприятие производит 4 тысячи приставок. На сборку одного устройства уходит десять минут.НПО «ЦТС» имеет многолетний опыт производства самых разнообразных телевизионных приставок. За всю свою историю предприятие выпустило более 90 различных моделей цифровых эфирных, спутниковых и приставок для IPTV. Сообщается, что пользовательская база устройств НПО «ЦТС» только в России насчитывает более 40 миллионов человек.Производственные мощности НПО «ЦТС» могут похвастаться высоким уровнем автоматизации. На предприятии работают четыре автоматические линии поверхностного монтажа компонентов, производительность которых позволяет за час смонтировать на печатные платы около 1 миллиона компонентов. Шесть линий ручной установки штыревых компонентов могут похвастаться производительностью до 85 тысяч штук в час. Помимо этого, на предприятии функционируют шесть конвейеров финальной сборки.Предприятие обеспечивает высокий уровень контроля качества продукции на всех этапах производства. На линии поверхностного монтажа производится автоматическая 3D-инспекция паяльной пасты и двойная автоматическая 3D-инспекция до и после пайки. За счёт дополнительного контроля технологических процессов процент дефектов сведён к минимуму.]]></text>
</doc>
