<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Фото дня: марсианский «пень» с концентрическими кольцами]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[фото, видео, фраза дня]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[марс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[наука]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[tgo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[фото]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-07T09:23:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Государственная корпорация «Роскосмос» опубликовала великолепное изображение одного из марсианских ударных кратеров, богатых льдом. Своим видом это образование напоминает срез дерева, или пень с характерными концентрическими кольцами.Снимок передан на Землю с борта орбитальной станции Trace Gas Orbiter (TGO) российско-европейской миссии ExoMars 2016. Этот аппарат прибыл к Красной планете в конце 2016 года вместе с посадочным модулем «Скиапарелли» (Schiaparelli). Правда, последний потерпел крушение при спуске на Марс.Представленная фотография получена при помощи камеры CaSSIS на борту TGO. Запечатлённый кратер находится в северной части обширной Ацидалийской равнины.«Внутренняя часть кратера заполнена отложениями, которые, вероятно, богаты водяным льдом. Предполагается, что они появились в более ранний период истории Марса, когда наклон оси вращения планеты позволял образовываться водно-ледниковым отложениям на более низких широтах, чем сегодня», — говорится в сообщении.Структура кратера примечательна наличием квазикруглых и многоугольных разломов. По мнению ученых, они образовались в результате сезонных изменений температуры, которые приводят к периодическому расширению и сжатию богатого льдом грунта.Ниже можно посмотреть изображение кратера в высоком разрешении — нажмите для увеличения: ]]></text>
</doc>
