<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Китай в 2022 году намерен остаться лидером по числу запусков ракет-носителей в космос]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Детинич]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пуски ракет]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[китайцы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-11T12:07:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По итогам 2021 года Китай оказался впереди планеты всей по числу запущенных в космос ракет-носителей. За прошлый год Поднебесной совершено 55 успешных запусков. В текущем году страна намерена побить этот рекорд.О планах совершить в 2022 году свыше 50 запусков ракет-носителей сообщила вчера Китайская национальная корпорация аэрокосмической науки и техники. Это позволит Китаю закрепиться на первом месте в мировом рейтинге космических держав. Так, США в прошлом году совершили 43 запуска, а Россия 25. Не все запуски одинаково полезны, но тенденция налицо — Китай прочно обосновывается в ближнем космосе и мечтает о полётах по всей системе.«Исследовать огромный космос, развивать космическую промышленность и превратить Китай в космическую державу — это наша вечная мечта», — заявил в январе этого года председатель Китайской Народной Республики Си Цзиньпин.В ходе более 50 запусков в 2022 году Китай намерен вывести в космос 140 космических аппаратов и завершить строительство орбитальной космической станции «Тяньгун». В процессе подготовки станции к работе в космосе впервые несколько дней на орбите вместе будут работать сразу два экипажа из шести тайконавтов. Для китайской космонавтики это станет историческим событием. Станция должна вступить в работу до конца текущего года. Для этого потребуется ещё шесть запусков, включая запуски двух научных модулей.«После завершения строительства космическая станция <..> будет иметь жилое пространство, достаточное для проживания трёх космонавтов в течение длительного периода и шести космонавтов в течение более короткого времени», — сказал один из ведущих конструкторов проекта.Двумя другими перспективными проектами на 2022 год Китай назвал первые запуски ракет «Чанчжэн-6A» и «Цзелун-3» (Jielong-3 или Smart Dragon 3). Ракета «Чанчжэн-6A» представляет собой улучшенную и более производительную версию трёхступенчатой ракеты-носителя лёгкого класса на экологически чистом жидком топливе: смеси керосина (горючее) и жидкого кислорода (окислитель). И если базовая ракета «Чанчжэн-6» может выводить на солнечно-синхронную орбиту высотой 700 км космические аппараты весом до 1 тонны, то «Чанчжэн-6A» будет способна забрасывать на эту высоту полезную нагрузку массой до 4 тонн.Ракета «Цзелун-3» на твёрдом топливе станет флагманом в своей серии для доступных по цене коммерческих запусков. Ожидается, что стоимость вывода полезной нагрузки ракетой составит $10 тыс. за кг. Ракета «Цзелун-3» за один пуск сможет выводить на солнечно-синхронную орбиту высотой 500 км до 1,5 тонн полезного груза или до 20 спутников за один раз. Оба проекта заметно расширят возможности китайской космонавтики.]]></text>
</doc>
