<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Авито» стал первым сервисом, на котором можно подтвердить аккаунт через Госуслуги]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[верификация]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[безопасность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[вирусы, трояны, уязвимости в по, вопросы безопасности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[учетная запись]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[авито]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[госуслуги]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-02T21:08:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На сайте объявлений «Авито» появилась возможность подтвердить свой аккаунт через Единую систему идентификации и аутентификации (ЕСИА). Для верификации аккаунта пользователь должен иметь подтверждённый тип учётной записи на портале Госуслуг. По мнению сервиса, нововведение повысит уровень доверия между пользователями платформы и сделает заключаемые сделки более безопасными. «Авито» стала первой площадкой с верификацией через Госуслуги.Верификация аккаунтов с помощью приложения «Госключ» через Госуслуги является первым шагом Минцифры по подключению платформ электронной коммерции к ЕСИА. В пилотном проекте участвует 10 компаний, которые стоят за 12 сайтами и приложениями.«"Госключ" позволяет удостовериться, что человек, у которого вы собираетесь купить товар на маркетплейсе, имеет подтвержденный профиль на портале Госуслуг. После подтверждения личности на онлайн-платформе автоматически появляется значок, подтверждающий наличие аккаунта на Госуслугах. Это сильно снижает вероятность мошенничества и недобросовестных действий. Верификация через Госуслуги — это один из этапов эксперимента Минцифры России по синхронизации агрегаторов с порталом Госуслуг», — говорит Олег Пак, заместитель главы Минцифры России.Верификация позволит пользователям «Авито» понять, что они совершают сделку с реальным человеком. Сообщается, что информация о наличии аккаунта на портале Госуслуг не только повысит уровень доверия, но и предоставит дополнительные возможности для проверки прав собственности на такие товары, как недвижимость и транспортные средства.На данный момент верификация учётной записи доступна только в мобильном приложении «Авито». Для iOS его версия должна быть не ниже 118, а для Android — не ниже 120.5. При этом, нововведение в первую очередь станет доступно пользователям iPhone, тогда как для Android-приложения опция будет развёртываться постепенно.Пользователи, которые хотят верифицировать свой аккаунт на «Авито», должны иметь подтверждённую учётную запись на Госуслугах и установленное приложение «Госключ» последней версии. В течение суток после прохождения верификации в профиле пользователя «Авито» появится специальная отметка о наличии подтверждённого аккаунта на Госуслугах.«Авито» отмечает, что верификация не является обязательным условием для работы на платформе. Это дополнительная возможность подтвердить подлинность профиля и повысить безопасность онлайн-сделок.«Не бывает лишних мер, если речь идёт о безопасности наших пользователей. Мы внедряем технологии и сервисы, которые помогают подтвердить благонадёжность пользователей разными способами и сделать выбор в их пользу максимально уверенным. Верификация аккаунта через Госуслуги с помощью "Госключа" — одна из тех функций, которая способна решить этот вопрос наиболее эффективно», — заявил Владимир Правдивый, гендиректор «Авито».]]></text>
</doc>
