<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В интернете начали продавать модифицированные трекеры AirTag с физически отключёнными динамиками]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[apple]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[трекер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[модификация]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[airtag]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[слежка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-04T01:38:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Чтобы трекеры AirTag было труднее использовать в преступных целях, Apple добавила в них несколько функций безопасности. Главная из них: трекер начинает издавать звуковой сигнал, если долго не подключался к «родному» устройству, что оповестит всех окружающих о его присутствии. Как сообщает издание PCMag, один из продавцов на торговой площадке Etsy до недавнего времени предлагал AirTag с физически отключённым динамиком, что препятствует обнаружению трекера.Идея AirTag, какой её видит Apple, заключается в том, чтобы пользователи могли прикрепить трекер к своим ключам, рюкзаку или другим ценным предметам, и могли быстро найти их в случае утери. Для обнаружения трекера используется фирменное приложение «Локатор». Чтобы предотвратить неправомерное использование AirTag, например, слежку за человеком, Apple оснастила устройство динамиком, который через какое-то время в пределах от 8 до 24 часов оповещает людей, если чужой трекер находится рядом с ними. Также найти чужой трекер можно через всё то же приложение «Локатор» на iOS. Через пару месяцев после запуска AirTag компания Apple также выпустила приложение Tracker Detect, которое позволило пользователям Android получать уведомление, когда рядом с ними находится чужой трекер. Тем не менее, пользователи, которые намеревались использовать трекер для поиска велосипеда или даже автомобиля в случае его кражи, опасались, что небольшое время, после которого устройство выдаст себя звуковым сигналом, позволит похитителям оперативно найти и обезвредить AirTag. Это беспокойство, по словам продавца, стало причиной чтобы начать предлагать модифицированные AirTag с физически отключённым динамиком. О том, что такое устройство также отлично подойдёт для данной слежки, продавец почему-то ничего не говорит.Устройство, которое отличается от обычного AirTag небольшим отверстием, сделанным под батареей для деактивации динамика, продавалось по цене $77,50 за штуку. Сейчас объявление уже удалено, но подобные модифицированные трекеры всё ещё можно найти на сайтах электронной коммерции. Кроме того, в Сети без труда можно найти пособие по самостоятельной переделке AirTag. Apple не может выпустить обновление ПО, которое снова заставит устройство издавать звук, поскольку динамик отключается на аппаратном уровне. Все остальные функции безопасности по-прежнему работают, так что с помощью смартфона найти подброшенный трекер можно.]]></text>
</doc>
