<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России запустят проект по дистанционному мониторингу больных с диабетом и гипертензией]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[искусственный интеллект, машинное обучение, нейросети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[интересности из мира хай-тек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мероприятия и события it-индустрии, выставки, форумы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[российская наука и промышленность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[медицина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[носимая электроника]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[телемедицина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сети и коммуникации]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-01T12:44:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В текущем году Минздрав России готовится начать реализацию пилотного проекта, в рамках которого будет осуществляться телемониторинг больных сахарным диабетом и артериальной гипертензией. Уже в этом году тестирование соответствующих технологий начнётся в шести регионах, но пока число пациентов — участников проекта не превышает 4 тыс. человек.Проект намерены реализовать в рамках инициативы «Персональные медицинские помощники». Систему мониторинга готовятся интегрировать с Единой государственной информационной системой в сфере здравоохранения (ЕГИСЗ) и другими медицинскими платформами страны. Основным её назначением станет обработка сведений, получаемых с носимых медицинских устройств. С 2022 по 2023 годы будет проведён пилотный запуск, пока формулируются требования к системе, включая средства мониторинга, ПО и т. д.Известно, что проект «Персональные медицинские помощники» вписан в паспорт «Стратегии цифровой трансформации отрасли "Здравоохранение" до 2024 года и на плановый период до 2030 года». Ожидается, что использование медицинской электроники позволит следить за динамикой заболеваний и даже выявлять их на ранних стадиях. Участниками «пилота» станут жители Татарстана, Магаданской, Новосибирской, Самарской, Рязанской, Тюменской областей.Если в 2022 году исследователи будут дистанционно контролировать здоровье только 4 тыс. человек, то в 2023 году — 7715 человек, а в 2024 — 25,2 тыс. человек. По мнению специалистов использование специального оборудования позволит пациентам с хроническими заболеваниями получать коррекцию лечения до того, как появляются осложнения. Кроме того, постоянный мониторинг позволит разгрузить медицинские организации, что особенно актуально в период пандемии, при этом не доводя дело до острых ситуаций, когда требуется экстренная госпитализация. Ожидается, что система будет систематизировать полученные данные и подавать сигнал врачам в случае ухудшения состояния. После этого специалисты будут принимать решение о дальнейшей отправке информации лечащему врачу.Эксперты отрасли уточняют, что сегодня сертифицированных в России приборов для автоматической передачи медицинских данных в информационную систему очень мало, а приборов российского производства среди них и того меньше. Сложный процесс сертификации мешает выходу многих устройств на рынок. В случае с приборами для диабетиков ситуация ещё хуже, поскольку подавляющее большинство приборов — импортного производства.]]></text>
</doc>
