<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Samsung Galaxy A53 5G будет сильно похож на предшественника внешне, но получит улучшения по начинке]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[samsung]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[характеристики]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[утечка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[слухи]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рендер]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-03T20:01:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Несмотря на близящийся запуск флагманских смартфонов Galaxy S22, компания Samsung продолжает работать и над более доступными устройствами. Сегодня в Сеть утекли качественные рендеры и информация о ключевых технических характеристиках среднебюджетного Galaxy A53 5G, запуск которого ожидается в ближайшие месяцы.Как сообщает надёжный инсайдер Роланд Квандт (Roland Quandt) из WinFuture, Galaxy A53 5G получит 6,5-дюймовый AMOLED-экран с разрешением Full HD+ и частотой обновления 120 Гц. Как сообщалось ранее, устройство будет основано на чипсете Samsung Exynos 1200, который будет работать в связке с 6 Гбайт оперативной памяти. Ёмкость накопителя составит 128 Гбайт.Что касается камер, Galaxy A53 5G сможет похвастаться тыльной квадрокамерой, совмещающей главный 64-Мп сенсор с вспомогательным 12-Мп и двумя 5-Мп датчиками. Разрешение селфи-камеры составит 32 Мп. Смартфону приписывают 5000-мА·ч батарею с поддержкой 25-Вт быстрой зарядки и пылевлагозащиту по стандарту IP67.Что касается дизайна, новинка будет практически неотличима от прошлогоднего Galaxy A52s. Дата запуска Galaxy A53 5G пока неизвестна, однако можно предположить, что устройство дебютирует в марте, как и Galaxy A52 5G, представленный в прошлом году.]]></text>
</doc>
