<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Аналитики разошлись в оценках объёмов поставок лития до 2025 года]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[добыча]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[дефицит]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[блоки питания, адаптеры, источники питания]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[литий]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-09T12:13:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Литий остаётся основным компонентом для используемых в электромобилях аккумуляторов, а это значит, что автопроизводители, горнодобывающие компании и финансовые учреждения должны иметь представление о том, сколько его потребуется в ближайшие годы, а также о его цене. Проблема в том, что оценки аналитиков по данным вопросам серьёзно расходятся.Только за последний год литий подорожал в пять раз — у рынка нет единого мнения, хватит ли его на всех. Электромобили и батареи для них по мере наращивания объёмов производства дешевеют, но если цены на сырьё продолжат расти, то тот процесс может замедлиться. Автопром свою ставку сделал — крупнейшие производители начали переход на электрический транспорт, а горнодобывающие компании и правительства делают всё возможное для наращивания объёмов производства сырья. Но крайне высокие темпы роста спроса вызывают сомнения относительно того, хватит ли лития всем. Мнения экспертов сильно разнятся: одни предрекают 13-процентный дефицит поставок относительно объёмов спроса в 2025 году, другие говорят, что предложение окажется выше спроса на 17 %. Да и сами объёмы спроса пока неясны — согласно прогнозам, к 2025 году они составят от 502 тыс. до 1,25 млн тонн.Рынок лития пока невелик, но он находится на пороге взрывного роста, из-за чего экспертные мнения так сильно и расходятся. В среднем аналитики прогнозируют ежегодный рост спроса и предложения на 20 % в период с 2021 по 2025 гг. — для сравнения, такие крупные и зрелые рынки как медь традиционно демонстрируют динамику на 2–4 %. Наличие прогнозов по литию важно для всех участников рынка: он позволяют банкам делать прогнозы по всему рынку — от оценки продаж электромобилей до кредитования горнодобывающих проектов, а расплывчатые прогнозы могут вызвать резкие колебания цен. Но если спотовые цены (на условиях немедленной поставки) останутся на уровне, который сейчас наблюдается в Китае, то средняя цена электромобиля может вскоре вырасти на $1 000 — такой прогноз дала компания Benchmark Mineral Intelligence.Автопроизводители пока не испытывают особых сложностей с поставками лития, поскольку его запасы довольно велики в странах с развитой индустрией добычи полезных ископаемых, включая Чили, Австралию и Канаду. Крупнейшие горнодобывающие компании пока не спешат переключаться на разработку лития — его рынок ещё слишком мал в сравнении с железной рудой и медью. Единственным исключением в числе крупных игроков оказалась компания Rio Tinto, но и она была вынуждена отказаться от дорогостоящего ($2,4 млрд) проекта по добыче лития в Сербии после общественного негодования и возможных экологических рисков, хотя сам металл используется для производства экологически чистого транспорта.Главной же проблемой лития остаётся потенциал его огромного роста — эксперты пока не могут оценить его достаточно точно, хотя склоняются к тому, что риск дефицита поставок всё-таки присутствует. В Bank of America, чей прогноз отнесли к числу наиболее оптимистичных, напомнили о сценарии, когда клиенты уже оказывают давление на партнёров, а горнодобывающие компании только начинают выполнять свои обязательства.]]></text>
</doc>
