<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Создатели Bayonetta и Astral Chain перейдут на создание крупных игр-сервисов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Евгений Миркин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[platinumgames]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[project g.g.]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-08T12:59:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Генеральный директор студии PlatinumGames заявил, что хочет разрабатывать более крупные и рискованные игры. Он также намекнул, что новый проект от создателя Resident Evil, Devil May Cry, Okami, Astral Chain и Bayonetta может быть игрой-сервисом, а не одиночным экшеном.Сооснователь студии Ацуси Инаба (Atsushi Inaba) недавно принял роль президента и генерального директора. В обсуждении своего повышения с игровым изданием Famitsu он также затронул будущее компании. В интервью Инаба выразил заинтересованность в играх-сервисах: «Я хотел бы сосредоточиться на создании игр, которыми можно наслаждаться в течение более длительного периода времени».А говоря о проекте сценариста и режиссёра Хидеки Камии (Hideki Kamiya) Project G.G., Инаба сказал, что игра всё ещё на этапе тестирования различных идей и он не может о ней ничего рассказать. «Ой, я чуть не выпалил что-то важное о том, что мы собираемся сделать», — добавил генеральный директор, когда его спросили о философии дизайна, лежащей в основе Project G.G.После этого Ацуси Инаба рассказал, что будущие игры PlatinumGames планирует делать отличными от прошлых: они будут рассчитаны на долгий период времени.«Конечно, нам хотелось бы беречь и создавать небольшие, но блестяще задуманные игры, такие как Sol Cresta, и игры, в которых вы сможете насладиться процессом прохождения игры с разовыми хорошо продуманными уровнями, как Bayonetta. Однако проекты, которые мы пытаемся создать на будущее, будут отличаться по своей структуре. Учитывая изменения на рынке в ближайшие пять лет или около того, я считаю, что это крайне необходимо для нас. Прошу прощения за такую ​​расплывчатость, но, думаю, это всё, что я могу вам сказать прямо сейчас», — уточнил он.PlatinumGames более десяти лет служила в качестве наёмной студии, которая делала игры на заказ от издателей. Project G.G. стала первой интеллектуальной собственностью PlatinumGames, полностью принадлежащей ей. Это игра в жанре экшен с огромным героем, которая описывается как кульминация супергеройской трилогии Хидеки Камии, которая включает в себя две части Viewtiful Joe и The Wonderful 101.]]></text>
</doc>
