<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Иконка Google Chrome получит первый редизайн за 8 лет и вариации для разных ОС]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[google]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[chrome]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[браузеры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[редизайн]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-05T14:36:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Впервые за 8 лет Google решила провести очередную корректировку внешнего вида иконки браузера Chrome. Это потребовалось, чтобы обеспечить «соответствие более современному представлению бренда Google» — значки браузера будут иметь некоторые отличия для каждой операционной системы.Первый редизайн значка Chrome был проведён в 2011 году — он был изрядно уплощён и сохранил лишь отдалённое сходство с первоначальной объёмной версией образца 2008 года. Три года спустя была произведена повторная модернизация, после которой цвета лишились градиентов, а композиция окончательно обрела плоский вид.В очередной итерации компания продолжает следовать заданным ранее трендам: на разноцветных участках внешнего кольца больше нет теней — их сменили едва заметные градиенты, которые обеспечивают более высокую сочетаемость цветов на границах, в особенности между зелёным и красным. Немного изменились пропорции элементов, а цвета стали более яркими.Отличительной особенностью нового редизайна стала адаптация иконки для разных ОС. Компания хочет, чтобы логотип браузера оставался узнаваемым в каждом окружении, но и не выбивался среди других значков. К примеру, на macOS иконка преимущественно сохранила исполнение, но обрела чуть объёмную форму. Предварительные версии теперь обозначаются синей лентой в левом верхнем углу.Наиболее приближённым к базовому варианту стало исполнение иконки Google Chrome для платформ Windows 10 и 11. Подобным образом она выглядит и в версии для ChromeOS за тем исключением, что цвета стали ещё ярче, а градиенты пропали совсем.В базовом начертании она представлена и в версии для iOS, а для предварительных сборок было принято решение полностью переделать иконку, сделав её более похожей на инженерный чертёж.Обновлённые иконки браузера Google Chrome уже появились в сегодняшних сборках экспериментального канала Canary, после чего они постепенно будут добавляться в другие предварительные версии браузера. А финальный релиз нового оформления намечен на конец марта — одновременно с выходом Chrome 100.]]></text>
</doc>
