<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Дуров раскритиковал WhatsApp за проблемы с безопасностью]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[im-клиенты]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[безопасность данных]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[boldend]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[дуров]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[telegram]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[whatsapp]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-04T10:52:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Основатель популярного мессенджера Telegram Павел Дуров в очередной раз раскритиковал деятельность технической команды конкурентного сервиса WhatsApp. Он чрезвычайно критически прокомментировал материал Forbes, в котором сообщалось о разработке стартапом Boldend инструментов для взлома принадлежащего Meta* мессенджера.Начавшая работу в 2017 году Boldend разрабатывала решения, призванные помочь в кибервойне, причём главным заказчиком компании в Forbes назвали структуры американского правительства. Примечательно, что в создании стартапа, по данным издания, участвовал активно инвестировавший в Facebook* и входящий в совет директоров Meta* Питер Тиль (Peter Thiel). Подконтрольная ему структура инвестировала в Boldend порядка $10 млн. Правда, в Forbes утверждают, что уязвимость, позволившую Boldend взломать WhatsApp, устранили ещё в январе прошлого года.На новость Дуров отреагировал отдельным постом, заявив, что сообщения в WhatsApp «открыты для потенциальных атакующих годами», и с момента создания мессенджера в нём всегда существовали проблемы с безопасностью. Дуров подчеркнул, что писал об этом ещё два года назад, и с тех пор ничего не изменилось.«Трудно поверить, что техническая команда WhatsApp настолько некомпетентна. Telegram, как намного более современный IM-клиент, никогда не имел столь серьёзных проблем с безопасностью», — заключил Дуров.В конце прошлого года Дуров обвинил мессенджеры, включая WhatsApp, в специальном создании «бэкдоров» для американских властей, позволяющих получать доступ даже к защищённым сквозным шифрованием сообщениям.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
