<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Великобритании разработали свою ReRAM и адаптируют её к производству]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Детинич]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[производство микросхем]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[модули озу, карты памяти, флеш-накопители, кардридеры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[reram]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-02T14:00:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как подсказывает сайт Blocks & Files, британская компания Intrinsic Semiconductor Technology разработала фирменную технологию производства встраиваемой памяти ReRAM. Для адаптации к производству на 300-мм кремниевых подложках технология передана бельгийскому центру Imec. Утверждается, что техпроцесс выпуска массивов ReRAM доведён до 50-нм норм, а память обещает сочетание высокой скорости и энергонезависимости.Компания Intrinsic выросла из работ двух учёных Лондонского университетского колледжа (UCL): профессора Энтони Кеньона (Anthony Kenyon) и доктора Аднана Мехоника (Adnan Mehonic). В 2017 году оба ушли из науки и основали Intrinsic. Впрочем, корни полностью не были оторваны. В марте 2021 года компания получила деньги на продолжение работ от инвестиционного подразделения колледжа и IP Group: всего 1,35 млн фунтов стерлингов ($1,8 млн). Это позволило заключить договор с центром Imec для адаптации технологии производства массивов ReRAM на 300-мм подложках в рамках КМОП-процесса.Память Intrinsic ReRAM имеет в своей основе широко распространённую технологию обратимого насыщения ячейки памяти ионами кислорода. Подобную память, например, доводит до серийного производства израильская компания Weebit Nano вместе с французским институтом CEA/Leti. И если Weebit Nano добилась выпуска массивов ReRAM на 300-мм пластинах с использованием 28-нм техпроцесса, то Imec с британцами движутся пока к 50-нм технологическим нормам и, судя по всему, ещё не имеют работоспособных образцов. Во всяком случае, Intrinsic не может предъявить каких-либо численных характеристик прототипов фирменной памяти ReRAM.Тем не менее, можно быть уверенным, что Imec и Intrinsic доведут технологию производства ReRAM до ума. Индустрии ИИ, интернета-вещей и будущей электронике не помешает ещё один вариант энергонезависимой памяти, скорость работы которой будет на уровне оперативной памяти SRAM.]]></text>
</doc>
