<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[МТС покрыла сотовой связью южный полюс холода в Антарктиде]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[мтс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сотовая связь]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сети и коммуникации]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[антарктида]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-31T16:45:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания МТС сообщила о развёртывании фрагмента сети сотовой связи на территории Российской антарктической станции Восток, которая является южным полюсом холода: температура здесь может опускаться практически до минус 90 °C.Установка оборудования проводилась в рамках совместного проекта МТС с Российской антарктической экспедицией (РАЭ), а также Арктическим и антарктическим научно-исследовательским институтом (ААНИИ). Сотрудники РАЭ при поддержке специалистов МТС провели модернизацию спутникового канала связи и монтаж необходимых элементов системы.Сеть функционирует в стандарте 3G: поддерживаются голосовые вызовы и мобильная передача данных. Спутниковый канал связи предоставлен российским оператором «Сатис-ТЛ-94».Оборудование рассчитано на эксплуатацию в самых экстремальных условиях. На территории станции Восток была зафиксирована самая низкая температура воздуха из всех метеорологических станций — минус 89,2 °C, а высота над уровнем моря составляет 3488 метров.Сотовая связь доступна во всех помещениях станции Восток, включая радиодом, находящийся под четырёхметровым слоем снега, буровую и штаб строительства нового зимовочного комплекса.Таким образом, теперь мобильной связью обеспечены российские полярники трёх из пяти круглогодично действующих российских антарктических станций. В 2020 году МТС развернула первую российскую сеть сотовой связи на антарктической станции Прогресс. А в 2021 году компания обеспечила сотовой связью в стандарте 2G антарктическую станцию Новолазаревская. ]]></text>
</doc>
