<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[AnTuTu: iPad Pro 2018 года по-прежнему является одним из самых производительных мобильных устройств Apple]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[рейтинг]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[iphone]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[antutu]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разгон и замеры производительности системы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[apple]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[тесты]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[планшетные компьютеры и смартбуки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-08T21:53:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ранее сегодня мы сообщали, что AnTuTu опубликовала рейтинг самых производительных Android-смартфонов за январь. Кроме того, компания поделилась аналогичным рейтингом для устройств Apple на базе iOS и iPadOS, который позволяет сравнить их оценки с оценками лучших Android-смартфонов.Первые два места, ожидаемо, занимают iPad Pro 2021 года, основанные на «компьютерном» чипе М1. 12,9-дюймовая модель набирает 1 255 349 баллов, что значительно больше, чем у любого из Android-устройств. 11-дюймовый iPad Pro демонстрирует результат в 1 187 014 очков.Примечательно, что третье место занимает 12,9-дюймовый iPad Pro третьего поколения, выпущенный ещё в 2018 году, что довольно давно по меркам современного рынка. Тем не менее, устройство, которое набирает 849 007 баллов, обходит более новый 12,9-дюймовый iPad Pro 2020 года, который может похвастаться на 2 Гбайт большим объёмом оперативной памяти. 12,9-дюймовый iPad Pro четвёртого поколения разместился на шестом месте.Четвёртое и пятое места заняли iPhone 13 Pro Max и iPhone 13 Pro соответственно. Базовый iPhone 13 замыкает десятку лидеров. iPhone 13 mini в рейтинг не попал. Седьмое, восьмое и девятое места занимают 11-дюймовый iPad Pro 2020 года, 11-дюймовый iPad Pro 2018 года и iPad mini 2021 года соответственно.Напомним, что 8 марта Apple проведёт презентацию новых устройств. Ожидается, что компания представит широкой публике обновлённые iPad Air и iPhone SE на базе чипсета A15 Bionic с поддержкой 5G и как минимум один компьютер Mac с фирменным Arm-процессором.]]></text>
</doc>
