<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[The New York Times приобрела за семизначную сумму вирусную игру в слова Wordle]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[new york times]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[игры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[wordle]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-01T07:35:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Разработанная Джошем Уордлом (Wardle) бесплатная онлайн-игра в слова стала столь популярной, что сначала её начали подделывать для размещения на маркетплейсе App Store, а закончилось тем, что группа The New York Times пополнила ей своё портфолио головоломок, заплатив создателю довольно крупную сумму.Подразделение The New York Times Games занимается «интеллектуальными» играми как минимум с 1942 года. Эксперты группы создают многочисленные «игры в слова», а также «визуальные» варианты — в 2014 году они представили кроссворд The Mini, за ним последовали Spelling Bee, Letter Boxed, Tiles и Vertex. По оценкам сервиса, в разработанные компанией игры только в 2021 году пользователи играли более 500 млн раз, а в декабре число подписчиков сервиса Games достигло миллиона.Игра раз в день позволяет угадать слово из пяти букв с шести попыток. Поскольку Wordle в последние месяцы стала культурным феноменом, в компании решили приобрести её у разработчика. С того момента, как программист из Бруклина Джош Уордл опубликовал игру на своём сайте в октябре 2021 года, игра набрала взрывную популярность. Если 1 ноября в неё играли 90 человек в день, то через два месяца — 300 тыс. человек. Теперь число игроков достигает миллионов ежедневно.По словам генерального менеджера The New York Times Games Джонатана Найта (Jonathan Knight), «как часть нашего портфолио игр, Wordle получит великолепное будущее с помощью команды талантливых инженеров, дизайнеров, редакторов и других сотрудников, содействующих укреплению пользовательского опыта».Сам Уордл заявил, что давно восхищался подходом The New York Times к обеспечению качества игр и уважением, с каким они относятся к игрокам. Он добавил, что ценности группы совпадают в этом отношении с его собственными.Известно, что играть в Wordle можно будет бесплатно даже после её приобретения The New York Times, а в игровой процесс не планируется вносить изменения. Права на игру приобрели за «семизначную» сумму, но точные данные не называются.]]></text>
</doc>
