<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[К списку целевых платформ стелс-хоррора Hello Neighbor 2 присоединились PS4 и PS5]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[tinybuild games]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ужастик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[hello neighbor 2]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[eerie guest studios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[хоррор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-11T12:06:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство tinyBuild Games и студия-разработчик Eerie Guest Studios в публикации для официального блога PlayStation объявили о расширении платформенной географии своего стелс-хоррора в открытом мире Hello Neighbor 2.Напомним, Hello Neighbor 2 была представлена на онлайн-презентации Xbox Games Showcase в июле 2020 года и до недавнего времени ожидалась к релизу лишь на PC (Steam, Microsoft Store), Xbox One, Xbox Series X и S.Как стало известно, вдобавок к перечисленным платформам Hello Neighbor 2 появится на PlayStation 4 и PlayStation 5. По случаю анонса был опубликован двухминутный трейлер игрового процесса.Разработчики также напомнили о возможности с 7 апреля оформить предзаказ Hello Neighbor 2, который открывает доступ к закрытой «бете» (она начнётся в тот же день). Теперь предложение распространяется и на консоли PlayStation.События Hello Neighbor 2 развернутся в городке Вороньи Ручьи, а героем выступит репортёр Квентин. Обещают самообучающийся ИИ, несколько новых персонажей со своими секретами и дополнительные возможности взаимодействия с окружением.]]></text>
</doc>
