<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Слухи: Apple весной представит большой iMac Pro на мощных процессорах M1 Pro и M1 Max]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[компьютеры и ноутбуки apple]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[компьютер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[apple]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[планшет]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[слухи]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[прогноз]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[планшетные компьютеры и смартбуки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-31T17:40:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В последнем выпуске своего информационного бюллетеня Power On авторитетный аналитик Марк Гурман (Mark Gurman) из Bloomberg изложил свои прогнозы относительно выпуска компанией Apple новых продуктов в этом году. Он заявил, что компания продемонстрирует новые iPhone SE с поддержкой 5G, iPad Air и по крайней мере один Mac на базе фирменного Arm-чипсета уже весной.Кроме того, Гурман ожидает, что в этом году Apple выпустит высокопроизводительный iMac на базе чипов M1 Pro и M1 Max, которые дебютировали осенью 2021 года в 14- и 16-дюймовых MacBook Pro. По его словам, новинка получит дизайн, аналогичный прошлогоднему 24-дюймовому iMac, но будет больше по габаритам из-за увеличенного экрана. Предполагается, что устройство выйдет на рынок под названием iMac Pro. Гурман также сообщил, что на 2022 год Apple запланировала запуск высокопроизводительного Mac mini на базе чипов M1 Pro и M1 Max.Кроме того, в конце года дебютирует второе поколение беспроводных наушников AirPods Pro, которое, согласно предыдущим данным, получит более компактный дизайн. Устройство получит широкий набор датчиков, для отслеживания физической активности. По словам аналитика Минг-Чи Куо (Ming-Chi Kuo), новые AirPods Pro будут основаны на свежем чипе, который будет значительно переработан по сравнению с H1, использующимся в актуальной модели. Он позволит увеличить время автономной работы устройства и обеспечить поддержку воспроизведения аудио без потерь. По словам Куо, кейс для зарядки новых наушников будет оснащён динамиком, который будет воспроизводить громкий звук, который поможет пользователю найти устройство в случае его потери.Что касается iPhone SE, запуск которого ожидается в марте или апреле, новинка получит тот же дизайн, что и предыдущее устройство, но сможет похвастаться новым чипсетом и поддержкой 5G. Обновлённый iPad Air получит ту же начинку, что и последний iPad mini, включая чипсет A15 Bionic, 12-Мп сверхширокоугольную фронтальную камеру, поддержку 5G и светодиодную вспышку True Tone с четырьмя диодами.]]></text>
</doc>
