<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Oppo проектирует смартфон-книжку, складывающийся двумя способами]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[гибкая электроника]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[гибкий дисплей]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[oppo]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-01T15:14:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Не исключено, что компания Oppo выпустит смартфон с гибким дисплеем, выполненный в корпусе необычной конструкции. Описание аппарата появилось на сайте Государственного управления по делам интеллектуальной собственности Китая (China’s National Intellectual Property Administration, CNIPA).Речь идёт об аппарате в формате книжки, у которого гибкий экран будет складываться внутрь корпуса. При этом предусмотрены две линии сгиба — центральная и дополнительная, пересекающая по вертикали правую половинку корпуса.Во втором случае устройство складывается таким образом, что секция с многомодульной тыльной камерой оказывается во фронтальной части. Это позволяет отказаться от камеры в области гибкого экрана — селфи-съёмка выполняется при помощи основной камеры. При этом левая половинка дисплея выполняет функции видоискателя.Для аппарата предусмотрено наличие вспомогательного внешнего экрана. Он получит небольшое отверстие в верхней части для дополнительной лицевой камеры. Упомянуты симметричный порт USB Type-C и физические кнопки управления на боковых гранях корпуса.Нужно подчеркнуть, что пока оригинальный гибкий смартфон существует только в патентной документации. Сведений о возможных сроках появления рабочих прототипов пока нет. ]]></text>
</doc>
