<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Far Cry 6 добавили бесплатное задание по мотивам фильмов «Рэмбо»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ubisoft]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ubisoft toronto]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[облачные игровые платформы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[моды, патчи, дополнения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[шутер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[far cry 6]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-02T11:15:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Ubisoft и студия-разработчик Ubisoft Toronto сообщили о выходе для шутера с открытым миром Far Cry 6 бесплатного задания по мотивам первых трёх фильмов из серии боевиков «Рэмбо».В миссии «Жажда крови» пользователям предстоит присоединиться к фанату «Рэмбо» в борьбе против яранских военных: задание сочетает «стелс и безудержный экшен», а также наполнено многочисленными отсылками к фильмам о Рэмбо.В награду за прохождение «Жажды крови» дают Лук отмщения (будет доступен в основной игре), который эффективен против вертолётов и тяжёлой техники. Геймеры также могут приобрести набор «Рэмбо» (одежда, оружие, транспорт и так далее).Выход задания «Жажда крови» совпал с релизом четвёртого обновления для Far Cry 6. Патч вносит изменения в игровой процесс, а также исправляет ряд багов. Полный список изменений доступен на сайте Ubisoft.Far Cry 6 вышла на PC (Ubisoft Connect, EGS), PS4, PS5, Xbox One, Xbox Series X и S, а также в Google Stadia и Amazon Luna. На протяжении марта в игру добавят контент по мотивам сериала «Очень странные дела».]]></text>
</doc>
