<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Amazon увеличила квартальную прибыль вдвое — акции компании подскочили на 14 %]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[amazon]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые результаты]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[выручка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовый отчёт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[прибыль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-04T11:41:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Интернет-гигант Amazon представил финансовый отчёт за четвёртый квартал и 2021 год в целом. Компания продолжает наращивать как выручку, так и чистую прибыль.В период с октября по декабрь включительно выручка Amazon достигла $137,4 млрд. Это на 9 % больше результата за последнюю четверть 2020-го, которая принесла $125,6 млрд выручки.Чистая квартальная прибыль подскочила практически в два раза. Если в четвёртом квартале 2020 года компания заработала $7,2 млрд, или $14,09 на одну ценную бумагу, то теперь — $14,3 млрд, что эквивалентно $27,75 на акцию.Годовая выручка Amazon поднялась на 22 % — с $386,1 млрд в 2020 году до $469,8 млрд в 2021-м. Чистая прибыль при этом составила $33,4 млрд ($64,81 на ценную бумагу) против $21,3 млрд ($41,83 на одну акцию) годом ранее — рост более чем на 50 %.Отмечается, что в закрытом финансовом году компания показала самые крупные продажи в период с чёрной пятницы до киберпонедельника. На сегодняшний день Amazon реализовала более 150 млн фирменных устройств Fire TV (с момента их появления на рынке в 2014 году). Компания продолжает развивать экосистему интеллектуального голосового помощника Alexa.В текущем квартале Amazon рассчитывает продемонстрировать выручку от $112,0 млрд до $117,0 млрд, что будет соответствовать росту на 3–8 % по сравнению с первой четвертью 2021-го.На фоне отличного отчёта и позитивного прогноза акции компании взлетели в цене более чем на 14 % до отметки в $3172,25. За счёт этого основатель Amazon Джефф Безос (Jeff Bezos) за сутки стал богаче на 20 млрд.]]></text>
</doc>
