<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На Switch выйдет Fire Emblem Warriors: Three Hopes — Dynasty Warriors во вселенной Fire Emblem: Three Houses]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo direct]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[omega force]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[fire emblem warriors: three hopes]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-10T09:50:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Nintendo и студия-разработчик Omega Force в рамках февральского выпуска Nintendo Direct представили экшен Fire Emblem Warriors: Three Hopes в жанре мусоу («один против тысячи»).События Fire Emblem Warriors: Three Hopes развернутся во вселенной Fire Emblem: Three Houses — игра позаимствует мир (континент Фодлан) и персонажей (Эдельгарда, Дмитрий, Клод) из тактической стратегии Nintendo.Пользователям в роли героев Fire Emblem: Three Houses предложат пробиваться сквозь орды врагов в борьбе за светлое будущее Фодлана. Геймеры также смогут отдавать приказы союзникам.В Fire Emblem Warriors: Three Hopes обещают «сплав экшена и тактики», «напряжённые бои» и «очаровательных персонажей», с которыми можно будет пообщаться в перерывах между сражениями.Релиз Fire Emblem Warriors: Three Hopes ожидается 24 июня текущего года эксклюзивно на Nintendo Switch. В цифровом магазине Nintendo eShop уже открыт предзаказ — стоимость игры составляет 4999 рублей.]]></text>
</doc>
