<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Предложение для удалённой работы: Acer ENDURO Urban N3 — защищённый ноутбук для экстремальных условий]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ноутбуки и нетбуки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[защищённый]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ноутбук]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[acer]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-04T11:21:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Acer ENDURO Urban N3 — 14-дюймовый ноутбук весом 1,85 кг при толщине корпуса в 21,95 мм и стильным дизайном. Его защищённую «натуру» выдают только лишь усиленные уголки, поэтому устройство будет уместно смотреться и в офисе, и в гостиной или кабинете дома, не только в полевых условиях. Ребристая поверхность крышки придаёт ноутбуку уникальный вид, а для любителей подбирать аксессуары к своему интерьеру или внешнему виду предусмотрено два варианта расцветки корпуса зелёного (Hunter Green) и синего (Denim Blue) цвета.Ноутбук прошёл тестирование по армейскому стандарту MIL-STD 810H, который гарантирует устойчивость к падениям с высоты и ударам, воздействиям высоких и низких температур, попаданию пыли и песка, а также высокой влажности. Помимо этого, новинка получила рейтинг IP53, то есть легко выдерживает попадание под ливень. Все порты ввода-вывода, решётки динамиков и вентиляционные отверстия в корпусе защищены от влаги, а вентилятор системы охлаждения выполнен с применением технологии AquafanТМ. Благодаря такой конструкции ноутбук подходит не только для городских «джунглей», но и для активного отдыха за пределами городов.Современная сетевая карта обеспечивает высокую пропускную способность и поддержку протокола беспроводной связи Wi-Fi 6 802.11a/b/g/n/acR2+ax с возможностью подключения в диапазонах 2,4 и 5 ГГц.Встроенные стереодинамики получили поддержку технологии Acer TrueHarmony. Голос пользователя передают сразу 2 микрофона с технологией Acer Purified.Voice, и они же отвечают за «общение» с голосовым ассистентом Cortana. Система работает под управлением современной ОС Windows 10 Pro/Home.Urban N3 поддерживает процессоры Intel CoreTM 11-го поколения, включая i3, i5 и i7, для комфортной работы с современными приложениями. Для быстрого запуска системы в нём может быть установлено до 32 Гбайт ОЗУ и твердотельный накопитель ёмкостью до 1 Тбайт. Также ноутбук поддерживает установку 2,5-дюймовых жёстких дисков ёмкостью до 1 Тбайт для хранения пользовательских данных. Несмотря на такие параметры, ENDURO Urban N3 отличается высокой автономностью и способен проработать до 13 часов от одного заряда батарей. Отличный показатель для тех, кто собирается за город или в длительную командировку.Стоимость Acer ENDURO Urban N3 начинается с 59 990 рублей.  ]]></text>
</doc>
