<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[К Земле приближается астероид группы Атона размером с футбольное поле]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[астероид]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[наука]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[земля]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-06T07:51:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По данным Национального управления по воздухоплаванию и исследованию космического пространства США (NASA) к нашей планете приближается крупный астероид. Объект носит обозначение 2007 UY1 — он был открыт в 2007 году.Космическое тело, по оценкам, имеет в поперечнике около 150 метров. Таким образом, по размерам оно превышает футбольное поле. Согласно правилам Международного совета футбольных ассоциаций, максимальная длина футбольного поля составляет 120 метров (130 ярдов), максимальная ширина — 90 метров (100 ярдов).Астероид 2007 UY1 относится к группе Атонов (Aten), то есть, его орбита пересекает земную орбиту с внутренней стороны. Из-за потенциального риска столкновения с нашей планетой такие объекты представляют интерес для исследователей.В случае 2007 UY1 тело окажется на минимальном расстоянии от Земли в предстоящий вторник, 8 февраля. Расстояние до нашей планеты составит приблизительно 5,3 млн км, что примерно равно 14 дистанциям от Земли до Луны. Таким образом, тело не представляет угрозы. ]]></text>
</doc>
