<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Steam отметила быстрый рост числа пользователей Windows 11 — уже до конца года их может стать больше, чем у Windows 10]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-09T01:02:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Число пользователей операционной системы Windows 11 на платформе Steam показывает активный рост, следует из данных последнего отчёта Steam Survey. При текущих темпах их количество может превысить число пользователей Windows 10 уже к концу текущего года.Если ещё в конце ноября прошлого года число пользователей Windows 11 в Steam составляло 8,28 процента, то сегодня их количество составляет 13,56 % от общей аудитории платформы. Windows 10 остаётся самой популярной операционной системой среди пользователей Steam. На её долю приходятся 77,82 % активных аккаунтов Steam. За месяц количество людей, использующих Windows 10, сократилось на 3,92 процентных пункта, а число пользователей Windows 11 выросло на 3,41 п.п. Третьей самой популярной ОС по-прежнему остаётся Windows 7.По мнению портала HotHardware, выход портативной приставки Steam Deck в конце текущего месяца в перспективе может сократить темпы роста числа пользователей Windows 11 на платформе. Всё дело в том, что приставка использует операционную систему SteamOS 3.0, в основе которой используется дистрибутив Linux и надстройка-эмулятор Proton, позволяющая запускать игры для Windows на Linux. У пользователей Steam Deck будет возможность установки Window 11 на приставку, но, вероятнее всего, большинство владельцев консоли предпочтут остаться на оригинальной ОС. В настоящий момент чуть более 1 процента пользователей Steam используют Linux. На долю macOS приходится 2,77 процента пользователей.  На платформе также продолжается конкуренция между процессорами AMD и Intel. Первая продолжает медленно, но уверенно переманивать пользователей у второй. Согласно последнему отчёту Steam Survey, 31,07 % пользователей платформы используют процессоры AMD. У Intel показатель составляет 68,93 % пользователей. AMD прибавила за месяц около 0,7 процентных пункта, а Intel потеряла 0,67 п.п.Пока заявления главы Intel Пэта Гелсингера (Pat Gelsinger) о том, что AMD «будет теперь всегда оставаться в зеркале заднего вида» подтверждаются. Однако, уверены, что сама AMD с такими выпадами не согласна. Весной «красные» выпустят новый чип Ryzen 7 5800X3D с технологией увеличения кеш-памяти 3D V-Cache, которая заметно повысит производительность в играх, а во второй половине года производитель собирается вывести на рынок новую платформу AM5 и процессоры на архитектуре Zen 4, которые составят прямую конкуренцию процессорам Alder Lake.]]></text>
</doc>
