<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Парк беспилотных такси AutoX перевалил за тысячу автомобилей — больше, чем у любого из конкурентов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[autox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[китай]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[роботакси]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автономные машины]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-09T22:30:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Китайская компания AutoX, которая работает над технологиями автономного вождения, объявила, что парк беспилотных автомобилей её сервиса RoboTaxi достиг тысячи машин, став крупнейшим в Китае. Компания также сообщила, что она открывает новый операционный центр в Сан-Франциско, США, чтобы расширить географию испытаний беспилотных авто.Достижение AutoX является важной вехой для всего рынка автономных транспортных средств. Компания опередила других лидеров отрасли в лице Waymo и Baidu, автопарки которых ещё не достигли отметки в тысячу машин. Конечно, AutoX не планирует останавливаться на достигнутом и продолжит расширять свой парк автономных такси.Завод AutoX по сборке автономно управляемых автомобилей начал производство машин, оснащённых автопилотом пятого поколения, в июле 2021 года. Компания заявляет, что специализированная производственная линия для самоуправляемых машин имеет решающее значение для обеспечения качества, безопасности и стабильности каждого роботакси.AutoX наращивает радиус действия своих автономных машин по мере того, как её парк пополняется новыми автомобилями. Повседневную работу крупных парков RoboTaxi поддерживают специально построенные операционные центры. В данный момент AutoX управляет четырьмя такими объектами в зоне обслуживания площадью 1000 квадратных километров.С момента своего дебюта в Китае в январе 2021 года сервис AutoX Robo Taxi получил большой отклик. Компания заявляет, что её миссия заключается в том, чтобы предоставить каждому доступ к полностью беспилотным средствам мобильности с отличным пользовательским интерфейсом.]]></text>
</doc>
