<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Оплачивают лицом» проезд в метро ежедневно всего 5,5 тыс. жителей Москвы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[искусственный интеллект, машинное обучение, нейросети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[интересности из мира хай-тек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[москва]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мероприятия и события it-индустрии, выставки, форумы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[face pay]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[биометрия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сенсоры и сенсорные системы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-31T12:24:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Система Face Pay для оплаты метро в Москве по лицу довольно медленно набирает пользователей. По данным заместителя мэра города по вопросам транспорта Максима Ликсутова, с октября прошлого года в мегаполисе зарегистрировались для «оплаты лицом» почти 70 тыс. человек, хотя число активных пользователей в рабочий день заметно меньше.Как сообщил Ликсутов, если зарегистрировались в системе Face Pay около 70 тыс. жителей Москвы и гостей столицы, то ежедневно оплачивают поездки бесконтактным способом пока 5,5 тыс. Напомним, система распознаёт лица зарегистрированных, не требуя использовать карты или любые другие способы. «Вы заходите в метро, ни к чему не прикасаетесь при входе, при оплате проезда. Система вас узнает, и вы свободно проходите дальше. На мой взгляд, это очень безопасно сейчас, в период пандемии», — отметил Ликсутов.По словам заместителя мэра, он в числе первых зарегистрировался в Face Pay и рекомендует всем последовать его примеру. В качестве одного из доводов в пользу регистрации представитель властей назвал то, что система эффективно узнаёт пользователя, даже если лицо закрыто маской.Система Face Pay, предусматривающая оплату с помощью биометрии, начала работать в московском метрополитене ещё в сентябре прошлого года — для идентификации камерам на турникетах достаточно «взглянуть» на лицо пассажира. Для того, чтобы пользоваться сервисом, к приложению «Метро Москвы» привязывается как «Тройка», так и банковская карта пользователя. Для того, чтобы списались деньги, специальных действий при проходе через турникет предпринимать не надо.]]></text>
</doc>
