<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Team17 закрыла NFT-проект через 2 дня после анонса из-за резкой критики со стороны игроков и партнёров]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Евгений Миркин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[worms]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nft]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[team17]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-02T16:54:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Team17 отменила проект MetaWorms NFT, который представила буквально пару дней назад — 31 января 2022 года. Идея заключалась в ограниченном выпуске коллекционных NFT на базе знаменитой франшизы Worms. Коллекция должна была состоять из цифровых предметов искусства, которые продавались и защищались бы с помощью блокчейна при поддержке Reality Gaming Group.Однако идея была встречена крайне негативно игроками, экспертами индустрии и журналистами, а также некоторыми разработчиками. Студия Aggro Crab, чью игру Going Under выпустила Team17 в 2020 году, публично осудила решение компании по производству и продаже NFT. «Излишне говорить, что мы не будем работать с ними над дальнейшими играми и призываем других независимых разработчиков делать то же самое, если это решение не будет отменено», — добавила студия.Также против проекта выступили ещё два партнёра Team17:Издание Eurogamer сообщило, что некоторые сотрудники Team17 не знали об этих планах до их объявления.В результате столь резкой негативной реакции Team17 решила отказаться от проекта.«Сегодня Team17 объявляет о завершении проекта MetaWorms NFT. Мы прислушались к нашим сотрудникам, партнёрам по разработке и игровым сообществам, а также к высказанным ими опасениям, и поэтому приняли решение выйти из пространства NFT», — заявила компания.]]></text>
</doc>
