<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Приключенческая головоломка Shovel Knight Pocket Dungeon вскоре получит бесплатное обновление с новым персонажем]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Игнатий Колыско]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[моды, патчи, дополнения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[головоломка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[shovel knight pocket dungeon]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[yacht club games]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-02T12:22:17+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Разработчики из независимой американской студии Yacht Club Games в рамках трансляции Yacht Club Games Presents рассказали не только о своём новом проекте, но также о работе над контентом для ранее выпущенной игры. Так, Shovel Knight Pocket Dungeon, вышедшая в декабре 2021 года, получит бесплатное обновление. Оно исправит некоторые технические ошибки и добавит нового персонажа.Новым героем приключенческой головоломки станет Random Knight — так же называется и сам DLC. При запуске нового прохождения игры представленный рыцарь может стать новым случайным героем. Для этого нужно, чтобы у геймера уже было разблокировано несколько рыцарей в игре.Разработчики также напомнили, что в обозримом будущем Shovel Knight Pocket Dungeon получит поддержку модификаций на ПК, новых персонажей, дополнительные секреты, реликвии и предметы.Дата выхода Random Knight не названа, оригинальная игра доступна на ПК, PlayStation 4 и Nintendo Switch.]]></text>
</doc>
