<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Приключенческий экшен Zorro: The Chronicles сменил издателя и обзавёлся новым трейлером]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[zorro: the chronicles]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[облачные игровые платформы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[bkom studios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nacon]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключенческий экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-11T08:47:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Французское издательство Nacon в недавнем пресс-релизе сообщило о том, что взяло на себя выпуск приключенческого экшена Zorro: The Chronicles от разработчиков из канадской BKOM Studios. Анонс сопроводили новым трейлером.Напомним, Zorro: The Chronicles была представлена в марте 2021 года. На тот момент издателем проекта значилась варшавская компания BTC Studios, а релиз ожидался в четвёртом квартале 2021-го.Как стало известно, отныне Zorro: The Chronicles планируется к запуску в июне 2022 года в версиях для Windows и macOS (Steam, Epic Games Store), PlayStation 4, PlayStation 5, Xbox One, Xbox Series X и S, а также Nintendo Switch и в сервисе Google Stadia.Zorro: The Chronicles создаётся по мотивам одноимённого мультсериала. В роли самого Зорро или его сестры Инес пользователям предстоит освобождать честных граждан и восстанавливать справедливость в испанской Калифорнии образца XIX века.В игре обещают «весёлые и удалые сражения» с «уморительными, но впечатляющими добиваниями», 18 уровней с разными ситуациями и врагами, а также знакомых по шоу «Хроники Зорро» персонажей.]]></text>
</doc>
