<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Tesla отключит в автопилоте неполную остановку на знаках STOP по предписанию регулятора]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[комментарии последних событий]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автопилот]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[tesla]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автономные машины]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-01T18:15:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Tesla объявила об отзыве примерно 54 тыс. электромобилей для отключения функции Rolling stop в системе автопилота FSD. Эта функция позволяет автомобилю продолжать медленно двигаться вместо полной остановки перед знаком «Стоп». Согласно уведомлению об отзыве, выпущенному Национальным управлением безопасности дорожного движения США (NHTSA), «неспособность полностью остановиться перед знаком "Стоп" сопряжена с повышенным риском аварии».Функцию отключат с помощью распространяемого «по воздуху» обновления ПО для электромобилей Model S, Model X, Model 3 и Model Y, использующих бета-версию функции Full Self-Driving 2020.40.4.10 или более новые сборки. Сообщается, что Tesla представила функцию «остановка на ходу» в октябре прошлого года. С выпуском очередного обновления тестовой версии Full Self-Driving компания позволила водителям выбирать из трёх различных профилей для функции автономного вождения: наиболее спокойный Chill, умеренный Average, и довольно агрессивный Assertive. Выбор последнего профиля сопровождался уведомлением о том, что транспортное средство может совершать более частую смену полосы движения, обгоны, и использовать функцию Rolling stop. Пока неясно, будут ли профили полностью упразднены в новом обновлении, или Tesla просто уберёт неполную остановку из режима Assertive.В документах NHTSA говорится, что Rolling stop позволяет электромобилям Tesla проезжать перекрёстки, на которых установлен знак, требующий полной остановки, со скоростью до 9 км/час. Полная остановка осуществляется в случае, если электромобиль заметит вблизи перекрёстка движущиеся авто, пешеходов или велосипедистов, видимость будет ограничена или на перекрёстке будет установлено ограничение скорости в 50 км/час или меньше.Tesla заявляет, что ей неизвестно о каких-либо инцидентах или авариях, связанных с неполной остановкой. Тем не менее, компания выполнит предписание регулятора. Владельцы электромобилей, которые лишаться Rolling stop, будут уведомлены об этом в письмах, которые Tesla разошлёт до 28 марта 2022 года.]]></text>
</doc>
