<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Видео: полчаса игрового процесса PS5-версии Gran Turismo 7 с презентации State of Play]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[gran turismo 7]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[state of play]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[гонки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[sony interactive entertainment]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[гоночный симулятор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[симулятор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[polyphony digital]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-03T08:13:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как и было обещано, в ночь со 2 на 3 февраля издательство Sony Interactive Entertainment и студия-разработчик Polyphony Digital провели презентацию State of Play, посвящённую гоночному симулятору Gran Turismo 7.В рамках демонстрации показали около 30 минут записанного на PS5 геймплея Gran Turismo 7 в разных игровых режимах, включая «Музыкальное ралли», где нужно подстраиваться под ритм. Ролик доступен с субтитрами на русском.На шоу также рассказали об улучшениях Gran Turismo 7 в симуляциях погоды и времени суток, преимуществах трёхмерного звука и особенностей контроллера DualSense для передачи ощущений езды.По словам руководителя Polyphony Digital Кадзунори Ямаути (Kazunori Yamauchi), Gran Turismo 7 станет самой цельной частью серии. Игра создавалась как для новичков франшизы, так и для её хардкорных фанатов.Релиз Gran Turismo 7 ожидается 4 марта текущего года на PS4 и PS5. На старте в игре будет свыше 400 моделей машин, 34 трассы (и 90 конфигураций), 60 запчастей для каждого автомобиля и 2500 локаций для фоторежима Scapes.]]></text>
</doc>
