<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Биткоин обеспечил всего 0,08 % выбросов углерода по всему миру в 2021 году — добыча золота в разы вреднее]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[майнинг]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[биткоин]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[углекислый газ]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[окружающая среда]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-02T17:54:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Энергоёмкие методы майнинга криптовалюты в последнее время активно подвергаются критике по всему миру. Однако, согласно данным исследовательской компании CoinShares, за минувший год доля майнинга биткоина составила 0,08 % в мировых объёмах выбросов углекислого газа и достигла отметки в 42 Мт. Данный показатель, утверждают исследователи, можно считать незначительным.В докладе приводится сравнение с общими промышленными показателями по странам. Так, в 2016 году суммарные показатели по США и Китаю составили 5 830 и 11 580 Мт соответственно. В общем случае майнинг криптовалют сводится к решению сложных задач на производительных современных компьютерах, которые должны работать постоянно, из-за чего возникает вопрос о потреблении электричества. Ситуацию усугубляет тот факт, что, по разным оценкам, от 25 до 60 % добычи биткоина обеспечиваются за счёт ископаемых видов топлива.В докладе CoinShares также отмечается, что традиционные виды промышленности, связанные с производством ценных товаров, не подвергаются такой яростной критике со стороны общественности, хотя они и демонстрируют схожие показатели. Так, чеканка и печать фиатных (традиционных) валют обеспечивает до 8 Мт углекислого газа в год по всему миру, а добыча золота оказалась намного вреднее биткоина — с ней связаны от 100 до 145 Мт выбросов. На фоне традиционной промышленности глава аналитической компании MicroStrategy Майкл Сейлор (Michael Saylor) сравнил объёмы выбросов при майнинге биткоина со статистической погрешностью.]]></text>
</doc>
