<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Первые независимые тесты консоли Steam Deck: мощная, удобная, но не слишком автономная]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[valve]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[портативная консоль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[игровые консоли]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[steam deck]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-08T15:00:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Продажи игровой портативной приставки Steam Deck стоимостью от $400 начнутся 25 февраля. Однако ознакомиться с первыми обзорами на консоль можно уже сейчас. О своих впечатлениях о приставке Valve рассказали популярные техноблогеры GamersNexus, Linus Tech Tips и The Phawx.Хотя опубликованные видео не следует воспринимать, как полноценные независимые обзоры, поскольку Valve разрешила блогерам протестировать на консоли лишь определённые игры и не вдаваться в детали использующейся на приставке ОС SteamOS 3.0 — некоторые интересные моменты из них всё же можно вынести.Например, ни один из блогеров не смог добиться от Steam Deck обещанных Valve восьми часов работы. Приставки у GamersNexus и The Phawx истратили заряд батарей всего за полтора часа в таких играх, как Devil May Cry 5 и Control при повышенных настройках графики и без включения функции вертикальной синхронизации.В тестах батареи приставка продемонстрировала следующие результаты:По словам The Phawx, приставка без проблем сможет обеспечить четыре часа беспрерывной игры, однако только в том случае, если у экрана Steam Deck снижена до 30 Гц частота обновления (стандартная частота 60 Гц). Во многих проектах 30 Гц будет достаточно, но не в быстрых, вроде Forza.Обратной стороной неубедительного показателя автономности консоли является высокая производительность Steam Deck. В тестах The Phawx, сравнившего устройство Valve с такими приставками, как Aya Neo и GPD Win 3, и Steam Deck оказалась значительно быстрее.Эргономика консоли понравилась Linus Tech Tips. Он отметил удобные джойстики, хорошие динамики и экран приставки, предлагающий разные режимы яркости, включая ночной режим. С другой стороны, блогеру не понравилась обратная отдача управления. Она показалась неубедительной и дешёвой.Блогер The Phawx отметил, что Steam Deck предлагает гибкие возможности настройки процессора Aerith, находящегося в основе консоли, включая возможность отключения некоторых ядер APU. Путём отключения двух ядер ему удалось на 20 % поднять производительность приставки в одной из первых сцен игры Control. В большинстве случаев это не требуется, однако у энтузиастов имеется возможность покопаться в настройках устройства, чтобы подобрать максимально подходящий уровень работы консоли.]]></text>
</doc>
