<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Сбер» и «Сколтех» научат ИИ по данным со спутников определять углеродный баланс России и не только]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Детинич]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[искусственный интеллект, машинное обучение, нейросети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[российская наука и промышленность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сбер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[окружающая среда]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сколково]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[программное обеспечение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[углеродный след]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-08T16:06:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Учёные из «Сбера» и Сколковского института науки и технологий («Сколтех») в рамках сотрудничества по одной из государственных программ разработают программное обеспечение для оценки баланса углерода по данным дистанционного зондирования Земли. Завершение работ ожидается к концу 2024 года. Координацией проекта занимается управление исследований и инноваций «Сбера».«Достижение углеродной нейтральности сегодня входит в число приоритетов не только “Сбера” и России, но и всей планеты. Необходимо замедлить процессы изменения климата прежде, чем они приведут к необратимым последствиям. Для мониторинга прогресса в этом направлении нужно соответствующее ПО, которое мы начали разрабатывать совместно со “Сколтехом”», — отметил первый заместитель председателя правления «Сбера» Александр Ведяхин, которого цитирует издание «Газета.ru».«Сбер» является индустриальным партнером Исследовательского центра в сфере искусственного интеллекта на базе «Сколтеха». Центр создан в конце 2021 года при поддержке федерального гранта. В задачи центра входит развитие фундаментальных технологий ИИ, а также прикладной стороны этого направления — создания инструментов для всесторонней оценки ESG-рисков и решения задач в области декарбонизации. Исследователи уверены, что применение искусственного интеллекта поможет сделать максимально точный инструмент для подобных оценок.В течение 2021 года был собран набор актуальных данных по источникам и поглотителям углеродосодержащих парниковых газов. Это стало основой для дальнейшей разработки и адаптации методов ИИ к области оценки углеродного бюджета. В частности, с помощью имеющихся моделей были оценены запасы и потоки углерода для лесных территорий, а также разработаны гибридные подходы на основе моделирования углеродного цикла, как и использование нейронных сетей для анализа данных дистанционного зондирования Земли.«Продвижение мировой экономики в сторону "зелёной повестки" может привести нашу страну к глубокому кризису, если мы не научимся, по крайней мере, считать наши углеродные балансы методами, признаваемыми международным научным сообществом. Основа для этого в России есть. Теперь нам надо доказать не только теоретически, но и экспериментально, что эти методы реально работают. И я уверен, что вместе со “Сбером” мы выполним эту задачу», — сказал ректор «Сколтеха» Александр Кулешов.]]></text>
</doc>
