<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Бывший владелец «Техносилы» привлёк $29 млн на разработку гиперзвукового самолёта]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Детинич]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[окружающая среда]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[инвестиции]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработчики]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[гиперзвук]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-09T17:38:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российский предприниматель Михаил Кокорич сообщил о привлечении 26,8 млн швейцарских франков ($29 млн) в свою швейцарскую компанию Destinus SA, которая разрабатывает гиперзвуковой самолёт на водородном топливе. Экологически чистый транспорт, способный за час–два доставить груз или пассажиров в любую точку Земли — не это ли мечта любого прогрессивно мыслящего инвестора?Среди инвесторов Destinus SA числятся швейцарская инвестиционная компания Conny & Co, основанная инвестором Корнелиусом Бёршем (Cornelius Boersch), Quiet Capital и Liquid2 Ventures из Сан-Франциско, бостонская One Way Ventures, Cathexis Ventures из Хьюстона и женевская Ace & Company.Компания Destinus разрабатывает воздушное транспортное средство, которое взлетает и приземляется как обычный самолёт на реактивных двигателях и на таких же скоростях. После выхода за пределы контролируемого воздушного пространства — едва ли не в стратосферу — гиперплан Destinus будет разгоняться до гиперзвуковых скоростей с помощью криогенного ракетного двигателя на водородном топливе и дальше совершать полёт на скоростях, значительно превышающих скорость звука.Двигатели самолёта Destinus в ходе полёта для своей работы используют в качестве части топлива забортный воздух из окружающей атмосферы. Это так называемые «дышащие» двигатели. Китайцы, кстати, тоже идут по этому пути, хотя у них также есть экзотические проекты в виде лазеров в головной части гиперпланеров, сжигающих воздух для снижения сопротивления во время гиперзвукового полёта. Как сообщил Кокорич ресурсу Spacenews, испытания двигателей на беспилотном планере на дозвуковых скоростях уже проводятся, а преодоление звукового барьера прототипом ожидается до конца текущего года.«Мы уже добились значительного прогресса, разработали и оформили патенты на уникальные подсистемы, такие как водородная система активного охлаждения, позволяющая создать многоразовый гиперплан, летающий почти со скоростью ракеты», — сказал в своём заявлении Михаил Кокорич.Этот российский предприниматель хорошо известен в космическом секторе после основания или работы в качестве соучредителя в компаниях Dauria Aerospace (в России — это подразделение «Даурия Аэроспейс»), Astro Digital, Helios Wire и Momentus Space. Последняя была американским проектом Кокорича, но столкнулась с проблемами конфликта интересов гражданина России и Министерства обороны США. Долю в Momentus Space Кокоричу пришлось продать, после чего он создал гиперзвуковой стартап в Швейцарии.Согласно планам предпринимателя, первым следует создать гиперсамолёт для грузовых перевозок. Как оказалось, на рынке очень востребована экстренная доставка небольших грузов весом до одной тонны из одной точки Земли в другую. На этом поле можно отработать технологию и безболезненно перейти на гиперзвуковую перевозку пассажиров. Инвесторы с восторгом приняли эту инициативу. Тем более что ещё в ноябре прошлого года компания начала лётные испытания первого прототипа Jungfrau планера (см. твитт выше), хотя она была организована лишь в марте 2021 года в виде коллектива из 50 инженеров. Такая активность — это то, что больше всего любят инвесторы.]]></text>
</doc>
