<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Слухи: новые iPad Air и iPhone SE с чипами Apple A15 Bionic запущены в массовое производство — релиз ожидается весной]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[iphone]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[apple]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ipad]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[производство]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[планшетные компьютеры и смартбуки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-04T21:15:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Производственные партнёры Apple начали массовый выпуск новых iPad Air и iPhone SE третьего поколения. Об этом сообщает японский техноблог Mac Otakara, ссылаясь на надёжные источники в Китае.В очередной раз утверждается, что iPhone SE третьего поколения сохранит дизайн модели 2020 года, унаследованный от iPhone 8. Ключевые нововведения будут заключаться в использовании чипсета A15 Bionic и поддержке 5G. Mac Otakara ранее сообщал, что новый iPad Air будет иметь ту же начинку, что и актуальный iPad mini, включая чипсет A15 Bionic, 12-Мп сверхширокоугольную фронтальную камеру, поддержку 5G и вспышку из четырёх светодиодов.В сегодняшнем отчёте сообщается, что новый iPad Air получит тот же дизайн, что и текущая модель. Напомним, что актуальный iPad Air, выпущенный в октябре 2020 года, стал первым планшетом Apple вне семейства iPad Pro, который получил дизайн с узкими рамками вокруг экрана, плоскими боковыми гранями и лишился кнопки «Домой». Устройство оборудовано 10,9-дюймовым экраном, дактилоскопическим сенсором в кнопке питания и портом USB Type-C.Ожидается, что новые модели iPad Air и iPhone SE будут анонсированы на мероприятии, которое состоится в марте или апреле текущего года. Сообщается, что компанию новинкам составит по крайней мере один компьютер Mac.]]></text>
</doc>
