<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дефицит чипов повлиял на отчётность автопроизводителей, но Toyota справилась с ним лучше других]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[general motors]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[tesla]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[toyota]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[volvo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[jaguar land rover]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-05T14:27:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Крупнейшие автопроизводители, включая Jaguar Land Rover, General Motors, Volvo и Toyota, в той или иной мере пострадали от дефицита чипов, отразив масштабы проблемы в последних квартальных отчётах. И только Toyota чувствует себя уверенно — компания извлекла необходимые уроки ещё в 2011 году.Принадлежащая индийской Tata Motors британская Jaguar Land Rover в ходе отчёта по финансовым результатам IV квартала сообщила о падении продаж почти на 38 % в сравнении с аналогичным периодом прошлого года, хотя это и не помешало увеличить выручку на 22 %, до 4,7 млрд фунтов стерлингов ($6,345 млрд). Компания отметила, что из-за дефицита полупроводников пострадало производство машин, и проблемы с поставками могут сохраниться в течение всего 2022 года.Американской General Motors повезло меньше: её годовая выручка составила $123 млрд, и это падение на 11 % в сравнении с 2020 годом. Однако глава компании Мэри Барра (Mary Barra) продемонстрировала сдержанный оптимизм, заявив, что проблемы всё ещё актуальны, хотя их влияние на производство и финансовые показатели ослабляется: IV квартал оказался лучше III. О 20-% снижении продаж в IV квартале сообщила и шведская Volvo. Глава компании Мартин Лундстедт (Martin Lundstedt) напрямую связал неудачу с проблемными поставками — в первую очередь полупроводников.Дефицит чипов оказал влияние и на работу Tesla. Глава компании Илон Маск (Elon Musk) заявил, что некоторые меры противодействия кризису оказались эффективными, но до конца 2022 — начала 2023 гг. расслабиться не получится. Смягчить проблему удалось путём перепроектирования машин: инженеры снизили число необходимых для каждого электромобиля чипов и внесли изменения в программную часть. Ещё одним поводом для оптимизма для Маска стало строительство новых полупроводниковых производств, потребность в которых обозначил дефицит.Пожалуй, лучше всех себя чувствует Toyota, которая сообщила о 48-% росте операционной прибыли и стабильных продажах. Данного результата, как заявил финансовый директор компании Кента Кон (Kenta Kon), удалось достичь благодаря эффективным методам управления запасами; ещё одним фактором считается высокий контроль японского автогиганта над поставщиками.Как выяснилось, «генеральной репетицией» разразившегося кризиса для Toyota было цунами 2011 года, повредившее не только ядерные объекты, но и оказавшее влияние на производство электроники. В компании подготовили список из 1500 компонентов, по которым должны быть обеспечены или запасы, или альтернативы. Для этих компонентов была разработана система раннего оповещения о риске дефицита, а мониторинг их поставщиков производится непрерывно.]]></text>
</doc>
