<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Tag Heuer представила роскошные смарт-часы Connected Caliber E4 по цене от $1800]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[connected caliber]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[tag heuer]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[носимая электроника]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смарт-часы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-10T19:04:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Tag Heuer представила четвёртое поколение роскошных смарт часов Connected Caliber E4, работающих под управлением Wear OS. Новинка стала более производительной и автономной по сравнению с прошлым поколением, а также получила улучшенный дизайн и дополнительные программные функции. Новая линейка представлена стандартной 45-мм и более компактной 42-мм версиями устройства.Внешне новые 45-мм часы Connected Caliber E4 стали более обтекаемыми, по сравнению с моделью 2020 года, с менее массивными кнопками, что делает облик устройства более традиционным. OLED-дисплей защищён от механических повреждений плоским сапфировым стеклом. Более дорогая версия устройства предполагает наличие титанового корпуса. В то же время 42-мм версия часов имеем менее широкий корпус и рамки меньшей ширины, которые аккуратно сочетаются с куполообразным сапфировым стеклом.Обе модели могут похвастаться более производительной аппаратной составляющей, по сравнению с тем, что разработчики из Tag Heuer использовали в прошлом. Основой часов стал процессор Qualcomm Snapdragon 4100+, что на сегодняшний день является наиболее производительным решением в этой категории.В конструкции также предусмотрен модуль Bluetooth 5.0, который, по словам разработчиков, позволит в два раза быстрее синхронизировать данные со смартфоном, чем это происходило в устройствах предыдущего поколения. Также отмечается наличие высотомера, акселерометра, датчика мониторинга сердечного ритма, компаса и приёмника сигналов GPS.Согласно имеющимся данным, обе модели способны обходиться без подзарядки в течение всего дня. Модель с 45-мм циферблатом оснащена более ёмким аккумулятором и рассчитана на активное использование (включая занятия спортом). Меньшая модель не сможет похвастаться столь высоким уровнем автономности. Часы комплектуются новым зарядным устройством в виде подставки с магнитным коннектором. Что касается программных улучшений, то следует отметить появление управляемых тренировок, а также большое количество разных циферблатов, позволяющих отображать на экране разную информацию, включая данные тренировок, погоду и др.Как и смарт-часы Tag Heuer предыдущих поколений, новинки отличаются впечатляющей стоимостью. Приобрести 42-мм модель можно будет за $1800, тогда как версия 45-мм обойдётся в $2050 за вариант со стальным корпусом и каучуковым ремешком, $2250 за модель с титановым браслетом и $2550 за полностью титановую версию. Продажи смарт-часов Connected Caliber E4 начнутся 10 марта.]]></text>
</doc>
