<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ABBYY удалила почти все продукты из реестра российского ПО — компания сосредоточится на международном рынке]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Андрей Крупин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[реестр]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[минцифры россии]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[бизнес]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[импортозамещение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[программное обеспечение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[российский рынок]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[abbyy]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-31T22:22:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания ABBYY, известная своими решениями в области распознавания и ввода документов, лингвистики и перевода, удалила значительную часть своих программных продуктов из курируемого Минцифры России реестра отечественного софта.На неожиданный уход ABBYY из реестра обратили внимание ресурсы CNews и TAdviser. Представители разработчика сообщили IT-изданиям, что заявки об исключении ПО компания подала по собственной инициативе. Причиной такого решения в ABBYY назвали не соответствие продуктов требованиям реестра российских программ.Всего прописки в реестре лишились два десятка продуктов ABBYY (правообладатель ООО «Аби продакшн»), при этом большинство из них были исключены совсем недавно, 24 января. В числе таковых — FineReader PDF, FineReader Server, PDF Transformer, Recognition Server, Smart Classifier, Comparator, Mobile OCR Engine, FlexiCapture, Business Card Reader и другие решения. Из «уцелевших» и до сих пор имеющих приоритет при государственных закупках фигурируют только три продукта — InfoExtractor SDK, Intelligent Search SDK и Lingvo.По данным источника TAdviser, хорошо знакомого с деятельностью ABBYY, истинной причиной выбытия продуктов компании из реестра стала передача права на ПО своим американским юридическим лицам. «Да, это так. ABBYY продолжает расширять своё присутствие на международном рынке и диверсифицирует активы в соответствии с ключевыми для компании регионами присутствия. Развитие продаж на международном рынке позволяет нам инвестировать в новые направления и технологии и, как следствие, предоставлять все больше рабочих мест инженерам наших R&D-центров в России, развивать исследовательскую деятельность и поддерживать образование в стране», — заявили изданию в компании.ABBYY основана в 1989 году и является одним из ведущих разработчиков решений в области интеллектуальной обработки информации и анализа бизнес-процессов. Офисы компании расположены в 14 странах, а география её работы охватывает более 200 регионов мира. На счету разработчика — свыше четырёхсот патентов и патентных заявок в области искусственного интеллекта.]]></text>
</doc>
