<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стартовали предзаказы Evil Dead: The Game — ПК-версия оказалась эксклюзивом Epic Games Store]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[evil dead: the game]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[boss team games]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[saber interactive]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-09T08:50:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Boss Team Games и Saber Interactive сообщили об открытии предзаказов своего кооперативно-соревновательного экшена Evil Dead: The Game. Анонс сопроводили новым трейлером игры.Как стало известно, 13 мая текущего года Evil Dead: The Game поступит в продажу для PC, PS4, PS5, Xbox One, Xbox Series X и S, тогда как версия для Nintendo Switch появится на прилавках позже.С открытием предзаказов также выяснилось, что Evil Dead: The Game на ПК будет эксклюзивом цифрового магазина Epic Games Store. Временным или постоянным, на данном этапе не уточняется.Что касается предзаказов, то в «цифре» на выбор дают два издания. Стандартное включает только основную игру и бонус (два альтернативных облика), а расширенное — ещё и сезонный абонемент с доступом к четырём дополнениям:В рознице выйдет ещё два издания: коллекционное за $125 (артбук, открытки, футболка, стальная упаковка, саундтрек на виниле и эксклюзивный облик) и Ultimate за $200 (всё то же самое и полноразмерная копия «Некрономикона»).Evil Dead: The Game предложит в роли Эша Уильямса и его друзей из «Зловещих мертвецов» остановить вторжение демонов на Землю или взять на себя обязанности монстра по уничтожению героев. Также обещан одиночный режим.Разработчики сообщили, что в Evil Dead: The Game будет полноценный кроссплей между ПК и консолями. В ближайшее время опубликуют новое видео игрового процесса, в котором покажут геймплей за кандарийского демона.]]></text>
</doc>
