<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Объём рынка информационной безопасности на базе ИИ превысит $45 млрд к 2027 году]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[киберпреступность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[безопасность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[вирусы, трояны, уязвимости в по, вопросы безопасности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[прогноз]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[защита]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-04T16:51:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Accenture опубликовала свежий прогноз по развитию рынка информационной безопасности (ИБ) на ближайшие годы: затраты в данной сфере, как полагают эксперты, будут устойчиво расти.Повышение расходов на кибербезопасность объясняется, в частности, постоянным увеличением объема вредоносного ПО. Злоумышленники берут на вооружение новые схемы атак и внедряют передовые технологии, такие как средства искусственного интеллекта (ИИ) и машинного обучения. Набирает популярность модель Cybercrime-as-a-Service — киберпреступление как услуга.На этом фоне эволюционируют и защитные решения. Развиваются инструменты аналитики киберугроз (Cyber Threat Intelligence и Threat Hunting) и выявления аномалий (Anomaly Detection). Разработчики средств обеспечения безопасности берут на вооружение ИИ-алгоритмы для защиты сетей, данных, конечных устройств, доступа, приложений, облаков и пр.По прогнозам, мировой рынок услуг в сфере кибербезопасности будет расти на 13 % в год и достигнет объёма в $94 млрд к 2025-му. Если рассматривать сегмент защитных ИИ-решений, то его размер в денежном выражении может составить $46 млрд к 2027 году.Отмечается, что сейчас темпы цифровой трансформации опережают развитие рынка информационной безопасности. Кроме того, наблюдается нехватка специалистов: в мире около 3,5 млн незакрытых вакансий в области ИБ.«Ответом на эти вызовы станет развитие модели «Security-as-a-service» (безопасность как сервис) — эта модель позволяет быстро решить актуальные задачи даже в условиях дефицита кадров. Также для реализации комплексных ИБ-стратегий и защиты экосистем бизнеса будут создаваться объединенные киберцентры», — говорится в исследовании. ]]></text>
</doc>
