<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новая «выживалка» от Blizzard находится в разработке уже почти 5 лет, и команда от неё в восторге]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Евгений Миркин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[выживание]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[blizzard entertainment]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[activision blizzard]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-31T13:33:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Blizzard Entertainment недавно объявила о разработке пока не представленной игры на выживание, не вдаваясь в подробности. Оказалось, как заметило издание PC Gamer, над проектом уже почти 5 лет трудится бывший разработчик World of Warcraft.Руководителем разработки обсуждаемого проекта является Крейг Амай (Craig Amai). В Twitter он рассказал, что игра началась как «скромный шаг» на его ПК. Судя по профилю Амай в LinkedIn, он ушёл из команды World of Warcraft и начал вести разработку игры на выживание в июле 2017 года — 4 года и 7 месяцев назад.Амай уже давно работает в Blizzard Entertainment. В 2004 году присоединился к компании в роли старшего гейм-мастера, который занимался поддержкой игроков (в основном World of Warcraft) в различных вопросах. Позже он стал старшим дизайнером World of Warcraft, а затем поднялся до ведущего дизайнера заданий.Бывшие и действующие сотрудники Blizzard Entertainment встретили анонс с большим воодушевлением. Старший продюсер игры Тами Зигмунд (Tami Sigmund) сказал, что проект «действительно выглядит как мечта». Помощница художника по персонажам Мелисса Келли (Melissa Kelly) назвала игру «очень клёвой», как и всю команду разработки. Романист и сценарист Blizzard Entertainment Кристи Голден (Christie Golden) тоже не осталась в стороне: «Всё, что я могу сказать: игра будет просто потрясающей. И очень красивой. Жду не дождусь!»Также известно, что проект уже находится на той стадии, когда в него можно сыграть. Глава Blizzard Entertainment Майк Ибарра (Mike Ybarra) заявил в Twitter, что уже играл в неё с командой разработки несколько часов.Пока не представленная игра на выживание выйдет на ПК и консоли (какой именно, не уточняется).]]></text>
</doc>
