<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Tesla отзовёт 817 тыс. машин в США — из-за бага в ПО они не подают сигнал о непристёгнутом ремне безопасности]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[отзыв]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[tesla]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-03T16:36:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Производитель электромобилей Tesla отзовёт в США более 817 000 машин из-за неисправности системы звукового оповещения о непристёгнутом ремне безопасности. В некоторых случаях эта система не срабатывает, тем самым создавая дополнительные риски для людей.Об отзыве машин сообщило Национальное управление безопасности дорожного движения США (NHTSA). Согласно заявлению ведомства, в связи с неисправностью федеральному стандарту безопасности транспортных средств перестали отвечать: Tesla Model S и Model X 2021–2022 гг., Model 3 2017–2022 гг., а также Model Y 2020–2022 гг. Для решения этой проблемы компания выпустит обновление фирменного ПО.Автопроизводитель доложил Управлению, что по состоянию на 31 января не поступило ни одного сообщения о каких-либо вызванных данной проблемой инцидентах. Компания также уточнила, что проблему обнаружили специалисты Южнокорейского института автомобильных испытаний и исследований: при определённых обстоятельствах ошибка ПО не позволяет запускать звуковой сигнал, предупреждающий о непристёгнутом ремне безопасности.По данным Tesla, проблема возникает только в том случае, когда в ходе предыдущей поездки сигнал был прерван в принудительном порядке, и впоследствии ремень так и не был пристёгнут. Проблема не возникает, если машина разгоняется быстрее 22 км/ч, а визуальное оповещение срабатывает в любом случае. Напомним, два дня назад компания объявила об отзыве почти 54 тыс. машин из-за того, что система автопилота FSD не производит полной остановки машины перед знаком «Стоп». Правда, там тоже всё ограничится лишь обновлением ПО.]]></text>
</doc>
