<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[CD Projekt даст «Гвинту» ещё один шанс и выпустит новую карточную игру — на этот раз одиночную]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Евгений Миркин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[gwent]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[стратегия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[gwent: the witcher card game]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[cd projekt red]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-31T21:04:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как сообщает издание IGN, студия CD Projekt RED разрабатывает одиночную версию карточной игры Gwent («Гвинт») под кодовым названием Project Golden Nekker. Команда планирует выпустить проект в этом году.Разработкой Project Golden Nekker занимается команда Gwent. Проект призван обеспечить «очаровательный одиночный опыт», отличный от предыдущих версий цифровой карточной игры. Он будет полностью самостоятельным и не потребует наличия какой-либо версии Gwent. Также сама CD Projekt RED рассказала о том, что новая Gwent не будет очередной игрой в серии The Witcher Tales.Интересно, что CD Projekt RED в течение нескольких месяцев намекала на существование проекта в подкастах и на трансляциях. Так, о скором официальном анонсе игры говорил руководитель разработки Gwent Владимир Торцов во время стрима в честь финала киберспортивного чемпионата Gwent World Masters #3 ещё в декабре.Теперь же CD Projekt RED опубликовала несколько концепт-артов предстоящей игры, которые вы можете видеть выше. Четыре изображения — «Варвар», «Золотой накер», «Живой огонь» и «Элементаль огня» — выполнены в стиле карт Гвинта. Возможно, они будут использоваться как фон карт. Два других, похоже, представляют собой локации: библиотеку и рынок.]]></text>
</doc>
