<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Sony выпустит полностью беспроводные наушники Linkbuds WF-L900 с необычным дизайном]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[tws]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[sony]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[беспроводные наушники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[наушники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[аудио/видео периферия, наушники, веб-камеры]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-07T12:41:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Корпорация Sony, по сообщениям сетевых источников, в скором времени анонсирует полностью беспроводные наушники погружного типа под названием Linkbuds WF-L900. Обнародованные изображения дают представление о дизайне новинки.Наушники получат необычную конструкцию из двух соединённых компонентов. Один из них выполнен в виде шайбы, а другой — в виде полусферы. Говорится о поддержке сенсорного управления.Модули-вкладыши получат несколько микрофонов, на базе которых будет реализована система активного шумоподавления (ANC). Очевидно, пользователи смогут активировать «прозрачный» режим, который позволит слышать определённые звуки окружающей среды, например, оповещения на вокзале.На изображениях наушники показаны в белом и сером вариантах цветового исполнения. К сожалению, пока нет информации о времени автономной работы и о частотных характеристиках. Цена также не раскрывается.По оценкам ABI Research, в прошлом году было поставлено 502,7 млн беспроводных наушников и гарнитур различных типов. В 2026 году отгрузки таких продуктов превысят 700 млн штук. ]]></text>
</doc>
