<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Riot Games представила нового чемпиона League of Legends — «химбаронессу» Ренату Гласк]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Игнатий Колыско]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[league of legends]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[стратегия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[моды, патчи, дополнения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[riot games]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-01T16:03:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Riot Games представила 159-го героя онлайн-игры League of Legends — чемпиона поддержки по имени Рената Гласк. Ввод нового персонажа должен состояться после выхода обновления 12.4. По случаю анонса разработчики представили небольшой видеоролик с демонстрацией основных способностей героини.«Рената Гласк родилась в семье талантливых и бескорыстных алхимиков из Зауна. От родителей она унаследовала стремление улучшать условия жизни в Пилтовере и Зауне. Основав Glasc Industries, компанию по разработке химтековых технологий, Рената стала важной фигурой в регионе благодаря своей дальновидности и деловой хватке, и она намерена расширить сферу своего влияния за пределами Зауна» — так авторы вкратце знакомят с биографией нового чемпиона поддержки.Рената Гласк может усиливать себя или союзного чемпиона, повышая скорость атаки и скорость передвижения при перемещении к врагам. Если союзник участвует в убийстве вражеского чемпиона, то действие усиления продлевается.Также героиня способна обездвиживать врагов с помощью пущенных из своей механической руки снарядов. Пассивным умением Ренаты является автоатака, с помощью которой можно помечать оппонентов и наносить им дополнительный урон.В особых случаях девушка способна выпустить облако химикатов, которое накладывает эффект «Бешенство» на поражённых недругов, повышая их скорость атаки и заставляя атаковать всех вокруг.С полным списком способностей чемпиона можно ознакомиться на официальном сайте League of Legends.]]></text>
</doc>
