<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ФБР арестовало супругов за отмывание $4,5 млрд в криптовалюте, полученных при взломе Bitfinex]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[комментарии последних событий]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[преступление]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[bitfinex]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[криптовалюта]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[биткоин]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[взлом]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[цифровые финансы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-09T00:38:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Федеральное бюро расследований (ФБР) США арестовало во вторник утром семейную пару, которая, по данным агентства, участвовала в сговоре с целью отмывания криптовалюты, украденной в результате взлома биржи Bitfinex в 2016 году. Правоохранители заявили, что уже изъяли более $3,6 миллиарда в криптовалюте, связанных с взломом.По словам генерального прокурора США Лизы Монако (Lisa Monaco), это событие представляет собой крупнейшую в истории министерства юстиции конфискацию денежных средств. В своём заявлении она сказала, что криптовалюта «не является безопасным инструментом для преступников».34-летний Илья Лихтенштейн (Ilya Lichtenstein) и его 31-летняя супруга Хезер Морган (Heather Morgan), жители Манхеттена, предстанут перед федеральным судом США в Нью-Йорке. Далее делом займётся федеральный суд в Вашингтоне (округ Колумбия). Пара обвиняется в заговоре с целью отмывания 119 754 биткоинов, которые были украдены при атаке на Bitfinex, в ходе которой хакер инициировал более 20 тысяч несанкционированных транзакций.Чиновники министерства юстиции заявили, что на момент похищения украденная криптовалюта оценивалась в $71 миллион, но на данный момент стоимость всех похищенных активов составляет $4,5 миллиарда. Сообщается, что ФБР и федеральная прокуратура США смогли отследить движение похищенных биткоинов после взлома. Правоохранители сообщают, что криптовалюта перемещалась через крупную биржу в даркнете, связанную с множеством преступлений, а также кошельки, связанные с контентом, содержащим сцены жестокого обращения с детьми.Заявление о возбуждении уголовного дела поступило более чем через четыре месяца после того, как Лиза Монако объявила об основании Национальной группы по борьбе с криптовалютными преступлениями, в состав которой вошли специалисты по борьбе с отмыванием денег и эксперты по кибербезопасности.]]></text>
</doc>
