<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Кассир.ру» оспорит мировое соглашение с «Яндексом» по делу о «колдунщиках»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[яндекс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[антимонопольное расследование]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[интернет]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-08T13:16:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стало известно, что ООО «Кассир.ру» оспорит заключение мирового соглашения по антимонопольному делу о «колдунщиках» против компании «Яндекс». Об этом пишет «Коммерсантъ» со ссылкой на данные кассационной жалобы, направленной в Московский арбитражный суд 26 января.«Мы делаем всё возможное, чтобы нашу позицию услышали в «Яндексе» и нашли силы признать справедливость требований», — прокомментировал данный вопрос основной бенефициар «Кассир.ру» Евгений Филькенштейн.Напомним, антимонопольное дело против «Яндекса» было возбуждено в апреле 2021 года по жалобе ivi, Avito, ЦИАН, «Профи.ру», «Туту.ру» и др. Однако первая жалоба такого рода была подана в Федеральную антимонопольную службу компанией «Кассир.ру» ещё в 2019 году. По мнению компаний, «Яндекс» злоупотребляет своим доминирующим положением в поисковой выдаче благодаря обогащённым ответам, которые также называют «колдунщиками». ФАС провела проверку и признала, что «колдунщики» создают дискриминационные условия на рынке интернет-поиска. Ведомство вынесло предупреждение, в соответствии с которым «Яндекс» должен был обеспечить равные условия демонстрации сервисов в поисковой выдаче, в том числе для конкурентов.Несколько раз рассмотрение этого дела в суде откладывалось, а в прошлом месяце было объявлено, что «Яндекс» и коалиция компаний заключили мировое соглашение, в рамках которого IT-компания обеспечит равный доступ к «колдунщикам» для всех участников рынка, а также внесёт 1,5 млрд рублей в Российский фонд развития информационных технологий. Близкий к «Кассир.ру» источник сообщил, что компания считает такую практику противоречащей законодательству. В адвокатском бюро «Егоров, Пугинский, Афанасьев и партнёры», которое представляло интересы коалицию компаний, уверены в том, что интересы рынка учтены в полной мере. «Защита частных интересов «Кассир.ру» не входит в компетенцию ФАС, а все вопросы общерыночного характера соглашение урегулировало», — сообщили в адвокатском бюро.]]></text>
</doc>
