<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Видео: футбольные баталии с Марио и Боузером в дебютном трейлере Mario Strikers: Battle League]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo direct]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[mario strikers: battle league]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-10T09:30:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издатель и разработчик Nintendo в рамках февральского выпуска Nintendo Direct официально анонсировал футбольный экшен Mario Strikers: Battle League — первую новую игру серии Mario Strikers за последние 15 лет.Mario Strikers: Battle League знакомит пользователей со страйком — похожим на футбол командным видом спорта в формате «5 на 5» без правил, где в первую очередь думают о нападении.Игрокам в роли персонажей из вселенной Super Mario предстоит выполнять финты, отдавать пасы партнёрам и забивать голы, используя толчки, предметы и особые удары, которые нельзя отбить.В Mario Strikers: Battle League обещают возможность настраивать свою команду с помощью снаряжения. На одной консоли смогут играть до восьми человек, а в онлайне будут доступны клубы страйкеров на 20 участников.Релиз Mario Strikers: Battle League ожидается 10 июня текущего года эксклюзивно на Nintendo Switch. В цифровом магазине Nintendo eShop уже открыт предзаказ — игра обойдётся в 4999 рублей.]]></text>
</doc>
