<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Власти европейских стран выступают против чрезмерного субсидирования местной полупроводниковой отрасли]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[производство микросхем]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[слухи]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[субсидии]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[европа]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-01T05:29:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Уже через неделю европейские законодатели намереваются представить законопроект, описывающий комплекс мер по поддержке местной полупроводниковой промышленности. В реализации этой программы у стран региона могут возникнуть противоречия, поскольку некоторые из них уже сейчас выступают против чрезмерного субсидирования отрасли.Как отмечает Bloomberg, представители Бельгии, Франции, Германии, Италии и Нидерландов обеспокоены потенциальным негативным влиянием крупных субсидий на развитие местной полупроводниковой промышленности. Во-первых, между странами может возникнуть нездоровое соревнование, выражающееся в предоставлении производителям чрезмерных субсидий. Во-вторых, необдуманное стимулирование развития отрасли может привести к перепроизводству компонентов.По мнению участников инициативной группы, на территории Европы надо развивать передовую литографию, но субсидии следует сконцентрировать на разработке и освоении технологий, а не собственно производственной базы. Деньги нужно расходовать с умом, по мнению представителей перечисленных стран, отдавая предпочтение европейским компаниям.Возвращение предприятий из других регионов в Европу не является самоцелью. Вместо этого следует выстраивать торгово-промышленные связи с другими странами, которые позволили бы обеспечить открытость рынка и стабильность поставок. Ожидается, что на развитие европейской полупроводниковой отрасли в ближайшие годы будут выделены десятки миллиардов евро. Представители TSMC и Intel, в частности, уже не раз намекали, что организация новых производств в регионах с менее приспособленной инфраструктурой имеет смысл только при условии государственного субсидирования, и европейские предприятия компаний, если таковые будут запланированы к строительству, должны претендовать на субсидии со стороны местных властей.]]></text>
</doc>
