<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Роскомнадзор определил, какие сайты должны поставить единый измеритель аудитории — YouTube, Netflix, «Яндекс» и другие]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[интернет]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[mediascope]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-08T09:12:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стало известно, что комиссия при Роскомнадзоре согласовала список из 79 веб-площадок, аудитория которых требует постоянного и систематического анализа. Заниматься этим будет компания Mediascope, которая несколько дней назад стала официальным измерителем интернет-аудитории в России.Определение списка интернет-ресурсов для анализа их аудитории соответствует принятому в прошлом году закону о появлении в стране единого измерителя интернет-аудитории. Исследование аудитории некоторых новостных агрегаторов, аудиовизуальных сервисов и других сайтов будет проводить компания Mediascope. Одна из главных особенностей нового закона заключается в том, что владелец площадки, чью аудиторию необходимо подсчитывать и анализировать, обязан обеспечить уполномоченному измерителю «возможность проведения исследования аудитории». Для этого предполагается использование специального программного обеспечения или же формирование наборов данных с последующей их передачей измерителю.  Что касается списка интернет-ресурсов, которые обязаны сотрудничать с единым измерителем, то на данный момент он состоит из 79 площадок. В списке значатся 27 аудиовизуальных сервисов, в том числе Okko (Сбербанк), Premier («Газпром-Медиа»), Netflix (интересы в России представляет Национальная медиагруппа), «Кинопоиск» («Яндекс»). В список вошли четыре новостных агрегатора — «Яндекс.Новости», «Rambler/новости», СМИ2 и «Новости@Mail.ru», восемь социальных сетей, в том числе Facebook*, Instagram*, Twitter и YouTube, которые не приступили к выполнению закона «о приземлении», т.е. не открыли на территории России официальные представительства.Что касается СМИ, то в список Роскомнадзора включены 26 сайтов, включая «Коммерсантъ», «Эхо Москвы», ТАСС, «Аргументы и факты». Единый измеритель также будет исследовать аудиторию интернет-версий некоторых телеканалов первого и второго цифровых мультиплексов («Первый канал», РЕН ТВ, СТС, «Звезда», «Спас» и др.). Список дополняется популярными в стране ресурсами, в том числе «Яндекс.Дзен», «Яндекс.Видео», «Mail Видео» и Rutube.Источник отмечает, что многие из перечисленных площадок уже сотрудничают с Mediascope. К ним не относятся платформы «Яндекса», который в 2019 году отказался от использования счётчиков Mediascope, объяснив это решение поиском «баланса между предоставлением дополнительных гарантий качества рекламодателям и защитой данных пользователей». С тех пор компании возобновили сотрудничество, но и сейчас Mediascope предоставляет лишь выборочную информацию по сервисам «Яндекса». Отмечается также, что принципиально не сотрудничает с измерителями интернет-аудитории Google, чей сервис YouTube попал в список Роскомнадзора.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
