<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[NVIDIA стала седьмой крупнейшей компанией США по капитализации — два года назад она была на 50 месте]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nvidia]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[капитализация]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[me]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-08T22:06:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В начале этой недели разработчик чипов NVIDIA вышел на седьмое место по величине рыночной стоимости среди всех компаний в США, опередив Meta* Platforms, материнскую компанию социальной сети Facebook*.По данным Dow Jones Market Data, NVIDIA завершила сессию в понедельник с рыночной стоимостью $618,2 млрд, а Meta* закрыла торги с рыночной стоимостью $612,2 млрд. Акции NVIDIA подорожали за сессию на 1,7 %, в то время как акции Facebook* потеряли в цене 5,1 %. Ещё год назад NVIDIA была 15-й по величине компанией США, а два года назад находилась на 50-й позиции рейтинга исходя из рыночной стоимости. После объявления на прошлой неделе более слабых, чем ожидали аналитики, результатов за четвёртый квартал 2021 года, а также разочаровывающего прогноза, акции Meta* упали в цене более чем на четверть, что стало худшим результатом всю историю компании. В наступившем году компания может недополучить до $10 млрд выручки из-за изменений в политике конфиденциальности iOS, внесённых Apple, которые ограничивают возможность третьих лиц отслеживать действия пользователей в интернете.Meta* также придётся бороться с изменением пользовательских предпочтений, вызванным ростом популярности сервиса TikTok, хотя у неё есть в Instagram* похожий сервис Reels, который набирает популярность среди пользователей.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
