<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Twitter позволит менять скорость видео]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[видео]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[twitter]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[тестирование]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[социальные сети]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-09T16:59:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Twitter стартовало тестирование новой функции, позволяющей изменять скорость воспроизведения видео. Данная опция появится у некоторых пользователей веб-версии сервиса, а также в приложении под Android.У пользователей, которые примут участие в тестировании функции, в правом верхнем углу видеоплеера появится иконка с шестерёнкой, клик по ней открывает возможность выбрать скорость воспроизведения ролика. Информацию подтвердил официальный аккаунт техподдержки Twitter: скорость видео можно менять в пределах от 25 % до 200 % оригинальной скорости с шагом в 25 %.Представитель сервиса Джозеф Нуньес (Joseph Nuñez) уточнил, что нововведение коснётся всех размещаемых на платформе видео, а также голосовых твитов и роликов в личных сообщениях. Пока тестирование ограничивается некоторыми пользователями веб-версии и Android-приложения, однако в будущем к их числу присоединятся владельцы iPhone.Напомним, о намерениях Twitter добавить возможность изменять скорость роликов одна из исследовательниц платформы сообщила ещё в сентябре, когда администрация сервиса объявила, что качество размещаемых видео улучшилось, поскольку платформа убрала этап предварительной обработки записей.]]></text>
</doc>
