<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вслед за Windbound в Epic Games Store раздадут кооперативную сказку Brothers: A Tale of Two Sons]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[5 lives studios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[epic games store]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[windbound]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-10T19:39:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как и было обещано, 10 февраля в сервисе цифровой дистрибуции Epic Games Store стартовала раздача приключения с элементами выживания Windbound. Также стало известно, какую игру сделают бесплатной следующей.Windbound предлагает в роли воительницы Кары, оказавшейся на необитаемом острове после кораблекрушения, исследовать, путешествовать по суше и опасным морям, а также пытаться остаться в живых.Релиз Windbound состоялся в августе 2020 года на PC, PS4, Xbox One и Nintendo Switch, а впоследствии игра добралась до сервиса Google Stadia. Пресса встретила творение 5 Lives Studios прохладно — рейтинг на Metacritic составляет от 60 до 65 %.Чтобы стать обладателем бесплатной копии Windbound в Epic Games Store, необходимо перейти на страницу игры и нажать на кнопку «Получить». Товар автоматически прикрепится к аккаунту пользователя.Раздача Windbound закончится 17 февраля в 19:00 по московскому времени. В этот же момент бесплатным на неделю станет кооперативное приключение-сказка Brothers: A Tale of Two Sons.]]></text>
</doc>
