<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Евросоюз намерен оказать многомиллиардную поддержку производителям чипов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[производство микросхем]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[инвестиции]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[евросоюз]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-08T21:06:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стало известно о намерении Еврокомиссии упростить правила получения господдержки для производителей полупроводниковой продукции в Евросоюзе. Чиновники считают, что дополнительные меры помогут развитию отрасли, связанной с производством чипов, а также снизят зависимость от поставок такой продукции из США и Азии.Новые меры предпринимаются на фоне глобального дефицита чипов, нехватка которых ощущается во многих сферах, начиная от производства смартфонов и заканчивая автомобилестроением. Председатель Еврокомиссии Урсула фон дер Ляйен (Ursula von der Leyen) заявила, что европейский закон о чипах «позволит привлечь €15 млрд дополнительных государственных и частных инвестиций к 2030 году».«Это будет сделано в дополнение к €30 млрд государственных инвестиций, уже запланированных в рамках программ NextGenerationEU, Horizon Europe и национальных бюджетов. И эти средства будут дополнены долгосрочными частными инвестициями», — прокомментировала данный вопрос Урсула фон дер Ляйен.Также было отмечено, что регулятор облегчит правила получения государственной помощи, а также постарается предотвратить выделение незаконных субсидий, предоставляемых странами ЕС компаниям, занимающимся производством чипов. «Мы адаптируем наши правила государственной помощи на строгих условиях. Это впервые позволит оказывать государственную поддержку европейским "первым в своём роде" производственным предприятиям, которые приносят пользу всей Европе», — сказала фон дер Ляйен.По словам Еврокомиссара по вопросам конкуренции Маргрет Вестагер (Margrethe Vestager), производители полупроводниковой продукции из Евросоюза смогут получить более ощутимую государственную поддержку. Это делается с целью увеличения доли ЕС на мировом рынке полупроводников до 20 % к 2030 году. «Такие предприятия не будут существовать в Европе, если мы ничего не предпримем. Может быть оправданным покрытие до 100 % доказанного дефицита финансирования за счёт государственных ресурсов», — заявила Вестагер во время беседы с журналистами.]]></text>
</doc>
