<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Гарнитура Sony PS VR2 получит поддержку 4K HDR, расширенную обратную связь и отслеживание движений глаз]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[vr]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[sony]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[игровые консоли]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[аудио/видео периферия, наушники, веб-камеры]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-05T11:07:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Sony открыла на своём сайте раздел, посвящённый гарнитуре виртуальной реальности PS VR2, которая готовится к выходу в продажу. Устройство получит множество функций, в том числе поддержку картинки в разрешении 4K с HDR, тактильную обратную связь на самой гарнитуре и контроллерах. Гарнитура также сможет отслеживать движения глаз и всего тела пользователя.Японский производитель уже не впервые говорит о VR-гарнитуре второго поколения. Известно о поддержке 4K-картинки в HDR — за это отвечают OLED-дисплея с разрешением 2000×2040 пикселей и частотой до 120 Гц. Это в 4 раза больше, чем предлагала гарнитура первого поколения, но одним только экраном не обошлось. Производитель уточнил, что оптимизировал размещение линз, сделав просмотр более комфортным и расширив поле зрения до 110°.Sony PS VR2 также внимательнее следит за пользователем. Контролируя его положение глаз, система подстраивает прорисовку виртуального мира, фокусируясь на той точке, в которую смотрит пользователь, а движения глаз становятся одним из способов ввода в совместимых играх. За трекинг движений тела отвечает целый квартет размещённых на гарнитуре камер. Всё, что пользователь делает в своей комнате, так или иначе отражается в игровом мире, если, конечно, игра это поддерживает. Отслеживание положения и движений тела используется и для создания более реалистичной звуковой картины — за это отвечает технология Tempest 3D AudioTech.Присутствует обратная связь. Одного вибропривода на гарнитуре, говорит Sony, достаточно, чтобы передать учащённый пульс персонажа в напряжённые моменты, шлейф пролетающих у головы виртуальных предметов или тряску, если персонаж оказался на транспортном средстве. Никуда не делась обратная связь на игровых контроллерах PS VR2 Sense: производитель пообещал, что можно почувствовать разницу при стрельбе или схватках с различными видами оружия, особенности рабочих инструментов и даже текстуру различных объектов виртуального мира.Наконец, ещё одним достоинством Sony PS VR2 стало предельно простое подключение устройства — к PS5 нужно подсоединить всего один кабель, тогда как у гарнитуры первого поколения это был относительно долгий и сложный процесс. Повторимся, о ценах и сроках выхода PS VR2 в продажу пока не говорится ничего.]]></text>
</doc>
