<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дефицит чипов помешал массовому внедрению Wi-Fi 6E, а уже довольно скоро появится Wi-Fi 7]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[wi-fi 6e]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[беспроводные сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сети и коммуникации]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[wi-fi 7]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-07T20:13:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Глобальный дефицит полупроводниковой продукции негативно влияет на производство различной продукции, включая устройства с поддержкой Wi-Fi 6E, что мешает глобальному распространению нового стандарта. К такому заключению пришли специалисты компании Dell’Oro. Они также считают, несмотря на сложившуюся ситуацию, ожидают, что скорое внедрение Wi-Fi 7 быстро сделает Wi-Fi 6E менее востребованной технологией.«Хотя производители начали выпускать продукты с Wi-Fi 6E в середине 2021 года, они всё ещё недоступны или их поставки сильно ограничены. Дефицит чипов заставил производителей сосредоточиться на обеспечении доступности популярных моделей устройств путём их перепроектирования с использованием доступных компонентов», — считает генеральный директор аналитической компании Тэм Делль’Оро (Tam Dell’Oro).«Участники экосистемы не видят перспектив ослабления дефицита до конца 2022 года. Поскольку продукты с поддержкой Wi-Fi 7 начнут поставляться уже в 2023 году, мы прогнозируем, что пользователей обойдёт стороной стандарт 6E», — говорится в отчёте Dell’Oro. В настоящее время поддержка стандарта Wi-Fi 6E встречается в премиальных материнских платах, ноутбуках и смартфонах. При этом маршрутизаторы Wi-Fi 6E не так широко доступны, а те, что представлены на рынке, либо стоят дорого, либо поставляются ограниченными партиями. Внедрение стандарта также тормозит непоследовательное и слишком медленное утверждение правительствами стран доступа к диапазону 6 ГГц.Отметим, что Wi-Fi 7 (802.11be) выглядит весьма многообещающим стандартом, поскольку он предоставит ряд ключевых улучшений и технологий, которые призваны сделать Wi-Fi-соединение более быстрым и надёжным, а также обеспечат большее покрытие и сократят задержки. Ратификация стандарта ожидается не ранее 2024 года, но его разработка идёт полным ходом уже сейчас. Например, компания MediaTek уже демонстрировала прототип устройства, которое «способно достичь максимальной скорости, определённой стандартом IEEE 802.11be» (в настоящее время это 30 Гбит/с, что в три раза быстрее максимальной скорости по стандарту Wi-Fi 6). В зависимости от окончательных спецификаций, максимальная скорость по стандарту Wi-Fi 7 может составить 40 Гбит/с.Хотя на данный момент устройства с поддержкой Wi-Fi 6E могут оказаться непомерно дорогими, возможно, ожидание появления стандарта Wi-Fi 7 является оптимальным вариантом для простых пользователей. Отметим, что Dell’Oro ожидает появления первых устройств с поддержкой Wi-Fi 7 уже в следующем году.]]></text>
</doc>
