<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Alfa Romeo представила гибридный кроссовер с поддержкой NFT-технологий — они задокументируют весь жизненный цикл авто]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[интересности из мира хай-тек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[alfa romeo tonale]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[гибридные автомобили]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nft]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[блоки питания, адаптеры, источники питания]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[alfa romeo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[блокчейн]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-10T13:50:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Итальянский премиальный автомобильный бренд Alfa Romeo начал внедрение NFT-технологий в производство и обслуживание автомобилей. Первой «токенизированной» моделью станет гибридный кроссовер Tonale с возможностью внешней зарядки.NFT представляют собой уникальные цифровые активы, которые невозможно заменить — информация верифицируется и сохраняется с помощью блокчейн-технологий, что делает невозможным изменить их данные, взломать или обмануть систему. С помощью NFT защищаются цифровые произведения искусства и другие цифровые «товары», а теперь — и автомобили.Ныне принадлежащий Stellantis бренд Alfa Romeo заявляет, что Tonale NFT послужит сертификатом машины при покупке, а после набор данных будет пополняться защищёнными сведеньями о машине в течение всего её жизненного цикла. В результате у пользователя будет защищённый документ, в котором будут храниться данные о разных аспектах обслуживания автомобиля — это, как ожидается, положительно скажется на её «остаточной стоимости» со временем. Для записи данных авто необходимо будет обслуживать у сертифицированного дилера.Гибридный Tonale образца 2023 модельного года — фактически начало конца продаж автомобилей Alfa Romeo с ДВС. К концу 2027 года бренд намерен продавать только электромобили.Известно, что для США Tonale будет предлагаться с двухлитровым четырёхцилиндровым двигателем с турбонаддувом с мощностью 256 л.с., а гибридная версия получит 1,3-литровый четырёхцилиндровый двигатель мощностью 272 л.с. и электродвигатель с АКБ, позволяющим проехать без подзарядки около 50 км. Заказы на Tonale начнут принимать в первом квартале 2023 года, цена будет объявлена позже.]]></text>
</doc>
