<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Китай присоединился к Гаагской системе ВОИС по защите интеллектуальной собственности на промышленные образцы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[дизайн]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[китай]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[интеллектуальная собственность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-06T14:49:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Всемирная организация интеллектуальной собственности (ВОИС) сообщила о присоединении Китая к договору по защите интеллектуальной собственности на промышленные образцы, который поможет китайским дизайнерам обеспечить защиту прав на свои разработки на международном уровне.Пекин присоединился к Гаагскому соглашению о международной регистрации промышленных образцов, а также Марракешскому договору об облегчении доступа слепых и лиц с нарушениями зрения или иными ограниченными способностями воспринимать печатную информацию к опубликованным произведениям.По данным ВОИС, в 2020 году резиденты Китая подали заявки на регистрацию 795 504 промышленных образцов, или 55 % от общего числа заявок во всем мире.Генеральный директор ВОИС Дарен Танг (Daren Tang) получил документы о присоединении Китая к Гаагской системе ВОИС для международной регистрации промышленных образцов во время визита в Пекин, где он принял участие в церемонии открытия зимних Олимпийских игр. Об этом сообщается в заявлении организации, базирующейся в Женеве.«Дизайнерскому сообществу в Китае будет проще защищать и применять свои проекты за пределами Китая, а зарубежным дизайнерам будет легче продвигать свои проекты на одном из крупнейших и наиболее динамичных рынков мира», — отметил Тан.Согласно ВОИС, под промышленным образцом принимается художественное или эстетическое оформление изделия. Промышленный образец может содержать такие рельефные элементы, как особая форма или поверхность изделия, и такие плоскостные элементы, как рисунки, линии или цветовое оформление.Гаагская система ВОИС устраняет необходимость подачи и оплаты отдельных заявок на охрану образцов в каждой стране-участнице. Договор об участии в ней Китая вступит в силу 5 мая.]]></text>
</doc>
