<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[К демейку Bloodborne приобщилось уже более 200 тыс. человек]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ролевой экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[heartstrings studios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[моды, патчи, дополнения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[bloodborne psx]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-04T12:12:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ведущий программист Heartstrings Studios Лилит Вальтер (Lilith Walther) у себя в микроблоге поделилась информацией о первых успехах Bloodborne PSX — демейка готического экшена Bloodborne от студии FromSoftware.Напомним, разработка Bloodborne PSX стартовала ещё в 2017 году, однако большую часть времени до января 2021-го стояла на паузе. Релизная версия проекта была закончена за 13 месяцев.Как стало известно, усилия Вальтер и её коллег не прошли напрасно: Bloodborne PSX пользуется определённым успехом. За первые сутки количество скачиваний демейка превысило 100 тыс., а спустя ещё три дня — 200 тыс.Вальтер активно дорабатывает Bloodborne PSX — разработчик уже выпустила четыре патча с различными исправлениями. Версия 1.04, например, дебютировала сегодня, 4 февраля, ранним утром.Bloodborne PSX включает адаптацию не всей игры, а лишь «первых нескольких боссов», зато содержит оригинальный контент и «настоящую концовку». Полноценная Bloodborne вышла в марте 2015 года на PS4.]]></text>
</doc>
