<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Yahoo! Japan уйдёт с рынка Евросоюза из-за высокой стоимости соблюдения нормативных требований]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[интернет]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[yahoo japan]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[евросоюз]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-01T16:09:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Yahoo! Japan объявила, что с 6 апреля 2022 года большинство принадлежащих ей онлайн-сервисов перестанут быть доступны для пользователей из Европейской экономической зоны и Великобритании. Сервисы электронной почты, кредитных карт и электронных книг останутся доступными, но от предоставления других услуг в регионе компания откажется.Причиной такого решения стало нежелание японской компании тратить значительные средства для соблюдения действующего в Евросоюзе Общего регламента по защите данных (GDPR). В заявлении Yahoo! Japan говорится о трудностях, связанных с обеспечением непрерывного обслуживания европейских пользователей, а также о «невозможности» покрыть расходы, обусловленные соблюдением требований регулирующих органов Евросоюза.   Yahoo! Japan представляет собой крупную IT-компанию из Японии, которая владеет одноимённым интернет-порталом, поисковой системой, онлайн-аукционом, почтовым сервисом и др. Yahoo! Japan была образована как совместное предприятие американской Yahoo! и японской SoftBank в 1996 году. Портал и другие сервисы компании продолжают пользоваться большой популярностью в Японии.  Несмотря на высокий уровень популярности на домашнем рынке, сервисы Yahoo! Japan в Европе не так востребованы. Очевидно, руководство компании посчитало, что объём пользовательской базы в регионе не так велик, чтобы было целесообразным инвестирование значительных средств для соответствия нормативным правилам ЕС. Поскольку сервисы Yahoo! Japan преимущественно предоставляются на японском языке, они охватывают ограниченную аудиторию, что также не способствует расширению бизнеса за пределами домашнего рынка.]]></text>
</doc>
