<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Meta]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[социальная сеть]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ff]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[me]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ii]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[социальные сети]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-09T09:03:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В связи с появлением в СМИ сообщений о том, что Meta* (прежнее название Facebook*) угрожает закрытием Facebook* и Instagram* в Европе из-за изменений в европейском законодательстве, компания выступила с опровержением подобных утверждений.Meta* опубликовала заявление в своём блоге, в котором категорически отрицает, что когда-либо угрожала закрыть доступ к своим основным веб-ресурсам, таким как Facebook* и Instagram*, в Европейском Союзе. Компания отметила, что лишь «указала на бизнес-риски, связанные с неопределённостью в отношении трансграничной передачи персональных данных». Эти опасения, по её словам, разделяют порядка 70 других компаний из ЕС и США.Компания подчеркнула, что предприятиям из разных отраслей нужны чёткие глобальные правила для защиты трансатлантических потоков данных в долгосрочной перспективе.С заявлением о сохранении своего присутствия в европейских странах Meta* пришлось выступить из-за утечки информации из её последнего ежегодного отчёта о финансовых результатах, направленного в Комиссию по ценным бумагам и биржам США (SEC). В документе действительно говорится, что компания «вероятно, не сможет предлагать ряд наиболее важных продуктов и услуг, включая Facebook* и Instagram*, в Европе», если США и Европейский союз не ратифицируют новое соглашение о передаче персональных данных. Компания также заявила, что не может зависеть от других существующих механизмов.Ранее, ещё будучи известной как Facebook*, компания выступала с аналогичными предупреждениями. Однако тогда она не называла какой-либо конкретный сервис. В этот раз в документе было чётко сказано о возможном закрытии Facebook* и Instagram* на европейском континенте.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
