<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Предложение для удалённой работы: Монитор Predator X34GS от Acer обеспечивает баланс всего необходимого для игры «на максимум»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[игровой монитор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мониторы, проекторы, тв-тюнеры, телевизоры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[acer]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-04T11:20:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Монитор Predator X34GS от Acer — новейшая модель премиум-линейки мониторов, является представителем прекрасного баланса всего необходимого для игры «на максимум» — высокая частота обновления, плавная динамика, высокое разрешение и идеальный размер для формата с небольшой кривизной панели в 1900R.Дизайн монитора Predator X34GS привычен для серии Predator: массивная тренога, серебристые оттенки и практически безрамочный дизайн. Predator X34GS использует IPS-панель, обеспечивающую лучшую комбинацию характеристик для игр и работы с фото/видео. Управление функциями монитора происходит через 3 кнопки быстрого доступа и джойстик. В интерфейсы подключения входят 2 порта DP 1.4, разъём HDMI 2.0, 4 порта USB-A 3.0, порты USB-B 3.0 и USB-C. Монитор поддерживает режим зарядки USB-C до 80 Вт для подзарядки или питания устройств прямо от монитора — для этого Predator X34GS оборудован блоком питания мощностью в 180 Вт. Подставка монитора отлично компенсирует вибрации и стабилизирует положение монитора, а его эргономика включает поворот на ~30 градусов в обе стороны, регулировку высоты от 12 см до 25 см и наклон от -5 до +35 градусов.Монитор обладает обширной функциональностью OSD меню, включающей полный набор параметров калибровки цвета, заготовленные цветовые профили и HDR режим. Дизайн интерфейса управления задействует все нужные режимы и функции: дополнительно в этом помогает и возможность настроить кнопки быстрого доступа для переключения часто используемых функций (например, фильтр синего цвета или PiP). Монитор содержит как привычные геймерские функции (разгон матрицы, режим низкого инпут лага, читерские прицелы и т.п.), так и полезные для работы и мультитаскинга функции, как режим Picture in Picture или Blue Light Filter. Функциями монитора можно управлять прямо из Windows при помощи приложения Acer Display Widget.Монитор поддерживает технологию адаптивной синхронизации с сертификациями G-Sync Compatible и Freesync 2 Premium. Это значит, что можно использовать одновременно HDR и G-Sync/Freesync в регионе 48-180 Гц. несмотря на отсутствие проприетарного модуля G-Sync Ultimate, настройка панели в режиме разгона «Обычный» обеспечивает адекватное поведение матрицы на показателях FPS 48-180 без видимых артефактов. Для достижения 10-битной глубины цвета монитор использует 8 бит матрицу с FRC, что позволяет покрыть весь диапазон цветов, использующихся в современных играх, фильмах и видео, и обеспечить мягкую градацию оттенков.Покрытие цветового спектра обеспечивает 99 % sRGB и 98% DCI-p3, что позволяет максимально точно отображать цвета, используемые в 99 % любого современного контента — играх, видео, фильмах и фото.Цена Predator X34GS от Acer — от 99 990 рублей.            ]]></text>
</doc>
