<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Авторы рукопашного боевика Sifu уже занялись дополнительным контентом для игры — он будет бесплатным]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[sifu]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[моды, патчи, дополнения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[sloclap]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-09T09:23:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Менеджер маркетингового отдела Sloclap Феликс Гарчинский (Felix Garczynski) в публикации для официального блога PlayStation и в интервью порталу GamingBolt обмолвился о планах студии на пострелизную поддержку рукопашного боевика Sifu.Как стало известно, в обозримом будущем Sifu получит дополнительный контент — работа над ним в команде уже началась. Сообщается, что все обновления для игры будут бесплатными.Что именно создатели Sifu собираются добавлять в свой проект — новые режимы, сюжетные элементы, механики или что-то ещё, — на данном этапе неизвестно, но мультиплеер в планы студии точно не входит.«Sifu останется строго однопользовательской. Мы независимая студия. Наши средства ограничены, поэтому мы хотим, чтобы команда сосредоточилась на создании атмосферного и самобытного одиночного приключения», — заявил Гарчинский.Sifu уже доступна на PC (Epic Games Store), PS4 и PS5. Средний рейтинг проекта на Metacritic составляет от 71 до 80 % — некоторым журналистам игра показалась чересчур сложной и суровой.]]></text>
</doc>
