<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Следующим проектом от авторов Shovel Knight станет приключенческий экшен Mina the Hollower в духе игр с Game Boy Color]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[mina the hollower]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключенческий экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[yacht club games]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-02T10:51:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Независимая американская студия Yacht Club Games (Shovel Knight) в рамках трансляции Yacht Club Games Presents анонсировала свой новый проект — приключенческий экшен Mina the Hollower в стиле игр с Game Boy Color.Разработка пока на раннем этапе, и команде требуется финансовая помощь. В связи с этим была запущена Kickstarter-кампания, которая уже через несколько часов после старта оказалась успешной — создатели привлекли необходимые $311 тыс.Релиз Mina the Hollower ожидается не раньше декабря 2023 года на PC (Steam), PlayStation 4, PlayStation 5, Xbox One, Xbox Series X и S, а также Nintendo Switch. Yacht Club Games предупреждает, что список платформ ещё может измениться.События Mina the Hollower развернутся в огромном мрачном мире. Игрокам достанется роль мыши Мины, которая умеет зарываться под землю и владеет кнутом. Героине предстоит спасти проклятый остров.В Mina the Hollower обещают графику в стиле 8-битной, но с детализированной анимацией, связанные между собой локации, заразительную музыку, странных персонажей и множество секретов.]]></text>
</doc>
