<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[У ближайшей к Солнцу звезды нашли новую планету]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экзопланета]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[eso]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[наука]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[планета]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-10T16:36:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Европейская Южная Обсерватория (European Southern Observatory, ESO) сообщила, что исследователям удалось обнаружить свидетельства существования ещё одной планеты, обращающейся вокруг Проксимы Центавра, ближайшей к Солнечной системе звезды.Проксима Центавра располагается на удалении немногим больше четырёх световых лет от нас. Ещё в 2016 году было объявлено об обнаружении в этой системе планеты, которая получила обозначение Проксима b: по массе она сопоставима с Землёй и находится в зоне обитания. Кроме того, наблюдения говорят о наличии другой планеты — Проксима c, которая по массе превосходит Землю приблизительно в шесть раз.Новооткрытая планета получила обозначение Проксима d. Её удалось обнаружить при помощи Очень Большого телескопа Европейской Южной обсерватории (VLT ESO) в Чили.Наблюдения говорят о том, что масса тела составляет только около четверти массы Земли. Таким образом, эта планета в случае подтверждения существования станет самой маленькой из всех трёх планет системы и одной из самых маломассивных среди всех известных экзопланет.Проксима d обращается вокруг своей звезды на расстоянии около 4 млн километров. Орбита планеты расположена между светилом и зоной обитания — областью вокруг звезды, где на поверхности планет может существовать жидкая вода. Один её оборот вокруг Проксимы Центавра длится всего пять дней. ]]></text>
</doc>
