<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вероятность возгорания электромобиля оказалась в 60 раз ниже, чем автомобиля с ДВС]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[статистика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[блоки питания, адаптеры, источники питания]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-31T12:41:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Страховая компания AutoinsuranceEZ использовала статистику американских организаций, отвечающих за безопасность дорожного движения, чтобы развенчать миф о высоком риске возгорания электромобиля. Пожары с участием последних привлекают много внимания в силу новизны данного типа транспортных средств, но в реальности случаются не так часто.По данным источника, на сто тысяч проданных электромобилей обычно приходится не более 25,1 случаев их возгорания. В случае с автомобилями, оснащёнными ДВС, этот показатель почти в 60 раз выше — более полутора тысяч инцидентов на сотню тысяч проданных экземпляров. Хуже всего дела с пожарной безопасностью обстоят у гибридов, как раз они загораются в два с лишним раза чаще машин с одним лишь ДВС — около 3,5 тысяч инцидентов на сотню тысяч проданных экземпляров.Безусловно, специфика горения литиевых аккумуляторов делает их гораздо более сложным объектом для работы пожарных служб. Батарея электромобиля может возгореться как в результате дефекта, возникшего по вине производителя, так и в результате перегрева, либо из-за механического повреждения корпуса. Если учесть, что блок батарей у современных электромобилей принято располагать в районе днища, то контакт с препятствием на дорожном полотне при движении с большой скоростью не сулит ничего хорошего.Борьба с горением тяговых батарей тоже требует от участников процесса особых навыков. Компания Tesla в своих рекомендациях для спасательных служб указывает, что тушить литиевые батареи необходимо с использованием больших объёмов воды, а контролировать температуру аккумуляторов после этого следует на протяжении суток как минимум. Остатки тяговой батареи после пожара необходимо хранить на удалении не менее 15 метров от ближайших объектов, способных поддерживать горение. Снижение содержания марганца и никеля делает литиевые аккумуляторы более безопасными, но платить за это приходится снижением плотности хранения заряда и скорости зарядки. Повышение пожарной безопасности батарей является для их разработчиков одной из главных задач.]]></text>
</doc>
