<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В китайской соцсети углядели указание на сроки выхода следующего патча для Baldur's Gate 3]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[baldur's gate 3]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[облачные игровые платформы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[моды, патчи, дополнения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[larian studios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ролевая игра]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-04T10:25:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Пользователь Reddit под псевдонимом wvngff обратил внимание, что студия Larian в публикации на сайте китайской социальной сети Bilibili обмолвилась о сроках выпуска следующего патча для своей ролевой игры Baldur's Gate 3.Напомним, шестое крупное обновление Baldur's Gate 3 — Forging the Arcane — вышло в октябре и принесло с собой класс чародея, регион Гримфордж, улучшения графики и возможность использовать палки салями в качестве оружия.По случаю наступления китайского Нового года Larian Studios сообщила пользователям Bilibili, что в феврале порадует покупателей Baldur's Gate 3 «новым патчем и другими сюрпризами».Примечательно, что в своих англоязычных аккаунтах Larian аналогичного объявления не сделала. Журналисты PC Gamer предполагают, что студия просто ждёт подходящего западного праздника (например, Дня святого Валентина).Baldur’s Gate 3 находится в раннем доступе на PC (Steam, GOG) и в облачном сервисе Google Stadia. Ранее сообщалось, что седьмой крупный патч выйдет через несколько месяцев после шестого.]]></text>
</doc>
