<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Kioxia отмечает 35-ю годовщину изобретения флеш-памяти NAND]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[kioxia]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nand-память]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nand-флеш]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-10T21:35:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Kioxia, являющаяся наследницей бизнеса по производству памяти корпорации Toshiba, отмечает 35-летие технологии, изменившей и продолжающей менять мир — в 1987 году инженером компании Toshiba Фудзио Масуокой была создана флеш-память NAND.Напомним, в 2017 году Toshiba Memory была выделена из Toshiba, а в 2019-м переименована в Kioxia. Как отмечает компания, ежегодные доходы рынка флеш-памяти NAND сегодня составляют 70 млрд долларов. Плотность самых передовых чипов выросла с 4 Мбайт до 1,33 Тбайт, то есть в 330 тыс. раз.Если в 90-х годах самый передовой чип флеш-памяти NAND мог уместить в себе лишь 1/8 часть необработанной фотографии или 1/16 песни в формате MP3, то сегодня самая передовая микросхема NAND-памяти объёмом 1,33 Тбайт способна вместить 39 тыс. фотографий или 20 тыс. музыкальных треков. При этом стоимость одного гигабайта флеш-памяти NAND снизилась с 10 тыс. долларов до примерно 0,20 центов.Благодаря разработке флеш-памяти NAND на рынке появились первые потребительские цифровые фотокамеры, сканеры штрих-кодов, карманные персональные компьютеры (PDA). Все эти продукты с течением времени эволюционировали вместе с памятью NAND и сегодня в значительной степени отличаются от своих предшественников.Вместе с этим на рынке появилось множество новых продуктов — смартфоны, планшеты, ультракомпактные лэптопы, мультимедийные автомобильные системы, игровые приставки, носимая электроника, дата-центры и многое другое. Без флеш-памяти NAND всё это могло так никогда и не увидеть свет.]]></text>
</doc>
