<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мировые поставки кремниевых пластин в 2021 году поставили новые рекорды по объёму и выручке]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[semi]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[производство микросхем]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[полупроводники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кремний]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-10T09:46:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Исследование, проведённое сотрудниками SEMI Silicon Manufacturers Group (SMG), говорит о том, что глобальный рынок кремниевых пластин в прошлом году установил новые рекорды как по объёму отгрузок, так и по выручке.В 2021-м поставки кремниевых пластин достигли 14,165 млрд квадратных дюймов (91,4 млрд см2). Для сравнения: в 2020 году этот показатель равнялся 12,407 млрд квадратных дюймов. Таким образом, рост составил приблизительно 14 %.Отмечается, что высокий спрос зафиксирован на изделия во всех ключевых категориях — 300 мм, 200 мм и 150 мм. Наблюдающаяся ситуация объясняется стремительной цифровой трансформацией компаний и организаций, а также внедрением передовых IT-технологий.Если рассматривать отрасль в плане выручки, то она в годовом исчислении поднялась на 13 % — до $12,617 млрд. Предыдущий рекорд был зафиксирован ещё в 2007 году, когда объём отрасли оценивался в $12,129 млрд. В 2020-м выручка составляла около $11,2 млрд.Рынок кремниевых пластин растёт, несмотря на сложности, связанные с пандемией и нарушением работы логистических цепочек. ]]></text>
</doc>
