<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Правительство РФ примет решение по криптовалютам в течение месяца]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[криптовалюта]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[центробанк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[законодательство]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-01T14:36:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В правительстве активно обсуждается будущее рынка криптовалют в России. Поскольку сейчас он фактически никак не регулируется, вопрос требует как можно более быстрого рассмотрения. В Минфине назвали приблизительные сроки принятия решения.Как сообщает «Интерфакс» со ссылкой на заместителя министра финансов Алексея Моисеева, решение будет принято «быстро».«В правительстве всё активно происходит. Я думаю, что быстро будет какое-то решение принято. Мои ожидания, что в течение месяца», — заявил Моисеев журналистам. По его данным, Центробанк и его ведомство придерживаются единого мнения о том, что расчёты в криптовалюте осуществляться не должны. Представитель министерства считает, что итоговый компромисс будет найден.Напомним, что в январе Центробанк и Министерство финансов представили доклады о возможном развитии рынка криптоактивов. Банк России предложил запретить майнинг и использование инфраструктуры внутреннего финансового рынка для операций с валютами подобного типа. В Минфине предложили в нормативно-правовом порядке встроить криптовалютные операции в банковский сектор и создать реестр операторов обмена цифровых валют.Если Центробанк видит в таком подходе огромные риски финансовой стабильности, то его оппоненты считают, что запрет оборота будет способствовать развитию чёрного крипторынка, а Россия в итоге займёт положение отстающей в сфере финансовых технологий.Известно, что вице-премьер Дмитрий Чернышенко утвердил «дорожную карту», в соответствии с которой будет осуществляться разработка криптовалютного регулирования. Проект документа внесён в правительство 12 января, а утверждён 27 числа того же месяца.]]></text>
</doc>
