<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Apple iMac с экраном MiniLED дебютирует в середине этого года]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[компьютеры и ноутбуки apple]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[дисплей]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[корпуса, настольные компьютеры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[apple]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[слухи]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[imac]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[прогноз]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-31T22:28:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Авторитетный аналитик Росс Янг (Ross Young), имеющий надёжные источники в цепочке поставок дисплеев Apple, раскрыл примерные сроки запуска высокопроизводительной рабочей станции iMac Pro с экраном MiniLED. По его словам, анонс устройства следует ждать летом текущего года.Янг, который часто делится достоверной информацией касаемо сроков запуска новых продуктов Apple, заявил, что у него больше нет оснований полагать, что новый iMac Pro с MiniLED-дисплеем дебютирует весной. В декабре он заявлял, что устройство увидит свет весной. Марк Гурман (Mark Gurman) из Bloomberg также прогнозировал, что весной вместе с новыми iPhone SE и iPad Air будет представлен высокопроизводительный компьютер Mac. Если данные Янга верны, то речь может идти о мощном Mac mini, который предложит пользователям процессоры M1 Pro и M1 Max, как у актуальных MacBook Pro.Помимо информации о сроках запуска iMac Pro с экраном MiniLED, Росс Янг раскрыл некоторые подробности о матрице устройства. Он сообщил, что у дисплея моноблока будет меньше зон подсветки, чем у экранов 12,9-дюймового iPad Pro и свежих MacBook Pro. Это означает, что матрица будет не такой контрастной.Ожидается, что новый iMac Pro получит 27-дюймовый экран и дизайн, аналогичный прошлогоднему 24-дюймовому iMac. В основу компьютера лягут 5-нм чипсеты M1 Pro и M1 Max, которые дебютировали осенью в 14- и 16-дюймовых MacBook Pro.]]></text>
</doc>
