<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Платформа Pinterest позволит «примерять» с помощью дополненной реальности мебель из популярных магазинов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ar]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приложения для ios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[дополненная реальность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[3d-технологии]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[pinterest]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[по для мобильных устройств]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приложения для android]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[программное обеспечение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[3d-графика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-01T08:02:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Популярная платформа Pinterest, предназначенная для обмена «визуальными»» идеями и продвижения товаров, готовится добавить в своё приложение функцию Try On for Home Decor, позволяющую с помощью систем дополненной реальности увидеть, как именно будет выглядеть та или иная мебель из популярных в мире магазинов вроде Crate & Barrel, CB2, Walmart, West Elm и Wayfair в привычном интерьере.Хотя идея не особенно нова, функция позволит сделать процесс покупок в приложении более удобным. Судя по анонсу компании, пользователи смогут использовать в её приложении функцию Lens для «примерки» более 80 000 образцов из числа тех, что можно приобрести на площадке. Если мебель понравится, можно будет перейти на сайт продавца и завершить процесс покупки.Нечто подобное уже использовалось ранее — например, приложение IKEA позволяет «встроить» виртуальную мебель в интерьер ещё с 2013 года, продемонстрировать размещение и даже работу своих товаров в доме предлагают компании вроде Target, Amazon, Shopify и Etsy.Тем не менее, Pinterest является очень популярной платформой и потенциальные покупатели только выиграют от того, что доступный для виртуальной расстановки ассортимент расширится на десятки тысяч экземпляров мебели. Пока функция недоступна, но скоро у изображений товаров, для которых доступна AR-примерка, появятся соответствующие иконки. Даже если прибрести точно такую же мебель в своём регионе невозможно, с помощью простых приложений вроде Google Lens позже можно будет подобрать похожие варианты.]]></text>
</doc>
