<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[NASA планирует затопить МКС в Тихом океане в январе 2031 года]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nasa]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мкс]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-01T23:58:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Американское аэрокосмическое агентство NASA подготовило отчёт, в котором указываются планы относительно Международной космической станции на ближайшие 10 лет. В частности, в докладе сообщается, что МКС будет эксплуатироваться до 2030 года. Затем её собираются затопить в южной части Тихого океана.В документе указано, что NASA, Канадское космическое агентство (CSA), Европейское космическое агентство (ESA) и Японское агентство аэрокосмических исследований (JAXA) провели анализ возможности использования Международной космической станции до 2028 года. Российское космическое агентство «Роскосмос» планирует использовать свой сегмент станции до 2024 года. Однако, как сообщается в докладе, российская сторона в настоящий момент также проводит оценку возможности продления использования МКС до 2030 года.Согласно отчёту NASA, операцию по своду МКС с низкой околоземной орбиты планируется начать 31 января 2031 года. Свод станции с орбиты предполагается осуществлять силами двигательных установок самой МКС, а также с помощью двигателей присоединённых к ней кораблей. В NASA подсчитали, что для этого потребуется три российских космических грузовика «Прогресс». Дополнительно могут воспользоваться силами космического аппарата Cygnus компании Northrop Grumman.После свода МКС с орбиты её обломки должны упасть в необитаемую зону южной части Тихого океана рядом с Точкой Немо. Это наиболее удалённая точка от какой-либо суши на Земле, которую называют «кладбищем космических кораблей».]]></text>
</doc>
