<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Tesla объявила отзыв 578,6 тысячи электромобилей из-за проблем со звуком]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[отзыв]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[tesla]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-10T21:11:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Tesla отзывает 578 607 машин из-за опасений, что функция «Boombox», позволяющая воспроизводить любые звуки через внешний динамик системы предупреждения пешеходов PWS (Pedestrian Warning System) во время движения, может затруднить распознавание пешеходами звука приближающейся машины. Об этом сообщается в вышедшем в четверг пресс-релизе Национального управления безопасностью движения на трассах (NHTSA) министерства транспорта США. Отзыву подлежат некоторые электромобили Model S и Model X и Model Y 2020-2022 годов выпуска, а также Model 3 2017-2022 годов выпуска. Регулятор заявил, что данные модели не соответствуют минимальным требованиям к звуку для электромобилей федерального стандарта безопасности транспортных средств.Для исполнения требований регулятора Tesla проведёт беспроводное обновление программного обеспечения, которое отключит функциональность «Boombox» во время нахождения автомобиля в режимах Drive, Neutral и Reverse. Компания отметила, что ей ничего не известно о каких-либо авариях, травмах или смертельных случаях, происшедших из-за использования «Boombox».Tesla также сообщила, что после того, как функция «Boombox» была представлена в декабре 2020 года, уже в январе 2021 года NHTSA направило ей информационный запрос по этому поводу. После этого регулятор провёл с Tesla ряд виртуальных совещаний по этому вопросу, что привело, в конечном итоге, к объявлению об отзыве.В соответствии с правилами, утверждёнными Конгрессом США, автопроизводители должны добавлять звук в электромобиле при движении со скоростью до 18,6 мили в час (30 км в час), чтобы предотвратить столкновения с пешеходами и велосипедистами. Это четвёртый отзыв электромобилей Tesla за последние две недели и десятый отзыв, объявленный автопроизводителем в США за последние четыре месяца.]]></text>
</doc>
