<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Sony купит студию-разработчика Halo и Destiny за $3,6 млрд]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Евгений Миркин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[sony interactive entertainment]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[bungie]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-31T21:43:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Sony Interactive Entertainment объявила о намерении приобрести студию Bungie за $3,6 млрд. Когда сделка завершится, разработчик Destiny станет независимым подразделением SIE без изменений в руководстве.Как сообщает Sony Interactive Entertainment, Bungie останется мультиплатформенной студией с возможностью самостоятельного издания проектов — сможет выпускать игры на любой платформе, какой сочтёт нужным. В настоящее время Bungie сосредоточена на Destiny 2 и расширении франшизы, а также разработке игры по новой интеллектуальной собственности.«У нас были прочные партнёрские отношения с Bungie с момента создания франшизы Destiny, и я очень рад официально приветствовать студию в семье PlayStation, — сказал президент и генеральный директор SIE Джим Райан (Jim Ryan). — Это важный шаг в нашей стратегии по расширению охвата PlayStation для более широкой аудитории. Мы понимаем, насколько важно сообщество Bungie для студии, и надеемся поддержать их, поскольку они остаются независимыми и продолжают расти. Как и Bungie, наше сообщество является основой ДНК PlayStation, и наша общая страсть к играм и созданию лучшего места для них теперь пойдёт ещё дальше».Bungie уже второй раз соглашается на покупку платформодержателем. Корпорация Microsoft приобрела студию в июне 2000 года. Спустя год, на запуске оригинальной Xbox, Bungie дала старт научно-фантастической вселенной Halo.Вскоре после выхода Halo 3 студия стала независимой, но выпустила ещё две игры для Microsoft — Halo 3: ODST и Halo: Reach. Позже Bungie подписала 10-летний контракт с Activision Blizzard (о чём после пожалела), в сотрудничестве с которой создала франшизу Destiny.]]></text>
</doc>
