<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[X-Com провела форум ИТ-профессионалов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[3DNews Team]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[asus]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[x-com]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[synology]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[конференция]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мероприятия и события it-индустрии, выставки, форумы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-03T09:18:17+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В конце января компания X-Com провела ежегодный форум ИТ-профессионалов, объединивший мировых лидеров в разработке и производстве программно-аппаратных средств, решений в области хранения и обработки данных, систем бесперебойного энергоснабжения и электромонтажа. Мероприятие состоялось в Москве, в лофт-пространстве «Весна».В начале форума Никита Романов, исполнительный директор X-Com, подвел итоги работы компании в прошлом году. В своем выступлении он отметил, что на протяжении всего года ИТ-рынок демонстрировал уверенный рост и по большинству сегментов компания выросла вместе с ним, увеличив результат 2020 года более чем на 30%. Достижению этого результата способствовала реализация ряда масштабных проектов и знаковых поставок, существенное расширение клиентской балы в госсекторе и коммерческих компаниях. Кроме того, X-Com усилила компетенции по ряду ключевых направлений проектной деятельности: создание серверных инфраструктур и систем хранения данных, внедрение систем видеонаблюдения и видеоаналитики, охранной и охранно-пожарной сигнализации, организация кабельных и беспроводных сетей.В рамках форума X-Com представила компьютеры и рабочие станции собственного производства для офиса и работы с ресурсоемкими приложениями, а также продукцию под собственными торговыми марками: доступные компьютерные корпуса EuroCase и линейку чистящий средств для офисной техники Filum. Партнеры мероприятия продемонстрировали ряд интересных новинок, отвечающих актуальным запросам рынка. В частности, ASUS продемонстрировала новейшие ноутбуки различных форм-факторов, позволяющих продуктивно работать и оставаться на связи с коллегами в офисе, дома и даже в путешествиях. Особый интерес у посетителей вызвала модель ExpertBook B5 Flip — ноутбук-трансформер, обеспечивающий до 14 часов автономной работы. Компания Synology представила полочные и отдельно стоящие NAS-накопители, позволяющие реализовать различные сценарии хранения, резервирования и восстановления данных и обеспечить гарантию их сохранности при возникновении инцидентов в области кибербезопасности или негативного влияния человеческого фактора.«Бастион» показала новейшие ИБП серии СКАТ в стоечном, индивидуальном исполнениях, а также адаптированные для уличного монтажа. Кроме того, компания представила сетевые PoE-коммутаторы, которые также могут применяться в качестве отечественной альтернативы зарубежным разработкам в проектах импортозамещения, а также собственные решения в области обеспечения безопасности зданий и сооружений.]]></text>
</doc>
