<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[NASA обеспокоилось планами SpaceX запустить 30 000 интернет-спутников — на орбите может стать тесно]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[spacex]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[интересности из мира хай-тек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[окружающая среда]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nasa]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[starlink]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спутниковый интернет]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-10T10:28:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Североамериканское аэрокосмическое агентство NASA официально выразило беспокойство в связи с планом компании SpaceX вывести на орбиту 30 000 спутников для группировки Starlink. Ранее Илон Маск (Elon Musk) уже получил от агентства разрешение на эксплуатацию 12 000 спутников и запросил одобрение на создание группировки второго поколения гораздо большей численности.«NASA испытывает обеспокоенность в связи с потенциальным значительным ростом частоты пересечения траекторий и возможным воздействием на научные и пилотируемые миссии NASA», — заявило агентство в письме Федеральной комиссии связи США. Иначе говоря, NASA беспокоится, что в случае вывода огромного числа интернет-спутников на орбиту, там станет в прямом смысле тесно, и это будет мешать космическим полётам.В агентстве отметили, что сегодня на орбите отслеживается всего 25 000 объектов, и порядка 6100 — на высоте до 600 км. Экспансия второго поколения спутников SpaceX «более чем вдвое увеличит число объектов на орбите, а количество объектов на высоте до 600 км увеличится более, чем впятеро».По словам представителя Гарвард-Смитсоновского центра астрофизики Джонатана Макдауэлла (Jonathan McDowell), астрономы обеспокоены тем, что огромное количество спутников помешает наблюдениям. Для того, чтобы выводить на орбиту десятки тысяч спутников, стоит сначала посмотреть, что будет с несколькими тысячами. Сейчас на орбите находится более 2000 спутников Starlink, и некоторые астрономы утверждают, что они уже мешают наблюдениям.Заметим, что не одна лишь компания Маска планирует заполонить орбиту интернет-спутниками. Amazon, намеренная потратить как минимум $10 млрд на 3236 аналогичных спутников в рамках программы Project Kuiper, тоже выразила озабоченность деятельностью SpaceX, к ней присоединилась и Dish Network. По мнению Amazon сотни, а, возможно, более 10 000 спутников SpaceX будут работать на той же высоте, что и модели Kuiper System. В компании считают, что эффект подобного орбитального «наложения» значительно увеличит риски для системы Amazon.]]></text>
</doc>
