<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[SpaceX представила премиум-подписку на спутниковый интернет Starlink — до 500 Мбит/с за $500 в месяц]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[spacex]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[starlink]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спутниковый интернет]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сети и коммуникации]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-02T14:40:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания SpaceX представила премиальный пакет подписки на свой спутниковый интернет Starlink. В него включена более крупная и мощная антенна, способная обеспечивать скорость приёма данных от 150 до 500 Мбит/с c уровнем задержек от 20 до 40 мс.Обычный пакет спутникового интернета Starlink предлагает скорость приёма от 50 до 250 Мбит/с с задержками от 20 до 40 мс. Премиальная версия сервиса также предлагает вдвое большую исходящую скорость — от 20 до 40 Мбит/с против 10–20 Мбит/с у обычной подписки.Повышенная скорость спутникового соединения обойдётся недёшево. Если базовый пакет Starlink предлагается по цене в $499 за оборудование, плюс ежемесячная абонентская плата в размере $99, то при выборе пакета Starlink Premium придётся отдать $2500 за антенну и вносить ежемесячную плату в размере $500.Поставки оборудования для подключения премиального пакета услуг Starlink начнутся во втором квартале этого года. Компания уже предлагает заинтересованным пользователям оставить депозит в размере $500 за премиальную тарелку. Основными клиентами премиум-пакета Starlink рассматривает небольшие офисы, магазины, а также административных пользователей.Вместе с повышенной скоростью Starlink также обещает для премиум-пакета более стабильное подключение при плохих погодных условиях и круглосуточный приоритетный доступ к сервису технической поддержки.]]></text>
</doc>
