<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Акции Tesla выросли в цене на 10 %, Илон Маск пообещал лицензировать FSD другим автопроизводителям]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[искусственный интеллект, машинное обучение, нейросети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автопилот]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[tesla]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мир роботехники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-01T07:30:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Публикация квартального отчёта Tesla и заявления главы компании об отсутствии целесообразности выпуска новых моделей электромобилей в этом году вызвали снижение курса акций крупнейшего в мире производителя электромобилей, но эту неделю они начали ростом на 10 %, поскольку аналитики Credit Suisse увидели в бизнес-модели Tesla больше преимуществ, чем угроз.По мнению представителей Credit Suisse, компания располагает всеми возможностями для сохранения достойной нормы прибыли и увеличения объёмов производства электромобилей. Со временем выручка от реализации FSD достигнет значимых величин, как и рассчитывает руководство Tesla. Текущий курс акций компании вырос до $936,72, а в перспективе он может достичь $1025, как считают аналитики Credit Suisse. По их мнению, в ближайшие годы Tesla сможет сохранить лидерство на рынке электромобилей, а конкуренты из числа производителей классических автомобилей будут выступать в роли догоняющих.Кстати, Илон Маск (Elon Musk) в минувшие выходные повторил на страницах Twitter тезис о готовности Tesla предоставлять технологию FSD в пользование другим компаниям на взаимовыгодных условиях. Программно-аппаратный комплекс FSD должен позволить уже к концу текущего года реализовать функции автоматизации управления транспортными средствами на уровне, значительно превосходящем по безаварийности способности среднестатистического водителя, как пояснял ранее Маск.Примечательно, что отскок акций Tesla потянул за собой ценные бумаги других участников автомобильного рынка. При этом акции производителей электромобилей типа Rivian и Lucid выросли сильнее (на 15 и 8 % соответственно), но курс акций Ford Motor и General Motors тоже вырос на 3 и 5 % соответственно.]]></text>
</doc>
