<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Видео: приуроченный к релизу на консолях Xbox трейлер экшена CrossfireX]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Игнатий Колыско]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[smilegate]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[шутер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[remedy entertainment]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[crossfirex]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-10T12:18:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Студия Smilegate совместно с Remedy Entertainment опубликовали релизный трейлер экшена CrossfireX — ролик доступен для просмотра на официальном YouTube-канале Xbox. Релиз проекта состоялся сегодня, 10 февраля, на консолях Microsoft обоих поколений.Сами разработчики называют CrossfireX «динамичным шутером от первого лица», в котором представлены современные и классические многопользовательские режимы, а также кинематографическая сюжетная кампания. Участвуя в последней, игрок окажется в эпицентре глобального конфликта между двумя крупными частными военными группировками.CrossfireX — это консольная версия ПК-шутера Crossfire, который представляет собой аналог Counter-Strike. Игра стала одной из самых популярных в Китае и Южной Корее с момента её запуска в 2007 году. Remedy Entertainment создавала для проекта одиночную сюжетную кампанию, а Smilegate занималась проработкой многопользовательского режима.На момент публикации данного материала игровые издания ещё не представили своих обзоров CrossfireX, поэтому и на агрегаторах рецензий (Metacritic, Opencritic) нет даже промежуточных рейтингов.]]></text>
</doc>
