<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Авторы Dying Light 2 допустили отказ от Denuvo после релиза]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[dying light 2 stay human]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[denuvo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[techland]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-02T14:27:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Студия Techland в обсуждениях Steam и своём официальном сообществе в «ВКонтакте» прокомментировала использование в зомби-экшене с открытым миром Dying Light 2 Stay Human антипиратской системы Denuvo.О том, что в Dying Light 2 Stay Human будет задействована защита Denuvo, стало известно благодаря упоминанию на странице игры в Steam. Среди геймеров считается, что Denuvo негативно влияет на производительность.Как заверили в Techland, команда провела обширные тесты и пришла к выводу, что Denuvo не замедляет работу Dying Light 2 Stay Human, но: «Если будут какие-то траблы с FPS, пишите и тогда мы снесём защиту».«Чтобы защитить усилия всей команды от пиратства, от которого мы страдали на запуске первой Dying Light, мы включили систему Denuvo, по крайней мере, на релизный период», — объяснил представитель разработчиков.Релиз Dying Light 2 Stay Human ожидается уже 4 февраля на PC (Steam, Epic Games Store), PS4, PS5, Xbox One, Xbox Series X и S. Игру делали полторы тысячи человек на протяжении семи лет.]]></text>
</doc>
