<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Elden Ring появятся узнаваемые «пасхалки» из прошлых игр FromSoftware]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ролевой экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[elden ring]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[fromsoftware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[bandai namco entertainment]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-31T19:41:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Президент FromSoftware Хидетака Миядзаки (Hidetaka Miyazaki) в интервью журналу Game Informer подтвердил, что в ролевом экшене с открытым миром Elden Ring появятся узнаваемые «пасхалки» из прошлых игр студии.Так, например, в ходе путешествия по Междуземью геймеры смогут встретить Лоскутика — мародёра и авантюриста из Dark Souls 3 (в первой части он тоже был), Demon’s Souls и Bloodborne, вечно норовящего столкнуть героя с обрыва.Кроме того, среди доступного в Elden Ring арсенала будут два узнаваемых меча — лунного света (см. изображение выше) и «Повелитель бури». Последний особенно эффективен против гигантов и летающих скатов.«Elden Ring — такая игра, которая дарит ощущение огромного объёма. И поэтому мне казалось, что я обязан включить эти вещи на сей раз. Так что, да, вы найдёте их, если хорошенько поищете», — заявил Миядзаки.Релиз Elden Ring ожидается 25 февраля текущего года на PC (Steam), PS4, PS5, Xbox One, Xbox Series X и S. Ранее Game Informer показал восемь минут геймплея и пять новых скриншотов игры.]]></text>
</doc>
