<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[MSI представила изогнутый монитор Optix G271CP с поддержкой AMD FreeSync Premium]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[монитор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мониторы, проекторы, тв-тюнеры, телевизоры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[игровой монитор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[msi]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-10T16:30:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания MSI пополнила семейство мониторов Optix моделью G271CP для игровых компьютеров. Новинка построена на матрице VA вогнутой формы с диагональю 27 дюймов и разрешением Full HD (1920 × 1080 пикселей).Панель получила радиус кривизны 1000R, что позволяет добиться более полного эффекта погружения в виртуальное пространство. Технология AMD FreeSync Premium улучшает плавность игрового процесса за счёт устранения разрывов кадра.Новинка обладает частотой обновления 165 Гц и временем отклика в 1 мс (MPRT). Яркость составляет 300 нит, контрастность — 3000:1, динамическая контрастность — 100 000 000:1. Углы обзора — до 178 градусов по горизонтали и вертикали.Монитор способен воспроизводить 1,07 млрд цветовых оттенков. Заявлен 85-процентный охват цветового пространства DCI-P3 и 115-процентный охват пространства sRGB. Технология Night Vision улучшает видимость тёмных участков изображения.Есть интерфейс Display Port 1.2a, два разъёма HDMI 2.0b и стандартное аудиогнездо на 3,5 мм. Подставка даёт возможность регулировать углы наклона и поворота экрана, а также изменять высоту по отношению к поверхности стола в диапазоне 90 мм. На защите зрения пользователя стоит технология Less Blue Light Pro. ]]></text>
</doc>
