<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Тайвань видит огромный потенциал для сотрудничества с Евросоюзом в сфере производства чипов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[tsmc]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[чипы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[интересности из мира хай-тек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ес]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[евросоюз]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[soc и микросхемы-контроллеры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[тайвань]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[процессоры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-09T10:59:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Власти Тайваня считают, что сегодня имеются «колоссальное пространство для сотрудничества» с Евросоюзом в сфере производства полупроводников. Таким образом они прокомментировали планы Евросоюза развивать выпуск чипов на своей территории, чтобы снизить зависимость от поставок из Азии и США.В плане ЕС Тайвань отмечен, как технологическая база крупнейшего в мире производителя чипов — компании TSMC, а также других участников рынка полупроводников. В Европе считают, что остров является одним из «партнёров-единомышленников», с которым Евросоюз хотел бы сотрудничать. Представленный во вторник Еврокомиссией план предлагает упростить правила финансирования для инновационных полупроводниковых заводов — на такие меры придётся пойти, чтобы ликвидировать дефицит чипов, ведущий к сбоям производства во многих отраслях.Представители Министерства иностранных дел Тайваня заявили, что рады видеть мощный импульс в сферах двухсторонней торговли и инвестиций между Тайванем и ЕС, и приветствуют тот факт, что ЕС придаёт острову такое важное значение. В министерстве убеждены, что «в постпандемийную эру Тайвань и ЕС имеют колоссальное пространство для сотрудничества в реструктуризации глобальных цепочек поставок в полупроводниковой сфере, в восстановлении промышленности и укреплении устойчивости демократии».В TSMC, в прошлом месяце заявившей, что компания находится на ранних стадиях рассмотрения возможности строительства завода в Европе, не стали комментировать новые законодательные инициативы ЕС. Пока компания тратит миллиарды долларов на строительство заводов на территории самого Тайваня, в США и Японии.Заявления сторон несколько омрачает и отказ на предложение покупки тайваньской GlobalWafers немецкого поставщика кремниевых пластин Siltronic — европейские регуляторы не уложились в установленные законом сроки по рассмотрению соответствующей заявки до 31 января.]]></text>
</doc>
