<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В 2021 году россияне потратили на 35 % больше трафика на компьютерные и консольные игры]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[статистика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[игры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-02T11:22:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По данным проведённого «Билайном» исследования, в 2021 году на треть вырос объём трафика, потраченного российскими пользователями на игры для компьютеров и консолей. При этом прирост игрового мобильного трафика идёт ещё более быстрыми темпами.Как сообщает РИА «Новости», в ходе исследования был проанализирован трафик, связанный с онлайн-играми популярных издательств, а также трафик стриминговых сервисов.«Общий трафик на компьютерные и консольные игры за 2021 год вырос в среднем на 30-35 процентов, мобильные же по этому показателю немного опережают своих визави. Такие данные получили исследовательский сервис "Билайн.Аналитика" и блок по операторскому бизнесу "Билайна"», — говорится в сообщении оператора.При этом прирост трафика от издателя к издателю и от игры к игре заметно отличается. Если для игр Activision Blizzard вроде Diablo, World of Warcraft и Call of Duty трафик за год вырос буквально в два раза, то в случае с творениями Electronic Arts (Battlefield, FIFA, Need for Speed) и Ubisoft (Rainbow Six) прирост составил в среднем 10 %. Трафик PUBG вырос на 15 %, а платформа Roblox, позволяющая пользователям создавать собственные игры, продемонстрировала двукратный рост.Статистика показывает, что пиковых значений трафик предсказуемо достигал по субботам, и хотя по мере приближения новогодних праздников он начал падать, с 1 января снова наблюдается значительный рост.Особо отмечены показатели для мобильных игр. В этом случае трафик отслеживался на основе контроля нескольких популярных проектов, включая PUBG mobile, Сall of Duty mobile, World of tanks Blitz, Clash of clans. Рост составил 35-40 %. По понятным причинам некоторое снижение было зарегистрировано незадолго до Нового года и в последние недели августа — перед началом учебного года.]]></text>
</doc>
