<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Northrop разработает ИИ-помощника для пилотов вертолётов «Чёрный ястреб»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Детинич]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[искусственный интеллект, машинное обучение, нейросети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ии]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[носимая электроника]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[darpa]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[northrop grumman]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[военные технологии]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-02T13:38:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Northrop Grumman сообщила о заключении контракта с Агентством передовых оборонных исследовательских проектов (DARPA) на разработку прототипа ИИ-помощника пилотам вертолётов UH-60 Blackhawk. Вертолёт этот далеко не новый, но по-прежнему пользуется спросом среди военных. Система ИИ-помощника с гарнитурой дополненной реальности поможет лучше пилотировать вертолёт в визуальном режиме и по приборам в плохих погодных условиях.Системы звукового оповещения вертолётов UH-60 Blackhawk далеки от совершенства просто потому, что разрабатывались очень и очень давно. Современная электроника и системы ИИ способны снизить количество ошибочных действий пилотов в обычных условиях и в условиях повышенной опасности.Искусственный ассистент должен будет голосом и понятными пиктограммами указывать пилотам на новые обычные и необычные изменения в окружающей обстановке и показаниях приборов. Для этого ИИ-помощник в составе AR-гарнитуры пилота будет постоянно следить за его полем зрения.Проект ИИ-помощника разрабатывается в рамках более широкой программы DARPA Perceptually-enabled Task Guidance (PTG). «Цель этого прототипа — расширить набор навыков пилота, — сказала Эрин Черри (Erin Cherry), старший менеджер программы автономности компании Northrop Grumman. — Он поможет обучить новым задачам, поможет распознать и сократить количество ошибок, улучшить время выполнения задачи и, что самое важное, поможет предотвратить катастрофы».Прототип интуитивного помощника OCARINA (Operator and Context Adaptive Reasoning Intuitive Assistant) компания Northrop Grumman будет создавать в партнёрстве с Университетом Центральной Флориды (UCF). Помощник должен будет постоянно следить за действиями пилота, знать, что он видит и делает и указывать на моменты, которые могли бы ускользнуть от его внимания.]]></text>
</doc>
