<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Цветной принтер Xerox C310 с функцией двусторонней печати подойдёт для дома и офиса]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[принтеры, принт-серверы, сканеры, копиры, мфу]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[принтер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xerox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-03T10:29:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Xerox анонсировала цветной принтер C310, рассчитанный на использование в домашних условиях, а также офисах малого и среднего бизнеса. Новинка, как отмечается, поможет сделать цветную печать более качественной и производительной.Устройство соответствует формату А4. Максимальное разрешение составляет 1200 × 1200 точек на дюйм. Принтер поддерживает нагрузку до 80 тысяч страниц в месяц и печатает со скоростью 33 страницы в минуту — как в монохромном, так и в цветном режиме.Реализована функция автоматической двусторонней печати. Время выхода первой страницы составляет 6,7 с.Принтер оборудован портом USB 2.0, сетевым контроллером Ethernet 10/100/1000 Base TX и адаптером беспроводной связи Wi-Fi 802.11b/g/n. Габариты составляют 308 × 442 × 421 мм, вес — 21 кг в базовой конфигурации.Благодаря решению Xerox Smart Start принтер легко интегрируется в рабочую среду без помощи ИТ-специалистов, быстро подключаясь к домашней или корпоративной сети Wi-Fi. Поддержка технологий Apple AirPrint, Mopria и Wi-Fi Direct позволит печатать с любого удобного устройства — смартфона, планшета, настольного компьютера или ноутбука.Отмечается также, что новинка получила комплексную систему безопасности, которая надёжно защитит конфиденциальные данные и документы от киберугроз. Более подробную информацию об устройстве можно найти здесь. ]]></text>
</doc>
