<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Россия и Китай повысят точность навигации за счёт взаимодополняемости ГЛОНАСС и Beidou]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[beidou]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[глонасс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[навигация]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[китай]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-04T18:17:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Государственная корпорация «Роскосмос» и Комиссия по китайской спутниковой навигационной системе подписали соглашение о сотрудничестве в области обеспечения взаимодополняемости ГЛОНАСС и Beidou.Речь идёт о согласовании системных шкал времени названных навигационных систем с привязкой к международной шкале UTC. Инициатива в перспективе позволит предоставлять навигационные услуги более высокого качества за счёт использования сигналов и ГЛОНАСС, и Beidou.В частности, повысятся точность определения местоположения и надёжность решения навигационных задач. Кроме того, режим совместного использования сигналов ГЛОНАСС и Beidou позволит снизить риски в навигационном обеспечении потребителей в случае нарушений в функционировании отдельных сегментов глобальных навигационных систем.В настоящее время в состав российской платформы ГЛОНАСС входят 25 космических аппаратов, из которых по целевому назначению используются 22. Ещё два спутника временно выведены из состава системы, а один находится на этапе лётных испытаний.Предстоящей весной планируется запуск первого аппарата «Глонасс-К2». Включение таких спутников в состав орбитальной группировки позволит повысить качество и доступность навигационных услуг на базе ГЛОНАСС. ]]></text>
</doc>
