<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Мы ни в коем случае не закончили»: Bungie не станет последней в списке приобретений Sony]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[bungie]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[sony interactive entertainment]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-01T08:54:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Главный исполнительный директор Sony Interactive Entertainment Джим Райан (Jim Ryan) в интервью изданию Games Industry заявил, что покупка Bungie не станет для японского платформодержателя последней в своём роде.Напомним, в прошедший понедельник SIE объявила о намерении приобрести Bungie (Destiny, Halo) за $3,6 млрд. За последние месяцы компания также присоединила к себе Bluepoint Games, Housemarque, Nixxes Software и Firesprite.По словам Райана, Sony Interactive Entertainment продолжит поглощения и после Bungie: «Нам однозначно стоит ожидать ещё. Мы ни в коем случае не закончили. С PlayStation у нас впереди ещё длинная дорога».Райан добавил, что займётся помощью Bungie с интеграцией и соблюдением автономии студии лично, однако «в масштабе всей организации [Sony Interactive Entertainment — прим.] нам предстоит сделать ещё немало ходов».Согласно условиям сделки, Bungie сохранит статус мультиплатформенной студии и возможность самостоятельно издавать проекты. Японскому платформодержателю создатели Destiny понадобились как эксперты в области игр-сервисов.]]></text>
</doc>
