<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Фото дня: «белая ворона» среди галактик]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[вселенная]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[галактика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[фото, видео, фраза дня]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[наука]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[фото]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-31T10:15:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На сайте космического телескопа «Хаббл» (Hubble Space Telescope) в рубрике «изображение недели» представлен прекрасный снимок объекта с обозначением NGC 1705. Названная структура — это неправильная карликовая галактика. Она располагается на удалении приблизительно 17 млн световых лет от нас в созвездии Живописца.Карликовые галактики — небольшие галактики, состоящие из нескольких миллиардов звёзд. Для сравнения: наш Млечный Путь насчитывает, по разным оценкам, от 200 до 400 млрд светил. Что касается неправильных галактик, то такие образования не имеют ни спиральной, ни эллиптической структуры. Обычно они проявляют хаотичную форму.Иными словами, NGC 1705 в некотором смысле является «белой вороной» среди галактик. Тем не менее, именно подобные объекты могут пролить свет на общую эволюцию галактик. Дело в том, что такие образования считаются схожими с самыми первыми галактиками, сформировавшимися на этапе зарождения Вселенной.Ниже можно посмотреть изображение NGC 1705 в высоком разрешении (нажмите для увеличения). Снимок получен при помощи прибора Wide Field Camera 3 (WFC3) на борту обсерватории «Хаббл». Камера способна захватывать изображения в видимом, ближнем инфракрасном, ближнем и среднем ультрафиолетовом участках электромагнитного спектра. ]]></text>
</doc>
