<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[IT-гиганты объединились, чтобы в суде оспорить ужесточение закона о модерации контента в Германии]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[интернет]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[германия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[регулирование]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-03T19:46:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Крупные технологические компании Meta* Platforms (ранее Facebook*), YouTube (принадлежит Google), Twitter и TikTok объединили усилия, чтобы противостоять правительству Германии, ужесточившему закон о борьбе с разжиганием ненависти в интернете. IT-гиганты подали в суд, чтобы отстоять свою позицию, из-за чего немецкие власти были вынуждены перенести дату вступления в силу новых правил.Речь идёт о правилах, которые обязывают упомянутые компании пресекать распространение на своих платформах определённого контента, например, постов с призывами к насилию. Начиная с этой недели компании также обязаны передавать данные о связанном с разжиганием ненависти контентом в Федеральное управление уголовной полиции. Причём авторы такого контента будут уведомляться о передаче информации правоохранительным органам не ранее чем через месяц.Столкнувшись с новыми исками власти Германии разрешили Google и Meta* временно не исполнять требования новых правил. Однако на Twitter и TikTok это не распространяется, поэтому эти соцсети должны передавать правоохранителям информации о противоправном контенте. Немецкие политики продолжают прикладывать усилия, направленные на борьбу с растущим потоком ненавистнического контента и дезинформации. Ранее власти Германии заявляли о необходимости борьбы с токсичным контентом в Telegram и даже пригрозили заблокировать мессенджер в стране.  Новые правила являются дополнением к существующему закону о модерации контента, который известен как NetzDG и направлен на ускорение выявления и судебного преследования за распространение ненавистнического контента. Свод правил, помимо прочего, требует от IT-компаний удаления незаконного контента в течение 24 часов с момента обращения властей. Невыполнение этого требования грозит штрафом в размере до 50 млн евро. Технологические компании раскритиковали такой подход, заявив, что закон ставит под угрозу неприкосновенность частной жизни и основные права людей.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
