<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Для доступа к бесплатным интернет-ресурсам россиянам потребуется паспорт]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[доступный интернет]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[интернет]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-07T17:49:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В прошлом месяце российские власти окончательно определили список бесплатных сайтов, оставив в нём портал «Госуслуги» и социальную сеть «ВКонтакте». Взаимодействовать с этими ресурсами можно будет только «по паспорту» и при отсутствии доступа к платному интернету. Об этом пишет издание Forbes со ссылкой на собственные осведомлённые источники.«Нам хотелось бы аудита контента «ВКонтакте», потому что соцсеть содержит массу видео, которое несёт большую нагрузку на сети операторов и требует дополнительных инвестиций», — приводит источник слова одного из участников эксперимента программы «Доступный интернет». Он также отметил, что контент соцсети следовало бы разделить на категории, отделив таким образом социально значимую информацию от всего остального.Близкий к одному из операторов связи источник отметил, что на платформе «ВКонтакте» сосуществуют официальные новости, пиратский контент, порнография и др. Он добавил, что «ВКонтакте» не провела работу по собственному «обелению», а государство делает бесплатным доступ к такому контенту. При этом осведомлённый источник сообщил, что в настоящее время не планируется внесение каких-либо изменений в работу «ВКонтакте».В прошлом месяце состоялось заседание правительственной комиссии, в рамках которого был определён окончательный список социально значимых ресурсов, и операторы узнали о том, что пользователи должны получить доступ ко всей соцсети «ВКонтакте», в том числе видеоконтенту в высоком разрешении. Ранее правительство рассматривало вариант, при котором пользователи бесплатного интернета могли бы просматривать видео в разрешении не более 480p.Также стало известно, что подключить «Доступный интернет» можно будет только при наличии верифицированного аккаунта на портале «Госуслуги». Это означает, что для использования услуги россиянам придётся указать паспортные данные и номер СНИЛС в личном кабинете на портале, а также подтвердить свою личность в банке, через «Почту России» или иным способом. Согласно имеющимся данным, в настоящее время подтверждённая учётная запись на «Госуслугах» есть у 93 млн россиян, а соцсеть «ВКонтакте» используют 72 млн человек в России и 97 млн человек - по всему миру.]]></text>
</doc>
