<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Неофициальный ремастер Resident Evil 4 добрался до релиза спустя восемь лет разработки]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[моды, патчи, дополнения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[resident evil 4 ultimate hd edition]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ужастик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[resident evil 4 hd project]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[capcom]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[хоррор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[премьера]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-02T20:36:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Энтузиасты Альберт Марин (Albert Marin) и Крис Моралес (Cris Morales) сообщили о долгожданном выходе масштабной модификации Resident Evil 4 HD Project для Resident Evil 4 Ultimate HD Edition.Чтобы насладиться всеми прелестями мода, пользователям потребуется копия Resident Evil 4 Ultimate HD Edition в Steam и 38 Гбайт файлов Resident Evil 4 HD Project — скачать их можно по ссылкам на официальном сайте проекта.Марин пошагово объяснил процесс установки Resident Evil 4 HD Project — в ролике с английскими субтитрами на своём YouTube-канале и в текстовом формате на сайте. Автор также пообещал при необходимости выпускать патчи.Напомним, Resident Evil 4 HD Project позиционируется в качестве неофициального ремастера культового экшена Capcom. Мод призван исправить изъяны официальных перевыпусков, освежив все текстуры, модели и заставочные ролики.Модификация, на создание которой ушло восемь лет, совместима с Resident Evil 4 Ultimate HD Edition версий 1.0.6 и 1.1.0. Resident Evil 4 HD Project не ломает сохранения и достижения и запускается на всех поддерживаемых игрой языках (русского среди них нет). ]]></text>
</doc>
