<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Близится выход смартфона Vivo Y7x со 120-Гц дисплеем и чипом Helio G96]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[vivo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-03T07:15:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Интернет-источники сообщают о том, что китайская компания Vivo готовит к выпуску очередной смартфон среднего уровня — модель Y7x, построенную на аппаратной платформе MediaTek.Говорится об использовании процессора Helio G96 с восемью вычислительными ядрами, работающими на тактовой частоте до 2,05 ГГц. В состав чипа входит графический ускоритель Mali-G57 MC2 GPU.По имеющейся информации, новинка получит 6,44-дюймовый дисплей, частота обновления которого составит до 120 Гц. Упомянут боковой сканер отпечатков пальцев.Объём оперативной памяти составит до 8 Гбайт, вместимость флеш-накопителя — до 256 Гбайт. Поддержка мобильных сетей пятого поколения (5G) не предусмотрена. Смартфон будет поставляться с операционной системой FunTouchOS на основе Android 11.Пока, к сожалению, нет сведений о конфигурации камер. Официальная презентация модели Vivo Y7x ожидается в конце текущего месяца или в начале марта. Цена составит около 240 долларов США.По оценкам IDC, компания Vivo в 2021 году заняла пятое место в рейтинге ведущих мировых поставщиков смартфонов. Её доля составила приблизительно 9,5 %, а отгрузки в штучном выражении достигли 128,3 млн единиц. ]]></text>
</doc>
