<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Представлен низкопрофильный кулер Thermalright AXP120-X67 с шестью тепловыми трубками и большим вентилятором]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кулер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[охлаждение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[thermalright]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[системы охлаждения]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-09T09:50:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Thermalright представила процессорный охладитель AXP120-X67 с конструкцией «поток сверху». Новинка предназначена для применения в компьютерах небольшого форм-фактора, использующих, в частности, материнские платы типоразмера Mini-ITX.Устройство наделено радиатором с размерами 123,5 × 120 × 52 мм. Через него проходят шесть тепловых трубок диаметром 6 мм. В основании расположена пластина из чистой меди с никелевым покрытием.За обдув радиатора отвечает 120-мм вентилятор TL-C12015 толщиной 15 мм на гидродинамическом подшипнике. Его крыльчатка насчитывает одиннадцать лопастей. Скорость вращения регулируется методом широтно-​импульсной модуляции (ШИМ), достигая 1800 оборотов в минуту (±10 %).Вентилятор способен формировать воздушный поток объёмом до 100 кубических метров в час. Максимальное статическое давление составляет 1,36 мм водяного столба. Заявленный уровень шума не превышает 26,1 дБА.Общая высота кулера равна 67 мм. Он совместим с процессорами AMD AM4 и с чипами Intel LGA 115х/1200/1700/2011/2066. Информации об ориентировочной цене на данный момент нет. ]]></text>
</doc>
