<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Microsoft: для корректного обновления Windows необходимо, чтобы устройство было онлайн не менее 8 часов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[microsoft]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[операционные системы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[обновления]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[windows]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-31T21:06:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Процесс обновления операционной системы Windows не всегда заканчивается успехом и загруженные пакеты могут пытаться выполнить установку повторно после перезагрузки устройства. Оказалось, что для корректной загрузки и установки обновлений Windows должна оставаться в состоянии подключения к интернету не менее 8 часов. Об этом пишет ресурс Bleeping Computer со ссылкой на слова менеджера Microsoft по обновлениям Windows Дэвида Гайера (David Guyer).Представитель софтверного гиганта сообщил, что ключевой причиной, из-за которой устройства не могут достигнуть состояния «полностью обновлённых», является недостаточное нахождение их в состоянии подключения к интернету. Оказалось, что для получения актуальных обновлений через «Центр обновлений Windows» и правильной их установки устройство должно оставаться в режиме онлайн не менее 8 часов.«Одним из наиболее важных аспектов, которые мы исследовали, было то, сколько времени устройство должно быть включено и подключено к "Центру обновлений Windows", чтобы успешно установить функциональные обновления. Мы обнаружили, что устройства, которые подключены к интернету меньше определённого периода времени, вряд ли успешно обновятся. В частности, наблюдения показали, что устройствам требуется минимум два часа непрерывного подключения и ещё шесть часов суммарно в режиме онлайн с момента выхода обновления для его корректной установки», — сообщил представитель Microsoft.Ранее Microsoft начала тестировать более рациональный способ доставки обновлений для Windows под названием Update Stack Package. Он предполагает доставку на устройства специальных средств, которые сделают установку будущих накопительных обновлений более плавной. Microsoft также переработала накопительные обновления в Windows 11, чтобы обеспечить их более быструю и качественную установку. Помимо прочего, это достигается за счёт уменьшения объёма пакетов обновлений примерно на 40 % по сравнению с их аналогами в Windows 10.]]></text>
</doc>
