<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Представители Альянса и Орды из World of Warcraft скоро смогут ходить в рейды вместе]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[blizzard entertainment]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[world of warcraft]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[mmorpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-01T11:33:32+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издатель и разработчик Blizzard Entertainment сообщил, что в многопользовательской онлайновой ролевой игре World of Warcraft появится возможность собирать группы, включающие представителей Альянса и Орды одновременно.Собираться в межфракционные группы позволят для подземелий, рейдов и рейтинговых PvP-боёв. В открытом мире и режиме войны участники Альянса и Орды будут оставаться враждебными друг для друга, но смогут общаться в чате.В подземельях, рейдах и рейтинговых PvP-боях участники группы смогут помогать друг другу в бою, обмениваться добычей, получать совместные достижения и сотрудничать в той же мере, что и товарищи по фракции.В то же время останутся некоторые старые бои, в которых смешанные группы (по крайней мере, пока) не смогут принять участие: «Битва за Дазар'алор», «Испытание крестоносца», «Цитадель Ледяной Короны» и прочие.Система межфракционных групп в World of Warcraft будет включать следующие принципы:Blizzard Entertainment также заверила, что введение межфракционных групп не поставит под угрозу целостность мира World of Warcraft: «Мы надеемся, что эти изменения на деле смогут даже укрепить идентичность фракций, позволив большему числу игроков выбрать ту сторону, чьи ценности, эстетика и персонажи им нравятся больше, вместо того чтобы выбирать между своими предпочтениями и возможностью играть с друзьями».Межфракционные группы появятся в World of Warcraft с выходом патча 9.2.5, который проверят на тестовом сервере после релиза контентного обновления «Конец Вечности» для Shadowlands. Обещают, что испытания начнутся уже скоро.]]></text>
</doc>
