<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России решили создать аналог GitHub для хранения отечественного открытого ПО]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[софт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[программное обеспечение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-10T18:59:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стало известно, что правительство РФ планирует провести с 1 мая 2022 года по 30 апреля 2024 года эксперимент по предоставлению доступа под открытой лицензией к софтверным решениям, права на которые принадлежат России (профинансированы из госбюджета). Об этом пишет РБК со ссылкой на соответствующий проект постановления правительства. В рамках проекта будет создан отечественный аналог GitHub.В документе сказано, что в рамках упомянутого эксперимента будет создан репозиторий для свободной публикации и хранения исходных кодов программного обеспечения и сопутствующих данных. Доступ к репозиторию будут иметь физически и юридические лица «без ограничений по национальному, территориальному и иным признакам».Советник главы Минцифры Сергей Сергиенко отметил, что в рамках данного проекта будет создан российский аналог GitHub, являющегося крупнейшим в мире веб-сервисом для совместной разработки и хостинга IT-проектов. Согласно имеющимся данным, в российском национальном репозитории планируется разместить программные решения, разработка которых осуществлялась на бюджетные средства. В эксперименте, помимо Минцифры, примут участие МВД, Росреестр, Пенсионный фонд и другие государственные органы на добровольной основе. Окончательный список участников проекта будет сформирован к 1 июня 2022 года. Оператор репозитория будет определён Российским фондом развития информационных технологий.    В проекте постановления сказано, что на условиях открытой лицензии, которая разрешает бесплатное использование и модификацию ПО, в первую очередь будут размещены софтверные решения инфраструктуры электронного правительства. Это не касается компонентов, которые обеспечивают функции криптографической защиты информации. Речь идёт о ПО витрины данных, которое используется при взаимодействии государственных организаций друг с другом через систему межведомственного электронного взаимодействия в онлайн-режиме.   Отметим, что российские власти не впервые говорят о необходимости поддержки разработки открытого ПО. Использование таких решений, в том числе, рассматривается как способ снизить зависимость от западных продуктов, а также уменьшить риски, связанные с возможными санкциями.]]></text>
</doc>
