<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стоимость замены оборудования Huawei и ZTE в США оказалась гораздо выше выделенных правительством $1,9 млрд]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[huawei]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[zte]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[демонтаж]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сети и коммуникации]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[fcc]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-05T14:39:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ориентировочная стоимость замены оборудования Huawei и ZTE в сетях операторов мобильной связи США оказалась гораздо выше, чем предполагалось ранее. В пятницу председатель Федеральной комиссии по связи (FCC) США Джессика Розенворсель (Jessica Rosenworcel) сообщила Конгрессу, что провайдеры мобильной связи подали заявку на возмещение $5,6 млрд затрат на «удаление и замену» оборудования китайских компаний, которое, по мнению властей, несёт угрозу национальной безопасности.В сентябре 2020 года FCC подсчитала, что демонтаж и замена оборудования Huawei и ZTE обойдётся в $1,8 млрд, а в декабре 2020 года Конгресс США выделил на эти цели около $1,9 млрд. Однако, как утверждает Розенворсель, согласно предварительным подсчётам FCC, получившей «более 180 заявок от операторов связи, которые разработали планы по удалению и замене оборудования в своих сетях, представляющего угрозу национальной безопасности», сумма расходов оказалась гораздо выше.Глава FCC сообщила в Твиттере в пятницу, что рассмотрение заявок операторов мобильной связи, приём которых закончился в январе, всё ещё продолжается. Поэтому не исключено, что расходы операторов на замену оборудования Huawei и ZTE окажутся иными.]]></text>
</doc>
