<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сроки релиза Atomic Heart раскроют сегодня вечером]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[atomic heart]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[mundfish]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-09T09:01:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Портал IGN сообщил точное время и предназначение обещанного ранее февральского трейлера постапокалиптического боевика Atomic Heart от независимой московской студии Mundfish.Напомним, в конце января Mundfish сообщила, что вносит в ролик последние штрихи. При этом предстоящее видео Atomic Heart должно сопровождать некий важный для разработчиков анонс.Как стало известно, речь идёт о раскрытии сроков выхода Atomic Heart. Первоначальная версия описания трейлера на канале IGN гласила, что игра поступит в продажу в период с сентября по декабрь текущего года.Что касается самого ролика, то его премьера состоится сегодня, 9 февраля, в 22:00 по московскому времени. В видео можно будет услышать саундтрек от композитора Мика Гордона (Mick Gordon).Atomic Heart создаётся для PC, PS4, PS5, Xbox One, Xbox Series X и S. Игрокам в роли майора П-3 предстоит устранить последствия масштабной аварии и предотвратить утечку секретной информации, которая угрожает всему миру.]]></text>
</doc>
