<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Samsung представила Galaxy S22 — флагманы с графикой AMD по цене от 80 тыс. рублей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Андрей Созинов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[samsung]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[galaxy s22]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[amd]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-09T18:00:01+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Samsung, как и ожидалось, представила серию флагманских смартфонов Galaxy S22. В неё вошли три версии: Galaxy S22 и S22+, которые отличаются размерами экраном и батарей, а также самый продвинутый Galaxy S22 Ultra, который выделяется не только оснащением, но и совершенно другим дизайном. Ключевые изменения заключаются в аппаратной платформе, а также камерах.Наибольший интерес среди трёх новинок, конечно же, представляет Galaxy S22 Ultra, который, по сути, является преемником смартфонов серии Galaxy Note — от неё Samsung окончательно отказалась. Новинка получила 6,8-дюймовый AMOLED-экран с разрешением 3088 × 1440 точек и частотой 120 Гц, который поддерживает ввод с помощью активного стилуса S Pen. Причём, в отличие от прошлогоднего Galaxy S21 Ultra, стилус поставляется в комплекте и для него есть место в корпусе устройства — прямо как в Galaxy Note.Что касается более доступных Galaxy S22 и S22+, то здесь также применены панели AMOLED диагональю 6,1 и 6,6 дюйма соответственно. В обоих случаях применены панели с разрешением 1080р и частотой обновления до 120 Гц. Здесь поддержки S Pen уже нет.Смартфоны серии Galaxy S22 будут построены на чипе Qualcomm Snapdragon 8 Gen 1 или Samsung Exynos 2200, в зависимости от региона продаж. В России будут предложены версии на фирменном чипе Samsung. Этот 4-нм чип объединяет ядра с архитектурой Armv9 и частотой до 2,8 ГГц, графический процессор Samsung Xclipse 920 на архитектуре AMD RDNA2, улучшенный ИИ-процессор с тремя ядрами, а также модемы 5G и Wi-Fi 6E. Добавим, что графический процессор поддерживает аппаратное ускорение трассировки лучей. Объём оперативной памяти у всех новинок равен 8 Гбайт, а для хранения данных предусмотрено 128 или 256 Гбайт. Модель Ultra также предлагает версии с 12 или 16 Гбайт оперативной и 512 или 1024 Гбайт флеш-памяти.Другой важной особенностью смартфонов Galaxy S22 являются их камеры. Модели Galaxy S22 и S22+ получили одинаковые наборы тыльных камер: основную 50-Мп, широкоугольную 12-Мп и 10-Мп с 3-кратным зумом. Фронтальные камеры у обеих новинок 10-Мп.В свою очередь Galaxy S22 Ultra несёт основную камеру с 108-Мп датчиком, которую дополняют 12-Мп широкоугольный модуль, а также пара 10-Мп модулей с зум-объективами — 3- и 10-кратными. К слову, как раз зум-модули получили обновлённые более крупные сенсоры. «Фронталка» тут 40-Мп.Samsung отмечает, что серьёзно прокачала программную часть камеры новых Galaxy S, особенно по части алгоритмов обработки и стабилизации изображения. Отдельно отмечается обновление режима ночной съёмки, который теперь объединяет до 20 фото в одно для получения лучшего результата.Galaxy S22 получил батарею на 3700 мА·ч, более крупный Galaxy S22+ — на 4500 мА·ч, а старший Galaxy S22 Ultra — 5000 мА·ч. В отличие от предшественников, которые поддерживали зарядку мощностью 25 Вт, смартфоны S22+ и S22 Ultra получили действительно быструю зарядку на 45 Вт. Правда, зарядным устройством ни одна новинка не комплектуется.И что касается цен. Базовая версия Galaxy S22 с 8/128 Гбайт памяти обойдётся в 79 990 рублей. За увеличенный Galaxy S22+ в такой же конфигурации придётся заплатить уже 94 990 рублей. А продвинутый Galaxy S22 Ultra в версии с 8/128 Гбайт памяти оценён в 114 990 рублей. Максимальная цена составит 154 990 рублей за 1-Тбайт версию. Добавим, что цены для США на данные смартфоны начинаются с $799,99, $999,99 и $1199,99.Подробнее о новинках можно узнать в нашем предварительном обзоре.]]></text>
</doc>
