<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Telegram выплатил ещё 11 млн рублей по штрафам за неудаление запрещённого контента]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[российский интернет]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[штраф]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[запрещённая информация]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[telegram]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-03T11:05:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По данным Федеральной службы судебных приставов (ФССП), мессенджер Telegram погасил задолженность ещё по трём штрафам, наложенным за отказ удалить информацию, распространение которой запрещено на территории России.К запрещённому контенту, в частности, относятся призывы к экстремизму, порнографические материалы с изображением несовершеннолетних, сведения о способах изготовления наркотиков или их приобретении и пр.В середине января на основании решения Таганского суда Москвы на Telegram были наложены штрафы в размере 5 млн, 2 млн и 4 млн рублей. Таким образом, суммарный размер взысканий составил 11 млн рублей.Как теперь сообщается, эти исполнительные производства в отношении Telegram прекращены в связи с оплатой штрафов.Нужно отметить, что в декабре прошлого года Telegram выплатил в общей сумме 15 млн рублей в рамках шести производств, связанных с нежеланием удалить запрещённый контент.По этой же причине неоднократно привлекались к административной ответственности другие крупные интернет-сервисы, в том числе Google, Facebook*, Twitter, TikTok и WhatsApp. * Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
