<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Образец отборного Core i9-12900KS появился в продаже в Китае с результатами тестов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[процессоры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[alder lake]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разгон и замеры производительности системы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[intel]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[процессор]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-31T14:31:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На торговой площадке Taobao появился квалификационный образец 16-ядерного и 24-поточного флагманского процессора Intel Core i9-12900KS. Напомним, что данная модель была представлен на минувшей выставке CES 2022. В отличие от обычного Intel Core i9-12900K, модель с индексом «KS» способна автоматически разгоняться до более высокой частоты в 5,5 ГГц по одному ядру.Модель Core i9-12900KS должна была стать ответом на ожидавшуюся серию процессоров Ryzen 5000 с технологией 3D V-Cache. Но поскольку AMD решила выпустить в рамках этой серии только один 8-ядерный процессор Ryzen 7 5800X3D с увеличенной до 96 Мбайт кеш-памятью 3-го уровня, то у Intel нет необходимости спешить с выпуском отборных Core i9-12900KS.В рамках анонса Intel показала, что Core i9-12900KS способен разгоняться по всем большим P-ядрам до частоты 5,2 ГГц и до 5,5 ГГц по самому быстрому ядру. Продавец с площадки Taobao предоставил скриншот, демонстрирующий разгон данного чипа по всем P-ядрам до частоты 5,4 ГГц. Благодаря этому процессор набрал 29 519 баллов в многопоточном тесте синтетического бенчмарка Cinebench R23. Для сравнения, P-ядра побывавшего у нас на обзоре обычного Core i9-12900K удалось разогнать до 5,2 ГГц. А в том же тесте Cinebench R23 он набрал 27 792 балла.По слухам, Core i9-12900KS должен появиться в продаже до конца этого квартала. Производители материнских плат уже готовят новые версии BIOS для плат на чипсете Intel Z690 с поддержкой технологии автоматического разгона Enhanced Thermal Velocity Boost. Она разработана специально для KS-версии процессора.Компания Intel не называла рекомендованной цены для Core i9-12900KS. Продавец с китайской торговой площадки выставил квалификационный образец чипа за 29 999 юаней, что приблизительно равно 4700 долларам США.]]></text>
</doc>
