<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ФБР признало факт тестового использования шпионского ПО, разрабатываемого израильской NSO Group]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[шифрование и защита данных]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[вирусы, трояны, уязвимости в по, вопросы безопасности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[фбр]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nso group]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[антивирусы, брандмауэры, антишпионы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[по для мобильных устройств]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[израиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-03T07:41:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Федеральное бюро расследований США (ФБР) сообщило о приобретении и тестировании хакерских инструментов, разрабатываемых израильской компанией NSO Group. При этом представители американского «силового» ведомства утверждают, что не использовали специальный софт ни в одном из расследований.Израильская компания, выпускающая ПО Pegasus, оказалась втянутой в скандал глобального масштаба после того, как появились сведения о том, что её инструментами злоупотребляли правительственные ведомства различных стран для взлома смартфонов и другой электроники. В NSO заявляют, что их технология предназначена для того, чтобы помочь ловить террористов, педофилов и закоренелых преступников. Сейчас против компании подала иск Apple за «нарушение пользовательского соглашения».Как сообщили в ФБР, ведомство приобрело ограниченную лицензию для тестирования и оценки продукта, при этом «отсутствовало практическое использование в каком-либо из расследований». Представители бюро добавили, что полученная лицензия уже недействительна.NSO, долгое время хранящая в секрете список клиентов, заявляла, что продаёт продукты только «проверенным и законным» клиентам из числа правительственных ведомств разных стран. Тем не менее специалисты по кибербезопасности и правозащитники выяснили, что инструменты NSO часто использовались против диссидентов, журналистов и политических активистов.Признание ФБР сделано в крайне неудачное для агентства время. Только месяц назад Национальный центр контрразведки и безопасности США опубликовал заявление о том, что распространяемое компаниями вроде NSO шпионское ПО «используется способами, представляющими серьёзный контрразведывательный риск и риск кибербезопасности персоналу и системам США». В конце прошлого года американское Министерство торговли внесло NSO в чёрный список в связи с содействием последней нарушению прав человека.В 2020 году сообщалось, что ФБР расследовало роль NSO в возможных взломах электронных устройств жителей и компаний из США. Статус расследования, ведущегося как минимум с 2017 года, в бюро не комментируют.]]></text>
</doc>
