<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[OnePlus представит 17 февраля новые телевизоры, а не только смартфон Nord CE 2]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новинка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[телевизор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мониторы, проекторы, тв-тюнеры, телевизоры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[oneplus]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-10T22:41:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ранее сегодня мы сообщали, что компания OnePlus запланировала презентацию нового среднебюджетного смартфона Nord CE 2 на 17 февраля. Теперь стало известно, что компанию ему на презентации составят новые телевизоры Y1S и Y1S Edge.Сообщается, что всего OnePlus выпустит четыре новых телевизора: 32- и 42-дюймовые Y1S и две версии Y1S Edge с такими же размерами дисплеев. При этом Y1S будет продаваться в интернете, а Y1S Edge — только в оффлайн-магазинах. Обе модели будет работать под управлением Android 11 из коробки. Они будут построены на базе чипсета MediaTek MT9216, работающем в связке с 1 Гбайт оперативной памяти. Ёмкость накопителя составит 8 Гбайт. Новинки будут оборудованы двухдиапазонным модулем Wi-Fi.Что касается звука, Y1S получит динамики общей мощностью 20 Вт. Звуковая система Y1S Edge предложит мощность в 24 Вт. Обе новинки получат поддержку Dolby Atmos.Сама OnePlus заявляет, что свежие телевизоры будут обладать безрамочным дизайном. Они предложат пользователям фирменную технологию улучшения изображения Gamma Engine. Новые телевизоры обеспечат бесшовную интеграцию с другими устройствами экосистемы OnePlus, включая наушники, смарт-часы и смартфоны.OnePlus подтвердила, что телевизоры серии Y1S дебютируют 17 февраля, однако не раскрыла цены новинок. По слухам, 32-дюймовый Y1S будет стоить $265, а за 43-дюймовую версию придётся выложить $335.]]></text>
</doc>
