<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Lian Li и DAN Cases выпустили компактный корпус A4-H2O с поддержкой больших видеокарт и СЖО]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[mini-itx]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[lian li]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[корпуса, настольные компьютеры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[dan cases]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[компьютерный корпус]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-09T15:16:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Lian Li вместе с DAN Cases разработали и представили компактный компьютерный корпус A4-H2O. Новинка объёмом 11 литров поддерживает установку систем жидкостного охлаждения типоразмера до 240 мм, а также флагманских графических ускорителей длиной до 322 мм и высотой до трёх слотов расширения.Корпус Lian Li A4-H2O обладает минималистичным дизайном, оснащён панелями из анодированного алюминия, предлагается в чёрном или в серебристом цветах исполнениях, а также поставляется с комплектным райзером PCIe 3.0 или PCIe 4.0 для видеокарты. Габариты корпуса составляют всего 326 × 140 × 244 мм.Верхняя, нижняя и боковые перфорированные панели корпуса — съёмные. За фронтальной крышкой корпуса скрывается широкий проём для удобной установки больших графических ускорителей.Демонтаж нижней панели открывает доступ к SSD, в также блоку питания, позволяя грамотно организовать прокладку кабелей внутри корпуса.Новинка позволяет проводить установку материнских плат формата Mini-ITX и блоков питания типоразмеров SFX или SFX-L. На правой стороне Lian Li A4-H2O достаточно места для вертикального монтажа трёхслотового графического ускорителя.В верхней части на съёмном кронштейне можно разместить радиатор СЖО толщиной до 55 мм и длиной до 240 мм. Высота процессорного блока ограничена 55 мм. Внутри корпуса также предусмотрено одно посадочное место для 2,5-дюймового накопителя.Предзаказы на корпус Lian Li A4-H2O начнут принимать сегодня. Новинка оценивается в $120.]]></text>
</doc>
