<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лунная миссия NASA столкнулась с новыми проблемами: во Флориде резко похолодало, что мешает сборке ракеты]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Детинич]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[artemis]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nasa]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[луна]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ракета-носитель]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-03T11:06:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[NASA сообщило, что запуск сверхтяжёлой ракеты Space Launch System с кораблём Orion для беспилотного облёта Луны в ходе миссии Artemis I задержится минимум на один месяц, и вместо марта-апреля может состояться в мае. О каких-то глобальных проблемах не сообщается. Причиной задержки названа общая сложность решаемых задач, в число которых, что интересно, вошло внезапное сильное похолодание во Флориде.Как пояснили на брифинге представители NASA, сборочный цех Vehicle Assembly Building (VAB) в центре NASA им. Кеннеди, где происходит сборка ракеты-носителя и интеграция корабля, не отапливается, хотя в целом защищает от непогоды. Обычно в этом нет проблемы. В январе средняя ночная температура в этой местности не опускается ниже 17-20 °C. Но нынешний январь удивил. Отдельными ночами температура падала до 5 °C. В таких условиях некоторые клеи и герметики теряли свои свойства, что делало невозможными отдельные операции по сборке ракеты.Эта и другие сложности заставили руководство миссии добавить время на подготовительные работы. Теперь вместо конца февраля генеральная репетиция запуска ракеты SLS состоится не раньше марта. Ракета должна быть вывезена на стартовый стол, полностью заправлена и подвержена всем процедурам кроме запуска.В принципе, команда может ещё выдержать ранее утверждённый график и совершить пуск в рамках окна с 8 по 23 апреля. Если этого не случится, следующее окно для запуска будет открыто с 7 по 21 мая.]]></text>
</doc>
