<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Зеленоградский завод «Микрон» попытался лишить американскую Micron Technology товарного знака]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[судебные разбирательства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[российская наука и промышленность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[интеллектуальная собственность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[товарный знак]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[микрон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-10T08:08:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как стало известно, крупнейший производитель и экспортер микроэлектроники в России, зеленоградское микроэлектронное предприятие «Микрон», предпринимает попытки вытеснить из правового поля торговые марки, связанные с электроникой, которые носят схожее название. Ещё 16 июля 2021 года АО «Микрон» подало четыре иска в Суд по интеллектуальным правам: два — к Нижегородскому научно-производственному объединению им. М. В. Фрунзе (ННПО), и по одному — к екатеринбургскому ЗАО «Микрон» и американской Micron Technology.Во всех поданных исках зеленоградский «Микрон» требует досрочно прекратить правовую охрану товарных знаков созвучных с его названием, принадлежащих ННПО им. М. В. Фрунзе, ЗАО «Микрон» и Micron Technology, в связи с их неиспользованием. Представители «Микрона» уклоняются от прямого ответа на вопрос, почему компания взялась за устранение с рынка схожих товарных знаков. В компании заявляют, что «это обычная практика защиты нематериальных активов».Стоит отметить, что у АО «Микрон» на данный момент нет зарегистрированного Роспатентом товарного знака, и именно товарный знак ННПО им. М. В. Фрунзе (входит в «Концерн радиоэлектронные технологии» — дочернюю структуру «Ростеха») был препятствием для его регистрации. Зеленоградское предприятие получило отказ по заявке на регистрацию обозначения «micron» 18 января 2020 года. Однако известно, что ННПО не использует товарные знаки с наименованием «Микрон» уже более шести лет и не планирует возвращаться к ним в будущем, поэтому в споре с ННПО суд встал на сторону зеленоградского AO.«Продукция с данными товарными знаками — радиоприемник под маркой “Микрон” — снята с производства, — сообщили связанные с ННПО собеседники издания CNews. — Поэтому предприятие не планирует отстаивать свои права на данные товарные знаки и оспаривать решения о досрочном прекращении правовой охраны этих знаков».По двум оставшимся искам АО «Микрон» потерпело неудачу. Исковое заявление к Micron Technology было возвращено компании, поскольку было подано с нарушениями, сроки устранения которых истец пропустил. Иск к екатеринбургскому «Микрону» был также официально оставлен без рассмотрения из-за ошибок, допущенных юристами зеленоградского акционерного общества. Собирается ли АО «Микрон» предпринять повторные попытки прекратить действие товарных знаков Micron Technology и ЗАО «Микрон», в компании не сообщили.Представитель ЗАО «Микрон», с которым связан разработчик отечественных процессоров «Мультиклет», Борис Зырянов говорит, что его предприятие продолжает использовать товарный знак, который стал причиной судебных исков. Он считает что зеленоградский «Микрон» действовал излишне напористо.«Зеленоградский "Микрон", к сожалению, предпринял попытку "отжать" [товарный знак] эдаким нахрапом, чтобы мы (с чего вдруг?) сами отказались, — говорит Зырянов. — Предложили бы договорные решения, мы пообсуждали бы, если им надо для каких-то услуг».В ННПО заявляют, что с ними «Микрон» также не сильно пытался договориться о чём-либо в досудебном порядке. В судебных документах говорится, что «в ответ на обращение истца о досудебном урегулировании спора, научно-производственное объединение направило в адрес общества “Микрон” письмо от 29 апреля 2021 г. с предложением заключить договор об отчуждении товарного знака, ответа на которое в адрес ответчика не поступало». «Микрон» заявляет, что никаких предложений от ННПО не получал.]]></text>
</doc>
