<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Apple исправила ошибку, из-за которой разговоры с Siri записывались вопреки воле владельцев iPhone]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[siri]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[по для мобильных устройств]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приложения для ios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[операционные системы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[apple]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-09T10:11:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Apple исправила ошибку, из-за которой разговоры с голосовым ассистентом Siri записывались, даже если пользователь это запретил. Ошибка возникла с выходом iOS 15, когда самопроизвольно активировалась настройка участия в программе улучшения Siri и голосового ввода — она даёт Apple разрешение записывать, сохранять и анализировать разговоры пользователя с Siri.Как сообщило издание ZDNet, после обнаружения ошибки Apple удалила связанные с ней записи и отключила данную настройку по умолчанию с выходом iOS 15.2. А с выходом второй бета-версии iOS 15.4 владельцы iPhone начали получать сообщения с предложением поучаствовать в программе улучшения работы голосового ассистента.Apple сообщила, что данная ошибка затронула «небольшую долю» устройств, но не привела никаких дополнительных подробностей по инциденту. Причины возникновения сбоя также не уточняются — настройка просто «непреднамеренно» активировалась. Нет информации и о том, что компания предупредила владельцев iPhone, которые записывали разговоры с Siri вопреки их воле. Единственный способ избавиться от данной ошибки и защитить конфиденциальные данные — обновить устройство до iOS 15.2 или более поздней версии платформы.]]></text>
</doc>
