<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В МТИ разработали техническую платформу для цифрового доллара]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[cbdc]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[цифровая валюта]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[mit]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-04T16:59:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Федеральный резервный банк Бостона и Массачусетский технологический институт (МТИ) представили первые результаты совместного исследования и программные наработки с открытым исходным кодом, которые могут лечь в основу цифрового доллара — официальной электронной валюты (CBDC) США. Авторы работы подчёркивают, что не пытаются принимать политических решений по CBDC и ограничиваются только технической стороной вопроса.Представленные исследователями результаты являются лишь первой фазой многолетней программы, получившей название Project Hamilton. Задачей специалистов является создание гибкого и отказоустойчивого ПО. К настоящему моменту уже разработана платформа, позволяющая обрабатывать до 1,7 млн транзакций в секунду, а «подавляющее большинство» транзакций занимает менее двух секунд. Платформа достаточно гибкая, чтобы её работу можно было корректировать уже после запуска, приводя в соответствие с политическими аспектами, изменяя сетевую структуру и даже базовые цели CBDC.На начальном этапе платформа не предполагает участия посредников при транзакциях, а также комиссионных выплат при переводах, но и эти функции могут впоследствии добавиться, если будет принято соответствующее политическое решение. Проект также предусматривает возможность смены архитектуры в зависимости от потребностей финансовой системы. Так, использование стандартного для современных криптовалют распределённого реестра, по мнению авторов проекта, имеет свои недостатки: децентрализация грозит возникновением «узких мест» и проблемами с конфиденциальностью.На предстоящих этапах создатели Project Hamilton планируют глубже изучить альтернативные варианты архитектуры цифровой валюты, а также сделают акцент на таких вопросах как безопасность и удобство доработки кода. Кроме того, они хотят найти баланс между конфиденциальностью и соблюдением требований закона. Напомним, сейчас Федрезерв США активно прорабатывает возможность введения официальной цифровой валюты.]]></text>
</doc>
