<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Реестр российского ПО пополнился 72 продуктами]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Андрей Крупин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[реестр]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[минцифры россии]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[импортозамещение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[программное обеспечение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[российский рынок]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-31T17:32:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Экспертный совет по российскому программному обеспечению проголосовал за включение ещё 72 продуктов в единый реестр отечественного софта.Напомним, что с 1 января 2016 года в РФ действуют положения законодательства о приоритетном использовании российского ПО и запрет на закупки государственными и муниципальными заказчиками иностранного софта при наличии отечественных аналогов, удовлетворяющих требованиям организации.Добавленные продукты признаны соответствующими требованиям, установленными правилами формирования и ведения реестра российских программ для электронных вычислительных машин и баз данных. Регистрацию прошли софтверные решения компаний «Новые облачные технологии», «КриптоПро», «Стилсофт», «Алтимета», «Энергософт», НПО «Алмаз» и многих других. Прописку в реестре получили почтовая платформа Mailion для корпоративных коммуникаций, операционная система реального времени FX-RTOS, ПО «Орлан» для управления аппаратно-программными комплексами автоматической фотовидеофиксации нарушений ПДД, текстовый процессор «Лан», комплекс обнаружения компьютерных атак «Аргус» и прочий софт различного предназначения.На сегодняшний день в реестре российского ПО значатся свыше 12,5 тысяч софтверных решений от почти 4 тысяч правообладателей. С перечнем программных продуктов можно ознакомиться на сайте reestr.digital.gov.ru.]]></text>
</doc>
