<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В «Яндекс.Заправках» появились городские электрозарядные станции Москвы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[москва]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[яндекс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[по для мобильных устройств]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[зарядная станция]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-11T12:14:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владельцы электромобилей отныне могут использовать мобильное приложение «Яндекс.Заправки» для поиска городских зарядных станций Транспортного комплекса столицы, которые устанавливаются в рамках проекта «Энергия Москвы».В общей сложности доступны более 60 электрозарядных станций. Они расположены в разных точках города, при этом подзарядка и парковка на них бесплатны. Позднее эти станции появятся и в других сервисах «Яндекса»: «Картах» и «Навигаторе».Через приложение можно найти ближайшую установку, проверить, свободна ли она, и проложить маршрут. Для зарядки нужно подключить кабель к автомобилю и перейти из «Яндекс.Заправок» в приложение «Московский транспорт». Далее следует выбрать станцию на карте, разъём и указать время зарядки. При необходимости процесс можно завершить досрочно.В «Яндекс.Заправках» предусмотрен специальный фильтр, который отображает только электрозарядные станции. Для его настройки нужно зайти в раздел «Фильтры» на главном экране и выбрать зарядку с подходящим типом коннектора.Стоит отметить, что, помимо московских городских станций, в «Яндекс.Заправках» уже доступны семь зарядок с собственным программным обеспечением — у Даниловского рынка и на подземной парковке универмага «Цветной». Платить на них нужно только за парковку. ]]></text>
</doc>
