<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Пользователи Steam теперь смогут видеть размер игр до начала их загрузки]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[valve]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[игры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[программное обеспечение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[steam]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-03T19:50:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Разработчики из Valve продолжают делать пользовательский интерфейс платформы Steam более удобным. На этот раз они изменили страницы игр в библиотеке, добавив информацию об их размере. Ранее размер игры отображался только после того, как пользователь нажимал кнопку «Установить» и начинался процесс загрузки.Это произошло после того, как в сентябре прошлого года Valve обновила страницу загрузок, сделав её более информативной. Пользователям стал доступен обновлённый раздел управления играми из библиотеки, а также более детальная информация о ходе загрузки и др.В 2019 году Valve изменила дизайн библиотеки Steam, чтобы сделать проще процесс поиска игр, позволить пользователям видеть, во что играют их друзья, а также дать им возможность получать доступ к обновлениям и новостям от разработчиков. Steam отставала в плане удобства использования и внешнего облика от других популярных среди геймеров сервисов, таких как Discord и Epic Games Store. Это и подтолкнуло Valve к модернизации собственной платформы распространения игр и приложений.  Согласно имеющимся данным, упомянутое нововведение станет доступно в бета-версии Steam уже на этой неделе. Вероятнее всего, оно станет общедоступны в течение следующих нескольких недель. Последнее изменение происходит на фоне подготовки Valve к запуску игровой консоли Steam Deck, которая поступит в продажу 25 февраля.]]></text>
</doc>
