<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Смартфон Vivo T1 5G получит 6,58" дисплей Full HD+ и 50-Мп камеру]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[vivo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-04T06:52:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как уже сообщалось ранее, 9 февраля состоится презентация смартфона среднего уровня Vivo T1 5G. Теперь в интернете появились официальные изображения новинки, раскрывающие её дизайн.Как можно видеть, аппарат получит дисплей с небольшим каплевидным вырезом под одинарную фронтальную камеру. В тыльной части расположится система из трёх камер, заключённая в блок прямоугольной формы с закруглёнными углами. Для сканера отпечатков пальцев выбрано боковое расположение.Одновременно сетевые источники раскрыли ключевые технические характеристики готовящегося смартфона. В его основу ляжет процессор Qualcomm Snapdragon 695 с восемью ядрами, акселератором Adreno 619 и модемом Snapdragon X51 5G. В продажу поступят модификации с 4, 6 и 8 Гбайт оперативной памяти, а вместимость флеш-накопителя составит 128 Гбайт.Новинка получит 6,58-дюймовый дисплей формата Full HD+ с частотой обновления 120 Гц. Селфи-камера сможет формировать 16-мегапиксельные изображения. В состав тыльной камеры войдут 50-мегапиксельный основной модуль, а также два датчика с 2 млн пикселей.Питание обеспечит аккумуляторная батарея ёмкостью 5000 мА·ч с 18-ваттной подзарядкой. Упомянуто также гнездо для наушников на 3,5 мм. ]]></text>
</doc>
