<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Telegram появились видеостикеры и новые реакции]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[мессенджер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[im-клиенты]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[по для мобильных устройств]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[telegram]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приложение для ios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приложение для android]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-01T12:27:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вышла обновлённая версия популярного мессенджера Telegram для мобильных устройств под управлением операционных систем Android и iOS. Разработчик реализовал ряд улучшений и исправлений.Одно из нововведений — видеостикеры, которые можно формировать на основе обычных видеозаписей. В Telegram ранее были доступны векторные анимированные стикеры, однако для их создания требуются технические знания и специализированные программы вроде Adobe Illustrator. Новые видеостикеры могут делать все желающие, используя практически любой видеоредактор. Для этого достаточно написать боту @stickers и следовать его инструкциям.Анимации при отправке реакций теперь стали компактнее. Чтобы отправить более масштабную анимацию, достаточно удерживать пальцем эмодзи в меню реакций. Сами реакции отныне синхронизируются для отправителя и получателя — анимация запустится одновременно для всех участников беседы.В списке доступных реакций появились пять новых эмодзи. Их можно использовать в качестве интерактивных эмодзи, отправляя отдельным сообщением анимированную версию.Реализована быстрая навигация по недавно открытым чатам. Можно быстро вернуться в нужный чат после нескольких переходов в другие чаты. Для этого необходимо удерживать пальцем кнопку «Назад»: в списке будут те чаты, в которые выполнялись переходы из пересланных сообщений, по ссылкам, коротким адресам, из профилей и так далее.Кроме того, улучшено качество звонков, добавлена поддержка переводов при быстром просмотре веб-страниц, появилась возможность отправлять сообщения без звука и пр. ]]></text>
</doc>
