<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Прибрежные зарядные буи Orsted позволят снизить выбросы стоящих на якоре кораблей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[интересности из мира хай-тек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[orsted]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[окружающая среда]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[море]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[maersk]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электроэнергия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[блоки питания, адаптеры, источники питания]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электропитание]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-31T10:11:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Логистическая компания Maersk и датский разработчик решений в области энергетики Orsted приняли участие в новом проекте, который позволит снизить выбросы в атмосферу вредных веществ кораблями, стоящими на рейде у побережья. Новое решение предусматривает использование специального зарядного буя, обеспечивающего корабли энергией.Морской транспорт вносит заметный вклад в загрязнение атмосферы — на корабли приходится около 3 % выбросов парниковых газов, генерируемых транспортными средствами с ДВС. Даже стоя на якоре, они генерируют выбросы за счёт вспомогательных операций, обеспечивающих работу лебёдок, систем кондиционирования или топливных насосов.Корабли смогут пришвартоваться к зарядному бую, аккумуляторов которого будет достаточно, чтобы обеспечить питанием суда, обслуживающие ветряные электростанции или гибридные корабли с электродвигателями. По данным компании Maersk, технологию можно масштабировать, чтобы в будущем обеспечивать энергией и корабли большего тоннажа, позволяя им не запускать двигатели во время стоянки на якоре.Установка «первой в мире полномасштабной прибрежной зарядной станции» планируется в третьем квартале текущего года, буй будет интегрирован в инфраструктуру ветряной электростанции Orsted в Северном море — от неё он будет получать электроэнергию.За пять лет коммерческого использования компании-партнёры намерены на 5,5 млн тонн сократить выбросы углекислого газа кораблями, а также твёрдых частиц, образующихся в процессе сгорания топлива.]]></text>
</doc>
