<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Учёные рассказали о подготовке космического телескопа «Джеймс Уэбб» к работе — первые фото он должен прислать в июне]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[джеймс уэбб]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[телескоп]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-31T14:08:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Несколько дней назад новейший космический телескоп «Джеймс Уэбб» (James Webb Space Telescope) стоимостью около $10 млрд успешно добрался до места постоянного базирования, которое находится в точке Лагранжа L₂ системы Солнце-Земля примерно в 1,5 млн км от нашей планеты. Теперь же учёные рассказали о том, как продвигается процесс подготовки обсерватории к введению в эксплуатацию, а также пролили свет на свои ближайшие планы.Заместитель главы исследовательской группы миссии «Джеймс Уэбб» в Центре космических полётов Годдарда в Гринбелте, штат Мериленд, Джонатан Гарднер (Jonathan Gardner) отметил, что процесс введения телескопа в эксплуатацию движется в соответствии с намеченным планом. Он также сообщил, что было проведено 50 перемещений сегментов основного зеркала телескопа в процессе его выравнивания, и все они прошли без сбоев.Между тем, профессиональные астрономы и любители делают снимки JWST, который можно разглядеть на небе в определённые периоды, когда аппарат отражает свет в сторону Земли. Яркость обсерватории меняется по повторяющемуся шестичасовому циклу. Также было отмечено, что весь процесс ввода обсерватории в эксплуатацию займёт ещё несколько месяцев.«Мы будем выравнивать телескоп — это примерно трёхмесячный процесс, который мы планируем начать на следующей неделе», — сообщил член исследовательской команды Майк МакЭлвейн (Mike McElwain).Он также добавил, что учёным предстоит оценить оптические характеристики телескопа, чтобы определить количество паразитного света, создаваемого оптикой. Ввод в эксплуатацию оптики предполагает реализацию нескольких этапов, включая идентификацию изображений, выравнивание сегментов зеркала для точного сопоставления друг с другом и др. Для выравнивания зеркала каждый его элемент будет сфокусирован на яркой звезде HD 84406, входящей в состав Большой Медведицы.Ещё МакЭлвейн сообщил, что «дополнительный уровень сложности» в процессе ввода телескопа в эксплуатацию обусловлен тем, что характеристики аппарата будут меняться по мере его охлаждения. В конечном счёте температура обсерватории снизится до отметки в -228 °С. Кроме того, телескоп всегда будет немного «дрожать» из-за колебаний, создаваемых криокулером. Хотя ожидается, что это незначительно отразится на работе научных приборов, учёные намерены по мере необходимости вносить соответствующие корректировки.Научный сотрудник миссии «Джеймс Уэбб» Джейн Ригби (Jane Rigby) рассказала, что в настоящее время ведётся подготовка к постепенному запуску научных приборов и проверке их работоспособности. По её словам, исследователей ждёт начало «двухмесячного интенсивного периода, когда будет вестись проверка научных приборов и подготовка их к дальнейшей работе». Научные инструменты будут приводиться в состояние готовности по мере того, как учёным удастся их откалибровать соответствующим образом.Весь процесс калибровки, как ожидается, завершится к моменту, когда время пребывания телескопа в космосе составит около шести месяцев, приблизительно 25 июня 2022 года. К этому времени учёные рассчитывают привести в рабочее состояние всё имеющееся в оснащении «Джеймса Уэбба» оборудование. Примерно в это же время телескоп проведёт первые наблюдения и пришлёт на Землю первые снимки, «предназначенные для первых страниц СМИ по всему миру». Какие именно изображения будут опубликованы в этот период, учёные не уточнили.]]></text>
</doc>
