<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Oddworld: Stranger’s Wrath HD доберётся до PS4 и Xbox One на следующей неделе]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[oddworld: stranger’s wrath hd]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[шутер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключенческий шутер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[oddworld inhabitants]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-03T10:39:31+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Разработчики из американской студии Oddworld Inhabitants анонсировали скорое расширение списка целевых платформ переиздания своего приключенческого шутера Oddworld: Stranger’s Wrath.Напомним, Oddworld: Stranger’s Wrath HD (именно так называется ремастер) к настоящему моменту успела посетить PC (Steam), PlayStation 3, PlayStation Vita и Nintendo Switch.Как стало известно, уже 11 февраля текущего года Oddworld: Stranger’s Wrath HD поступит в продажу для PlayStation 4 и Xbox One. Стоимость релиза составит $20 (рублёвый эквивалент не уточняется).Согласно пресс-релизу, Oddworld: Stranger’s Wrath HD на новых для неё платформах предложит «значительно улучшенный» звук, усовершенствованные теневые карты, поддержку полноценного разрешения 4K и 60 кадров/с.Oddworld: Stranger’s Wrath дебютировала в январе 2005 года (американский релиз) на Xbox. Игра рассказывает историю Странника — охотника за головами, который должен переловить всех негодяев, чтобы заработать денег на дорогостоящую операцию.]]></text>
</doc>
