<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На Nintendo Switch вышел стильный роглайк GetsuFumaDen: Undying Moon]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Евгений Миркин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[премьера]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[getsufumaden: undying moon]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[konami]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[роглайк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-10T17:40:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Konami объявила о том, что двухмерный экшен GetsuFumaDen: Undying Moon вышел на Nintendo Switch во всём мире. Игроки уже могут купить проект в Nintendo eShop за 2249 рублей.Также издатель выпустил расширенное издание, которое включает в себя цифровой артбук и саундтрек из 15 композиций, а также Famicom-версию GetsuFumaDen (последняя даже не переведена с японского, кроме экрана меню). За это издание Konami просит 3149 рублей.GetsuFumaDen: Undying Moon — это роглайк в антураже тёмного фэнтези, который графически выполнен в стиле традиционного японского искусства укиё-э. Главный герой, будучи хранителем земли живых, с помощью катан, копий, другого оружия и сверхъестественных сил должен сразиться с повелителем демонов и другими монстрами в глубинах преисподней.Также на сайте бразильской рейтинговой комиссии недавно была замечена версия GetsuFumaDen: Undying Moon для Xbox One, Xbox Series X и Series S, PlayStation 4 и PlayStation 5. Официального анонса игры пока не было, но его стоит ожидать в ближайшие месяцы.13 мая 2021 года игра вышла в раннем доступе Steam.]]></text>
</doc>
