<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Apple разрешила сторонние платёжные системы в некоторых приложениях в Нидерландах, но сохранила комиссию — 27 % вместо 30 %]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[по для мобильных устройств]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приложения для ios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[программное обеспечение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[apple]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[покупки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[платёжная система]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приложение]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-04T14:47:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Apple сообщила дополнительные подробности по поводу разрешения разработчикам предлагать в приложениях для знакомств в Нидерландах возможность использования при покупках альтернативных платёжных систем в соответствии с предписанием Управления по делам потребителей и рынков Нидерландов (ACM), которое она обжаловала в суде.Apple была вынуждена выполнить требование регулятора разрешить оплату в приложениях с использованием сторонних платёжных систем под угрозой штрафа в 5 млн евро.Теперь Apple раскрыла структуру «уменьшенной» комиссии. Обычно компания взимает комиссию в размере 30 % за покупки в приложении, сделанные с использованием её системы покупок. Однако для альтернативных платёжных систем ею была установлена комиссия в размере 27 % без учёта налогов.Apple объяснила, что «это сниженная ставка, в которой исключены затраты на обработку платежей и связанную с этим деятельность». В соответствии с предписанием регулятора, компания предоставила голландским разработчикам пояснения по интеграции альтернативных способов оплаты в их программные продукты.Вместе с тем компания оставила за собой право изменять условия для разработчиков в соответствии со своей политикой и используемыми технологиями.Разработчики должны будут ежемесячно предоставлять Apple отчёт со списком продаж, после чего компания вышлет счета на комиссию, которую необходимо оплатить в течение 45 дней.]]></text>
</doc>
