<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На рынке твердотельных аккумуляторов ожидается стремительный рост]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[батарея]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[аккумулятор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[блоки питания, адаптеры, источники питания]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[твердотельный аккумулятор]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-06T10:52:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Исследование, проведённое аналитической фирмой MarketsandMarkets, говорит о том, что на мировом рынке быстро растёт спрос на твердотельные батареи, рассчитанные на применение в том числе в электрических транспортных средствах.Речь идёт об аккумуляторах с твердотельным электролитом. Преимуществами таких изделий по сравнению с традиционными батареями являются более высокая удельная ёмкость, более высокая скорость зарядки и устойчивость к температурным режимам. Разработкой твердотельных батарей занимаются многие известные компании, включая Samsung, Toyota Motor и QuantumScape.Согласно прогнозам, в текущем году объём глобального рынка твердотельных аккумуляторов составит приблизительно $58 млн. В дальнейшем ожидается показатель CAGR (среднегодовой темп роста в сложных процентах) на уровне 32,5 %. В результате, к 2028-му отрасль достигнет размера в $314 млн.Применение твердотельных батарей в электромобилях позволит увеличить запас их хода на одной подзарядке, ускорить процесс восполнения запаса энергии и повысить безопасность.Среди других перспективных сфер использования таких источников питания MarketsandMarkets называет потребительскую электронику и медицинское оборудование. ]]></text>
</doc>
