<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Слухи: ремейк Resident Evil 4 сделают страшнее оригинальной игры]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[capcom]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[resident evil 4]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[хоррор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[слухи]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-11T09:47:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новостной редактор Fanbyte Имран Хан (Imran Khan) со ссылкой на источники издания рассказал об изменениях, которые происходят с официально не анонсированным ремейком Resident Evil 4.Ранее сообщалось, что переосмыслением Resident Evil 4 сначала занималась M-Two Inc., однако впоследствии проект якобы передали внутренней студии Capcom и частично перезапустили разработку.По данным Хана, наработки M-Two Inc. до сих пор используются, однако к покадровому воспроизведению первоисточника команда уже не стремится: ремейк Resident Evil 4 хотят сделать страшнее оригинальной игры.Так, значительная порция событий ремейка развернётся ночью — например, прибытие Леона в испанскую деревню. Команда якобы напрямую вдохновляется ранними концептами Resident Evil 4 (см. выше).Кроме того, Capcom планирует расширить роль второстепенных персонажей и объединить мини-кампании Assignment: Ada и Separate Ways, повествующие о приключениях Ады Вонг, в одну. Войдёт комплект в основную игру или станет DLC, непонятно.Анонсировать ремейк Resident Evil 4 якобы собираются в начале текущего года. Впрочем, презентацию могут отложить — от проблем с разработкой или изменений маркетинговых планов никто не застрахован.Оригинальная Resident Evil 4 вышла в январе 2005 года на Nintendo GameCube и до сих пор считается одной из наиболее знаковых игр как в рамках серии, так и в контексте экшенов от третьего лица. Релиз ремейка ожидается в 2023-м.]]></text>
</doc>
