<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Электромобиль BMW iX получил AR-приложение финской Basemark для парковки и манёвров]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[bmw]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[дополненная реальность]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-09T14:47:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Финский поставщик автомобильного программного обеспечения и услуг Basemark рассказал о «значительном вкладе» в разработку приложений дополненной реальности, используемых в электрическом кроссовере BMW iX, который поступил в продажу в России на прошлой неделе.Баварский автопроизводитель BMW Group заключил контракт с компанией Basemark из Хельсинки, занимающейся разработкой графики и программного обеспечения для автономного вождения автомобилей. В результате ею были созданы приложения дополненной реальности для новых электромобилей BMW iX.Сообщается, что новые функции помогают улучшить опыт вождения, повысить комфорт и вывести безопасность вождения на новый уровень. Приложение Basemark для просмотра видео с дополненной реальностью стало первым приложением, которое уже доступно в некоторых последних моделях автомобилей BMW. Утилита помогает новым электрическим автомобилям BMW iX использовать данные датчиков и функции компьютерного зрения для отображения расширенной AR-информации на экранах информационно-развлекательной системы автомобиля.Система на базе дополненной реальности помогает водителю взаимодействовать с автомобилем и лучше ориентироваться в окружающей обстановке. Например, дополненная реальность повышает простоту, точность и безопасность навигации.Предстоящие маневры поворота и рекомендации по полосе движения отображаются непосредственно на экране Central Information Display. Камера переднего вида в автоматическом режиме отправляет кадры в реальном времени на сенсорный экран, где появляются интерактивные стрелки, указывающие водителю направление движения. Благодаря функции разделения экрана на нём также отображается навигационная карта.Функции дополненной реальности также помогут повысить качество парковки в городских условиях. С их помощью водитель сможет найти свободные места для парковки, получить информацию об ограничениях и тарифах, а также иметь больший обзор во время парковки.Basemark является разработчиком Rocksolid Core — первой в мире комплексной автомобильной операционной системы и платформы, охватывающей все функции автомобиля для программно-определяемых транспортных средств.]]></text>
</doc>
