<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Доступный смартфон Nokia G21 получит 50-Мп тройную камеру]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[hmd global]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[утечка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nokia]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рендер]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-04T01:27:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Пару дней назад грядущий доступный смартфон Nokia G21 появился в базе данных бенчмарка Geekbench. Теперь надёжный инсайдер Роланд Квандт (Roland Quandt) поделился официальными рендерами устройства, на которых оно позирует в трёх цветах: тёмно-зелёном, светло-зелёном и коричневом.Судя по рендерам, новинка получит пластиковую заднюю панель с мелкой насечкой. Блок тройной основной камеры будет выполнен из прозрачного пластика. Согласно маркировке, нанесённой под светодиодной вспышкой, разрешение главного датчика составит 50 Мп.На правой боковой грани расположатся кнопки питания и регулировки громкости. Судя по дизайну кнопки питания, расположенной в небольшой выемке, в неё будет интегрирован дактилоскопический сенсор. На левой боковой грани расположится одна единственная кнопка, которая, вероятно, будет служить для активации Google Ассистент.Экран Nokia G21 будет окружён узкими рамками по бокам и над дисплеем. Под экраном расположится довольно широкий «подбородок», что характерно для доступных устройств. Фронтальная камера будет размещена в каплевидном вырезе вверху дисплея.Nokia G21 будет построен на базе восьмиядерного чипсета Unisoc T606 с максимальной тактовой частотой 1,61 ГГц. Объём оперативной памяти составит 4 Гбайт. Смартфону приписывают 128-Гбайт накопитель. Экран устройства предложит пользователям разрешение HD+ при диагонали 6,5 дюйма. Дата запуска и стоимость Nokia G21 пока неизвестны.]]></text>
</doc>
