<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[OnePlus Nord CE 2 5G будет представлен 17 февраля — он получит 3,5-мм аудиоразъём и быструю зарядку]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[nord]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[тизер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[oneplus]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-10T18:17:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[OnePlus сообщила, что на следующей неделе расширит семейство среднебюджетных смартфонов Nord новой моделью. Устройство под названием Nord CE 2 5G станет упрощённой версией Nord 2 и преемником прошлогоднего Nord CE. Запуск новинки состоится в четверг, 17 февраля.OnePlus говорит, что Nord CE 2 5G предложит пользователям все лучшие возможности Nord 2 за более доступную цену. Согласно официальному видео-тизеру, новинка сможет похвастаться 3,5-мм аудиоразъёмом, поддержкой быстрой 65-Вт проводной зарядки и возможностью расширять встроенную память картами microSD ёмкостью до 1 Тбайт. Из видео также становится ясно, что Nord CE 2 получит вырез для фронтальной камеры в верхнем левом углу экрана.На изображении, опубликованном OnePlus, виден блок основной камеры с четырьмя отверстиями. Однако это не значит, что они будут соответствовать четырём датчикам — в одном из отверстий расположится светодиодная вспышка.Согласно предыдущим утечкам, Nord CE 2 5G будет основан на чипсете MediaTek Dimensity 900 5G. Сообщается, что новинка представляет собой слегка модифицированный OPPO Reno7 SE 5G с обновлёнными камерами. В этом нет ничего удивительного, поскольку OnePlus является суббрендом OPPO.Стоимость OnePlus Nord CE 2 5G пока неизвестна, однако его предшественник стоил 329 евро на старте продаж. Вполне вероятно, что новинка будет оценена примерно в ту же сумму.]]></text>
</doc>
