<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сбор персональных данных для онлайн-рекламы в Европе признали незаконным]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[реклама]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[gdpr]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[европа]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-03T11:28:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Бельгийское Управление по защите данных (APD) постановило (PDF), что все данные, собранные посредством принятого в Европе механизма Transparency & Consent Framework (TCF), были получены незаконно и подлежат уничтожению. Решение затронет интересы более тысячи специализирующихся на онлайн-рекламе компаний, которые состоят в ассоциации IAB Europe, в том числе Google, Amazon и Microsoft.Большей частью рекламы в Европе управляет отраслевая ассоциация IAB Europe — она была создана с тем, чтобы рекламодатели и рекламные площадки действовали единообразно и подчинялись требованиям местного законодательства. Для этого был разработан единый механизм Transparency and Consent Framework (TCF): при заходе на сайты пользователи видели всплывающие окна, запрашивающие их согласие на обработку данных.Данные каждого пользователя собирались на различных ресурсах и включали довольно подробную информацию, которая представлялась в формате TC String. Эти данные, по сути, транслировались онлайн неограниченному кругу лиц без какого-либо надзора и обрабатывались системой RTB (Real-Time Bidding) — аукционом с автоматическими ставками в реальном времени, определяющим, какая реклама демонстрируется пользователям на площадке.По версии бельгийского регулятора, сам характер дачи согласия пользователем при клике на всплывающем окне, а также собранные платформой RTB данные нарушают требования европейского Общего регламента защиты данных (GDPR), который определяет принципы соблюдения конфиденциальности при обработке информации в регионе. В частности, согласие на обработку данных не «запрашивалось надлежащим образом»; отсутствовала «прозрачность в отношении того, что происходит с данными»; обработка данных не соответствовала GDPR; а IAB Europe не обеспечила требований по защите информации.В этой связи APD постановило, что все собранные системой RTB данные подлежат уничтожению. Это может затронуть интересы крупных игроков рекламной отрасли, в том числе Google и Facebook*, а также компаний, специализирующихся на больших данных. Ассоциация IAB Europe будет подвергнута штрафу в размере $250 тыс., кроме того, ей предписано перестроить существующую структуру рекламных технологий, для чего организации необходимо назначить ответственное лицо и, если это возможно, привести систему в соответствие GDPR. Ассоциация с данным решением не согласна: она называет себя разработчиком стандартов и отказывается от роли самостоятельного субъекта обработки данных.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
