<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Видео: пять минут геймплея второго акта тактической RPG King Arthur: Knight's Tale]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Юлия Позднякова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[стратегия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[king arthur: knight's tale]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[neocoregames]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[тактическая игра]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-08T16:36:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В конце марта тактическая RPG King Arthur: Knight's Tale от венгерской студии NeocoreGames, создавшей Warhammer 40,000: Inquisitor — Martyr и трилогию The Incredible Adventures of Van Helsing, выйдет из раннего доступа Steam. Помимо прочего, финальная версия предложит полностью законченную сюжетную кампанию. Предварительный обзор второго акта недавно появился на YouTube-канале IGN.В превью от Джона Болдинга (Jon Bolding), текст которого в видеоролике зачитал Райан Маккефри (Ryan McCaffrey), можно увидеть геймплей второго акта, в том числе сражения и диалоги. Во втором акте отношения с персонажами останутся такими же сложными: например, Гвиневра ненавидит героя, но вынуждена действовать с ним заодно, поскольку только он сможет навести порядок на Авалоне.В целом Болдинг описывает King Arthur: Knight's Tale как «именно такую игру, какую ожидаешь от NeocoreGames: амбициозную и с продуманным гейм-дизайном, которая, впрочем, местами могла быть получше в том, что касается сюжета и масштаба». В геймплейном плане, по словам журналиста, проект наверняка станет «одним из лучших релизов 2022 года среди стратегий и тактических RPG».Сюжет King Arthur: Knight's Tale представляет собой мрачное переосмысление легенд о короле Артуре. Сэр Мордред, в роли которого выступает игрок, и король Артур убивают друг друга и оказываются на острове Авалон. После смерти соперникам предстоит сразиться снова. Чтобы разыскать и победить своего врага, Мордреду придётся собрать его бывших рыцарей и убедить их встать на его сторону.King Arthur: Knight's Tale стартовала в раннем доступе Steam 26 января 2021 года. В начальную версию вошли первая глава сюжетной кампании, все шесть классов персонажей, первая стадия управления базой в Камелоте, начальная система морали и разные уровни сложности. За всё время игра набрала в Steam более 500 отзывов, на основании которых её рейтинг составляет 80 %.В декабре она получила PvP-режим, многочисленные изменения первого акта, приключенческой карты и других составляющих, а также новые способности и предметы. 1 февраля вышел новейший патч 0.2.1, добавивший возможность сохранять прогресс по ходу миссий, изменять сложность в классическом режиме и навсегда удалять героев, а также различные улучшения интерфейса и баланса.В итоговом варианте обещают ещё три главы кампании, возможность продолжать игру после полного прохождения, новых персонажей (общее количество превысит 30), предметы, умения, достижения, полный саундтрек и повышение лимита развития героя до 30 уровня. Обновление 1.0 планировалось выпустить 15 февраля, однако в январе разработчики объявили о переносе релиза на 29 марта. Позже тактическая RPG переберётся на PlayStation 5, Xbox Series X и S.]]></text>
</doc>
