<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Следующий трейлер Atomic Heart выйдет в начале февраля и будет приурочен к важному анонсу]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[atomic heart]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[mundfish]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-31T12:02:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Команда разработчиков из московской студии Mundfish в официальном Discord-канале своего постапокалиптического боевика Atomic Heart раскрыла сроки премьеры следующего трейлера игры.В настоящее время команда вносит последние штрихи, а выпустить ролик планируют в начале февраля. При этом премьера должна была состояться ещё раньше, но некоторые актёры озвучения заразились COVID-19.Сообщается, что предстоящий трейлер Atomic Heart будет сопровождать некий важный для Mundfish анонс. В создании ролика активное участие принимает композитор Мик Гордон (Mick Gordon).Напомним, последний на данный момент трейлер Atomic Heart — с песней «Музыка нас связала» — был заблокирован по решению суда. Около двух месяцев назад ролик, впрочем, восстановили.Atomic Heart создаётся для PC, PS4, PS5, Xbox One, Xbox Series X и S. Игрокам в роли майора П-3 предстоит устранить последствия масштабной аварии и предотвратить утечку секретной информации, которая угрожает всему миру.]]></text>
</doc>
