<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ZTE потеснила Huawei на рынках серверов, телекоммуникационного оборудования и смартфонов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[мероприятия и события it-индустрии, выставки, форумы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[huawei]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[zte]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[китай]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сети и коммуникации]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[серверы, кластеры, суперкомпьютеры, промышленные и многопроцессорные компьютеры]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-11T08:33:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания ZTE потеснила Huawei, лидирующую на рынках серверов, базовых опорных сетей и решений для хранения данных — в ежегодном отчёте она сообщила о росте доли в этих сегментах. Традиционно Huawei играла здесь ведущую роль, но по итогам прошлого года доходы ZTE в процентном соотношении росли в пределах и за пределами КНР двузначными темпами.Хотя ZTE всё ещё не имеет действительно значимой доли на мировом рынке серверов в отличие от её китайских собратьев Inspur, Huawei и Lenovo, но компания уже сообщила, что за первые три квартала 2021 года её доходы от серверных решений и хранилищ информации удвоились в сравнении с аналогичным периодом предыдущего года. Компания особо подчеркнула, что её серверы уже третий год подряд имеют наибольшую долю в бизнесе китайского мобильного оператора China Mobile — крупнейшего в КНР. Такая активность представляет прямую угрозу для Huawei, всё ещё испытывающую проблемы доступа к некоторым ключевым компонентам из-за американских санкций.Как сообщают в компании Omedia, доходы Huawei от серверов только в третьем квартале 2021 года упали на 44 %, чем немедленно воспользовались китайские компании вроде Inspur, Lenovo, H3C и ZTE — все из них докладывают о росте доходов в КНР в соответствующий период.Кроме того ZTE без лишнего шума занялась строительством базовых станций 5G на основе 7-нм технологического процесса. Для создания чипов компания использовала производственные мощности тайваньской TSMC. Как сообщают анонимные источники в отрасли, используются и современные технологии упаковки чипов, позволяющие объединять полупроводники с разными функциями в одном модуле.Как сообщает Nikkei Asia, невозможность для Huawei вести бизнес с TSMC из-за наложенных США санкций сыграла на руку ZTE. Теперь последняя компания ожидает заметного роста и на рынке решений для базовых станций, а также проявляет интерес к одному из наиболее современных техпроцессов TSMC — 5 нм.Но, хотя на ZTE не наложены санкции, запрещающие пользоваться новейшими технологиями TSMC, она по-прежнему не может продавать свои базовые станции многим западным компаниям из-за введённых США ограничений. Это привело к тому, что компания фокусирует усилия в первую очередь на КНР. По данным источников ZTE довольно агрессивно наращивает производство чипов и, хотя объёмы ещё невелики, уже наблюдается впечатляющий прогресс.Дополнительно компания ZTE пытается восстановить свой некогда процветавший бизнес, связанный с производством смартфонов — наряду с Xiaomi и Oppo она пытается отнять долю у страдающей от западных санкций Huawei и здесь. Глобальные поставки смартфонов ZTE составили за первые три квартала 2021 года 6,4 млн экземпляров. Таким образом компания за 9 месяцев продала больше смартфонов, чем за весь 2020 год (5,9 млн). Доля на мировом рынке выросла с 0,5 % в 2020 году до 0,7 % в прошлом.]]></text>
</doc>
