<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российским предприятиям будут возмещать часть затрат на внедрение «зелёных» технологий]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[комментарии последних событий]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[стратегия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[выбросы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[углеродный след]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[окружающая среда]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-11T11:15:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[11 февраля пройдёт совещание под председательством первого вице-премьера РФ Андрея Белоусова, посвящённое обсуждению проекта плана реализации Стратегии социально-экономического развития России с низким уровнем выбросов парниковых газов до 2050 года. Документ на 160 страницах, копия которого имеется у ресурса РБК, был подготовлен Министерством экономического развития РФ.Стратегия социально-экономического развития страны с низким уровнем выбросов парниковых газов была утверждена в октябре прошлого года. Минэкономразвития ранее заявило, что устойчивое снижение чистых выбросов России начнётся после 2030 года. А в период с 2021 по 2030 году будет наблюдаться рост выбросов парниковых газов с 1522 тонн СО2-эквивавалента до 1524 тонн в 2030 году. Согласно низкоуглеродной стратегии, к 2050 году нетто-выбросы парниковых газов будут сокращены до 0,6 млрд т (снижение на 79 % по сравнению с 2021 годом). Напомним, что президентом была поставлена задача выйти к 2060 году на углеродную нейтральность (обнуление чистых выбросов).Документом предусмотрены регуляторные меры для стимулирования декарбонизации российской экономики. В их числе налоговые способы воздействия, включая введение нулевой ставки по налогу на прибыль и НДС в отношении торговли углеродными единицами. Сейчас на глобальном рынке есть два типа углеродных единиц — квоты на выбросы (как в Евросоюзе) и углеродные кредиты, которые подтверждают сокращение эмиссии парниковых газов, достигнутое в реализации добровольного климатического проекта. Россия выбрала механизм кредитования, согласно которому компании будут реализовывать лесные климатические проекты или проекты по сокращению выбросов на предприятиях, выпуская в обращение соответствующие сертификаты. Эти сертификаты можно будет продавать компаниям, которые пока не в состоянии вложиться в нормативы по вредным выбросам.Согласно проекту, часть затрат на выплату процентов по облигациям или кредитам при внедрении «зеленых» технологий будет возмещаться государством. Предполагается, что в этом году Минфин и Минэкономразвития выработают меры финансового (в том числе налогово-бюджетного) стимулирования бизнеса к сокращению выбросов парниковых газов. Кроме того, эти ведомства должны проработать вопрос о введении системы квотирования выбросов и налоговых льгот в отдельных отраслях экономики.]]></text>
</doc>
