<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В карточной игре Hearthstone началось празднование китайского Нового года]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Игнатий Колыско]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[игры для android]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[hearthstone]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[игры для ios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[стратегия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[blizzard entertainment]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-02T18:56:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Разработчики из Blizzard объявили о начале празднования лунного Нового года в коллекционной карточной игре Hearthstone. Геймерам предложат встретить его с потасовкой, легендарной цепочкой заданий, новыми декоративными предметами и прочими активностями.Легендарная цепочка заданий по случаю лунного Нового года состоит из трёх частей. Всё нужно успеть пройти в период со 2 до 16 февраля. За выполнение заданий можно получить комплект дополнения «Закалённые степями», комплект дополнения «Сплочённые Штормградом», а также три обычных и один золотой комплект карт дополнения «Разделённые Альтераком».Праздничная потасовка «Благословение луны» тоже началась сегодня, 2 февраля. Перед её началом игроку нужно выбрать класс, после чего получить случайную колоду. Затем следует выбрать благословение одного из зодиакальных животных, которое позволит усилить колоду.По случаю праздника все игроки, зашедшие в Hearthstone до 8 февраля, получат бесплатную рубашку для карт «Танцующий лев». В магазине можно купить особые облики в стиле лунного Нового года.Hearthstone доступна на ПК, а также iOS и Android.]]></text>
</doc>
