<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В LinkedIn появилась возможность отключать политический контент]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[социальная сеть]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[linkedin]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[социальные сети]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-10T16:57:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Глава профессиональной соцсети LinkedIn Райан Рослански (Ryan Roslansky) рассказал в беседе с журналистами издания Wall Street Journal, что на платформе появилась возможность полностью отключать все сообщения на политические темы. Функция была добавлена по просьбе пользователей соцсети, и сейчас она только тестируется.Система идентифицирует политический контент различными способами: этим занимается администрация сети, реагирующие на ключевые слова алгоритмы, а также сами пользователи, которые сигнализируют о подобном содержимом. В настоящий момент опция была добавлена лишь небольшому числу пользователей в США, которые могут активировать её в настройках своего профиля на сайте или в приложении.При отключённом политическом контенте пользователи не увидят практически ничего на эту тему: ни информации о политических партиях и кандидатах, ни данных по результатам выборов, ни прочих связанных с данной темой инициатив. «Если они найдут это эффективным, если это поможет им достичь того, что они хотят на LinkedIn, мы расширим её на большее число пользователей», — прокомментировал нововведение господин Рослански.Издание напомнило, что алгоритмы сети LinkedIn работают схожим образом с алгоритмами традиционных соцсетей вроде Facebook* и Instagram*: при необходимости можно снижать видимость контента от отдельных пользователей или на конкретные темы. В частности, автор материала отключила в своём профиле политику, и её ленту наводнили сообщения на тему криптовалют, которая ей нравится ничуть не больше. При необходимости со временем можно будет отключить и её, если настойчиво тренировать алгоритмы сети. Издание уверено, что администрация LinkedIn находится на правильном пути: это косвенно подтверждается тем, что за минувший квартал выручка платформы увеличилась на 37 % в годовом выражении.Напомним, в России LinkedIn была заблокирована ещё в 2016 году.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
