<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Росатом» разработал и испытывает ядерное топливо нового поколения безопасности]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Детинич]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[российская наука и промышленность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[реакторы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[окружающая среда]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[росатом]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[энергетика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[российские разработчики]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[аэс]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-04T10:28:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Росатом» сообщил, что во ВНИИНМ им. А.А. Бочвара (входит в Топливную компанию Росатома «ТВЭЛ») успешно разработана технология и изготовлены экспериментальные топливные таблетки из дисилицида урана для легководных реакторов (российских ВВЭР и западных PWR). Ядерное топливо нового поколения безопасности или ATF разрабатывается в США, Японии и Китае как сверхнадёжная альтернатива современному топливу. В России этот вопрос близок к разрешению.Ядерное топливо нового поколения безопасности (ATF, Advanced Technology Fuel или Accident Tolerant Fuel) должно быть более жаропрочным и теплопроводным, чтобы повысить безопасность реакторов в аварийных ситуациях. Это же касается новых материалов для таблеток и оболочек топливных сборок. Разработанное в «Росатоме» топливо отвечает этим требованиям и даже превышает их.Так, вдобавок к повышенной жаростойкости и низкой теплоёмкости новое топливо обладает высокой плотностью и ураноёмкостью. Это означает, что новые порции топлива придётся реже загружать в реактор, что повысит их производительность и снизит себестоимость вырабатываемых энергии и тепла. При этом не потребуется увеличивать обогащение по урану-235. Низкая теплоёмкость с высокой теплопроводностью означает меньше запасённого тепла в активной зоне реактора и более низкую температуру оболочек твэлов в аварийных режимах. Наконец, более низкая по сравнению с диоксидом урана рабочая температура топливной таблетки способствует улучшению эксплуатационных характеристик топлива.Технология производства ядерного топлива нового поколения безопасности внедрена на Машиностроительном заводе в Электростали (АО «МСЗ», предприятие Топливной компании Росатома «ТВЭЛ»), что позволило наладить выпуск топливных таблеток из дисилицида урана и экспериментальных твэлов для последующих испытаний в исследовательском реакторе. Такие испытания проводятся с 2019 года. Фактически экспериментальное топливо прошло три полных цикла реакторных испытаний в исследовательском реакторе МИР в АО «ГНЦ НИИАР» (г. Димитровград, Ульяновская обл.). В этой установке были испытаны твэлы с четырьмя вариантами сочетаний материалов оболочки и топливной таблетки.Более того, в сентябре 2021 года в коммерческом реакторе ВВЭР-1000 на энергоблоке №2 Ростовской АЭС началась эксплуатация комбинированных ТВС-2М, каждая из которых содержит по 12 твэлов в ATF-исполнении. Топливо может составить конкуренцию иностранным разработкам для реакторов PWR, которые, например, в США на деньги Министерства энергетики ведут компании Framatome, GE/GNF и Westinghouse, а также разрабатывают профильные компании в Китае и Японии.]]></text>
</doc>
