<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Илон Маск: SpaceX будет запускать в среднем по одной ракете каждую неделю в 2022 году]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[spacex]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[илон маск]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-04T16:13:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Гендиректор американской аэрокосмической компании SpaceX Илон Маск (Elon Musk) заявил, что в этом году компания будет запускать по одной ракете Falcon 9 каждую неделю, если все пойдёт по плану.Этим миллиардер подтвердил информацию консультативной комиссии NASA по вопросам безопасности полётов воздушно-космических аппаратов (ASAP) о планах SpaceX произвести 52 запуска в 2022 году и побить рекорд, установленный в 2021 году, когда был совершён 31 запуск.«Если дела пойдут хорошо, Falcon будет запускаться в среднем примерно раз в неделю в 2022 году, доставляя на орбиту около 2/3 всей полезной нагрузки Земли», — написал миллиардер в четверг в Twitter в ответ на сообщение репортёра ресурса Ars Technica о том, что ракета SpaceX Falcon 9 совершила 111 успешных миссий подряд, больше, чем любая другая орбитальная ракета.Согласно данным веб-сайта SpaceX, 70-метровая многоразовая ракета Falcon 9 с момента создания была запущена на орбиту в общей сложности почти 140 раз. SpaceX отправила в минувший четверг на орбиту 49 интернет-спутников Starlink с помощью ракеты Falcon 9. Это был шестой запуск компании в этом году и второй в феврале. То есть пока всё идёт по плану — по одному запуску в космос в неделю.]]></text>
</doc>
