<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Lexus показала грядущий электрический кроссовер  RZ 450e, который станет конкурентом Tesla Model Y]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[lexus]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[тизер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[toyota]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[фото]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-04T01:08:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[К концу этого года Lexus намерена выпустить на рынок полностью электрический кроссовер RZ 450e. Уже весной электромобиль должен поступить в массовое производство. В преддверии этого события Lexus поделилась живыми фото своего первого кроссовера на электрической тяге.Судя по фото, дизайн новинки будет отдалённо напоминать Toyota bZ4X, который использует ту же платформу. Lexus надеется, что её первый полностью электрический кроссовер сможет на равных конкурировать с такими успевшими завоевать признание машинами, как Tesla Model Y и Skoda Enyaq.Изображения не раскрывают никаких подробностей об интерьере электромобиля. Скорее всего, компания придерживает детали для предстоящих тизеров, которые должны будет подогревать интерес к машине до момента её запуска. Интерьер электромобиля частично показался в видеоролике, в котором гендиректор Lexus провёл личный тест-драйв машины.Lexus RX 450e будет иметь запас хода около 534 км. До скорости в 100 км/час авто сможет разгоняться за 7,7 секунды. Предполагается, что RZ 450e получит такую же батарею на 71,4 кВт·ч, что и у Toyota bZ4X. Силовая установка будет состоять из двух электродвигателей.В настоящее время подробностей о стоимости машины нет, однако речь определённо идёт об электромобиле премиум-класса, который априори не может быть доступным.]]></text>
</doc>
