<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Минцифры и Huawei начали тестировать в Москве оборудование для сетей 5G+]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[интересности из мира хай-тек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мероприятия и события it-индустрии, выставки, форумы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[российская наука и промышленность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[huawei]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[5g]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сети и коммуникации]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-02T15:38:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Входящая в сферу ответственности Минцифры структура — Научно-исследовательский институт радио (НИИ Радио) совместно с китайской Huawei организовал тестирование в Москве электроники, предназначенной для обслуживания сетей связи поколения 5G+.Основной целью испытаний является оценка возможности использования технологии в столице. «НИИ Радио совместно с Huawei тестирует в Москве оборудование для обслуживания сетей 5G+ в диапазоне 6,4–7,1 ГГц. Основная цель — оценить функциональные возможности новой технологии и её применимость для использования в городе», — сообщают представители организации.Базовая станция Huawei установлена на площадке лаборатории НИИ Радио. Ожидается, что использование частоты 6 ГГц сможет отчасти компенсировать отсутствие в России доступа к диапазону частот 3,4-3,8 ГГц, а Huawei стала первой в мире компанией, создавшей оборудование для тестирование связи в диапазоне 6,4–7,1 ГГц. Это первые испытания подобной технологии за пределами КНР, о результатах которых НИИ Радио доложит на заседании Госкомиссии по радиочастотам (ГКРЧ) в конце текущего квартала.В ходе испытаний удалось добиться скорости передачи данных до 1,2 Гбит/с, на расстоянии до 1 км от базовой станции. В институте считают, что диапазон 6,4-7,1 ГГц позволит добавить 700 МГц к самому «привлекательному» среднему диапазону, обеспечивающему оптимальное соотношение между зоной охвата и скоростью передачи данных.По некоторым данным официальное использование частот будет доступно с 2024 года, но в НИИ Радио намерены уже сейчас отрабатывать решения, которые, предположительно, лягут в основу 6G.Весной 2021 года в столице уже начались испытания 5G — первая в стране сеть 5G для пилотного тестирования, предусматривающая работу в диапазоне 4,9 ГГц, доступна для частных пользователей — к ней могут подключиться абоненты, владеющие смартфонами с поддержкой связи пятого поколения. Ранее сообщалась, что связь будет доступна ограниченному числу пользователей в нескольких городских локациях, но постепенно сфера её действия будет расширяться. В декабре о создании полигона на базе московской Боткинской больницы сообщил оператор Tele2. ]]></text>
</doc>
