<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Продажи электромобилей в России выросли в три раза, но всё равно остаются на низком уровне]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[российский рынок]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-31T13:51:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Аналитическое агентство «Автостат» обнародовало свежую статистику по российскому рынку электромобилей: спрос на такие транспортные средства за минувший год значительно увеличился, но в количественном выражении продажи всё равно остаются на очень низком уровне.В 2021-м на территории Российской Федерации было продано 2254 новых электромобиля, что в 3,1 раза больше, чем в 2020 году. При этом весь автомобильный рынок в целом показал только 3-процентный рост.Приблизительно треть российского рынка новых электрокаров приходится на автомобили Tesla: в течение прошлого года было реализовано 736 таких машин, что в 3,3 раза больше, чем в 2020 году. Чуть более четверти в общем объёме проданных в РФ электромобилей пришлось на Porsche — 581 штука. Далее следует Audi с 387 проданными машинами.Больше всего электромобилей в прошлом году приобрели жители Москвы — 924 машины. Это соответствует 41 % от общего количества. Второе место занимает Санкт-Петербург с 255 реализованными электрокарами. Далее идёт Московская область с результатом в 238 единиц.В десятку крупнейших российских регионов продаж новых электромобилей также входят Краснодарский край (109 штук), Свердловская область (65 штук), Татарстан (63 штуки), Новосибирская область (50 штук), Приморский край (32 штуки), Пермский край (32 штуки) и Ростовская область (31 штука).«Самой популярной моделью среди новых электромобилей по итогам 2021 года стал Porsche Taycan, который разошёлся тиражом в 581 экземпляр. Второе место в модельном рейтинге заняла Tesla Model 3 с показателем 432 единицы. На третьем — семейство Audi e-tron (387 штук)», — отмечает «Автостат». ]]></text>
</doc>
