<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ford добавила электропикапу F-150 Lightning возможность питать целый дом энергией несколько дней]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ford]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[аккумулятор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электроэнергия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-04T23:15:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Ford раскрыла подробности о двунаправленной системе питания Ford Intelligent Backup Power, благодаря который электрический Ford F-150 Lightning можно будет использовать в качестве резервного источника электроэнергии для дома. Ford заявляет, что электромобиль сможет снабжать жилище электричеством в течении 3 дней, а при должной экономии — до 10 дней. Ford утверждает, что F-150 Lightning является первым электромобилем, который может обеспечить резервное питание целого дома. Данное решение может оказаться крайне полезным в случае стихийных бедствий и прочих экстренных ситуациях, а также там, где регулярно бывают перебои с подачей энергии.Ford объявила о партнёрстве с американской компанией Sunrun, работающей в сфере солнечной энергетики, чтобы предложить покупателям F-150 Lightning функцию резервного питания жилищ. Для обеспечения дома энергией будет использоваться бортовая аккумуляторная система пикапа ёмкостью до 131 кВт·ч, которая сможет обеспечивать подачу тока мощностью до 9,6 кВт в течение нескольких дней. Отмечается, что это куда более экологически чистый вариант, чем бензиновые или дизельные генераторы.Решение для домашней зарядки F-150 Lightning включает 80-амперную зарядную станцию Ford Charge Station Pro и систему интеграции с домашней электросетью, которая позволяет получать энергию от авто. Система позволяет автоматически начинать подачу электричества в дом при отключении внешних источников электроэнергии. После возобновления подачи электричества пикап автоматически начнёт пополнение заряда встроенных аккумуляторов.]]></text>
</doc>
