<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России разработают технологию, которая на порядок повысит скорость передачи данных со спутников]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[российская наука и промышленность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[данные]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спутник]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[наука]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-02T12:01:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Холдинг «Российские космические системы» (РКС), входящий в государственную корпорацию «Роскосмос», разрабатывает специальный математический алгоритм, который позволит в разы повысить скорость передачи данных со спутников дистанционного зондирования Земли (ДЗЗ).Отмечается, что с развитием ДЗЗ-платформ значительно увеличились объёмы информации, получаемой с космических аппаратов. А это повышает требования к бортовой аппаратуре спутников и каналам связи. В настоящее время пропускная способность радиолиний уже достигла нескольких гигабит в секунду, но это предел, тогда как для перспективных систем требуется увеличение скорости передачи данных.Российские специалисты предлагают задействовать специальные адаптируемые алгоритмы сжатия информации, учитывающие специфику бортовой аппаратуры космического назначения. Технология может быть реализована на базе умных сверхбольших интегральных микросхем, разработанных специалистами РКС.Решение позволит без изменения конструкции космических аппаратов ДЗЗ увеличить объём передаваемой информации от 1,2 до 10 раз. Иными словами, скорость передачи данных теоретически может вырасти на порядок без значительного увеличения стоимости, веса и энергопотребления спутников.«Технология разрабатывается с учётом особенностей оптико-электронной аппаратуры, структур передаваемых данных, а также методов и алгоритмов их сжатия. Это позволит при увеличении скорости и объёмов передачи данных избежать потери информации. Электронно-компонентная база, производимая в том числе холдингом РКС, позволяет эффективно реализовать это техническое решение с помощью вычислительных мощностей на борту космических аппаратов», — говорится в сообщении холдинга. ]]></text>
</doc>
