<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На перезапуске антиутопия The Tomorrow Children сбросит с себя оковы условно-бесплатной модели распространения]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[стратегия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[q-games]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[симулятор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[the tomorrow children]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-08T11:18:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Основатель студии Q-Games Дилан Катберт (Dylan Cuthbert) в интервью порталу Games Industry обмолвился о модели распространения грядущего перезапуска коммунистической антиутопии The Tomorrow Children.Напомним, на старте в сентябре 2016 года и вплоть до своего закрытия в ноябре 2017-го The Tomorrow Children распространялась по условно-бесплатной схеме. В случае перезапуска Q-Games решила пойти другим путём.По словам Катберта, отказ от условно-бесплатной модели распространения позволит команде сбалансировать игру гораздо лучше: «Потому что нам не придётся выжимать из геймеров деньги на каждом шагу».«Я действительно считаю, что [проблема] была в условной бесплатности. Думаю, что людям, особенно в то время, не нравились микротранзакции. Тогда я видел много комментариев по типу: "Будь игра единоразовой покупкой, я бы её приобрёл”. Многие так говорили», — вспоминает Катберт.Перезапуск The Tomorrow Children ожидается к концу года на PS4 (выход на других платформах будет зависеть от реакции игроков). Возрождение проекта стало возможным благодаря возвращению разработчикам прав в ноябре 2021 года.]]></text>
</doc>
