<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На Apple подали в суд из-за «желейной прокрутки» в iPad mini шестого поколения]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[судебные разбирательства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[дисплей]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[apple]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ipad]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[планшетные компьютеры и смартбуки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[иск]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-10T20:57:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Житель американского штата Колорадо Кристофер Брайан (Christopher Bryan) в среду подал коллективный иск против Apple, в котором обвиняет компанию в мошенническом маркетинге и продаже iPad mini шестого поколения несмотря на массовый дефект, известный как «желейная прокрутка».Напомним, что спустя несколько дней после того, как в сентябре прошлого года iPad mini шестого поколения вышел на рынок, некоторые пользователи стали замечать, что при прокрутке в портретной ориентации изображение в левой части экрана немного отстаёт от правой части дисплея. Особенно хорошо это заметно при прокрутке текстовых документов.В жалобе, поданной в суд Северной Калифорнии, утверждается, что Apple знает о дефекте, но продолжает продавать iPad mini, не устраняя дефект и не внося поправки в свои маркетинговые материалы, чтобы отобразить наличие недостатка.Напомним, что в конце сентября прошлого года Apple заявила, что такое поведение является нормальным для ЖК-дисплеев. iFixit также сказала, что этот эффект характерен для ЖК-экранов, но предположила, что он может быть более заметен на новом планшете из-за того, что плата контроллера матрицы установлена внутри устройства вертикально, а не горизонтально, как в iPad Air четвёртого поколения.Иск требует возмещения убытков для любого жителя США, который приобрёл iPad mini шестого поколения.]]></text>
</doc>
