<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Февральский выпуск State of Play оказался целиком посвящён Gran Turismo 7]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[gran turismo 7]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[гонки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[sony interactive entertainment]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[гоночный симулятор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[симулятор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[polyphony digital]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-31T14:11:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Sony Interactive Entertainment анонсировало новый тематический выпуск своей информационной передачи State of Play — эпизод будет посвящён гоночному симулятору Gran Turismo 7.Как стало известно, выпуск пройдёт в ночь со среды на четверг. Трансляция начнётся 3 февраля в 1:00 по московскому времени. Следить за развитием событий можно будет на Twitch и YouTube.Что касается наполнения передачи, то организаторы обещают показать более 30 минут игрового процесса PS5-версии Gran Turismo 7 и поделиться новыми геймплейными подробностями.Ранее о планах Sony Interactive Entertainment на проведение в феврале выпуска State of Play рассказывал инсайдер Том Хендерсон (Tom Henderson), однако, по его данным, на шоу также собирались показать и другие игры.Релиз Gran Turismo 7 ожидается 4 марта текущего года одновременно на PS4 и PS5. В игре будет свыше 420 моделей машин от более чем 60 производителей, 90 конфигураций трасс и 2500 локаций в 40 странах для фоторежима Scapes.]]></text>
</doc>
