<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Представлен смартфон Vivo T1 5G со 120-Гц экраном и 50-Мп камерой по цене от $215]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[vivo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-09T11:02:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Китайская компания Vivo официально анонсировала смартфон среднего уровня T1 5G, функционирующий под управлением операционной системы Funtouch OS 12.0 на основе Android 11. В продажу новинка поступит 14 февраля.В аппарате применяется процессор Qualcomm Snapdragon 695, который объединяет восемь вычислительных ядер Kryo 660 с тактовой частотой до 2,2 ГГц, графический ускоритель Adreno 619 и сотовый модем Snapdragon X51 5G. Питание обеспечивает аккумуляторная батарея ёмкостью 5000 мА·ч с поддержкой 18-ваттной подзарядки.Экран Full HD+ с диагональю 6,58 дюйма и разрешением 2408 × 1080 точек обладает частотой обновления 120 Гц и частотой отклика сенсорного слоя 240 Гц. В небольшом каплевидном вырезе находится 16-мегапиксельная селфи-камера.В задней части расположена система из трёх камер. Она включает 50-мегапиксельный основной блок с максимальной диафрагмой f/1,8, сенсор с 2 млн пикселей для макросъёмки и 2-мегапиксельный датчик для сбора данных о глубине сцены.В оснащение входят стереодинамики, накопитель на 128 Гбайт, боковой сканер отпечатков пальцев, слот microSD, адаптеры Wi-Fi 802.11ac и Bluetooth 5.0, приёмник GPS/ГЛОНАСС/Beidou, контроллер NFC, порт USB Type-C и 3,5-мм гнездо для наушников. Габариты составляют 164 × 75,84 × 8,25 мм, вес — 187 г.Доступны варианты Vivo T1 5G с 4, 6 и 8 Гбайт оперативной памяти по цене 215, 230 и 270 долларов США. ]]></text>
</doc>
