<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Выход на биржу для Arm не будет таким же прибыльным, какой была бы сделка с NVIDIA]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ipo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[бизнес]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[arm]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[биржи]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-09T19:44:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Когда генеральный директор SoftBank Масаёси Сон (Masayoshi Son) заявил, что Arm выйдет на фондовую биржу, так как сделка с NVIDIA провалилась, он предположил, что первичное размещение акций может оказаться более прибыльным для компании. Однако, по мнению большинства аналитиков, это вовсе не так.NVIDIA согласилась приобрести Arm за наличные деньги и за акции, общая стоимость которых оценивалась в $40 миллиардов в 2020 году, когда о сделке было объявлено впервые. Впоследствии, из-за роста акций NVIDIA, сумма сделки выросла более чем до $60 миллиардов. Аналитики уверены, что SoftBank едва ли сможет привлечь половину этой суммы благодаря IPO.До вывода Arm на биржу осталось несколько месяцев, и компания всё ещё не раскрыла подробную финансовую информацию для инвесторов. Тем не менее, аналитики прогнозируют, что её стоимость будут колебаться в пределах от $25 до $35 млрд.«Кто знает, сколько это [IPO Arm] принесёт. Мы думаем, что даже $30 миллиардов могут оказаться слишком оптимистичным прогнозом», — сказал Амир Анварзаде (Amir Anvarzadeh) из Asymmetric Advisors.Выручка Arm за последние 12 месяцев составила около $2,6 миллиарда. Если инвесторы оценят её по среднему соотношению выручки к рыночной капитализации в соответствии с индексом полупроводниковых компаний Филадельфийской фондовой биржи, стоимость Arm составит $24 миллиарда. Однако учитывая растущую важность компании в таких областях, как облачные вычисления и автомобили, она может получить оценку выше средней. Поглощение Arm NVIDIA встретило такое сопротивление именно потому, что разработки компании считаются слишком ценными для всех участников рынка.Arm получает большую часть своего дохода из отчислений с прибыли компаний, которые используют её технологии. Если разработчик микросхем будет оцениваться исходя из этих цифр, его стоимость составит от $26 до $31 миллиарда. Некоторые аналитики считают, что оценка Arm будет зависеть от индекса технологических компаний Nasdaq, который в последнее время упал. В таком случае компания едва ли сможет привлечь $20 миллиардов.SoftBank приобрела Arm за $32 миллиарда, и могла бы получить чистую прибыль от сделки с NVIDIA. Чтобы IPO оказалось столь же прибыльным, Arm должна получить оценку на уровне лидеров отрасли. Сообщается, что компания могла бы быть оценена в $49 миллиардов, если бы она смогла достичь того же отношения рыночной капитализации к выручке, что и NVIDIA.Стоит отметить, что некоторые аналитики настроены крайне оптимистично в отношении IPO Arm. Высказываются предположения, что компания может быть оценена более чем в $40 миллиардов. Основной причиной для таких предположений является то, что выручка Arm выросла на 47 % за первые девять месяцев финансового года. Это свидетельствует о том, что её технологии распространяются за пределы рынка смартфонов, всё больше охватывая компьютеры и автомобили.]]></text>
</doc>
