<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Предложение для удалённой работы: Веб-камера Logitech С922 Pro Stream]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[logitech]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[аудио/видео периферия, наушники, веб-камеры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[веб-камера]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-04T11:20:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Веб-камера Logitech С922 Pro Stream — идеальное комплексное решение для организации удаленного рабочего места, ведь камера обладает важными характеристиками: качественное изображение и хороший звук. Благодаря стеклянному объективу, автоматической фокусировке и поддержке Full HD 1080p и HD 720p, изображение получается очень чётким и детализированным при любом освещении количестве света, поэтому вы всегда будете хорошо выглядеть в кадре. Также в камеру встроены два микрофона, которые усиливают звук из любой точки, поэтому ваш голос будет звучать естественно и отчётливо.Преимущество веб-камеры C922 Pro Stream — яркая палитра и точная цветопередача. Стеклянный объектив, автоматическая фокусировка и поле обзора по диагонали 78° обеспечивают превосходную детализацию, естественную цветопередачу и плавное воспроизведение видео (в формате Full HD 1080p на частоте 30 кадров в секунду и в формате HD 720p на частоте 60 кадров в секунду). Масштабирование, панорамирование и редактирование выполняются в приложении Capture.Благодаря автоматической фокусировке и коррекции уровня освещённости в формате HD изображение получается исключительно чётким и детализированным при любом количестве света. Даже в самой темной комнате вы будете хорошо выглядеть на любых встречах.Благодаря двум встроенным микрофонам веб-камера хорошо улавливает звук из любой точки. Поэтому ваш голос во время трансляции всегда будет звучать естественно и отчётливо.Цена Logitech С922 Pro Stream — 8699 руб. ]]></text>
</doc>
