<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Авторы Microsoft Flight Simulator выпустили крупное обновление с улучшениями Австралии и раскрыли планы на 2022 год]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Юлия Позднякова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[симулятор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox game studios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[моды, патчи, дополнения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[microsoft flight simulator]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[asobo studio]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-01T17:36:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Разработчики из французской Asobo Studio продолжают улучшать отдельные регионы в Microsoft Flight Simulator. Седьмое бесплатное обновление из серии World Update посвятили Австралии. Также создатели провели трансляцию, в ходе которой озвучили планы по развитию проекта в 2022 году.В Австралии появились четыре новых аэропорта (Лонгрич, Маунт Бьюти, Параберду и Шеллхарбор) и выросла детализация сотен других. Для улучшений использовалась система симуляции австралийской компании Orbx. Кроме того, обновление привнесло 94 достопримечательности, созданные вручную, и 16 активностей в Австралии и Новой Зеландии: пять профессиональных и шесть обзорных полётов, а также пять посадочных испытаний.Открылись следующие профессиональные полёты: от моря до пустыни, Тасмания, Юго-Восточная Австралия, Большой Барьерный риф и северо-западный берег Кимберли. Обзорные полёты можно совершить над Голд-Костом, Сиднеем, Пертом, Дарвином, Мельбурном и национальным парком Улуру — Ката-Тьюта. Посадочные испытания доступны в Брисбене, Шеллхарборе, Катумбе, на острове Мабуьяг и горе Хотам.Новую фотограмметрию, в создании которой помогли спутниковые снимки Bing Maps, получили следующие города: Аделаида, Сидней, Мельбурн, Брисбен, Перт, Хобарт, Кэрнс, Дарвин, Таунсвилл, Банбери и Маккей.Помимо этого, во внутриигровом магазине теперь можно приобрести набор с моделями второго самолёта в серии Local Legends — «Фоккер. F.VII» — и тремя историческими миссиями. Комплект оценён в $14,99. Новые воздушные машины, сыгравшие важную роль в развитии авиации, будут появляться одновременно с обновлениями World Update.Во время недавней трансляции разработчики ответили на популярные вопросы игроков и раскрыли планы на этот год. Главную информацию авторы представили в официальном блоге.Шестое World Update с новшествами и изменениями для Австрии, Германии и Швейцарии вышло в сентябре.Microsoft Flight Simulator доступна на ПК (Steam, Microsoft Store), Xbox Series X и S, в том числе в Xbox Game Pass.]]></text>
</doc>
