<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[The Wolf Among Us 2 стартует лишь в 2023 году, зато игра получила полноценный трейлер]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[the wolf among us 2]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[telltale games]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[lcg entertainment]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-09T21:46:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как и было обещано, 9 февраля на специальной трансляции издатель и разработчик Telltale Games (LCG Entertainment) представил новый трейлер продолжения сериального приключения The Wolf Among Us.Напомним, события The Wolf Among Us 2 развернутся в зимнем Нью-Йорке спустя полгода после окончания первой части. Белоснежка стала заместителем мэра Фейблтауна, а Бигби продолжает свыкаться с ролью защитника.Обнародованный ролик длится около двух с половиной минут и демонстрирует сидящего на сеансе управления гневом Бигби, который вспоминает о том, как он выслеживал персонажей из «Волшебника страны Оз».Как стало известно, The Wolf Among Us 2 планируется к выпуску на PC (Epic Games Store), PlayStation 4, PlayStation 5, Xbox One, Xbox Series X и Xbox Series S на протяжении 2023 года.Ранее сообщалось, что The Wolf Among Us 2 будет выходить по эпизодам (всего их будет пять) с разницей в две недели, а не несколько месяцев. При этом разработку завершат ещё до премьеры первого выпуска.]]></text>
</doc>
