<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Apple представила возможность принимать бесконтактные платежи с помощью iPhone]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[iphone]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[apple]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[по для мобильных устройств]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[бесконтактные платежи]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[программное обеспечение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-08T20:19:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сегодня Apple заявила, что позже в этом году позволит принимать бесконтактные платежи используя только iPhone и партнёрское приложение для iOS. Таким образом новая функция под названием Tap to Pay позволит как частным предпринимателям, так и крупным компаниям использовать смартфон в качестве POS-терминала.Tap to Pay будет доступна платёжным платформам и разработчикам ПО для интеграции в свои iOS-приложения в качестве способа оплаты. Одним из первых партнёров Apple, использующих новую возможность, станет американский маркетплейс Shopify.«Поскольку всё больше и больше потребителей используют для оплаты цифровые кошельки и пластиковые карты, Tap to Pay предоставит компаниям безопасный, конфиденциальный и простой способ принимать бесконтактные платежи и откроет новые возможности для оплаты благодаря мощности, удобству и безопасности iPhone», — говорят в Apple.Как только Tap to Pay станет доступна, предприниматели смогут осуществлять приём бесконтактных платежей через специальное iOS-приложение, совместимое со всеми смартфонами Apple, начиная с iPhone XS. Для оплаты покупателю будет необходимо просто приложить свою пластиковую карту или смартфон к iPhone продавца, и платёж будет совершён аналогично тому, как это происходит при использовании платёжных терминалов с поддержкой NFC. Для приёма бесконтактных платежей к iPhone не надо подключать какое-либо дополнительное оборудование.Компания сообщает, что в конце этого года новая технология также начнёт использоваться во всех розничных магазинах Apple Store в США. Apple отмечает, что Tap to Pay защищает транзакции благодаря тем же технологиям, которые делают сервис Apple Pay таким безопасным и конфиденциальным. Важно отметить, что «яблочная» компания не будет следить за платежами, и, соответственно, не будет знать, кто и что покупает с использованием Tap to Pay.Apple заявила, что функция Tap to Pay на iPhone будет доступна платёжным платформам и их партнёрам по разработке ПО в предстоящей бета-версии iOS.]]></text>
</doc>
