<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российский производитель микроэлектроники «Микрон» отметил 55-летний юбилей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[юбилей]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[производство микросхем]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[микрон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[российская наука и промышленность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сделано в россии]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-01T17:41:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сегодня, 1 февраля 2022 года, исполнилось ровно 55 лет российскому производителю и экспортёру микроэлектроники — заводу «Микрон». Предприятие было основано на базе опытного цеха Научно-исследовательского института молекулярной электроники (НИИМЭ).В честь юбилея завод рассказал о своих достижениях и поделился планами на будущее. Отмечается, что предприятие обеспечивает продукцией не только российских, но и иностранных заказчиков. Ежегодно в производстве осваиваются десятки новых продуктов.Среди последних значимых разработок — первый полностью отечественный микроконтроллер на открытой архитектуре RISC-V, который позволит при производстве устройств и приборов снизить зависимость от иностранной компонентной базы и лицензий. Кроме того, идёт постоянное расширение семейства RFID-меток учёта и инвентаризации.В нынешнем году планируется реализовать ESG-проект по тестированию на собственных и партнёрских площадках отечественных технических решений, систем и устройств контроля климатически активных газов для карбоновых полигонов и ферм.«Сегодня Микрон — производственный центр и ресурс формирования экосистемы российской микроэлектроники. У нас более 650 клиентов — потребителей продукции, дизайн-центров и фаблесов в России и мире, более 120 поставщиков основного производства, среди которых с каждым годом увеличивается число отечественных производителей, что особенно важно в условиях современных вызовов. В команде Микрона более 1300 профессионалов, увлеченных своим делом», — отмечает компания.Праздничные мероприятия «Микрона» начинаются 1 февраля и будут проходить в течение всего 2022 года. Каждый клиент, партнёр, контрагент, сотрудник, активный участник экосистемы может инициировать свой проект. Кроме того, будет представлен рейтинг лучших поставщиков «Микрона». ]]></text>
</doc>
