<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Создатели Horizon Forbidden West показали, как игра работает на базовой PS4]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ролевой экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[sony interactive entertainment]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[guerrilla games]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[horizon forbidden west]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-09T19:07:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Sony Interactive Entertainment и разработчики из студии Guerrilla Games опубликовали первый геймплейный ролик PS4-версии своего приключенческого экшена в открытом мире Horizon Forbidden West.Напомним, Horizon Forbidden West была представлена в июне 2020 года. До недавних пор игра демонстрировалась лишь в варианте для PlayStation 5, однако в конце января были показаны первые кадры игрового процесса версии для PS4 Pro.Теперь же дошла очередь до базовой модели PlayStation 4. В 22-секундном ролике укротительница машин Элой пробегает через святилище в мире игры. Кадров сражений в отрывке нет.Когда Guerrilla Games показывала четыре скриншота Horizon Forbidden West для PS4, то заверила, что на консоли прошедшего поколения проект «выглядит и работает потрясающе».Релиз Horizon Forbidden West ожидается уже 18 февраля текущего года одновременно на PlayStation 4 и PlayStation 5. В конце января игра отправилась на золото, так что переносов премьеры не предвидится.]]></text>
</doc>
