<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Разработчики атмосферного платформера Never Alone взялись за продолжение]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[e-line media]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[игры для android]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[платформер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[игры для ios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[головоломка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[never alone]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пазл]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-11T09:21:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Американский издатель и разработчик E-Line Media подтвердил, что взялся за создание продолжения своего атмосферного платформера с элементами головоломки Never Alone (Kisima Ingitchuna).По словам президента и сооснователя E-Line Media Алана Гершенфельда (Alan Gershenfeld), сиквел Never Alone в настоящее время находится на этапе предварительного производства.«Мы рады объявить, что начали препродакшен сиквела Never Alone, опираясь на то же инклюзивное сотрудничество для разделения и прославления культуры коренных жителей Аляски и её рассказов с аудиторией по всему миру», — заявил Гершенфельд.Подтверждение продолжения Never Alone засветилось в релизном трейлере Never Alone Arctic Collection (включает игру и дополнение Foxtales) для Nintendo Switch. Сборник появится на гибридной приставке уже 24 февраля.Never Alone вышла в ноябре 2014 года на PC, PS4 и Xbox One, а в итоге добралась до Wii U, PS3, iOS и Android. Проект рассказывает о приключениях девочки Нуны и её песца и доступен для прохождения как в одиночном режиме, так и в кооперативе.]]></text>
</doc>
