<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Предложение для удалённой работы:  Маршрутизатор ASUS TUF Gaming AX5400]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[asus]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сети и коммуникации]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[маршрутизатор]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-04T11:19:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ASUS TUF Gaming AX5400 (TUF-AX5400) — беспроводной маршрутизатор повышенной надёжности с шестью антеннами Он способен обеспечить стабильное проводное и беспроводное подключение к сети большого числа различных цифровых устройств, от ноутбуков и смартфонов до игровых консолей и IoT-техники.Маршрутизатор TUF Gaming AX5400 спроектирован таким образом, чтобы обеспечить максимально широкую зону охвата сети Wi-Fi. Этому способствуют поддержка описанной в стандарте Wi-Fi 6 технологии OFDMA, антенная конфигурация 4х4 (технология MIMO) с раздельными антеннами для диапазонов 2,4 и 5 ГГц, технология «формирования луча» и многие другие решения.В диапазоне 2,4 ГГц поддерживается антенная конфигурацию 2×2 с максимальной скоростью подключения 574 Мбит/с (для 802.11ax).В диапазоне 5 ГГц поддерживается антенная конфигурацию 4×4 и канал шириной 160 МГц. Максимальная скорость соединения составляет 4804 Мбит/с.Маршрутизатор TUF Gaming AX5400 поддерживает фирменную технологию создания ячеистых сетей AiMesh. Чтобы увеличить зону охвата или расширить функциональность беспроводной ячеистой системы AiMesh, достаточно будет просто добавить к ней еще один маршрутизатор ASUS из списка совместимых моделей.Также TUF Gaming AX5400 поддерживает объединение двух пар проводных портов, что позволяет получить пропускную способность в 2 Гбит/с как для интернет-соединения, так и для подключения в локальной сети.В маршрутизаторе TUF Gaming AX5400 реализована система защиты от онлайн-угроз AiProtection Pro, которая предлагается совершенно бесплатно, без абонентской платы. Набор сервисов AiProtection основан на технологиях Trend Micro и состоит из нескольких модулей: проверка настроек роутера с точки зрения безопасности, блокировка вредоносных сайтов, система обнаружения вторжений, обнаружение и блокировка зараженных устройств в локальной сети. Об обнаруженных нарушениях система может уведомлять пользователя по электронной почте.Также поддерживаются стандарт WPA3 и функции родительского контроля — блокировку сайтов и сервисов по категориям и блокировку доступа к интернету по расписанию. При этом данные настройки можно индивидуально указать для каждого клиента локальной сети.За всем, что происходит в домашней сети, можно следить с помощью удобного мобильного приложения.Помимо этого, в маршрутизаторе TUF Gaming AX5400 реализована функция Instant Guard, которая позволяет создавать защищённый шифрованием канал передачи данных поверх общедоступного подключения по Wi-Fi, используя технологию виртуальных частных сетей (Virtual Private Network – VPN). Активировать эту защиту можно в любой момент – одним нажатием на кнопку!Функция VPN Fusion позволяет использовать обычное интернет-соединение параллельно с VPN-туннелями без каких-либо потерь с точки зрения скорости передачи данных.В каждом частотном диапазоне можно создать до трех дополнительных сетей с собственными именами, паролями и фильтрами MAC-адресов. Дополнительно для них можно разрешить или запретить доступ к интернету, ограничить пропускную способность и ограничить длительность работы после включения.Поддержка функции OpenNAT позволяет настроить проброс портов с использованием заранее подготовленных производителем профилей. Достаточно только указать клиента и выбрать приложение.Система управления полосой пропускания (QoS) может работать в нескольких режимах: адаптивном — с повышением приоритета указанному классу приложений, традиционном — создание правил выбора трафика с использованием адресов, портов и назначение приоритета, ограничения пропускной способности — установка лимитов скорости на загрузку и передачу для избранных клиентов локальной сети.Маршрутизатор TUF Gaming AX5400 оборудован портом USB 3.0, который может использоваться для подключения внешнего накопителя, принтера или сотового модема.Реализована в маршрутизаторе и функция автономной загрузки файлов Download Master. Управление её работой осуществляется через веб-интерфейс. Предусмотрены привычные настройки с ограничением скоростей и числа пиров, расписание работы и так далее.Традиционно в прошивке присутствует фирменный набор сервисов AiCloud 2.0. Кроме обеспечения доступа из фирменного мобильного приложения к файлам на внешнем USB-накопителе, есть функция синхронизации выбранной папки на диске с внешним ресурсом (поддерживаются собственное облачное хранилище Asus WebStorage, DropBox, FTP и SMB).Цена ASUS TUF Gaming AX5400 — 12 600 руб.]]></text>
</doc>
