<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Суд отказался запретить продажу в России смартфонов Samsung с сервисом Samsung Pay]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[samsung]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[патент]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[суд]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-31T18:57:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Арбитражный суд города Москвы отказался удовлетворить требование швейцарской компании Sqwin SA запретить продажи в России 61 модели смартфонов Samsung с сервисом Samsung Pay в качестве обеспечительной меры. Об этом сообщает ТАСС со ссылкой на данные картотеки арбитражных дел.«В удовлетворении заявления "Сквин СА" (Швейцария) о принятии обеспечительных мер по делу № А40-29590/20 отказать», — цитирует новостное агентство решение суда от 27 января 2022 года.За день до этого, 26 января 2022 года Sqwin SA обратилась в суд с требованием ввести в качестве обеспечительной меры запрет на ввоз на территорию РФ, предложение к продаже, продажу и хранение для этих целей устройств ООО «Самсунг Электроникс Рус Компани», предназначенных для использования платёжного сервиса Samsung Рау.Напомним, что швейцарская компания Sqwin SA обвиняет Samsung в незаконном использовании запатентованных технологий, связанных с системой электронных платежей. Защищённые разработки якобы незаконно применяются в сотовых аппаратах. Samsung обжаловала запрет на продажу в России целого ряда её смартфонов с поддержкой Samsung Рау, который вынес Арбитражный суд Москвы.По данным агентства «Прайм», рассмотрение апелляции назначено на следующий понедельник. Впрочем, заседание суда могут перенести в связи с обращением ООО «Самсунг Электроникс Рус Компани» и «Самсунг Электроникс Ко., Лтд» в Роспатент с возражением по поводу выдачи российским агентством компании Sqwin SA патента «Система электронных платежей». Именно в нарушении этого патента швейцарская компания обвиняет Samsung.]]></text>
</doc>
