<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российские учёные разработают важнейшее диагностическое оборудование для термоядерного реактора ИТЭР]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Детинич]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[iter]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[российские разработчики]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[термоядерный синтез]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[российская наука и промышленность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-04T14:23:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Научная группа под руководством профессора кафедры физики плазмы Института ЛаПлаз НИЯУ МИФИ Леона Беграмбекова победила коллективы из США, ЕС, Великобритании и Китая в тендере на создание, изготовление и установку в вакуумную камеру термоядерного реактора (токамака) ИТЭР диагностического оборудования, критически важного для длительной эксплуатации установки. Шестилетний контракт с российскими учёными будет оплачен в размере 5 млн евро.Интересно, что главными конкурентами российских учёных были китайские исследователи из компании China Nuclear Industry 23 в соавторстве с Институтом физики плазмы Китайской академии наук. Коллективы с проектами Alsyom (Евросоюз), Doosan Babcock Limited (Великобритания), Eiffage (Евросоюз), GA (США), Jacobs (Евросоюз) и Safe Technologies (Великобритания) не рассматривались в качестве серьёзных соперников.Что касается заказанного ИТЭР оборудования, то речь идёт о разработке, прототипировании, изготовлении, сборке и наладке полномасштабной автоматизированной системы забора образцов пыли из вакуумной камеры токамака ИТЭР.«При работе токамака в вакуумной камере будет накапливаться пыль из бериллий-вольфрамовых микрочастиц, образуемых в результате эрозии плазмой стенок камеры. Это может стать одной из серьезных проблем в работе реактора, так как накопление большого количества пыли повышает риск пылевого взрыва при внезапном развакуумировании камеры», — поясняется в пресс-релизе НИЯУ МИФИ.Также на поверхности частиц пыли может оседать радиоактивный тритий, а его допустимое количество в реакторе строго регламентировано. Именно поэтому нужна система, которая позволит исследователям без развакуумирования установки измерить количество накопившейся в ней пыли и принять решение о продолжении работы реактора либо о его остановке для очистки. Судя по всему, будущие коммерческие термоядерные реакторы не обойдутся без подобных штатных систем, что даёт надежду на последующую коммерческую выгоду российской разработки.]]></text>
</doc>
