<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Евросоюз готов потратить €43 млрд на развитие полупроводниковой отрасли, но успех не гарантирован]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-09T19:35:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На этой неделе власти Евросоюза представили программу развития в регионе разработки и производства полупроводников. Планируется потратить €43 млрд, чтобы снизить зависимость от поставок чипов из США и Азии, а также довести долю европейских производителей на мировом рынке полупроводников до 20 % к 2030 году. Однако эти планы могут оказаться несбыточными сразу по нескольким причинам, о которых рассказало издание Politico.Новые меры Еврокомиссии, направленные на укрепление полупроводниковой отрасли, вводятся на фоне затянувшегося глобального дефицита чипов, который оказывает негативное влияние на производителей различной продукции, начиная от смартфонов и заканчивая автомобилями. ЕС хочет переориентировать производство чипов и значительно нарастить собственную долю на глобальном полупроводниковом рынке. Для достижения поставленных целей необходимо в разы увеличить собственную активность в этом секторе, а также увеличить финансирование, выделяемое для проведения исследовательских работ и расширения производственных мощностей компаний, выпускающих полупроводниковую продукцию в регионе.   Однако в своём стремлении увеличить объём производимых чипов ЕС делает несколько ставок, которые не гарантируют конечного успеха. План европейских властей может провалиться по разным причинам, среди которых выделяются шесть основных.ЕС пока ещё не освоил промышленную политикуНовая программа поддержки полупроводниковой отрасли является самым амбициозным планом ЕС по запуску долгосрочной промышленной политики, направленной на укрепление своей экономической мощи для конкуренции с США и Китаем. Однако эта политика не прошла проверку, а в прошлом подобные интервенционистские политики реализовывались в ЕС не лучшим образом.На протяжении десятилетий Еврокомиссия отвергала государственную поддержку и работала над тем, чтобы сделать свободную рыночную конкуренцию центральным элементом внутреннего рынка. В последние годы с этой точки зрения мало что изменилось и в прошлом году власти представили новую промышленную стратегию, в соответствии с которой Еврокомиссия осуществляет координацию схем финансирования компаний, связанных с производством чипов, облачными вычислениями, созданием источников питания и др.Проблема в том, что реализация подобных планов не слишком хорошо удавалась ЕС в прошлом. Попытки запустить долгосрочную промышленную политику ранее не увенчались успехом, и они не идут ни в какое сравнение с мощью Китая и тактикой правительства США, которое в полной мере использует собственный доминирующий промышленный комплекс. Реализация нового плана ЕС станет своеобразным индикатором, который позволит оценить способность Еврокомиссии вести промышленную политику на таком уровне и в таких масштабах.Европа не имеет работоспособного «мега-завода»Комиссар Евросоюза по вопросам внутреннего рынка Тьери Бретон (Thierry Breton) ещё в прошлом году заявлял, что один из крупнейших мировых производителей чипов (TSMC, Samsung и Intel) построит передовой завод по производству чипов в Европе. Доминирующее положение в сфере производства чипов принадлежит тайваньской TSMC, но компания пока не делала каких-либо заявлений касательно европейских инвестиций. Летом прошлого года было объявлено о начале предварительных переговоров о строительстве завода в Германии, но с тех пор новой информации об этом не было. Позднее TSMC объявила о намерении инвестировать в расширение производств в США ($12 млрд), Японии ($7 млрд) и Китае ($2,8 млрд).  Samsung отнеслась к идее построить в Европе завод, мягко говоря, с неохотой. Остаётся Intel, генеральный директор которой Пэт Гелсингер (Pat Galsinger), в прошлом уже успел наладить отношения с некоторыми европейскими государственными лидерами, а также Тьери Бретоном. Intel уже объявила о больших планах по расширению присутствия в Европе, и новая политика ЕС должна способствовать их реализации. Однако для Intel контрактное производство чипов является новым направлением бизнеса, поэтому трудно оценить, насколько успешным оно станет в будущем.США могут легко обогнать Европу, как и любую другую странуНесмотря на обещания официальных лиц ЕС и США избежать «гонки субсидий» между собой, новая стратегия ЕС в отношении полупроводниковой отрасли является чётким ответом на пакет финансирования производителей чипов в $52 млрд, который в настоящее время находится на рассмотрении Конгресса США.Инвестиции ЕС в размере €43 млрд до 2030 года выглядят внушительно, но они формируются из государственных вложений и заёмного капитала. Большая часть инвестиций исполнительной власти ЕС представляет собой существующее финансирование исследований, предназначенное для полупроводниковой отрасли. В это же время власти США готовятся выделить $52 млрд федеральных инвестиций. Вместе с этим власти американских штатов заявляли о готовности выделить миллиарды долларов, чтобы переманить на свою территорию производителей чипов. Частный капитал также принимает активное участие в этой деятельности, инвестируя значительные средства в полупроводниковую отрасль.Чиновники ЕС по вопросам конкуренции должны проявлять гибкостьЕврокомиссия обещала высвободить государственное финансирование, чтобы убедить лидеров отрасли, таких как TSMC и Intel, построить свои заводы в регионе. При этом отмечается, что проекты, которые получат миллиарды инвестиций, должны соответствовать определённым требованиям. Производитель должен быть «первым в своём роде», его предприятие должно быть целевым и пропорциональным, и он должен приносить пользу всей Европе.Эти правила должны гибко трактоваться чиновниками. Например, «первый в своём роде» может означать, что это новое для Европы, но не обязательно новое в глобальном масштабе. Государственное финансирование, необходимое крупным производителям чипов, таким как TSMC и Intel, исчисляемое миллиардами долларов, может столкнуться с препятствиями со стороны чиновников и регулирующих органов.Автопроизводители нуждаются в быстрых решенияхЕвропейская автомобильная промышленность сильно пострадала от глобального дефицита чипов. Руководители автомобилестроительных компаний давно пытаются убедить власти ЕС в необходимости мер, направленных на снижение зависимости отрасли от зарубежных поставщиков. Эти меры должны реализовываться в среднесрочной перспективе, чтобы избежать подобных кризисов в будущем.Однако сейчас они нуждаются в решениях, которые помогут снизить давление на отрасль быстрыми темпами. Здесь также играет роль вопрос, в пользу производства каких чипов должна делать ставку Европа. Власти склоняются к необходимости запуска передовых производств по нормам 5 нанометров и меньше. При этом в автомобильной промышленности широко используются компоненты, выполненные по техпроцессам от 14 нанометров и больше.С точки зрения властей, внедрение передовых производств является шагом на перспективу, когда выполненные по передовым технологиям чипы будут широко распространены. «Европейский закон о чипах — это не решение проблемы нехватки полупроводников. Мы должны предвидеть кризисы, которые маячат на горизонте», — заявила Еврокомиссар по вопросам конкуренции Маргрет Вестагер (Margrethe Vestager).   Изменение налогового климатаЕврокомиссия запустила масштабную инициативу по финансированию промышленности, опираясь на опасения по поводу дефицита чипов в Европе, которые возникли ещё в начале пандемии коронавируса. Для этого были мобилизованы огромные средства ЕС, направленные на восстановление и поддержание устойчивости, благодаря чему и был собран пакет инвестиций в несколько миллиардов долларов. С ростом инфляции интерес к масштабным государственным инвестициям снижается, в том числе в Германии — ключевой стране, где национальные расходы и политический вес крайне необходим для того, чтобы план Еврокомиссии по развитию полупроводниковой отрасли сработал должным образом.]]></text>
</doc>
