<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Сбер» присоединился к альянсу разработки единого стандарта для умного дома Matter]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[стандартизация]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[matter]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сбер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[умный дом]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-04T15:08:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания SberDevices присоединилась к международному альянсу по разработке единого стандарта для устройств умного дома Matter, который поможет упростить и удешевить разработку новых продуктов.Стандарт Matter призван обеспечить бесперебойную работу смарт-устройств, а также их надёжное и безопасное подключение. Кроме того, будет достигаться совместимость оборудования различных производителей, а сами продукты станут доступнее для конечных потребителей.В альянс входят более 400 компаний по всему миру, в том числе такие гиганты, как Apple, Amazon, Google, Samsung, Qualcomm, Toshiba, «Яндекс» и другие. Основателем проекта является Connectivity Standards Alliance (CSA), ранее известный как Zigbee Alliance.«Альянс объединяет крупнейших игроков рынка умного дома, в том числе первооткрывателей в этой сфере, решивших объединиться, чтобы разработать единые стандарты и создавать по-настоящему удобные совместимые решения. Мы тоже видим в этом большие перспективы, и уже скоро с помощью виртуальных ассистентов "Салют" можно будет управлять не только устройствами компаний-партнеров, подключенных к платформе умного дома Sber, но и девайсами производителей, использующих Matter», — заявляет «Сбер».В соответствии со стандартом Matter будут выпускаться средства управления и мониторинга, умные осветительные приборы, системы обеспечения безопасности и другое оборудование. ]]></text>
</doc>
