<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Microsoft отключит по умолчанию макросы Office VBA в целях безопасности]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[макросы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[microsoft]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[office]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[офисные пакеты]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[программное обеспечение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-08T08:44:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Microsoft объявила, что макросы VBA (Visual Basic for Application) в приложениях офисного пакета Office будут отключены по умолчанию. Это изменение внесено для предотвращения распространения вредоносного программного обеспечения. Оно будет применяться к загруженным из интернета файлам, содержащим макросы и предназначенным для приложений Word, Access, Excel, PowerPoint и Visio.Офисные приложения, такие как Excel, могут запускать сценарии и использовать «активное содержимое» для автоматизации разных процессов и импорта данных из внешних источников. Проблема в том, что при запуске макросов из ненадёжных источников невозможно точно сказать, что именно они загружают и какие действия выполняются после этого, чем и пользуются злоумышленники при распространении вредоносного ПО. В прошлом Microsoft признавала связанную с макросами проблему безопасности и даже интегрировала в Office всплывающее сообщение, которое предупреждает пользователя и требует дополнительного подтверждения перед запуском макроса.   Технически софтверный гигант будет блокировать только загружаемые из интернета макросы. При этом макросы из надёжных источников, имеющие цифровую подпись и сертификат безопасности, по-прежнему будут загружаться. Ещё макрос будет считаться доверительным, если пользователь ранее уже открывал данный файл и выбрал опцию «Включать содержимое» во всплывающем сообщении. Корпоративные клиенты Microsoft смогут осуществлять управление макросами с помощью групповых политик.Согласно имеющимся данным, в апреле 2022 года упомянутое нововведение появится в Office 365. Позднее оно затронет Office LTSC, Office 2021, Office 2019, Office 2016 и Office 2013.]]></text>
</doc>
