<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Бывшие разработчики Journey и Edith Finch открыли студию Gardens для создания ярких онлайн-игр]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[gardens]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-03T10:37:48+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Группа видеоигровых дизайнеров, участвовавших в разработке таких проектов, как Journey, What Remains of Edith Finch и Sky: Children of the Light, объявила об учреждении независимой студии под названием Gardens.Gardens была основана работавшими над What Remains of Edith Finch братьями Крисом Беллом (Chris Bell) и Стивеном Беллом (Stephen Bell), а также известным по платформеру Dustforce Лекси Досталем (Lexie Dostal).Команда Gardens насчитывает сотрудников, приложивших руку к созданию Marvel’s Spider-Man, Ratchet & Clank, The Elder Scrolls V: Skyrim, последних частей Fallout, Ashen и The Hobbit.Основная задача Gardens заключается в разработке «ярких онлайновых игр, которые поощряют значимые многопользовательские моменты и отношения между геймерами по всему миру».Первым проектом Gardens станет фэнтезийное приключение, события которого развернутся в загадочном и магическом мире. Игроки будут пересекаться друг с другом, как это было, например, в Journey.Названия, сроков выхода или списка платформ у дебютной разработки Gardens на данном этапе нет, зато есть бюджет: в июле 2021 года ещё не анонсированная студия привлекла инвестиции в размере $4,5 млн.В настоящее время Gardens набирает специалистов по самым разным направлениям, включая художников, аниматоров и инженеров. Сотрудники смогут работать в удалённом режиме.]]></text>
</doc>
