<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Google анонсировала программу самостоятельного ремонта хромбуков, но пока только для университетов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[chromebook]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ноутбуки и нетбуки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[google]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ремонтопригодность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[право на ремонт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[планшетные компьютеры и смартбуки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-04T19:05:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Google объявила о запуске программы, призванной помочь учебным заведениям самостоятельно ремонтировать ноутбуки на Chrome OS. В её рамках Google поделится с учебными заведениями информацией по ремонту хромбуков, что позволит не только поддерживать парки учебных ноутбуков в рабочем состоянии, но и позволит снизить объём отходов.В записи в блоге Google заявила, что в отдельных университетах уже существуют собственные программы по ремонту хромбуков, и теперь компания хочет помочь остальным освоить это направление. Для этого было создано специальное руководство по созданию программы ремонта Chromebook в учебном заведении с участием ИТ-администраторов. Также компания пообещала в будущем публиковать дополнительные материалы по ремонту.Google сотрудничает с партнёрами, чтобы сделать компоненты Chromebook взаимозаменяемыми, пригодными для многоразового использования и легко утилизируемыми. Компания также рассказала о новом модельном ряде Chromebook, ориентированном на образование, который включает в себя устройства, выделяющиеся повышенной ремонтопригодностью. Многие из перечисленных Google компьютеров вовсе не новы: Acer Chromebook Spin 713 вышел ещё в прошлом году, а HP Elite Dragonfly Chromebook представляет собой небольшое обновление аналогичной Windows-модели.Google обращает внимание пользователей на то, что, прежде чем принимать решение о самостоятельном ремонте, следует ознакомиться с условиями гарантии, предоставляемой производителем устройства. Стоит отметить, что Google выбрала довольно удачное время для запуска своей программы самостоятельного ремонта. Совсем недавно аналогичными шагами на принятие законодательных инициатив, поддерживающих так называемое «право на ремонт», отреагировали Microsoft и Apple. Первая объявила о поставках инструментов и инструкций по ремонту фирменных устройств Surface, совместно с iFixit, а вторая пообещала начать продажи отдельных деталей для ремонта iPhone на своём сайте.Google сообщает, что около 50 миллионов студентов и преподавателей по всему миру используют устройства на базе Chrome OS. Основная масса таких устройств может похвастаться выдающимися надёжностью и долговечностью, что позволяет сократить количество мусора. Кроме того, в тему заботы об экологии компания отмечает, что хромбуки потребляют на 46 % меньше энергии, чем конкурирующие устройства.]]></text>
</doc>
