<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Режиссёр Scarlet Nexus хотел бы сделать сиквел более зрелым]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Евгений Миркин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ролевой экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[scarlet nexus]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[bandai namco entertainment]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-31T20:28:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руководитель разработки Scarlet Nexus Кендзи Анабуки (Kenji Anabuki) в интервью Inverse рассказал о том, что хотел бы сделать продолжение игры с более зрелым сюжетом. В нём также была затронута тема роста популярности проекта благодаря Game Pass.Несмотря на то, что Scarlet Nexus была хорошо принята игроками и критиками, Bandai Namco Entertainment пока не заявляла о намерении выпустить продолжение. Впрочем, это не мешает режиссёру проекта обсуждать возможный сиквел.«Если будет продолжение, я хотел бы затронуть тему сверхспособностей не только в битвах, — сказал Анабуки. — Мир и декорации этой истории потенциально могут быть созданы для развлечения даже более зрелой аудитории путём изучения таких тем, как опасность обладания или использования сверхспособностей».Также Анабуки хотел бы улучшить в продолжении сцены, которые в Scarlet Nexus были выполнены в виде ряда неподвижных изображений (анимированного слайд-шоу): «Я по-прежнему хочу сделать их уникальными, как те, что были в Scarlet Nexus, и в то же время предоставить нашим фанатам максимально приятный игровой опыт».Помимо этого, во второй части разработчик хочет уделить больше внимания настройкам доступности, удобству меню и в целом качеству игры: «Мы сделали всё, что могли, и добавили в игру после запуска несколько функций на основе отзывов пользователей. Однако я решил, что ещё большее внимание отраслевым тенденциям и новейшим предпочтениям пользователей определённо пойдёт на пользу игровому процессу».Наконец, в интервью также упомянули релиз в Game Pass. Продюсер Scarlet Nexus Кейта Иидзука (Keita Iizuka) рассказал, что был рад видеть игру в сервисе через три месяца после её выпуска: «Это определённо повысило известность и популярность Scarlet Nexus. Добавление также в значительной степени способствовало видимости и продажам загружаемого контента».Scarlet Nexus вышла 25 июня 2021 года на ПК, Xbox One, Xbox Series X и S, PlayStation 4 и PlayStation 5.]]></text>
</doc>
