<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Разработчики Shadow Warrior 3 подтвердили дату выхода в новом трейлере]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[шутер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[devolver digital]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[flying wild hog]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[shadow warrior 3]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-31T21:57:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Спустя две недели после утечки издательство Devolver Digital и студия-разработчик Flying Wild Hog представили трейлер своего восточного шутера от первого лица Shadow Warrior 3 с точной датой выхода игры.Напомним, 17 января в цифровых магазинах PlayStation Store и Microsoft Store без предупреждения стартовали предзаказы Shadow Warrior 3. Тогда же в Сеть просочилась и дата выхода — 1 марта.Попавшую раньше времени в общий доступ информацию разработчики подтвердили — Shadow Warrior 3 действительно поступит в продажу 1 марта для PC (Steam), PS4 и Xbox One. Предзаказы открыты на всех целевых платформах.Обнародованный по случаю анонса трейлер Shadow Warrior 3 длится около двух минут и в свойственной серии ироничной манере демонстрирует основные особенности игры, среди которых есть озорной грызун, бег по стенам и огромный дракон.В Shadow Warrior 3 главный герой — опальный корпоративный сёгун Ло Вэнь — на пару со своим бывшим заклятым врагом Орочи Зиллой попытаются предотвратить конец света, поймав древнего дракона, которого сами же случайно и освободили.]]></text>
</doc>
