<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Флагман OPPO Find X5 Pro показался на качественных изображениях — релиз ожидается в конце февраля]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[характеристики]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[утечка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[oppo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рендер]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-04T19:21:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Надёжный инсайдер Роланд Квандт (Roland Quandt) из WinFuture опубликовал подробности о грядущем флагмане OPPO. Он поделился не только информацией о технических характеристиках устройства, но и качественными рендерами, демонстрирующими дизайн OPPO Find X5 Pro со всех сторон.OPPO Find X5 Pro получит 6,7-дюймовый LTPO AMOLED-экран с загнутыми боковыми гранями. По словам Квандта, дисплей предложит пользователям разрешение 3216 × 1440 пикселей, частоту обновления 120 Гц и будет прикрыт закалённым стеклом Corning Gorilla Glass Victus. В экран будет встроен дактилоскопический сенсор.По словам Квандта, рамка корпуса будет выполнена из окрашенного алюминия. Дизайн основной камеры будет перекликаться с оформлением этого элемента у актуального Find X3. Согласно рендерам, на нижнем торце устройства найдётся место для решётки динамика, SIM-лотка, отверстия микрофона и разъёма USB Type-C. На правой грани расположится кнопка питания, а левый торец займут клавиши регулировки громкости.OPPO Find X5 Pro получит два 50-Мп сенсора основной камеры Sony IMX766 с оптической стабилизацией. Один из них будет дополнен широкоугольной, а второй сверхширокоугольной оптикой. Компанию этим датчикам составит телефотокамера Samsung S5K3M5 с разрешением 13 Мп. В качестве селфи-модуля будет применён сенсор Sony IMX709 с разрешением 32 Мп. Повысить качество снимков поможет фирменный нейронный процессор MariSilicon X.В качестве аппаратной платформы будет использоваться актуальный флагманский чипсет Qualcomm Snapdragon 8 Gen 1. Чип будет работать в связке с 12 Гбайт оперативной памяти. Ёмкость накопителя составит 256 Гбайт. Квандт заявляет, что смартфон получит 5000-мА·ч батарею с поддержкой 80-Вт быстрой зарядки.Ожидается, что OPPO Find X5 Pro, вместе с другими смартфонами серии Find X5, будет представлен в ходе выставки MWC 2022, которая пройдёт в Барселоне с 28 февраля по 3 марта.]]></text>
</doc>
