<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Игровая консоль Nintendo Switch обогнала Wii по объёмам продаж]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[игровые консоли]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[консоли]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo switch]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-03T15:18:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Четвёртый квартал 2021 года оказался удачным для компании Nintendo, несмотря на сохраняющийся дефицит полупроводниковой продукции. В период с октября по декабрь было реализовано 10,67 млн консолей Switch, благодаря чему суммарный объём продаж устройства с момента запуска достиг отметки в 103,54 млн штук. Это означает, что чуть меньше пяти лет потребовалось Switch, чтобы обогнать Wii, которая разошлась тиражом в 101,63 млн экземпляров.Из-за нехватки полупроводниковой продукции объём поставок снизился почти на 8 % по сравнению с прошлым годом, но Nintendo явно меньше пострадала от проблем с цепочками поставок, чем некоторые другие компании. Например, на этой неделе Sony объявила, что за четвёртый квартал было поставлено всего 3,9 млн консолей PlayStation 5. Что касается Nintendo, то в прошедшем квартале компания выпустила версию Switch с OLED-дисплеем, отметив в финансовом отчёте, что эта модель «хорошо стартовала».Несмотря на относительно успешный квартал, Nintendo снизила прогноз объёма поставок консоли Switch в текущем финансовом году (закончится в марте) на 1 млн единиц. Компания ожидает, что за весь фискальный год объём поставок составит 23 млн единиц Switch, что меньше прогнозируемых в ноябре 24 млн консолей. Примечательно, что ещё раньше компания планировала отгрузить 25,5 млн экземпляров Switch за год. Для соответствия новому прогнозу Nintendo достаточно отгрузить чуть более 4 млн консолей за текущий квартал.Что касается программного обеспечения, то в прошедшем квартале хорошо продавались ремейки Pokémon Brilliant Diamond и Shining Pearl, разошедшиеся тиражом в 13,97 млн экземпляров. Также отметим, что Mario Party Superstars была продана тиражом в 5,43 млн копий, The Legend of Zelda: Skyward Sword HD — 3,85 млн копий, а Metroid Dread — 2,74 млн копий. Также ожидается, что недавно выпущенная Pokémon Legends: Arceus поможет увеличению продаж в текущем квартале.]]></text>
</doc>
