<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Разборка Steam Deck показала гибридный процессор AMD Aerith и компактную систему охлаждения]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[valve]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[портативная консоль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[игровые консоли]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[steam deck]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-09T16:41:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Популярные техноблогеры Gamers Nexus и Linus Tech Tips не смогли удержаться от возможности разобрать портативную игровую консоль Steam Deck, образцы которой они получили для первых независимых тестов. С последними можно ознакомиться в предыдущей заметке.В основе Steam Deck используется 7-нм кастомный гибридный процессор AMD серии Van Gogh с кодовым названием Aerith. В его составе присутствуют вычислительные ядра Zen 2, а также встроенное графическое ядро на архитектуре RDNA 2. На рынке имеется несколько портативных приставок с чипами AMD на архитектуре Zen 2, однако ни одна из них не оснащена графикой RDNA 2, что заметно выделяет консоль Steam Deck на фоне остальных.Приставку Valve очень часто сравнивается с консолью Aya Neo, в составе которой используется процессор AMD на ядрах Zen 2 и встроенной графике Radeon Vega. Любопытно, что несмотря на меньшие размеры, Aya Neo оснащена значительно более габаритной системой охлаждения, чем у Steam Deck. Это объясняется тем, что использующиеся в Aya Neo процессоры серии Cezanne и Barcelo работают в диапазоне TDP от 10 до 25 Вт, в то время как у процессора консоли Valve заявленный TDP динамический и варьируется от 4 до 15 Вт.Компания Valve не лукавила, когда говорила, что не рекомендует разбирать консоль на своём официальном видео разбора приставки. Этот процесс весьма сложный и требует от пользователя большого опыта или смелости. Например, при демонтаже батареи Steam Deck следует помнить, что она приклеена к корпусу. Впрочем, обычная замена термопасты не должна создать никаких проблем для рядового пользователя. Потребительская версия приставки использует печатную плату чёрного, а не зелёного цвета, как на официальном видео разборки инженерного образца приставки сотрудником Valve.Продажи Steam Deck стартуют 25 февраля. В этот день Valve начнёт рассылать уведомления тем покупателям, которые предзаказали консоль ещё в прошлом году. Стоимость новинки начинается с $400. В такую сумму оценена модель, оснащённая 64 Гбайт постоянной памяти eMMC.Для сравнения, самая доступная версия новейшей портативной консоли Aya Neo Next на базе Ryzen 7 5825U оценивается в $1315, а цены на приставку OneXPlayer на чипах Intel Tiger Lake начинаются с $1059.]]></text>
</doc>
