<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Softline выпустила ПК на российской Linux-системе, которая разрабатывалась для военных]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[корпуса, настольные компьютеры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[softline]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[linux]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[компьютеры]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-03T22:47:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российский дистрибьютор программного обеспечения и ИТ-интегратор Softline выпустил компьютеры (программно-аппаратные комплексы, ПАК) на основе собственного ПО. Роль программной платформы в нём выполняет Linux-система «МСВСфера», разработкой которой последние годы занималась компания «Национальный центр развития и поддержки», купленная Softline в 2021 году.Отметим, что корни продуктов «МСВСфера» уходят в проект «Мобильной системы Вооружённых сил», который развивался Всероссийским научно-исследовательским институтом автоматизации управления в промышленной сфере им. В.В. Соломатина по заказу Министерства обороны РФ. Основой МСВС и «МСВСфера» стал Linux-дистрибутив Red Hat. Стоимость одного ПАКа Softline зависит от конкретной конфигурации аппаратной части и начинается от 25 тыс. рублей.Согласно имеющимся данным, для предустановки на выпускаемые компьютеры Softline будет использовать версию ОС «МСВСфера АРМ», которая была зарегистрирована «Роспатентом» ещё в 2013 году. В компании считают, что выводимые на рынок ПК соответствуют ключевым требованиям бизнеса. Также отмечается, что используемое в ПАКах программное обеспечение регулярно обновляется.«Основным преимуществом предлагаемых решений являются индивидуальный подход к каждому клиенту, возможность сборки кастомных продуктов, низкая стоимость владения по сравнению с аналогами, оперативная техническая поддержка 24/7 и развитая сеть сервисных центров по России. Уже сегодня Softline готов поставлять клиентам программно-аппаратные комплексы с любыми конфигурациями и форм-факторами компьютеров под запросы заказчика», — сообщили в компании.Что касается «МСВСфера АРМ», то она представляет собой клиентскую ОС на базе ядра Linux с интегрированными пользовательскими приложениями. Она подходит для организации многофункциональных рабочих мест на базе 64-разрядных процессоров Intel и AMD. ОС содержит пакет офисных приложений LibreOffice, позволяющий взаимодействовать с текстовыми и графическими документами, электронными таблицами и презентациями. Также в состав ОС входят браузер Mozilla Firefox, почтовый клиент Evolution, медиапроигрыватели, файловый менеджер, средство записи и копирования дисков и другое ПО.]]></text>
</doc>
