<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Nissan почти полностью прекратит разработку двигателей внутреннего сгорания и сосредоточится на электрических]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[комментарии последних событий]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[двигатели]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nissan]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[европа]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[япония]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобиль]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-07T18:01:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Nissan прекратит разработку новых двигателей внутреннего сгорания для автомобилей для всех ключевых рынков, кроме США, и сосредоточит все свои силы на электромобилях. Таким образом компания станет первым крупным японским автопроизводителем, решившимся на такой шаг, сообщает издание Nikkei.Nissan уже прекратила разработку бензиновых и дизельных двигателей для автомобилей, которые продаются в Европе. Тем не менее будет продолжена ограниченная работа над ДВС для рынка США, в основном над теми, которые применяются в пикапах, традиционно пользующимися высоким спросом в этой стране.Отказ от разработки большинства двигателей внутреннего сгорания связана с тем, что политики во всём мире ужесточают ограничения на выбросы транспортных средств, чтобы способствовать переходу на электромобили. Уже в 2025 году в Европе должен вступить в силу экологический стандарт Евро-7. Nissan определила, что его требования повысят стоимость разработки двигателей внутреннего сгорания до неприемлемо высокого уровня.Nissan заявила, что постепенно также прекратит разработку ДВС для Китая и Японии. Стоит отметить, что компания продолжит работу над гибридными установками.Поскольку бензиновые автомобили всё ещё остаются на дорогах, Nissan продолжит улучшать существующие конструкции ДВС, но прекратит создание новых моделей. Заводы по производству двигателей продолжат свою работу. На данном этапе сокращения рабочих мест не планируется, сообщают источники, знакомые с планами Nissan.]]></text>
</doc>
