<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Смартфон среднего уровня Honor 60 SE получит чип MediaTek Dimensity 900]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[geekbench]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[характеристики]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[honor]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[утечка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-31T18:59:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В декабре прошлого года Honor представила продвинутые смартфоны среднего класса Honor 60 и 60 Pro. Согласно свежим данным, в скором времени компанию им составит более доступный Honor 60 SE. Устройство засветилось в Geekbench с номером модели GIA-AN00, благодаря чему стали известны его ключевые характеристики.Согласно информации из базы данных бенчмарка, новинка будет основана на чипсете MediaTek Dimensity 900. По крайней мере в одной из конфигураций процессор будет работать в тандеме с 8 Гбайт оперативной памяти. Несмотря на то, что Android 12 присутствует на рынке уже некоторое время, и ведущие производители уже обновили свои смартфоны до актуальной ОС, Honor 60 SE был протестирован с позапрошлогодней Android 11. Тем не менее, финальная версия устройства может быть представлена с актуальной Android 12.Стоимость и дата запуска устройства пока неизвестны, однако вполне вероятно, что Honor 60 SE дебютирует на MWC 2022, где Honor выступит 28 февраля.]]></text>
</doc>
