<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Роботы-собаки начнут патрулировать южную границу США]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[робот]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мир роботехники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ghost robotics]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[граница]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-03T15:15:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Министерство внутренней безопасности США доложило о том, что входящее в его состав Управление по науке и технологиям в настоящий момент прорабатывает вопрос об использовании четвероногих роботов-собак на южной границе страны. Роботы станут подходящим решением для тех участков границы, где личному составу может угрожать какая-либо опасность.Партнёром ведомства по данному проекту является филадельфийская компания Ghost Robotics. Этот производитель известен своим интересом к военным и даже вооружённым роботам — несмотря на переговоры с агентством DARPA, компания Boston Dynamics эту черту так и не пересекла. Согласно официальной версии, задачи пограничных роботов ограничатся патрулированием. Машины смогут управляться дистанционно или передвигаться в автономном режиме.Подчёркивается, что нет никаких данных относительно оснащения этих роботов каким-либо оружием. Представитель Ghost Robotics отметил, что компания гордится совместной работой с американским правительством, но придерживается «агностического» подхода относительно дальнейшей судьбы машин. Производитель разрабатывает машины, продаёт их военным и не интересуется, какие модификации после этого вносит заказчик.Министерство, в свою очередь, пока не уточнило сроков развёртывания пограничных роботов, однако сообщило, что полевые испытания уже стартовали. Машины тестируются как на открытых пространствах, так и в моделях зданий. Вооружение на них пока не используется — только приборы ночного видения.]]></text>
</doc>
