<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стоимость всех трёх моделей Samsung Galaxy Tab S8 раскрыта европейскими ретейлерами: устройства доступны для предзаказа]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[samsung]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[планшет]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[утечка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[слухи]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[цены]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[galaxy]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[планшетные компьютеры и смартбуки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-02T05:47:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[О флагманских планшетах Samsung Galaxy Tab S8 уже известно довольно много. Новая утечка раскрывает розничные цены всех трёх устройств серии. Несмотря на то, что планшеты будут представлены более чем через неделю, несколько европейский ретейлеров уже открыли приём предзаказов на новинки.Galaxy Tab S8 Ultra доступен для предварительного заказа во Франции по цене 1699 евро за самую продвинутую модификацию с 16 Гбайт оперативной и 512 Гбайт постоянной памяти. Напомним, что устройство предложит пользователям флагманскую платформу Qualcomm Snapdragon 8 Gen 1, громадный 14,6-дюймовый Super AMOLED-дисплей с разрешением 2960 × 1848 пикселей и частотой обновления 120 Гц, 11200-мА·ч батарею, предустановленную Android 12 и активный стилус S Pen в комплекте поставки.Galaxy Tab S8+ доступен для предзаказа у другого французского розничного продавца. Модель с 8 Гбайт ОЗУ и 128-Гбайт накопителем оценивается в 999 евро. Планшет может похвастаться 12,4-дюймовым Super AMOLED-экраном с разрешением 2800 × 1752 пикселя и частотой обновления 120 Гц, той же флагманской платформой Qualcomm, что и старшая модель, а также аккумулятором ёмкостью 10090 мА·ч.Базовый Galaxy Tab S8 доступен для предзаказа по цене 970 евро. Устройство оборудовано 11-дюймовым экраном LTPS TFT с разрешением 2560 × 1600 и частотой обновления 120 Гц, 8000-мА·ч батареей и чипом Qualcomm Snapdragon 8 Gen 1.Ресурс GSMArena предполагает, что продавцы, которые открыли приём предзаказов, уже имеют новинки на своих складах, однако отправка заказов начнётся не ранее чем 9 февраля, когда устройства будут представлены официально.]]></text>
</doc>
