<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[VR-гарнитура PlayStation VR 2 может получить технологию отслеживания взгляда Tobii]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[vr-гарнитура]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[tobii]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[носимая электроника]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation vr 2]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-07T23:32:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стало известно, что Sony ведёт переговоры с Tobii по поводу использования технологии отслеживания взгляда шведской компании в гарнитуре виртуальной реальности PlayStation VR 2. Об этом говорится в заявлении Tobii, которая называет себя «мировым лидером в области технологий отслеживания взгляда и пионером в сфере вычислений внимания». Финансовая сторона сделки не раскрывается, поскольку переговоры между компаниями ещё продолжаются.Одно из основных направлений деятельности Tobii связано с разработкой систем отслеживания взгляда с использованием невидимого для человека инфракрасного излучения. Поддержка технологии Tobii реализована в десятках игр, в том числе Far Cry 6 и Flight Simulator. Благодаря этому пользователи могут выполнять некоторые действия в игре, например, прицеливание и выбор предметов, с помощью взгляда и движения головой. При этом визуальные эффекты могут автоматически приближаться или удаляться, в зависимости от того, куда смотрит пользователь. Tobii также выпустила приложение для отслеживания движений головы пользователя, которое позволяет управлять игровыми камерами и совместимо с некоторыми ноутбуками.Sony официально не анонсировала дату выхода PlayStation VR 2. Если же японская компания действительно всё ещё не определилась с некоторыми компонентами, которые будут использоваться в VR-гарнитуре нового поколения, то до начала производства устройства может пройти немало времени. Sony раскрыла технические характеристики PlayStation VR 2 в рамках ежегодной выставки CES 2022. Однако дата запуска новинки объявлена не была, а представители компании не подтвердили и не опровергли вероятность того, что гарнитура поступит в продажу в этом году.]]></text>
</doc>
