<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Китай обвинил США в нежелании брать ответственность за спутники SpaceX Starlink]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[китай]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-10T20:04:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Китай обвинил США в отказе брать на себя ответственность за проблемы, вызванные спутниками Starlink компании SpaceX. Причина недовольства заключается в том, что США проигнорировали запросы о предоставлении информации, когда в прошлом году спутники Starlink прошли в опасной близости от китайской космической станции. Об этом на регулярном брифинге в Пекине заявил представитель МИД Китая Чжао Лицзянь (Zhao Lijian).«Находясь на орбите, китайские астронавты столкнулись с реальной и неотложной угрозой безопасности. После этого инцидента компетентные органы Китая несколько раз пытались связаться с коллегами из США по электронной почте, но не получили ответа», — сообщил Чжао Лицзянь, который также отметил угрозу для дальнейшего сотрудничества в космической сфере между двумя державами. Он также отметил, что своим поведением США пытаются «переложить ответственность и отвлечь внимание». «Они не демонстрируют должного ответственного отношения как космическая держава», — считает Лицзянь.  Отметим, что заявление Китая прозвучало после нового инцидента со спутниками Starlink. Ранее на этой неделе было объявлено, что 40 из 49 аппаратов компании, которые были запущены в космическое пространство 3 февраля, пришли в негодность из-за геомагнитной бури.В конце прошлого года Китай уведомил Организацию Объединённых Наций о двух инцидентах в июле и октябре, когда космические спутники США опасно сближались с китайской орбитальной станцией. В США заявили об отсутствии необходимости уведомлять Китай, поскольку угрозы столкновения в ходе упомянутых инцидентов не было. «Если бы существовала значительная вероятность столкновения с китайской космической станцией, США направили бы уведомление об опасном сближении непосредственно контактному лицу», — говорится в заявлении США.]]></text>
</doc>
