<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Sony намерена запустить более 10 игр-сервисов к 2026 году]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Евгений Миркин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[sony interactive entertainment]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[bungie]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-03T14:07:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Недавно Sony Interactive Entertainment объявила о намерении приобрести студию Bungie для расширения деятельности в сфере игр-сервисов. Но уже после финансового отчёта глава компании Джим Райан (Jim Ryan) дал представление о будущих планах PlayStation на игры-сервисы.«Благодаря тесному сотрудничеству между Bungie и PlayStation Studios мы стремимся запустить более 10 игр-сервисов к финансовому году, заканчивающемуся 31 марта 2026 года», — заявила компания.Sony Interactive Entertainment также подчеркнула свою приверженность мультиплатформенным играм как «основной возможности роста» не только для Bungie, но и старых студий компании.«Благодаря этому приобретению мы намерены привлечь новых пользователей и повысить вовлечённость на платформах, отличных от PlayStation, что позволит нам значительно продвинуть нашу долгосрочную стратегию роста по дальнейшему расширению экосистемы нашего игрового бизнеса, — добавила компания. — Благодаря приобретению Bungie мы намерены ускорить рост доходов от собственного игрового программного обеспечения, стремясь к 25 финансовому году более чем удвоить текущую сумму».Учитывая важность талантов Bungie для этих планов, Sony также отметила свои планы по сохранению сотрудников студии после приобретения. Для этого компания выделит треть средств от суммы покупки в $3,6 млрд. Интересно и то, что почти все сотрудники Bungie являются держателями акций студии.]]></text>
</doc>
