<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Mediascope выбрана единым измерителем интернет-аудитории]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[интернет]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[mediascope]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-02T19:59:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стало известно, что члены комиссии при Роскомнадзоре выбрали компанию Mediascope организацией по исследованию интернет-аудитории в России. Об этом пишет информационное агентство ТАСС со ссылкой на данные регулятора.В сообщении сказано, что «2 февраля комиссия при Роскомнадзоре провела отбор уполномоченной организации по исследованию объёма интернет-аудитории». В результате проведённого конкурса в качестве единого измерителя интернет-аудитории была выбрана компания Mediascope, которая также занимается измерением телевизионной аудитории. Регулятор ожидает, что выбранная организация обеспечит открытость, сопоставимость и достоверность данных, которые будут получены в ходе проведения исследований объёма аудитории телеканалов, сетевых изданий и онлайн-платформ.«Уполномоченная организация будет измерять только те интернет-ресурсы, которые Роскомнадзор внёс в специальный реестр. Комиссия рекомендовала Роскомнадзору включить в реестр 79 информационных ресурсов, объём аудитории которых подлежит исследованию. В том числе 27 аудиовизуальных сервисов, 4 новостных агрегатора, 8 социальных сетей, 26 зарегистрированных средств массовой информации, 14 иных информационных ресурсов», — говорится в сообщении, где также отмечено, что в будущем в реестр может быть расширен.   Согласно имеющимся данным, веб-ресурсы, попавшие в реестр Роскомнадзора, обязаны передавать уполномоченной организации соответствующую информацию посредством специального программного обеспечения или в виде наборов данных. Единый измеритель интернет-аудитории обязан предоставлять Роскомнадзору отчёты касательно объёма аудитории интернет-ресурсов, а также публиковать их на своём официальном сайте.]]></text>
</doc>
