<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Dell выпустила первые в мире мониторы на матрице LG IPS Black с повышенной контрастностью]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[dell]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мониторы, проекторы, тв-тюнеры, телевизоры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мониторы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ips black]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-04T23:51:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Dell начала продажи первых мониторов на базе матрицы нового типа IPS Black от LG. Последняя была представлена южнокорейской компанией на выставке CES 2022. Она предлагает повышенный показатель типичной контрастности, что улучшает точность и насыщенность цветов на экране.Новинками от Dell является 27-дюймовая модель UltraSharp 27 4K USB-C Hub Monitor (U2723QE) стоимостью $780, и 32-дюймовая модель UltraSharp 32 4K USB-C Hub Monitor (U3223QE), которая оценена в $1150. Если не брать в расчёт диагональ, плотность пикселей на дюйм и вес, то оба дисплея предлагают полностью идентичные характеристики. Показатель максимальной контрастности у этих экранов составляет 2000:1. У обычных IPS-панелей он обычно равен 1000:1.Оба дисплея Dell предлагают поддержку разрешения 3840 × 2160 пикселей и обладают максимальной яркостью 400 кд/м2. Для новинок заявляется 100-процентный охват цветовых пространств Rec. 709 и sRGB, а также 98-процентный охват цветового пространства DCI-P3. Мониторы обладают частотой обновления 60 Гц, а скорость их отклика составляет от 5 до 8 мс, так что игровыми их назвать нельзя.Как следует из названий моделей, обе новинки предлагают широкие возможности USB-подключения. Каждый дисплей получил по три разъёма USB Type-C 3.2 Gen 2, один из которых поддерживает DisplayPort 1.4 и может передавать до 90 Вт (можно питать ноутбук и выводить с него картинку на монитор одним кабелем), а ещё один поддерживает 15-Вт зарядку подключённых устройств.Также Dell U2723QE и U3223QE имеют по четыре USB Type-A 3.2 Gen 2 со скоростью 10 Гбит/с. Набор внешних интерфейсов каждого монитора дополняют один разъём HDMI 2.0, два DisplayPort 1.4, один разъём LAN со скоростью 1 Гбит/с и один комбинированный аудиоразъём. Новинки оснащены KVM-переключателями, а также поддержкой функций PiP (картинка в картинке) и PbP (картинка за картинкой), которые позволяют использовать дисплеи с двумя разными источниками изображения.Подставка мониторов регулируется по высоте, наклону и повороту. Также имеется возможность использовать стандартное крепление VESA 100 × 100.]]></text>
</doc>
