<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[WhatsApp уже скоро позволит пользователям ставить реакции на сообщения]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[мессенджер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[iphone]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приложения для ios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[реакции]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[тестирование]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[me]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[по для мобильных устройств]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приложения для android]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[программное обеспечение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[whatsapp]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-02T18:53:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Тестирование реакций на сообщения в мессенджере с помощью эмодзи, похоже, вступает в завершающую стадию. На это указывают новые скриншоты, опубликованные ресурсом WABetaInfo, который регулярно делится информацией о новых тестовых функциях в WhatsApp.WhatsApp работает над реакциями на сообщения с помощью смайликов уже довольно давно. Первые доказательства того, что эта функция находится в разработке, появились ещё прошлым летом. Новая возможность предложит пользователям WhatsApp быстрый и простой способ ответа на сообщения без необходимость писать полноценный ответ.Ранние утечки, проливающие свет на работу WhatsApp над новой функцией, давали понять, что команда мессенджера ещё не определилась с её возможностями и внешним видом. Однако последние изображения, опубликованные WABetaInfo, демонстрируют практически законченный продукт. Как и в Facebook* Messenger, пользователи WhatsApp получат доступ к ряду смайликов прямо над сообщением. К сожалению, по картинкам не понятно, как происходит вызов панели эмоджи-реакций.В настоящее время доступно только шесть смайликов. Когда один из них будет выбран пользователем, он появится под сообщением. Примечательно, что родственный Facebook* Messenger включает кнопку «+» в параметрах реакции, которая позволяет получить доступ к полному набору смайликов и отреагировать на сообщение любым из них.Согласно WABetaInfo, WhatsApp планирует внедрить реакции на сообщения уже в предстоящей бета-версии приложения для iOS и Android, прежде чем они станут доступны всем пользователям. Сообщается, что к реакциям будет применяться сквозное шифрование, как и ко всем сообщениям в WhatsApp.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
