<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Diem Association продала активы — проект Meta]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[криптовалюта]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[социальные сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[me]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[diem]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-01T12:04:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Попытки Meta* (прежнее название — Facebook*) запустить собственную криптовалюту Diem, ранее известную как Libra, завершились полным провалом. Некоммерческая организация Diem Association (прежнее название — Libra Association), созданная по инициативе Meta* для координации разработки платёжной системы на основе блокчейна с использованием Diem, подтвердила в понедельник факт продажи своих активов примерно на $200 млн банковскому партнёру Silvergate. Ассоциация работала с Silvergate в прошлом году над запуском стейблкоина с привязкой к доллару США.Гендиректор Diem Association Стюарт Леви (Stuart Levey) сообщил в пресс-релизе, что решение о продаже активов было принято после того, как «из диалога с федеральными регулирующими органами стало ясно, что проект не может быть реализован».Как известно, главным противником проекта выступила Федеральная резервная система США. Поэтому шансы Meta* в этом начинании были равны нулю. Несмотря на то, что Meta* сформировала ассоциацию Libra Association для управления токеном вместе с другими компаниями, многие испугались, что благодаря запуску собственной криптовалюты технологический гигант станет ещё более могущественным. И уже спустя несколько месяцев после создания Libra Association организацию стали покидать её участники.Хотя связи между Meta* и Diem уже нет, всегда есть вероятность того, что Silvergate или другая компания возродят проект. Несмотря на неудачу этого начинания, дизайн Diem является более прозрачным и удобным для регулирующих органов, чем многие существующие стейблкоины. Но поскольку почти вся команда основателей Libra покинула Meta*, шансы на то, что Diem когда-либо снова появится с тем же уровнем поддержки, кажутся незначительными.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
