<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Электромобиль Lightyear One показал высочайшую эффективность даже при движении на высокой скорости в прохладную погоду]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[испытания]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[энергоэффективность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[окружающая среда]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-31T10:27:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стартап Lightyear One из Нидерландов изначально привлёк к себе внимание готовностью разработать электромобиль, который при наличии на борту аккумулятора ёмкостью не более 60 кВт‧ч сможет проезжать на одной зарядке более 700 км, а встроенная в крышу солнечная панель позволит ему накапливать заряд на 12 км пути за час. Разработчики продолжают доказывать, что их детище выступает лучше конкурентов даже при неблагоприятных условиях тестирования.В частности, новые тесты, по данным сайта Electrek, были проведены Lightyear One на трассе в Италии при температуре не более плюс 10 градусов по шкале Цельсия. Средняя скорость движения была повышена с предыдущих 85 до 130 км/ч. В таком режиме движения, по данным создателей, электромобиль Lightyear One всё рано способен преодолевать более 400 км без подзарядки. На один километр пути машина расходует 141 Вт‧ч, это примерно в полтора раза меньше сопоставимого по габаритам электромобиля другой марки. Конкурент в данных условиях смог бы проехать не более 265 км, как утверждают авторы эксперимента.Параметры сравнения представителями Lightyear One не уточняются, поэтому приходится лишь верить им на слово. Аэродинамика играет не последнюю роль в повышении эффективности расходования заряда тяговой батареи. И движение на высоких скоростях, и низкая температура окружающего воздуха способны скрадывать запас хода литиевых аккумуляторов, но Lightyear One убеждена, что их электромобиль превосходит конкурентов и в условиях движения, далёких от оптимальных. Кстати, максимальная достигнутая в ходе данных испытаний скорость электромобиля приблизилась к 160 км/ч. Производство серийных электромобилей с подобными характеристиками должно начаться в этом году.]]></text>
</doc>
