<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Марсоход Perseverance успешно вернулся к сбору проб марсианского грунта после очистки буровой установки]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Детинич]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[марсоход]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nasa]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[perseverance]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[окружающая среда]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-02T11:11:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как сообщает команда управления миссией марсохода Perseverance («Настойчивость»), система забора образцов марсианского грунта успешно взяла новый образец породы. Механизм был засорён около месяца с последней операции взятия керна и полностью очищен лишь недавно. Марсоход готов к новым исследованиям и вскоре продолжит путь вдоль древнего русла марсианской реки для взятия проб и поисков признаков доисторической жизни на Красной планете.Кратер Езеро (Jezero), где высадился Perseverance и где он собирает пробы грунта, представляется учёным местом бывшего водоёма, в который впадала марсианская река. В этом месте одни осадочные породы, в которых должны оставаться следы древней биологической жизни на Марсе, если она там была. Свой путь по долине марсоход начал издалека и постепенно будет двигаться вдоль стенок кратера, на которых могут быть видны следы прежних геологических эпох в разрезе, завершив свой путь в дельте древней реки, где она впадала в доисторическое озеро.Пробы грунта, пород и камней марсоход будет запечатывать в специальные пробирки, число которых достигает четырёх десятков. Для сбора образцов с целью вернуть их на Землю в 2026 году к Марсу направят посадочный и орбитальный комплекс NASA и ESA. Образцы будут собраны специальным роботом и помещены в ракету, которая доставит их на орбиту Марса. Там образцы будут захвачены возвращаемой платформой, обеззаражены с внешней стороны и запечатаны в блок для сброса на Землю. Примерно к 2031 году операция должна быть завершена с доставкой первых в мире образцов иной планеты на Землю.Пройдут годы, прежде чем эта грандиозная операция закончится. А пока Perseverance занят рутиной — бурит керн за керном, подготавливая образцы, которые войдут в историю земной космонавтики.]]></text>
</doc>
