<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Учёные начали выравнивать сегменты 6,5-метрового зеркала космического телескопа «Джеймс Уэбб»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nasa]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[джеймс уэбб]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[телескоп]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-04T12:03:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Учёные и инженеры Национального управления по аэронавтике и исследованию космического пространства (NASA) США продолжают работать над переводом космического телескопа «Джеймс Уэбб» (James Webb Space Telescope) в полностью рабочее состояние. На этот раз было объявлено о начале трёхмесячного процесса юстировки оборудования телескопа, за время которого характеристики приборов телескопа будут приведены к необходимым показателям.Учёные сообщили, что камера ближнего инфракрасного диапазона NIRCam впервые зафиксировала фотоны от далёких звёзд, что само по себе является важным достижением, поскольку именно она будет использоваться для выравнивания сегментов основного зеркала телескопа. «Эта веха знаменует собой первый из многих шагов на пути к получению расфокусированных изображений и их использованию для точной настройки телескопа. Это самое начало процесса, но пока результаты соответствуют ожиданиям и симуляциям», — говорится в сообщении представителей NASA.  Главное 6,5-метровое зеркало JWST, состоящее из 18 сегментов, во время запуска телескопа в космос находилось в сложенном состоянии. В процессе движения к конечному пункту в точке Лагранжа L₂ системы Солнце-Земля на расстоянии около 1,5 млн км от нашей планеты все сегменты были успешно развёрнуты. Впереди длительный процесс выравнивания составных частей зеркала, в результате которого 18 сегментов должны стать единым целым.«Чтобы работать вместе как единое целое, 18 сегментов основного зеркала телескопа должны сопоставляться друг с другом на долю длины волны примерно 50 нанометров. Чтобы представить это в перспективе, если бы главное зеркало Уэбба было размером с США, каждый его сегмент был бы размером с Техас, и команде нужно было бы выровнять эти сегменты размером с Техас относительно друг друга с точностью около 1,5 дюйма», — прокомментировали ход подготовки телескопа к работе в NASA.Согласно имеющимся данным, процесс выравнивания зеркала включает в себя семь этапов, основанных на наблюдении за яркой звездой HD 84406 в созвездии Большой медведицы. Учёные сделают снимки этой звезды, задействовав каждый из сегментов зеркала отдельно. Полученные таким образом данные будут использоваться для точного выравнивания положения сегментов относительно друг друга. Отметим, что выравнивание сегментов зеркала ещё не финальный этап на пути приведения JWST в полную готовность к началу научных наблюдений. Учёным также предстоит активировать все четыре научных инструмента. Ожидается, что подготовительные работы будут полностью завершены в июне-июле этого года, после чего «Джеймс Уэбб» передаст на Землю первые фотографии.]]></text>
</doc>
