<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Россиянам принадлежит более $200 млрд в криптовалюте — цифровые активы есть у каждого девятого жителя страны]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[цифровые деньги]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[майнинг]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[криптовалюта]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-01T16:54:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Суммарная стоимость криптовалютных активов, которыми владеют россияне, в настоящее время оценивается более чем в 16,5 трлн рублей, или приблизительно $214 млрд. Это более 12 % от объёма глобального рынка криптовалют.Такие данные, как сообщает Bloomberg, содержатся в документах российского правительства, связанных с инициативой по регулированию криптовалютной отрасли. Для сравнения: объём мирового рынка криптовалют сейчас составляет около $1,75 трлн.Отмечается, что цифра в 16,5 трлн рублей, по всей видимости, является минимальной оценкой. Дело в том, что подсчёт вёлся потому по публичным IP-адресам, но многие пользователи попросту скрывают свою криптовалютную активность, применяя виртуальные частные сети.Свыше 17 млн жителей Российской Федерации, или около 12 % всего населения страны, являются держателями криптовалюты. При этом 60 % отечественных криптоинвесторов относятся к возрастной категории от 25 до 44 лет.Не так давно, напомним, Банк России выпустил доклад с анализом ситуации на криптовалютном рынке. По мнению регулятора, криптовалюты имеют высокую волатильность и создают угрозу финансовой стабильности страны. Поэтому Банк России предлагает запретить выпуск, обращение и майнинг цифровых активов. ]]></text>
</doc>
