<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[MSI начала продажи материнской платы MEG Z690 Godlike за $2099 — в комплекте СЖО и оперативная память]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[материнские платы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[материнская плата]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[intel z690]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[msi]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-08T15:42:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания MSI сообщила о начале продаж монструозной материнской платы MEG Z690 Godlike формата E-ATX на чипсете Intel Z690 для процессоров Alder Lake-S. Главной особенностью новинки является наличие 3,5-дюймового сенсорного жидкокристаллического дисплея, на который выводится различная информация о состоянии системы.Встроенный дисплей позволяет управлять различными функциями разгона, выводить полезную информацию о состоянии системы, а также запускать некоторые приложения (калькулятор, музыкальный плеер, и даже браузер). При желании дисплей можно демонтировать, подключить к ПК через USB-кабель и использовать в качестве внешнего экрана управления системой.Плата MEG Z690 Godlike получила 22 фазы питания с системой питания Smart Power Stage на 105 А. Передачу питания на процессор обеспечивают два 8-контактных разъёма.Плата построена на восьмислойном текстолите серверного уровня с медными слоями класса 2oz. За охлаждение VRM отвечает радиатор с системой перекрёстного соединения тепловых трубок.Новинка оснащена четырьмя разъёмами ОЗУ, поддерживающими установку до 128 Гбайт памяти стандарта DDR5 с частотой до 6666+ МГц (через профили Intel XMP 3.0). Модель Godlike обладает всеми современными возможностями для ввода и вывода информации. Это интерфейс 10G Super LAN, беспроводной адаптер Wi-Fi 6E, два порта Thunderbolt 4, USB 4.0, два слота PCIe 5.0, шесть разъёмов M.2 для твердотельных NVMe-накопителей, два фронтальных порта USB 3.2 Gen 2×2 Type-C и звуковая система Audio Boost 5 HD.Плата MSI MEG Z690 Godlike продаётся только в комплекте с другими комплектующими. В него включены система жидкостного охлаждения MEG CoreLiquid S360 и два модуля оперативной памяти Kingston Fury Beast DDR5 объёмом 16 Гбайт каждый. Стоимость комплекта составляет $2099.Предложение ограничено. Приоритет покупки будет предоставляться тем, кто ранее уже приобретал модели плат серии Godlike или видеокарты GeForce RTX 3080 и RTX 3090 в исполнении компании MSI.]]></text>
</doc>
