<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Видео: преимущества поглощения машин и дорожных конусов в новом трейлере Kirby and the Forgotten Land]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[платформер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экшен-платформер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo direct]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[kirby and the forgotten land]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[hal laboratory]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-10T20:53:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Nintendo и студия-разработчик HAL Laboratory в рамках февральской трансляции Nintendo Direct представили новый трейлер своего приключенческого экшен-платформера Kirby and the Forgotten Land.Обнародованный ролик длится около трёх минут и посвящён бездонному режиму: в игре Кирби сможет глотать крупные объекты (автомобиль, дорожный конус, торговый автомат), чтобы взять их под контроль.Также трейлер раскрывает, что по мере спасения Вэдл Ди пользователи смогут улучшать способности Кирби к копированию вражеских умений, что будет влиять в том числе на внешний вид персонажа.Напомним, по сюжету Кирби оказывается в загадочной стране, где «причудливо сочетается природа и цивилизация». Спасённые существа будут наполнять городок Вэдл Ди и расширять список доступных в нём заведений.Kirby and the Forgotten Land поступит в продажу 25 марта текущего года эксклюзивно для Nintendo Switch. Предварительные заказы в цифровом магазине Nintendo eShop уже открыты — стоимость игры составляет 4999 рублей.]]></text>
</doc>
