<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В США впервые испытали полностью беспилотную версию вертолёта UH-60A Black Hawk]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[искусственный интеллект, машинное обучение, нейросети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[интересности из мира хай-тек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[alias]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[дроны и коптеры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[darpa]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[беспилотники]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-09T16:45:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Агентство перспективных оборонных исследовательских проектов (DARPA) Министерства обороны США провело первый испытательный полёт беспилотной версии боевого вертолёта Sikorsky UH-60A Black Hawk. За управление отвечала экспериментальная система автоматизации работы лётного экипажа — ALIAS.Ядро системы ALIAS составляют технологии Sikorsky MATRIX. Система предназначена для помощи пилотам в условиях нестабильной связи или в обстоятельствах, когда видимость ограничена. При этом она настолько самостоятельна, что способна выполнять большую часть задач сама, от взлёта до посадки в нештатной ситуации. Таким образом в теории обеспечивается управление летательным аппаратом даже в условиях, когда произошёл отказ основных систем.Пока тридцатиминутный полёт состоялся на базе в Кентукки, в следующем месяце планируются испытания дистанционного управления модели Black Hawk в рамках программы ALIAS на другой базе — в штате Вирджиния.«Со сниженной нагрузкой пилоты могут сфокусировать внимание на управлении миссией вместо её механики. Это уникальная комбинация обеспечивающего автономность программного и аппаратного обеспечения сделает полёты умнее и безопаснее», — заявил представитель DARPA Стюарт Янг (Stuart Young).Агентство DARPA очень давно интересуется беспилотными решениями и системами, способными упростить работу лётному персоналу Пентагона. В начале месяца Northrop Grumman сообщала о заключении с DARPA контракта на разработку ИИ-помощника для пилотов вертолётов UH-60 Black Hawk.]]></text>
</doc>
