<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Пошаговая ролевая игра Shadow Madness с оригинальной PlayStation появится на ПК]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[shadow madness]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[crave entertainment]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[piko interactive]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ролевая игра]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[bleem!]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-02T09:09:08+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательства Piko Interactive и Bleem! совместно с разработчиками из Crave Entertainment анонсировали скорое расширение платформенной географии пошаговой ролевой игры Shadow Madness.Напомним, Shadow Madness дебютировала в июне 1999 года на оригинальной консоли PlayStation (североамериканский релиз), а до европейских стран добралась в феврале 2000-го.Как стало известно, 15 февраля текущего года Shadow Madness поступит в продажу для ПК. Страница в сервисе цифровой дистрибуции Steam уже активна и содержит минимальные системные требования игры:Shadow Madness повествует об одноимённой чуме, поразившей внутриигровой мир и превращающей людей в ужасных монстров. Игрокам вместе с друзьями предстоит выяснить причины случившегося и остановить катастрофу.Судя по скриншотам, никаких графических улучшений Shadow Madness при переходе на ПК не получит. В проекте обещают шесть уникальных героев, обширный сюжет, геймплей более чем на 48 часов, FMV-вставки и мини-игры.]]></text>
</doc>
