<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Беспроводные наушники Realme Buds Air 3 будут представлены в этом месяце]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[realme]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[наушники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[слухи]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[утечка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[аудио/видео периферия, наушники, веб-камеры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[фото]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-02T22:46:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В прошлом году Realme представила полностью беспроводные наушники Buds Air 2, которые могут похвастаться поддержкой активного шумоподавления и защитой от влаги при цене менее 6 тысяч рублей. Теперь компания готовит им преемника. Сообщается, что Buds Air 3 дебютируют уже в этом месяце.Первые изображения Realme Buds Air 3 появились в Сети в прошлом месяце, а теперь интернет-ресурс MySmartPrice поделился живыми фото устройства, которые демонстрируют дизайн самих наушников и зарядного кейса для них.Судя по изображениям, новые наушники получат более короткие «ножки», чем у актуальной модели. Кейс для зарядки сохранит обтекаемую форму, напоминающую гальку, но станет более компактным, чем футляр для наушников предыдущего поколения. На опубликованных фото устройство позирует в синем цвете. Сообщается, что также будет доступен белый вариант.Предполагается, что новые наушники дебютируют на мероприятии по запуску смартфонов Realme 9, которое, как ожидается, пройдёт 15 февраля.]]></text>
</doc>
