<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Garmin представила смарт-часы Instinct 2 Solar с поддержкой зарядки от Солнца по цене от $350]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[носимые устройства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[носимая электроника]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[garmin]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[часы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смарт-часы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-09T16:37:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Garmin анонсировала умные наручные часы Instinct 2 Solar для спортсменов и пользователей, ведущих активный образ жизни. Новинка уже доступна для заказа в двух вариантах размера — 40 и 45 мм.Гаджет оборудован монохромным дисплеем. Разрешение составляет 156 × 156 точек у младшей версии и 176 × 176 пикселей у старшей. Корпус имеет герметичное исполнение (10 ATM), что позволяет применять устройство в том числе во время занятий водными видами спорта.В оснащение входят приёмник навигационных систем GPS/ГЛОНАСС/Galileo, барометрический высотомер, компас, акселерометр, термометр и датчик частоты сердечных сокращений.Часы способны регистрировать изменения пульса и содержания кислорода в крови в течение дня, определять уровень стресса, отслеживать качество сна, подсчитывать количество сделанных шагов, преодолённых ступенек и потраченных калорий, оценивать пройденное расстояние и пр. Кроме того, предусмотрены функции мониторинга женского здоровья.Новинка получила солнечную батарею. Утверждается, что она позволяет полностью обходиться без привычной зарядки при условии нахождения при ярком освещении в течение нескольких часов в день и использовании обычного режима работы (без GPS).Смарт-часы Garmin Instinct 2 Solar доступны в различных вариантах исполнения по цене от 350 долларов США. ]]></text>
</doc>
