<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В ближайшие годы ожидается острый дефицит кораблей для установки прибрежных ветрогенераторов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[интересности из мира хай-тек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[окружающая среда]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кораблестроение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[энергетика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ветроэнергетика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[блоки питания, адаптеры, источники питания]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-04T10:33:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По мере роста масштаба проектов строительства прибрежных (оффшорных) ветряных электростанций, ожидается и стремительный рост спроса на корабли, способные заниматься их установкой. По прогнозам норвежской компании Rystad Energy, уже к 2024 году спрос на такие корабли может превысить предложение.Компании пришлось пересмотреть собственные прогнозы, сделанные ещё в 2020 году. Тогда она предсказывала, что глобальный флот не сможет удовлетворять запрос на установку ветряных электростанций после 2025 года. Дело в том, что для транспортировки и монтажа компонентов ветряных турбин требуются специализированные корабли с большим водоизмещением.По данным Rystad, в 2020 году в эксплуатации находились только 30 таких судов и создатели оффшорных электростанций уже сейчас вынуждены бороться за то, чтобы такие корабли уделили время в первую очередь их проектам. Развитие технологий ветрогенераторов только усугубит намечающийся дефицит.Более высокие мачты с турбинами способны получать более сильный ветер на высоте, а более длинные лопасти обеспечивают большую мощность в сравнении с «карликовыми» вариантами предыдущих поколений. С 2010 года по сегодняшний день мощность ветра, которую может использовать турбина, в среднем более, чем удвоилась с 4 МВт до 6,5 МВт. К концу десятилетия мощность более половины установленных в мире турбин, как ожидается, превысит 8 МВт.Следствием этого станет то, что даже многие корабли, специально построенные ещё в этом десятилетии, устареют. По данным Rystad только четыре из имеющихся в эксплуатации сегодня судов, предназначенных для установки турбин, способны перевозить гигантские решения нового поколения. В компании сообщают, что ещё в 2019 году спрос на корабли, способные устанавливать турбины мощнее 9 МВт был «несущественным», а к 2030 году он достигнет 62 условных «корабельных лет» — речь идёт о времени, необходимом для установки всех заказанных турбин.В США, недавно открывших прибрежные воды для постройки ветрогенераторов, ситуация усугубляется тем, что проекты должны соответствовать т. н. «Закону Джонса» от 1920 года. В соответствии с ним внутренние морские перевозки должны производиться на судах американской постройки, принадлежащих американским гражданам, с экипажем, состоящим только из граждан США и под флагом США. Другими словами, ни один из кораблей, предназначенных для строительства действительно крупных ветрогенераторов, этим требованиям не соответствует. Первый корабль с необходимыми характеристиками появится не раньше конца 2023 года. При этом строить такие корабли в США оказалось крайне накладно, а руководство страны ставит очень амбициозные цели перехода на «зелёную» энергетику.Для того, чтобы достигнуть целей Парижского соглашения по климату, к концу десятилетия миру необходимо строить прибрежные ветрогенераторы стремительными темпами. Для этого понадобится намного больше специальных кораблей, чем работает над поставленными задачами сегодня.]]></text>
</doc>
