<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[PlatinumGames всё ещё хочет возродить Scalebound и открыта к диалогу с Microsoft]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Евгений Миркин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[microsoft]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ролевой экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[platinumgames]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[scalebound]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-08T16:16:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[PlatinumGames выразила заинтересованность в возрождении отменённого ролевого экшена Scalebound от Microsoft. Президент студии Ацуси Инаба (Atsushi Inaba) и вице-президент Хидеки Камия (Hideki Kamiya) в интервью IGN Japan призвали главу Xbox Фила Спенсера (Phil Spencer) «сделать это». То же самое они предлагали в 2020 году.Ролевой экшен должен был выйти в 2017 году на ПК и Xbox One, однако впоследствии был отменён. В беседе с IGN Japan главу PlatinumGames спросили, хотели бы они вернуться к Scalebound. «Камия всегда хотел сделать Scalebound. Поэтому мы хотели бы обстоятельно обсудить это с Microsoft», — сказал Инаба.Хидеки Камия (режиссёр Scalebound) добавил: «Мы много работали над этим, и Microsoft незачем держать игру в её нынешнем виде, поэтому мы хотели бы что-то с этим сделать. Фил! Давай сделаем это!» Не так давно Хидеки Камия взял на себя полную ответственность за отмену Scalebound. До этого заявления обеих сторон были весьма сдержанными, без каких-либо подробностей. Но в ноябре, в ролике на YouTube-канале Cutscenes Камия объяснил, как появилась Scalebound и почему её в конечном итоге отменили.«Я любил фантастические миры с детства, — сказал он. — Я всегда хотел сделать что-то на эту тему. Вот как я представлял себе мир, вращающийся вокруг молодого человека, сражающегося вместе с драконом. Однако для PlatinumGames это был большой вызов. Мы работали в среде, к которой не привыкли. Мы разрабатывали на Unreal Engine, нам также не хватало необходимых ноу-хау для создания игры на основе онлайн-функций. Препятствия, которые нам пришлось преодолеть, были очень большими. У нас не хватило опыта, и мы не смогли преодолеть эту стену, что и привело к тому, что в итоге произошло. Я извиняюсь перед игроками, которые с нетерпением ждали игру, и, кроме того, я извиняюсь перед Microsoft, которая доверилась нам как деловому партнёру. Я хочу извиниться и как создатель, и как сотрудник PlatinumGames».В 2019 году Инаба сказал VGC, что было «нелегко» наблюдать за тем, как на Microsoft обрушился основной гнев поклонников после новости об отмене Scalebound.]]></text>
</doc>
