<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Windows 11 появятся стикеры для рабочего стола, новые возможности планшетного режима и раздел «Устойчивость»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[microsoft]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[операционные системы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[windows 11]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[операционная система]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-07T16:30:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Похоже, что Microsoft планирует интегрировать в Windows 11 несколько любопытных нововведений. Речь идёт о стикерах для рабочего стола, возможности скрыть панель задач в планшетном режиме, а также появлении раздела «Устойчивость» для оптимизации энергопитания устройства. Новые функции были обнаружены инсайдером Albacore в одной из тестовых сборок ОС всего через несколько дней после того, как компания объявила о намерении тестировать больше экспериментальных функций.Согласно имеющимся данным, пользователи Windows 11 будут взаимодействовать со стикерами, которые обычно можно увидеть в приложениях для обмена сообщениями. Пользователи смогут редактировать стикеры и размещать их поверх обоев рабочего стола. Скорее всего, стикеры будут предназначаться для записи заметок и напоминаний, которые помогут всегда держать перед глазами важную информацию.Ещё в одной из недавних тестовых сборок Windows 11 энтузиаст обнаружил появление возможности скрыть панель задач при использовании устройства в планшетном режиме. Разработчики добавили в настройки операционной системы параметр «Автоматически скрывать панель задач при использовании устройства в качестве планшета». В Windows 11 софтверный гигант отказался от многих возможностей планшетного режима, но постепенно в ОС появляются функции, которые, вероятно, планировалось интегрировать в отменённую Windows 10X, ориентированную, в том числе, на использование в планшетных компьютерах.Также отмечается появление в приложении «Параметры» нового раздела под названием «Устойчивость». Согласно имеющимся данным, в этом разделе пользователи смогут увидеть рекомендации касательно энергосбережения, а также увидят оценку действующего режима энергопотребления с точки зрения экологичности. Отмечается, что в новой сборке Windows 11 режим концентрации Focus Assist был переименован в Focus.Упомянутые функции в настоящее время ещё не доступны большинству участников программы предварительной оценки Windows 11, а Microsoft официально не анонсировала их появление. Это означает, что говорить о появлении нововведений в стабильных сборках ОС пока слишком рано.]]></text>
</doc>
