<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Авторы Expeditions: Rome переработают третий акт и выпустят дополнение, расширяющее сюжет]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Юлия Позднякова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[стратегия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[моды, патчи, дополнения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[thq nordic]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[expeditions: rome]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[logic artists]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-03T18:01:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Старший продюсер THQ Nordic Брэд Логстон (Brad Logston) опубликовал в официальном блоге серии Expeditions 17-й дневник разработчиков Expeditions: Rome — первый после релиза пошаговой ролевой стратегии. Руководитель объявил о подготовке крупного обновления и DLC.С момента премьеры разработчики выпустили два небольших патча с исправлениями багов. Следующее обновление станет более крупным и будет содержать не только технические правки, но и улучшения качества жизни. Сейчас патч находится на стадии тестирования, а выйдет тогда, когда авторы «убедятся, что он не создаст новых проблем».В частности, обновление изменит структуру третьего акта, который многие игроки назвали затянутым и чересчур линейным. Количество обязательных для захвата регионов сократят, а некоторые основные миссии позволят выполнять в другом порядке. «Если вы просто хотите как можно быстрее добраться до финала, то сможете пропустить часть контента, — пояснил Логстон. — А если решите полностью завершить завоевание, получите в награду новую цветовую тему для легиона».В одном из будущих обновлений разработчики постараются исправить проблему, касающуюся сражений с участием легионов. «Другая важная претензия заключается в том, что битвы легионов слишком сложны для понимания, — написал продюсер. — Многие из вас хотят знать, как они устроены, ведь игра почти ничего не объясняет». Точного плана действий у создателей пока нет. Expeditions: Rome также получит дополнение, которое расширит историю с точки зрения последствий решений и добавит новые особенности боевой системы.Логстон также отметил, что команда Logic Artists и руководство THQ Nordic остались довольны отзывами об игре, и назвал её самой успешной в серии. По его словам, авторы провели много времени за просмотром трансляций стратегии на Twitch и обсуждением проекта с пользователями.Expeditions: Rome вышла на ПК (Steam, GOG, Epic Games Store) 20 января. В магазине Valve стратегия получила более 1 100 обзоров, на основании которых имеет рейтинг 87 %. Средний балл на Metacritic составил 80 из 100. В рецензии для 3DNews Михаил Пономарев оценил игру на 7 из 10 баллов, назвав её «небезынтересной для поклонников тактических и ролевых игр, а также ценителей древнеримской эстетики» и отметив, что достоинств у неё больше, чем «явных недостатков».]]></text>
</doc>
