<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Учёные предложили «цифровую батарею» — возможность запасать избытки «зелёной» энергии в отложенных вычислениях]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Детинич]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[цод]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[энергетика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[возобновляемая энергия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[серверы, кластеры, суперкомпьютеры, промышленные и многопроцессорные компьютеры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[окружающая среда]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-05T12:10:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Не секрет, что вырабатываемая возобновляемыми источниками электроэнергия поступает в сети крайне неравномерно и часто даже непредсказуемо. Сглаживать пики и провалы предполагается массой способов, которые всё ещё далеки от идеала. Все эти способы объединяет одно — создание запасов энергии химическим образом или в виде физической работы. Но в наш век цифровых технологий энергию можно также запасать в отложенных вычислениях, считают учёные.Идея координации вычислительных нагрузок с динамикой поступления энергии от солнечных и ветряных электростанций не нова. Компания Google, например, около года испытывает проект перераспределения вычислительных нагрузок в зависимости от наличия избытков выработки ВИЭ. Компания направляет потоки данных в те региональные ЦОД, в которых в данный момент времени появляется избыток «зелёной» электроэнергии. Недостаток очевиден — подобная организация динамического распределения нагрузки требует колоссальной пропускной способности каналов связи и ложится дополнительными расходами на энергетический бюджет.Учёные из Университета Южной Калифорнии (USC) предложили другой подход. Никакие данные никуда не передаются, но определённые вычисления и особенно однотипную нагрузку типа перекодирования видеопотоков или другую обработку медиафайлов можно откладывать до появления избытков «зелёной» энергии. В ряде сценариев подобный подход окажется выгоднее использования аккумуляторов, считают учёные. Причём отложенная нагрузка может быть выполнена частями и необязательно по одной цельной программе.Хранение промежуточных данных до последующей сборки будет выгоднее, чем непосредственный запуск ЦОД для выполнения задачи с питанием от электростанций на ископаемом топливе или от аккумуляторов. Однако есть и другой, но похожий подход: Lancium и Cloud & Heat с Earth Wind & Power предлагают размещать «спящие» вычислительные мощности непосредственно у объектов энергетики (как традиционной, так и «зелёной»), которые «просыпаются» при появлении избытка энергии.Действительно масштабная реализация концепции «цифровой батареи» потребует серьёзного планирования и классификации нагрузок. Помочь с разработкой плана работ может машинное обучение и нейросети. В борьбе за обратимость климатических изменений ненужных инструментов нет, уверены исследователи. Пусть вклад каждого из них будет небольшой, но вместе они способны оказать влияние на будущий климат нашей планеты.]]></text>
</doc>
