<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Западная Switch-версия Demon Slayer: Kimetsu no Yaiba — The Hinokami Chronicles выйдет на день позже японской]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[cyberconnect2]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[aniplex]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[sega]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[demon slayer: kimetsu no yaiba — the hinokami chronicles]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-07T19:17:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Sega и разработчики из студии CyberConnect2 подтвердили западный релиз версии экшена Demon Slayer: Kimetsu no Yaiba — The Hinokami Chronicles для Nintendo Switch.Напомним, Switch-издание игры было представлено в начале месяца (а первые скриншоты и тизер-трейлер получило несколько дней спустя) и ожидается к релизу 9 июня текущего года.Как стало известно, в остальном мире Demon Slayer: Kimetsu no Yaiba — The Hinokami Chronicles поступит в продажу для Nintendo Switch на день позже японской премьеры, 10 июня. Цифровые предзаказы пока не стартовали.Особенности Switch-версии Demon Slayer: Kimetsu no Yaiba — The Hinokami Chronicles на данном этапе не разглашаются, но известно, что на гибридной консоли игра будет включать все уже вышедшие пострелизные обновления.Demon Slayer: Kimetsu no Yaiba — The Hinokami Chronicles дебютировала в октябре 2021 года на PC (Steam), PS4, PS5, Xbox One, Xbox Series X и S. Проект создавался по мотивам манги «Истребитель демонов» за авторством Коёхару Готогэ (Koyoharu Gotouge).]]></text>
</doc>
