<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[NXP: спрос на автомобильные чипы не снизится в этом году]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[полупроводники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nxp]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобиль]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-01T09:34:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Структурные изменения на автомобильном рынке в прошлом году вызвали дефицит полупроводниковых компонентов, из-за чего объёмы реализации машин резко снизились. Второй по величине игрок рынка автомобильных полупроводников, компания NXP Semiconductors, в своём прогнозе на текущий год предусматривает положительную динамику выручки, отвергая опасения некоторых аналитиков о снижении спроса на автомобильные компоненты.В первом квартале, как поясняет Bloomberg со ссылкой на прогнозы самой NXP, компания ожидает выручить от $3,08 до $3,18 млрд, что выше предварительных прогнозов аналитиков. «Мы продолжаем регистрировать растущий спрос, превышающий возможности поставок, а складские запасы продукции по всем сегментам рынка остаются очень скудными», — заявил генеральный директор Курт Сиверс (Kurt Sievers). В совокупности, по его словам, это позволяет NXP рассчитывать на существенный рост бизнеса компании на протяжении всего 2022 года.Стабильный рост финансовых показателей даже позволил NXP увеличить квартальные дивиденды на 50 % и выделить до $2 млрд на выкуп собственных акций. В текущем квартале норма прибыли должна расположиться в диапазоне от 56,8 до 57,8 %. В прошлом квартале NXP выручила $3,04 млрд и достигла нормы прибыли на уровне 57,3 %.]]></text>
</doc>
