<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Skoda представила электромобиль Enyaq Coupe iV с улучшенной аэродинамикой и дальностью хода до 545 км]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[skoda]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[volkswagen]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-01T12:28:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Унификация электромобилей на платформе MEB позволяет концерну Volkswagen довольно быстро расширять ассортимент моделей по используемым торговым маркам. Вслед за купеобразным кроссовером Volkswagen ID.5 GTX дебютировал родственный электромобиль Skoda Enyaq Coupe iV, который в старшей модификации предложил полный привод и время разгона до «сотни» не более 6,5 секунды.При создании электромобиля Skoda Enyaq Coupe RS iV, который будет предлагаться в эксклюзивном зелёном цвете Mamba Green, коэффициент аэродинамического сопротивления удалось снизить до 0,248, хотя базовая версия Skoda Enyaq Coupe iV может похвастать ещё более низким аэродинамическим сопротивлением — 0,234. В любом случае, купеобразный электромобиль получился более обтекаемым, чем родственный Volkswagen ID.5 GTX, у которого коэффициент достигает 0,26. Версию RS купеобразного электромобиля Skoda оснащает другими бамперами, которые несколько ухудшают аэродинамику по сравнению с базовой комплектацией.Машина предлагается с двумя вариантами привода: задним и полным, версия RS доступна только с приводом на обе оси. Тяговая батарея ёмкостью 62 кВт‧ч доступна только в базовой версии Skoda Enyaq Coupe iV 60 с задним приводом и мощностью силовой установки 132 кВт, со второй ступени комплектации, Enyaq Coupe iV 80, доступна батарея ёмкостью 82 кВт‧ч, которая сочетается с силовой установкой мощностью 150 кВт и задним приводом. Именно эта версия электромобиля сможет похвастать самым длинным пробегом на одном заряде. Батарея такой ёмкости может сочетаться и с полным приводом, в этом случае мощность силовой установки достигает 195 кВт для комплектации Enyaq Coupe iV 80x, а на вершине стоит RS-версия с полным приводом и мощностью силовой установки 220 кВт. Правда, ёмкость батареи останется равна 82 кВт‧ч и в этом случае.Старшая комплектация Skoda Enyaq Coupe iV с индексом RS обеспечивает 460 Н‧м крутящего момента, в пересчёте её мощность достигает 295 л.с., а время разгона до 100 км/ч сокращается с 7,0 до 6,5 секунды по сравнению с ближайшей комплектацией Skoda Enyaq Coupe iV 80x, оснащаемой полным приводом. Максимальная скорость возрастает до 180 км/ч. Кроме того, вариант RS обладает заниженной подвеской, более богато отделанным салоном, легкосплавными дисками особого дизайна, лучше спрофилированными сидениями переднего ряда, а также встроенной в переднюю фальшрешётку радиатора подсветкой из 131 светодиодов. Передняя оптика у версии RS будет матричной в базовой комплектации, прочие варианты Skoda Enyaq Coupe iV могут ею оснащаться за доплату. Кстати, панорамная стеклянная крыша является атрибутом абсолютно всех версий электрического кроссовера Skoda Enyaq Coupe iV.Панель приборов у этого электромобиля виртуальная, она отображается на 5,3-дюймовом цветном дисплее в районе рулевого колеса, а вот на центральной консоли расположился конструктивно выделенный сенсорный дисплей с диагональю экрана 13 дюймов — самой крупной среди автомобилей чешской марки. Предусмотрено голосовое управление, распознавание жестов, бортовая система понимает команды на 15 языках. За доплату интерфейс может быть продублирован проекционным дисплеем. Зарядку тяговой батареи можно контролировать дистанционно, как и работу климатической системы. В самом «дальнобойном» варианте Skoda Enyaq Coupe iV способна проехать без подзарядки 545 км по циклу WLTP, но такая машина будет заднеприводной.Габаритные размеры Skoda Enyaq Coupe iV составляют 4653 × 1879 × 1622 мм, размер колёсной базы достигает 2765 мм. Цены на новинку пока не объявлены, но вариант серии RS определённо должен стать самым дорогим электромобилем чешской марки.]]></text>
</doc>
