<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мобильную Apex Legends готовят к скорому запуску в отдельных регионах, жителям России придётся подождать]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Игнатий Колыско]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[electronic arts]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[игры для android]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[игры для ios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[королевская битва]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[шутер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильная версия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[respawn entertainment]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[apex legends]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-02T15:43:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Electronic Arts и студия Respawn Entertainment сообщили, что «мягкий запуск» мобильной версии королевской битвы Apex Legends должен состояться в самое ближайшее время. Студия-разработчик опубликовала данное заявление в своём официальном микроблоге, попутно представив список избранных для тестового периода стран.Пользователи Android из Аргентины, Колумбии, Мексики, Перу, Индонезии, Малайзии, Филиппин, Сингапура, Австралии и Новой Зеландии уже могут пройти предварительную регистрацию в игре через магазин Google Play.Представители Respawn Entertainment также пообещали, что информация по запуску Apex Legends Mobile в других регионах будет представлена позже. Детали релиза королевской битвы на iOS тоже пока не объявлены.Apex Legends Mobile — мобильная версия королевской битвы Apex Legends с условно-бесплатной моделью распространения и отдельными серверами. Проект разрабатывается специально для мобильных устройств, для него сделают отдельные сезонные пропуски и контент. Кроссплатформенной игры с пользователями Apex Legends на ПК и консолях не будет.]]></text>
</doc>
