<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Apple подала в суд на украинского режиссёра из-за названия комедии «Apple-Man»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[apple]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[бренд]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[иск]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-01T13:38:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Apple подала в суд на украинского независимого кинорежиссёра Василия Москаленко из-за созданной им комедии «Apple-Man» (Человек-яблоко).В комедийном фильме нет ни одного упоминания о компании из Купертино. Он представляет собой пародию на известные саги о супергероях. Главный герой фильма — супергерой Apple-Man, обладающий суперспособностью левитировать яблоки.Тем не менее юридический департамент Apple остался недовольным тем, что название компании ассоциируется с комедийным фильмом. Как сообщает ресурс iPhone in Canada, Apple направила уведомление о возражении и инициировала судебное разбирательство против Apple-Man и режиссёра Москаленко.По словам режиссёра, его фильм уже одобрен Управлением по патентам и товарным знакам США (USPTO), но Apple добивается отклонения заявки на регистрацию товарного знака.Компания подала иск на 467 страницах в связи с опасениями, что фильм может нанести вред бренду, так как потребители могут подумать, что Apple-Man каким-то образом «связан с Apple, одобрен или предоставлен Apple».Москаленко утверждает, что иск Apple — это «издевательство над торговой маркой», поскольку в фильме не упоминается продукция Apple. Режиссёр выразил опасения, что ему придётся потратить все средства (более 100 тыс. евро), собранные на краудфандинговой платформе Kickstarter для создания фильма, на судебные тяжбы или даже придётся отказаться от его проката.]]></text>
</doc>
