<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Слухи: Tesla разрабатывает собственный магазин приложений для конкуренции с Apple и Google]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[программное обеспечение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приложения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[tesla]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-08T15:06:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Tesla может заниматься разработкой собственного магазина приложений, с помощью которого владельцы электромобилей компании смогут загружать программное обеспечение на свои авто, подобно тому, как это происходит на смартфонах с iOS или Android. Об этом сообщил портал The Driven.Впервые предположение о том, что Tesla планирует запустить собственный магазин приложений появилось в декабре прошлого года, когда компания выпустила обновлённый пользовательский интерфейс для своих электромобилей. В нижней части интерфейса появилась настраиваемая панель значков, что и натолкнуло энтузиастов на мысль о намерении Tesla запустить свою платформу цифрового контента. Ходили слухи, что глава Tesla Илон Маск (Elon Musk) анонсирует магазин цифровых приложений во время объявления финансовых результатов компании в конце января, но этого не произошло.Теперь интерес к этому вопросу подогрел инвестор Tesla Сойер Мерритт (Sawyer Merritt), который в сети Twitter ретвитнул видео с покойным главой Apple Стивом Джобсом (Steve Jobs), презентовавшим платформу App Store. «Ходят слухи, что нечто подобное в скором времени появится на чём-то с четырьмя колёсами, начинающемся на букву T», — добавил Мерритт подпись к опубликованному видео.Позднее эти слухи поддержал ресурс Teslascope, в Twitter-аккаунте которого появилось сообщение о том, что Tesla разрабатывает магазин приложений с мая 2021 года и запустит его до начала поставок пикапа Cybertruck. Официальные представители автомобилестроительной компании пока воздерживаются от комментариев по данному вопросу.]]></text>
</doc>
