<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Corsair представила полноразмерную игровую клавиатуру K70 Pro за $190]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[периферия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[игровые клавиатуры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[corsair]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-10T20:50:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Corsair представила новую полноразмерную игровую клавиатуру K70 RGB Pro, которая напоминает представленную в прошлом году K70 RGB TKL, но с полноразмерным цифровым блоком. Новинка может похвастаться низкой задержкой ввода и отсоединяемым USB-кабелем.В K70 RGB Pro компания Corsair сделала упор в первую очередь на скорость и отзывчивость. Клавиатура сканирует нажатия клавиш с частотой 4000 Гц и может сообщать о них подключённому ПК с частотой до 8000 Гц. В устройстве используются переключатели Cherry MX Speed, которые регистрируют нажатие ещё до того, как клавиша будет нажата до конца.Стоит отметить, что K70 RGB Pro использует стандартные механические переключатели Cherry MX Red или Brown, которые не такие чувствительные как оптические переключатели в более дорогой Corsair K100. Новинка также уступает в отзывчивости таким решениям, как Razer Huntsman V2, которая может похвастаться частотой опроса клавиш 8000 Гц.K70 RGB Pro получила так называемый «турнирный переключатель», который отключает отвлекающую мигающую RGB-подсветку и макросы, чтобы геймер мог в полной мере сосредоточиться на игре. В комплект поставки клавиатуры входит подставка для запястий, позволяющая держать руки под удобным углом при использовании устройства. Колпачки клавиш изготовлены из двухслойного пластика PBT для обеспечения наилучшего сочетания долговечности и эстетики.Corsair K70 RGB Pro будет стоить 190 евро. Компания пока не раскрыла точную дату выхода устройства на рынок, однако сообщила, что в США новинка начнёт продаваться уже в ближайшее время.]]></text>
</doc>
