<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Для приключенческой карточной игры Black Book выпустят платное дополнение с роглайк-режимом]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ролевая стратегия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[стратегия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[моды, патчи, дополнения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[карточная игра]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[morteshka]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[hypetrain digital]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[black book]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-04T19:26:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство HypeTrain Digital и разработчики из пермской студии Morteshka анонсировали платное дополнение Endless Battles к своей приключенческой карточной игре Black Book.Endless Battles добавит в Black Book роглайк-режим, в рамках которого знатке Василисе предстоит по витиеватым путям, которые меняются каждую ночь, добраться до главной цели — битвы с самим Сатаной.Пользователи будут сражаться с миньонами и боссами, дополнять свою Чёрную книгу и собирать обереги (от них может зависеть исход битвы). Разработчики также обещают новые события, испытания и музыкальные композиции.Релиз Endless Battles ожидается уже 18 февраля на ПК (пока страница DLC появилась только в Steam), где стоимость аддона составит 133 рубля. До остальных целевых платформ расширение доберётся в течение весны.Black Book дебютировала 10 августа 2021 года на PC (Steam, GOG, Epic Games Store), PS4, Xbox One и Nintendo Switch. На сайте агрегатора Metacritic игра получила от 75 до 81 из 100 %, а продажи превысили 100 тыс. копий.]]></text>
</doc>
