<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Общие продажи ремастера ужастика Fatal Frame: Maiden of Black Water превысили 340 тыс. копий]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Евгений Миркин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[dynasty warriors 9: empires]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[koei tecmo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ужастик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[fatal frame: maiden of black water]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[продажи игр]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-31T17:54:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Koei Tecmo опубликовала финансовый отчёт за третий квартал финансового года, который закончится 31 марта 2022-го. Из него стало известно, что ремастер Fatal Frame: Maiden of Black Water разошёлся по всему миру в количестве 340 тыс. копий после релиза 28 октября прошлого года.Также в документе указаны данные продаж и других игр Koei Tecmo, которые вышли в том же квартале (с начала октября по конец декабря):Koei Tecmo выпустила обновлённую версию Fatal Frame: Maiden of Black Water в честь 20-летия серии японских хорроров. В октябре 2021 года продюсер Кейске Кикути (Keisuke Kikuchi) заявил в интервью Siliconera, что компания не планирует больше выпускать Fatal Frame ни в каком виде, будь то новые части или ремастеры. Однако тогда он отметил, что Fatal Frame: Maiden of Black Water получила более позитивные отзывы, чем ожидала Koei Tecmo.Примечательно, что Koei Tecmo также работает над экранизацией Fatal Frame с живыми актёрами.Fatal Frame: Maiden of Black Water изначально вышла на Wii U. В октябре прошлого года игра также поступила в продажу на ПК, Nintendo Switch, PlayStation 4, PlayStation 5, Xbox One, Xbox Series X и Series S.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
