<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Майнинг криптовалют в России предложили приравнять к предпринимательству]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[бизнес]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[майнинг]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[криптовалюта]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-03T12:35:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Торгово-промышленная палата Российской Федерации (ТПП) предлагает Министерству финансов приравнять добычу криптовалют к предпринимательству, а также определить правовой статус производимых майнерами цифровых активов.Соответствующее письмо, как сообщает ТАСС, направил глава ТПП Сергей Катырин министру финансов Антону Силуанову. Цель инициативы заключается в том, чтобы вывести майнинг из «серой зоны».«Представляется необходимым в значительной степени скорректировать действующее законодательство, а также разработать ряд новых нормативных правовых актов, которые в том числе определят правовой статус майнинга как вид предпринимательской деятельности, что позволит исключить данный вид деятельности из "серой зоны", обеспечить уплату соответствующих налоговых и иных обязательных платежей, а также позволит снять напряженность в вопросах незаконного использования электроэнергии», — говорится в письме.По мнению господина Катырина, при регулировании криптовалютной отрасли следует применять как новые подходы, так и апробированные методы, уже действующие на финансовом рынке. Кроме того, необходимо выработать позицию банковского сектора РФ по обслуживанию физических лиц, финансовые операции которых могут быть оценены как операции по вводу/выводу средств в криптовалюту.Напомним, недавно Банк России выпустил доклад с анализом ситуации на криптовалютном рынке. По мнению регулятора, такие цифровые активы имеют высокую волатильность и создают угрозу финансовой стабильности страны. Поэтому Банк России предлагает запретить выпуск, обращение и майнинг криптовалют. ]]></text>
</doc>
