<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В «Одноклассниках» появился Центр безопасности сообщений]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[социальная сеть]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[одноклассники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[безопасность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[интернет]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[социальные сети]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-09T13:09:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Социальная сеть «Одноклассники» (ОК) рассказала о нововведениях, нацеленных на защиту от нежелательного контента в личных переписках. Кроме того, запущен Центр безопасности сообщений, в котором собраны правила безопасного и корректного общения в соцсети.Отныне все изображения с контентом 18+ от незнакомцев в личных сообщениях ОК будут автоматически идентифицироваться с помощью технологии нейросети. Такие картинки будут «размыты», а получатели смогут самостоятельно решить, открывать их или нет. «Размытие» изображений уже работает в приложении ОК на Android и в ПК-версии соцсети, а в ближайшее время появится и на iOS.Ещё одно изменение касается средств блокировки. Так, незнакомого человека при получении нежелательного сообщения можно будет сразу заблокировать. Пользователи, которых часто блокируют собеседники, будут ограничены в переписке с незнакомыми людьми в ОК. При этом с друзьями они смогут общаться, как и прежде.Что касается упомянутого Центра безопасности, то в него можно попасть через официальные сервисные уведомления в сообщениях, которые помогут настроить уровень приватности аккаунта. Здесь также можно получить максимум информации о том, как правильно вести себя, чтобы общение в ОК было приятным и не привело к нежелательным последствиям. ]]></text>
</doc>
