<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[США обвинили китайскую Hytera в сговоре с сотрудниками Motorola для кражи американских технологий]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[интересности из мира хай-тек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[hytera]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[motorola]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сети и коммуникации]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-08T10:13:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Министерство юстиции США инициировало уголовное расследование в отношении китайской телекоммуникационной компании Hytera, обвинив последнюю в сговоре с сотрудниками Motorola. Утверждается, что его конечной целью была кража цифровых мобильных технологий.Согласно данным обвинительного заключения, частично обнародованным в Чикаго, Hytera Communications Corp завербовала в Малайзии сотрудников Motorola для кражи принадлежащих компании данных о радиопередатчиках, используемых в рациях. Хотя в обвинительном заключении указано название китайской компании, имена других обвиняемых пока не называются. В опубликованных материалах указывается, что Hytera вербовала сотрудников Motorola с 2007 по 2020 годы и они получали гораздо большие вознаграждения, чем на основной работе в Motorola — в обмен на кражу данных, представляющих коммерческую тайну.Всего Hytera обвиняется в 21 криминальном эпизоде, включая сговор с целью кражи торговых секретов. Если компанию признают виновной, в рамках уголовного судопроизводства её ждёт штраф в трёхкратном размере от стоимости украденных секретов. В самой компании отвергают все обвинения, заявляя, что та уважает чужие права на интеллектуальную собственность. В Motorola пообещали продолжить преследование Hytera в правовом поле в разных регионах мира для предотвращения нарушения прав на интеллектуальную собственность и для получения дополнительных компенсаций в размере сотен миллионов долларов.В 2020 году Motorola Solutions уже была присуждена компенсация от Hytera в размере $764,6 млн за кражу торговых секретов и нарушение других прав. Было установлено, что Hytera использовала принадлежавшие Motorola конфиденциальные документы и исходный код для получения преимуществ на рынке телекоммуникаций. В Hytera заявляли, что разрабатывали рации и радиостанции своими силами. Известно, что позже размер компенсации был уменьшен на $221 млн.Процесс над Hytera является очередным шагом в торговой войне США против КНР. В ноябре президент Соединённых Штатов Джо Байден (Joe Biden) подписал закон, согласно которому Hytera и другие компании вроде Huawei, по мнению местных регуляторов представляющие угрозу для национальной безопасности страны, лишены возможности получать новые лицензии в телекоммуникационном секторе. В период президентства Дональда Трампа (Donald Trump), американским структурам, получающим средства из федерального бюджета, запрещалось использовать телекоммуникационное оборудование, выпускаемое Hytera.]]></text>
</doc>
