<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В результате взлома криптоплатформы Wormhole похищены активы на $320 млн — это четвёртая по величине кража криптовалют в истории]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[эксплойт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[defi]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[вирусы, трояны, уязвимости в по, вопросы безопасности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кража]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-03T13:51:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В результате взлома платформы децентрализованных финансов (DeFi) Wormhole была похищена криптовалюта на общую сумму в $320 млн. Это четвёртая по величине криптовалютная кража в истории.Администрация сервиса Wormhole, специализирующегося на передаче данных между криптосетями, сообщила в «Твиттере» о взломе с использованием эксплойта, в результате которого были похищены 120 тыс. единиц второй по величине криптовалюты Ethereum. По версии лондонской аналитической компании Elliptic, злоумышленники обманным путём создали около 94 тыс. токенов wETH, которые впоследствии были переведены в Ethereum. Впоследствии сервис сообщил, что уязвимость была закрыта, однако работоспособность сети ещё восстанавливается.Так называемые DeFi-платформы предоставляют пользователям традиционные финансовые услуги вроде кредитов, займов и депозитов, но обычно в криптовалюте и без участия банков. Популярность криптовалют способствовала росту интереса к DeFi-платформам, которые предлагали более выгодные условия в сравнении с традиционными учреждениями. Вместе с тем, из-за многочисленных уязвимостей эти платформы стали идеальными мишенями для злоумышленников. По данным Elliptic, в прошлом году с DeFi-платформ хакеры похитили более $10 млрд.Крупнейшей в истории кражей криптовалютных активов стал инцидент с платформой Poly Network в августе прошлого года — к счастью, тогда деньги были возвращены. В 2018 году с токийской платформы Coincheck были похищены около $530 млн. А ещё одна японская криптобиржа Mt.Gox в 2014 году обанкротилась после кражи активов на $500 млн.]]></text>
</doc>
