<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мощностей для выпуска чипов на 200-мм пластинах по-прежнему не хватает — дефицит начнёт спадать только в 2023 году]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[производство микросхем]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[soc и микросхемы-контроллеры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[trendforce]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[микросхемы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-09T00:24:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В период с 2020 по 2025 год темпы роста производства чипов на десяти крупнейших полупроводниковых заводах мира составят примерно 10 % в год. При этом большинство из этих компаний сосредоточится на расширении мощностей по обработке 300-мм пластин — здесь средний рост составит 13,2 % в год. При этом производство чипов на 200-мм пластинах будет расти намного медленнее.Из-за таких факторов, как сложность приобретения необходимого оборудования и относительно низкая рентабельность, большинство фабрик смогут лишь незначительно нарастить производство чипов на 200-мм пластинах за счёт оптимизации существующих мощностей. Из-за этого среднегодовой темп роста, по подсчётам TrendForce, не превысит 3,3 %. Чаще всего из 200-мм пластин получают такие продукты, как микросхемы управления питанием, которые используются в электромобилях, 5G-оборудовании, серверах и прочей электронике.Спрос на полупроводники не снижается, что привело к серьёзной нехватке мощностей для обработки 200-мм пластин, которая возникла во второй половине 2019 года. Чтобы смягчить последствия этого, появилась тенденция к переводу некоторых продуктов на 300-мм пластины. Однако для того, чтобы эффективно преодолеть кризис, необходимо перевести большую часть основных продуктов на 300-мм пластины. Ожидается, что такой переход будет завершён от второй половины 2023 года до 2024 года.В настоящее время большинство продуктов, для производства которых используются 200-мм пластины, это микросхемы управления большими дисплеями, сенсорными панелями и дактилоскопическими сканерами, микросхемы управления питанием, аудиокодеки и тому подобное.Что касается микросхем управления питанием, большинство из них по-прежнему полагаются на 200-мм пластины с размером транзистора 0,18-0,11 мкм. Исключением являются контроллеры питания для iPhone, для производства которых используются 300-мм пластины с 55-нм транзисторами. Такие компании, как MediaTek, Qualcomm и Richtek тоже переводят некоторые свои микросхемы управления питанием на 300-мм пластины. Однако, поскольку переход на новый производственный процесс связан с длительными процессами проектирования и тестирования, на выполнение этих планов потребуется какое-то время.Что касается аудиокодеков для ноутбуков, основным поставщиком которых выступает Realtek, все они производятся на 200-мм пластинах. В первой половине 2021 года нехватка этих чипов сказалась на поставках ноутбуков. В настоящее время Realtek сотрудничает со SMIC, чтобы перевести процесс производства аудиокодеков на 300-мм пластины. Старт массового производства новых микросхем ожидается во второй половине этого года.]]></text>
</doc>
