<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российская компания представила iPhone 13 Pro для темпераментных пользователей по цене до 1 765 000 рублей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[iphone]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[caviar]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[apple iphone]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-09T17:32:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российская компания Caviar анонсировала очередную коллекцию необычных смартфонов iPhone 13 Pro и iPhone 13 Pro Max: серия Kinky, выпущенная ко Дню всех влюблённых, включает модели с интригующими названиями Satisfaction, Passion, Dutiful, Dominant и Seduction.Новинки адресованы темпераментным и эмоциональным пользователям. Тыльную панель корпуса аппаратов украшают ремешки из кожи и декоративные элементы, придающие пикантность.Смартфон Satisfaction получил объёмное сердце из 18-каратного золота и ярко-красное панно с кружевной гравировкой. Цена этой версии составляет от 1 495 000 рублей до 1 765 000 рублей.Вариант Passion стоимостью от 414 000 рублей отделан редкой кожей аллигатора красного цвета и украшен объёмным сердцем с покрытием золотом 999 пробы (24 карата).За модель Dutiful придётся заплатить как минимум 409 000 рублей. Три ремешка из телячьей кожи с заклёпками удерживают объёмное титановое кольцо. Аппарат выполнен в чёрном цвете.Версия Dominant получила декор в виде объёмного кольца, покрытого золотом 999 пробы, и отделку кожей питона чёрного цвета. Стоит устройство от 399 000 рублей.Наконец, вариант Seduction отделан редкой кожей белого питона. Смартфон украшен сердцем из титана и кисточкой из тонкой телячьей кожи серебристого цвета. Цена начинается с 389 000 рублей. ]]></text>
</doc>
