<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дроны с искусственным интеллектом научились обнаруживать морской мусор]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[искусственный интеллект, машинное обучение, нейросети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ии]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[дроны и коптеры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[noaa]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[дрон]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-09T17:54:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Учёные Университета штата Орегон при участии Национального управления океанических и атмосферных исследований США (NOAA) предложили систему, способную обнаруживать и идентифицировать морской мусор. Это серьёзная проблема как в открытом море, так и на берегу, куда его выбрасывают волны.Посвящённый данной теме исследовательский проект стартовал в июне 2020 года, и продлится он до мая 2022 года. В качестве исходных данных учёные взяли записи, снятые на береговой линии техасского города Корпус-Кристи — видео записывалось как наземным оператором, так и специалистами на борту вертолёта береговой охраны на стандартной для полёта дронов высоте. Ключевым элементом решения стала поляриметрическая камера, фиксирующая разницу в углах поляризации света, отражаемого от внешних объектов.База видеозаписей использовалась для обучения системы искусственного интеллекта: как выяснилось, природные объекты вроде камней и травы отражают поляризованный свет не так, как предметы из синтетических материалов. Всё остальное — дело техники. Дроны в автономном режиме будут патрулировать береговую линию, нанося на карту места скопления выброшенного на берег мусора, чтобы рабочие знали, куда им следует направляться для дальнейшей расчистки. Система уже прошла испытания на пляжах штата Орегон, а предстоящим летом NOAA уже планирует обучить сотрудников принципам работы с ней.]]></text>
</doc>
