<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новый военный спутник РФ предназначен для отработки передовых бортовых приборов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[российская наука и промышленность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спутник]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[наука]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-06T09:29:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Государственная корпорация «Роскосмос» раскрыла предназначение нового космического аппарата, который накануне был успешно запущен при помощи ракеты «Союз-2.1а» с государственного испытательного космодрома Плесецк в Архангельской области.Сообщается, что старт ракеты-носителя и выведение спутника на расчётную орбиту прошли в штатном режиме. Аппарату присвоен порядковый номер «Космос-2553».Со спутником уже установлена и поддерживается устойчивая телеметрическая связь, а его бортовые системы функционируют нормально. Специалисты приступили к анализу и обработке информации о новом космическом объекте для принятия его на сопровождение наземными средствами Главного центра разведки космической обстановки Космических войск ВКС.Как отмечается, спутник оборудован вновь разрабатываемыми бортовыми приборами и системами для их отработки в условиях воздействия радиации и тяжёлых заряженных частиц.Вывод аппарата «Космос-2553» на орбиту осуществлён в рамках первого в 2022 году российского космического пуска. В общей сложности на текущий год намечены около 30 стартов ракет космического назначения, включая 10 по коммерческим программам. Пять запусков будут осуществлены с российского космодрома Восточный. ]]></text>
</doc>
