<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Philips анонсировала первый в мире телевизор на панели OLED EX с повышенной яркостью]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[телевизор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мониторы, проекторы, тв-тюнеры, телевизоры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[philips]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[oled ex]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[philips oled807]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-31T16:27:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Philips представила первый в мире телевизор, построенные на панели типа OLED EX, производством которых занимается LG Display. Цены на новинки серии Philips OLED807, поддерживающие 4K HDR-технологию, пока названы не были, но известно, что они будут представлены в Европе в течение текущего года.По данным LG, дисплей OLED EX обеспечивает на 30 % более высокую яркость в сравнении с обычными OLED-моделями. Несмотря на высокий уровень контрастности, OLED-панели обычно уступают по уровню яркости LED-панелям, которые способны выдавать более 1400 кд/м2. Впрочем, в самой Philips точных данных пока не предоставляют.Как сообщает портал Ars Technica, телевизор OLED807 использует диоды с дейтериевыми компонентами, которые, по данным LG, обеспечивают большую эффективность, чем обычный водород. Панели OLED EX дополнительно применяют алгоритмы машинного обучения, помогая контролировать подачу электричества для более точной передачи оттенков цветов и деталей видеоконтента.Philips будет предлагать четыре варианта телевизоров с OLED EX: диагональю 48, 55, 65 и 77 дюймов. Поддерживаются интерфейс HDMI 2.1, переменная частота обновления экрана от 48 до 120 Гц и, конечно, HDR. В LG обещают, что технология позволяет создавать телевизоры с очень тонкими рамками. По предварительным данным у 65-дюймовой панели толщина рамки должна составить порядка 4 мм. Дополнительно телевизор поддерживает адаптивную подсветку Ambilight вокруг экрана, соответствующую цветам контента.В LG не утверждают, что OLED EX позволит избежать характерного для OLED «выгорания» дисплеев, но в Philips сообщили, что OLED807 будет бороться с этой проблемой, распознавая статичный контент и незаметно снижая интенсивность его отображения.Система работает на ОС Android TV и, как утверждается, должна подойти геймерам. Помимо поддержки 120 Гц и 4К, модель совместима с NVIDIA G-Sync и AMD FreeSync Premium. Имеется звуковая система формата 2.1 мощностью 70 Вт, включая направленный назад динамик, воспроизводящий низкие частоты.По данным Philips, в телевизорах используется новая версия движка, ответственного за обработку алгоритмов искусственного интеллекта, позволяющего оптимизировать яркость и цвета изображения, в том числе — в зависимости от освещённости в помещении, также поддерживается автоматическая настройка других параметров.]]></text>
</doc>
