<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Китай показал на видео космический корабль «Тяньвэнь-1», вращающийся вокруг Марса]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[фото, видео, фраза дня]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[видео]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[tianwen-1]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[китай]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[марс]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-31T23:01:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Национальное космическое управление Китая в понедельник опубликовало короткий видеоролик, на котором показан космический аппарат «Тяньвэнь-1» (Tianwen-1), находящийся на орбите Марса. Большую часть кадра занимает часть корпуса космического корабля, его двигатели и солнечные батареи, однако на заднем плане видны фрагменты поверхности Марса.Орбитальный аппарат «Тяньвэнь-1» вращается вокруг Марса уже почти год. После запуска из Китая в июле 2020 года. в феврале 2021 года он вышел на орбиту Красной планеты. Важно отметить, что это первый китайский космический корабль, который успешно достиг орбиты Марса, что делает Поднебесную одной из немногих стран, которые исследуют Марс при помощи роботизированного оборудования. «Тяньвэнь-1» прибыл на Марс вместе с посадочным модулем и марсоходом, которые успешно спустились на поверхность Красной планеты в мае прошлого года.Как правило Китай делится довольно малым количеством информации, когда речь заходит о его космических программах. Однако недавно в Сети были опубликованы несколько интересных фото «Тяньвэнь-1», которые были сделаны небольшим космическим аппаратом с камерой, выпущенным непосредственно с «Тяньвэнь-1»Фото с космических кораблей на протяжении нескольких десятилетий являются одним из самых восхитительных аспектов космических миссий. Что касается Марса, за последние годы в Сети появилось достаточно много его снимков, сделанных запущенными NASA Curiosity и Perseverance, которые сейчас изучают Красную планету.]]></text>
</doc>
