<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[YouTube для Android получит расширенные функции для прослушивания аудиоконтента]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[по для мобильных устройств]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[youtube music]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приложения для android]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приложения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[youtube]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[android]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[проигрыватели аудио и видео]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-04T15:14:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Представив недавно новый интерфейс, который удобно использовать в полноэкранном режиме, видеохостинг YouTube готовится выпустить ещё одно обновление, на этот раз полезное меломанам — вместо просмотра видео с музыкальной дорожкой они смогут одним нажатием кнопки перейти в YouTube Music для прослушивания аудиотрека.Известно, что подобная кнопка имелась в приложении YouTube для Android в прошлом, но вскоре после появления она исчезла по неизвестным причинам. Судя по анализу APK-файла новой бета-версии YouTube, проведённой специалистами XDA-Developers, функция возвращается. Не исключено, что она уже появилась у ограниченного круга тестировщиков.Изучение кода в APK-файлах часто позволяет прогнозировать появление новых, ещё не заявленных возможностей — упоминания о них могут встретиться в сборке. В версии 17.05.33_beta для Android обнаружена строка, содержащая надпись «Слушать на YouTube Music» (Listen with YouTube Music).Это может оказаться полезным для многих пользователей. В частности, если кто-то обнаружил видео с интересным саундтреком, но не желает знакомиться с видеорядом, достаточно будет нажать одну кнопку для быстрого перехода в родственный сервис YouTube Music и прослушать только музыку.Во всяком случае, это будет намного удобнее, чем выходить из YouTube, открывать YouTube Music или другое музыкальное приложение и уже там искать необходимую аудиодорожку. Кроме того, «перепрыгнув» в YouTube Music, можно мгновенно ознакомиться и с другими композициями понравившегося исполнителя — на видеохостинге это будет далеко не так удобно. Где именно кнопка будет размещаться, и какой внешний вид придадут ей разработчики, будет объявлено позже.]]></text>
</doc>
