<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[С 7 февраля Ford сократит производство автомобилей на восьми заводах из-за нехватки полупроводников]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ford]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[производство]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[дефицит]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобильная электроника]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-06T12:33:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Американский автопроизводитель Ford решил временно сократить объёмы производства автомобилей из-за продолжающейся глобальной нехватки чипов. Представитель Ford сообщил агентству Reuters в пятницу, что это коснётся восьми заводов компании в США, Мексике и Канаде. Он также не исключил приостановку производства на некоторых объектах.Решение вступает в силу 7 февраля. В числе заводов, где будут сокращены объёмы выпуска, назван объект в Канзас-Сити. Здесь Ford производит F-150, один из самых популярных в США пикапов, приносящий компании значительную прибыль.Следует отметить, что Ford не впервые сталкивается с нехваткой чипов. Впрочем, кризис с поставками электронных компонентов отразился на работе практически всех автопроизводителей. Из-за нехватки компонентов компания General Motors в сентябре прошлого года приостановила производство почти на всех своих североамериканских заводах, за исключением четырёх.В начале года Министерство торговли США выступило с прогнозом, согласно которому проблемы с поставками полупроводников будут наблюдаться как минимум до второй половины 2022 года.Чтобы избежать проблем с чипами в будущем, автомобильные компании заключают договора о сотрудничестве напрямую с производителями. В ноябре прошлого года Ford объявила о стратегическом партнёрстве с чипмейкером GlobalFoundries с целью увеличения производства полупроводников в США, но выгоды от этого соглашения станут заметны, скорее всего, немного позже. Ford сообщила агентству Reuters, что ожидает значительного улучшения ситуации с выпуском автомобилей во второй половине года.]]></text>
</doc>
