<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В центре Млечного Пути обнаружили около 1000 загадочных нитей длиной в сотню световых лет]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Детинич]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[вселенная]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[радиотелескоп]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[астрономия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[окружающая среда]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-01T18:23:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новый радиотелескоп MeerKAT в Южной Африке помог в создании беспрецедентно точной карты центра нашей галактики Млечный Путь. Это исследование выполнено астрономами из Северо-Западного Университета в штате Иллинойс. Открытие оказалось настолько загадочным и масштабным, что работы по нему публикуются даже год спустя после события, и им нет конца и края, а вопросов больше чем ответов. Теперь там нашли множество загадочных нитей неизвестного происхождения.В мае прошлого года мы рассказывали, что учёные совместили данные с радиотелескопа MeerKAT с данными космического рентгеновского телескопа NASA «Чандра». Тем самым учёные создали самую подробную карту центра нашей галактики. Наиболее удивительными оказались более-менее равномерно расположенные на изображении нити — предположительно струи сверхнагретого газа длиной до 150 световых лет в виде разогнанных до околосветовых скоростей потоков электронов.Астрономы зафиксировали около 1000 нитей, но объяснить их появление и суть происходящего процесса могут с трудом. Нити встречаются парами и скоплениями, часто расположенными на одинаковом расстоянии друг от друга, как «струны на арфе». Первые подобные образования были обнаружены в начале 80-х годов прошлого века. Новый радиотелескоп открыл целый Клондайк нитей, что позволяет надеяться приблизиться к пониманию явления. Это вопрос статистики, чем учёные заняты сейчас — в деталях изучают каждую из них.«Мы долгое время изучали отдельные нити с позиций близорукого взгляда, — сказал Фархад Юсеф-Заде (Farhad Yusef-Zadeh), ведущий автор статьи. — Теперь мы, наконец, видим общую картину — панорамный вид, наполненный обилием нитей. Изучив лишь несколько из них, трудно сделать какой-либо реальный вывод о том, что они собой представляют и откуда взялись. Это переломный момент в углублении нашего понимания этих структур».Чтобы построить изображение с беспрецедентной четкостью и детализацией, астрономы провели три года, наблюдая за небом и анализируя данные в Южноафриканской радиоастрономической обсерватории (SARAO). Используя 200 часов работы на телескопе MeerKAT в SARAO, исследователи собрали мозаику из 20 отдельных наблюдений различных участков неба в направлении центра галактики Млечный Путь, расположенного в 25 000 световых лет от Земли.Полное изображение будет опубликовано в дополнительной, сопроводительной статье в предстоящем выпуске The Astrophysical Journal Letters. Наряду с нитями, на снимке запечатлены радиоизлучения от многочисленных источников, включая вспыхивающие звезды, звездные ясли и новые остатки сверхновых.Динамика испускаемого нитями излучения сильно отличается от излучения недавно обнаруженных остатков сверхновой, что позволяет предположить, что эти явления имеют разное происхождение. По мнению исследователей, более вероятно, что нити связаны с прошлой активностью центральной сверхмассивной черной дыры Млечного Пути, а не со вспышками сверхновых.В настоящее время учёные определяют и каталогизируют каждую нить. Угол, кривая, магнитное поле, спектр и интенсивность каждой нити будут опубликованы в одном из будущих исследований. Понимание этих свойств даст астрофизическому сообществу больше подсказок о загадочной природе явления.]]></text>
</doc>
