<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России создадут сеть из тысяч быстрых зарядных станций для электромобилей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[зарядная станция]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[льготы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[транспорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-10T14:38:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Председатель Правительства Российской Федерации Михаил Мишустин подписал постановление о внесении быстрых зарядных станций в перечень объектов и технологий высокой энергетической эффективности. Речь идёт о создании в России обширной инфраструктуры для зарядки электрифицированных автомобилей. Она объединит станции постоянного тока мощностью от 150 кВт с периодом зарядки до 30 минут.Производители установок и владельцы зарядной инфраструктуры получат значительные налоговые льготы (инвестиционный налоговый кредит, повышающие коэффициенты к норме амортизации, освобождение от налога на имущество). Предполагается, что это позволит стимулировать развитие электрического транспорта в стране.«Необходимость принятия постановления обусловлена ростом парка электротранспорта в России, что требует создания массовой сети ЭЗС», — говорится в сообщении.Концепция по развитию производства и использования электрического автомобильного транспорта в РФ предполагает строительство 29 тыс. быстрых электрозарядных станций до 2030 года. Они смогут заряжать аккумуляторный блок электромобилей до 80 % не более чем за 20–30 минут. ]]></text>
</doc>
