<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Продажи смартфонов в России в 2021 году выросли на 4 % в штуках и на 32 % в деньгах — люди выбирают более дорогие модели]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[отчёт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-09T19:04:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Аналитический центр GS Group, который занимается кабинетными и полевыми исследованиями в области коммуникационных технологий и потребительской электроники, опубликовал отчёт об импорте мобильных телефонов и смартфонов в Россию за 2021 год. По итогам прошлого года импорт этих устройств достиг 45,2 миллиона единиц, что соответствует годовому росту на 4 %.Аналитики отмечают, что кнопочные телефоны постепенно теряют свою долю на рынке России. Если в 2017 году в смартфоны занимали 65 % рынка, то к 2021 году их доля выросла до 78 %, что соответствует 35,2 миллиона штук. Объём продаж кнопочных мобильников упал с 16,7 миллиона в 2017 году до 10 миллионов в 2021 году. Аналитики прогнозируют, что из-за сокращения покупательской способности в этом году российский рынок смартфонов сократится до 34,9 миллиона единиц, а в 2023 году достигнет показателя в 36,3 миллиона проданных устройств.Первые четыре места по количеству продаж смартфонов в России занимают Samsung, Xiaomi, Apple и Realme соответственно. Их общая доля на рынке составляет 81,9 %, что соответствует 28,8 миллиона устройств. Ещё 3 % принадлежит Huawei и Honor. На остальные компании приходится 15,1 %, из них 10,7 % в нижнем и 4,4 % в среднем и премиальном сегментах. Отмечается, что бюджетный сегмент рынка смартфонов ощутимо сократился с 2017 года, когда 52 % проданных мобильных устройств выступали в нижней ценовой категории. В 2021 году доля бюджетных (до 10 тыс. рублей) смартфонов сократилась до 32 %. Предполагается, что в 2022 году сегмент доступных устройств сократится ещё сильнее.По итогам 2021 года, на смартфоны среднего класса, стоимость которых составляет от 10 до 30 тысяч рублей, приходилось 49 % рынка. Устройства высокого класса заняли 19 %, что соответствует росту на 40 % в годовом исчислении. Ожидается, что в 2022 году рынок премиальных смартфонов вырастет до 22 % и достигнет 7,6 миллиона проданных устройств.Лидером по поставкам смартфонов в Россию в 2021 году осталась Samsung. Компания отгрузила 11,1 миллиона смартфонов, что соответствует годовому росту на 1 %. 28 % смартфонов Samsung, проданных в России, относятся к бюджетному сегменту, 60 % — к среднему и 10 % составляют устройства высокого класса.Второе место занимает Xiaomi, которая импортировала в Россию 10,3 миллиона смартфонов, захватив 29,4 % рынка. Поставки Xiaomi выросли на 75 % в годовом исчислении. Аналитики предполагают, что в 2022 году у Xiaomi есть все шансы превзойти Samsung на российском рынке.Тройку лидеров замыкает Apple, которая продала в России 5 миллионов iPhone, продемонстрировав годовой рост на 25 %. Отмечается, что это самое большее количество смартфонов Apple, когда-либо ввезённое в РФ за год. Realme заняла четвёртое место, продав 2,4 миллиона мобильных устройств.По данным GS Group, годовой оборот российского рынка смартфонов составил 832 миллиарда рублей, что соответствует годовому росту на 32 %. Такую прибавку в первую очередь обеспечил рост цен на смартфоны в целом и перестроение модельного ряда Samsung и Xiaomi в пользу верхнего сегмента.«Российский рынок смартфонов переходит к застою, как в технологическом плане, так и в вопросе объемов, растут только цены. Революционное решение на смену смартфону можно ожидать не ранее 2025 года и, скорее всего, в Китае. — заявил руководитель аналитического центра GS Group Александр Сурков. — Бегство Samsung и Apple в Индию, а также успешное производство смартфонов во Вьетнаме и других странах Азии показывают, что Китай не является единственно возможной фабрикой массовой электроники. Отечественные производители вполне могут и должны обеспечить российский рынок надежными и высокотехнологичными устройствами еще до смены концепции смартфона, особенно на фоне нестабильной геополитической ситуации».GS Group подсчитала, что в случае запрета со стороны США на поставки смартфонов в Россию, общие потери Samsung, Xiaomi, Apple и Realme превысят 760 миллиардов рублей. При этом более половины потерь придётся на Apple. Аналитики утверждают, что при подобном исходе рынок смартфонов в РФ не исчезнет, но ощутимо преобразится. В выигрыше останутся российские бренды, доля которых вырастет до 40-50 %, и малоизвестные китайские компании. Кроме того, возможные препятствия работе Android откроют рынок для альтернативных операционных систем, таких как Harmony OS.]]></text>
</doc>
