<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Tesla снова придётся ответить в суде за твит Илона Маска четырёхлетней давности]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[sec]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[суд]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[tesla]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[илон маск]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-07T21:08:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Твит Илона Маска (Elon Musk) о возможной приватизации Tesla, опубликованный в 2018 году, рассмотрят в суде — по данным Bloomberg, Комиссия по ценным бумагам и биржам США (SEC) направила повестку компании Tesla. Повестка была выдана 16 ноября 2021 года, и она является очередным витком напряжённых отношений между SEC и Маском, которые длятся уже более четырёх лет.Злосчастный твит Маск опубликовал на своей странице 7 августа 2018 года. В нём бизнесмен утверждал, что у него есть финансирование для приватизации Tesla путём скупки ценных бумаг компании по $420 за штуку. Маск опубликовал этот твит во второй половине дня, когда торги на бирже ещё шли, чем спровоцировал резкий рост акций Tesla.В ходе своего расследования SEC пришла к выводу, что хотя Маск и провёл несколько встреч с представителями частного инвестиционного фонда Саудовской Аравии, бизнесмен никогда не обсуждал сделку по приватизации Tesla путём выкупа акций компании по цене $420 за штуку с любым потенциальным источником финансирования.В 2019 году Tesla и SEC пришли к соглашению, что твиты Маска о Tesla будут подлежать цензуре со стороны юриста компании, чтобы избежать неприятных ситуаций. Но это не положило конец разногласиям. В феврале 2019 года SEC обратилась к федеральному судье с просьбой принять против Маска меры за публикацию твита, нарушающего условия соглашения. Бизнесмен написал, что в 2019 году Tesla произведёт около полумиллиона Model 3, что противоречило официальному годовому плану компании по поставке от 360 до 400 тысяч электромобилей.Последняя повестка в суд была выдана чуть более чем через неделю после того, как Маск опубликовал в Twitter опрос, в котором спросил у своих подписчиков, стоит ли ему продать 10 % своей доли в Tesla. В следующие два торговых дня акции компании просели на 16 %.Tesla упомянула о повестке в финансовом отчёте, но не уточнила характер расследования SEC, отметив лишь, что комиссия «запрашивает информацию об управленческих процессах в отношении выполнения соглашения с SEC». Tesla, которая распустила отдел по связям с общественностью в 2019 году, и с тех пор не отвечает на запросы СМИ, никак не прокомментировала ситуацию. SEC также отказалась от комментариев.]]></text>
</doc>
