<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[У Western Digital и Kioxia «испортилось» не менее 6,5 Эбайт флеш-памяти — это грозит проблемами с поставками SSD]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[интересности из мира хай-тек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[модули озу, карты памяти, флеш-накопители, кардридеры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[kioxia]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[япония]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[western digital]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[флеш-память]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-10T08:44:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Два ведущих производителя флеш-памяти, Western Digital и Kioxia, предупредили о том, что загрязнение материалов, использованных в производстве, привело к порче большого количества чипов NAND на двух заводах в Японии — в Йоккаити и Китаками. Как следует из заявления Western Digital, проблемы затрагивают не менее 6,5 эксабайт флэш-памяти. Такой объём брака может привести к нехватке флеш-памяти для выпуска твердотельных накопителей.Происшествие является чрезвычайно чувствительным для всей индустрии производства электроники, и без того переживающей острую нехватку полупроводников. Флеш-память является важным компонентом многих электронных устройств — она заменила жёсткие диски в качестве основных хранилищ информации во многих моделях и используется буквально везде, от смартфонов до суперкомпьютеров.В заявлении Kioxia говорится, что проблема затронула производство флеш-памяти 3D BiCS — разновидности NAND, используемой в широком спектре современных твердотельных накопителей и других продуктов. Компания надеется на «скорейшее восстановление нормальной работы», что указывает на то, что производство было остановлено. Однако Kioxia не указала, насколько пострадало ее производственное оборудование.В заявлении Western Digital говорится, что проблема сократит её поставки «как минимум» на 6,5 эксабайта. Для сравнения, по данным TrendFocus, совокупная емкость потребительских и корпоративных твердотельных накопителей, выпущенных в течение третьего квартала 2021 года, составила 66 эксабайт.К сожалению, ни одна из компаний не сообщила точных сроков, когда производство будет полностью перезапущено. Но учитывая длительность производственного цикла (на изготовление трёхмерного чипа флэш-памяти уходит от двух до трех месяцев), любые сбои могут иметь последствия в течение нескольких месяцев после возобновления производства.Совокупная доля Western Digital и Kioxia на рынке флеш-памяти достигает 32,5 %, что сравнимо с долей лидера рынка — Samsung (34 %). Ранее компания TrendForce прогнозировала, что спрос и цены на NAND-память снизятся уже в первой половине текущего года. Теперь, по-видимому, этому прогнозу оправдаться не суждено.]]></text>
</doc>
