<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Для коммерческого использования дрона в России с 1 марта потребуется свидетельство пилота — это угрожает контрактам на аэросъёмку и не только]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[обучение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[бпла]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[дроны и коптеры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[беспилотник]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-10T16:20:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[У людей и компаний, оказывающих услуги с помощью лёгких дронов в России, возникли опасения по поводу возможности полной блокировки их деятельности из-за вступления в силу одного из требований новых Федеральных авиационных правил (ФАП-494). Речь идёт о необходимости получения лицензии внешнего пилота для коммерческого использования беспилотных летательных аппаратах (БПЛА) взлётной массой до 30 кг, то есть для большинства гражданских дронов. В профильной ассоциации «Аэронекст» сообщили, что уже с 1 марта от индивидуальных предпринимателей и компаний, использующих лёгкие дроны для авиационных работ, могут потребовать проходить обучение по утверждённым в Росавиации программам, что прописано в пункте 2.7 новых правил. Однако подготовленная ассоциацией в ноябре 2021 года типовая программа до сих пор не утверждена Минтрансом, поэтому выполнить эти требования не представляется возможным. Заметим, что частных пользователей дронов новое правило не касается.Эксперты пророчат стагнацию рынка, объём которого оценивается в 13 млрд руб. В частности, может быть приостановлено выполнение контрактов по аэросъёмке нефтепроводов, дорог и строительных площадок. «Сейчас в Росавиации утверждают программы авиационных учебных центров (АУЦ), но ни одного свидетельства внешнего пилота в РФ ещё не выдано», — сообщил руководитель Ассоциации малых авиапредприятий Дмитрий Куликов. В связи со сложившейся ситуацией ассоциация «Аэронекст» обратилась к регулятору с просьбой отсрочить на год вступление в силу этого пункта.По данным Росавиации, в прошлом году в РФ было поставлено на учёт 21,3 тыс. беспилотников до 30 кг, 80 % из которых принадлежат физлицам. Всего база данных ведомства включает 42 тыс. беспилотников. Для сравнения Федеральным управлением гражданской авиации США (FAA) зарегистрировано 860 тыс. дронов, в том числе более трети — в коммерческом пользовании. Также получить сертификат внешнего пилота в EASA (авиационное ведомство Евросоюза) не составляет труда — достаточно онлайн-теста, пройти который с некоторыми ограничениями могут даже дети, говорит Куликов.Согласно оценкам ассоциации, на российском рынке коммерческой эксплуатации БПЛА работает около 200 компаний со штатом более 4 тыс. человек. В числе крупнейших участников — «Аэромакс» (входит в АФК «Система»), «Геоскан» (входит в ГК «Геоскан»), «Финко» (ГК «Беспилотные системы»), «Аэроглоуб» и Zala Aero (ГК «Калашников»). По словам главы «Аэронекста» Глеба Бабинцева, многие эксплуатанты уже получили предостережения Ространснадзора о возможной приостановке деятельности в случае неисполнения требований новых правил. Он отметил, что приостановка может отразиться на выполнении пилотного проекте «Аэромакса» в партнёрстве с «Почтой России» по аэродоставке грузов в четырёх регионах.Из-за этого ожидают ежемесячные убытки в десятки миллионов рублей в «Геоскане», заказчиками которого являются горные, автодорожные и нефтяные предприятия, застройщики, «Россети», «Росатом», ОАО РЖД, а также предприятия сельского и лесного хозяйства. Сопоставимые потери прогнозируют и в компании «Финко», выпускающей больше сотни беспилотников в год для госсектора и бизнеса.]]></text>
</doc>
