<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Илон Маск: Starship снизит стоимость доставки грузов в космос в десятки раз — до $100 за килограмм и даже ниже]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[spacex]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[интересности из мира хай-тек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[starship]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[илон маск]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[марс]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-11T11:54:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На вчерашней презентации корабля Starship в Техасе глава компании SpaceX Илон Маск (Elon Musk) коснулся в своём выступлении и экономики будущих космических полётов. По его словам, если всё пойдёт в соответствии с планами, доставка грузов на орбиту будет стоить несопоставимо меньше, чем сегодня.Маск рассчитывает, что в перспективе многоразовые основные компоненты межпланетного корабля — первая ступень Super Heavy и собственно модуль Starship смогут произвести революции в космонавтике. В частности, для доставки грузов на орбиту каждый корабль сможет летать каждые 6-8 часов, а ракета Super Heavy сможет доставлять на низкую орбиту грузы по 150 т буквально каждый час или по 100 т — на полезную орбиту. Это позволит рекордно снизить стоимость вывода грузов с планеты.«Речь может идти о такой малости, как несколько миллионов долларов за полёт — может быть даже о миллионе долларов за полёт. Это безумно низкие цифры по космическим стандартам», — заявил основатель SpaceX.Другими словами, в будущем стоимость вывода грузов в космос может составить чуть менее $7 за кг. В краткосрочной же перспективе показатели несколько скромнее. По словам Маска, в ближайшие два-три года стоимость доставки Starship на орбиту составит менее $10 млн. Другими словами, сумма доставки упадёт до $100 и меньше, что тоже очень неплохо для пилотируемой и грузовой космонавтики.Для сравнения, по некоторым оценкам полёт Falcon 9 стоит около $55-65 млн, ракета способна доставить на низкую околоземную орбиту 15,6 т полезной нагрузки. В свою очередь коммерческий пуск ракеты «Союз 2.1» с блоком «Фрегат» оценён в 48,5 млн, при этом на низкую околоземную орбиту можно вывести не более  9,2 тонны. В первом случае доставка килограмма груза стоит более $3000, а во втором — более $5 тыс.  Если в будущем получится снизить цены до обещанного Маском уровня, идея создания постоянной колонии на Марсе окажется вполне реальной. По оценкам предпринимателя, для строительства марсианской колонии потребуется 1 млн т грузов. Именно такой запас позволит создать на Красной планете самодостаточную колонию.«Starship способен это сделать. И я думаю мы должны попытаться настолько быстро, настолько возможно. Окно возможностей может быть открыто в течение долгого времени, и я надеюсь, что так и будет, но оно может сохраняться открытым и недолго», — заключил Маск.]]></text>
</doc>
