<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Switch-версия экшена Star Wars: The Force Unleashed оказалась портом с Nintendo Wii]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo direct]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[aspyr media]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключенческий экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[krome studios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[star wars: the force unleashed]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-10T11:42:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Aspyr Media и разработчики из Krome Studios в рамках февральской трансляции Nintendo Direct сообщили о скором выпуске экшена Star Wars: The Force Unleashed на Nintendo Switch.Как стало известно, переносить на гибридную консоль Nintendo будут издание Star Wars: The Force Unleashed с Nintendo Wii. Отсюда в новом порте и поддержка управления движением, и не самая передовая графика.«Как и в оригинальной версии для Nintendo Wii, сенсоры движения контроллеров Joy-Con можно использовать для разрушительных приёмов Силы и комбо со световым мечом», — гласит описание Star Wars: The Force Unleashed в Nintendo eShop.По сюжету игрокам достаётся роль Старкиллера — тайного ученика Дарта Вейдера и подготовленного охотника на джедаев. Помимо сюжетной кампании, проект включает локальный режим дуэли (на выбор доступно 27 персонажей).Star Wars: The Force Unleashed поступит в продажу для Nintendo Switch уже 20 апреля по цене 1799 рублей. Оригинальная версия вышла в сентябре 2008 года на PS2, PS3, Xbox 360, Wii и других консолях, а в 2009-м добралась до ПК.]]></text>
</doc>
