<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Спутники SpaceX Starlink мешают наблюдениям астрономов, в том числе изучению опасных астероидов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[spacex]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спутники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[starlink]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[астрономия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-06T11:00:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По мере роста численности спутников, вращающихся вокруг Земли, астрономам становится сложнее проводить исследования, некоторые из которых связаны с наблюдением за потенциально опасными астероидами. Об этом пишет издание The Wall Street Journal со ссылкой на данные исследования научного журнала Astrophysical Journal Letters.Поскольку наиболее быстро расширяется размер спутниковой группировки Starlink компании SpaceX, в рамках упомянутого исследования оценивалось негативное воздействие этих аппаратов на работу астрономов. Учёные оценили влияние аппаратов Starlink на примерно 300 тыс. снимков, которые были сделаны астрономами Паломарской обсерватории, расположенной в Южной Калифорнии. В период с ноября 2019 года по сентябрь 2021 года отмечается 35-кратное увеличение числа снимков, которые были повреждены отражёнными полосами солнечного света. Отмечается, что отражённые полосы не всегда ставят под угрозу научную ценность снимков, но они вполне способны помешать обнаружению потенциально опасных астероидов.  Представитель Национального управления по аэронавтике и исследованию космического пространства (NASA) США заявил, что спутники «могут мешать наземным наблюдениям, увеличивая сложность дифференциации искусственных аппаратов от естественных объектов, таких как астероиды и кометы». «Хотя в основном спутники незаметны для невооружённого глаза, они мешают наблюдениям астрономов-любителей и профессионалов», — заявила Конни Уокер (Connie Walker), глава Международного астрономического союза.Авторы исследования обеспокоены тем, что стремительно растущая группировка спутников Starlink в дальнейшем будет оказывать более существенное влияние на наблюдения учёных, проводимые с поверхности Земли. Определённые опасения вызывают также планы других компаний, таких как Amazon и OneWeb, по созданию собственных орбитальных спутниковых группировок. «Астрономия стоит перед критической точкой, когда всё больше помех для наблюдений и потери науки», — считает Конни Уокер.На данный момент у SpaceX есть разрешение Федеральной комиссии по связи США на запуск 12 тыс. спутников Starlink. Однако компания не планирует останавливаться на этом и намерена в будущем отправить в космическое пространство до 42 тыс. аппаратов. На данный момент в активном состоянии находятся около 1740 спутников Starlink. В это же время компания OneWeb, также занимающаяся построением спутниковой сети для предоставления услуг широкополосного доступа в Сеть, вывела на орбиту 394 из 648 аппаратов. В планы Amazon входит запуск более 3 тыс. спутников к 2029 году. Кроме того, в прошлом году Китай объявил о намерении создать сеть из 13 тыс. телекоммуникационных спутников.]]></text>
</doc>
