<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Немецкие учёные создали ИИ для управления светофорами — он поможет справиться с пробками]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[искусственный интеллект, машинное обучение, нейросети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ии]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[fraunhofer]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[светофоры]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-02T11:39:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Работающие в рамках проекта KI4LSA учёные из Германии провели исследование, согласно которому системы искусственного интеллекта способны существенно повысить эффективность дорожного движения, сократив риски заторов и время ожидания на перекрёстках.Проект KI4LSA финансируется Федеральным министерством транспорта и цифровой инфраструктуры ФРГ — над ним работают несколько партнёрских организаций. Одним из таких партнёров является Институт оптроники, системных технологий и использования изображений им. Фраунгофера, специалисты которого провели эксперимент, установив на оживлённом перекрёстке в городе Лемго систему с камерами высокого разрешения и радарами. При помощи этой системы фиксировались количества машин, ожидающих переключения светофора, время ожидания для каждой машины, а также среднюю скорость, с которой транспортные средства проезжали данный перекрёсток.Собранные таким образом данные впоследствии обрабатывались платформой искусственного интеллекта, которая использовала их для виртуального моделирования схем регулирования движения, в реальном времени адаптируясь к изменениям трафика, чтобы снизить время ожидания машин на перекрёстке. Согласно данным моделирования, искусственный интеллект оказался способен оптимизировать транспортный поток на 10–15 %. Учёные отмечают, что симуляция может не соответствовать условиям реального мира, поэтому для проверки гипотезы созданная ими система в течение ближайших месяцев в рамках пилотного проекта будет работать на настоящем перекрёстке, адаптируясь к получаемым впоследствии данным.Участники проекта KI4PED также собираются учесть ещё один фактор дорожного движения — пешеходов. Для отслеживания их движения на некоторых перекрёстках будут установлены лидары, а системы управления светофорами станут оптимизировать схемы переключения, пытаясь сократить для них время ожидания и обеспечивая достаточное время для безопасного перехода улицы.]]></text>
</doc>
