<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Годовая выручка AMD взлетела на 68 % до $16,4 млрд — поставки процессоров и видеокарт стабильно растут]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[amd]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[amd ryzen]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[видеокарты]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[процессоры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[серверы, кластеры, суперкомпьютеры, промышленные и многопроцессорные компьютеры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[amd radeon]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-02T07:21:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания AMD на сегодняшней квартальной конференции не стала изменять заложенной в последнее время традиции превосходить ожидания рынка, и сообщила о получении квартальной выручки в размере $4,8 млрд, которая на $300 млн превысила ожидания инвесторов. Годовая выручка и вовсе выросла на 68 % до $16,4 млрд. Всё это привело к росту акций компании в цене минимум на 10 %.Если говорить о квартальной выручке в отдельности, то она за год увеличилась на 49 % до $4,83 млрд, в последовательном сравнении прирост составил 12 %. Чистый доход компании вырос на 67 % по сравнению с аналогичным периодом прошлого года, до $2,43 млрд. Норма прибыли, которая растёт уже шесть лет подряд, достигла 50 %, хотя ещё год назад не превышала 45 %, а в предыдущем квартале была равна 48 %.Операционная прибыль компании выросла за год более чем в два раза, до $1,2 млрд. Подобная динамика финансовых показателей позволила AMD больше тратить, операционные расходы в четвёртом квартале выросли на 39 % до $1,22 млрд. В целом по году операционные расходы не превышали 24 % от выручки, хотя в 2020 году эта доля достигала 28 %. По сути, доходы компании растут быстрее расходов, хотя положительная динамика присуща обеим категориям финансовых показателей.Годовая выручка AMD выросла на 68 % до $16,4 млрд, валовой доход увеличился на 82 % до $7,93 млрд, норма прибыли поднялась на три процентных пункта до 48 %. Операционная прибыль увеличилась на 166 % до $3,65 млрд, а операционные расходы выросли только на 44 % до $4,3 млрд. Чистая прибыль компании составила $3,2 млрд, увеличившись за год на 27 %. Как заявила на открытии квартального мероприятия генеральный директор AMD Лиза Су (Lisa Su), для компании 2021 год стал выдающимся с точки зрения получения рекордной выручки и показателей доходности. Среди направлений деятельности она при этом выделила серверный бизнес, который увеличил свою выручку за минувший год более чем в два раза. В текущем году глава AMD тоже ожидает существенного роста финансовых показателей, поскольку ассортимент решений для ПК, игр и центров обработки данных будет расширен.Направление вычислительных и графических решений в прошлом квартале принесло AMD около $2,6 млрд выручки, что на 32 % больше в годовом сравнении и на 8 % в последовательном. Смещение ассортимента процессоров Ryzen в сторону более дорогих моделей традиционно обеспечило рост средней цены реализации клиентских центральных процессоров. Как пояснила Лиза Су, в клиентском сегменте выручку толкали вверх преимущественно продажи процессоров для ноутбуков. При этом количество поставленных в квартале процессоров семейства Ryzen 5000 выросло на двузначное количество процентов, включая и настольные. В показателях выручки, как отметила глава AMD, компания должна была увеличить свою долю на рынке клиентских процессоров уже седьмой квартал подряд.В сегменте видеокарт Radeon последовательно средняя цена снизилась за счёт увеличения доли более дешёвых моделей, но в годовом сравнении она выросла. Уже третий квартал подряд выручка от реализации графических решений AMD в годовом сравнении увеличивается более чем в два раза. Количество отгруженных изделий семейства Radeon RX 6000 и выручка от их реализации последовательно выросли на двузначное количество процентов. Спрос на все графические решения с архитектурой RDNA 2 в настольном сегменте оставался высоким. В серверном сегменте выручка от реализации ускорителей Instinct на базе графических процессоров увеличилась в два с лишним раза по сравнению с аналогичным периодом предыдущего года.В сегменте корпоративных, встраиваемых и полузаказных решений четвёртый квартал принёс AMD выручку в размере $2,2 млрд, что на 75 % больше итогов аналогичного периода предыдущего года и на 17 % больше предыдущего квартала. В этом контексте положительной динамике выручки способствовали возросшие объёмы продаж процессоров EPYC и компонентов для игровых консолей. В этом году, как пояснила Лиза Су, игровые консоли Sony и Microsoft продолжат пользоваться высоким спросом. Обновление парка консолей в рамках нынешнего поколения должно стать самым активным среди всех предыдущих, по её словам.В тексте пресс-релиза AMD напомнила, что собирается вывести на рынок во втором полугодии процессоры семейства Ryzen 7000 с архитектурой Zen 4, которые будут выпускаться по 5-нм технологии. В первом квартале этого года AMD рассчитывает выручить не менее $5 млрд, последовательный рост на 4 % должны обеспечить преимущественно продажи клиентских и серверных процессоров. Норма прибыли к концу текущего квартала сможет вырасти до 50,5 %. Как отметила на квартальной конференции Лиза Су, обычно в первом квартале года выручка снижается, но в данный момент высокий спрос сочетается с дополнительными объёмами поставок, поэтому выручка должна увеличиться вопреки сезонным тенденциям. Даже поставки компонентов для консолей останутся на уровне предыдущего квартала, что в целом нехарактерно для начала года.Годовую выручку AMD рассчитывает увеличить на 31 % до $21,5 млрд, а норму прибыли подтянуть к рубежу в 51 %. Динамика роста показателей, надо сказать, замедлится по сравнению с минувшим годом, но инвесторов это ничуть не смутило, поскольку курс акций AMD вырос на 10 % в течение торговой сессии, и после закрытия торгов он поднялся ещё на пару процентных пунктов. Компания ожидает завершения сделки по покупке Xilinx до конца первого квартала текущего года, участникам сделки осталось лишь согласовать некоторые детали с американскими регуляторами. Руководство AMD уверено, что компании будут доступны необходимые для дальнейшего роста производственные мощности, на заключение долгосрочных контрактов в минувшем году компания уже выделила $1 млрд авансовых платежей.В текущем году AMD рассчитывает представить процессоры с архитектурой Zen 4 и графические решения с архитектурой RDNA 3, а также продолжить укрепление своих рыночных позиций. Если оценивать ещё более отдалённую перспективу, то глава AMD выразила уверенность в способности компании расти быстрее рынка в целом. В этом ей помогут не только увеличенные инвестиции в создание новых продуктов, но и устоявшиеся отношения с клиентами.]]></text>
</doc>
