<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России упал спрос на оборудование для майнинга после предложений Центробанка по криптовалюте]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[майнинг]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[криптовалюта]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[оборудование]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-02T13:53:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В январе в России упал спрос на оборудование для майнинга, в то время как число объявлений о продаже такого оборудования растёт, сообщил ресурс РБК со ссылкой на представителя одного из крупных онлайн-сервисов объявлений, а также данные российского дистрибьютора техники «Марвел-Дистрибуция». Эта тенденция была отмечена после того, как Центробанк РФ выступил с предложением о полном запрете в стране выпуска, майнинга и обращения криптовалют.По данным одного из собеседников РБК, в январе спрос на видеокарты снизился по сравнению с декабрём на 4 %, в то время как число предложений о продаже выросло на 12 %. При этом средний чек покупки составил 24 тыс. руб., что на 8 % ниже показателя января.В сегменте майнинговых ферм количество объявлений о продаже выросло на 18 %, при этом спрос снизился на 9 %, а в течение недели после доклада Центробанка снижение составило 15 % по сравнению с 12–19 января. Средняя стоимость майнинговой фермы равнялась 555,45 тыс. руб.Число объявлений о продаже ASIC выросло на 17 %, а спрос упал на 27 %. Также отмечено, что после 20 января спрос в этом сегменте упал на 18 % по сравнению с неделей до обнародования доклада регулятора. Средний чек на ASIC составил 241,83 тыс. руб.По словам представителя пресс-службы «Объявлений ВКонтакте» и «Юлы», в январе рост числа объявлений, связанных с продажей оборудования для майнинга, составил 3 % по сравнению с декабрём прошлого года и в два раза вырос по сравнению с январём 2020-го года. Число объявлений о продаже майнинговых ферм ASIC Antminer осталось прежним, а за год выросло на 80 %. Однако, вместе с тем рос и спрос на товары для майнинга — в 1,5 раза по сравнению с декабрём прошлого года. Представитель Ozon сообщил о росте продаж товаров для майнинга на 51 % по сравнению с предыдущим месяцем. Наиболее популярны были криптовалютные кошельки (+48 %), в то время как рост продаж ASIC составил 5 %.]]></text>
</doc>
