<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Разработчики The Invincible раскрыли предварительные системные требования и подтвердили релиз в Epic Games Store]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[starward industries]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[the invincible]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-31T12:18:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Независимая польская студия Starward Industries раскрыла системные требования ретрофутуристического триллера The Invincible и подтвердила релиз игры в цифровом магазине Epic Games Store.О том, что The Invincible появится на ПК, было известно и раньше, однако до недавнего времени список площадок ограничивался лишь Steam. Страница проекта в Epic Games Store уже активна.Вместе с версией для Epic Games Store разработчики подтвердили системные требования. В обсуждениях Steam представитель команды оговорился, что речь лишь о предварительном варианте конфигураций.«Пока что мы указали наши прогнозы с запасом, но впереди ещё много оптимизаций, так что [требования] ещё могут снизиться. Мы усердно работаем над этим», — заверил сообщество разработчик.На данном этапе системные требования The Invincible выглядят следующим образом:Минимальные требованияРекомендуемые требованияРелиз The Invincible ожидается в 2022 году на PC (Steam, Epic Games Store), PlayStation 5, Xbox Series X и S. Игра создаётся по мотивам научно-фантастического романа «Непобедимый» от писателя Станислава Лема (Stanisław Lem).]]></text>
</doc>
