<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На Nintendo Switch выйдут ремейки Live A Live и первых двух частей Front Mission]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[front mission 1st: remake]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo direct]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[live a live]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[front mission 2: remake]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ролевая игра]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-10T11:28:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В рамках февральского выпуска Nintendo Direct стало известно о скором выходе на Nintendo Switch ремейков ролевой игры Live A Live и первых двух частей тактических RPG о роботах Front Mission.Обновлённая Live A Live, оригинальная версия которой для Super Famicom (SNES) так и не вышла за пределами Японии, будет выполнена в том же графическом стиле HD-2D, что и Octopath Traveler с предстоящей Triangle Strategy.Live A Live дебютировала в сентябре 1994 года и рассказывала о семи героях в семи разных исторических эпохах. Продюсером ремейка выступает режиссёр издания для Super Famicom Такаси Токита (Takashi Tokita).Ремейк Live A Live поступит в продажу 22 июля текущего года эксклюзивно для Nintendo Switch. В цифровом магазине Nintendo eShop уже стартовали предзаказы по цене 4149 рублей.Что касается Front Mission, то с ними конкретики пока меньше. Ремейк первой части выйдет на Nintendo Switch ближайшим летом, а переосмысление второй станет доступно позже (когда именно, не уточняется).Помимо осовремененной графики, Front Mission 1st: Remake и Front Mission 2: Remake предложат улучшенное управление и перезаписанные саундтреки. За обновление игры отвечает компания Forever Entertainment.Оригинальная Front Mission дебютировала в 1995 году, а сиквел последовал в 1997-м. События обеих частей разворачиваются в мире будущего, где войны ведутся с использованием гигантских машин — ванзеров.]]></text>
</doc>
