<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дженсен Хуанг: NVIDIA продолжит лицензировать технологии Arm — у этой архитектуры большие перспективы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-08T12:07:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компании NVIDIA и SoftBank были вынуждены отказаться от сделки, предусматривающей продажу Arm компании NVIDIA. Хотя покупку уже широко анонсировали, её пришлось отменить из-за противодействия регуляторов, а Arm начала готовиться к самостоятельному IPO. Главы участвовавших в соглашении техногигантов уже прокомментировали отказ от прежних договорённостей.«У Arm яркое будущее и мы продолжим поддерживать компанию как отличного лицензиата в предстоящие десятилетия. Arm является центром важной динамики в сфере вычислений. Хотя мы не станем одной компанией, мы будем тесно сотрудничать с Arm. Важные инвестиции, сделанные компанией Masa, предрасположили Arm к расширению доступности CPU Arm за пределы потребительских вычислений к использованию в суперкомпьютерах, облачных решениях, системах искусственного интеллекта и робототехнике. Я ожидаю, что Arm станет самой важной архитектурой процессоров в следующем десятилетии», — заявил основатель и глава NVIDIA Дженсен Хуанг (Jensen Huang).SoftBank также сообщила, что начнёт координировать действия с Arm для подготовки последней к IPO в течение фискального периода, заканчивающегося 31 марта 2023 года. Глава SoftBank утверждает, что технологии Arm и интеллектуальная собственность продолжат быть в эпицентре бизнеса мобильных вычислений и развития систем искусственного интеллекта.Как заявил председатель и генеральный директор SoftBank Масаёси Сон (Masayoshi Son), «Arm становится центром инноваций не только в революции на рынке мобильных телефонов, но и в облачных вычислениях, автоиндустрии, Интернете вещей и метавселенной, и вступила в свою вторую фазу роста. Мы воспользуемся этой возможностью и начнём готовиться к выводу Arm на IPO и обеспечению ещё большего прогресса».Сон отдельно поблагодарил Дженсена и команду NVIDIA за попытку объединить компании и пожелал им всяческих успехов. Как известно, соглашение о покупке Arm было достигнуто ещё осенью 2020 года, но сделке так и не суждено было состояться.]]></text>
</doc>
