<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Представлены корпусные вентиляторы Akasa Otto с защитой от воды и пыли IP68]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[akasa]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[вентилятор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[охлаждение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[системы охлаждения]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-07T07:45:44+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Akasa сообщила о начале продаж корпусных вентиляторов охлаждения Otto SC12 (AK-FN109) и Otto SF12 (AK-FN110): новинки уже доступны для покупки на европейском рынке.Изделия имеют диаметр 120 мм при толщине 25 мм. Скорость вращения может регулироваться в диапазоне от 0 до 2000 оборотов в минуту. В конструкции применён надёжный двухрядный шарикоподшипник.Версия Otto SC12 получила крыльчатку с лопастями Sickle-Flow: данная модель оптимизирована для создания высокого статического давления, которое достигает 3,84 мм водяного столба. Формируется воздушный поток объёмом до 162,6 кубометра в час. Максимальный уровень шума — 30,2 дБА.Модификация Otto SF12 наделена крыльчаткой S-Flow, которая обеспечивает увеличенный воздушный поток — до 165 кубометров в час. Статическое давление достигает 3,59 мм водяного столба, а уровень шума составляет до 31,7 дБА.Заявленный срок службы вентиляторов — 80 тыс. часов. Говорится о сертификации IP68, что означает защиту от влаги и пыли.На изделия предоставляется двухлетняя гарантия. Цена моделей Otto SC12 и Otto SF12 составляет приблизительно 26 евро. ]]></text>
</doc>
