<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ИИ начал определять возраст покупателей алкоголя в британских супермаркетах]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[искусственный интеллект, машинное обучение, нейросети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[интересности из мира хай-тек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[yoti]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[великобритания]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[нейросети]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-07T14:55:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Крупнейшие сети супермаркетов запустили в Великобритании пилотный проект с использованием нейросетей для распознавания возраста покупателей, приобретающих алкоголь. Это часть программы местного Министерства внутренних дел, призванной упростить процесс сбыта соответствующей продукции.В эксперименте участвуют некоторые супермаркеты сетей Asda, Co-op и Morrisons. Аналогичная технология уже используется в лондонском магазине сети Aldi, оснащённом автоматизированными стойками оплаты. С согласия покупателей умная камера при покупке алкоголя попытается распознать их возраст — нейросеть тренировали на базе анонимных лиц. Если система решает, что покупателю меньше 25 лет, потребуется показать удостоверение личности сотруднику в зале (при этом алкоголь в Великобритании доступен с 18 лет).По словам главы предоставившей технологию компании Yoti Робина Томбса (Robin Tombs), «ожидание подтверждения возраста у кассы самообслуживания иногда неприятно покупателям. Наше решение для подтверждения возраста помогает ретейлерам вроде Asda соблюдать требования регуляторов по всему миру и идти в ногу с запросами пользователей на быстрые и удобные сервисы, при этом сохраняя конфиденциальность людей».В Yoti подчёркивают, что речь идёт не о распознавании лиц — в базе данных нет изображений покупателей. Нейросеть, обученная на более 125 000 снимков людей от 6 до 60 лет, в среднем научилась распознавать возраст с точностью до 2,2 лет, а при оценке людей от 16 до 20 лет — с точностью до 1,5 лет. Этим система отличается от уже опробованных ранее, например, сверявших лицо покупателя с базой тех, кто был замечен в кражах или антиобщественном поведении.]]></text>
</doc>
