<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сериал по Halo получил новый трейлер и дату выхода — 24 марта]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[paramount]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экранизация]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[шутер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[halo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[showtime]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[343 industries]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-31T09:48:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Создатели сериала по мотивам серии научно-фантастических шутеров Halo в своём официальном микроблоге представили новый трейлер и точную дату премьеры горячо ожидаемого шоу.Напомним, экранизация Halo расскажет оригинальную историю в антураже войны людей против неудержимого инопланетного союза Ковенанта, нацеленного на уничтожение человечества.Новый ролик длится две минуты и демонстрирует основных участников конфликта, включая спартанца Мастера Чифа в исполнении Пабло Шрайбера (Pablo Schreiber) и ИИ-помощника Кортану, которую играет Джен Тейлор (Jen Taylor).Что касается даты выхода, то премьера сериала по мотивам Halo намечена на 24 марта текущего года. Шоу будет доступно для просмотра подписчикам стримингового сервиса Paramount+.Работа над экранизацией началась ещё в 2013 году, однако производство затянулось: основные съёмки стартовали лишь в октябре 2019-го. Режиссёром выступает Отто Батхёрст (Otto Bathurst), известный по фильму «Робин Гуд: Начало».]]></text>
</doc>
