<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Видео: новая легенда, временный режим и «Повреждённый Олимп» в геймплейном трейлере 12-го сезона Apex Legends]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[electronic arts]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[шутер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[respawn entertainment]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[apex legends]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-01T10:43:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Electronic Arts и студия-разработчик Respawn Entertainment представили трейлер игрового процесса «Неповиновения» — 12-го сезона своего условно-бесплатного многопользовательского шутера Apex Legends.Ранее стало известно, что с началом «Неповиновения» в Apex Legends появится новая легенда — преступница и беспощадная военачальница Безумная Мэгги, — а также изменённая карта «Олимп».Как выяснилось из обнародованного ролика, локация получила название «Повреждённый Олимп»: объекты и здания телепортировались по всему городу, и игрокам придётся приспосабливаться к новым условиям.Трейлер также напоминает, что «Неповиновение» принесёт с собой временный режим «Контроль» («9 на 9», борьба за контрольные точки, бесконечные возрождения), новый боевой пропуск и рейтинговый сезон.Запуск «Неповиновения» ожидается 8 февраля текущего года на PC (Steam, Origin), PS4, Xbox One и Nintendo Switch. Первые три недели после старта сезона за вход в игру будут давать награды (персонажей, тематические и легендарные наборы).]]></text>
</doc>
