<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Россия заняла второе место по количеству видео, удалённых из TikTok за нарушения правил платформы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[видеосервис]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[tiktok]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[отчёт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[социальные сети]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-08T21:33:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Россия заняла вторую строчку в рейтинге стран по количеству видеороликов, которые TikTok удалил за нарушение правил сервиса. Такими данными поделился популярный видеосервис в своём отчёте об обеспечении соблюдения правил сообществ за период с июля по сентябрь прошлого года.В третьем квартале 2021 года из TikTok было удалено более 7 миллионов роликов пользователей из России, что более чем на 2 миллиона превышает показатель за второй квартал. По результатам второго квартала 2021 года РФ занимала четвёртое место, уступая таким странам, как США, Бразилия и Пакистан. В третьем квартале лидером осталась США, где было удалено 13,9 миллиона видео. На третьем месте разместилась Индонезия с 6,1 миллиона удалённых роликов. Четвёртое и пятое места заняли Пакистан и Бразилия, в которых удалили 6 миллионов и 5,9 миллиона видео соответственно.Общее число видеороликов, которые TikTok удаляет из-за нарушения правил, продолжает расти с третьего квартала 2020 года, который стал первым периодом, освещаемым в отчётах компании. Во втором квартале 2021 года TikTok удалила 81,52 миллиона роликов, а в третьем эта цифра достигла 91,44 миллиона. Видеосервис заявляет, что речь по-прежнему идёт менее чем об 1 % от всего загруженного контента.Сообщается, что среди удалённых видеороликов 88,8 % были стёрты до того, как кто-либо из пользователей их увидел. Более 95 % видео были удалены до получения жалоб от пользователей. Более 46,5 тысячи роликов удалены из-за распространения дезинформации о COVID-19. Главной причиной удаления роликов было обеспечение безопасности несовершеннолетних пользователей. Под эту категорию попали 51 % удалённых видео. На втором месте с показателем 16,57 % ролики, в которых изображались незаконные действия и товары, которые регулируются законодательством. В 11 % удалённых видео демонстрировались нагота и сексуальная активность. Среди других причин удаления роликов были жестокость, травля, домогательства, причинение себе вреда и суицидальный контент.TikTok также сообщил, что с платформы было удалено более 12,5 миллиона аккаунтов, которые принадлежали детям не достигшим тринадцатилетнего возраста. Ещё 1,7 миллиона аккаунтов были удалены с платформы как поддельные, и 2,76 миллиона по другим причинам.В декабре TikTok отчитался об удалении контента по запросу властей разных государств за первое полугодие прошлого года. По сравнению с первым полугодием 2020 года число таких запросов выросло со 135 до 2434, то есть примерно в 18 раз. Почти 1900 запросов были поданы российскими властями. Сообщается, что 894 из этих роликов нарушали законы РФ.]]></text>
</doc>
