<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Квартальные поставки ПК в России выросли, а лидером является Lenovo]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[компьютер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[idc]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ноутбук]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[корпуса, настольные компьютеры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[десктоп]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ноутбуки и нетбуки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-10T12:24:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания IDC сообщает о том, что российский рынок персональных компьютеров в четвёртом квартале прошлого года показал рост на 10,7 % в штучном выражении по сравнению с тем же периодом 2020-го.С октября по декабрь включительно в РФ было поставлено приблизительно 1,9 млн настольных и портативных компьютеров. Лидирующую позицию заняла китайская Lenovo с долей около 18,5 %. На втором месте находится Acer с 16,8 %, а замыкает тройку ASUS с 15,6 %. Кроме того, в первую пятёрку вошли HP и Dell — 14,8 % и 6,0 % соответственно.В сегменте ноутбуков зафиксирован рост на 14,6 % в годовом исчислении: поставки составили 1,3 млн штук. Здесь в рейтинг крупнейших игроков в порядке убывания доли вошли Lenovo, ASUS, Acer, HP и Apple.Сектор десктопов показал рост на 3,0 % — до 0,6 млн штук. Acer, HP и iRu возглавляют список ведущих поставщиков, а на четвёртой и пятой строках находятся соответственно Lenovo и Dell.«Рост произошёл в основном за счёт моделей начального и среднего уровня, излишки которых образовались на заводах крупнейших производителей ПК в ноябре–декабре 2021 года вследствие насыщения рынка и резкого снижения спроса на данные модели в США. Поскольку в России в течение 2021 года ощущался дефицит недорогих моделей компьютеров, большинство вендоров приняли решение о перенаправлении поставок», — отмечает IDC. ]]></text>
</doc>
