<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России быстро растёт востребованность систем на основе искусственного интеллекта]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[искусственный интеллект, машинное обучение, нейросети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ии]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[государство]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[наука]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-03T11:33:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По данным торговой площадки «РТС-Тендер», в российских регионах растёт интенсивность внедрения систем на базе искусственного интеллекта (ИИ). В прошлом году количество госконтрактов в данной сфере увеличилось более чем в два раза.Как сообщает газета «Коммерсантъ», в 2021-м было заключено 34 государственных контракта по развёртыванию ИИ-платформ на сумму более 636,8 млн рублей. В годовом исчислении число таких проектов в регионах выросло на 277 %, затраты на их реализацию — на 46 %.В 2020 году технологии ИИ внедряли шесть регионов на территории России. В 2021-м их число увеличилось до девяти. Это Москва и Подмосковье, Башкирия, Чувашия, Красноярский и Пермский края, Нижегородская, Самарская и Ярославская области. Причём на столичный регион пришлось 23 тендера.Участники рынка говорят, что потребность в системах на основе искусственного интеллекта возникает в различных сферах — образовании, медицине, социальной и финансовой областях и пр.Быстрое развитие сегмента ИИ отчасти объясняется цифровой трансформацией компаний и организаций в условиях продолжающейся пандемии. Кроме того, росту востребованности платформ ИИ способствует реализации национального проекта «Цифровая экономика».«Если мы говорим о росте на 277 % в 2021 году, то можно ожидать, что в 2022 году эта цифра вырастет до 350–400 %», — добавляют эксперты. ]]></text>
</doc>
