<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Установлен новый рекорд разгона оперативной памяти — DDR5 достигла 8904 МГц]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[модули озу, карты памяти, флеш-накопители, кардридеры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разгон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разгон и замеры производительности системы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ddr5]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[жидкий азот]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-02T17:20:18+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[С началом массового распространения модулей DDR5 стали регулярно обновляться рекорды разгона оперативной памяти, и эта неделя не стала исключением. Модуль DDR5 заставили работать на эффективной частоте 8904 МГц, что превысило предыдущий рекорд сразу на 16 МГц в показателях эффективной частоты. Для предельных режимов работы это довольно большой прогресс.Автором нового абсолютного мирового рекорда разгона памяти выступил тайваньский энтузиаст Chiang-Cheng-Tao, который шёл к вершине профильного рейтинга HWBot уже несколько дней подряд. Накануне ему удалось подобраться к прежнему абсолютному рекорду со значением DDR5-8777, но это позволило занять лишь второе место в зачёте.Теперь же обладатель материнской платы MSI MEG Z690 Unify-X, инженерного образца Intel Core i9-12900K и двухканального комплекта памяти TeamGroup объёмом 2 × 16 Гбайт смог закрепиться на вершине рейтинга с режимом работы DDR5-8904 при значении таймингов 50-126-126-127-127-2, используя лишь один модуль из комплекта и одноканальный режим. Центральный процессор, который содержит встроенный контроллер памяти, а также сами модули памяти охлаждались жидким азотом при помощи специальных резервуаров. Сам центральный процессор сохранил активность только двух ядер и двух потоков.В качестве убедительного доказательства достоверности полученного результата автор эксперимента приложил ссылку на видеоролик, в котором заснят процесс приближения показаний утилиты CPU-Z к рекордному режиму работы памяти. Новый рекорд лишь доказывает, что пределы возможностей в разгоне памяти типа DDR5 пока не познаны, и для обновления рекордов необязательно использовать модули памяти марки G.Skill, которая славится своей статистикой экстремального разгона.]]></text>
</doc>
