<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Foxconn заявила об ослаблении дефицита комплектующих — во втором полугодии ситуация станет ещё лучше]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[foxconn]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[дефицит]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[производство]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-10T15:43:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Крупнейший подрядчик по сборке iPhone, компания Hon Hai Precision Industry, более известная как Foxconn, заявил, что дефицит полупроводниковых компонентов, который вот уже более года преследует производителей электроники и сопредельных отраслей, начал демонстрировать признаки ослабления — у пострадавших компаний появилась надежда.Заявление сделал представитель тайваньской компании Джеймс Ву (James Wu). По его словам, уже до конца первого квартала станет очевидным, что объёмы поставок начинают налаживаться, а во втором полугодии влияние дефицита существенно ослабнет. Нехватка полупроводниковых компонентов вынудила производителей сокращать производства продукции от смартфонов до автомобилей.Господин Ву уточнил, что дефицит, в частности, сильно ударил по чипам для управления питанием электроники. Hon Hai ежегодно закупает чипов на $55 млрд и всеми силами стремится уменьшить влияние нестабильных поставок на работу компании, поэтому выручка по итогам I квартала едва ли сильно изменится в сравнении с аналогичным периодом прошлого года.Компания является одним из ключевых партнёров Apple, сотрудничая также с другими брендами, в том числе Dell, Sony и Nintendo. Она активно готовится к выходу на рынок электромобилей — в октябре у Lordstown Motors был выкуплен завод в американском Огайо. Как уточил председатель совета директоров Hon Hai Янг Лю (Young Liu), производство на предприятии должно стартовать уже в третьем квартале.]]></text>
</doc>
