<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Илон Маск провёл презентацию межпланетного корабля SpaceX Starship: основные детали]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[spacex]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[интересности из мира хай-тек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[starship]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[окружающая среда]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[илон маск]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[super heavy]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-11T10:05:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания SpaceX разрабатывает гигантскую ракету Starship для полётов на Луну, Марс и освоения дальнего космоса уже не первый год, но пока предпринимались только попытки испытать ранние прототипы в пределах земной атмосферы. Теперь глава SpaceX Илон Маск (Elon Musk) объявил о том, что выход на орбиту может состояться уже в скором будущем.«Я чувствую себя в данный момент весьма уверенным в том, что мы доберёмся до орбиты в этом году», —  заявил вчера Маск на площадке Starbase в Техасе. Система Starship состоит из двух элементов: огромной первой ступени Super Heavy и собственно корабля Starship. Полная высота корабля составляет 119 метров — он выше любой ракеты, когда-либо построенной человечеством.Оба компонента предназначены для многоразового использования, это позволит существенно снизить стоимость пусков и произвести настоящую революцию в освоении космоса. Например, если всё пойдёт по плану, каждый из кораблей Starship сможет отправляться в полёт с Земли каждые шесть-восемь часов, то есть трижды в день, а ракету Super Heavy и вовсе можно будет использовать почти ежечасно. При этом каждая миссия позволяет доставить на орбиту до 150 т.Это позволит чрезвычайно удешевить полёты. Маск заявил: «Через два-три года, я думаю, очень вероятно, что весь полет будет стоить меньше $10 млн, и это для [вывода] 100 тонн грузов на полезную орбиту». При таких вводных колонизация Марса также становится вполне реальной затеей. По оценкам Маска, для создания самодостаточного поселения понадобится доставить на Красную планету 1 млн т грузов, и Starship будет способен на это.Super Heavy и Starship используют двигатели Raptor на жидких кислороде и метане — такие материалы можно будет получить даже на Марсе. Но прежде Starship отправится на Луну. В апреле 2021 года NASA выбрала Starship в качестве первого пилотируемого корабля для лунной программы Artemis, полёт астронавтов должен состояться приблизительно в 2025 году.В ходе вчерашнего выступления Маск заявил, что Super Heavy будет использовать не 29 двигателей Raptor, как ожидалось ранее, а 33, а Starship — девять вместо шести. Маск говорил, находясь у полностью смонтированного корабля, который скоро и совершит тестовый орбитальный полёт. В SpaceX рассчитывают, что ракета будет готова к полёту к тому моменту, как Федеральное управление гражданской авиации США (FAA) проведёт экологическую оценку площадки Starbase, уже в конце текущего месяца.]]></text>
</doc>
