<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лигу безопасного интернета ждёт реорганизация и сокращение числа участников]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[интернет]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[лига безопасного инетрнета]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-10T11:48:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стало известно, что основанная владельцем телеканала «Царьград» Константином Малофеевым Лига безопасного интернета (ЛБИ) проводит реорганизацию попечительского совета, правления и состава участников. Оказалось, что из её состава вышли операторы связи, интернет-компании давно не участвуют в работе, а господин Малофеев перестал поддерживать лигу в 2021 году. Об этом пишет «Коммерсантъ» со ссылкой на собственные осведомлённые источники.В сообщении сказано, что в начале этого месяца по решению собрания акционеров из состава лиги вышел «Мегафон». До 8 февраля в списке участников значились «Ростелеком», «Мегафон», «Вымпелком», МТС, «Лаборатория Касперского», сервис знакомств «Мамба», а также несколько небольших IT-компаний и некоммерческих фондов. В настоящее время список пуст и находится «в процессе обновления».По данным источника, из ЛБИ вышли все операторы связи. В «Ростелекоме» и «Вымпелкоме» эту информацию подтвердили. В «Мегафоне» сообщили, что в 2021 году совместно с другими компаниями был создан «Альянс по защите детей в цифровой среде». Представители МТС отказались от комментариев по данному вопросу. В «Лаборатории Касперского» подтвердили членство компании в ЛБИ.Напомним, ЛБИ была создана в 2010 году владельцем телеканала «Царьград» Константином Малофеевым. Представители лиги сообщили, что в настоящий момент проходит реорганизация органов управления. Также планируется внести изменения в состав членов организации и её устав. По данным источника, господин Малофеев «отошёл от поддержки» лиги в 2021 году, но организация сумела найти новый источник финансирования.ЛБИ известна участием в разработке закона о чёрных списках интернет-сайтов, который был принят в 2012 году. Ассоциация планировала стать оператором реестра веб-ресурсов, содержащих запрещённый контент, но в итоге эти полномочия были переданы Роскомнадзору. Позднее ЛБИ продвигала законопроект о «белых списках», т.е. проверенных сайтах, к которым должны были давать доступ операторы связи. Однако участники рынка сочли этот проект «неприкрытой цензурой». В прошлом году ЛБИ активно занималась общественной деятельностью и поиском в интернете противоправного контента.]]></text>
</doc>
