<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Предприятие Samsung в Техасе более трёх месяцев отравляло реку токсичными отходами]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[samsung]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[производство микросхем]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[комментарии последних событий]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[техас]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[отходы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[окружающая среда]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[samsung electronics]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-31T12:34:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как сообщает местная пресса, руководство предприятия Samsung Electronics в Остине, штат Техас, к середине января обнаружило, что из-за повреждений в системе хранения токсичных отходов они на протяжении трёх с лишним месяцев попадали в ближайшую реку. Образовавшаяся серная кислота сделала реку непригодной для проживания традиционной фауны.Как отмечается в официальных документах, утечка была обнаружена только в середине января, хотя характер последствий для окружающей среды позволяет говорить, что она возникла примерно в сентябре прошлого года. Жидкие отходы, содержащие сульфаты и перекись водорода, по данным следствия, могли попасть в приток реки из пруда, куда они поступали в результате нарушения герметичности резервуаров и оборудования для перекачки отходов на предприятии Samsung Electronics.Протяжённость участка реки, который был отравлен образовавшейся серной кислотой, достигла 2,4 км. По предварительным данным, в реку могло попасть 3,5 млн литров отходов. Показатель кислотности pH в притоке реки опустился до 3 или 4 единиц вместо обычных 7 или 8, что сделало данный участок притока непригодным для жизни. Сейчас показатель кислотности уже вернулся к норме, но судить о долгосрочном влиянии инцидента на экологию региона пока никто не берётся. Установлено лишь, что на жизнедеятельность людей, проживающих в окрестностях, утечка отходов повлиять не должна.Компания Samsung принимает все необходимые меры для устранения экологического ущерба и сотрудничает со следствием. На указанном предприятии в Остине корейский подрядчик производит полупроводниковые компоненты для сторонних заказчиков. На незначительном удалении к 2024 году будет построено ещё одно предприятие Samsung Electronics, на соответствующий проект компания уже выделила $17 млрд. Штат предприятия будет насчитывать до 1800 человек.]]></text>
</doc>
