<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Volvo и Northvolt построят в Швеции крупный завод электромобильных аккумуляторов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[northvolt]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[volvo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[завод]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[блоки питания, адаптеры, источники питания]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-04T18:21:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компании Volvo и Northvolt объявили о намерении возвести в шведском Гётеборге крупный завод по производству аккумуляторов для электромобилей — его строительство должно стартовать в 2023 году. Суммарная ёмкость выпускаемых предприятием батарей составит до 50 ГВт·ч в год, чего хватит для 500 тыс. электромобилей.Выпускаемые на заводе аккумуляторы будут «специально разработаны» для использования на электромобилях марок Volvo и Polestar. Строительство предприятия согласуется с ранее объявленным планом по созданию совместного центра исследований и разработок, который предполагает инвестиции в 30 млрд шведских крон ($3,29 млрд). А руководить производством будет Адриан Кларк (Adrian Clarke) — бывший топ-менеджер Tesla. Запуск исследовательского центра запланирован уже на текущий год, а завод по производству аккумуляторов должен быть запущен в 2025 году.Стокгольмская компания Northvolt была основана в 2016 году, ей удалось привлечь инвестиции от Goldman Sachs и Volkswagen, а к 2030 году она планирует выпускать аккумуляторы общей ёмкостью 150 ГВт·ч в год. Продукцией компании уже заинтересовались крупнейшие мировые автопроизводителями, включая Volvo, которая к тому же 2030 году собирается полностью отказаться от выпуска легковых машин с двигателями внутреннего сгорания.В ходе посвящённой анонсу совместного проекта пресс-конференции руководители компаний отметили, что первостепенное значение для них имеет европейский регион, хотя электрификация транспорта уже стала актуальным вопросом по всему миру. Поэтому в перспективе подобные предприятия могут возникнуть в Азии или Америке. Тем более, что к транспортировке готовых батарей предъявляются весьма специфические требования.]]></text>
</doc>
