<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Продажи недвижимости в метавселенной уже перевалили за $500 млн и удвоятся в этом году]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[комментарии последних событий]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[инвестиции]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[3d-технологии]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[метавселенная]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[виртуальная реальность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[недвижимость]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-01T20:16:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По данным инвесторов и аналитических фирм, продажи недвижимости в метавселенной превысили полмиллиарда долларов в 2021 году и могут удвоиться в этом году. Как сообщает MetaMetric Solutions, продажи недвижимости на четырёх основных платформах метавселенной в 2021 году достигли $501 миллиона. За январь 2022 года продажи достигли $85 миллионов, поэтому аналитики прогнозируют, что продажи недвижимости в метавселенной превысят $1 миллиард уже совсем скоро.Недавний всплеск популярности недвижимости в метавселенной связан с объявлением о переименовании Facebook* в Meta*, которое связано со стремлением компании сосредоточиться на создании виртуальных миров. Это объявление было сделано 28 октября прошлого года, а уже в ноябре продажи недвижимости в метавселенной выросли почти в десять раз до $133 миллионов. С тех пор рост рынка замедлился, но общий объём продаж за январь всё равно превышает показатель января 2021 года более чем в 10 раз.В отчёте BrandEssence Market говорится, что рынок недвижимости в метавселенной, как ожидается, будет расти в среднем на 31 % в год в период с 2022 по 2028 год. Аналитики считают, что покупка такого товара сопряжена с большими рисками, но и выгоды для инвесторов могут быть немалыми.Компания Republic Realm заплатила рекордные $4,3 миллиона за участок на крупнейшей платформе метавселенной Sandbox. Компания разрабатывает сотню островов, называемых Островами Фантазий, с виллами, рынком лодок и гидроциклов. Девяносто островов были проданы в первый день по $15 тысяч каждый. Некоторые из них уже выставлены на перепродажу, при этом их стоимость порой достигает $100 тысяч.Для инвесторов главный вопрос заключается в том, как определить стоимость и риск актива, дефицит которого исключительно искусственный, а будущее — тайна. Более дюжины платформ уже продают недвижимость в метавселенной, и почти каждую неделю на рынке появляются новые игроки. До сих пор большую часть виртуальной недвижимости контролируют четыре компании Sandbox, Decentraland, Cryptovoxels и Somnium. Эти четыре платформы в общей сложности владеют 268 645 участками разного размера.Согласно отчёту Republic Realm, Sandbox доминирует на рынке. Платформе принадлежит 62 % доступной недвижимости и три четверти всех продаж в 2022 году. В Sandbox есть 166 464 участка размером 96 × 96 виртуальных метров каждый. Все они были проданы в декабре по $12 700 за штуку. Decentraland имеет 90 600 участков размером 16 × 16 метров, которые продаются по 14 440 за штуку.Многие компании вливаются в новый рынок, надеясь заполучить витрины на первых этажах виртуальных аналогов Манхэттена или Монако. Аналитики заявляют, что стоимость недвижимости в метавселенной будет определяться тем, что владельцы будут делать с собственностью — например, строить уникальную достопримечательность, — а не местоположением.Другие инвесторы, напротив, уверены, что местоположение играет решающую роль. Например, участки рядом с «землёй» известного рэпера Snoop Dog или виртуальным представительством Atari оцениваются дороже остальных.Эндрю Кигель (Andrew Kiguel), генеральный директор компании Tokens.com из Канады, недавно собрал фонд в размере $16 миллионов для инвестиций в недвижимость в метавселенной, почти все деньги из которого ушли на приобретение виртуальных участков и наём персонала. Кигель сообщил, что сообщается объявить о сотрудничестве с двумя брендами модной одежды, которые будут арендовать у него недвижимость для размещения своих витрин. Бизнесмен считает, что метавселенная предлагает огромные возможности для компаний, которые хотят рекламировать свою продукцию более молодой аудитории, проводящей большую часть времени в онлайне.Существуют и скептики, которые считают, что инвестиции в недвижимость в метавселенной могут оказаться бесполезными. В то время как на настоящую землю существует реальный дефицит, поскольку, её не станет больше ни при каких условиях, виртуальных участков можно создать практически бесконечное количество. Скептики считают, что продажа недвижимости в метавселенной является лишь финансовой пирамидой, которая существует уже более 20 лет, имея в виду Second Life.Однако, по словам Кигеля, скептицизм присущ в первую очередь инвесторам старшего возраста, в то время как молодёжь видит реальный потенциал в приобретении виртуальных участков.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
