<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Epson представила самые компактные и лёгкие в мире профессиональные проекторы с яркостью до 20 000 люмен]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[интересности из мира хай-тек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[epson]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мониторы, проекторы, тв-тюнеры, телевизоры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[3lcd]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[проекторы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-09T16:02:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Epson представила серию рассчитанных на профессиональных пользователей лазерных проекторов со сменными объективами. Модели предназначены для крупных площадок вроде концертных залов, музеев и стадионов. Серия включает варианты, обеспечивающие рекордно малые размеры и вес при высокой яркости до 20 000 люменов.«По мере того, как сегмент рынка проекторов с поддержкой 20 000 люменов будет расти, новые Epson EB-PU2220B и EB-PU2120W станут эталоном качества и гибкости во время проведения мероприятий в режиме реального времени. Со снижением размеров и веса в сравнении со своими предшественниками, новые проекторы упрощают установку и настройку без ущерба производительности», — заявил глава представительства Epson в Америке Гэвин Дауни (Gavin Downey).По данным компании эти модели усиливают серию Pro Series, они на 64 % компактнее и на 50 % легче своих предшественников — размеры составляют 586 × 492 × 218 мм, вес — 24,4 кг. Это позволяет использовать их даже при отсутствии большого пространства для размещения электроники.Новинки на базе 3LCD-технологии используют герметично запаянные оптические модули, предотвращающие попадание внутрь пыли, способной испортить изображение. Обеспечивается разрешение WUXGA (1920 × 1200 пикселей) с диагональю до 1000 дюймов и соотношением сторон 16:10. Поддерживается технология, позволяющая «масштабировать» разрешение до 4К, контрастность составляет 2000:1 (динамическая контрастность — более 2 500 000:1) и, конечно, обеспечена яркость 20 000 люменов.Ресурса лазерной подсветки хватает на 20 000 часов работы без дополнительного обслуживания, хотя время работы можно увеличить в «экорежиме». Каждая из моделей совместима с девятью сменными объективами Epson. Опционально может устанавливаться камера для калибровки цветов, настройки геометрии экрана и выполнения других задач.В число поддерживаемых интерфейсов входят USB, HDMI, VGA, DVI, Ethernet и, опционально, Wi-Fi. Белый EB-PU2120W не имеет механического затвора и SDI входа/выхода, у EB-PU2220B они имеются — последовательно можно соединить несколько устройств.Дополнительно выйдут и две модели с яркостью 13 000 люменов, а также две — по 16 000. Все новинки поступят в продажу в мае, данные о цене будут опубликованы позже.]]></text>
</doc>
