<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На днях пройдёт новая презентация Ghostwire: Tokyo — после неё, похоже, откроют предзаказы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[bethesda softworks]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[tango gameworks]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ghostwire: tokyo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключенческий экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-02T22:03:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На официальном YouTube-канале PlayStation появился плеер предстоящей презентации потустороннего приключенческого боевика Ghostwire: Tokyo от Bethesda Softworks и студии Tango Gameworks.Как стало известно, демонстрация Ghostwire: Tokyo под названием February 2022 Official Showcase начнётся 4 февраля текущего года в 1:00 по московскому времени. Сколько продлится шоу, неизвестно.Примечательно, что в описании трансляции содержится официально не раскрытая информация. В частности, ролик подтверждает засветившуюся на днях в PS Store дату выхода Ghostwire: Tokyo — игра поступит в продажу 25 марта.Также под трансляцией рассказывается о расширенном издании Ghostwire: Tokyo. Оно включает трёхдневный ранний доступ к игре и бонусный контент. Вероятно, предзаказы откроются вскоре после презентации.Ghostwire: Tokyo создаётся для PC и PS5. По сюжету Токио становится практически полностью безлюдным. Одним из немногих уцелевших оказывается главный герой Акито, который объединяется с могучим потусторонним существом.]]></text>
</doc>
