<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Navitas Semiconductor ускорит зарядку электромобилей с помощью нитрида галлия]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[gan]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[блоки питания, адаптеры, источники питания]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[зарядка]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-05T11:24:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Основанная в 2014 году американская компания Navitas Semiconductor хочет произвести революцию на рынке электромобилей, повысив их эффективность. Компания делает ставку на нитрид галлия — материал, который обладает уникальными свойствами. К сожалению, первых результатов придётся ждать до 2025 года.Силовые элементы на базе нитрида галлия (GaN) работают до 20 раз быстрее кремниевых аналогов, предлагая тройную скорость зарядки при снижении массы и размеров аккумуляторов вдвое. Данная технология, говорят в Navitas, является относительно новой, однако её повсеместному распространению препятствует дороговизна материала, с которой можно бороться лишь увеличением объёмов производства.В последние три года компания сотрудничает с производителями потребительской электроники вроде американской Dell, а также китайских Vivo и Xiaomi, которым были поставлены 35 млн единиц продукции. Navitas провела несколько раундов финансирования, сумев привлечь $100 млн от инвесторов и обеспечив годовую выручку в $20 млн. Компания вышла на рынок ценных бумаг посредством SPAC-поглощения при рыночной капитализации более $1 млрд. В 2023 году Navitas планирует выйти на прибыльность.Сейчас компания хочет развернуться на рынке электромобилей. Сложность в том, что автопром — отрасль очень неповоротливая. Разработка авто занимает 3–4 года, поэтому машины с зарядными блоками на базе нитрида галлия поступят в продажу никак не раньше 2025 года. Navitas уже открыла представительство в Шанхае, чтобы наладить сотрудничество с местными компаниями. Пока ни один из производителей электромобилей не объявил о переходе на GaN-системы, зато удалось наладить партнёрство с BRUSA HyPower — поставщиком силовой электроники для Porsche, Audi и Volkswagen.]]></text>
</doc>
