<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Квартальные платежи по криптовалютным картам Visa выросли до $2,5 млрд]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[visa]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[криптовалюта]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[платёжная система]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-31T15:58:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Международная платёжная система Visa сообщила о значительном росте использования криптовалюты на своей платформе в первом квартале 2022 финансового года. Владельцами криптокарт Visa было потрачено за три месяца более $2,5 млрд в долларовом эквиваленте на оплату товаров и услуг.В своём выступлении на конференции, посвящённой финансовым результатам компании, гендиректор Visa Альфред Фрэнсис Келли-младший (Alfred F Kelly Jr) отметил, что показатель за квартал составляет 70 % от объёма криптовалютных платежей с использованием карт Visa за весь 2021 финансовый год.Келли добавил, что возможности расчётов и платформы криптографического API были «ключевыми отличиями» Visa по сравнению с другими финансовыми системами, изучающими возможности использования криптовалюты для своих клиентов. Он отметил, что с компанией Visa сотрудничают более 65 криптовалютных платформ и бирж.«Наша стратегия заключается в том, чтобы быть ключевым партнёром, обеспечивающим возможность подключения, масштабирование, потребительские ценностные предложения, надёжность и безопасность, которые необходимы для роста криптопредложений», — подчеркнул гендиректор Visa.Чистая выручка Visa за квартал достигла $7,1 млрд, что на 24 % больше, чем в аналогичном квартале 2021 финансового года, чистая прибыль (GAAP) выросла на 27 % до $4 млрд, прибыль на акцию — на 29 % до $1,83. Общий объём платежей компании увеличился на 20 %, а общий объём трансграничных платежей вырос на 40 %. Келли заявил, что «сильных результатов» компания добилась, в том числе, благодаря росту электронной коммерции, возобновлению трансграничных поездок и глобальному восстановлению экономики.]]></text>
</doc>
