<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Panasonic готовит завод в Японии под массовое производство аккумуляторов Tesla 4680 и скоро начнёт там выпускать прототипы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[аккумулятор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[tesla]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[panasonic]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[япония]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[блоки питания, адаптеры, источники питания]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-02T22:29:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Panasonic ремонтирует свой завод в Японии, чтобы опробовать массовое производство литийионных аккумуляторов нового типа 4680, которые Tesla считает ключом к созданию более доступных электромобилей. Также Panasonic в ближайшее время начнёт производство прототипов батарей следующего поколения на заводе в префектуре Вакаяма, что недалеко от Осаки.Предприятие Panasonic в Вакаяме сначала будет использоваться для пилотного производства элементов 4680. После проведения различных испытаний Panasonic установит новую линию для производства батарей. Аккумуляторы 4680 названы так из-за того, что их диаметр составляет 46 мм при высоте 80 мм. Они вмещают в пять раз больше энергии, чем элементы 1865 и 2170, которые Panasonic в настоящее время поставляет Tesla. Это значит, что в электромобиле будет использоваться меньше ячеек и связанных с ними частей, что, в свою очередь, поможет снизить цену транспортного средства.Аккумулятор Tesla 4680 был впервые представлен Илоном Маском (Elon Musk) в 2020 году. Тогда предприниматель заявил, что такие батареи позволят Tesla производить электромобили стоимостью около $25 тысяч. Хотя Tesla планирует выпускать аккумуляторы 4680 самостоятельно, она попросила Panasonic также начать производство этих элементов. Японская компания, в свою очередь, заявила, что будет стремиться продавать батареи не только Tesla, но и другим производителям электромобилей, однако в первое время американский автопроизводитель будет её ключевым клиентом.Аналитики предупредили, что новые элементы 4680 могут оказаться трудными для массового производства, а их размер может привести к перегреву. Однако Panasonic в среду сообщила, что в результате первоначальных испытаний был создан прототип новой ячейки с «удовлетворяющей компанию производительностью».Решение Panasonic выделить площадку для производства элементов 4680 в Японии связано кроме прочего с тем, что она находится недалеко от штаб-квартиры компании, что позволяет задействовать опытных инженеров для тонкой настройки оборудования и работы с прототипами.Конкуренты Panasonic в области аккумуляторов, такие как LG Energy Solution и Contemporary Amperex Technology (CATL), также наращивают инвестиции, чтобы расширить свои производственные мощности. В отличие от других игроков на рынке аккумуляторов для электромобилей, Panasonic медленно наращивала масштабы производства, вместо этого рекламируя преимущество своей продукции в плане безопасности.]]></text>
</doc>
