<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вслед за биткоином начал расти курс других криптовалют]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[криптовалюта]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[биткоин]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[цифровые валюты]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-08T17:38:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Последние несколько дней курс биткоина постепенно восстанавливается после недавнего падения, что благоприятно сказывается на некоторых других криптовалютах. Стоимость самой популярной криптовалюты в понедельник выросла на 6,8 % до $44 511 за один биткоин, что является максимальным значением с начала января. На момент написания этой заметки за единицу биткоина давали около $43 911.Стоимость биткоина постепенно восстанавливается после того, как в конце января она резко упала, и единица криптовалюты стоила менее $33 тыс. В ноябре прошлого года курс биткоина достиг рекордных отметок, поднявшись почти до $69 тыс. за единицу. С тех пор он упал более чем на 50 %, хотя сейчас криптовалюта постепенно отвоёвывает потерянные позиции.Вслед за самой популярной криптовалютой мира начала расти стоимость некоторых альткоинов. Например, стоимость Ethereum за сутки увеличилась примерно на 4 % до $3,2 тыс. за единицу, XPR — на 23 % до примерно $0,8 за единицу, а мемная криптовалюта Shiba Inu выросла на 50 % до $0,000034. Главной причиной успеха Shiba Inu можно считать начало тестирования собственного решения второго уровня под названием Shibarium.«Люди начинают чувствовать себя более уверенно, повторно окунаясь в некоторые из этих рискованных классов активов», — считает главный стратег по рынкам в Ally Financial Inc. Линдси Белл (Lindsey Bell). Она также отметила, что в целом рынок ещё не вышел из кризиса, поскольку сохраняется неопределённость по многим направлениям, включая скорость, с которой Федеральная резервная система и центральные банки будут применять меры, направленные на борьбу с растущей инфляцией.]]></text>
</doc>
