<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Акции Meta]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[отчет]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[me]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ff]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-03T11:02:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Акции Meta* (владеет Facebook*, Instagram* и WhatsApp) потеряли в цене более 20 % после того, как компания доложила о недостаточно высоких доходах по итогам четвёртого квартала 2021 года, представила слабый прогноз на текущий квартал, а также заявила о прекращении роста пользовательской базы сервисов. Многие ключевые показатели оказались ниже ожидаемых аналитиками.В ходе отчёта владеющая Facebook* компания Meta* опубликовала следующие данные:Помимо недостаточно высоких прибыли и числа пользователей в минувшем квартале, владеющая сервисом компания Meta* опубликовала разочаровывающие прогнозы на I квартал 2022 года. Впервые за всю историю наблюдений число ежедневно активных пользователей сервиса в IV квартале сократилось в сравнении с III кварталом. По данным Facebook*, в I квартале выручка составит от $27 до $29 млрд, тогда как аналитики ожидали $30,15 млрд. В годовом исчислении рост квартальной прибыли составит от 3 % до 11 %.Компания объяснила неудачи влиянием целого ряда внешних факторов: изменениями политики конфиденциальности в Apple iOS, проблемами с поставщиками, из-за которых снижаются бюджеты рекламодателей, а также макроэкономическими проблемами. Негативное влияние также оказали внутренние изменения сервиса: растёт популярность коротких роликов Reels, которые монетизируются слабее привычных форматов Feed и Stories.Это был первый квартальный отчёт после переименования компании в Meta*, которому, в свою очередь предшествовала череда скандалов, связанных с публикацией внутренних документов компании бывшей сотрудницей Фрэнсис Хауген (Frances Haugen). С переименованием Meta* объявила об изменениях в структуре: Facebook* Reality Labs станет самостоятельным подразделением, а основу бизнеса составит семейство Facebook* Family of Apps (FoA), в которое помимо собственно соцсети Facebook* входят сервисы Instagram*, Messenger и WhatsApp. В Meta* заявили, что доход от направления FoA в IV квартале составил $32,79 млрд при операционной прибыли $15,89 млрд. Сегмент Reality Labs показал квартальный доход в $877 млн при операционном убытке $3,3 млрд.Таким образом, Meta* стала аутсайдером среди американских техногигантов, которые завершили минувший квартал намного успешнее: выручка Alphabet впервые превысила $200 млрд, Apple увеличила выручку на 11 %, а Microsoft — на 20 %.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
