<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российские операторы связи начали предоставлять бесплатный доступ к социально значимым сайтам]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[интернет]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[бесплатный доступ]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-02T19:24:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российские операторы связи «Билайн», «Мегафон» и МТС начали исполнять требование закона по предоставлению бесплатного доступа к социально значимым сайтам. Информация об этом появилась в Telegram-канале «Код Дурова».В сообщении сказано, что для использования услуги клиентам придётся повторно подключать её каждые 24 часа. Для активации услуги необходимо пройти авторизацию через портал «Госуслуг». Отмечается, что в настоящее время бесплатный доступ открыт к сайту «Госуслуг», а также официальному сайту президента России. Любопытно, что социальная сеть «ВКонтакте», которая также включена в список социально значимых сайтов, на данный момент недоступна при нулевом балансе.  Напомним, Министерство цифрового развития, связи и массовых коммуникаций России определило список социально значимых интернет-ресурсов в 2020 году. В список вошли сайты отечественных телеканалов, портал «Госуслуг», сайт президента РФ, социальные сети и др. К таким ресурсам предъявляются особые требования, такие как нахождение в определённых доменных зонах и доля иностранной собственности не более 20 %. Закон о предоставление бесплатного доступа к социально значимым сайтам вступил в силу 1 декабря 2021 года. В настоящее время список социально значимых сайтов состоит из более чем 370 веб-ресурсов.]]></text>
</doc>
