<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Американские компании закупили рекордное число роботов в 2021 году]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[робот]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мир роботехники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[промышленность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[производство]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-02T17:10:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В минувшем году североамериканские компании внедрили в производственные процессы рекордное число роботов. Машины оказались задействованы в самых разных областях от сбора банок и бутылок на конвейерах мусороперерабатывающих заводов до упаковки мелких покупок на складах крупных интернет-магазинов.По данным Ассоциации передовой автоматизации (A3), в 2021 году американские компании потратили более $2 млрд на 39 708 роботов, и это рост на 28 % в сравнении с 2020 годом. Предыдущий рекорд был поставлен в 2017 году, когда были потрачены $1,9 млрд на покупку 34 904 роботов. В 2016 году автопром закупал больше роботов, чем все остальные отрасли вместе взятые, однако уже в 2020 году лидерство перешло к компаниям, не имеющим отношения к автомобильной промышленности.В минувшем году наибольшую динамику продемонстрировали металлургия, а также пищевая и потребительская промышленность. Ещё одним быстрорастущим сектором оказалась электронная коммерция. В калифорнийской компании DCL Logistics отметили, что занятые в центрах обработки заказов роботы обеспечили 200-процентный рост производительности труда на предприятиях при меньшем в сравнении с традиционной моделью числе живых работников.В A3 преимущественно отслеживают заказы на обычных промышленных роботов, однако сейчас активно растёт спрос на так называемых «коботов» — машины, предназначенные для совместной деятельности с человеком. Роботы подобного типа всё активнее используются в отраслях, которые до последнего сопротивлялись автоматизации производства. В частности, такие механизмы закупила одна строительная компания, которая начала их использовать в установке гипсокартона на объектах.Не отстаёт и ставший пионером в роботизации автопром. На заводе в итальянском Турине роботы ранее использовались для сварки металла, однако теперь машины трудятся совместно с человеком и уже выполняют задачи по окончательной сборке электрического Fiat 500. О намерении использовать человекоподобных роботов Optimus на производстве электромобилей в следующем году недавно заявил глава Tesla Илон Маск (Elon Musk).]]></text>
</doc>
