<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Китайский энтузиаст «разогнал» до 4,8 ГГц образцы серверных чипов AMD EPYC 7773X с технологией 3D V-Cache]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[процессоры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[epyc]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[amd]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[zen 3]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[процессор]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-08T22:39:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В китайской социальной сети Bilibili была опубликована информация о производительности системы на базе двух серверных 64-ядерных и 128-поточных процессоров AMD EPYC 7773X серии Milan-X с технологией 3D V-Cache, которые ещё не поступили в открытую продажу.Указанные процессоры пока недоступны в свободной продаже и поставляются исключительно OEM-партнёрам AMD. Однако китайскому блогеру удалось раздобыть сразу два инженерных образца данного процессора и протестировать их с использованием материнской платы SuperMicro с двумя процессорными разъёмами SP3.Система определила оба процессора как модели 100-000000504-04, что указывает на то, что это инженерные образцы. Заявленный диапазон рабочих частот EPYC 7773X составляет 2,2–3,5 ГГц. Инженерные образцы в свою очередь работают на частоте на 100 МГц ниже. За счёт технологии 3D V-Cache каждый из них обладает 768 Мбайт кеш-памяти 3-го уровня. Китайский энтузиаст протестировал процессоры в синтетических бенчмарках Cinebench R23 и 3DMark. Новинка оказалась быстрее чипа Intel Xeon Platinum 8375C.На этом китайский техноблогер не остановился. Он решил разогнать процессоры до частоты 4,8 ГГц. Для этого он использовал утилиту AMD EPYC Overclocking, разработанную энтузиастами Uat4 и ExecutableFix. Программа позволила значительно повысить лимит энергопотребления процессора, а также частоту. Но работает только с инженерными образцами. По словам создателей утилиты настоящим разгоном это назвать нельзя.Разработчики приложения отмечают, что отображаемая на скриншоте программы CPU-Z частота процессора (изображение выше) после разгона — не является реальной. Она отражает лишь желаемое максимальное значение. Именно поэтому китайский энтузиаст не предоставил данных о производительности «разогнанного» до 4,8 ГГц процессора в тех же бенчмарках.]]></text>
</doc>
