<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Глава подразделения Optane уволился из Intel]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[optane]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[intel]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-10T02:43:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Глава подразделения Intel Optane Альпер Илкбахар (Alper Ilkbahar) покинет компанию в ближайшие дни по личным причинам, следует из служебной записки, копия которой оказалась у издания CRN. Последним днём работы Илкбахара на посту вице-президента Intel Data Platforms Group и генерального директора Intel Optane Group станет 11 февраля.Роль нового руководителя Intel Optane Group возьмёт на себя Дэвид Тухи (David Tuhy), ранее управлявший разработкой программного обеспечения для продуктов Optane и SSD компании Intel. Об этом в служебной записке сообщила глава подразделения Datacenter and AI Group Сандра Ривера (Sandra Rivera).«Со смешанными чувствами сообщаю, что Альпер Илкбахар решил покинуть Intel по личным причинам. Альпер внёс значительный вклад в компанию, когда присоединился к ней в 1992 году в качестве инженера разработки процессора Intel 486, а затем вернулся в компанию в 2016 году, чтобы возглавить подразделение Optane», — написала Ривера в обращении к коллегам.По словам Риверы, продукты серии Optane, основанные на технологии памяти 3D XPoint, которую Intel разработала совместно с Micron Technology, «стали ключевыми дифференцированными решениями» в портфолио Intel именно под руководством Илкбахара.Она отметила, что прибыль от подразделения Optane за три года выросла до $500 млн, а сам Альпер был воплощением ценностей компании, являясь профессионалом мирового уровня, хорошим наставником и другом. О причинах ухода Илкбахара из Intel ничего неизвестно.Компания неохотно делится всей картиной бизнеса Optane, предоставляя лишь крупицы информации о доходности этого подразделения. Ранее стало известно, что в 2020 году убытки этого отдела составили $576 млн, а выручка по итогам 2021 года составит лишь $389 млн. Эта финансовая информация стала доступной лишь благодаря тому, что после продажи бизнеса по производству флеш-памяти NAND и SSD, входящих в подразделение Non-Volatile Memory Solutions Group, Intel реструктуризировала подразделение Optane и совместила его с отделом Data Center Group. Хотя официальные операционные доходы отдела Optane за 2021 год неизвестны, из опубликованных документов ясно, что за первые три квартала 2020 года доход подразделения составила всего $289 млн при неизвестных расходах.]]></text>
</doc>
