<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Близится выпуск смарт-телевизоров OnePlus TV Y1S и Y1S Edge с безрамочным экраном]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[телевизор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мониторы, проекторы, тв-тюнеры, телевизоры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[oneplus]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смарт-телевизоры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смарт-тв]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-05T12:50:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания OnePlus обнародовала тизеры, предвосхищающие скорый анонс умных телевизоров OnePlus TV Y1S и OnePlus TV Y1S Edge. Презентация устройств состоится в текущем месяце в ходе онлайн-мероприятия.Новинки, как сообщается, получат безрамочный дисплей. По имеющейся информации, будут представлены модели размером 32" и 43" по диагонали. О разрешении матриц данных пока, к сожалению, нет. Зато говорится о поддержке HDR10+. Панели будут наделены аудиосистемой Dolby Audio мощностью 20 Вт. Кроме того, упомянут адаптер беспроводной связи Wi-Fi с поддержкой частотных диапазонов 2,4 и 5 ГГц. Новинки будут поставляться с операционной системой Android TV 11. Цена в настоящий момент не раскрывается.Нужно отметить, что в прошлом году был выпущен смарт-телевизор OnePlus TV Y1 (на первом изображении), оборудованный 40-дюймовым экраном формата Full HD (1920 × 1080 пикселей). Он несёт на борту процессор с четырьмя ядрами, 1 Гбайт оперативной памяти, флеш-накопитель вместимостью 8 Гбайт и контроллер Ethernet.]]></text>
</doc>
