<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Версии Apex Legends для консолей нынешнего поколения засветились на сайтах рейтинговых агентств]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[electronic arts]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[шутер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[respawn entertainment]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[apex legends]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-08T10:33:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Портал Gematsu обратил внимание, что на сайтах тайваньской и европейской (PEGI) рейтинговых организаций появилось упоминание версий условно-бесплатного шутера Apex Legends для PS5, Xbox Series X и S.О том, что Respawn Entertainment трудится над изданием Apex Legends для консолей нынешнего поколения, известно ещё с апреля 2020 года, однако сроков расширения платформенной географии игры разработчики пока не раскрывают.Судя по всему, ждать пришествия Apex Legends на PS5, Xbox Series X и S осталось недолго. Как правило, возрастной рейтинг проекты получают за несколько месяцев или недель до выхода.В конце прошлой недели Respawn Entertainment пообещала, что новости о версиях Apex Legends для консолей нынешнего поколения (которые включают ряд дополнительных функций) поступят уже «очень и очень скоро».Apex Legends доступна на PC (Steam, Origin), PS4, Xbox One и Nintendo Switch. Сегодня, 8 февраля, ожидается запуск 12-го сезона — «Неповиновение». Он принесёт очередную легенду, карту «Повреждённый Олимп» и временный режим «Контроль».]]></text>
</doc>
