<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Завтрашняя презентация Samsung Galaxy S22 одновременно пройдёт в реальном мире и метавселенной]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[samsung]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[vr]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[3d-технологии]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[метавселенная]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мероприятия и события it-индустрии, выставки, форумы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[galaxy unpacked]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-08T14:51:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Samsung объявила, что завтрашнее мероприятие Galaxy Unpacked, на котором предcтавят новые Galaxy S22, пройдёт как в реальном мире, так и, одновременно, в виртуальной реальности. Фанаты метавселеной смогут участвовать в событии в цифровой копии принадлежащего Samsung магазина 837X, расположенного одновременно в Нью-Йорке и на виртуальной площадке Decentraland.Примечательнее всего то, что для компании подобный анонс является крайне необычным, поскольку в последние годы она очень мало говорила о VR-решениях. Южнокорейский гигант стал одним из пионеров виртуальной и дополненной реальностей, представив в своё время гарнитуры Gear VR, предназначенные для использования со смартфонами Samsung. Тем не менее в прошлом декабре компания заявила о намерении отправить систему «на заслуженный отдых», не предложив альтернатив.В последние дни ажиотаж вокруг концепции метавселенной несколько «притих» — на прошлой неделе Meta* потеряла 26 % стоимости акций после выхода разочаровывающего квартального отчёта, в котором, кроме прочего, выяснилось, что её подразделение дополненной и виртуальной реальности Reality Labs потеряло более $10 млрд. Тем не менее интерес к теме сохраняется и многие крупнейшие компании, включая Walmart, Microsoft, Nike и Disney активно инвестируют в соответствующие технологии, а продажи AR- и VR-решений почти удвоились в 2021 году. Впрочем, пока метавселенная по-прежнему остаётся нишевым инструментом.Основная проблема в недостатке информации. Неизвестно, какую задачу призвана решить метавселенная в случае с мероприятием Samsung. Нет сведений, чем виртуальное событие будет отличаться от реального. Кроме короткого твита, посвящённого нововведениям, Samsung воздерживается от объяснений — чем именно Galaxy Unpacked 2022 года будет отличаться от прежних. Известно, что прямая трансляция и так будет доступна, например, на платформах YouTube, TikTok, Twitter, а также в Twitch и на Reddit.Вполне вероятно, что главным событием станет не презентация в виртуальной реальности, а, как и ожидалось, премьера флагманских смартфонов Samsung Galaxy S22.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
