<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Еженедельный чарт продаж Steam: God of War лидирует третью неделю подряд, предзаказы Dying Light 2 — в тройке лучших]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Юлия Позднякова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[god of war]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[steam]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[шутер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[valve]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[симулятор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[продажи игр]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-31T17:30:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Третью неделю подряд на вершине списка игр, приносящих наибольшую выручку в Steam, остаётся God of War. Всё это время второе место удерживает Monster Hunter Rise. На третью строчку поднялась Dying Light 2 Stay Human, вытеснившая Ready or Not.За последнюю неделю максимум одновременных игроков в God of War (35 098) был зафиксирован в последние сутки. Это на 15 тысяч меньше, чем неделю назад, и в два раза ниже рекордного показателя за всё время (73 529). Недельный пик в Monster Hunter Rise пришёлся на 24 января — в этот день ролевой экшен одновременно собрал 77 676 человек. И это тоже значительное падение: на предшествующей неделе наивысший показатель составил 118 517 (рекорд с момента релиза — 134 262).Ещё не вышедшая Total War: Warhammer III опустилась с шестого места на седьмое. Ранних покупок Dying Light 2 Stay Human и Elden Ring, напротив, стало больше: игры поднялись на одну позицию и теперь занимают третью и четвёртую соответственно. Другое издание паркурного зомби-экшена расположилось на пятой строчке.На прошлой неделе разработчики из Techland представили новый выпуск шоу Dying 2 Know More — его посвятили особенностям художественной проработки мира. Одновременно авторы раскрыли точное время разблокировки игры в разных регионах, а позже показали новый геймплей на PlayStation 4 и Xbox One. Тем временем From Software объявила об отправке Elden Ring в печать и раскрыла новые подробности об исследовании мира, продолжительности игры и отличиях от бета-версии, а издание Game Informer опубликовало свежие геймплейные фрагменты.Ready or Not потеряла три позиции, однако на выходных пользовательская активность ощутимо выросла. За последние сутки тактический шутер одновременно привлёк 13 331 игрока (максимум за всё время — 19 621). Всплеск интереса объясняется выходом крупного контентного обновления, привнёсшего три тестовые карты, зеркала с отражениями, поддержку коммуникационной платформы Vivox, технологии масштабирования AMD FSR и свободного обзора, новые озвученные реплики, оружие и многое другое.Восьмое место занял платиновый набор основателя для условно-бесплатной MMORPG Lost Ark, девятое — симулятор выживания Project Zomboid (минус две позиции), а закрывает десятку кооперативное приключение It Takes Two, на которое в рамках распродажи в честь китайского Нового года действует 50-процентная скидка.Red Dead Redemption 2, оба издания которой сейчас также предлагаются с большими скидками, и китайский роглайк 暖雪 Warm Snow покинули чарт.Топ-10 продуктов по выручке (24–30 января):]]></text>
</doc>
