<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Служба «цифровых атташе» займётся продвижением российских ИТ-продуктов за рубежом]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экспорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[софт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[программное обеспечение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-07T14:54:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Министерство цифрового развития, связи и массовых коммуникаций Российской Федерации объявило набор специалистов в так называемую службу «цифровых атташе». Проект является частью второго пакета мер поддержки ИТ-отрасли в России.Служба «цифровых атташе» будет способствовать продвижению российских продуктов в области информационных технологий (ИТ) за рубежом. Отобранные кандидаты будут вести комплексную работу по развитию экспорта отечественных программных продуктов, оказывать консультационную, информационно-аналитическую, юридическую и организационную поддержку российским ИТ-компаниям в странах присутствия.В частности, уже в текущем году «цифровые атташе» начнут работу в 16 государствах, в число которых входят Бразилия, Вьетнам, Германия, Египет, Индия, Иран, Казахстан, Куба, Малайзия, ОАЭ, Сингапур, Таиланд, Турция, ЮАР, Южная Корея. В дальнейшем география их присутствия расширится и к 2024 году достигнет 28 стран.За организацию трудоустройства специалистов в торговые представительства России в зарубежных странах будет отвечать Министерство промышленности и торговли РФ. Обучением и повышением квалификации сотрудников, а также взаимодействием с отечественными ИТ-компаниями займётся Российский фонд развития информационных технологий (РФРИТ).«Полагаем, такое решение позволит обеспечить комплексную поддержку российских компаний в продвижении на зарубежных рынках отечественных ИТ-продуктов, а также качественное взаимодействие с крупнейшими международными ИТ-компаниями в рамках глобальной "цифровой" повестки», — говорится в сообщении. ]]></text>
</doc>
