<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ремастер культовой Chrono Cross порадует поклонников игры уже в апреле]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo direct]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[chrono cross: the radical dreamers edition]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[square enix]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ролевая игра]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-10T08:44:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издатель и разработчик Square Enix в рамках февральского выпуска Nintendo Direct официально представил Chrono Cross: The Radical Dreamers Edition — переиздание культовой JRPG с оригинальной PlayStation.Ремастер включает улучшенные трёхмерные модели, осовремененные иллюстрации персонажей, улучшенную фоновую музыку, фильтр заднего плана и возможность переключаться между новой и старой графикой.Вдобавок среди особенностей The Radical Dreamers Edition называют опцию включать и отключать стычки с врагами, функцию автоматических сражений и другие, облегчающие ведение боя.Кроме того, в состав переиздания входит текстовое приключение Radical Dreamers: Le Trésor interdit, выпущенное в 1996 году для спутникового модема Satellaview (подключался к Super Famicom) и заложившее основы сюжета Chrono Cross.Chrono Cross: The Radical Dreamers Edition выйдет 7 апреля на PC (Steam), PS4, Xbox One и Nintendo Switch. События разворачиваются в двух параллельных мирах, объединяющих множество мест и персонажей: в отряд игрока может входить более 40 разных героев.]]></text>
</doc>
