<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[YouTube анонсировал новые инструменты для работы с бизнес-партнёрами]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[сотрудничество]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[коммерция]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[видео]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[youtube]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-11T11:17:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Директор по продуктам YouTube Нил Мохан (Neal Mohan) анонсировал в блоге компании новые возможности, которые появятся у партнёров видеохостинга в этом году. Ожидается, что дополнительная функциональность позволит открыть новые способы заработка как ведущим брендам и рекламодателям, так и издателям игр, музыки и другого контента.Утверждается, что одной из самых ожидаемых в мире бизнеса станет возможность покупок товаров непосредственно из интерфейса YouTube с помощью функции Shopping и её вариаций. В компании рассматривают возможность демонстрации видео с возможностью совершения покупок — пользователи смогут приобретать отмеченные авторами контента товары.Ещё одной важной функцией станет возможность «интерактивного» шопинга — зрители смогут взаимодействовать с авторами контента по мере того, как те представляют новые продукты, представляют эксклюзивные предложения и обсуждают свои последние покупки.В ноябре прошлого года YouTube был площадкой для мероприятия Holiday Stream and Shop: в течение недели популярные видеоблогеры и известные бренды вроде Walmart, Samsung и Verizon занимались распространением всевозможных товаров. Всего событие набрало более 2 млн просмотров и 1,4 млн сообщений в Live Chat. В 2022 году сервис YouTube намерен сделать подобную практику ещё более распространённой и доступной.]]></text>
</doc>
