<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Microsoft заявила, что у подразделения HoloLens всё в порядке, несмотря на слухи об отмене HoloLens 3]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[microsoft]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[бизнес]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[слухи]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[дополненная реальность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[3d-технологии]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[hololens]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-05T00:12:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Microsoft заявила, что у её подразделения, работающего над гарнитурами дополненной реальности HoloLens, дела идут хорошо, несмотря на недавнее сообщение издания Business Insider о том, что компания была вынуждена отменить HoloLens 3. Там сообщалось о том, что после того, как Microsoft заключила партнёрство с Samsung для разработки нового устройства смешанной реальности, в команде по разработке AR-устройств возникло недовольство и разногласия.Сообщалось, что некоторые сотрудники Microsoft утверждают, что в подразделении, которым руководит Алекс Кипман (Alex Kipman), существует путаница и неуверенность в отношении будущей HoloLens.«Не верьте всему, что говорят в интернете, — заявил Кипман в ответ на твит содержащий ссылку на статью Business Insider. — У подразделения HoloLens дела идут отлично. Если вы выполните поиск в интернете, то найдёте сообщения об отмене HoloLens 2, которая успешно продаётся».Прошло уже более семи лет с того момента, как Microsoft впервые представила HoloLens. За это время ряд сотрудников подразделения, занимающих высокие должности, ушли к конкурентам. В прошлом месяце The Wall Street Journal сообщил, что более 70 сотрудников из команды HoloLens покинули Microsoft в 2021 году, при этом более 40 из них присоединились к Meta*.Meta*, ранее известная как Facebook*, направляет массу усилий на создание метавселенной, в построении которой заинтересована и Microsoft. «Я чувствую, что мы находимся в очень хорошей позиции, чтобы воспользоваться возможностью поймать то, что я считаю следующей волной интернета», — сказал генеральный директор Microsoft Сатья Наделла (Satya Nadella) о метавселенной в прошлом месяце.Добавим также, что Microsoft сейчас работает над гарнитурой смешанной реальности для армии США в рамках контракта, который может принести компании до $21,88 миллиарда в течение 10 лет. Предполагается, что устройство будет использовать дополненную реальность и технологии машинного обучения, чтобы обеспечить «реалистичную тренировочную среду в смешанной реальности», но армия США отодвинула дату, когда она планирует начать использование гарнитуры. Сообщается, что причина отсрочки заключается в том, что гарнитура отстаёт от графика и страдает от проблем с качеством и производительностью.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
