<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Корпорация Toshiba разделится на две части, а не на три и продаст непрофильные активы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[toshiba]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[комментарии последних событий]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[toshiba corporation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[реструктуризация]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-07T12:53:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Корпорация Toshiba пересмотрела свои планы по разделению бизнеса на три части, о которых было объявлено в конце прошлого года. В новом заявлении говорится, что корпорация разделится на две компании и продаст непрофильные активы, отказавшись от первоначально плана из-за критики со стороны акционеров.Согласно имеющимся данным, японский технологический гигант планирует выделить в отдельную компанию бизнес по производству устройств и компонентов, в том числе полупроводниковой продукции, и вывести его на биржу. Также было объявлено об отказе от создания отдельной компании для реализации своих инфраструктурных проектов. В Toshiba отметили, что разделение на две компании осуществить проще, в том числе с финансовой точки зрения.  Toshiba также обозначила Toshiba Tec Corp., компанию по производству электронного оборудования, как непрофильный бизнес. Однако не было сказано, планирует ли Toshiba продать этот бизнес. При этом около $2,6 млрд избыточного капитала будут использованы для возврата средств акционерам в течение двух лет. Некоторая доля акций Kioxia Holdings Corp., занимающейся производством флеш-памяти, останется под контролем Toshiba, но корпорация будет стремиться продать их, чтобы вернуть средства акционерам. Kioxia стремится к проведению первичного размещения акций (IPO), но также ранее сообщалось, что ведутся переговоры о слиянии компании с Western Digital Corp.Ещё Toshiba объявила о намерении продать 55 % акций компании по производству кондиционеров Toshiba Carrier Corp. своему американскому партнёру по совместному предприятию Carrier Global Corp. После объявления нового плана акции Toshiba прибавили в цене 4,5 %, а стоимость ценных бумаг Toshiba Tec выросла на 1,5 %, что стало максимальным показателем с 2016 года.]]></text>
</doc>
