<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стартовали продажи профессиональной видеокарты NVIDIA T1000 — Turing начального уровня за $400–500]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ускоритель]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nvidia]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[видеокарта]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[графические ускорители]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[видеокарты]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-11T08:45:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Партнёры NVIDIA начали продажи профессионального графического акселератора начального уровня T1000, предназначенного для работы с приложениями автоматизированного проектирования и производства (CAD/CAM).В основу решения положен чип TU117 с архитектурой Turing. Конфигурация включает 896 ядер CUDA, а объём памяти GDDR6 со 128-битной шиной может составлять 4 или 8 Гбайт.Обеспечивается производительность до 2,5 терафлопса на операциях одинарной точности. Пропускная способность памяти достигает 160 Гбайт/с. Графический ускоритель использует интерфейс PCI Express 3.0 x16.Энергопотребление составляет около 50 Вт; подключение дополнительного питания не требуется. Карта имеет однослотовое исполнение и низкопрофильный форм-фактор. Система активного охлаждения содержит один вентилятор.Ускоритель NVIDIA T1000 оснащён четырьмя интерфейсами mini DisplayPort. Допускается вывод изображения одновременно на четыре монитора формата 4К или на два экрана 8К с частотой обновления 60 Гц.Цена ускорителя варьируется от 400 до 500 долларов США в зависимости от размера памяти и комплектации, которая может включать два или четыре переходника mini DisplayPort — HDMI. ]]></text>
</doc>
