<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Китай ускорит развёртывание 5G, тогда как США столкнулись с трудностями из-за своих же санкций]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[комментарии последних событий]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сотовая связь]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[5g]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[коммуникации]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[китай]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сети и коммуникации]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-09T22:26:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По данным издания China Daily, китайские власти стремятся к ускорению развёртывания сетей 5G в 2022 году. Более 20 провинциальных и муниципальных органов власти в Поднебесной подчеркнули приоритетное значение наращивания темпов строительства «новой инфраструктуры», такой как ЦОД и сети 5G, в своих планах на 2022 год.В этом году Шанхай планирует построить более 25 тысяч базовых станций 5G, чтобы расширить покрытие сети. У города также есть амбиции по созданию сверхмощных вычислительных платформ для удовлетворения растущего спроса на подобные решения.Чжао Чжиго (Zhao Zhiguo), представитель Министерства промышленности и информационных технологий Китая, ранее заявил, что 2022 год является критически важным для масштабного развёртывания сетей 5G в стране. По словам чиновника, одним из приоритетов властей является расширение покрытия 5G в сельских районах Поднебесной. Десять министерств, в том числе Управление киберпространства Китая, недавно обнародовали план цифрового развития сельских районов на период с 2022 по 2025 год, в котором содержится призыв активизировать усилия по модернизации цифровой инфраструктуры.China Mobile, крупнейший сотовый оператор Китая, заявил, что к концу текущего года намерен обеспечить покрытием 5G сельские районы по всей территории Китая. Стоит отметить, что к концу прошлого года в Поднебесной насчитывалось более 1,4 миллиона базовых станций 5G. По данным Министерства информационных технологий Китая, покрытие 5G уже доступно во всех крупных городах (центрах префектур), более чем 98 % городов уездного значения и 80 % сельских районов.Совсем по другому ситуация обстоит в США. Федеральная комиссия по связи (FCC) обнаружила существенную нехватку финансирования для осуществления плана по замене китайского телекоммуникационного оборудования в сетях страны. По словам экспертов, это, в первую очередь, может создать проблемы с доступом к сетям 5G для жителей отдалённых районов США.FCC сообщает, что запросы операторов связи на финансирование замены сетевого оборудования, произведённого китайскими Huawei и ZTE, достигли $5,6 миллиарда, что почти в три раза превышает выделенные на это $1,9 миллиарда. Напомним, что сотовые операторы США, обслуживающие менее 10 миллионов абонентов, которые использовали государственные субсидии для покупки оборудования Huawei и ZTE, до 30 июня 2020 года имели право подать заявку на финансирование для покрытия расходов, связанных с заменой китайских базовых станций. Всего заявки подала 181 компания. Стоит отметить, что операторы обязаны избавиться от оборудования Huawei и ZTE, поскольку американскими властями оно признано угрозой национальной безопасности.Эксперты сообщают, что продукты Huawei и ZTE в настоящее время используются американскими операторами для предоставления услуг связи в некоторых отдалённых регионах США. Отказ от этих устройств может привести к отсутствию качественных телекоммуникационных услуг в сельской местности.]]></text>
</doc>
