<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Солнечный зонд «Паркер» получил свежие фото Венеры — это поможет уточнить географию и геологию планеты]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Детинич]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[венера]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[космический зонд]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-10T13:36:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Зонд Parker Solar Probe оказался способен не только «нырять» в атмосферу Солнца, но также оказал неожиданную услугу планетологам — его широкоугольная камера смогла получить потрясающие снимки Венеры, на которые никто даже не рассчитывал. Венеру называют «злым» близнецом Земли. Она окутана тайной и облаками, сквозь которые смогла пробиться научная аппаратура зонда «Паркер».Первые снимки ночной стороны Венеры зонд «Паркер» прислал в 2020 году. Аппаратура зонда рассчитана на изучение потоков частиц в солнечном ветре, но учёные предложили воспользоваться некоторыми из инструментов для получения снимков ночной стороны Венеры, делать которые не мешает свет от Солнца. Зонд использует Венеру для гравитационного манёвра, корректируя нужным образом траекторию своего движения вокруг Солнца. За время миссии он пролетит рядом с этой планетой в общей сложности семь раз и сможет пополнить багаж научных знаний о ней ценнейшими данными.Снимки ночной стороны Венеры делает широкоугольный приемник изображения WISPR. Он принимает волны в видимом оптическом диапазоне и в ближнем инфракрасном. В оптическом диапазоне облака вокруг Венеры не дают рассмотреть подробности, но инфракрасные волны в довольно широком диапазоне пробивают как плотную атмосферу планеты, так и её облачный покров.Мощное инфракрасное излучение возникает по причине высочайшего нагрева поверхности Венеры — до 464 °C. При этом разные по составу виды поверхности (пород) нагреты по-разному и такие вещи с помощью камеры WISPR можно различать. Новые изображения Венеры стали тому прямым доказательством, позволив уточнить полученные ранее данные о географии планеты и о составе её поверхности.]]></text>
</doc>
