<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сериал по System Shock напишет и срежиссирует сценарист «Мортал Комбата»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Евгений Миркин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экранизация]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[system shock]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[binge]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ужастик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-31T13:39:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сценарист экранизации «Мортал Комбат» (2021) Грег Руссо (Greg Russo) напишет и срежиссирует сериальную адаптацию научно-фантастического приключенческого экшена System Shock с живыми актёрами. Он также является автором грядущей экранизации Saints Row.Ранее в этом году Nightdive Studios объявила, что сериал, основанный на классических играх System Shock, в настоящее время находится в работе. Он будет транслироваться исключительно на потоковой платформе Binge.com. В то время как ремейк первой System Shock разрабатывается уже довольно давно и должен быть наконец выпущен в этом году, сериальная адаптация также постепенно близится к премьере и недавно наконец-то получила своего сценариста и режиссёра.Как сообщает Deadline, предстоящий сериал System Shock будет написан и снят Грегом Руссо, который ранее работал сценаристом над фильмом Mortal Kombat 2021 года, а также будет писать сценарий для экранизации Saints Row.Объявление было сделано Binge.com. Помимо вышеупомянутых обязанностей, Руссо также будет выступать в качестве одного из исполнительных продюсеров шоу вместе с Алланом Унгером (Allan Ungar) из Binge, генеральным директором и основателем Nightdive Studios Стивеном Киком (Stephen Kick) и директором по развитию бизнеса в Nightdive Studios Ларри Куперманом (Larry Kuperman).О сериале Руссо сказал, что для него «большая честь иметь возможность работать вместе с фантастической командой Binge и Nightdive Studios, чтобы воплотить в жизнь культовую франшизу System Shock». Он также «ждал подходящей возможности, чтобы дебютировать в качестве режиссёра».Binge планирует выпустить сериал в этом году.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
