<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Switch-версия Demon Slayer: Kimetsu no Yaiba — The Hinokami Chronicles получила дебютный трейлер и скриншоты]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[cyberconnect2]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[aniplex]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[sega]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[demon slayer: kimetsu no yaiba — the hinokami chronicles]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-07T09:55:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Aniplex и студия-разработчик CyberConnect2 представили тизер-трейлер и первые скриншоты Switch-версии экшена Demon Slayer: Kimetsu no Yaiba — The Hinokami Chronicles.О том, что Demon Slayer: Kimetsu no Yaiba — The Hinokami Chronicles появится на гибридной консоли Nintendo, стало известно из недавнего выпуска журнала Weekly Shonen Jump, однако до официального анонса дело дошло лишь сейчас.Обнародованный ролик длится около минуты и демонстрирует нарезку геймплейных и неинтерактивных сцен из Demon Slayer: Kimetsu no Yaiba — The Hinokami Chronicles. Что касается скриншотов, то они прикреплены в галерее ниже.Aniplex и CyberConnect2 также подтвердили японскую дату выхода Switch-версии Demon Slayer: Kimetsu no Yaiba — The Hinokami Chronicles. Как и сообщалось, выпуск состоится уже 9 июня. Западный релиз пока не анонсирован.Demon Slayer: Kimetsu no Yaiba — The Hinokami Chronicles дебютировала в октябре 2021 года на PC (Steam), PS4, PS5, Xbox One, Xbox Series X и S. Проект создавался по мотивам манги «Истребитель демонов» за авторством Коёхару Готогэ (Koyoharu Gotouge).]]></text>
</doc>
