<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Генеральный директор Google рассказал о своём отношении к web3]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[google]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[web3]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[интернет]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[блокчейн]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-02T11:25:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Генеральный директор Google и материнской компании Alphabet Сундар Пичаи (Sundar Pichai) впервые публично рассказал о своём отношении к web3 — гипотетической новой итерации интернета, построенной на основе технологий блокчейна. Оказалось, что господин Пичаи следит за развитием блокчейна и ищет возможности для того, чтобы Alphabet могла внести свой вклад в продвижение этого направления.«Каждый раз, когда появляются инновации, я нахожу это захватывающим. Я думаю, это именно то, что мы хотим поддержать, чтобы сделать лучше», — приводит источник слова Сундара Пичаи.Инвесторы продолжают поддерживать компании, работающие над созданием web3, продвигая концепцию децентрализованной версии интернета. Крупные технологические компании, такие как Block Inc., Meta* Platforms Inc. и Twitter Inc., также участвуют в этом, планируя предоставлять в будущем разные услуги на основе технологий блокчейна. Google и Alphabet более сдержанно относились к этому вопросу, не делая каких-либо заявлений относительно своего мнения о web3.  «Мы определённо рассматриваем блокчейн. Это интересная и мощная технология с обширными возможностями для применения», — заявил господин Пичаи, добавив, что Google уже заключила большое количество контрактов с компаниями, работающими над «цифровыми активами». Кроме того, Google создала собственную команду, которая будет заниматься разработкой технологий на основе блокчейна. При этом глава Google не упомянул возможность того, что в будущем компания может начать принимать оплату своих услуг в криптовалюте.Напомним, сторонники web3 говорят о необходимости создания новой итерации интернета из-за того, что в настоящее время онлайн-платформы слишком централизованы и находятся под контролем небольшого количества IT-гигантов, таких как Amazon, Apple, Alphabet и Meta*. Концепция web3 предполагает, что контроль интернет-ресурсов в конечном счёте перейдёт в руки пользователей.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
