<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[TikTok начал тестировать возрастные ограничения для контента]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[контент]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[видеосервис]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[tiktok]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ограничения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[социальные сети]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-08T20:06:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[TikTok работает над способами оценки возраста пользователей и ограничения доступа к контенту по этому признаку, сообщает информагентство Reuters. Усилия видеосервиса направлены на то, чтобы закрыть доступ к контенту для взрослых юным пользователям платформы.TikTok, популярность которого резко возросла в последние годы, особенно среди подростков, заявил, что проводит работу, чтобы определить, как доступ к контенту для взрослых может быть ограничен для учётных записей, принадлежащих юным пользователям. Видеосервис, принадлежащий китайскому техногиганту ByteDance, заявляет, что опирается на стандарты оценки контента, используемые для фильмов и видеоигр. Компания говорит, что тестирует возможность установки возрастного рейтинга для контента создателями.Платформы социальных сетей в последнее время подвергаются тщательной проверке на предмет их подхода к обеспечению благополучия и безопасности молодых пользователей. Meta*, материнская компания Facebook* и Instagram*, подверглась резкой критике со стороны американских законодателей из-за её намерений представить версию Instagram* для детей. Напомним, что в прошлом году разгорелся скандал, после того, как в Сеть просочились документы, проливающие свет на исследования Facebook*, в которых раскрывалось негативное влияние Instagram* на психику подростков.TikTok, который ранее подвергался критике за контент, способствующий развитию нарушений пищевого поведения у подростков, заявил, что будет внимательнее относиться к подобным видеороликам и удалять их с платформы.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
