<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Akasa выпустила низкопрофильный кулер, который похож на стандартные охладители Intel прошлых лет]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[akasa]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кулер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[охлаждение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[системы охлаждения]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-07T14:34:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Akasa анонсировала процессорный охладитель AK-CC6601EP01 для компьютеров небольшого форм-фактора, построенных, в частности, с применением материнских плат Mini-ITX и Thin Mini-ITX.Новинка относится к радиальному типу. Конструкция включает алюминиевый радиатор и вентилятор диаметром 75 мм. Высота изделия составляет только 26,9 мм, благодаря чему кулер может устанавливаться в корпуса с ограниченным внутренним пространством.Скорость вращения крыльчатки регулируется методом широтно-​импульсной модуляции (ШИМ) в диапазоне от 600 до 3000 оборотов в минуту. Формируется воздушный поток объёмом до 40 кубических метров в час при уровне шума не более 30,75 дБА. Статическое давление достигает 1,81 мм водяного столба.Кулер предназначен для процессоров Intel Alder Lake в исполнении LGA 1700 с максимальным значением рассеиваемой тепловой энергии (показатель TDP) до 35 Вт. Общие габариты составляют 87,2 × 85,2 × 26,92 мм, вес — приблизительно 166 г. Заявленный срок службы вентилятора — 40 тыс. часов.Сведений об ориентировочной цене кулера Akasa AK-CC6601EP01 на данный момент нет.]]></text>
</doc>
