<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Создатели Dying Light 2 попросили обладателей ранних копий дождаться патча первого дня]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[dying light 2 stay human]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[techland]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-02T09:38:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Независимая польская студия Techland обратилась к игрокам, раздобывшим розничную копию зомби-экшена с открытым миром Dying Light 2 Stay Human до официального релиза проекта.Разработчики «любезно просят» таких игроков не спешить врываться в Dying Light 2 Stay Human, а дождаться патча первого дня, содержащего многочисленные улучшения и исправления.Как отмечают в Techland, студия работала над этим обновлением последние недели и считает его неотъемлемой частью опыта: «Именно в таком виде Dying Light 2 и задумывалась для игры».О том, что Dying Light 2 Stay Human попала в руки некоторых пользователей раньше времени, стало ясно, когда игроки начали публиковать продолжительные видео с прохождением экшена (ролики уже удалили).Dying Light 2 Stay Human выйдет уже 4 февраля на PC (Steam, Epic Game Store), PS4, PS5, Xbox One, Xbox Series X и S. Techland также раскрыла, что над игрой работало 1500 человек — на 500 больше, чем во времена первой части.]]></text>
</doc>
