<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Второй этап закрытой «беты» шутера The Cycle: Frontier начнётся 10 марта]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[the cycle: frontier]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[шутер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[yager development]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-04T21:19:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Независимая немецкая студия Yager Development (Spec Ops: The Line) раскрыла сроки проведения второго этапа закрытого бета-тестирования своего условно-бесплатного шутера с элементами выживания The Cycle: Frontier.Как стало известно, новая фаза испытаний The Cycle: Frontier пройдёт с 10 по 28 марта текущего года эксклюзивно на ПК. Записаться в добровольцы можно на странице в Steam или через специальную форму (Epic Games Store).На втором этапе закрытой «беты» обещают новые кампании фракций, игровые моменты, вариации монстров, а также переработанный дизайн карты (включающий более удобные возможности для перемещения).Многие улучшения были сделаны, исходя из пожеланий сообщества. Усовершенствования коснулись баланса сражений, искусственного интеллекта врагов, добычи, оптимизации визуальных и звуковых эффектов.События The Cycle: Frontier разворачиваются на планете Фортуна III, куда искатели приключений прибывают в поисках славы и богатства. За сокровища и ресурсы придётся сражаться не только с другими игроками, но и опасными животными.«Испытайте уникальную смесь PvE, PvP и совместной кооперативной игры в необыкновенном научно-фантастическом мире, где каждое ваше действие имеет серьёзные последствия», — гласит описание The Cycle: Frontier.Первый этап закрытого бета-тестирования прошёл осенью 2021 года. Игра имела «большой успех» и даже выбилась в лидеры сервиса Twitch. Релиз The Cycle: Frontier ожидается в 2022-м на ПК.]]></text>
</doc>
