<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Марсоход Perseverance преодолел за сутки рекордное расстояние на Красной планете]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[интересности из мира хай-тек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[марсоход]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мир роботехники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nasa]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[perseverance]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[марс]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-09T14:32:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В ходе миссии, с начала которой не прошло и года, ровер Perseverance уже поставил рекорд, преодолев небывалую для марсоходов дистанцию за раз. Сообщается, что 4 февраля марсоход совершил самый протяжённый переход за один марсианский день (чуть более 24 часов) — 245,76 м.Соответствующая информация опубликована в Twitter-аккаунте ровера. Предыдущий рекорд поставил ещё один марсоход NASA — Opportunity, преодолевший за местные сутки 214 м ещё в 2015 году.«После нескольких месяцев исследования этого района, я в движении. Спасибо моей функции автопилотирования, я могу покрыть в течение дня большее расстояние, чем когда-либо раньше. Места посетить, камни посмотреть», — появилась в Twitter-аккаунте Perseverance запись.Марсоход в течение нескольких недель находился на месте, пытаясь избавиться от фрагмента грунта, заклинившего механизм для сбора образцов. Теперь проблема решена, но Perseverance ещё исследует окрестности перед многокилометровым броском в ближайшую дельту высохшей реки. Учёные уже готовят новую фазу научных исследований — ожидается, что в дельте к западу, где в своё время текла вода, могут быть взяты пробы, содержащие следы древних микроорганизмов.Как сообщают в NASA, предварительно команда осуществляет дистанционные наблюдения дельты и хребта Артуби с помощью инструментов Mastcam-Z и SuperCam, что позволит создать 3D-модели скальных пород. Кроме того, продолжаются и наблюдения за атмосферой, ведущиеся даже во время пыльных бурь.]]></text>
</doc>
