<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Смартфон Oppo Find X5 5G получит процессор Snapdragon 888 и 120-Гц экран]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[oppo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[слухи]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-08T09:23:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Интернет-источники обнародовали пресс-изображения и подробные технические характеристики производительного смартфона Find X5 5G, который компания Oppo, как ожидается, анонсирует в ходе предстоящей выставки MWC 2022.Сообщается, что аппарат получит 6,55-дюймовый дисплей AMOLED формата Full HD+ с разрешением 2400 × 1080 точек, частотой обновления 120 Гц и 100-процентным охватом цветового пространства DCI-P3. Предусмотрено защитное стекло Corning Gorilla Glass Victus.В основу ляжет процессор Qualcomm Snapdragon 888 с восемью ядрами, графическим ускорителем Adreno 660 и модемом 5G. В оснащение войдут 8 Гбайт оперативной памяти и флеш-накопитель вместимостью 256 Гбайт.В небольшом отверстии в экране расположится 32-мегапиксельная селфи-камера на базе датчика Sony IMX615. В состав тыльной камеры, разработанной в партнёрстве с Hasselblad, включены 50-мегапиксельный блок с оптической стабилизацией, 50-мегапиксельный модуль с широкоугольной оптикой (110 градусов) и 13-мегапиксельный компонент с 5-кратным гибридным зумом.Упомянуты стереодинамики, сканер отпечатков пальцев в области дисплея, адаптеры Wi-Fi 6 802.11ax (2,4/5 ГГц) и Bluetooth 5.2, контроллер NFC и порт USB Type-C. Аккумулятор ёмкостью 4800 мА·ч получит поддержку 80-ваттной проводной зарядки и беспроводной зарядки. Операционная система — ColorOS 12.1 на основе Android 12. ]]></text>
</doc>
