<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ФБР предупредило о возможных кибератаках во время Олимпиады в Пекине — участникам посоветовали пользоваться одноразовыми смартфонами]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[китай]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[олимпийские игры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[фбр]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кибербезопасность]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-02T09:36:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Федеральное бюро расследований США предупредило о вероятности массовых кибератак, которые могут осуществляться во время зимних Олимпийских игр в Пекине, проходящих с 4 по 20 февраля. Ведомство призывает спортсменов и других участников мероприятий оставить дома смартфоны и другие личные электронные устройства, временно заменив их на одноразовые гаджеты.Как утверждают в бюро, национальные спортивные комитеты ряда западных стран также советуют участникам оставить дома личную электронику из-за угроз информационной безопасности.Вероятно, предупреждение прямо не связано с местом проведения игр. В ходе минувшей Олимпиады в Токио тоже зарегистрировано огромное число киберинцидентов. По данным официального провайдера связи для прошлой Олимпиады, компании NTT Corporation, было зарегистрировано более 450 млн попыток взлома систем безопасности тем или иным способом, хотя ни одна из них, по версии компании, не увенчалась успехом.По имеющимся данным, наиболее популярными методами атак были: использование вредоносного программного обеспечения, почтовый спуфинг (подделка электронных писем легитимных отправителей), фишинг, использование фейковых веб-сайтов и стриминговых сервисов. Приложения и цифровые кошельки, способные демонстрировать статус вакцинации, тоже часто становились целями атак злоумышленников, пытавшихся украсть персональные данные, установить инструменты для удалённой слежки или вредоносное ПО.Как сообщили представители NTT, в октябре борьба компании с киберугрозами напоминала финальный бой Гарри Поттера с «Тем-Кого-Нельзя-Называть». Нет никакой гарантии, что то же самое не повторится в ходе новых игр, поэтому участникам стоит заранее позаботиться о безопасности и приобрести смартфоны, которые не жалко будет отправить в мусорный бак впоследствии. Хотя ФБР неизвестно о каких-либо конкретных угрозах Олимпиаде, бюро просто предлагает сохранять бдительность.]]></text>
</doc>
