<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Годовая выручка Alphabet впервые превысила отметку в $200 миллиардов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[google]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовый отчёт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рекорд]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[alphabet]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-02T05:51:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Alphabet, материнская компания Google, в 2021 году установила новый рекорд годовой выручки. На состояние дел технологического гиганта не повлияли ни пандемия коронавируса, ни текущие проблемы с цепочками поставок. По итогам 2021 года выручка компании выросла на 41 % по сравнению с 2020 годом и составила $257 миллиардов. Alphabet отчиталась о выручке в размере $75,3 миллиарда в четвёртом квартале 2021 года, что соответствует росту на 32 % в годовом исчислении.«В четвёртом квартале наблюдался постоянный сильный рост нашего рекламного бизнеса, который помог миллионам компаний процветать и находить новых клиентов. Несмотря на ограничения поставок, продажи смартфонов Pixel установили квартальный рекорд. Наш облачный бизнес продолжает активно расти», — сказал генеральный директор Alphabet и Google Сундар Пичаи (Sundar Pichai). Компания также объявила о дроблении акций 1 к 20, которое произойдёт в июле.Корпорация обычно не раскрывает доходы от таких категорий, как смартфоны Pixel или Android, включая их в подкатегорию «Другое Google» категории «Сервисы Google», куда входят YouTube и «Google Поиск» — самые прибыльные продукты компании. Сегмент «Другое Google» принёс компании $8,16 миллиарда в четвёртом квартале прошлого года.Доход Google от рекламы в четвёртом квартале 2021 года составил $61,24 миллиарда. И это несмотря на то, что, по данным Financial Times, Meta*, Twitter, Snapchat и YouTube на четверых потеряли почти $10 миллиардов дохода от рекламы из-за новой политики конфиденциальности Apple iOS во второй половине года. Google собирает данные для таргетинга рекламы, используя поисковый трафик и YouTube, поэтому изменения в iOS не сильно повлияли на состояние дел компании. Только в четвёртом квартале она получила $8,63 миллиарда доходов от рекламы на YouTube.Alphabet сообщила об операционных убытках в размере $890 миллионов в облачном сегменте при выручке в $5,54 миллиарда. Сегмент «Другие ставки», который включает в себя компанию Waymo, работающую над автономными авто, и подразделение медико-биологических наук Verily, принёс компании $181 миллион дохода.В прошлом году выручка Alphabet впервые превысила $200 миллиардов и почти в три раза превзошла доходы компании за 2016 год.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
