<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Рынок смартфонов в Европе вырос в 2021 году, а лидером остаётся Samsung]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[исследование]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[европа]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анализ рынка]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-31T15:14:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Counterpoint Technology Market Research оценила расстановку сил на европейском рынке смартфонов в последней четверти и 2021 году в целом. Отрасль показала смешанные результаты.Аналитики отмечают, что европейский рынок начал постепенно восстанавливаться после удара коронавируса. Однако негативное влияние на продажи оказывает дефицит электронных компонентов.Из-за этого в последней четверти 2021-го было зафиксировано 1-процентное сокращение поставок в годовом исчислении. Лидером по количеству реализованных аппаратов стал южнокорейский гигант Samsung с долей в 33 %. Совсем незначительно отстаёт Apple, показавшая результат в 32 %. Замыкает тройку Xiaomi, занявшая 15 % европейского рынка смартфонов. В рейтинг также вошли Oppo, Realme и Vivo, доли которых составили соответственно 7 %, 2 % и 2 %.Если рассматривать годовые продажи, то они увеличились на 8 %. Однако нужно отметить, что в 2020-м было зафиксировано падение на 14 %. Поэтому отрасль пока не вернулась к показателям, которые фиксировались до начала пандемии.Компания Samsung заняла первое место с 32 %. Затем идут Apple и Xiaomi с долей 26 % и 20 % соответственно. Китайские поставщики Oppo, Realme и Vivo заняли места с четвёртого по шестое, продемонстрировав результат 8 %, 2 % и 1 %. ]]></text>
</doc>
