<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В преддверии введения цифровой валюты Индия обложит 30-% налогом доходы с цифровых активов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[cbdc]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[налог]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[индия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-02T13:23:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Индийское правительство предписало Резервному банку (центробанку) к следующему году обеспечить хождение цифровой рупии и объявило о планах ввести налог в 30 % на доходы от криптовалют и невзаимозаменяемых токенов (NFT).О новых планах накануне сообщила индийский министр финансов Нирмала Ситхараман (Nirmala Sitharaman) в ходе обнародования бюджета страны на 2022 год. Помимо налога на доходы от цифровых активов в размере 30 %, индийский минфин также предлагает ввести налог в размере 1 % на продажу криптоактивов. Для сравнения, налог на краткосрочный прирост капитала от продажи акций сейчас составляет только 15 %. Кроме того, у индийских криптоинвесторов не будет возможности получать налоговые вычеты за финансовые убытки.Согласно правительственному плану, уже в этом году должна заработать цифровая рупия. Госпожа Ситхараман отметила, что электронная валюта «придаст цифровой экономике большой импульс» и «приведёт к более эффективной и дешевой системе управления валютой». О технологических основах внедрения цифровой рупии в документах пока не говорится, но известно, что процесс начнётся в 2022–2023 финансовом году. Для поддержания её работоспособности в бюджете заложено обеспечение подключения малых населённых пунктов к интернету. Инициатива также включает в себя запуск национальной цифровой платформы здравоохранения и создание инфраструктурных единиц: ЦОД и электростанций. Частные инвестиции в эти сектора позволят партнёрам госпрограмм получить налоговые льготы на дивиденды и прирост капитала.]]></text>
</doc>
