<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[IBM и канадская провинция Квебек достигли соглашения о сотрудничестве в сфере квантовых вычислений]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[искусственный интеллект, машинное обучение, нейросети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[интересности из мира хай-тек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[квантовые компьютеры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мероприятия и события it-индустрии, выставки, форумы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[квантовые вычисления]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ibm]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[канада]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[серверы, кластеры, суперкомпьютеры, промышленные и многопроцессорные компьютеры]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-04T07:44:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания International Business Machines Corp (IBM) объявила о заключении соглашения с канадской провинцией Квебек, предусматривающего сотрудничество в области квантовых вычислений, которые способны обеспечить развитие во многих сферах, например — при разработке эффективных аккумуляторов.Впервые в истории Канады компания намерена использовать здесь квантовый компьютер IBM Quantum System One, который будет размещён на принадлежащем компании объекте в Бромонте (Квебек), его должны ввести в эксплуатацию в начале 2023 года.Партнёрство с провинцией позволит интегрировать квантовые вычисления с облачными технологиями, системами высокопроизводительных вычислений и искусственного интеллекта. Как заявляют в IBM, «батареи очень трудно производить и совершенствовать. Мы работаем над ними десятилетиями и прогресс медленный, поэтапный».В IBM считают, что использование ИИ и квантового компьютера позволит изменить ситуацию и понять, что в действительности происходит в «сердце» аккумулятора, получить новую информацию о материалах и процессах для того, чтобы создавать более совершенные варианты. В компании заявили, что сотрудничают с похожими целями с локальными властями в США и Великобритании.В настоящее время многие страны включились в гонку по разработке квантовых технологий, позволяющих обеспечить прорывы в сферах искусственного интеллекта, материаловедения и химии. Квантовые компьютеры на основе «кубитов» в теории способны проводить вычисления в миллионы раз быстрее классических суперкомпьютеров.]]></text>
</doc>
