<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Видео: кинематографический трейлер стратегии War Hospital про управление полевым госпиталем времён Первой мировой]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Игнатий Колыско]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[nacon]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[brave lamb studio]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[стратегия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[war hospital]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-02T13:30:13+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Разработчики из студии Brave Lamb совместно с издательством Nacon представили кинематографический трейлер War Hospital — стратегической игры про управление британским полевым госпиталем времён Первой мировой войны.Главный герой War Hospital — майор Генри Уэллс, британский военный медик в отставке, призванный обратно на фронт и брошенный в «кошмар Первой мировой войны».Госпиталь майора, испытывающий нехватку персонала и не оснащённый всем необходимым, станет последней надеждой для бесчисленного количества солдат на Французском фронте. По задумке авторов, свежий кинематографический трейлер должен столкнуть зрителя с суровой реальностью войны, где «каждый выбор представляет собой драматическую дилемму».«Лечите ужасные боевые ранения как командир полевого госпиталя. Стройте комплекс, чтобы лечить раненых, пока артиллерийские снаряды разрываются в непосредственной близости. Используйте настоящее оборудование времён Первой мировой войны и посмотрите, как развиваются Ваши инструменты и методы. Ваш выбор окажет неизгладимое влияние» — гласит официальное описание.Помимо ухода за ранеными, игрок должен будет принимать трудные решения, которые влияют на моральный дух его персонала, доступность ресурсов и даже на ход истории.War Hospital должна выйти в 2022 году на ПК (Steam, GOG, EGS), PlayStation 5, Xbox Series X и S.]]></text>
</doc>
