<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Apple придумала, как ещё усложнить тайную слежку с помощью AirTag]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[конфиденциальность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[apple]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[вирусы, трояны, уязвимости в по, вопросы безопасности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[трекер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[airtag]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[слежка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-11T00:54:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сегодня Apple объявила, что готовит ряд обновлений для трекеров AirTag, которые призваны ещё сильнее затруднить тайную слежку с помощью этих устройств. Нововведения будут распространяться в ходе многоэтапного развёртывания. В предстоящем обновлении ПО Apple планирует внедрить новые предупреждения, которые будут отображаться во время настройки AirTag, чтобы предотвратить злонамеренное использование устройства, и многое другое.«AirTag привязан к вашему Apple ID. AirTag предназначен исключительно для отслеживания предметов, которые принадлежат вам. Использование AirTag для отслеживания людей без их согласия является преступлением во многих регионах мира. AirTag спроектирован таким образом, чтобы жертвы могли его легко обнаружить, и позволяет правоохранительным органам получать идентифицирующую информацию о владельце», — гласит новое уведомление при настройке трекера.Apple собирается исправить ошибку, вызывающую «предупреждение о неизвестном аксессуаре», которое многие пользователи воспринимают как признак слежки за ними с помощью AirTag. На самом деле это уведомление может быть связано с AirPods и некоторыми аксессуарами, совместимыми с сетью «Локатор», но не с AirTag.В рамках своих усилий Apple также опубликовала обширную статью, которая рассказывает что делать, если пользователь получил уведомление о том, что трекер AirTag или аксессуар с поддержкой сети «Локатор» находится рядом с ним.С последующими обновлениями ПО пользователи iPhone 11 или более новых моделей, получившие уведомления о нежелательном отслеживании, смогут точно определить местонахождение чужого AirTag, аналогично тому, как его может найти владелец трекера.Ещё одним нововведением станет оповещение со звуком на iPhone, iPad или iPod Touch, если рядом будет замечен чужой AirTag. Apple говорит, что эта функция поможет, если звук AirTag плохо слышен, или динамик устройства повреждён. Также компания обновит систему оповещений, чтобы раньше уведомлять пользователей о том, что с ним может путешествовать неизвестный AirTag или другой аксессуар сети «Локатор».Ещё одним обновлением станет повышение громкости звука, издаваемого трекером. Когда пользователь iOS получит предупреждение о нежелательном отслеживании, он сможет заставить AirTag воспроизводить звук, чтобы устройство было легче обнаружить. Apple намерена настроить последовательность воспроизводимых тонов таким образом, чтобы сделать AirTag громче, что позволит легче его найти.В дополнение к объявлению об обновлениях Apple подчеркнула, что конфиденциальность AirTag всегда была для компании приоритетом. Конкретных сроков, когда эти нововведения будут внедрены, пока нет, но Apple обещает развернуть их до конца 2022 года.]]></text>
</doc>
