<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В UEFI миллионов компьютеров обнаружили 23 опасные уязвимости — затронуты системы AMD, Intel, Dell, HP и многих других]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[bios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[прошивка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[вирусы, трояны, уязвимости в по, вопросы безопасности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[уязвимости]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[uefi]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-02T22:43:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Исследователи в области кибербезопасности из компании Binarly обнаружили более двух десятков уязвимостей в коде прошивки UEFI от Insyde Software, которая используется на устройствах крупнейших производителей компьютерного оборудования. В их число входят Intel, AMD, Lenovo, Dell, ASUS, HP, Fujitsu, Siemens, Microsoft, Acer и другие. Всего в списке более 25 компаний, отмечает издание BleepingComputer.Как выяснили специалисты Binarly, корнем проблемы являются недостатки в системе безопасности прошивки InsydeH2O UEFI, которую поставляет компания Insyde Software. В коде InsydeH2O UEFI были выявлены 23 уязвимости, которые могут затрагивать миллионы персональных компьютеров и ноутбуков. Большинство этих брешей связаны с режимом системного управления (System Management Mode, SMM). Они могут привести к выполнению вредоносного кода с высокими правами доступа. Все 23 уязвимости получили собственные идентификаторы:    Специалисты сообщают, что киберпреступник с правами администратора, используя недостатки SMM, может отключить многие аппаратные функции безопасности компьютера (SecureBoot, Intel BootGuard), установить в систему жертвы крайне устойчивую к удалению вредоносную программу, а также создать в системе бэкдоры и скрытые каналы связи для кражи конфиденциальных данных.Разработчики Insyde Software уже подготовили соответствующие патчи и опубликовали советы, помогающие минимизировать риск эксплуатации уязвимостей. Однако стоит учитывать, что патчи далеко не сразу дойдут до всех затронутых устройств.Компании Insyde, Fujitsu и Intel подтвердили наличие уязвимостей в прошивке UEFI. Компании Rockwell, Supermicro и Toshiba подтвердили, что их устройства не затронуты вышеуказанной проблемой. Остальные вендоры пока исследуют вопрос.]]></text>
</doc>
