<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ролевая головоломка Puzzle Quest 3 появится в раннем доступе Steam с началом весны]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[игры для android]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[игры для ios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[головоломка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[505 games]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[infinity plus 2]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[puzzle quest 3]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ролевая игра]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пазл]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-03T09:01:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство 505 Games и разработчики из австралийской студии Infinity Plus 2 анонсировали конкретную дату выхода своей условно-бесплатной ролевой головоломки Puzzle Quest 3.Напомним, Puzzle Quest 3 была представлена в прошлом январе и ожидалась к релизу на протяжении 2021 года, однако команде потребовалось больше времени на доведение проекта до ума.Puzzle Quest 3 станет доступна 1 марта текущего года на PC (ранний доступ Steam), iOS и Android. На официальном сайте открылась предрегистрация — чем больше людей её пройдёт, тем щедрее будут награды на запуске игры.Обнародованный по случаю анонса новый геймплейный трейлер Puzzle Quest 3 демонстрирует пять классов персонажа, которые будут доступны на старте проекта — паладин, берсерк, шаман, некромант и убийца.События Puzzle Quest 3 развернутся спустя 500 лет после оригинальной Puzzle Quest в трёхмерном мире. Комбинируя самоцветы (геймплей «три в ряд»), игроки будут творить заклинания и атаковать врагов.]]></text>
</doc>
