<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По мотивам рукопашного экшена Sifu выпустили короткометражный фильм с живыми актёрами]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[sifu]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[microids]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[sloclap]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-04T14:05:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Независимая французская студия Sloclap (Absolver) представила короткометражный фильм с живыми актёрами по мотивам своего рукопашного боевика Sifu, выходящего в этом месяце.Напомним, Sifu повествует о юном студенте кунг-фу, который натренировался, чтобы отомстить отряду убийц за расправу со всей своей семьёй. У героя будет волшебный амулет, который возрождает его после смерти, отнимая несколько лет жизни.Обнародованный фильм называется At the Cost of Time («По цене времени») и предлагает взглянуть на то, как протагонист после долгих лет тренировок отправляется в логово одного из виновников своего несчастья.At the Cost of Time был создан в партнёрстве с Кристофером Кованом (Christopher Cowan), который выступил в роли режиссёра, оператора, сценариста, постановщика, монтажёра и специалиста по спецэффектам.Релиз Sifu в цифровом формате ожидается уже 8 февраля на PC (Epic Games Store), PlayStation 4 и PlayStation 5. На протяжении весны текущего года в продажу для консолей Sony также поступит розничное издание игры.]]></text>
</doc>
