<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мировому рынку автомобильных V2X-технологий предсказали стремительный рост]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автопилот]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[подключенный автомобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[связь]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобильная электроника]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-04T15:30:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Astute Analytica оценила объём глобального рынка технологий V2X (Vehicle-to-Everything) и обнародовала свежий прогноз по развитию данного направления в ближайшие годы.Средства V2X предусматривают обмен информацией между автомобилями, другими участниками дорожного движения и инфраструктурой. Технология внедряется с целью повышения безопасности движения, улучшения транспортной обстановки, сокращения выбросов вредных газов в атмосферу и оказания помощи водителям.По оценкам, в 2021 году объём мирового рынка V2X-систем составил $3,3 млрд. В период с 2022 по 2027 гг. прогнозируется показатель CAGR (среднегодовой темп роста в сложных процентах) на уровне 33,8 %. В результате, к 2027 году затраты в обозначенной сфере достигнут $18,9 млрд.Сегмент аппаратного обеспечения будет оставаться самым крупным в плане выручки поставщиков. Ожидается быстрое развитие коммуникационных средств C-V2X, использующих для обмена данными сотовую связь.Расширение отрасли V2X и развёртывание сетей 5G поможет во внедрении передовых средств автопилотирования и новых информационно-развлекательных сервисов. ]]></text>
</doc>
