<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России стартовало производство отечественных СВЧ-переключателей для спутников и не только]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Детинич]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[российская наука и промышленность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ростех]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[космический корабль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[связь]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[российские разработчики]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сети и коммуникации]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-03T13:01:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В 2019 году перед «Ростехом» была поставлена задача создать отечественное производство СВЧ-переключателей для космических аппаратов. Сегодня госкорпорация заявила о готовности нового производства к массовому выпуску продукции, что снизит зависимость от импорта и со временем может полностью его ликвидировать. Начало поставок новых изделий намечено на июнь 2022 года. На развёртывание нового производства затрачено 344 млн рублей.До этого СВЧ-переключатели в России не выпускались, хотя для изготовления бортового оборудования космических аппаратов они требуются в заметном количестве. На борту современных спутников в среднем размещено до 20 усилителей сверхвысокочастотных (СВЧ) сигналов, которые обслуживают приёмники и передатчики для связи с Землёй и с другими спутниками на частотах от единиц до десятков гигагерц.Традиционно антенный комплекс на спутниках обслуживается приёмниками и передатчиками в порядке очерёдности, включая передачу сигнала от усилителей к антенне и обратно. Всё это требует переключений с малыми задержками, низкими потерями и в широком диапазоне рабочих частот.От характеристик СВЧ-переключателей будет зависеть качество и скорость связи, а также стоимость оборудования и его эксплуатации. Понятно, что предпочтение будет отдаваться отечественным решениям, если они есть. При этом даже если себестоимость отечественных компонентов окажется выше импортных, всегда есть косвенная выгода в виде стабильности поставок и в создании цепочки дополнительных рабочих мест. Особенно это касается стратегических областей, к которой относится ракетно-космическая отрасль.«Наращивание темпов импортозамещения и номенклатуры импортозамещенной продукции особенно необходимо в критически важных отраслях. Новое производство позволит отказаться от импортных CВЧ-переключателей, что будет способствовать сокращению затрат на комплектующие для космических аппаратов. На сегодняшний день мы имеем несколько контрактов с нашими заказчиками, начало поставок запланировано на июнь этого года», — сообщил генеральный директор НПП «Алмаз» Михаил Апин.]]></text>
</doc>
