<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В американском Сенате решили бороться с зависимостью от соцсетей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[законопроект]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[зависимость]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[социальные сети]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-11T12:11:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Американские сенаторы Эми Клобушар (Amy Klobuchar) и Синтия Ламмис (Cynthia Lummis) представили законопроект, направленный на борьбу с зависимостью от социальных сетей, включая Facebook* и Twitter.Одной из сенсаций прошлого года стали показания информатора и бывшей сотрудницы Facebook* Фрэнсис Хауген (Frances Haugen), которая сообщила, что Instagram* представляет потенциальную угрозу для пользователей подросткового возраста, и компании об этом известно. Другие источники также обвинили социальные сети в том, что они стали платформами распространения опасной дезинформации, касающейся пандемии и вакцинации.Согласно законопроекту, исследованием влияния соцсетей на пользователей займутся Национальный научный фонд и Национальные академии наук, инженерии и медицины США. На основе полученных данных Федеральная торговая комиссия разработает соответствующие правила, за нарушения которых социальные сети будут привлекаться к ответственности.«Слишком долго технологические компании твердили „Поверьте, всё под контролем”. Но мы знаем, что платформы социальных сетей неоднократно ставили прибыль выше [интересов] пользователей, а [рекомендательные] алгоритмы продвигали опасный контент, который цеплял пользователей и распространял дезинформацию. Преодолеть эти проблемы поможет наш законопроект», — прокомментировала инициативу сенатор Клобушар.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
