<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Tesla позволила заряжать сторонние электромобили на большем числе станций Supercharger в Европе]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[интересности из мира хай-тек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[зарядная станция]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[tesla]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[окружающая среда]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[блоки питания, адаптеры, источники питания]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[tesla supercharger]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-01T15:04:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Уже сегодня европейские владельцы электромобилей, выпущенных конкурентами компании Tesla, смогут воспользоваться зарядной инфраструктурой Supercharger в новых странах. Помимо пилотного проекта, реализуемого в Нидерландах, компания сделала общедоступными 20 зарядных станций во Франции и 15 в Норвегии.Более широкий доступ к сети станций Supercharger компания Tesla начала предоставлять с ноября. Прежде они были доступны лишь владельцам Tesla, а с осени водители электромобилей производства других компаний могли воспользоваться услугой зарядки электротранспорта только в Нидерландах, здесь работает 10 совместимых станций.Воспользоваться услугой могут не все жители Европы — пока даже на станциях с поддержкой сторонних электромобилей она доступна только обитателям Нидерландов, Франции, Норвегии, Германии и Бельгии. Поддерживаются электромобили, соответствующие стандарту зарядки Combined Charging System (CCS).Разумеется, владельцы Tesla по-прежнему смогут пользоваться инфраструктурой Supercharger. При этом владельцам других электромобилей, по данным самой Tesla, придётся платить за услугу несколько больше.В компании уже заявили, что будут следить за тем, чтобы не произошла избыточная загрузка станций. Дальнейшее распространение пилотного проекта зависит от востребованности услуги. По данным Tesla, чем больше клиентов используют сеть Supercharger, тем быстрее она будет расширяться. Конечной целью является открытие всех станций для владельцев любого электротранспорта. Пока в сеть Supercharger входят более 30 000 станций по всему миру.]]></text>
</doc>
