<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Центробанк, Минфин и правительство отказались от идеи сделать криптовалюты легальным платёжным средством]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[криптовалюта]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[регулирование]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-11T12:08:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стало известно, что Банк России, Минфин и правительство сумели сблизить свои позиции в плане дальнейшего развития криптовалют в стране и готовы приступить к регулированию других аспектов этого рынка. Об этом сообщил президент Российского союза промышленников и предпринимателей Александр Шохин после заседания координационного совета РСПП по вопросам цифровизации.В ходе беседы с журналистами господин Шохин отметил, что концепция правительства предусматривает возможность покупки, обмена и продажи криптовалют. Он также отметил, что на данном этапе нельзя сказать о том, что сторонам удалось выработать единое и окончательное решение.Президент «Норникеля» Владимир Потанин в беседе с журналистами рассказал, что в настоящее время стороны пытаются понять, что именно следует регулировать и каким образом следует это делать. В ходе нынешнего заседания также удалось отделить проблематику цифровых финансовых активов (ЦФА) от проблематики криптовалют.«Бизнес-сообщество достигло понимания с правительством, ЦБ и депутатами, что проблемы криптовалют сложнее и труднее регулируемые по сравнению с вопросами ЦФА. Речь идёт о необходимости отдельного налогообложения ЦФА, предоставлении финтех-компаниям равных возможностей с банками по открытию номинальных счетов и ведению самостоятельно учёта операций на своих платформах», — приводит источник слова господина Потанина.Напомним, в прошлом месяце Центробанк России выступил за введение полного запрета на майнинг и оборот криптовалют на территории страны. Позднее Минфин подготовил план регулирования криптовалют и заявил, что их полный запрет приведёт к дестабилизации отрасли, росту теневой экономики и мошенничества.]]></text>
</doc>
