<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России планируется разработка водородного авиадвигателя]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[российская наука и промышленность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сделано в россии]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[двигатель]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[авиация]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[водородный]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[самолет]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-05T08:57:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Центральный институт авиационного моторостроения имени П.И. Баранова» («ЦИАМ им. П.И. Баранова») намерен в текущем году начать работы по проекту создания новой гибридной силовой установки для воздушных судов.В основу агрегата, как сообщается, ляжет двигатель ВК-2500. Для будущей силовой установки предусмотрено применение жидкого водорода в качестве топлива и хладагента. Мощность составит 1,5–2,0 МВт.Отмечается, что ровно год назад, 5 февраля 2021-го, начались лётные испытания российской летающей лаборатории Як-40ЛЛ с гибридной силовой установкой, в состав которой входит первый в мире электрический авиадвигатель на высокотемпературных сверхпроводниках (ВТСП).«Электродвигатель мощностью 500 кВт, приводящий воздушный винт, дополняет два турбореактивных двигателя самолета. Применение в двигателе ВТСП-технологий позволяет существенно снизить массу и габариты электрических машин и повысить их КПД», — говорится в публикации.Новая гибридная установка на водороде обеспечит в несколько раз более высокую мощность. Кроме того, в ЦИАМ ведутся работы по созданию полностью электрической силовой установки для сверхлёгких и лёгких воздушных судов.Внедрение гибридных агрегатов в сегменте небольших самолётов позволяет получить выгоду от энергоэффективных, экологически чистых электрических технологий. При этом удаётся сохранить приемлемую весовую эффективность за счёт оптимизации конструкции и режимов работы газотурбинных или поршневых авиационных двигателей. ]]></text>
</doc>
