<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России вышел робот-пылесос Honor Choice Robot Cleaner R1 за 14 990 рублей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[робот]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мир роботехники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[робот-пылесос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[honor]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пылесос]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-03T15:02:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Honor объявила о начале продаж в России робота-пылесоса Honor Choice Robot Cleaner R1, который может применяться как для сухой, так и для влажной уборки.Устройство выполнено в корпусе диаметром 315 мм и толщиной 79 мм. Робот самостоятельно распознаёт препятствия, а благодаря специальным сенсорам для детального анализа помещений избегает столкновений и падений во время уборки. Пылесос способен преодолевать высоту до 12 мм, так что даже на толстый ковёр забраться ему не составит проблемы, как и преодолеть небольшой порог.Доступны восемь режимов работы: полная уборка дома, уборка вдоль стен, Z-образный маршрут, уборка в заданной точке, плановая уборка, уборка выбранной зоны, управление траекторией с пульта ДУ и режим влажной уборки.Новинка оборудована контейнером для пыли ёмкостью 510 мл и резервуаром для воды объёмом 300 мл. Последний имеет несколько уровней наполняемости, что позволяет контролировать расход воды в соответствии со степенью загрязнения. Влажная уборка может выполняться на площади до 120 м2.Мощность всасывания достигает 2600 Па, что позволяет собирать даже крупный мусор. Питание обеспечивают четыре аккумулятора ёмкостью 2600 мА·ч каждый. Устройство работает до 90 минут в стандартном режиме и до 120 минут в тихом режиме, после чего автоматически возвращается на зарядную станцию. Время полной подзарядки составляет около четырёх часов.Устройством можно управлять дистанционно через мобильное приложение Honor Choice: обмен данными осуществляется посредством Wi-Fi. Весит робот 3,15 кг.Приобрести пылесос Honor Choice Robot Cleaner R1 можно за 14 990 рублей. ]]></text>
</doc>
