<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Intel заявила, что в её центральных процессорах нашли меньше уязвимостей в 2021 году, чем в чипах AMD]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[процессоры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[intel]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[уязвимости]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[процессор]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-04T15:07:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Intel опубликовала доклад о безопасности продукции за 2021 год, согласно которому за минувший год в её центральных процессорах было обнаружено 16 уязвимостей, и это почти в два раза меньше, чем 31 уязвимость, выявленная в продукции AMD. Но при этом у Intel нашлось куда больше уязвимостей в графических процессорах, за счёт чего по общему числу уязвимостей она обогнала AMD.Согласно опубликованному документу, 10 из 16 уязвимостей центральных процессоров были обнаружены специалистами Intel, а остальные 6 нашли сторонние эксперты в рамках программы вознаграждений за поиск ошибок. В случае с графическими процессорами картина оказалась иной: специалисты компании обнаружили 15 уязвимостей, и ещё на 36 указали иные источники.Стоит отметить, что указанная в отчёте запись за номером CVE INTEL-SA-00481 относится к процессорам Intel Core с графикой Radeon RX Vega M и содержит 23 уязвимости компонентов AMD. Речь идёт о платформе Intel Kaby Lake-G, которая включает чипы Intel Core 8 поколения и графику AMD Radeon. Получается, что относящиеся к платформе Intel уязвимости оказались на стороне AMD.Наибольшее число уязвимостей и ошибок в продукции Intel пришлось именно на графику — второе место с 34 ошибками на позицию поделили между собой Ethernet-решения и ПО. В общем числе обнаруженных багов, согласно подсчётам производителя, 50 % были обнаружены собственными силами специалистов Intel, ещё 43 % поступили по программе выплаты вознаграждений, оставшиеся 7 % были выявлены в рамках проектов open source и от организаций, которые не могут участвовать в программе вознаграждений.Напомним, на днях Intel объявила о запуске инициативы Project Circuit Breaker, которая расширяет программу выплаты вознаграждений: сторонние специалисты будут получать приглашения на профильные мероприятия, кроме того, экспертам будет предоставляться доступ для исследования ещё не выпущенных на рынок продуктов, включая прошивки, чипсеты, графику и многое другое.]]></text>
</doc>
