<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Bandai Namco объявила о планах создать метавселенную по своим играм и обновила логотип]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Евгений Миркин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[bandai namco entertainment]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[метавселенная]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-08T17:21:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Bandai Namco Entertainment объявила о планах по разработке метавселенной, которая охватит её франшизы. Издатель считает, что она поможет поклонникам игр взаимодействовать друг с другом. Bandai Namco поделилась подробностями своего среднесрочного плана (с апреля 2022 года по март 2025 года) с акционерами и объяснила, что основной его целью будет то, что она называет «Стратегией оси интеллектуальной собственности» (IP Axis Strategy).Эта стратегия состоит из трёх основных целей: связь с фанатами через свою интеллектуальную собственность, повышение ценности интеллектуальной собственности и распространение своих проектов по всему миру для увеличения продаж за пределами Японии. Частично план включает в себя создание метавселенной IP (IP Metaverse), на реализацию которой издатель потратит 15 миллиардов иен ($130 млн).«Bandai Namco разработает метавселенную для каждой интеллектуальной собственности в качестве новой основы для связи с фанатами, — говорится в плане. — В этой IP Metaverse мы ожидаем виртуальные пространства, которые позволят потребителям наслаждаться широким спектром развлечений на оси IP, а также платформы, которые используют отличительные преимущества Bandai Namco для объединения физических продуктов и мест с цифровыми элементами».Руководство компании продолжило: «Мы стремимся к открытым платформам, которые обеспечивают места для общения поклонников и деловых партнёров. С помощью IP Metaverse мы создадим сообщества между Bandai Namco и фанатами, а также между самими фанатами. Благодаря этим сообществам и контенту мы будем строить глубокие, широкие, многогранные связи, которые будут продолжаться в течение длительного периода времени, и мы сосредоточимся на качестве этих связей. Таким образом, мы будем работать над максимизацией ценности IP в среднесрочной и долгосрочной перспективе».Инвестиции в размере 15 млрд иен пойдут на создание «основы данных (вселенной данных)» и разработку контента для самой метавселенной. План завершается повторением того, что «реализация концепции метавселенной» является одной из основных стратегий Bandai Namco Entertainment на следующие три года.Также Bandai Namco Entertainment вновь сменила логотип, окрасив его в красный цвет.]]></text>
</doc>
