<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Предложение для удалённой работы: Игровое кресло HERO Black Edition от noblechairs]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[игровое кресло]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[корпуса, настольные компьютеры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[noblechairs]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-04T11:20:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Центральным элементом в организации подходящих условий для работы в домашнем офисе, помимо других устройств, является «правильное» кресло. Сейчас многие пользователи ежедневно проводят перед компьютером свой день во время работы и после неё, играя в игры или отдыхая за просмотром видео.noblechairs — это правильный партнёр для работы и отдыха.HERO Black Edition не только радует глаз своим выдающимся внешним видом, но также предлагает все необходимые возможности регулировки, чтобы идеально адаптироваться к индивидуальным потребностям, конституции тела и соответствовать всем требованиям повседневной жизни.Эргономичный дизайн кресел noblechairs основан на конструкции сидений спортивных автомобилей, в которых пассажиры иногда подвергаются высоким перегрузкам из-за ускорения и замедления.Эргономичные стулья должны иметь естественный изгиб в нижней части спинки, или, как кресла модели HERO, возможность поддерживать позвоночник с помощью встроенной поясничной опоры, которую можно регулировать, поворачивая ручку.Встроенный качающийся механизм не только помогает вам найти идеальное положение сидя, но также позволяет быстро и удобно его регулировать, что абсолютно необходимо для продолжительной сидячей работы.Тем более, что прямое сидячее положение в долгосрочной перспективе создаёт слишком большую нагрузку на позвоночник. Пена с эффектом памяти, встроенная в подголовник, а также подлокотники 4D и регулировка высоты обеспечивают первоклассную эргономику и гарантируют оптимальный комфорт.Материал поверхности кресла также является важным фактором и должен быть удобным, более мягким или жёстким в зависимости от ваших предпочтений. Поверхность благородных кресел серии «Black Edition» покрыта усовершенствованной гибридной синтетической кожей. Химическая реакция во время производственного процесса этого материала в Германии создаёт микропоры в материале, через которые с лёгкостью проходит воздух и водяной пар. Это приводит к значительному улучшению микроклимата сидения даже во время длительных сеансов.Подлокотники также играют важную роль в эргономике. Их можно отрегулировать по высоте стола, чтобы они образовывали единый уровень для работы с мышью и клавиатурой, когда рука и локти идеально лежат на подлокотниках.Другой вариант — задвинуть стул очень далеко под стол и работать в полулежачем положении, положив руки на стол, а мышь и клавиатуру дальше к центру стола, в такой позиции можно использовать подлокотники, чтобы менять положение или давать рукам отдохнуть.Конечно, noblechairs HERO также можно регулировать по высоте до 10 см, кресло выдерживает вес до 150 кг и поэтому идеально подходит для крупного сложения пользователей. Всё кресло поддерживается основанием, образованным крестовиной с порошковым покрытием из цельного алюминия, с пятью рычагами и специальными поворотными роликами.Колёсики этой модели сделаны из нейлоновой основы с полиуретановым покрытием, они очень мягкие и плавные, поэтому одинаково подходят как для твёрдых, так и для мягких полов.Цена HERO Black Edition — 58 990 руб.]]></text>
</doc>
