<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Постапокалиптическое приключение Primordia через месяц появится на Nintendo Switch]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[игры для ios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[wormwood studios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[primordia]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[wadjet eye games]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-01T09:29:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Wadjet Eye Game анонсировало скорое расширение платформенной географии пиксельного постапокалиптического приключения Primordia от разработчиков из Wormwood Studios.Напомним, за прошедшие с первоначального релиза игры годы Primordia к настоящему моменту успели выпустить только на ПК (Steam) и мобильных устройствах под управлением iOS.Как стало известно, уже 2 марта текущего года Primordia поступит в продажу для Nintendo Switch. Страницы в Nintendo eShop у игры пока нет, зато есть приуроченный к анонсу трейлер с отзывами критиков.История Primordia рассказывает об андроиде Горацио и его дроиде-компаньоне Криспине, которые отправляются в погоню за украденным у них источником энергии. Поиски приводят героев в легендарный город Метрополь.Primordia дебютировала на ПК в декабре 2012 года и получила от профильных журналистов 72 из 100 % (iOS-релиз оценили на 81 %). Как отмечают в Wadjet Eye Games, с момента выхода игра приобрела культовый статус.]]></text>
</doc>
