<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Статистика Backblaze: самые надёжные жёсткие диски у WD, а чаще всех ломаются Seagate]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[backblaze]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[hdd]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[жесткие диски, системы хранения данных, интерфейсы, nas]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[облачное хранилище]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[seagate]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[надёжность]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-02T23:51:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Поставщик услуг резервного копирования данных Backblaze поделился статистикой отказов жёстких дисков за прошлый год. Компания собрала все данные о том, какие диски в её системах вышли из строя в 2021 году, что даёт чёткую картинку, какие накопители являются наиболее и наименее надёжными. Хорошая новость состоит в том, что большинство жёстких дисков показали себя надёжными, независимо от их ёмкости и производителя.Стоит отметить, что компания делает поправку на то, что не все накопители в её системах работают полный год. Для дисков, которые используются менее года, Backblaze использует формулу для определения годовой частоты отказов (ГЧО), где ГЧО = (сбои диска÷(дни в работе÷365))×100.По результатам 2021 года, ГЧО для всех 203 759 дисков, использующихся компанией, составила всего 1,01 %, что немного больше, чем 0,93 %, зарегистрированных в 2020 году. В 2019 году частота отказов составляла 1,83 %. Таким образом, процент выхода накопителей из строя значительно снизился в 2020 и остался достаточно низким в 2021 году.Backblaze обращает внимание на то, что диски ёмкостью 12, 14 и 16 Тбайт в большинстве своём демонстрировали частоту отказов ниже среднего значения в 1,01 %, тогда как накопители меньшего объёма выходили из строя заметно чаще. Самыми ненадёжными оказались 10-Тбайт накопители, ГЧО для которых составила 2,26 %. Backblaze отмечает, что одной из причин более высокой надёжности ёмких дисков является то, что это относительно новые накопители, добавленные в системы компании недавно.На удивление, самым надёжным накопителем по версии Backblaze стала самая старая модель в её парке. 6-Тбайт жёсткий диск Seagate ST6000DX000 продемонстрировал ГЧО всего 0,11 % при среднем сроке службы 80,4 месяца, то есть чуть меньше семи лет эксплуатации. В данный момент компания использует 886 дисков этой модели.Антирекорд установил Seagate ST14000NM0138 ёмкостью 14 Тбайт. Backblaze отмечает, что эти диски выходят из строя с устрашающей скоростью. После консультации с Seagate и Dell, в серверах которой установлены эти накопители, было решено обновить прошивку дисков, что снизило частоту отказов с действительно внушительных 6,29 % в третьем квартале до 4,66 % в четвёртом квартале. Эта цифра намного выше, чем у любой другой отдельной модели, которую использует Backblaze.Backblaze использует жёсткие диски четырёх производителей: Western Digital, HGST, Toshiba и Seagate. HDD Seagate имеют самый высокий уровень отказов — 1,48 % в последнем квартале года. Самыми надёжными являются накопители WD, который на конец 2021 года показали ГЧО на уровне 0,32 %. Недалеко от них ушли HGST с показателем 0,37 %.]]></text>
</doc>
