<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Falcon 9 названа самой безопасной ракетой за всю историю космонавтики, но с оговорками]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[spacex]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[интересности из мира хай-тек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ракета-носитель]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[союз-у]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[falcon 9]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-04T13:59:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Только с начала декабря компания SpaceX запустила 11 ракет Falcon 9, последнюю — вчера вечером, то есть в среднем миссии выполнялись чаще раза в неделю. Последний пуск стал важной вехой для этой модели ракеты, дебютировавшей более десятилетия назад.За время существования ракета Falcon 9 отправлялась в полёт 140 раз. Из них провалилась лишь одна миссия в июне 2015 года. Правда, в статистику не включается неудачное наземное тестирование в сентябре 2016 года со спутником Amos-6 на борту, но всё равно инцидентов с этими ракетами было очень мало.С 2020 года ракета Falcon 9 является самой «активной» ракетой в США, по общему числу пусков обогнавшей популярную модель Atlas V. Абсолютным лидером в мире является ракета-носитель «Союз», с 1957 года использовалось около дюжины вариантов, совершено более 1900 запусков, из которых порядка 100 оказались неудачными.В январе Falcon 9 побила внутриамериканский рекорд, по числу запусков опередив шаттлы. За более, чем три десятилетия эксплуатации последние отправлялись в полёты 135 раз, 133 запуска увенчались успехом.Пока неизвестно, сколько миссий суждено выполнить Falcon 9. С существующими темпами модель преодолеет отметку в 500 запусков к концу десятилетия, но известно, что SpaceX готовится постепенно вывести эту модель из дела, ей на смену, вероятно, придут носители семейства Starship. Тем не менее пока Falcon 9 является единственным носителем, позволяющим американским астронавтам попадать в космос. В ближайшие пару лет NASA намерено ввести в эксплуатацию ракеты  SLS с кораблями Orion, а Boeing — корабль Starliner на ракетах  Atlas V, но Falcon 9 и корабль Crew Dragon останутся наиболее безопасными и недорогими средствами доставки в ближайшее десятилетие.Как утверждает портал Ars Technica, в плане безопасности Falcon 9 и вовсе является мировым лидером с некоторыми оговорками. С момента неудачного теста в 2016 году, Falcon 9 успешно выполнила 112 миссий подряд. Советский/российский вариант «Союз-У» с 1973 по 2017 годы летал в космос 786 раз с 1973 по 2017 годы, совершив 112 успешных полётов подряд с июля 1990 по май 1996 года. Тем не менее в апреле 1993 года миссия «Космос-2243» закончилась частичной неудачей. С учётом этого инцидента можно учитывать период с 1983 по 1986 годы — в это время «Союз-У» совершил 100 успешных полётов подряд. Столько же приходится на долю ракеты-носителя Delta II — её последний полёт в 2018 году тоже стал сотой миссией подряд, увенчавшейся успехом. Таким образом американская модель Falcon 9 может условно претендовать на рекордное число безопасных запусков.]]></text>
</doc>
