<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Создатели Heaven’s Vault анонсировали свою следующую игру — платформер A Highland Song с музыкальным уклоном]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[a highland song]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[платформер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[inkle studios]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-11T11:06:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Независимая британская студия Inkle (80 Days, Heaven’s Vault) наконец официально анонсировала своё приключение в Шотландском высокогорье, о котором рассказывала с ноября 2020 года. Игра получила название A Highland Song.По сюжету 15-летняя Мойра Маккиннон, живущая с мамой на окраине Шотландского высокогорья, однажды получает письмо от своего дяди с призывом посетить берег и решает сбежать из дома, чтобы увидеть море.В рамках своего приключениях Мойре предстоит найти путь к цели, путешествуя по маршрутам (протоптанным, спрятанным), наполненным историями, потерянными вещами, отголосками и воспоминаниями.По геймплею A Highland Song представляет собой 2,5-мерный платформер с упором на повествование и музыкальным уклоном: прыгать по высокогорным вершинам Мойра будет в такт саундтреку.«Взбирайтесь на вершины, чтобы сориентироваться и определиться со своим следующим шагом. Затем скачите, скользите и прыгайте по долинам вместе с музыкой», — гласит описание A Highland Song в Steam.Разработчики A Highland Song обещают задел для повторных прохождений (за один забег все секреты высокогорья не раскрыть), созданные вручную анимации, пейзажи в стиле импрессионизма, а также динамическое освещение и погодные эффекты.A Highland Song готовится к выпуску на PC (Steam) и Nintendo Switch. Что касается сроков выхода, то на странице в Steam указано лишь «скоро». Дополнительными подробностями Inkle Studios поделится позже.]]></text>
</doc>
