<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Обновление горного биома и поддержка Steam Deck: разработчики Valheim рассказали о своих планах]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Игнатий Колыско]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[моды, патчи, дополнения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[iron gate]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[valheim]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[симулятор выживания]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[симулятор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[coffee stain publishing]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-03T13:36:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Coffee Stain Publishing совместно с разработчиками из студии Iron Gate опубликовали в Steam отдельное сообщение, посвящённое первой годовщине Valheim. Проект вышел в раннем доступе 2 февраля 2021 года и пребывает там до сих пор.На февраль текущего года запланирован запуск Valheim на портативном компьютере Steam Deck: разработчики хотят, чтобы эта версия игры была безупречна с момента запуска. Параллельно с этим сотрудники Iron Gate завершают работы над горным биомом, о котором они не единожды рассказывали раньше. Также ведётся работа над Туманными Землями (Mistlands): есть понимание общей концепции, определены обитатели биома.В данный момент идёт разработка множества новых элементов построек и врагов, авторы также определяют, какие новые механики будут использовать. Valheim вышла в Steam Early Access 2 февраля 2021 года. На старте игра привлекла более 500 тысяч одновременных пользователей, став пятым проектом в истории Steam, достигшим такого показателя.]]></text>
</doc>
