<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Илон Маск рассказал о двигателях готовящегося к полёту на орбиту корабля Starship]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[spacex]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[starship]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[илон маск]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-11T15:28:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания SpaceX активно готовится к первой тестовой отправке на орбиту Земли корабля Starship с ракетой-носителем Super Heavy. Ожидается, что проект, изначально предназначавшийся для освоения Луны, Марса и дальнего космоса, пока будет реализован в околоземном пространстве.Презентация корабля состоялась на площадке Starbase в Техасе — через девять месяцев после того, как прототип Starship впервые успешно взлетел и приземлился. До этого четыре испытания заканчивались взрывами при посадке. Общая высота корабля с ракетой-носителем составляет около 120 м: 70 из них приходятся на ракету-носитель Super Heavy и ещё 50 — на сам корабль (кодовые имена Booster 4 и Ship 20 соответственно).Как сообщает сайт Space.com, значительные изменения ожидаются в конструкции корабля — будет использоваться 33 двигателя вместо 29 в Super Heavy и 9 двигателей вместо 6 в самом Starship. По имеющимся данным компания готовится использовать новые двигатели Raptor 2, производство и тестирование которых уже ведётся в Техасе. По данным основателя компании Илона Маска (Elon Musk), пока имеется проблема — камеры сгорания двигателей с повышенной до 230 т тягой плавятся в процессе работы, но бизнесмен уже заявил, что в компании «очень близки к решению проблемы» и рассчитывают выпускать к следующему месяцу по 7-8 двигателей в неделю, а к концу года производить каждый месяц по одному Starship и Super Heavy.«На данном этапе я твёрдо уверен, что мы доберёмся до орбиты в этом году», — сообщил Маск журналистам. Цель очень амбициозна, поскольку по его же словам первому успешному полёту Falcon 9 в своё время предшествовали 14-15 неудачных пусков. Впрочем, бизнесмен подтвердил, что вполне допускает возможность неудачных испытаний и готов продолжать эксперименты до тех пор, пока они не увенчаются успехом.Пока в компании ожидают доклада о потенциальном воздействии на окружающую среду от Федерального управления гражданской авиации США. Предполагается, что одобрение будет получено уже в марте. В случае задержек Маск готов перенести испытания на мыс Канаверал, где SpaceX уже давно получила все необходимые разрешения. Тем не менее подобный «переезд» может занять 6-8 месяцев.Так или иначе в 2023 году уже запланирован полёт вокруг Луны японского миллиардера Юсаку Маэдзавы (Yusaku Maezawa), а в 2025 году — пилотируемый полёт на Луну в рамках миссии Artemis.]]></text>
</doc>
