<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ЧП на заводах Western Digital и Kioxia развернёт цены флеш-памяти и SSD вверх]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Илья Гавриченков]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[жесткие диски, системы хранения данных, интерфейсы, nas]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[модули озу, карты памяти, флеш-накопители, кардридеры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[инцидент]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[kioxia]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[western digital]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-10T15:02:47+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сегодня утром стало известно, что из-за произошедшего в конце января загрязнения используемых в технологическом процессе реактивов, компании Western Digital и Kioxia недопоставят на рынок значительные количества флеш-памяти. Это неминуемо приведёт к подорожанию чипов NAND и продукции на их основе — отраслевые аналитики представили обновлённый прогноз, предполагающий рост цен на 5–10 % во втором квартале текущего года.От инцидента пострадало два принадлежащих Western Digital и Kioxia японских завода по производству флеш-памяти — в Йоккаити и Китаками. Загрязнение сырья привело к необходимости списания в брак значительных объёмов готовой продукции, а также к остановке производственного цикла. С учётом того, что технологический процесс производства современной трёхмерной флеш-памяти занимает два-три месяца, происшествие приведёт к недопоставкам как минимум 6,5 Эбайт (6,5 млн Тбайт) флеш-памяти, — такими данными поделилась Western Digital. Причём, по всей видимости, речь идёт о нижней оценке, поскольку компании пока не представили план по перезапуску оборудования и не поделились сведениями о его возможных повреждениях.Согласно расчётам аналитиков TrendForce, 6,5 Эбайт составляет примерно 13 % всего объёма флеш-памяти, которую Western Digital и Kioxia собирались поставить на рынок в течение первого квартала 2022 года, или примерно 3 % от всего мирового объёма производства флеш-памяти в год.До инцидента TrendForce прогнозировала, что на рынке флеш-памяти в течение года будет наблюдаться небольшой избыток предложения, а средняя цена чипов NAND будет планомерно снижаться. Однако теперь аналитики пересмотрели свой прогноз. Предполагается, что в первом квартале, когда нехватка NAND-памяти ещё не будет ощущаться в полной мере благодаря складским запасам, цены чипов всё-таки успеют снизиться на 5–10 % (ранее предсказывалось падение цены на 8–13 %). Однако во втором квартале на рынок придёт дефицит, который выльется в подорожание флеш-памяти на 5–10 %, в то время как до происшествия ожидалось падение цены примерно в таком же масштабе.Совокупная рыночная доля Western Digital и Kioxia на рынке NAND составляет 32,5 %. Основной объём флеш-памяти, поставляемый этими компаниями, используется в накопителях SSD и eMMC. Доля Western Digital на рынке SSD составляет 14,1 %, Kioxia — 8,4 %. Однако память этих фирм закупается также большим числом производителей второго-третьего эшелона. Поэтому прогнозируется, что недопоставки и подорожание флеш-памяти в ближайшей перспективе приведут к заметному росту цен на потребительские твердотельные накопители.]]></text>
</doc>
