<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Rockstar назвала новую дату выхода GTA V на консолях нынешнего поколения и подтвердила следующую часть серии]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[grand theft auto v]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[grand theft auto online]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rockstar games]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[grand theft auto vi]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-04T18:52:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Студия Rockstar Games на своём официальном сайте анонсировала новую дату выхода улучшенных версий Grand Theft Auto V и Grand Theft Auto Online на консолях нынешнего поколения, а также подтвердила следующую часть серии.Напомним, изначально одиночная и мультиплеерная составляющие Grand Theft Auto V на PS5, Xbox Series X и S ожидались 11 ноября 2021 года, однако впоследствии релиз перенесли на март 2022-го.Как стало известно, GTA V и GTA Online выйдут на PS5, Xbox Series X и S уже 15 марта. Самостоятельная версия GTA Online, которая дебютирует в тот же день, в течение трёх месяцев будет доступна игрокам на PS5 бесплатно.GTA V и GTA Online на новых приставках предложат разрешение вплоть до 4K, до 60 кадров/с, быстрые загрузки, улучшения текстур и дальности прорисовки, поддержку HDR, трассировки лучей, трёхмерного звука и особенностей DualSense.Сообщается, что пользователи смогут перенести весь свой сюжетный и онлайновый прогресс с PS4 и Xbox One на PS5, Xbox Series X и S. Опция будет доступна только один раз в период запуска.Что касается новой Grand Theft Auto, то её активная разработка «идёт полным ходом». Дополнительными подробностями в Rockstar Games обещают поделиться «так скоро, как мы будем готовы».По неподтверждённой информации, события условной Grand Theft Auto VI развернутся в современном Вайс-Сити, у игры будет несколько главных героев (в том числе женщина), а релиз не стоит ждать раньше 2024 года.]]></text>
</doc>
