<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Швейцарская компания хочет построить ядерный реактор на ториевом цикле — в помощники позвали «Росатом» и американцев]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Детинич]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[окружающая среда]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[швейцария]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[энергетика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[реакторы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[аэс]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-05T14:30:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Основанный в 2019 году в Швейцарии стартап Transmutex планирует переосмыслить выработку электричества и тепла с помощью процессов ядерного деления. Вместо самоподдерживающейся цепной реакции деления урана, на основе которой сегодня работает массовая атомная энергетика, швейцарцы мечтают о ториевом топливе — безопасном и доступном. Компания привлекла около $8 млн для разработки проекта реактора, принять участие в которой пригласили специалистов из России и США.Одним из учредителей стартапа стал физик-ядерщик Федерико Карминати (Federico Carminati). В начале 90-х он по приглашению лауреата Нобелевской премии по физике Карло Руббиа (Carlo Rubbia) принял участие в разработке ранних вариантов ядерных реакторов на ториевом топливе. Тогда проект положили в ящик, но сегодня, когда повестка на декарбонизацию встала в полный рост, а ядерной энергетике присваивают статус «зелёной», новые виды топлива становятся востребованными как никогда.В отличие от уранового, ториевый цикл не может поддерживать сам себя. Топливо в ториевом цикле превращается (трансмутирует) в изотоп урана-233. Реакция поддерживается с помощью внешнего ускорителя частиц. Выключение ускорителя останавливает реакцию деления и в кратчайшие сроки глушит реактор. Это делает ториевые реакторы очень и очень безопасными при эксплуатации. Кроме этого, время радиоактивного распада побочных продуктов от ториевого цикла намного короче, чем от уранового — 300 лет вместо 300 000. Это означает, что ядерные отходы будут быстрее терять свою опасность для окружающей среды и, кроме того, количество опасных отходов также значительно сократится — до нескольких килограмм вместо тонн.Если верить швейцарским источникам, к разработке ториевого реактора подключили специалистов из «Росатома», а разработкой топлива занялись учёные из Аргоннской национальной лаборатории США. В ближайшие планы компании входит строительство мощного ускорителя совместно со швейцарскими учёными. Стоимость демонстрационного реактора компания оценивает в $1,5 млрд, но разрешение на его строительство получить будет не просто и этом может оказаться главным барьером на пути технологии в жизнь.Добавим, демонстрационный ториевый реактор, но несколько на другом принципе — на жидкосолевой основе — в сентябре прошлого года запущен в Китае. Надеемся на интересные новости по этому проекту.]]></text>
</doc>
