<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Слухи: кооперативный экшен Suicide Squad: Kill the Justice League не выйдет в этом году]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[warner bros. games]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rocksteady studios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[слухи]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключенческий экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[suicide squad: kill the justice league]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-02T21:31:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Журналист Bloomberg Джейсон Шрайер (Jason Schreier) со ссылкой на собственных информаторов сообщил о переносе кооперативного приключенческого экшена Suicide Squad: Kill the Justice League на более поздний срок.Напомним, совместный проект издательства Warner Bros. Games и разработчиков из британской студии Rocksteady (серия Batman Arkham) пока что официально заявлен на текущий год.По данным же источников Шрайера, релиз Suicide Squad: Kill the Justice League было решено перенести на 2023 год из-за осложнений, вызванных пандемией COVID-19, и других трудностей разработки.Шрайер отметил, что в недавнем твите генеральный директор WarnerMedia Джейсон Килар (Jason Kilar) подтвердил релиз в 2022 году Hogwarts Legacy и Gotham Knights, тогда как Suicide Squad: Kill the Justice League в публикации не упоминалась.Suicide Squad: Kill the Justice League выйдет на PC (Steam), PS5, Xbox Series X и S. Игрокам в роли участников пресловутого Отряда самоубийц предстоит спасти мир от Лиги Справедливости, членов которой контролирует суперзлодей Брейниак.]]></text>
</doc>
