<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Учёные Уральского университета рассказали, как в облаках Венеры может существовать жизнь]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[жизнь]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[венера]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[российская наука и промышленность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[наука]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-04T14:03:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Уральский федеральный университет сообщает о том, что его учёные выдвинули гипотезу существования микроорганизмов в облачном слое Венеры. По мнению исследователей, эти формы жизни могут обитать в особой эконише, которая представляет собой водно-пенную структуру.Считается, что миллионы лет назад вторая планета Солнечной системы могла быть обитаемой. Однако по мере нагревания и достижения критической температуры (+100 °С) на поверхности Венеры весь объём воды испарился, образовав облака толщиной в 20–25 км.Сейчас условия на поверхности планеты попросту непригодны для земных форм жизни: температура здесь достигает +470 °С, а давление — 90 атмосфер. Но, полагают учёные, в венерианских облаках могут существовать экстремофильные микроорганизмы, способные выживать при температурах выше +100 °С.«При увеличении температуры выше +100 °С весь объём воды испарился и вместе с водорастворимыми органическими и неорганическими соединениями перенёсся в облачный слой. Теми же восходящими потоками горячего водяного пара в облака могли быть перенесены как активные жизнеспособные клетки микроорганизмов, так и споры», — говорят специалисты.Предполагается, что микробы в облаках Венеры заняли специфическую нишу в жидкой фазе, где наиболее эффективно транспортируются растворённые питательные вещества, необходимые клеткам.Пролить свет на возможность существования жизни на Венере должна помочь российская программа по изучению этой планеты. Более подробно об исследовании можно узнать здесь. ]]></text>
</doc>
