<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Ростелеком» приобретёт контроль над облачной игровой платформой GFN.ru]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ростелеком]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[gfn.ru]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[облачные сервисы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[облачные игровые платформы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[игры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-31T12:58:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания «Ростелеком» объявила о намерении приобрести крупный актив на рынке облачного гейминга — долю в игровой платформе GFN.ru, 51 % которой сегодня принадлежит компании SFI, а ещё 49 % — исполнительному директору Павлу Троицкому. Сделка предусматривает дополнительную эмиссию, в ходе которой «Ростелеком» станет владеть 51 % платформы, SFI — 25 %, а Троицкий — 24 %. Дополнительная эмиссия будет оплачиваться за счёт нового совладельца.Как сообщает издание «Коммерсант», часть вырученных средств будет потрачена на погашение долгов SFI по займам ООО «Регион Эстейт», которому в данный момент и принадлежит сервис GFN.ru. Дополнительно средства будут тратиться на закупку новых серверов и попытку вывести сервис на международный рынок. Ожидается, что затраты «Ростелекома» составят порядка 1,5 млрд руб. при текущей стоимости GFN.ru около 3 млрд руб.В «Ростелекоме» и SFI уже подтвердили факт сделки. Сервис GFN.ru был запущен на базе решения NVIDIA, на его организацию был потрачен 1 млрд рублей в 2019 году. Как и следует облачной платформе, он позволяет играть в ресурсоёмкие игры даже на старых компьютерах на базе Windows и macOS, но пока сервис сохраняет убыточность. В 2020 году выручка платформы составила 177 млн руб., а убыток 382 млн руб.По мнению экспертов, одной из причин стала слишком сложная бизнес-модель, при которой значительная часть инфраструктуры доступна даже на бесплатных тарифах, а «безлимит» за 999 рублей в месяц не является рентабельным. Вероятно, после сделки тарифы будут существенно повышены.В отрасли считают, что «Ростелеком» планирует выйти в лидеры облачных игровых сервисов России — облачный игровой рынок страны входит в десятку крупнейших рынков видеоигр и, по итогам 2020 года, составлял $4,6 млн, причём большая доля приходится на GFN.ru. В развитии и, особенно, экспорте облачных игровых сервисов заинтересованы и российские власти. По последним данным правительство намерено увеличить экспорт российских облачных игровых сервисов с $2,90 млн в 2020 году до $160 млн в 2030 году.]]></text>
</doc>
