<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Приложения YouTube для Android и iOS получили обновлённый интерфейс]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[по для мобильных устройств]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные приложения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приложения для android]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приложения для ios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[youtube]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[android]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-02T13:02:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мобильные приложения YouTube, предназначенные для устройств на базе Android и iOS, получили обновление пользовательского интерфейса. Согласно имеющимся данным, речь идёт об обновлении на стороне сервера, поэтому ознакомиться с новшеством в ближайшее время смогут все пользователи сервиса.После обновления все ключевые элементы управления воспроизведением будут доступны в полноэкранном режиме. Это означает появление новых элементов управления, которые позволят поставить отметку нравится/не нравится, быстро перейти к просмотру комментариев, а также сохранить просматриваемое видео в плейлист или поделиться им с друзьями прямо из полноэкранного режима. В правой части интерфейса разместилась вкладка «Дополнительные видео», используя которую можно перейти к просмотру рекомендованных роликов. При просмотре музыкальных клипов также можно задействовать вкладку управления просмотром, благодаря чему в правой части экрана будут отображаться основные элементы управления.Согласно имеющимся данным, обновлённый интерфейс доступен в мобильном приложении YouTube 17.03.35. Не исключено, что он будет доступен и в некоторых ранних версиях приложения. Очевидно, новый интерфейс сделает более комфортным и удобным просмотр видео в полноэкранном режиме, поскольку пользователям не нужно больше сворачивать ролик для взаимодействия с ключевыми функциями сервиса. Отметим также, что хоть возможность поставить дизлайк присутствует, увидеть количество отрицательных оценок в мобильном приложении больше нельзя, аналогично тому, как это выглядит в веб-версии YouTube.]]></text>
</doc>
