<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Подтверждено открытие второго троянского астероида Земли]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Детинич]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[астероиды]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[астрономия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[земля]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[окружающая среда]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-02T15:22:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Астрономы из Университета Барселоны после года наблюдений и изучения архивов за 2019 и 2020 годы пришли к заключению, что у Земли действительно имеется второй троянский астероид. Первый троянец был открыт в 2011 году как объект 2010 TK7. Другой был замечен в 2020 году и получил имя 2020 XL5. Сегодня с уверенностью можно заявить, что 2020 XL5 — это второй официально открытый троянский астероид нашей планеты.Впервые троянские астероиды были открыты на орбите Юпитера вокруг точек Лагранжа L4 и L5. Там их больше всего в солнечной системе — свыше 7 тыс. штук. Кстати, для изучения некоторых из них летит зонд NASA «Люси» с миссией длиною 12 лет. В этих точках в паре Солнце-планета центробежные силы и гравитация небесных тел уравновешивают друг друга и астероиды движутся по стабильным орбитам тысячи, миллионы и даже миллиарды лет. К сегодняшнему дню троянцы найдены у Венеры и Урана (по одному), у Марса (9 шт.), у Нептуна (28) и один у Земли. Впрочем, теперь уже точно два.Архивные данные за прошлые годы и наблюдения в течение прошлого года позволили уточнить орбиту второго троянца и закрепить за ним этот статус. Астероид 2020 XL5 кружит вокруг точки Лагранжа L4 орбиты Земли. Согласно расчётам, захвачен он был около 600 лет назад и будет с нами ещё 4 тыс. лет. Это углеродистое тело диаметром 1,18 км, что относит его к типу C-астероидов. К сожалению, параметры орбиты астероида таковы, что отправить к нему зонд по простой траектории нельзя, только по пролётной.Других троянских астероидов у Земли не обнаружено, хотя для этого была предусмотрена специальная программа миссии OSIRIS-REx в 2017 году. Впрочем, OSIRIS-REx не увидел даже 2020 XL5. До 2020 года считалось, чту у Земли один троянец. Не исключено, что где-то там в космосе носятся другие троянские астероиды, которые поможет открыть случай или более чувствительная научная аппаратура. Лишь бы не на встречных курсах с Землёй…]]></text>
</doc>
