<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Китайцы создали ИИ, который поможет искусственно выращивать эмбрионы, даже человеческие]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Детинич]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[искусственный интеллект, машинное обучение, нейросети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[человек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[биология]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[нанотехнологии]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[окружающая среда]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-01T15:12:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Из Китая сообщают, что решили основную технологическую проблему искусственного выращивания эмбрионов под присмотром искусственного интеллекта. Установка на конвейерной основе автоматически следит за выращиванием множества эмбрионов мышей одновременно. Технология позволит также легко выращивать эмбрионы человека, но этическая сторона вопроса станет самым сложным в этом деле.Вопреки распространённому мнению, у Китая серьёзные проблемы с демографией. За последние пять лет рождаемость снизилась в два раза. Стимулы со стороны властей не могут заставить фертильное поколение китаянок посвятить себя материнству. У развитых стран проблем с этим ещё больше. Выращивание детей в промышленных установках потенциально может решить проблему с деторождением, но для этого потребуется многое изменить в сознании людей, в законах и иметь на это политическую волю. Маловероятно, что в обозримом будущем что-то подобное будет разрешено, но технологии искусственного выращивания эмбрионов на примере животных разрабатывают во всём развитом мире.По словам китайских учёных, разработанная ими установка и система машинного обучения способна с небывалой доселе точностью следить за здоровьем и состоянием эмбрионов. Контроль ведётся как визуальный с использованием алгоритмов машинного обучения, так и с постоянным анализом среды обитания эмбрионов — химической и биологической. Система оказывается в состоянии в деталях следить за такими вещами, на которые женщины и наблюдающие их врачи часто даже не обращают внимания при обычном вынашивании детей. Это позволяет избегать патологий и предупреждать нежелательное развитие плода.Добавим, две недели назад Илон Маск затронул в социальных сетях проблему с демографией в США и развитых странах. По его словам, например, снижение темпов рождения детей на Земле может стать препятствием для колонизации Марса. Сокращающейся земной популяции будет не до колонизации других планет. Решение тоже может лежать в плоскости конвейерного искусственного выращивания эмбрионов человека. Однако чтобы это действительно произошло, должно случиться что-то из ряда вон выходящее.]]></text>
</doc>
