<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Meta]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ff]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[me]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ii]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[социальные сети]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-07T15:32:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Meta* (прежнее название Facebook*) не исключает возможности закрытия сервисов Facebook* и Instagram* в Европе. Такой сценарий описывается в ежегодном отчёте компании, поданном на прошлой неделе в Комиссию по ценным бумагам и биржам США (SEC).Согласно новому европейскому законодательству, данные жителей должны быть локализованы на европейском континенте. А сервисы Facebook* и Instagram* используют для хранения и обработки данных серверы в США и Европе.Meta* утверждает, что возможность обрабатывать пользовательские данные на разных континентах имеет решающее значение для её бизнеса, как для работы, так и для таргетинга рекламы.«​Если мы не сможем передавать данные между странами и регионами, в которых мы работаем, или если нам будет запрещено обмениваться данными между нашими продуктами и услугами, это может повлиять на нашу способность предоставлять услуги, на способ, которым мы предоставляем наши услуги, а также на нашу способность таргетировать рекламу», — говорится в документе.Европейские законы, направленные на защиту конфиденциальности пользователей, требуют обеспечить хранение данных пользователей в пределах юрисдикции ЕС. И поскольку Meta* пока не удалось заключить с ЕС новые соглашения об обмене данными, она не видит другого выхода, как прекратить здесь работу Facebook* и Instagram*.«Мы призываем регулирующие органы принять пропорциональный и прагматичный подход, чтобы свести к минимуму сбои в работе многих тысяч предприятий, которые, как и Facebook*, добросовестно полагаются на эти механизмы для безопасной и надёжной передачи данных», — заявил вице-президент по глобальной политике и коммуникациям компании Ник Клегг (Nick Clegg) лондонской финансовой газете CityAM.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
