<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Россия стала мировым лидером по блокировке вредоносных сайтов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[вредоносные ссылки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[интернет]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[вирусы, трояны, уязвимости в по, вопросы безопасности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[фейковые сайты]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-09T16:57:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стало известно, что Россия заблокировала 12,8 % от общего количества поддельных сайтов в мире в конце 2021 года, что является лучшим показателем среди всех стран. Об этом пишет РИА Новости со ссылкой на данные исследования компании ESET, работающей в сфере информационной безопасности.Исследование ESET охватывает период с сентября по декабрь 2021 года. В результате было установлено, что Россия является одним из лидеров по количеству заблокированных вредоносных сайтов.«Аналитики ESET выяснили, что Россия занимает лидирующие позиции по количеству заблокированных поддельных сайтов: их доля составляет 12,8 %. В пятёрку вошли Япония — 8,2 %, Польша — 5 %, Перу — 4,6 %, Украина — 4,1 %», — говорится в исследовании компании ESET.В сообщении сказано, что более трети от общего количества поддельных веб-сайтов в мире зарегистрированы в США. Также в пятёрку лидеров по этому показателю входят Китай, Германия, Нидерланды и Франция.  «Чаще всего вредоносные страницы мимикрируют под страницы финансовых организаций — их доля от всех обнаруженных подделок составляет 34,2 %. Среди фейков также лидируют псевдостраницы для входа в Facebook* и WhatsApp — 20,9 %; сайты, посвящённые шопингу — 9,3 %, криптовалютам — 7,7 %, и почтовые сервисы — 7,1 %», — сказано в отчёте ESET.   Авторы исследования отмечают, что занимающиеся созданием поддельных сайтов злоумышленники часто используют омоглифы, т.е. заменяют некоторые латинские буквы на кириллицу. Ещё в ESET отметили, что Россия входит в число лидеров по количеству спама в электронной почте.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
