<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Apple открыла представительство в России по закону о «приземлении»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[интересности из мира хай-тек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мероприятия и события it-индустрии, выставки, форумы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[роскомнадзор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[apple]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[законодательство]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-04T13:38:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По данным, появившимся на сайте Роскомнадзора, компания Apple открыла офис в России, как это предусматривает вступивший в силу в начале года так называемый «закон о приземлении иностранных IT-компаний». Apple входит в число подпадающих под его действие.Ранее Apple уже зарегистрировала на платформе Роскомнадзора личный кабинет компании, а на принадлежащих ей сайтах появились формы для обращения клиентов из России. Получается, что все требования нового закона компания Apple исполнила и может продолжать деятельность в России без опасения штрафных санкций.Закон, согласно которому зарубежные IT-гиганты с ежедневной аудиторией в России от полумиллиона человек обязаны открывать в стране свои представительства, открыть личный кабинет на сайте РКН и создать электронную формы обратной связи на своих сайтах, подписан президентом РФ Владимиром Путиным 1 июля прошлого года. Принятие соответствующих мер предписывалось не позже 1 января 2022 года. Но потом компаниям дали отсрочку.Компании обязали установить счётчики посещаемости из числа рекомендованных ведомством и ограничивать доступ к информации, запрещённой на территории России. Если закон не будет исполняться, Роскомнадзор может проинформировать пользователей через поисковики о нарушении закона тем или иным сервисом, запретить размещение рекламы на ресурсе компании, ограничить осуществление денежных транзакций, запретить поисковую выдачу страниц ресурса, заблокировать ресурс в рунете.Если Apple выполнила требования полностью, то некоторые другие компании из списка — лишь частично, а часть — не выполнили ни одного требования. Например, на соответствующих страницах Google и Telegram указано, что никакие из трёх требований не исполнены.Роскомнадзор внёс 13 компаний в перечень в ноябре. Речь идёт о Google, Apple, Meta* Platforms, Twitter, TikTok, Telegram, Zoom, Viber, Spotify, Likeme (Likee), Discord, Pinterest и Twitch. Ожидается, что в дальнейшем он будет расширен.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
