<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Акции Pinterest подорожали на четверть после положительного отчёта о доходах в IV квартале]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[pinterest]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[отчёт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[квартал]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[социальные сети]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-04T12:09:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Акции сервиса Pinterest выросли более чем на 28 % в ходе расширенных торгов после отчёта компании о финансовых результатах за IV квартал. Снижение пользовательской базы не помешало компании нарастить доходы выше ожиданий Уолл-стрит.Квартальная выручка Pinterest составила $847 млн, и это рост на 20 % в годовом выражении, хотя аналитики предсказывали $827 млн. Прибыль на акцию тоже превзошла ожидания, достигнув $0,49 против ожидаемых $0,45. Собственные прогнозы компании тоже оказались позитивными: выручка в I квартале может увеличиться до 20 % в сравнении с аналогичным периодом прошлого года.А вот число ежемесячно активных пользователей в минувшем квартале сократилось до 431 млн, и это падение на 6 %. На домашнем для себя американском рынке потери Pinterest оказались ещё больше: посещаемость снизилась на 12 % и остановилась на отметке в 86 млн. При этом средний доход на пользователя за IV квартал вырос на 23 % и достиг $1,93.Напомним, после вчерашнего отчёта владеющей Facebook*, Instagram* и WhatsApp компании Meta* акции Pinterest подешевели на 12 % до отметки, которая в последний раз наблюдалась в июле 2020 года. Однако они впоследствии отыграли потери и в итоге выросли в цене, чему способствовал и позитивный отчёт компании Snap.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
