<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Роботы помогут арбитрам судить следующую игру футбольного клуба «Челси»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[робот]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[интересности из мира хай-тек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[судья]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[футбол]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-04T18:11:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Игру английского футбольного клуба «Челси» в рамках клубного чемпионата мира по футболу в Абу-Даби, помимо обычных арбитров, будут судить «роботизированные». Под «роботами» понимается интеллектуальная система, отслеживающая игроков по поле.Основу системы составляют специальные камеры, которые устанавливаются на крыше стадиона. Отслеживая игроков по 29 контрольным точкам, она создаёт их цифровых двойников и существенно ускоряет принятие решения по поводу того, находился ли игрок в офсайде или нет. Технология практически мгновенно сообщит арбитрам, находился ли игрок в положении «вне игры» или нет, и сразу передаст всю необходимую информацию рефери на поле.В FIFA уверены, что данная система окажется полезной для тренеров, медицинского персонала и, конечно, болельщиков, а технология в целом позволит глубже анализировать действия отдельных игроков, например, предоставляя возможность проиграть спорный момент с оптимального ракурса или с высоты птичьего полёта.Система уже хорошо зарекомендовала себя в ходе тестирования в рамках Кубка арабских наций по футболу, который недавно завершился в Катаре. Если дальнейшие испытания пройдут столь же успешно, то официального внедрения системы можно ожидать уже к началу Чемпионата мира, который стартует 21 ноября 2022 года.]]></text>
</doc>
