<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Основные особенности дополнения Dawn of Ragnarok к Assassin’s Creed Valhalla собрали в 6-минутном трейлере]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ubisoft]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[assassin’s creed valhalla]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[облачные игровые платформы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ролевой экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ubisoft sofia]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[моды, патчи, дополнения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-10T21:44:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Ubisoft и студия-разработчик Ubisoft Sofia представили обзорный трейлер масштабного дополнения Dawn of Ragnarok («Заря Рагнарёка») к скандинавскому экшену в открытом мире Assassin’s Creed Valhalla.По сюжету Эйвор — протагонист игры — погружается в сон, где принимает обличье Одина (мужчины или женщины). Верховный бог прибывает в Свартальфахейм, чтобы спасти своего сына Бальдра из лап огненного великана Сурта.В начале своего путешествия Один получит могущественный наруч «Жнец Хуг», который позволит поглощать умения врагов — телепортация, превращение в ворона, возрождение противников и обращение их на свою сторону.В Dawn of Ragnarok обещают более 35 часов геймплея, мифические доспехи и оружие, грозных боссов, арену Валькирий (для проверки своих боевых навыков) и возможность перенести способности Одина в основную игру.Релиз Assassin’s Creed Valhalla: Dawn of Ragnarok ожидается 10 марта 2022 года на PC (Epic Games Store, Ubisoft Connect), PS4, PS5, Xbox One, Xbox Series X и S, а также в Google Stadia. Предзаказы доступны на всех целевых платформах.]]></text>
</doc>
