<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Icy Dock представила адаптер, позволяющий разместить четыре 2,5" накопителя в 5,25" отсеке]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[жесткие диски, системы хранения данных, интерфейсы, nas]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[icy dock]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[модули озу, карты памяти, флеш-накопители, кардридеры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[жёсткий диск]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[адаптер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[накопитель]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-02T13:06:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Icy Dock анонсировала адаптер flexiDock MB024SP-B, предназначенный для монтажа в 5,25-дюймовый отсек компьютерного корпуса. Новинка позволяет сформировать массив из четырёх накопителей типоразмера 2,5 дюйма.Особенность решения — конструкция без загрузочных лотков. Это, как утверждается, максимально упрощает установку и извлечение устройств хранения данных.Могут применяться жёсткие диски или твердотельные изделия с интерфейсом SATA (6 Гбит/с) или SAS (12 Гбит/с). Допустимая толщина корпуса накопителей — до 9,5 мм. При помощи специального переходника EZConvert MB703M2P-B можно также монтировать твердотельные модули в форм-факторе М.2.Новинка имеет габариты 41,3 × 99,1 × 146 мм. Используется пассивное охлаждение без вентиляторов, а перфорированная поверхность корпуса с более чем 100 вентиляционными отверстиями обеспечивает хорошую циркуляцию воздуха.Во фронтальной части адаптера расположены светодиодные индикаторы, информирующие о текущем статусе. На решение предоставляется трёхлетняя гарантия, покрывающая любые дефекты. Сведений об ориентировочной цене на данный момент нет. ]]></text>
</doc>
