<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Microsoft рассматривает возможность покупки работающей в сфере кибербезопасности компании Mandiant]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[microsoft]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[программное обеспечение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кибербезопасность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[вирусы, трояны, уязвимости в по, вопросы безопасности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[mandiant]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-09T11:52:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стало известно, что Microsoft изучает возможность приобретения компании Mandiant Inc., работающей в сфере информационной безопасности. Об этом пишет издание Bloomberg со ссылкой на собственные осведомлённые источники.Отмечается, что в настоящее время сделка находится на этапе обсуждения, но не исключается, что стороны не сумеют договориться. На фоне новости о возможном поглощении акции Mandiant выросли более чем на 18 % во время торгов во вторник, а стоимость ценных бумаг Microsoft увеличилась на 1,1 %.Ожидается, что покупка Mandiant поможет Microsoft расширить арсенал инструментов противодействия кибератакам и защиты клиентов компании от разного рода атак. В прошлом году софтверный гигант купил две небольшие компании, работающие в сфере IT-безопасности. Подводя итоги 2021 года, Microsoft объявила, что объём продаж программного обеспечения для обеспечения безопасности составил $15 млрд, что почти на 45 % больше показателя, достигнутого годом ранее.Что касается Mandiant, то в прошлом году она снова стала самостоятельной компанией после того, как FireEye Inc. продала свой бизнес по разработке решений в сфере IT-безопасности за $1,2 млрд консорциуму во главе с Symphony Technology Group. Сама же Mandiant, рыночная капитализация которой составляет $3,6 млрд, специализируется на реагировании на киберинциденты и оценке уровня безопасности. Официальные представители Microsoft и Mandiant воздерживаются от комментариев по поводу сделки.]]></text>
</doc>
