<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Роскосмос» показал прототип антропоморфного робота «Теледроид» — преемника «Фёдора» для открытого космоса]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[робот]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мир роботехники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[роскосмос]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-07T19:47:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сегодня, 7 февраля, во Всемирный день робототехники, госкорпорация «Роскосмос» опубликовала первые снимки прототипа антропоморфного робота нового поколения «Теледроид», способного выполнять работы в условиях открытого космоса. Он является преемником известного робота «Фёдора», который бывал на МКС.Над созданием «Теледроида» трудится разработчик робота «Фёдора» — НПО «Андроидная техника» совместно с РКК «Энергия». Согласно пресс-релизу, «Теледроид» «сможет работать в агрессивной среде открытого космоса и выполнять экспериментальную отработку типовых операций как в копирующем, так и в автоматическом режиме».Под копирующим режимом управления подразумевается повторение роботом движений оператора, облачённого в специальный костюм.Предполагается, что использование робота позволит значительно сократить время пребывания космонавтов в агрессивной для человека среде и облегчить работу за бортом лунной или другой космической базы, что даст возможность экипажу заниматься выполнением других задач. Использование первого российского антропоморфного робота «Фёдора» в рамках эксперимента «Испытатель» на МКС показало, что роботы такого типа вполне могут быть интегрированы в пилотируемые корабли и орбитальные станции для выполнения определённых функций.Антропоморфные роботы, как ожидается, также найдут применение для выполнения задач на поверхности космических тел — Луны, планет Солнечной системы и их спутников. ]]></text>
</doc>
