<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Американский суд отклонил коллективный иск, обвинявший Apple в недобросовестной рекламе водонепроницаемости iPhone]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[iphone]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[apple]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-03T07:14:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Окружной федеральный судья Дениз Коте (Denise Cote) отклонила рассматривавшийся в Нью-Йорке коллективный иск к компании Apple. Истцы обвиняли производителя электроники, что реклама iPhone вводит людей в заблуждение относительно того, насколько водонепроницаемы эти смартфоны.Было указано, что в рекламе Apple неоднократно декларируется сохранение работоспособности даже при помещении гаджетов под воду, включая заявления о том, что некоторые iPhone способны без вреда пережить погружение на глубину до 4 метров на 30 минут. Истцы заявляли, что «ложные и вводящие в заблуждение» заявления Apple позволяют компании брать за iPhone вдвое больше денег, чем за «среднестатистические смартфоны».Хотя судья признала, что заявления истцов о введении Apple в заблуждение пользователей звучали довольно правдоподобно, они так и не смогли доказать, что именно их смартфоны пострадали от такого «контакта с жидкостью», который Apple называла безопасным для iPhone в своей рекламе.Судья также не нашла доказательств мошенничества за отсутствием свидетельств о намеренном искажении Apple данных о водонепроницаемости iPhone и того, что истцы сделали выбор в пользу iPhone при покупке, полагаясь именно на такие маркетинговые заявления.В отчётном квартале, закончившемся 25 декабря 2021 года, на iPhone приходились продажи на сумму $71,6 млрд или 58 % выручки Apple, составившей $123,9 млрд.]]></text>
</doc>
