<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Расходы производителей электроники на чипы в 2021 году взлетели на 25 % на фоне дефицита]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[чипы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[микросхемы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анализ рынка]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-01T18:30:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дефицит в поставках полупроводников привёл к росту затрат на закупки чипов среди производителей оригинального оборудования (OEM). Им пришлось потратить на 25,2 % больше, чем годом ранее. Это следует из отчёта аналитического агентства Gartner.«Производители полупроводниковой продукции поставили на рынок в 2021 году больше микросхем, однако спрос на чипы со стороны OEM-производителей оказался выше уровня доступных предложений», — цитирует слова представителя аналитического агентства Gartner издание The Register.Дефицит полупроводников затронул не только сферу автомобилестроения, но также производство различных электронных устройств, таких как смартфоны и игровые приставки. Также повысились отпускные цены на микросхемы, что заставило OEM-производителей тратить больше средств на закупку полупроводников в 2021 году, чем в предыдущие годы.В составленном Gartner списке 10 крупнейших производителей по уровню затрат на полупроводники в 2021 году первые места заняли компании Apple и Samsung. На долю первой пришлось почти 12 процентов от общемирового объёма закупок микросхем в 2021 году. Компания потратила на покупку чипов $68,269 млрд. Южнокорейский гигант потратил на закупку чипов $45,775 млрд. В процентном соотношении Samsung увеличила свои расходы на микросхемы на 28,5 % по сравнению с 2020 годом.В 2021 году Apple на 36,8 % увеличила расходы на покупку чипов памяти, а на остальные чипы — на 20,2 %. Однако переход на собственные процессоры позволил компании сократить расходы на эти компоненты. Samsung в свою очередь увеличила затраты на покупку чипов памяти на 34,1 %, а на остальные микросхемы — на 23,9 %. Повышение затрат было вызвано не только ростом закупочных цен на микросхемы, но также и повышением объёмов выпуска смартфонов и твердотельных накопителей.Компания Lenovo потратила на закупку чипов в 2021 году $25,283 млрд, что на 32,9 % больше, чем годом ранее. Расходы на микросхемы компания Dell Technologies в прошлом году составила на 25,4 % больше, чем годом ранее. Компания закупила чипов на $21,092 млрд. Компания HP и её корпоративный отдел HPE также попали в список крупнейших закупщиков микросхем в 2021 году. Первая увеличила затраты на чипы на 28,3 % или до $13,789 млрд, а расходы второй увеличились на 24,8 % или до $6,736 млрд в денежном выражении.В прошлом году средняя закупочная цена на микроконтроллеры, логические микросхемы общего назначения и широкий спектр чипов под конкретные задачи выросла на 15 %, отмечают в Gartner.Одной из причин дефицита тех же микроконтроллеров, микросхем управления питания и автомобильных чипов называется использование более старых техпроцессов для их производства. Инвестиций в расширение производственных линий, использующих эти техпроцессы, было меньше, чем в линии по производству микросхем на основе более передовых и более прибыльных техпроцессов.]]></text>
</doc>
