<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Snapchat и Facebook]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[tiktok]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[snapchat]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[me]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[социальные сети]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-04T15:57:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Когда-то в Snapchat изобрели формат исчезающих фото и видео Stories, который с переменным успехом переняли другие соцсети. Похоже, теперь данный формат устаревает, и на смену ему приходят короткие видео, моду на которые задал TikTok. С этим согласны и в Meta*.В ходе обсуждения квартальных финансовых результатов глава Snap Эван Шпигель (Evan Spiegel) заявил, что пользователи Snapchat тратят всё меньше времени на просмотр Stories. В компании надеялись, что интерес к данному формату будет возвращаться по мере снятия карантинных ограничений, но вместо этого люди начали чаще обращаться к разделу Spotlight — своего рода клону TikTok в Snapchat.Серьёзную угрозу в формате коротких видео усмотрел и глава Meta* Марк Цукерберг, который также упомянул китайскую соцсеть в ходе квартального отчёта: «У людей есть множество вариантов того, как проводить свободное время, и приложения вроде TikTok развиваются очень быстро». Глава компании заявил о беспрецедентном уровне конкуренции, и сказал, что важно сосредоточиться на развитии сервиса коротких видео в Facebook*.Meta*, которая владеет Facebook*, Instagram* и WhatsApp, продемонстрировала не лучшие результаты в IV квартале, в то время как Snap выступила более чем достойно, чем спровоцировала рост акций. Однако, несмотря на расхождения по бизнес-моделям и результатам, оба игрока признали, что рассматривают TikTok как серьёзного конкурента. Компании извлекли максимум из формата Stories, который уже активно устаревает, и теперь они оказываются в позиции догоняющих, а лидером становится китайская платформа.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
