<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Бескомпромиссный боевик Sifu уже умудрились пройти без смертей и менее чем за час]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[sifu]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[sloclap]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-09T13:46:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Блогер Дэн Аллен (Dan Allen) опубликовал на своём YouTube-канале ролик с прохождением бескомпромиссного рукопашного боевика Sifu без смертей и всего за 40 минут.Напомним, геймеры начинают Sifu 20-летним персонажем, но после каждой гибели протагонист стареет на несколько лет. Количество возрождений при этом ограничено — умерев после 70-ти, пользователи будут вынуждены начинать игру заново.Аллен же натренировался в Sifu так, что в опубликованном забеге к механике старения не обращался: блогер дошёл до финального босса (и успешно его преодолел) с первой попытки всего за 40 минут.Стоит оговориться, что как таковым спидраном прохождение Аллена считаться не может: оно было смонтировано. Тем не менее энтузиаст прошел игру честно: в режиме «Новая игра +» (с укороченными маршрутами), но без хитростей или каких-либо трюков.Sifu уже доступна на PC (Epic Games Store), PS4 и PS5. Что характерно, некоторым журналистам игра показалась чересчур сложной и суровой — её средний рейтинг на Metacritic составляет от 71 до 80 %.]]></text>
</doc>
