<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Корея отправила во Францию предпоследнюю деталь корпуса рабочей зоны термоядерного реактора ИТЭР]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Детинич]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[iter]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[реакторы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[термоядерный синтез]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[корея]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[окружающая среда]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-05T15:27:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Hyundai Heavy Industries из Южной Кореи завершила изготовление предпоследней детали корпуса рабочей зоны термоядерного реактора для международного проекта ИТЭР. Деталь уже на пути во Францию, где она будет принята специалистами и установлена в шахте реактора на своё место. Последний сектор рабочей зоны находится на завершающей стадии производства — он готов на 90 %. Тем самым до конца года корпус рабочей зоны реактора будет полностью смонтирован.Корпус рабочей зоны реактора, в котором будет удерживаться разогретая до 150 млн °C плазма, разбит на 9 секторов. Пять секторов изготовлены в ЕС, а четыре были поручены изготовить Южной Корее — это материальный вклад страны в проект ИТЭР. На снимке ниже вы можете видеть делегацию Европарламента на фоне собираемого в шахте реактора корпуса активной зоны. Каждый сектор располагается вертикально с помощью оснастки, после чего соседние сектора свариваются друг с другом.Ряд оборудования для рабочей камеры производится в России, поставки которого уже осуществляются на площадку ИТЭР. Плиты для внутренней облицовки активной зоны реактора для защиты от высокотемпературной плазмы производятся в Индии. Все работы идут согласовано, хотя от графика отстают уже все стороны.Первый сектор двухстенной камеры в Южной Корее начали изготавливать в 2012 году. В ИТЭР он был переправлен в 2020 году. Столь длительный цикл производства заставил приступить к изготовлению остальных заказанных в Корее секторов реактора параллельно друг другу. Сейчас в работе остаётся последний сектор, производство которого завершено на 90 %. Можно рассчитывать, что эта последняя деталь корпуса активной зоны реактора будет изготовлена и доставлена на площадку ИТЭР до конца текущего года.]]></text>
</doc>
