<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Xiaomi представила 4K-телевизор Redmi Smart TV X43 с поддержкой Dolby Vision и HDR 10+ за $390]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[телевизор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мониторы, проекторы, тв-тюнеры, телевизоры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[redmi]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xiaomi]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смарт-телевизоры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смарт-тв]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-09T12:42:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Китайская компания Xiaomi анонсировала под брендом Redmi умный телевизор Smart TV X43, функционирующий под управлением операционной системы Android с фирменной надстройкой PatchWall 4.Панель получила 43-дюймовый экран 4K с разрешением 3840 × 2160 пикселей, углом обзора 178 градусов и 92-процентным охватом цветового пространства DCPI-3. Заявлена поддержка Dolby Vision, HDR 10+ и HLG. Время отклика матрицы составляет 5 мс.Установлен процессор MediaTek MT9611 с четырьмя вычислительными ядрами и графическим акселератором Mali G52 MP2. Объём оперативной памяти составляет 2 Гбайт, ёмкость встроенного флеш-накопителя — 16 Гбайт.Телевизор оборудован сетевым Ethernet-контроллером, а также адаптерами беспроводной связи Wi-Fi 802.11ac 2×2 MIMO (2,4/5 ГГц) и Bluetooth 5.0. Есть три интерфейса HDMI 2.1, два порта USB, AUX-разъём.Встроенная аудиосистема располагает двумя динамиками мощностью 15 Вт каждый. Реализована поддержка технологий Dolby Audio, DTS Virtual: X и Dolby Atmos.В комплект поставки входит пульт дистанционного управления Mi Voice Remote. Приобрести новинку можно будет по ориентировочной цене 390 долларов США. ]]></text>
</doc>
