<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Hyundai и Kia отзовут почти 500 тыс. авто из-за проблем с электроникой — пока что их посоветовали парковать подальше от домов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[интересности из мира хай-тек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[окружающая среда]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[kia]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[hyundai]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-09T09:09:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Южнокорейские автопроизводители Hyundai и Kia посоветовали 484 000 владельцам своих машин в США парковаться вне гаражей и подальше от других автомобилей из-за риска короткого замыкания и возгорания — до тех пор, пока программа отзыва и ремонта автоэлектроники не будет завершена.Hyundai и Kia объявили об отзыве из-за сбоев в работе электронного блока управления тормозной системы — Hydraulic Electronic Control Unit (HECU), способных привести к коротким замыканиям и возгораниям в двигательном отсеке. Для того, чтобы исключить инциденты, местные дилеры займутся отзывом машин и заменой дефектной электроники.Отзывы касаются некоторых Kia Sportage 2014-2016 годов выпуска, Kia K900 (2016-2018) и Hyundai Santa Fe (2016-2018). При этом парковаться подальше рекомендуется даже в случаях, если двигатели полностью выключены.Отзыв касается 126 747 автомобилей Kia и 357 830 машин Hyundai. Данных о травмах пока нет, зато имеются сведения о как минимум 11 возгораниях. Известно, что данные корейские автопроизводители в прошедшие годы уже объявляли несколько отзывов, а в ноябре Национальная администрация безопасности дорожного движения США (NHTSA) впервые выплатила более $24 млн бывшему сотруднику Hyundai, сообщившему в 2016 году о том, что компания не смогла справиться с недостатками конструкции, связанными с двигателями Theta II, подверженными риску поломок и возгораний.В 2020 году подразделения Hyundai и Kia в США согласились выплатить рекордные $210 млн в рамках гражданско-правовых отношений, после того, как NHTSA уличила их в неспособности своевременно отозвать автомобили с проблемными двигателями.]]></text>
</doc>
