<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На Восточном испытают макет ракеты «Ангара-А5М» в натуральную величину]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[восточный]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[российская наука и промышленность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ракета]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ангара]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[наука]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-01T14:30:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Генеральный конструктор Конструкторского бюро «Салют» имени В.М. Мясищева Сергей Кузнецов рассказал о создании габаритно-массового макета ракеты «Ангара-А5М» для испытаний на космодроме Восточный.«Ангара-А5М» — модернизированная версия носителя тяжёлого класса «Ангара-А5». Ракета сможет выводить на низкую околоземную орбиту до 27,7 тонн груза против 25 тонн у ракеты «Ангара-А5».По словам господина Кузнецова, в настоящее время на Восточном готовится наземная космическая инфраструктура для пусков «Ангары». В частности, ведётся строительство стартового комплекса. Для отработки инфраструктуры Центром Хруничева создаётся специальный электрозаправочный макет ракеты «Ангара-А5М» в натуральную величину.«Те системы, которые участвуют в заправке и подготовке на стартовом комплексе, сделаны в макете полностью функциональными, чтобы с их помощью можно было отработать наземные системы перед заправкой первой лётной ракеты. Также макет позволит отработать на техническом комплексе все механосборочные операции — сборку "пакета" ракеты, стыковку ступеней, проведение пневматических проверок и часть электрических испытаний», — сообщил Сергей Кузнецов.Сейчас ведётся создание макета: выполняются проверки и осуществляется сборка универсальных ракетных модулей. Испытания планируется начать в следующем году. В дальнейшем макет намечается использовать в том числе для отработки новых пилотируемых кораблей, которые планируется запускать с Восточного. ]]></text>
</doc>
