<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дефицит видеокарт начал спадать, но цены пока остаются высокими]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[цены]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[дефицит]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[видеокарта]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[видеокарты]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-09T14:38:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ситуация с видеокартами AMD и NVIDIA, похоже, начала улучшаться. Спустя несколько месяцев острейшего дефицита, при котором графика сметалась с витрин, в том числе виртуальных, в считанные минуты, новейшие модели серий AMD Radeon RX 6000 и NVIDIA GeForce RTX 3000 всё-таки начали появляться в магазинах в значительных объёмах. К сожалению, цены за этим трендом пока не поспевают.Как сообщает ресурс Tom's Hardware, видеокарты начали сотнями появляться у розничных продавцов во Франции, Германии и Португалии. Схожий сценарий отмечается у американского ретейлера Newegg: графические адаптеры от различных производителей уже есть в наличии, и ажиотажа они больше не вызывают. В целом эксперты отмечают, что поставки компьютерных комплектующих и бытовой электроники уже сейчас на 29 % и 55 % соответственно превысили допандемийный уровень, и фактическая угроза потребительского дефицита уже миновала.Основной причиной перемен считается недавнее падение котировок криптовалют, и в первую очередь Ethereum: по некоторым оценкам, при установившихся ценах видеокарты окупаются не менее чем за 500 дней даже при оптимальных условиях. Более того, экосистема Ethereum продолжает готовиться к переходу на модель Proof-of-Stake (PoS), при которой видеокарты не нужны. К сожалению, на розничной стоимости видеокарт это пока не отразилось: AMD и NVIDIA столкнулись с ростом цен на кремниевые пластины, а поскольку каждая компания в цепочке поставок стремится переложить издержки на последующее звено, то и дистрибьюторы продолжают завышать цены для розничных продавцов.Впрочем, и этот сценарий обещает оказаться недолгим. Уже в этом году AMD и NVIDIA анонсируют новые семейства видеокарт, а это значит, что широкий круг потребителей всё меньше готов закупать графику с наценкой выше 100 %, а те немногие, кто был готов к такой ценовой политике, изыскивали возможность покупать видеокарты даже в наиболее острые фазы дефицита. В результате ретейлеры постепенно начнут накапливать запасы продукции, что приведёт к уравниванию спроса и предложения, а значит, и к нормализации цен.]]></text>
</doc>
