<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ролевая тактика Warhammer 40,000: Chaos Gate — Daemonhunters выйдет 5 мая]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[frontier foundry]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[стратегия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[тактика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[warhammer 40,000: chaos gate – daemonhunters]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[complex games]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ролевая игра]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-08T19:39:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Frontier Foundry (подразделение Frontier Developments) и разработчики из канадской студии Complex Games анонсировали точную дату выхода своей ролевой тактической игры Warhammer 40,000: Chaos Gate — Daemonhunters.Напомним, Warhammer 40,000: Chaos Gate — Daemonhunters была официально представлена в прошлом июне и ожидалась к релизу на протяжении текущего календарного года.Как стало известно, Warhammer 40,000: Chaos Gate — Daemonhunters поступит в продажу 5 мая текущего года эксклюзивно для ПК (Steam, Epic Games Store). К анонсу приурочили новый трейлер.Вслед за объявлением даты выхода стартовали предзаказы Warhammer 40,000: Chaos Gate — Daemonhunters. В качестве бонуса вместе с игрой отдают две реликвии Титана: книгу Domina Liber Daemonica и молот «Разрушитель Крис’илликса».Стандартное издание Warhammer 40,000: Chaos Gate — Daemonhunters обойдётся в 1320 рублей, а за Castellan Champion Edition (с дополнительным игровым персонажем и саундтреком) придётся отдать уже 1650 рублей.Кроме того, в обнародованном трейлере актёр Энди Сёркис (Andy Serkis) объявил, что сыграет в Warhammer 40,000: Chaos Gate — Daemonhunters роль Вардана Кая — великого магистра ордена Серых рыцарей.В Warhammer 40,000: Chaos Gate — Daemonhunters игрокам предстоит взять под командование отряд Серых рыцарей, развивать бойцов, улучшать свою базу и участвовать в боевых операциях.]]></text>
</doc>
