<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Физики предложили перспективную архитектуру для многокубитового квантового компьютера]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Детинич]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[квантовые вычисления]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[учёные]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[нанотехнологии]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-01T16:03:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Учёные из Университета Амстердама предложили новую архитектуру для масштабируемого квантового компьютера. В качестве кубитов предложены пары ионов, захваченные оптическими пинцетами (лазерами). В однородном электромагнитном поле такие пары ионов могут выполнять работу подобно затворам транзисторов в классических процессорах вне зависимости от расстояния, на котором ионы находятся друг от друга — это простой путь к увеличению масштаба вычислений.Ионы в ловушках считаются одними из самых перспективных частиц для создания надёжных кубитов. Ионы просто создать, для чего достаточно добавить к атомам вещества лишние электроны или убрать какое-то их количество. Такие атомы становятся отрицательно или положительно заряженными и ими легко управлять, например, лучом лазера как пинцетом. Ионы легко помещаются в дефектах кристаллических решёток, где ими можно манипулировать. Это готовые кубиты, хотя с масштабированием есть и остаются проблемы.Физики из Университета Амстердама попытались обойти проблему масштабирования, используя коллективные движения ионов в однородном электромагнитном поле. В ходе экспериментов было доказано, что в таких условиях оптические пинцеты могут переносить на дальние дистанции локальные потенциалы (состояния ионов-кубитов), что реализуется с меньшими трудностями, чем в случае иных известных сегодня науке методов масштабирования. Ссылка на статью в журнале Physical Review Letters здесь.]]></text>
</doc>
