<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Intel сообщила о 16 новых уязвимостях в BIOS систем на процессорах Core и Xeon]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[bios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[процессоры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[intel]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[вирусы, трояны, уязвимости в по, вопросы безопасности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[уязвимости]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-09T13:05:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Intel опубликовала данные о 16 новых уязвимостях BIOS, которые могут использоваться злоумышленниками для проведения атак разного типа, в том числе с целью повышения привилегий и кражи данных. Согласно имеющимся данным, проблема затрагивает процессоры Intel Core с шестого по одиннадцатое поколение, а также Xeon W, Xeon E и Xeon D.Информация об этих уязвимостях публикуется впервые, но они во многом похожи на обнаруженные ранее проблемы, связанные с прошивкой BIOS материнских плат, причём десять из них получили высокую оценку опасности. Все новые уязвимости могут использоваться для получения полного контроля над локальным компьютером. Хорошая новость в том, что они не могут использоваться удалённо и злоумышленнику для проведения атаки необходим физический доступ к компьютеру на базе уязвимого процессора.Проблемы связаны с целым рядом ошибок, обнаруженных в BIOS материнских плат. В первую очередь речь идёт о недостаточном контроле за потоками управления, переполнении буфера, некорректной валидации и многом другом. Всё это может использоваться для повышения привилегий на локальном устройстве, а также проведения атак типа «отказ в обслуживании». Многие уязвимости представляют серьёзную опасность, поскольку они могут использоваться для обхода инструментов безопасности. Это связано с тем, что большинство средств безопасности работают поверх операционной системы, которая загружается уже после того, как BIOS выполнит процедуру Power-On Self-Test.Согласно имеющимся данным, Intel выпустит обновление микрокодов для BIOS, которое устранит обнаруженные уязвимости. Компания также рекомендует пользователям использовать наиболее актуальные версии BIOS, поскольку именно они обеспечивают максимальный уровень защиты.]]></text>
</doc>
