<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Спортивная аркада Riders Republic станет временно бесплатной с 10 по 14 февраля]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Игнатий Колыско]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[riders republic]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ubisoft]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[аркада]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[облачные игровые платформы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[моды, патчи, дополнения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[аркадный экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[симулятор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ubisoft annecy]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[бесплатные выходные]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-08T16:11:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Ubisoft совместно с разработчиками из Ubisoft Annecy сообщили, что полная версия аркадного симулятора экстремальных видов спорта Riders Republic будет доступна бесплатно с 10 по 14 февраля. Акцию проведут на PS5, PS4, Xbox One, а также Xbox Series X и S. При покупке полной версии игры весь прогресс будет перенесён. Также сегодня в Riders Republic стартует событие Prada Beyond The Line, посвящённое партнёрству с итальянской компанией Prada. В рамках мероприятия у игроков будет возможность разблокировать эксклюзивные элементы экипировки и одежды.В представленном по такому случаю видеоролике любители виртуального экстрима могут присмотреть для своего героя брендированные лыжи, велосипед и сноуборд.Riders Republic доступна на ПК (Ubisoft Store, Epic Games Store), PlayStation 4, PlayStation 5, Xbox One, Xbox Series X и S. В день релиза проект также вошёл в библиотеку облачного игрового сервиса Google Stadia.]]></text>
</doc>
