<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Китайский ИИ для воздушного боя в 5000 раз быстрее научился побеждать живого пилота, чем американский аналог]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Детинич]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[мир роботехники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[дроны]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ии]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[дроны и коптеры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[военные технологии]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-01T13:27:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Китайские разработчики опубликовали статью о разработке системы сверхэффективной тренировки ИИ для воздушных боёв с живыми пилотами и дронами. Утверждается, что представленный алгоритм в 5000 раз быстрее обучается навыкам победного боя, чем американский аналог. Американской системе потребовались сотни миллионов тренировок, тогда как китайская достигла того же мастерства за 80 тыс. раундов обучения.Как уверяют китайские разработчики, новый алгоритм способен выявлять наилучшие наборы данных из всего потока информации, вместо обработки всех данных подряд. Это в тысячи раз ускоряет создание победной стратегии. Например, ИИ быстро научился распознавать манёвры быстрого сваливания истребителей в крутое пике и смог прочно и надолго повиснуть на хвосте у живого пилота, тогда как раньше дроны часто разбивались в процессе обучения таким манёврам.Ранее американский алгоритм уже доказал способность в одиночном воздушном бою безоговорочно побеждать опытного лётчика. Китайский алгоритм также способен на такие подвиги и делает это на порядки эффективнее американского, что в реальном бою может сыграть решающую роль в победе той или иной стороны конфликта.Одним из стимулов усовершенствовать алгоритм обучения ИИ искусству ближнего воздушного боя была относительно слабая производительность военной электроники. Чипы для боя должны быть защищены от радиационного и электромагнитного излучения, температурного и других воздействий, что сильно ограничивает их производительность. Поэтому ИИ для боя не может быть излишне ресурсоёмким. Из этого следует, что он должен анализировать данные и обучаться быстрее на относительно слабых платформах. Наконец, движение на гиперзвуке накладывает свои требования на скорость навигационных расчётов, что тоже требует производительности.Самым интересным будет практическое использование ИИ в реальной обстановке тренировки воздушного боя. Пока все бои были на симуляторе. ВВС США планируют провести такие бои на тренировочных истребителях в 2023 году. Очевидно, их китайские коллеги будут работать в похожем темпе.]]></text>
</doc>
