<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Cruise предложила всем желающим бесплатно проехать по Сан-Франциско на беспилотном авто]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[комментарии последних событий]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автономные машины]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[роботакси]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[тестирование]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[cruise]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобиль]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-02T01:52:18+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Cruise, работающая над системами автономного вождения, поддерживаемая General Motors и Honda, открыла регистрацию в публичном списке ожидания на бесплатную поездку по Сан-Франциско на автономном автомобиле компании. Это важный шаг для Cruise, которая ранее сталкивалась с задержками в своём стремлении запустить сервис роботакси.Поездки будут бесплатными, так как компания ещё не получила разрешение на осуществление платных пассажирских перевозок. Cruise, которая ранее допускала к поездкам на своих автономных авто только собственных сотрудников, сообщает, что протестировала технологию с первыми клиентами. В их число вошла гендиректор GM Мэри Бара (Mary Bara). Она назвала поездку «сюрреалистичным опытом» и «ярким событием в своей карьере».В некотором смысле то, что сейчас делает Cruise, похоже на первоначальные этапы развёртывания сервиса Waymo One в Аризоне. Cruise пока не сообщила, должны ли будут первые пассажиры подписать соглашение о неразглашении информации, как это было в случае с Waymo.Калифорния является центром тестирования беспилотных автомобилей. Более 60 компаний имеют лицензию на эксплуатацию автономных транспортных средств в испытательных целях в штате. При этом несколько компаний имеют лицензии на тестирование полностью беспилотных автомобилей без водителей за рулём.Cruise планировала запустить коммерческую службу роботакси в Сан-Франциско в 2019 году, но не смогла этого сделать. Компания ещё не объявила новую дату запуска сервиса автономных такси, но намекнула, что это произойдёт в 2022 году.Известие о начале публичного тестирования автономных авто Cruise привлекло $1,35 миллиарда инвестиций от SoftBank Vision Fund, который первоначально вложил в компанию $900 миллионов в 2018 году.Сообщается, что в этом году GM планирует начать производство Cruise Origin, специально спроектированного автономного авто для сервиса роботакси, лишённого традиционных элементов управления, таких как руль и педали.]]></text>
</doc>
