<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Предложение для удалённой работы: Источник бесперебойного питания IPPON Back Comfo Pro II]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[источник питания]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[блоки питания, адаптеры, источники питания]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ippon]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-04T11:15:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Источник бесперебойного питания Ippon Back Comfo Pro II обеспечивает бесперебойную работу и защиту данных ПК и графических станций; периферийной компьютерной и вычислительной техники; телекоммуникационного оборудования. Серия ИБП Ippon Back Comfo Pro II представлена тремя моделями с полной мощностью 650, 850 и 1050 ВА.ИБП имеет 6 евророзеток с возможностью резервного питания от батареи в верхней части ИБП, 2 евророзетки с защитой от сетевых перенапряжений и короткого замыкания при подключённой нагрузке. Пользователи могут самостоятельно заменить АКБ без необходимости обращения в сервисный центр. Ippon Back Comfo Pro II обеспечивает надёжную защиту от всплесков, перегрузок и коротких замыканий. Благодаря автоматическому регулятору напряжения, ИБП вовремя повысит или понизит входящее напряжение. Холодный старт (включение при отсутствии напряжения в сети), удобный интерфейс — интуитивно понятная светодиодная индикация состояния ИБП.Все ИБП серии Back Comfo Pro II имеют функцию циклического самотестирования. Устройства проводят постоянную фильтрацию входного напряжения, обеспечивая защиту подключённого оборудования от всплесков и шумов в электросети. Защита от перегрузки при питании от сети обеспечивается за счёт перехода в режим неисправности через 5 секунд при перегрузке в 110% от допустимой. В случае если перегрузка оставит 120 % от допустимых значений, ИБП выключится немедленно и перейдёт в режим неисправности.Источники бесперебойного питания Back Comfo Pro II совместимы с NUT. Сервис NUT (Network UPS Tools) — это комплекс программ мониторинга и управления различными блоками бесперебойного питания. Для мониторинга вашего ИБП в системе NUT, необходимо установить данное ПО, после чего пользователи получают графический интерфейс для управления устройствами, подключёнными к серверу Network UPS Tools. В NUT реализована возможность работы нескольких серверов с одним ИБП, а также штатно отключать необходимые серверы в случае разрядки батареи. Преимущества этой системы ещё и в комплексном мониторинге текущего состояния источника бесперебойного питания. Гарантия производителя — 2 года с даты покупки.Цена IPPON Back Comfo Pro II — от 6430 руб.]]></text>
</doc>
