<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Gartner: к 2026 году четверть населения Земли поселится в метавселенной]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[социальная сеть]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[метавселенная]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[виртуальная реальность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[интернет]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-07T15:36:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Gartner обнародовала прогноз по развитию концепции метавселенной на ближайшие годы: по мнению аналитиков, такие платформы будут быстро развиваться, однако в настоящее время технология находится на начальной стадии внедрения.Метавселенная — это постоянно действующее виртуальное пространство, в котором люди могут взаимодействовать друг с другом и с цифровыми объектами через свои аватары. Для подключения к метавселенной могут применяться компьютеры, планшеты, шлемы виртуальной, дополненной и смешанной реальности и другие гаджеты.Gartner прогнозирует, что к 2026 году четверть всего населения Земли (25 %) будет проводить в метавселенной как минимум один час в день. Пользователи смогут делать различные покупки, выполнять коллективную работу, общаться друг с другом и пр. Кроме того, на базе таких платформ будут действовать образовательные сервисы и различные развлекательные службы.Концепция метавселенной откроет новые возможности перед работодателями. Компании смогут разворачивать виртуальные офисы с эффектом погружения для выполнения задач в дистанционном режиме.В то же время аналитики предупреждают, что пока отрасль фрагментирована, а поэтому её участникам следует подходить к инвестициям в метавселенную с осторожностью. ]]></text>
</doc>
