<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Рынок планшетов насытился и продажи быстро пошли на спад]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[idc]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[планшет]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[планшетный компьютер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анализ рынка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[планшетные компьютеры и смартбуки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-31T12:50:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Данные, обнародованные аналитической компанией International Data Corporation (IDC), говорят о том, что пик продаж планшетных компьютеров миновал, и спрос на такие устройства начал сокращаться.В четвёртом квартале 2021 года мировые отгрузки планшетов составили около 46,0 млн штук. Для сравнения: годом ранее поставки равнялись 52,2 млн единиц. Таким образом, падение составило 11,9 %.Apple является бесспорным лидером с долей 38,0 %. На втором месте с большим отставанием располагается южнокорейский гигант Samsung — 15,9 %. «Бронза» досталась Lenovo, доля которой по итогам прошлого квартала составила 10,0 %. В пятёрку также вошли Amazon и Huawei с результатом соответственно 7,9 % и 5,5 %. Все прочие поставщики планшетных компьютеров сообща заняли 22,8 % рынка.В 2021 году в целом по всему миру было реализовано 168,8 млн планшетов. По сравнению с предыдущим годом, когда поставки равнялись 163,5 млн штук, зафиксирован 3,2-процентный рост.Apple заняла по итогам года более трети рынка — 34,2 %. Далее идёт Samsung с 18,3 %, а замыкает тройку Lenovo с 10,5 %. Доли Amazon и Huawei составили соответственно 9,5 % и 5,7 %.По всей видимости, в дальнейшем поставки планшетов продолжат сокращаться. Связано это с насыщением рынка и дефицитом электронных компонентов. ]]></text>
</doc>
