<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Sony представила «доступный» OLED-телевизор Bravia XR A75K с разрешением 4К и поддержкой HDMI 2.1]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новинка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[bravia]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[телевизор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мониторы, проекторы, тв-тюнеры, телевизоры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[sony]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[oled]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-02T18:38:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Sony представила новый умный телевизор под названием  Bravia XR A75K, который должен стать более доступной альтернативой анонсированному в прошлом месяце на CES 2022 Bravia XR A95K. Новинка будет доступна в версиях с 55- и 65-дюймовыми экранами, выполненными по технологии OLED.Об версии Sony Bravia XR A75K предложат разрешение 4К и переменную частоту обновления до 120 Гц. Новинки позволят просматривать HDR-контент. Телевизоры будут работать под управлением Android TV и смогут предложить пользователям поддержку Chromecast и Google Ассистента. В основе новинок лежит фирменный чип Cognitive Processor XR, благодаря которому телевизор «понимает» сцену и определяет фрагмент изображения, на котором сфокусирован пользователь, чтобы сделать просмотр фильмов и телепередач максимально захватывающим.Оба телевизора Bravia XR A75K оснащаются портами HDMI 2.1, что позволяет максимально эффективно использовать их с консолями Sony и Microsoft последнего поколения, с задействованием всех технологий, вроде переменной частоты кадров. Новинки отличаются от старших моделей серии акустической системой с уменьшенным числом динамиков, дизайном с относительно широкими рамками и не такими изящными ножками.Sony пока не поделилась информацией о ценах и доступности телевизоров Bravia XR A95K.]]></text>
</doc>
