<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Обновление «Жамевю» заметно ускорило загрузки Disco Elysium на консолях]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[моды, патчи, дополнения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[disco elysium]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[премьера]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ролевая игра]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[za/um]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-07T19:34:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Независимая эстонская студия ZA/UM сообщила о выходе контентного обновления «Жамевю» (Jamais Vu) для консольных версий своего ролевого детектива Disco Elysium: The Final Cut.На ПК патч дебютировал в конце декабря 2021 года и добавил в игру подборку секретных достижений. Теперь же, полтора месяца спустя, заплатка добралась до PS4, PS5, Xbox One, Xbox Series X и S, а также Nintendo Switch.Вдобавок к дополнительным трофеям обновление принесло с собой исправление нескольких вылетов и «кучи» мелких багов, а также оптимизацию загрузок. Последние (по крайней мере, на Switch) стали заметно короче.Напомним, Disco Elysium: The Final Cut представляет собой расширенное издание Disco Elysium. От базового комплекта The Final Cut отличается новыми квестами и озвучением всех диалогов, а также полной поддержкой контроллера.Disco Elysium: The Final Cut дебютировала в конце марта 2021 года на PC (Steam, GOG, Epic Games Store), PS4 и PS5, а к середине октября добралась до консолей Xbox и Nintendo Switch.]]></text>
</doc>
