<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[РКК «Энергия» запатентовала сверхбыструю схему полёта к МКС]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[российская наука и промышленность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мкс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[наука]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-07T13:05:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ракетно-космическая корпорация «Энергия» имени С. П. Королёва, входящая в государственную корпорацию «Роскосмос», получила патент на сверхбыструю схему полёта кораблей до Международной космической станции (МКС).Речь идёт об одновитковой программе, технология которой в настоящее время проходит отработку. Она позволит грузовым и пилотируемым аппаратам добираться до орбитального комплекса всего за два часа.«Нам выдали патент, с 12 ноября он включён в реестр государственных изобретений Российской Федерации», — сообщил начальник отдела баллистики РКК «Энергия» Рафаил Муртазин.Отработку элементов одновитковой схемы российские специалисты начали в июне–июле 2021 года при полёте грузового корабля «Прогресс МС-17» к МКС. Данная работа продолжится летом этого года в ходе запуска аппарата «Прогресс МС-20».Нужно отметить, что с 2012 и 2013 годов соответственно грузовые корабли «Прогресс» и пилотируемые «Союзы» стали летать к станции по четырёхвитковой (шестичасовой) схеме вместо 34-витковой (двухсуточной). Это позволило космонавтам привыкать к неблагоприятным факторам невесомости на МКС, а не в стеснённом пространстве корабля.А с 2018 и 2020 годов «Прогрессы» и «Союзы» стали использовать двухвитковую схему, которая предусматривает полёт к МКС продолжительностью немногим более трёх часов. Первый запуск «Прогресса» по одновитковой схеме планируется выполнить в 2023 году. ]]></text>
</doc>
