<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Astra объявила о переносе запуска ракеты с четырьмя спутниками на понедельник]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ракета]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[astra]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-06T21:37:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Калифорнийская аэрокосмическая компания Astra Space объявила о планах произвести в понедельник, 7 февраля, запуск ракеты-носителя Rocket 3.3, который пришлось отложить в субботу из-за отказа оборудования на пусковой площадке. Как сообщило в Twitter подразделение Космических сил США Space Launch Delta 45, курирующее работу базы на мысе Канаверал, проблемы были связаны с неисправностью наземной радиолокационной системы.Сразу после отмены компания сообщила о подготовке к запуску в воскресенье, 6 февраля, но затем изменила свои планы.Теперь Astra Space планирует запустить ракету с площадки стартового комплекса SLC-46 базы Космических сил США на мысе Канаверал во Флориде 7 февраля в течение трёхчасового окна, которое открывается в 13:00 EST (21:00 мск).В рамках миссии «Образовательный запуск наноспутников» 41 (ELaNa 41) NASA ракета Rocket 3.3 доставит на орбиту четыре мини-спутника, разработанные космическим агентством совместно со студентами ряда американских университетов: BAMA-1, INCA, QubeSat и R5-S1.На сегодняшний день Astra произвела четыре орбитальных запуска, все тестовые, с площадки Тихоокеанского космического комплекса — Аляска (Pacific Spaceport Complex – Alaska, PSCA), расположенного на острове Кадьяк у берегов Аляски. Этот запуск будет для Astra первым, когда ракета доставит на орбиту действующие спутники, а не тестовый полезный груз.]]></text>
</doc>
