<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Учёные заметили, что активность Солнца стала расти сильнее, чем прогнозировалось]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Детинич]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[погода]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[астрономия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[солнце]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[земля]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[окружающая среда]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-02T11:51:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По данным наблюдений за Солнцем, сегодня Землю накроет частицами солнечного ветра от выброса коронарной массы в субботу 30 января. Согласно измерениям, интенсивность вспышки на Солнце была класса M1, что привело к солнечной буре в окрестностях Земли умеренного уровня G2. Это не приведёт к потере связи и к появлению помех, но интенсивность северных сияний в соответствующих регионах увеличится. Проблема в другом: замечена смена активности Солнца.Как известно, в 2020 году начался новый 11-летний цикл активности Солнца (25-й по счёту с момента наблюдения). Согласно предыдущим данным, при переходе с 22 к 23 циклу масса и энергия солнечного ветра снизились ниже исторически зафиксированных уровней и больше не поднимались по сравнению с предыдущими циклами активности. Иначе говоря, стала фиксироваться отрицательная динамика в активности Солнца.Данные за 24 цикл пока не обработаны в должной мере, а предварительные данные наблюдений 25-го цикла (с 2020 года) показывают, что активность Солнца снова нарастает и даже выходит за рамки прогнозов, что также косвенно подтверждает вспышка, частицы от выброса которой сегодня достигнут Земли. Выброс коронарной массы оказался довольно длительным и продолжался в течение четырёх часов, что тоже выходит за рамки обычных явлений.Впрочем, Солнце оказывается изученным не так хорошо, как большинству из нас представляется. Несмотря на десятилетия пристальных наблюдений учёных с помощью земного оборудования и спутников оно продолжает подбрасывать сюрпризы. Прогноз космической погоды оставляет желать лучшего, как и прогноз погоды на Земле. Возможно, исследования зонда «Паркер» помогут улучшить прогнозы хотя бы первой.]]></text>
</doc>
