<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[США могут потратить на расширение производства полупроводников и исследования в этой сфере $300 млрд]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[производство микросхем]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[полупроводники]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-06T14:46:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На этой неделе Палата представителей США приняла многомиллиардный законопроект, направленный на повышение конкурентоспособности страны по отношению к Китаю, а также на стимулирование производства полупроводниковой продукции на территории Америки. «Закон о конкуренции Америки 2022 года», помимо прочего, предполагает выделение $300 млрд на проведение исследований и разработок, наращивание объёмов производства и построение цепочек поставок полупроводников.Согласно имеющимся данным, авторы упомянутого законопроекта предложили выделить около $300 млрд на исследования и разработку в полупроводниковой отрасли. Помимо прочего, речь идёт о выделении $52 млрд на субсидирование производства чипов и разработку ключевых компонентов, используемых в автомобильной промышленности и компьютерах. Также предлагается в течение шести лет потратить около $45 млрд на решение проблем с цепочками поставок, из-за которых усугубился дефицит чипов, наблюдаемый в настоящее время по всему миру.Законодатели предлагают внести ряд изменений в торговые правила США, чтобы компенсировать «искажающую рынок торговую практику Китая», в том числе за счёт ужесточения антидемпинговых правил. Законопроект также предусматривает внесение $8 млрд в Зелёный климатический фонд для оказания помощи развивающимся странам.Принятие законопроекта Палатой представителей означает, что в дальнейшем он будет рассмотрен Сенатом США. Вероятно, в результате будет выработана компромиссная версия законопроекта, которая и отправится на подпись президенту США Джо Байдену. Рассмотрение этого закона может занять недели или даже месяцы, несмотря на то, что ранее американский президент призывал законодателей к активным действиям, направленным на стимулирование отраслевых направлений, связанных с производством полупроводниковой продукции в стране.]]></text>
</doc>
