<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Gucci представил чехол для AirPods Max, который стоит почти вдвое больше самих наушников]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[мода]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[аксессуары]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[аудио/видео периферия, наушники, веб-камеры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[наушники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[gucci]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[airpods max]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-01T18:39:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Для пользователей, которых не впечатляет дизайн оригинального чехла Smart Case, которым Apple комплектует наушники AirPods Max, дом моды Gucci представил собственный футляр для этих наушников. Аксессуар под названием Ophidia оценивается в $980, что почти вдвое дороже самих AirPods Max, цена которых в США составляет $549.Чехол Ophidia для AirPods Max, который, по словам модного бренда, «объединяет винтаж и современность благодаря элементам дизайна, вдохновлённым архивными моделями», будет доступен эксклюзивно в онлайн-магазине Gucci. Компания заявляет, что новинка выполнена из экологически чистых материалов. Чехол дополнен наплечным ремнём из коричневой кожи. За надёжную фиксацию наушников в футляре отвечает кнопка-защёлка. Чехол Ophidia выполнен таким образом, чтобы дужка AirPods Max оставалась снаружи и могла использоваться как ручка для переноски.Помимо модели, разработанной специально для AirPods Max, Gucci выпустила чехол Ophidia, совместимый с большинством накладных наушников других компаний. Его цена составляет $920.]]></text>
</doc>
