<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Квартальная выручка Qualcomm подскочила на 30 % и компания уверена в дальнейшем росте]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[qualcomm snapdragon]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[qualcomm]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[процессоры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[android]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-03T10:10:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Финансовые результаты деятельности Qualcomm Technologies в минувшем квартале (для компании это I квартал 2022 фискального года) доказывают, что спрос на мобильные компоненты сохраняется на высоком уровне. Выручка компании достигла $10,7 млрд против ожидавшихся $10,4 млрд, увеличившись в годовом сравнении на 30 %, а непосредственно реализация чипов для мобильных устройств принесла компании $6 млрд, увеличившись более чем на 60 %.В текущем квартале Qualcomm намерена выручить от $10,2 до $11 млрд, что также выше ожиданий аналитиков, оформившихся на уровне $9,6 млрд. По сути, росту курса акций Qualcomm по результатам публикации квартального отчёта помешал лишь пессимизм, вызванный выходом квартальной статистики компании Meta*.Подразделение QCT, которое отвечает за разработку и поставки чипов, увеличило выручку на 35 % по сравнению с тем же периодом прошлого года до $8,85 млрд. Темпы роста выручки на этом направлении несколько замедлились по сравнению с аналогичным периодом предыдущего года, когда она увеличилась сразу на 63 %. По словам главы Qualcomm Криштиано Амона (Cristiano Amon), положительный прогноз по динамике выручки в текущем квартале отображает уверенность компании в способности увеличить поставки компонентов после успешной борьбы с дефицитом чипов. С другой стороны, как он добавил, Qualcomm всё ещё ощущает превышение спроса над предложением, и могла бы поставлять больше чипов, если бы имела такую возможность.В минувшем квартале локомотивом роста выручки Qualcomm стали поставки мобильных процессоров для смартфонов под управлением Android, которые увеличили профильные денежные поступления компании более чем на 60 %. Всего на направлении смартфонов Qualcomm выручила по итогам квартала около $6 млрд, на 42 % больше, чем годом ранее. Радиочастотные компоненты свою выручку увеличили на 7 % до $1,1 млрд, причём в сегменте устройств под управлением Android рост составил 25 %.Автомобильный бизнес Qualcomm пока довольствуется куда более скромными суммами выручки — $256 млн за квартал, но демонстрирует хорошую динамику в виде роста выручки на 21 %. Компании удалось привлечь к своим платформам для разработки систем активной помощи водителю крупных клиентов в лице GM, BMW и Renault. Наконец, направление Интернета вещей увеличило профильную выручку Qualcomm на 41 % до $1,5 млрд.Выручка Qualcomm от лицензирования технологий выросла за год на 10 % до $1,8 млрд. Очевидно, что прочие направления деятельности увеличивают выручку компании более активно, чем отчисления от патентов, использование которых разрешено сторонним компаниям.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
