<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[NASA и SpaceX пытаются понять, почему один из парашютов корабля Dragon раскрывается медленнее других]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[spacex]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[dragon]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nasa]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-05T12:56:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В конце января с Международной космической станции на Землю вернулся корабль Dragon CRS-24 компании SpaceX. В ходе его приземления один из четырёх парашютов раскрылся медленнее остальных, что происходит уже второй раз подряд. Поэтому инженеры Национального управления по аэронавтике и исследованию космического пространства (NASA) США и SpaceX занялись более детальным изучением возможных причин такого поведения парашютной системы.Согласно имеющимся данным, во время возвращения корабля Dragon в рамках миссии CRS-24 один из четырёх парашютов раскрылся примерно на минуту позже остальных. Об этом сообщил представитель NASA Стив Стич (Steve Stich). Аналогичный инцидент с запоздалым раскрытием одного из парашютов произошёл в ноябре прошлого года, когда с МКС возвращалась группа астронавтов. По словам Стича, такая же ситуация уже возникала при посадке грузовых кораблей Dragon.Официальные лица заявили, что корабль Dragon может осуществить мягкую посадку, даже в случае, если один из парашютов системы вообще не раскроется. Однако очередной инцидент заставил NASA и SpaceX приложить больше усилий, чтобы разобраться в причинах и обеспечить процесс безопасного возвращения кораблей Dragon на Землю в будущем. Вице-президент SpaceX Ульям Герстенмайер (William Gerstenmaier) сообщил, что раскрывающийся с опозданием парашют помогает обеспечить плавное снижение корабля, хотя и делает это не так, как ожидалось.В конструкции Dragon предусмотрены два парашюта, которые стабилизируют корабль при входе в атмосферу, а также парашюты, предназначенные для снижения скорости и обеспечения мягкой посадки на воду. Источник отмечает, что парашюты на других кораблях, например, аппарате Orion компании Lockheed Martin, также раскрываются медленнее запланированного.SpaceX доставляет на МКС грузы, а также имеет сертификат NASA на проведение пилотируемых полётов к орбитальной станции. В настоящее время SpaceX является единственной частной компанией, имеющей разрешение на доставку астронавтов на МКС и возвращение их на Землю. Следующий пилотируемый полёт SpaceX должен состояться в апреле.]]></text>
</doc>
