<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[GM получила более 110 тысяч предзаказов на электрические пикапы Chevrolet Silverado EV]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ford]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пикап]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[gm]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-04T12:08:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Традиции североамериканского авторынка определяют высокий спрос на электрические пикапы, которые вот-вот начнут поступать в продажу в массовых количествах. GM давно представила свой первый продукт в данной категории под маркой Hummer, но по-настоящему популярным суждено стать именно электрическому пикапу Chevrolet Silverado EV, на поставку которого уже собрано более 110 тысяч заявок.Приём заказов на пикап, который привлёк внимание общественности необычными компоновочными решениями и разумной стоимостью, начался в прошлом месяце, и на квартальном отчётном мероприятии глава GM Мэри Барра (Mary Barra) заявила, что за прошедшее с начала января время корпорация получила более 110 тысяч предварительных заказов на эту машину, причём в число первых заказчиков вошли и 240 корпоративных клиентов. Грузовые электрические фургоны BrightDrop попали в отдельную статистику — их было заказано 25 000 штук. Как уже отмечалось ранее, вся первая партия люксовых кроссоверов Cadillac Lyriq была распределена по предварительным заявкам ещё в момент анонса, поэтому пока GM не принимает дополнительные заказы на поставку флагманской модели электромобиля.Если сравнивать с представленным немного раньше пикапом Ford F-150 Lightning, то он уже собрал свыше 200 тысяч предварительных заказов. Это заставило Ford Motor пересмотреть производственную программу по этой модели на текущий год, и вместо изначальных 15 000 машин к середине года выйти на результирующий годовой объём в 150 тысяч пикапов. Если добавить к F-150 Lightning кроссоверы Mustang Mach-E и фургоны E-Transit, то количество заказанных в производство электромобилей Ford перечисленных трёх моделей превысит 275 тысяч. Компании Ford Motor уже удалось стать вторым по величине производителем электромобилей в США после Tesla по итогам прошлого года, но нешуточные амбиции GM наверняка заставят обоих «старожилов» американского рынка соперничать самым активным образом.]]></text>
</doc>
