<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Часть ракеты Falcon 9 «вернулась» спустя пять лет после запуска — она разрушилась в атмосфере Земли]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[spacex]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[echostar 23]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[интересности из мира хай-тек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[falcon 9]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сети и коммуникации]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-08T11:22:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сообщения очевидцев в Twitter свидетельствуют о том, что часть ракеты-носителя Falcon 9, отправленной в марте 2017 года для выполнения миссии Echostar 23, окончила свой путь в минувшую субботу, попав в земную атмосферу. «Сегодня вечером был замечен метеорит, падавший над северной Мексикой», — сообщил испаноязычный канал Frontera Espacial. Но речь шла не о метеорите. Сообщение сопровождалось видео, на котором запечатлён распад второй ступени Falcon 9. По данным Frontera, объект разрушился высоко в небе. О необычном явлении сообщили и другие обитатели соцсетей.Падение и разрушение в атмосфере не комментировали ни SpaceX, ни её основатель Илон Маск (Elon Musk). Впрочем, сгорание ступеней ракет в атмосфере — вполне привычный процесс, поэтому, возможно, компания и бизнесмен не посчитали нужным комментировать столь заурядное для них событие.«Возвращение» ступени Falcon 9 было отмечено и на сайте Aerospace Corporation, регулярно публикующем данные о падении на Землю обломков космического оборудования, от спутников до элементов летательных аппаратов.Спутник Echostar 23 был доставлен в 2017 году на геостационарную переходную орбиту высотой 35 900 км на 45 градусах западной долготы. Его задачей было обеспечение телевещания, доступа в интернет и других коммуникационных сервисов для Бразилии. Объект до сих пор функционирует и, как ожидают в NASA, проработает как минимум ещё одно десятилетие.]]></text>
</doc>
