<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Монитор Pixio PX222 получил поддержку технологий Adaptive Sync и Black Equalizer]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[монитор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мониторы, проекторы, тв-тюнеры, телевизоры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[pixio]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[игровой монитор]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-01T07:36:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Молодой американский бренд Pixio, сформированный в 2016 году, анонсировал относительно недорогой монитор PX222, ориентированный на малотребовательных любителей игр.В основу устройства положена 22-дюймовая матрица VA формата Full HD (1920 × 1080 пикселей). Контрастность достигает 3000:1, яркость — 250 нит. Углы обзора по горизонтали и вертикали — до 178 градусов.Для новинки заявлен 106,55-процентный охват цветового пространства sRGB. Время отклика равно 4 мс, частота обновления — 75 Гц. Благодаря узким боковым рамкам монитор подходит для применения в составе многодисплейных конфигураций.Реализованы средства адаптивной синхронизации Adaptive Sync, помогающие поднять плавность изображения и устранить эффект разрыва кадра. Функция Black Equalizer улучшает видимость тёмных участков изображения, что даёт преимущество над соперниками в виртуальном пространстве.Новинка оборудована аудиосистемой со стереофоническими динамиками мощностью 2 Вт каждый. Предусмотрены интерфейсы HDMI 1.4 и D-Sub, а также стандартное 3,5-мм аудиогнездо.При помощи подставки можно регулировать только угол наклона экрана. За снижение нагрузки на глаза отвечают технологии Flicker-Free и Blue Light Reduction. Ориентировочная цена монитора — 150 долларов США. ]]></text>
</doc>
