<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Lincoln представит не менее пяти моделей электромобилей к 2026 году]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[интересности из мира хай-тек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ford]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[cadillac]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[блоки питания, адаптеры, источники питания]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[lincoln]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-11T08:38:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Ford Motor намерена представить в Северной Америке как минимум пять электрических спортивных моделей под маркой бренда Lincoln к 2026 году. Об этом сообщает Reuters со ссылкой на три источника, пожелавших сохранить анонимность.Ожидается, что новые электромобили будут представлены в семействах Lincoln Corsair, Nautilus, Aviator и Navigator. Стратегия электрификации бренда является ключевым элементом плана Ford, предполагающего инвестиции в электромобильный и аккумуляторный бизнес в размере $30 млрд до 2030 года. Эту инициативу Ford анонсировала в прошлом мае.Автопроизводитель заявил, что сможет выпускать как минимум 600 000 электромобилей в год по всему миру через 24 месяца, компания готовится стать «производителем электромобилей №2 в Северной Америке» — после Tesla.Первой электрической моделью Lincoln станет большой кроссовер, сопоставимы по размеру с вариантом Aviator, производство планируется начать в конце 2024 или начале 2025 года на заводе в канадском Оквилле, где проходит переход с выпуска машин с ДВС на автомобили с электродвигателями. Другие кроссоверы Lincoln, включая, вероятно, компактный Corsair и Nautilus, относящейся к транспорту среднего размера, могут начать выпускать в Оквилле в 2025-2026 гг.Некоторые из компактных электромобилей Lincoln будут использовать усовершенствованную версию платформы, применяемую в Ford Mustang Mach E. Более крупную версию, приблизительный аналог модели Navigator, начнут выпускать в 2026 году. Она будет делить платформу с пикапом Ford F-150 Lightning.Попытка Ford перевести бренд Lincoln на электрическую тягу проходит параллельно с активностью её конкурента — General Motors. Последняя пытается сделать то же самое с брендом Cadillac, моделью этого года стал электрический кроссовер среднего размера Lyriq. В ближайшие годы Cadillac пополнит портфолио и другими электромобилями.]]></text>
</doc>
