<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Слухи: Ubisoft выпустит Assassin’s Creed скромных размеров и с упором на стелс]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ubisoft]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[assassin’s creed]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[слухи]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-09T20:11:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Журналист Bloomberg Джейсон Шрайер (Jason Schreier) со ссылкой на собственных информаторов сообщил о планах Ubisoft на выпуск неанонсированной Assassin’s Creed в преддверии запуска платформы Assassin’s Creed Infinity.По данным Шрайера, проект под кодовым названием Rift, планировавшийся в качестве дополнения к Assassin’s Creed Valhalla, перерос в полноценную игру на исходе 2021-го и готовится к запуску в конце 2022-го или в 2023 году.Главная роль в Rift якобы достанется Басиму ибн Исхаку — персонажу-ассасину из Valhalla. Масштабом игра будет меньше обычных Assassin’s Creed (обойдётся без большого открытого мира), а упор сделают на стелс-механиках.Ubisoft комментировать находки Bloomberg отказалась, но через своего представителя заверила, что имеет «крепкую и захватывающую линейку проектов в рамках как уже известных брендов с новыми сюжетными поворотами и механиками, так и новых интеллектуальных собственностей».До релиза Assassin’s Creed Infinity пока далеко, и в настоящее время Ubisoft сосредоточена на Assassin’s Creed Valhalla: уже 10 марта в продажу поступит масштабное дополнение Dawn of Ragnarok.]]></text>
</doc>
