<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дефицит чипов вынудил компании заключать многолетние контракты с поставщиками без права на отмену и возврат]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[дефицит]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[контракт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nxp]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-04T15:29:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как заявил глава NXP, из-за дефицита чипов клиенты начали заключать с поставщиками минимально выгодные для себя NCNR-контракты (non-cancellable, non-returnable), которые не предусматривают возможности отмены поставок и возврата средств. При всех недостатках такие соглашения означают гарантию поставок компонентов.По мнению главы нидерландской компании NXP Курта Сиверса (Kurt Sievers), такой формат сотрудничества подходит предприятиям, которые выпускают продукцию с «очень продолжительным жизненным циклом» — в первую очередь имеются в виду автопроизводители. Данную тенденцию отметили также аналитики IC Insights: политика NCNR оказывается актуальной для компаний, обеспокоенных возможностью потери поставок.Для чипмейкеров вроде NXP подобный формат сотрудничества оказывается несомненным благом: нидерландский производитель уже отметил в прогнозах, что финансовый год станет более удачным. За 2021 год компания увеличила выручку на 28 % до $11,06 млрд, а прибыль выросла на 43 % и составила $6,1 млрд. По итогам IV квартала выручка компании составила $3,04 млрд, и это на 21,2 % больше, чем за аналогичный период прошлого года. Более половины всех продаж пришлись на автопром: $1,55 млрд в денежном выражении и на 30 % больше, чем в том же квартале 2020 года.Ещё одним узнаваемым трендом становится качественный сдвиг в поставках: клиенты заказывают комплекты компонентов для сборки готовой продукции вместо того, чтобы ускорять производство каких-то отдельных позиций. Когда есть ясность относительно поставок, чипмейкеры имеют возможность корректировать производственные сценарии и сырьевые издержки, что актуально для NXP и Texas Instruments. В качестве примера готового комплекта глава нидерландской компании привёл семейство продуктов S32, объединяющее различные аппаратные компоненты, в том числе микроконтроллеры и процессоры для радаров и лидаров, а также обновляемое ПО для их работы. Одним из заказчиков компании по данному направлению является Ford.]]></text>
</doc>
