<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Власти Индии потребовали от американских IT-гигантов усилить борьбу с фейковыми новостями]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[фейковые новости]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[регулирование]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[индия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[интернет]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-02T21:12:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Индийские власти потребовали от американских IT-компаний Google, Meta* Platforms (ранее Facebook*) и Twitter усилить борьбу с распространением на своих инетрнет-платформах контента, который официальные лица страны назвали «фейковыми новостями». Об этом пишет информационное агентство Reuters со ссылкой на собственные осведомлённые источники.Согласно имеющимся данным, чиновники из Министерства информации и радиовещания Индии подвергли IT-компании резкой критике и заявили, что их бездействие вынуждает местные власти выносить официальные приказы на удаление фейковых новостей. Из-за этого правительство Индии подверглось критике со стороны мирового сообщества, обвинившего власти в подавлении свободы слова в стране. Свои претензии чиновники высказали представителям упомянутых компаний во время онлайн-встречи, которая состоялась на этой неделе.Источник отмечает, что напряжённая дискуссия свидетельствует об очередном спаде в отношениях между американскими IT-гигантами и правительством Индии. При этом отмечается, что чиновники не выдвигали каких-либо ультиматумов, делая упор на то, что компании должны сами уделять больше внимания вопросам модерации публикуемого на принадлежащих им платформах контента.Отмечается, что Министерство информации и радиовещания Индии неоднократно использовало так называемые «чрезвычайные полномочия» для ограничения доступа к разному контенту. Например, в период с декабря по январь ведомство выпустило постановления о блокировке 55 YouTube-каналов, а также некоторых учётных записей в социальных сетях Facebook* и Twitter. Эти действия объяснялись тем, что владельцы этих каналов и аккаунтов занимались распространением «фейковых новостей» и «антииндийского» контента. Официальные представители регулятора, а также компаний Google, Meta* и Twitter отказались от комментариев по данному вопросу.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
