<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российский сегмент МКС получит уникальный гиперспектрометр для изучения Земли]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[российская наука и промышленность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мкс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[земля]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[наука]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-31T16:12:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ракетно-космическая корпорация «Энергия» им. С.П. Королёва (РКК), входящая в государственную корпорацию «Роскосмос», сообщила о том, что в скором времени на российском сегменте Международной космической станции (МКС) будет смонтирован уникальный прибор — гиперспектрометр, который поможет решать задачи, связанные с дистанционным зондированием Земли.Проект реализуется в рамках научного эксперимента «Ураган». Гиперспектрометр состоит из трёх основных частей: аппаратурного модуля, специального кронштейна для его крепления на иллюминатор станции и программного обеспечения для управления научной аппаратурой.Отмечается, что различные природные явления, а также деятельность человека оставляют после себя следы, незаметные при обычной цифровой съёмке. Выявить их можно путём применения гиперспектральной съёмки. Данную технологию условно можно сравнить с микроскопом, позволяющим проникнуть в тонкую структуру снимаемого объекта.Обработку данных от уникального гиперспектрометра планируется выполнять непосредственно на борту МКС. Это позволит более оперативно анализировать информацию, повысить качество планирования наблюдений и сократить объём передаваемых на Землю данных.Нужно отметить, что эксперимент «Ураган» выполняется на орбите уже 20 лет. За это время накоплена огромная база данных о динамике таяния ледников, возникновении оползней, последствиях вулканической деятельности, обвалов, снежных лавин, природных и техногенных пожаров, наводнений, пылевых бурь. ]]></text>
</doc>
