<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Частота обновления вогнутого игрового монитора Pixio PXC348C достигает 144 Гц]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[монитор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мониторы, проекторы, тв-тюнеры, телевизоры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[pixio]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[игровой монитор]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-03T08:59:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Молодая американская компания Pixio, сформированная в 2016 году, представила монитор PXC348C, предназначенный для использования в составе игровых систем. Новинка уже доступна для заказа по цене около 450 долларов США.Панель имеет вогнутую форму: радиус кривизны составляет 1500R, благодаря чему достигается более глубокий эффект погружения в виртуальное пространство. Применена 34-дюймовая матрица VA с разрешением UWQHD (3440 × 1440 пикселей).Для устройства заявлен 131-процентный охват цветового пространства sRGB и 96-процентный охват пространства DCI-P3. Углы обзора по горизонтали и вертикали достигают 178 градусов.Монитор обладает частотой обновления 144 Гц и временем отклика в 1 мс. Показатели яркости и контрастности — 450 нит и 4000:1. Предусмотрена поддержка технологии AMD FreeSync Premium, которая помогает поднять плавность игрового процесса за счёт устранения разрывов кадра.Панель наделена двумя интерфейсами HDMI 2.0, разъёмом DisplayPort 1.4 и портом USB Type-C с возможностью подачи до 65 Вт энергии на подключённое устройство. Кроме того, есть стереофонические динамики мощностью 2 Вт каждый и стандартное 3,5-мм гнездо для наушников.В тыльной части корпуса имеется многоцветная подсветка RGB. За снижение нагрузки на глаза отвечают технологии Flicker Free и Blue Light Reduction. ]]></text>
</doc>
