<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Утечка: в Сеть попал ролик с первыми двумя часами прохождения ПК-версии Dying Light 2]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[dying light 2 stay human]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[techland]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-31T12:09:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[До релиза горячо ожидаемого зомби-экшена в открытом мире Dying Light 2 Stay Human остаётся ещё несколько дней, однако в Сети уже появились продолжительные видео с первыми часами прохождения игры.Обнародованный на канале Spongbob SquarePants ролик демонстрирует начало Dying Light 2 Stay Human, включая предваряющую попадание главного героя в Город секцию, а также геймплей в открытом мире и несколько сюжетных эпизодов.Spongbob SquarePants показал работу Dying Light 2 на ПК, тогда как итальянский блогер Geremy опубликовал демонстрацию PS5-версии. Последняя, как подметили на форуме ResetEra, не всегда отображает текстуры нужного качества.В описании к ролику Geremy сообщил, что получил свою копию Dying Light 2 Stay Human раньше времени. Как игру до релиза раздобыл владелец канала Spongbob SquarePants, не уточняется.Dying Light 2 Stay Human выйдет уже 4 февраля на PC (Steam, Epic Game Store), PS4, PS5, Xbox One, Xbox Series X и S. Ранее разработчики пообещали, что будут поддерживать проект новым контентом как минимум пять лет.]]></text>
</doc>
