<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Microsoft выпустила патч для Windows 11, который устранит замедление SSD и HDD]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[microsoft]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[операционные системы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[windows 11]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[патч]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-01T20:28:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Первые сообщения о том, что Windows 11 может существенно снижать скорость работы жёстких дисков и SSD, появились ещё в июле 2021 года. В декабре Microsoft выпустила очередное накопительное обновление, которое содержало исправление этой проблемы, но оно не смогло решить её полностью. Теперь же разработчики выпустили ещё один патч для исправления бага, связанного с замедлением работы накопителей в Windows 11.Согласно имеющимся данным, скорость работы накопителей при использовании Windows 11 снижалась из-за того, что в процессе записи данных осуществлялось выполнение лишних операций. Из-за этого в некоторых случаях производительность накопителей могла падать более чем на 50 %. Помочь в решении этой проблемы должен пакет KB5008353, распространение которого началось на этой неделе.В описании патча также сказано, что он устраняет ошибку журнала USN, из-за которой могла снижаться производительность. Пользователи Windows 11, которые уже успели установить упомянутое обновления, сообщают, что оно действительно решает проблему снижения скорости работы накопителей.Обновление KB5008353 не является обязательным, поэтому оно не будет устанавливаться автоматически. Загружать его пользователям придётся самостоятельно через «Центр обновлений Windows» или с помощью каталога обновлений Microsoft. Позднее в этом месяце этот патч также станет частью очередного накопительного обновления.]]></text>
</doc>
