<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Китае началась сборка электромобилей NIO ET5, предлагающих дальность хода до 1000 км]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[комментарии последних событий]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[китайские производители]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nio]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-01T09:58:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Китайская компания NIO намеревается начать поставки электромобилей новой модели ET5 на домашнем рынке только в сентябре, но уже сейчас с конвейера начали сходить предсерийные образцы для сертификации. В текущем году продукция марки также появится на рынках Дании, Германии, Швеции и Нидерландов, а в Норвегии она уже продаётся.Как отмечает Electrek, марка NIO на своей странице в одной из популярных китайских социальных сетей опубликовала фотографии предсерийных экземпляров седанов ET5, которые сошли с конвейера и предназначаются для сертификационных испытаний. Напомним, что машина изначально создавалась с прицелом на высокий уровень автоматизации управления, а в старшей модификации она способна проезжать без подзарядки до 1000 км за счёт наличия на борту тягового аккумулятора ёмкостью 150 кВт‧ч.Осваивать европейский рынок NIO начала с Норвегии ещё в прошлом году, предложив местным покупателям кроссоверы ES8. Позже компания рассчитывает начать поставки в Норвегию и флагманских седанов ET7, как и в Германию. В какие сроки европейцы смогут приобрести более доступный ET5, не уточняется, но в Дании компания уже вошла в состав ассоциации импортёров автомобилей, подчеркнув серьёзность своих намерений по освоению местного рынка.]]></text>
</doc>
