<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Twitter можно будет публиковать статьи]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[социальные сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[twitter]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[тестирование]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[статья]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-03T17:19:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Исследователь экспериментальных функций приложений Джейн Маньчунь Вон (Jane Manchun Wong) сообщила, что сервис микроблогов Twitter приступил к тестированию новой функции под названием «Articles». Судя по названию, она позволит пользователям платформы публиковать длинные тексты.Когда сервис появился ещё в 2006 году, пользователи могли отправлять сообщения длиной не более 140 символов, и тогда это был отличительный признак Twitter. В 2017 году администрация платформы пошла пользователям навстречу и увеличила это число вдвое — до 280 символов. Однако некоторым этого оказалось недостаточно и этого: они стали публиковать длинные заявления сериями взаимосвязанных твитов или даже скриншотами текстов.Госпожа Вон сообщила, что сервис начал тестирование функции Twitter Articles, и в веб-приложении появилась соответствующая вкладка. Подробности работы новой функции пока не приводятся, но логично предположить, что речь идёт о публикации длинных текстов. Ничего не сообщается о планах компании сделать данную функцию доступной для широкого круга пользователей — возможно, на начальном этапе повезёт только подписчикам Twitter Blue.Журналисты некоторых американских изданий выразили обеспокоенность, что с данным нововведением сервис хочет вынудить пользователей проводить больше времени в приложении. Представитель Twitter парировал, что компания «всегда ищет новые способы помочь людям начинать и поддерживать разговор». От дальнейших комментариев он воздержался, хотя пообещал в скором времени поделиться дополнительной информацией.]]></text>
</doc>
