<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Еврокомиссия решила временно считать атомную и газовую энергетику «зелёными»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[интересности из мира хай-тек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экология]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[газ]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ес]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[окружающая среда]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[атомная]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[энергетика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[блоки питания, адаптеры, источники питания]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-03T11:19:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[После более года горячих дебатов Еврокомиссия предложила считать при некоторых условиях экологически безопасными как атомную энергетику, так и газ. С этим согласны далеко не все государства — члены ЕС и парламентарии. По всей видимости, в ЕС назревает ожесточённый спор по поводу того, что именно можно считать «зелёными инвестициями». «Принимая в расчёт рекомендации учёных и текущий технологический прогресс, Комиссия считает, что допускаются частные инвестиции в газовую и атомную отрасли в процессе перехода на экологически безопасные технологии», — заявили в Еврокомиссии.В ЕС планируют добиться нулевых выбросов парниковых газов к 2050 году — по данным исследований, таких целей необходимо достигнуть по всему миру для предотвращения наихудших последствий от климатических изменений. К 2030 году ЕС планирует снизить выбросы более чем наполовину в сравнении с уровнем 1990 года.Для достижения этих целей блоку необходимо перевести электроснабжение на «безуглеродные» технологии, но сколько именно можно будет использовать источников вроде солнечных и ветряных электростанций, а сколько — атомных и газовых, в Евросоюзе до сих пор не решили. Страны едины в том, что нужно отходить от использования источников энергии вроде угля.Согласно новым правилам Еврокомиссии, некоторые атомные и газовые проекты могут быть признаны допустимыми на время «переходного периода», они помогут окончательно вытеснить безусловно «грязные» источники энергии. В частности, разрешения на строительство новых газовых проектов будут выдавать до 2030 года. Новые атомные проекты должны получить разрешения на строительство до 2045 года.Помимо того, что атомные и газовые источники энергии представляют собой хороший резерв для сетей, питающихся от нестабильных солнечных и ветряных электростанций, развитие технологий, возможно, позволит привести их в соответствие с экологическими требованиями и более жёсткими стандартами безопасности. Например, разрабатываются новые модульные мини-реакторы, для которых потребуется меньше топлива, чем используют уже существующие варианты. Компании, использующие традиционные виды топлива, применяют новые технологии борьбы с выбросами и загрязнением атмосферы, но пока неизвестно, насколько такие технологии будут эффективными и дорогостоящими.Главные противоречия связаны с атомной энергетикой. Франция с одной стороны, 70 % электричества которой вырабатывается АЭС, и Германия с Австрией — с другой, не могут достигнуть общей точки зрения на этот вопрос. Если французские энергетики планируют строить в дальнейшем ещё больше атомных электростанций, то Германия, например, намерена закрыть все свои АЭС до конца текущего года, а Австрия, также возражающая против развития атомной энергетики, пообещала противодействовать новым правилам в правовом поле.Новые правила вступят в силу с 2023 года, если достаточное число членов ЕС или депутатов Европарламента не заблокируют их. В частности, против них уже высказались около 250 местных парламентариев, для блокировки необходимо как минимум 353 голоса.]]></text>
</doc>
