<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Во Франции объявили сервис Google Analytics вне закона — он угрожает конфиденциальности пользователей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[интернет]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[конфиденциальность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[google analytics]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-10T20:41:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Национальная комиссия по информатике и гражданским свободам (CNIL) Франции считает, что самый популярный в мире сервис веб-аналитики Google Analytics представляет угрозу конфиденциальности пользовательских данных. По мнению регулятора, IT-компания не обеспечивает должный уровень конфиденциальности данных европейских пользователей, что является нарушением действующего в регионе Общего регламента по защите данных (GDPR).Регулятор отмечает, что американская компания не предпринимает достаточных мер для защиты получаемых ею данных пользователей, которые передаются из Европы в США. В соответствии с GDPR, компания должна исключить возможность доступа к этой информации третьих лиц, включая спецслужбы. «Существующих мер недостаточно, чтобы исключить возможность доступа к данным спецслужб США. Поэтому существует риск для пользователей французских веб-сайтов, которые используют эту услугу и чьи данные экспортируются», — говорится в заявлении регулятора.Суть претензий французского регулятора сводится к тому, что в США нет законов о защите данных пользователей, которые соответствовали бы регламенту GDPR. Из-за этого ничто не мешает Google передавать данные европейцев правоохранительным органам и спецслужбам. Google неоднократно заявляла, что принадлежащий компании сервис веб-аналитики не используется для слежки за пользователями, а собираемые с его помощью данные контролируются клиентами платформы.Вместе с опубликованным заявлением CNIL было объявлено, что оператор веб-сайта (о какой именно площадке идёт речь не уточняется) получил распоряжение регулятора прекратить использование Google Analytics. Это уже второе подобное решение европейских надзорных органов. В январе этого года аналогичный запрет на использование сервиса Google Analytics был вынесен австрийским регулятором.]]></text>
</doc>
