<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Игровой смартфон Realme GT Neo3 Gaming Edition предложит броский дизайн]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[игровой смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[realme]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[слухи]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рендер]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-11T00:50:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Twitter был опубликован качественный рендер грядущего игрового смартфона Realme GT Neo3 Gaming Edition, демонстрирующий дизайн тыльной панели и правой боковой грани устройства. Судя по изображению, смартфон получит тройную основную камеру, кнопки-триггеры на боковой грани и броский дизайн с оранжевыми акцентами.Сообщается, что Realme GT Neo3 Gaming Edition будет основан на чипе MediaTek Dimensity 9000 флагманского уровня. Смартфон сможет похвастаться быстрой 125-Вт проводной зарядкой. К сожалению, остальные характеристики устройства пока остаются загадкой, как и параметры других смартфонов серии GT Neo3.Что касается других грядущих устройств Realme, в базе данных Geekbench была замечена глобальная версия актуального флагмана GT2, анонсированного в прошлом месяце в Китае. Смартфон, основанный на Qualcomm Snapdragon 888, набирает 1127 баллов в одноядерном и 3355 баллов в многоядерном тестах. По данным Geekbench, глобальная версия Realme GT2 с номером модели RMX3311 будет оснащена 12-Гбайт оперативной памяти и предложит пользователям предустановленную Android 12.Вице-президент Realme Мадхав Шет (Madhav Sheth) подтвердил скорый глобальный запуск GT2, но не сообщил его точную дату. Дата презентации Realme GT Neo3 Gaming Edition пока также не раскрывается.]]></text>
</doc>
