<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Valve ускорила адаптацию игр из Steam для портативной консоли Steam Deck]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[игровые консоли]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-11T07:28:25+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Valve ускорила адаптацию игр библиотеки Steam для портативной игровой консоли Steam Deck, сообщает портал GamingOnLinux. По данным базы SteamDB, полноценную поддержку приставки уже имеют 243 игры. Менее недели назад их число составляло 120.Программа Deck Verified призвана помочь пользователям ещё до запуска консоли узнать, какие игры из магазина Steam будут работать на Steam Deck. Программа разделяет игры на четыре категории: «поддерживаются», «можно играть», «не поддерживаются» и «пока неизвестно». В категорию «поддерживаются» попадают игры, которые работают на приставке идеально (в силу её возможностей, разумеется). Категория «можно играть» означает, что игры можно запускать на консоли, но в них могут наблюдаться различные баги. Игры из категории «пока неизвестно» ещё не проходили проверку на совместимость с приставкой.Ультимативной задачей Valve является обеспечение поддержки большинства игр библиотеки Steam на приставке Steam Deck. Однако для этого может потребоваться некоторое время. В интересах самой компании — обеспечить поддержку как можно большего числа игр к релизу консоли, который, напомним, запланирован на 25 февраля.Предварительные обзоры хвалят приставку. Техноблогеры, получившие приставку на тесты, отмечают высокую производительность устройства, его удобную эргономику и широкий выбор настроек. Однако уровень автономности у приставки пока хромает. Весьма вероятно, что Valve сможет его оптимизировать программными методами ещё до релиза или с последующими обновлениями.]]></text>
</doc>
