<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Qualcomm открыла в Европе лабораторию расширенной реальности для развития метавселенных]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[расширенная реальность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[носимые устройства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[носимая электроника]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[qualcomm]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[европа]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-11T08:32:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Qualcomm Technologies объявила о формировании европейской лаборатории XR Labs Europe — специализированного центра исследований и разработок в сфере расширенной реальности (Extended reality, XR).Отмечается, что в Европе в настоящее время бурно развиваются технологии виртуальной (VR) и дополненной (AR) реальности. Создание новой лаборатории, как ожидается, поможет во внедрении передовых решений в мобильной сфере, что позволит ускорить развёртывание метавселенных.На первом этапе центры XR Labs Europe появятся в шести городах. В дальнейшем территориальный охват планируется расширить. Главная цель инициативы — помочь в создании лёгких носимых устройств для погружения в виртуальное пространство.Специалисты лаборатории будут заниматься разработками, связанными с технологиями улучшенного отслеживания движений рук и жестов. Кроме того, упомянуты средства картографирования в формате 3D и распознавания изображений, многопользовательские решения и пр.В конечном счёте, по мнению Qualcomm Technologies, проект поможет улучшить повседневную жизнь пользователей, трансформировать сферы образования, розничной торговли, здравоохранения и др. ]]></text>
</doc>
