<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Hellblade: Senua's Sacrifice «будет выглядеть как инди-игра» на фоне Senua's Saga: Hellblade II]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Евгений Миркин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[senua's saga: hellblade ii]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[microsoft]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox game studios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ninja theory]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключенческий экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-08T18:32:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Студия Ninja Theory достигла весьма впечатляющего качества графики в Hellblade: Senua’s Sacrifice, несмотря на скромный бюджет и немногочисленную команду. Теперь её финансирует Microsoft, и она может вывести качество сиквела на следующий уровень. Такого, что первая Hellblade «покажется инди-игрой» по сравнению с Senua’s Saga: Hellblade II.Сейчас Ninja Theory входит в состав Xbox Game Studios и имеет полную поддержку Microsoft, включая финансовую, в работе над Senua’s Saga: Hellblade II. Как и следовало ожидать, возросший бюджет отразится на масштабах проекта.Недавно в беседе с NME соучредитель Ninja Theory Тамим Антониадес (Tameem Antoniades) рассказал об амбициях студии превзойти первую Hellblade в её сиквеле, создав более «правдоподобный и изысканный опыт». Антониадес добавил, что на фоне Senua’s Saga: Hellblade II предшественница «будет выглядеть как инди-игра», — какой она, на самом деле, и была.Для создания Senua’s Saga: Hellblade II студия Ninja Theory изучила более 40 локаций, выделила средства на создание костюмов, обучение актёров и многое другое. По словам Антониадеса, всё это соответствует стремлению создать более правдоподобную игру: «Идея заключается в том, чтобы сделать вещи реальными или правдоподобными, и лучший способ сделать это — основывать всё на реальных вещах».Senua’s Saga: Hellblade II выйдет на ПК, Xbox Series X и Series S.]]></text>
</doc>
