<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Объём пиратского контента в Рунете растёт на фоне увеличения интенсивности блокировок]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[блокировка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[российский интернет]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рунет]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пиратство]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-09T10:24:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Количество заблокированных в судебном порядке пиратских сайтов в России в прошлом году выросло практически в два раза. Если в 2020-м был закрыт доступ к 30 тыс. нелегальных ресурсов и их двойникам («зеркалам»), то в 2021-м — к 59 тыс.Такие данные, как сообщает газета «Коммерсантъ», содержатся в статистике Федеральной службы по надзору в сфере связи, информационных технологий и массовых коммуникаций (Роскомнадзор).По состоянию на конец января текущего года в реестр нелегального контента, который курирует Медиакоммуникационный союз (МКС), были внесены около 40 млн ссылок на пиратские материалы. Для сравнения: годом ранее этот показатель составлял 12,7 млн.Участники рынка отмечают, что крупнейшими источниками нелегального контента являются социальные сети и другие ресурсы, на которых файлы размещают сами пользователи.Рост интенсивности блокировок Роскомнадзор связывает с увеличением спроса населения на цифровой контент на фоне удалённой работы во время пандемии.Вместе с тем наблюдается и рост объёмов пиратского контента: прибавка за год составила 24 %. Количество сайтов, на которых размещаются нелегальные материалы, поднялось  с 21,7 тыс. до 32,5 тыс. Число доменов, используемых пиратами, увеличилось более чем втрое — до 197,6 тыс. ]]></text>
</doc>
