<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Meta]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[метавселенная]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ff messenger]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[me]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ii]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[3d-графика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ff]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[социальные сети]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-01T12:18:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Meta*, владеющая социальной сетью Facebook* и другими востребованными сервисами, представила 3D-аватары для Instagram* Stories. На первом этапе новая функция будет доступна пользователям из США, Канады и Мексики.Жители перечисленных стран смогут использовать 3D-аватары в различных сервисах на платформах Meta*, включая Quest VR. Пользователи смогут выбирать новые формы лиц и даже добавлять виртуальным персонажам элементы систем жизнеобеспечения вроде кохлеарных имплантов, слуховых аппаратов и инвалидных кресел. Считается, что это поможет обеспечить инклюзивность людям с ограниченными возможностями.По словам Айгерима Шормана (Aigerim Shorman), в числе прочего отвечающего в Meta* за работу над аватарами, «с момента раскрытия долгосрочной концепции метавселенной на мероприятии Connect 2021, компания продолжает выстраивать новую эволюционную ступень социальных технологий, выстраивать с прицелом на будущее, в котором пользователи могут сидеть в одной комнате со своими близкими, которые в реальности находятся в тысячах миль, или работать с талантливой командой, участники которой находятся по всему миру».Аватары стали ещё одним шагом на пути к задекларированной Meta*, но пока фактически не существующей в реальности «метавселенной», которую Шорман описал как «взаимосвязанный цифровой мир с использованием VR и AR».Глава Meta* Марк Цукерберг (Mark Zuckerberg) заявил, что развитие метавселенной является приоритетом для компании. Он же сообщил, что однажды в распоряжении пользователей появятся многочисленные аватары, от «выразительных» до «фотореалистичных». Компания уже демонстрировала демо-образцы в прошлом году, но подчеркнула, что работы в основном находятся на стадии исследований.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
