<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сегодня вечером — презентация флагманов Samsung Galaxy S22 и других новинок]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Андрей Созинов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[samsung]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[планшет]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[планшетные компьютеры и смартбуки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[galaxy s22]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[android]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-09T09:00:01+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сегодня, 9 февраля, состоится мероприятие Galaxy Unpacked, на котором компания Samsung представит новые флагманские смартфоны серии Galaxy S22, а также флагманские планшеты Galaxy Tab S8. Мероприятие начнётся в 18:00 по московскому времени. Оно будет транслироваться на различных платформах, включая YouTube (плеер ниже) и метавселенную Decentraland.Сама Samsung описывает грядущее мероприятие так:«Готовы нарушить правила? Эпический стандарт смартфонов приближается. На Unpacked в феврале 2022 года мы представим наиболее достойные внимания устройства Galaxy. Это следующее поколение Galaxy S, объединяющее лучшие возможности Samsung Galaxy в одном невероятном, легендарном устройстве.С этим смартфоном вы сможете запечатлеть ночь на лучших и самых ярких фотографиях и видео — и вы также будете доминировать днём с революционной мощностью, скоростью и инструментами. Это часть самого интеллектуального опыта Galaxy, предлагающего передовые инновации во всей экосистеме Galaxy, а также прокладывающего новые пути с использованием экологически чистых материалов.Это не просто установление нового стандарта. Это полностью перепишет будущее смартфонов. Это лучший опыт. Давайте нарушать правила вместе».Главным событием вечера станет, конечно же, анонс флагманских смартфонов Galaxy S22, Galaxy S22+ и Galaxy S22 Ultra. Эти аппараты вряд ли принесут что-то кардинально новое с точки зрения дизайна, но будут отличаться от предшественников оснащением. Как минимум, это будут первые аппараты на платформе Exynos 2200 — новом флагманском чипе Samsung, который оснащён графическим процессором AMD с архитектурой RDNA2.Серьёзное обновление по сравнению с предшественниками претерпит и система камер новинок. По слухам, модели Galaxy S22 и Galaxy S22+ получат тройные тыльные модули с 50-Мп основной камерой, тогда как самый старший Galaxy S22 Ultra предложит четыре тыльные камеры со 108-Мп основной. Фронтальные камеры у двух младших моделей будет 10-Мп, а у старшей — 40-Мп, если слухи верны. Судя по анонсу, Samsung серьёзно прокачала возможности съёмки при недостатке освещения. Также добавим, что старший Galaxy S22 Ultra получит активный стилус, и тем самым станет преемником серии Galaxy Note.Помимо смартфонов также ожидается презентация флагманских Android-планшетов серии Galaxy Tab S8, которые придут на смену моделям Tab S7, представленных в далёком 2020 года. ПО слухам, Samsung должна представить базовый 11,6-дюймовый Galaxy Tab S8, более продвинутый 12-дюймовый Galaxy Tab S8+ и монструозный Galaxy Tab S8 Ultra с 14,6-дюймовым экраном. Все они получат процессор Snapdragon 8 Gen 1, а самая большая модель также будет выделяться большим объёмом оперативной памяти и хранилища.]]></text>
</doc>
