<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Орбита МКС будет снижена на постоянной основе]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[орбита]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мкс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[наука]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-05T09:20:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Орбиту Международной космической станции (МКС) планируется понизить на несколько километров на постоянной основе по просьбе американской стороны. Об этом, как сообщает ТАСС, рассказал руководитель отдела баллистики Ракетно-космической корпорации «Энергия» (входит в «Роскосмос») Рафаил Муртазин.Необходимость изменения орбиты комплекса объясняется особенностями научной программы США. Новая высота, по всей видимости, будет поддерживаться вплоть до принятия решения о затоплении станции.«По просьбе американцев для обеспечения условий проведения их экспериментов мы будем переходить на другую орбиту. Теперь будем летать не на орбите 419 км, а на 3 км меньше — 416 км», — сообщил господин Муртазин.Между тем на предстоящее воскресенье, 6 февраля, запланирована плановая коррекция высоты орбиты МКС. Манёвр необходим с целью формирования баллистических условий перед выведением на орбиту пилотируемого корабля «Союз МС-21» (18 марта) и посадкой спускаемого аппарата «Союза МС-19» (30 марта).Добавим, что сейчас на борту орбитального комплекса работает экипаж в составе космонавтов Роскосмоса Антона Шкаплерова (командир станции) и Петра Дуброва, а также астронавтов NASA Марка Ванде Хая, Раджи Чари, Томаса Маршбёрна, Кейлы Бэррон и астронавта Европейского космического агентства Маттиаса Маурера. ]]></text>
</doc>
