<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В американском Мичигане построят первый в стране участок дороги с динамической зарядкой электромобилей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[блоки питания, адаптеры, источники питания]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[беспроводная зарядка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[дорога]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-06T14:45:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Губернатор штата Мичиган Гретхен Уитмер (Gretchen Whitmer) объявила о планах построить первую в США систему зарядки электромобилей под дорожным покрытием. Первый участок дороги длиной всего 1 милю (1,6 км) будет запущен в эксплуатацию к 2023 году.«Мы станем лидерами в области транспорта будущего и электрификации, нарастив производство электромобилей и снизив потребительские цены, а система беспроводной дорожной зарядки станет очередным фрагментом экологического пазла», — прокомментировала проект губернатор Уитмер. Система с поддержкой динамической и стационарной зарядки электромобилей появится на небольшом, всего 1,6 км, участке дороги под Детройтом.Руководство пилотным проектом будет поручено израильскому стартапу Electreon, который обеспечит разработку, тестирование и внедрение системы — компания победила в конкурсе, объявленном в сентябре 2021 года. Непосредственное участие в проекте также примут компании NextEnergy и Jacobs Engineering Group при содействии Ford, DTE Energy и мэрии Детройта. Департамент транспорта Мичигана выделит $1,9 млн, а все остальные затраты примет на себя Electreon — у стартапа, вероятно, будет шанс получить внушительный контракт, если пилотный проект признают успешным.]]></text>
</doc>
