<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Испании разработали робота-курьера, который способен подниматься и спускаться по ступенькам высотой 20 см]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[робот]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[доставка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автономный транспорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-07T19:29:50+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Политехнический университет Каталонии (Polytechnic University of Catalonia, UPC) и исследовательский центр CARNET, основанный Volkswagen group, SEAT и UPC, сообщили о создании автономного робота для доставки товара, способного подниматься и спускаться по лестнице. Координацией проекта, стартовавшего в 2017 году, занимался Институт робототехники и промышленной информатики (IRI).Робот будет использоваться для доставки «последней мили», то есть непосредственно к покупателю. По оценкам исследователей, на доставку «последней мили» приходится более 20 % загрязнения в городах. Эту проблему можно решить с помощью использования более эффективных автономных роботов на электрическом ходу.Шестиколёсный автономный робот развивает максимальную скорость 12,4 мили в час (около 20 км/ч). Длина агрегата составляет 1,70 м, ширина — 1,16 м, высота — 1,16 м. Он может подниматься или опускаться по ступенькам высотой до 7,9 дюйма (около 20 см).Уже в этом году начнётся пилотное тестирование автономного робота в Эсплугес-де-Льобрегат (Испания), Гамбурге (Германия) и Дебрецене (Венгрия).По словам разработчиков, использование устройства позволит снизить транспортные расходы на доставку, поскольку затраты на «последнюю милю» составляют порядка 40 % общей стоимости доставки.Как указано в пресс-релизе, «городские заторы, нехватка парковочных мест для погрузки и разгрузки коммерческого транспорта, а также местные правила, делают управление городским распределением товаров очень дорогим для логистических компаний». Поэтому такое автономное транспортное средство сделает обслуживание клиентов более экономичным и эффективным по сравнению с обычными транспортными средствами.]]></text>
</doc>
