<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Honor анонсировала смартфон 60 SE в узнаваемом стиле iPhone 13 Pro]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[honor]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[китай]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[honor 60 se]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-08T08:47:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сегодня компания Honor анонсировала очередную модель в серии 60: более доступный вариант выпущенных ранее Honor 60 и 60 Pro — новинку 60 SE. Смартфон выполнен в очень узнаваемом стиле и внешне напоминает iPhone 13 Pro благодаря тыльному модулю камеры с «треугольным» размещением объективов. Правда, лидар у новинки отсутствует.Пока производитель не указал подробных характеристик камер, но известно, что новинка получила более скромный 64-мегапиксельный основной сенсор в сравнении со 108-мегапиксельными модулями, применяемыми в Honor 60 и Honor 60 Pro.Модель построена на платформе MediaTek Dimensity 900, этот чипсет выполнен в соответствии с 6-нм техпроцессом. CPU использует два ядра Cortex-A78 по 2,4 ГГц, и шесть Cortex-A55 по 2.0 ГГц, применяется графический ускоритель Mali-G68 MC4 — совершенно идентичным чипсетом оснащалась предыдущая модель — Honor 50 SE.Honor 60 SE имеет два характерных признака — изогнутый дисплей с частотой обновления 120 Гц, способный отображать миллиард оттенков цветов, и поддержку быстрой зарядки мощностью 66 Вт. Отверстие для фронтальной камеры расположено в верхней центральной части дисплея.В Китае уже начались предварительные продажи новинки. Модель с 8/128 Гбайт ОЗУ/ПЗУ стоит порядка $345, вариант с 8/256 Гбайт — $390.]]></text>
</doc>
