<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Предложение для удалённой работы: Игровое кресло AeroCool CROWN]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[aerocool]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[игровое кресло]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[корпуса, настольные компьютеры]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-04T11:17:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Игровое кресло AeroCool CROWN занимает более высокую позицию в линейке Nobility по сравнению с предыдущими моделями, обладая такой отличительной особенностью, как мягкие подлокотники. Также модель характеризуется отличной эргономикой и надёжностью, и большими возможностями регулировки.Геймер может выбрать три варианта покрытия для AeroCool CROWN — AeroWeave, AeroSuede и Leatherette, каждое из которых имеет свою отличительную особенность:Дизайн кресла тщательно продуман, чтобы каждый из материалов выглядел эстетично. По спинке и сиденью проходит прочная и качественная строчка, придающая элегантный вид. Детали просматриваются даже в боковых накладках и роликах, выполненных в фирменном дизайне компании AeroCool.Крепкая нейлоновая крестовина, нейлоновые ролики и также стальная рама призваны обеспечить долговечность и бесперебойную работу кресла.Однако главное в кресле — это эргономика.  Модель AeroCool CROWN способна поддерживать тело в состоянии расслабления и комфорта благодаря высокоплотному пенному наполнителю и большому количеству регулировок.Пенный наполнитель принимает форму тела, обеспечивая при этом максимальный комфорт. Регулировки же позволяют настроить кресло под личные предпочтения и особенности вашего тела. Подушка под поясницу и подголовник съёмные, их высоту и посадку под рост легко настроить.Мягкие подлокотники, обитые высокоплотным пенным наполнителем, можно регулировать в двух плоскостях, настраивая высоту и направление, обеспечивая комфорт и надлежащую поддержку рукам.Комфорт спине и телу обеспечивается отклоняемой спинкой, при помощи которой можно отдохнуть и расслабиться. Дополнительно, в основании кресла находится механизм качания, при помощи которого можно дополнительно отклоняться до 18°. Пружина позволяет регулировать качание, а удобно расположенный рычаг —включить или выключить функцию.За подъём и спуск кресла отвечает гидравлическая пружина 4-класса по стандарту BIFMA. Механизм способен выдержать до 150 кг нагрузки. Удобно расположенный под креслом рычаг позволяет плавно поднять и опустить кресло без особых усилий.Стоимость AeroCool CROWN — 20 499 руб.]]></text>
</doc>
