<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[AMD заявила, что сможет наращивать поставки продукции, несмотря на рост издержек на производство]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[производство микросхем]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[дефицит]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[amd]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[лиза су]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-02T09:01:18+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руководство AMD на минувшей квартальной конференции неминуемо столкнулось с обсуждением вопросов, связанных с дефицитом чипов, но по традиции выразило уверенность в своей способности наращивать объёмы поставок продукции. В прошлом году компания на долгосрочные контракты с партнёрами потратила $1 млрд, что должно обеспечить уверенный рост поставок продукции в 2022 году.Обсуждая влияние роста цен в цепочке поставок на стоимость своей продукции, AMD в лице генерального директора Лизы Су (Lisa Su) заявила, что найдёт способ покрыть возросшие расходы, работая как с  поставщиками, так и с клиентами. Как это может повлиять на конечные цены — не ясно. При этом для AMD приоритетом остаётся само по себе увеличение объёмов поставок продукции, а о росте затрат она думает во вторую очередь.Продукция AMD, по словам Лизы Су, всё ещё недостаточно представлена в некоторых сегментах рынка, поэтому потенциал роста сохраняется — это касается не только серверного рынка, но и сегмента ПК. В сложившихся условиях бизнес компании сохраняет способность существенно увеличивать выручку, как считает глава AMD. В сегменте персональных компьютеров, по её мнению, объёмы реализации останутся на уровне прошлого года, около 350 млн изделий, но спрос будет смещён в пользу более дорогих компонентов, а дешёвые комплектующие для «ученических» ноутбуков будут востребованы в меньшей степени.AMD верит в свою способность увеличить объёмы поставок продукции в этом году, а также отвоевать у конкурентов дополнительные позиции на рынке. В последнем случае подобную уверенность придают планы по выпуску центральных процессоров с архитектурой Zen 4 и графических процессоров с архитектурой RDNA 3. Будет бизнес AMD расти и в последующие годы, как убеждена Лиза Су, и уже сейчас компания готовит для этого необходимую инфраструктуру. В текущем году AMD намеревается удовлетворить спрос на собственную продукцию во всех сегментах рынка, где она присутствует. Рост спроса в этом году будет наблюдаться во всех сегментах, как убеждена Лиза Су. Ослабление дефицита, как она не раз отмечала ранее, ожидается во второй половине текущего года.]]></text>
</doc>
