<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Конгресс США утвердил выделение $52 млрд на субсидирование полупроводниковой отрасли]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[комментарии последних событий]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[полупроводники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[законопроект]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[субсидии]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[конгресс]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-05T06:51:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Не успев сделать это до конца прошлого года, члены Конгресса США на этой неделе всё-таки проголосовали за принятие пакета законодательных мер по стимулированию развития отечественной полупроводниковой отрасли. Палата представителей проголосовала за принятие этого законодательного акта, подразумевающего выделение субсидий на сумму $52 млрд.Из этой суммы, как отмечает ресурс The Verge, около $39 млрд будет направлено непосредственно на строительство новых предприятий по выпуску полупроводниковой продукции. Претендентов на получение этих средств уже достаточно, ведь одна только корпорация Intel намеревается потратить до $20 млрд на строительство новых предприятий в Аризоне и ещё столько же на новую площадку в Огайо. Зарубежные компании тоже намереваются развивать производство на территории США: тайваньская TSMC потратит $12 млрд на строительство передового предприятия в Аризоне, а Samsung Electronics выделила $17 млрд на ещё одно своё предприятие в Техасе.Сенат США в июне утвердил свою версию подобного законодательного акта, но теперь его членам во взаимодействии с представителями Конгресса предстоит выработать окончательный вариант документа, который и ляжет на подпись президенту США Джозефу Байдену (Joseph Biden). Последний уже выразил своё желание поскорее утвердить резонансный закон в своей приветственной речи по случаю согласования законопроекта Конгрессом. Что характерно, из окончательной версии документа после обсуждения были исключены пункты, связанные с наделением американских властей полномочиями по блокированию криптовалютных транзакций, предположительно связанных с отмыванием денежных средств.]]></text>
</doc>
