<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Хакеры из Северной Кореи стали распространять вирусы с помощью «Центра обновления Windows»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[атака]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[вирусы, трояны, уязвимости в по, вопросы безопасности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[хакеры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[windows update]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[злоумышленник]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-31T20:08:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По данным компании Malwarebytes Labs, работающей в сфере кибербезопасности, северокорейская хакерская группировка Lazarus использует «Центр обновления Windows» для внедрения вредоносного кода в компьютеры жертв. Это позволяет злоумышленникам обойти основные механизмы обеспечения безопасности и использовать GitHub в качестве сервера для распространения вредоносного кода.На прошлой неделе команда Malwarebytes Threat Intelligence обнаружила атаку с помощью двух документов Word, связанных с поддельными вакансиями в аэрокосмической компании Lockheed Martin. Цель Lazarus — проникнуть в правительственные структуры США, работающие в сфере обороны и аэрокосмической отрасли, и украсть как можно больше секретных данных.Для атак используются документы Salary_Lockheed_Martin_job_opportunities_confidential.doc и Lockheed_Martin_JobOpportunities. docx. Как следует из их названий, оба документа призваны привлечь жертв перспективой трудоустройства в Lockheed Martin. Ряд вредоносных макрокоманд, встроенных в документы Word, начинают проникать в систему после открытия файла, немедленно внедряя код в механизм запуска компьютера, чтобы гарантировать, что перезагрузка не помешает действиям вируса. Интересно, что часть процесса внедрения вредоносного кода в систему задействует клиент «Центра обновления Windows» для установки вредоносных библиотек DLL. Это очень умно, так как этот метод позволяет обойти большинство средств обеспечения безопасности.Стоит отметить, что в прошлом Lazarus уже проводила атаки, известные под кодовым названием «Работа мечты». Хакеры заставляли госслужащих думать, что их хотят нанять крупные мировые компании, тем временем воруя данные с их рабочих станций. Эта кампания имела большой успех и позволила злоумышленникам проникнуть в сети десятков государственных организаций по всему миру.]]></text>
</doc>
