<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Разработчики потустороннего экшена Ghostwire: Tokyo раскрыли системные требования]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[bethesda softworks]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[tango gameworks]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ghostwire: tokyo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключенческий экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-04T10:45:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вслед за стартом предзаказов потустороннего приключенческого боевика Ghostwire: Tokyo издательство Bethesda Softworks и разработчики из студии Tango Gameworks раскрыли системные требования игры.Как стало известно, для запуска Ghostwire: Tokyo на ПК хватит процессора уровня Intel Core i7-4770K, 12 Гбайт оперативной памяти и видеокарты не хуже NVIDIA GeForce GTX 1060 на 6 Гбайт.Каким настройкам графики и показателям производительности соответствуют приведённые ниже конфигурации, не уточняется. Системные требования Ghostwire: Tokyo выглядят следующим образом:Минимальные требованияРекомендуемые требованияС системными требованиями Ghostwire: Tokyo можно ознакомиться на странице игры в сервисах цифровой дистрибуции Steam и Epic Games Store. Согласно описанию, проект предложит полную русскую локализацию (текст и озвучение).Релиз Ghostwire: Tokyo ожидается 25 марта на PC (Steam, Epic Games Store, Bethesda Launcher) и PS5. Предзаказы уже стартовали — в состав расширенного издания на консоли входит трёхдневный ранний доступ к игре.]]></text>
</doc>
