<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Названы все материнские платы с поддержкой разгона Intel Alder Lake с заблокированным множителем — в основном это флагманы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[материнские платы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[материнская плата]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разгон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[alder lake]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[intel]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-08T21:41:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Благодаря пользователям сообщества HWBot стали известны все материнские платы, поддерживающие разгон процессоров Alder Lake с заблокированным множителем (без суффикса «K» в названии). К сожалению, список оказался весьма скромным. При этом почти все модели относятся к премиальному сегменту и не поддерживают оперативную память DDR4, что лишает возможность построить относительно доступную систему на базе Alder Lake с потенциалом для разгона.Компания ASUS имеет самый широкий выбор материнских плат, способных разгонять «неразгоняемые» процессоры. В список входят модели ASUS ROG Maximus Z690 Formula, ROG Maximus Z690 Extreme, ROG Maximus Z690 Hero и ROG Maximus Z690 Apex на чипсете Intel Z690, а также модели Strix B660-G Gaming Wi-Fi и B660-F Gaming Wi-Fi на базе чипсета Intel B660.У компании MSI таких плат три. Это продвинутые модели MSI Z690I Unify, Z690 Unify X и Z690 Ace. У Gigabyte только одна плата поддерживает разгон процессоров Alder Lake без суффикса «K» — это модель Aorus Z690 Tachyon. То же касается и ASRock — такой функцией обладает только флагманская модель ASRock Z690 Aqua OC.На форуме HWBot также приводится список всех известных версий BIOS для вышеуказанных плат, которые поддерживают разгон чипов с заблокированным множителем. Весьма вероятно, что компания Intel в будущем может выпустить новые версии микрокодов и лишить материнские платы возможности разгонять чипы, которые для этого не предназначены.Разгон процессоров Alder Lake без суффикса «K» в названии возможен на указанных выше платах только потому, что они оснащены внешними тактовыми генераторами. Они установлены на платы в виде отдельного компонента и отвечают за работу шины BCLK — именно через повышение её рабочей частоты осуществляется разгон процессора.Далеко не все материнские платы оснащены внешними тактовыми генераторами, поскольку процессоры Alder Lake сами по себе оснащены встроенными шинами BCLK. Разница между встроенным и внешним тактовым генератором заключается в том, что у первого невозможно поднять частоту выше 103 МГц. Попытка это осуществить приведёт к нестабильности работы на других межкомпонентных шинах. Таким методом процессор можно разогнать приблизительно всего на 3 %. Обойти это ограничение позволяет внешний тактовый генератор.Технически ничто не мешает производителям плат оснастить каждую модель внешним тактовым генератором. Buildzoid в своём видео отмечает, что на некоторых более доступных платах на чипсете Intel Z690 для этого даже предусмотрены посадочные места на текстолите. Однако установка генератора повышает стоимость материнской платы и именно поэтому этот компонент отсутствует на бюджетных моделях.]]></text>
</doc>
