<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новый трейлер Atomic Heart подтвердил сроки выхода игры — с сентября по декабрь этого года]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[atomic heart]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[mundfish]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-09T22:34:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как и было обещано, 9 февраля в 22:00 по Москве портал IGN опубликовал на своём YouTube-канале новый трейлер постапокалиптического боевика Atomic Heart от независимой российской студии Mundfish.Напомним, события Atomic Heart разворачиваются в альтернативном СССР. В роли майора П-3 игрокам предстоит устранить последствия масштабной аварии и предотвратить утечку секретной информации, которая угрожает всему миру.Обнародованный ролик длится около трёх с половиной минут и демонстрирует нарезку геймплейных и неинтерактивных моментов, включая местные пейзажи и сражения против многочисленных неприятелей.Кроме того, трейлер раскрывает сроки выхода игры: Atomic Heart поступит в продажу на протяжении «…бря» — то есть с сентября по декабрь — текущего года для PC (Steam), PS4, PS5, Xbox One, Xbox Series X и S.В Atomic Heart обещают линейный сюжет (но две концовки), отличную оптимизацию, 4K на консолях нынешнего поколения, трассировку лучей (платформы не уточняются) и саундтрек от композитора Мика Гордона (Mick Gordon).]]></text>
</doc>
