<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[AMD потратила на разработки $2,9 млрд в 2021 году — на 44 % больше, чем годом ранее]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[amd]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[видеокарты]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ниокр]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[процессоры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-03T11:44:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Более подробную информацию о структуре расходов AMD в прошлом году предоставит отчёт по форме 10-K, который пока не вышел, но имеющаяся информация уже позволяет судить, что бюджет компании на исследования и разработки в прошлом году был увеличен на 44 %. При этом сумма операционных расходов AMD за период не превысила 24 % от совокупной выручки, хотя годом ранее достигала 28 %.В четвёртом квартале прошлого года норма прибыли AMD достигла 50 %, в текущем она рассчитывает увеличить её до 50,5 %, а по итогам всего 2020 года намеревается поднять до 51 %. Формально, это позволит AMD соперничать по этому показателю с Intel, которая из-за резкого увеличения расходов на освоение новых технологий и строительство предприятий вынуждена будет в ближайшие годы довольствоваться нормой прибыли чуть выше 50 %.Непосредственно расходы на исследования и разработки AMD в прошлом году увеличила сразу на 44 % до $2,9 млрд, в одном только четвёртом квартале на эти нужды было потрачено $811 млн. Выручка компании при этом растёт опережающими темпами, за прошлый год она увеличилась сразу на 68 % до $16,4 млрд. Фактически, за прошлый год доля операционных расходов по отношению к выручке AMD даже сократилась с 28 до 24 %, и это очень удобная для компании пропорция. Напомним, что в текущем году AMD рассчитывает увеличить выручку ещё на 31 % до $21,5 млрд.Глава AMD Лиза Су (Lisa Su) на квартальном мероприятии заявила, что рассчитывает в этом году не только на увеличение выручки, но и на укрепление позиций компании на рынке. До конца года будут выпущены не только серверные и клиентские центральные процессоры с архитектурой Zen 4, но и графические решения с архитектурой RDNA 3. Процессорам поколения Zen 4 компания готова уделять в этом году особое внимание, они будут выпускаться по 5-нм технологии, а применение интерфейса Infinity Fabric в сочетании с DDR5 и PCI Express 5.0 позволит подчеркнуть преимущества экосистемы AMD.]]></text>
</doc>
