<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дополнение к Far Cry 6 со злодеем из пятой части выйдет на месяц раньше обещанного]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ubisoft]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ubisoft toronto]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[облачные игровые платформы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[моды, патчи, дополнения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[шутер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[far cry 6]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-03T21:29:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Ubisoft и разработчики из студии Ubisoft Toronto анонсировали точную дату выхода платного дополнения «Иосиф: коллапс» (Joseph: Collapse) к своему шутеру в открытом мире Far Cry 6.Напомним, расширение «Иосиф: коллапс» было представлено в июне 2021 года вместе с остальным наполнением сезонного абонемента Far Cry 6 и до недавнего времени ожидалось к релизу в марте 2022-го.Как стало известно, «Иосиф: коллапс» поступит в продажу уже 8 февраля для PC (Ubisoft Connect, EGS), PS4, PS5, Xbox One, Xbox Series X и S, а также Google Stadia. Аддон будет доступен как отдельно, так и в составе сезонного абонемента.«Иосиф: коллапс» предложит сыграть за злодея Иосифа Сида из Far Cry 5 в приключении, вдохновлённом жанром роглайков. Аналогичная пропозиция ждала покупателей двух предыдущих DLC — «Ваас: безумие» и «Пэйган: контроль».Far Cry 6 дебютировала в октябре 2021 года. По сюжету главному герою (протагонист может быть как мужчиной, так и женщиной) нужно освободить вымышленную тропическую страну от местного диктатора.]]></text>
</doc>
