<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Давно обещанный онлайновый кооператив появится в Children of Morta уже на следующей неделе]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[роглайт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ролевой экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[моды, патчи, дополнения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[children of morta]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[11 bit studios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[dead mage]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-07T09:06:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издатель 11 bit studios и разработчики из независимой иранской студии Dead Mage сообщили дату выхода обновления «Святилище братства» для своего семейного роглайт-экшена Children of Morta.Напомним, «Святилище братства» — последняя остановка на дорожной карте Children of Morta, уже насчитывающей семь релизов. Самым недавним было платное дополнение Ancient Spirits (октябрь 2021 года).Обновление «Святилище братства», добавляющее в игру онлайновый кооператив на двоих, выйдет уже 14 февраля для Steam-версии Children of Morta, а на консолях появится позже (сроки выхода не уточняются).Сообщается также, что к запуску «Святилища братства» будет приурочена акция, в рамках которой Steam-версия Children of Morta будет определённое время доступна для ознакомления бесплатно.Children of Morta дебютировала в сентябре 2019 года на PC (Steam, GOG), в октябре добралась до PlayStation 4 и Xbox One, а в ноябре — до Nintendo Switch. Средний рейтинг проекта на Metacritic составляет от 80 до 82 из 100 %.]]></text>
</doc>
