<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[It Takes Two получит экранизацию в формате сериала и полнометражного фильма от сценаристов «Соника»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Евгений Миркин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[electronic arts]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экранизация]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[it takes two]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[hazelight studios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[dj2]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-31T21:24:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Студия Hazelight объединилась с кинокомпанией dj2 Entertainment для работы над экранизацией It Takes Two в двух форматах: полнометражного фильма и сериала. Первым об этом узнало издание Variety.«Создавать мир и историю в It Takes Two было очень весело для меня и команды, — сказал Variety основатель и творческий руководитель Hazelight Studios Юсеф Фарес (Josef Fares). — Поскольку в ней есть сильное повествование со множеством сумасшедших персонажей и не менее безумными моментами совместного действия, потенциал для отличного фильма или сериала огромен».Генеральный директор и основатель dj2 Entertainment Дмитрий М. Джонсон (Dmitri M. Johnson) добавил: «Для dj2 большая честь сотрудничать с Юсефом, Оскаром [Волонтисом] и невероятной командой Hazelight Studios в медиаадаптации It Takes Two. Как и весь остальной геймерский мир, мы по уши влюбились в Коди, Мэй, Роуз, доктора Хакима и воображаемую фэнтезийную вселенную, которую создала Hazelight, и с нетерпением ждём появления этих персонажей — и этого мира — на большом и маленьком экранах».Кроме того, сценаристы Sonic the Hedgehog и Sonic the Hedgehog 2 Пэт Кейси (Pat Casey) и Джон Миллер (John Miller) присоединились к экранизации.Пока неизвестно, на каком сервисе или канале будет транслироваться сериал. Также неясно, каким способом будет распространяться фильм. Согласно источникам Variety, в настоящее время идут многосторонние торги.It Takes Two вышла 26 марта 2021 года на ПК, Xbox One, Xbox Series X и S, PlayStation 4 и PlayStation 5. Игра рассказывает о женатой паре на грани развода, которая превратилась в кукол и должна под руководством волшебной книги доктора Хакима попробовать восстановить отношения, чтобы вернуться в свои тела.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
