<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[GoPro расширит ассортимент камер — выйдет больше специализированных моделей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[gopro]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[цифровые фото-/видеокамеры, dslr, объективы, фоторамки, вспышки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[модели]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[камера]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-04T11:32:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В будущем году GoPro расширит ассортимент камер, добавив две новые модели к имеющимся линейкам Hero и Max. Как заявил в ходе отчёта по финансовым результатам IV квартала основатель и глава компании Ник Вудман (Nick Woodman), производитель хочет выпускать больше специализированных моделей, используя при этом существующие решения.Ранее GoPro пыталась экспериментировать с ассортиментом, однако после выхода модели Hero 8 оставила только флагманы, предпочитая продавать устаревшие устройства вместо актуальных, но более скромных по характеристикам. Расширение ассортимента, отметили в компании, не означает возврата к модели «хорошая/лучше/лучшая». Господин Вудман отметил, что сейчас камеры GoPro адресованы одной и той же аудитории, однако производителю было бы интересно выпускать специализированную продукцию, которая будет «апеллировать к совершенно другим группам пользователей», отличным от аудитории моделей Hero и Max.Проводя параллели с другой продукцией, глава компании сказал, что GoPro хочет выпустить не «швейцарский армейский нож», который подойдёт каждому, а премиальное решение для людей, которым недостаточно существующих моделей. Для достижения этой цели, уверен Вудман, подойдут существующие технологии, адаптированные для иных целей.]]></text>
</doc>
