<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Twitter запускает глобальное тестирование кнопки «Не нравится»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[twitter]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[тестирование]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[нововведение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[социальные сети]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-04T16:55:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Twitter запускает глобальное тестирование новой кнопки «Не нравится» для твитов, которая позволит пользователям высказывать своё неодобрение записям на социальной платформе. Компания уже проводила ограниченное тестирование функции.«Мы многое узнали о типах ответов, которые пользователи не считают релевантными, и расширяем этот тест — большинство из вас в браузере, а также в приложениях для  iOS и Android будут иметь возможность использовать кнопку отрицательной оценки», — заявили в Twitter.Социальная сеть сообщает, что ранние тесты показали, что причины, по которым большинство пользователей нажимали кнопку «Не нравится», заключались в том, что твит был воспринят ими как оскорбительный или неуместный. Twitter сообщает, что те, кто успел протестировать новую функцию, согласны с тем, что она улучшает качество бесед в соцсети.Стоит отметить, что кнопка «Не нравится» видна только тому, кто просматривает твит. Счётчик количества нажатий не виден автору записи или другим пользователям. Twitter говорит, что это внутренний инструмент, предназначенный для того, чтобы помочь администрации соцсети лучше понять, что люди считают важным в беседе.]]></text>
</doc>
