<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Роскосмос» доставил на орбиту ещё 34 интернет-спутника OneWeb]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спутниковый интернет]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[oneweb]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спутник]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[интернет]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-11T07:30:20+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Государственная корпорация «Роскосмос» сообщает об успешном выводе на околоземную орбиту 34 спутников OneWeb, предназначенных для предоставления услуг высокоскоростного доступа в интернет.Ракета «Союз-СТ-Б» с разгонным блоком «Фрегат-М» и очередной партией космических аппаратов OneWeb стартовала с площадки Гвианского космического центра 10 февраля 2022 года в 21:09:37 по московскому времени. Через девять минут после запуска головной блок в штатном режиме отделился от третьей ступени носителя.Спутники OneWeb последовательно отделились от российского разгонного блока в составе девяти групп. Все аппараты уже успешно выведены на заданные орбиты и взяты под управление.Запуск произведён в рамках контракта компании «Главкосмос» (входит в «Роскосмос») с европейским поставщиком пусковых услуг Arianespace. Для компании OneWeb этот старт стал тринадцатым, выполненным с использованием российских ракет-носителей «Союз-2» и вторым, осуществлённым из Гвианского космического центра. Пять запусков выполнялись с космодрома Байконур, ещё шесть — с российского космодрома Восточный.На текущий момент инфраструктура OneWeb включает 428 спутников. Предстоящие запуски, намеченные на 2022 год, позволят компании OneWeb приступить к предоставлению интернет-услуг по всему миру. Следующий старт в рамках проекта намечен на 4 марта.]]></text>
</doc>
