<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[С Плесецка стартовала ракета «Союз-2.1а» с российским военным спутником]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[плесецк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ракета]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[российская наука и промышленность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ракета-носитель]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спутник]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-05T12:12:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сегодня, 5 февраля 2022 года, в 10:00 по московскому времени с государственного испытательного космодрома Плесецк в Архангельской области успешно стартовала ракета «Союз-2.1а».Как сообщает ТАСС, ссылаясь на сведения, распространённые департаментом информации и массовых коммуникаций Министерства обороны Российской Федерации, пуск осуществлён боевым расчётом Космических войск Воздушно-космических сил. Все предстартовые операции и собственно запуск прошли в штатном режиме.«Средства наземного автоматизированного комплекса управления осуществляли контроль проведения пуска и полёта ракеты-носителя», — отметили в ведомстве. В расчётное время головная часть в составе разгонного блока «Фрегат» и полезной нагрузки штатно отделилась от третьей ступени ракеты-носителя «Союз-2.1а».Известно, что в рамках данной стартовой кампании осуществлён запуск космического аппарата в интересах Министерства обороны РФ. Однако о предназначении спутника ничего не сообщается.Отметим, что носитель «Союз-2» пришёл на смену ракете «Союз-У», эксплуатация которой проводилась на космодроме Плесецк с 1973 по 2012 год. Лётные испытания космического ракетного комплекса «Союз-2» начались на Плесецке 8 ноября 2004 года.]]></text>
</doc>
