<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Британские чарты: Pokemon Legends не оставила шанса конкурентам]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[аркада]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[гонки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[animal crossing: new horizons]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[fifa 22]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[симулятор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[mario kart 8 deluxe]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[pokemon legends: arceus]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[продажи игр]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-31T09:37:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Портал Games Industry поделился информацией о продажах розничных изданий игр на территории Великобритании за период с 23 по 29 января. Неделя отметилась первым громким релизом года.Ролевой экшен Pokemon Legends: Arceus дебютировал на первой строчке, показав четвёртый старт в истории серии и обойдя результат прошлогодней Pokemon Brilliant Diamond и Pokemon Shining Pearl.Сообщается, что на Pokemon Legends: Arceus пришлось почти 50 % всех реализованных в британской рознице игр за прошедшую неделю. Кроме того, многие ретейлеры успели распродать весь тираж проекта.Вторым по успешности новым релизом прошедшего отчётного периода оказалась Uncharted: Legacy of Thieves Collection для PS5. Сборник переизданий Uncharted дотянулся до пятой строчки, уступив завсегдатаям рейтинга.Дебютант недельной давности в лице кооперативного шутера Tom Clancy's Rainbow Six Extraction провалился с четвёртого места на 17-е. Впрочем, 65 % стартовых продаж игры пришлись на цифровой формат.Топ-10 британского розничного чарта с 23 по 29 января выглядит следующим образом (в скобках указан результат на прошлой неделе):]]></text>
</doc>
