<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Глава DNS извинился за ситуацию с запуском GeForce RTX 3050 и пообещал скоро выпустить новую партию, а «Ситилинк» продал 100 карт по акции]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Андрей Созинов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[дефицит]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[geforce rtx 3050]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[видеокарта]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[palit]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[видеокарты]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-04T13:27:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Глава розничной сети DNS Дмитрий Алексеев прокомментировал ситуацию вокруг не самого удачного старта продаж видеокарт GeForce RTX 3050, который состоялся на прошлой неделе и обернулся тотальным недовольством множества пользователей. Он извинился за сложившуюся ситуацию и пообещал скорые продажи новой партии.Вкратце напомним, что в прошлую пятницу GeForce RTX 3050 по ценам, близким к рекомендованным 24 900 рублям, появились в DNS. Компания продаёт дефицитные видеокарты по невысоким ценам через «карусель», то есть случайным образом, что должно уравнять шансы всех желающих. Старт продаж несколько раз переносили, а из-за технического сбоя некоторое число карт было продано в обход «карусели». Конечно же, часть видеокарт досталась перекупщикам и «всплыла» на «Авито», но возмущённое интернет-сообщество заполонило площадку фейковыми объявлениями, чтобы помешать спекулянтам.Глава DNS принёс извинения по поводу сложившейся ситуации: «Увы, но опять все пошло не так как должно было. Мы зафейлили, признаю это и понимаю, что даже просить прощения глупо, ибо нас не простят. Тем не менее, извините нас пожалуйста». Также он отметил, что компания вынуждена заниматься не своим делом: «Вместо того чтобы делать доступным для множества клиентов, множество товаров, мы распределяем дефициты».Отмечено также, что примерно на тысячу видеокарт было около 30 тыс. желающих их купить. Потому огромное количество недовольных неудивительно. В представленной DNS статистике говорится, что изначально были доступны 450 видеокарт Palit GeForce RTX 3050 Storm X по цене в 27 тыс. рублей, а также 800 видеокарт Palit GeForce RTX 3050 Dual по цене в 35 тыс. рублей. Всего было продано 817 видеокарт, причём каждая уникальному клиенту. Больше всего видеокарт купили в Москве и Санкт-Петербурге. Из-за ошибки на терминалах самообслуживания пользователи успели купить 59 видеокарт.Ещё глава DNS опровергает теорию, что сотрудники DNS сами скупают и перепродают видеокарты: «Версия о том, что проблема в недобросовестных работниках ДНС, которые скупили карты и продают их на Авито, не имеет под собой никаких оснований. Это не значит, что никто из счастливых покупателей не продаст свою карту. Все продажи производились через единый механизм на сайт и даже я, если бы захотел, не смог бы купить видеокарту как-то в обход».Самое важное, что была анонсирована ещё одна «волна продаж». Она пройдёт на следующей неделе, 8 февраля. В новую партию войдут нераспроданные остатки прошлой, но сколько всего видеокарт будет предложено и по каким именно ценам — не уточняется.Тут же добавим, что DNS в итоге оказалась не единственным магазином, предложившим GeForce RTX 3050 по ценам, близким к рекомендованным. Вчера «Ситилинк» провёл акцию в рамках которой предложил 100 видеокарт по цене в 26 500 рублей. В итоге всего за 17 минут было собрано более 2000 заявок, которые сейчас обрабатываются.Что интересно, для защиты от перекупщиков, участие в акции «Ситилинка» могли принять лишь зарегистрированные пользователи, аккаунтам которых больше года, они не покупали за последние 12 месяцев видеокарты GeForce RTX 30-й серии, но совершали хотя бы одну покупку в 2021–2022 годах.Ещё добавим, что в магазине НИКС появилась страница видеокарты Palit GeForce RTX 3050 Storm X с ценой в 26 900 рублей, но продажи их пока не начались. Возможно, этот магазин также готовится предложить новинку по относительно доступной цене.]]></text>
</doc>
