<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Видео: в новом трейлере 12-го сезона Apex Legends рассказали о боевом пропуске]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[electronic arts]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[шутер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[respawn entertainment]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[apex legends]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-07T21:18:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Electronic Arts и разработчики из Respawn Entertainment представили обзорный трейлер боевого пропуска «Неповиновения» — 12-го сезона своего условно-бесплатного мультиплеерного шутера Apex Legends.Обнародованный ролик длится полторы минуты и демонстрирует входящие в абонемент комплекты индивидуализации (облики, голоспреи, эмоции, раскраски и талисманы для оружия, рамки баннера) для Сиара, Лобы, Крипто, Эш и Лайфлайн.Что касается бесплатных наград, то каждый игрок сможет получить облик для Октейна, наборы Apex, раскраски оружия, экраны загрузки, инструменты отслеживания побед для всех легенд, наборы музыки, монеты Apex, эмблему сезона и многое другое.Боевой пропуск «Неповиновения» будет продаваться в обычном издании (950 монет Apex) и в комплекте с 25 уровнями (2800 монет). Последний набор включает контент на сумму более 4700 монет Apex (в том числе облик «Козырный туз» для Сиара).Запуск «Неповиновения» состоится уже 8 февраля на PC (Steam, Origin), PS4, Xbox One и Nintendo Switch. Помимо боевого пропуска, сезон принесёт с собой Безумную Мэгги, карту «Повреждённый Олимп» и временный режим «Контроль».]]></text>
</doc>
