<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Учёные нашли способ выявлять столкновения звёзд с «астероидами» из тёмной материи]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[темная материя]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[наука]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-02T08:33:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Хотя учёные предполагают, что так называемой «тёмной материи» во Вселенной очень много, обнаружить её чрезвычайно сложно. Новый метод, предложенный исследователями, позволяет обнаружить результат «ударных волн», возникающий из-за столкновений астероидов из тёмной материи со звёздами.В рамках наиболее распространённой теории тёмная материя не отражает, не поглощает и не испускает света, поэтому её так трудно обнаружить. Тем не менее учёные уверены, что она взаимодействует со светом и обычной материей благодаря силам гравитации до той степени, что подобная материя влияет на движение звёзд и других космических объектов. По некоторым подсчётам, тёмной материи во Вселенной в пять раз больше, чем обычной.Согласно новому исследованию, проведённому Национальной ускорительной лабораторией SLAC (США) и Университетом Париж-Сакле, при прохождении сквозь звёзды тёмная материя может вызывать всплески уникальных сигналов, которые можно наблюдать в обычные телескопы. Большинство характеристик тёмной материи неизвестны, но учёные в рамках исследования намерены сконцентрировать внимание на объектах, по массе приблизительно эквивалентных астероидам.По их словам, ранее многие исследователи искали или отдельные частицы с массой, эквивалентной массе атомных ядер, или скопления массой с планету или звезду. В новой работе внимание уделяется объектам промежуточной массы, эквивалентной массе астероида. Ранее считалось, что такие объекты сложно изучать, поскольку они слишком редки, чтобы сталкиваться с Землёй, и слишком малы, чтобы их можно было заметить в космосе.Если такие астероиды действительно существуют, они должны время от времени проходить сквозь астрономические объекты, тем самым обнаруживая себя. Команда исследователей считает, что при прохождении астероидов сквозь звёзды на больших скоростях образуется своеобразная «ударная волна». Достигая поверхности звезды, она вызывает кратковременную вспышку в видимом, ультрафиолетовом и рентгеновском диапазонах, которую можно увидеть с помощью телескопов.При этом сигналы будут очень напоминать обычные вспышки на Солнце или других звёздах. Учёные нашли выход — следует наблюдать светила с УФ-излучением низкой интенсивности вроде оранжевых карликов и тех, что расположены в шаровых скоплениях, где, предположительно, имеются большие концентрации тёмной материи. Благодаря этому будет легче увидеть всплеск «сигналов». Учёные считают, что зарегистрировать такие вспышки могут уже имеющиеся телескопы. При этом на сигналы не нужно будет охотиться специально — их можно будет выявлять при анализе обычных снимков.]]></text>
</doc>
