<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Решение проблем с дефицитом чипов поможет автомобильному рынку ЕС вырасти на 7,9 % в 2022 году]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ес]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[европа]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[soc и микросхемы-контроллеры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[статистика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[блоки питания, адаптеры, источники питания]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобиль]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-08T13:10:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По данным Европейской ассоциации предприятий автомобильной промышленности (ACEA) в текущем году в ЕС ожидается рост автомобильного рынка на 7,9 % благодаря оптимизации поставок полупроводников для автоконцернов. При этом уровень продаж по-прежнему будет на 20 % ниже, чем был в 2019 году до начала пандемии.Ассоциация, представляющая 16 главных автопроизводителей Европы, отметила спад продаж на 2,4 % в 2021 году из-за нехватки полупроводников, особенно — во второй половине прошлого года. Заявление ACEA сделано в день, когда Еврокомиссия должна предложить новый закон, т. н. European Chips Act, разработанный для продвижения исследований в области полупроводников и их производства в Европе, в том числе для снижения зависимости от одного региона — большинство чипов выпускаются в Азии.Как считают в ACEA, в 2022 году поставки чипов, предположительно, стабилизируются, благодаря чему число регистраций новых авто в ЕС вырастет до 10,5 млн. Ассоциация призвала Евросоюз снизить зависимость от заокеанских поставщиков в полупроводниковой сфере для того, чтобы избежать ущерба стратегическим европейским отраслям в будущем.Дополнительно ACEA отметила, что на машины с возможностью электрической зарядки (электромобили и гибриды) сейчас приходится около 20 % продаж в ЕС и, хотя такая тенденция только приветствуется, темпы развёртывания необходимой зарядной инфраструктуры пока отстают от потребностей автовладельцев. По данным президента ассоциации и главы BMW Оливера Зипсе (Oliver Zipse), продажи электромобилей с 2017 по 2021 годы увеличились более, чем в 10 раз, а число общедоступных зарядных станций в тот же период выросло менее, чем в 2,5 раза. По его словам если ситуацию не начнут срочно решать во всех странах — членах Евросоюза, скоро их ожидает тупик.]]></text>
</doc>
