<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Марсианский вертолёт Ingenuity совершил 19-й полёт, который задержали почти на два месяца из-за нелётной погоды]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ingenuity]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[вертолёт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[марс]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-09T13:00:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Марсианский вертолёт NASA Ingenuity совершил свой 19-й полёт 8 февраля. Он продолжался всего 100 секунд, и это была первая миссия аппарата с декабря прошлого года. Столь продолжительная задержка была вызвана плохими погодными условиями.Первоначально 19-й полёт планировался на 5 января. Однако 1 января в районе кратера Езеро шириной 45 км, который Ingenuity и марсоход Perseverance исследовали ещё с февраля прошлого года, поднялась мощная пыльная буря. Команда Ingenuity решила отложить миссию до тех пор, пока буря не закончится — по сути, 1,8-кг вертолёт стал первым летательным аппаратом, рейс которого был задержан из-за нелётной погоды на другой планете.Решение отложить полет было обусловлено двумя обстоятельствами. Ingenuity питается от солнечной энергии, и в условиях пыльной бури производительность батарей снижается. Кроме того, частицы пыли в атмосфере также поглощают солнечное излучение, нагревая и, соответственно, разрежая её. Плотность марсианской атмосферы составляет около 1 % от земной, и полёты на красной планете затруднены даже в благоприятных условиях, а значит, буря действительно стала серьёзным препятствием.Задержку до февраля, вероятно, можно считать чрезмерной предосторожностью, но стратегия себя оправдала: за 99,98 секунды Ingenuity стартовал с неровного участка дна Езеро, пересёк хребет и совершил посадку на плато, преодолев 62 метра. Напомним, изначально аппарат был рассчитан всего на 5 полётов, за которые он должен был подтвердить саму возможность полётов в марсианской атмосфере, однако Ingenuity проявил себя настолько хорошо, что в NASA одобрили его дальнейшую работу, и сейчас вертолёт служит своего рода разведчиком для миссий ровера Perseverance.]]></text>
</doc>
