<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Первый коммерческий пуск ракеты Astra Space обернулся провалом – спутники до орбиты не добрались]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ракета]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[astra]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-11T07:24:03+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Космический запуск ракеты калифорнийского стартапа Astra Space, состоявшийся в четверг, оказался неудачным. Ракета-носитель не смогла вывести полезную нагрузку на заданную орбиту из-за технических неисправностей. Об этом сообщается на странице компании в Twitter.Примерно через три с половиной минуты после запуска первая ступень ракеты-носителя отделилась в автоматическом режиме. Несмотря на включение двигателя второй ступени, она начала неконтролируемое вращение. Через несколько секунд связь со ступенью прервалась.«Мы столкнулись с неполадками во время сегодняшнего запуска, в результате чего полезная нагрузка не была выведена на орбиту», — говорится в сообщении Astra Space.Ракета-носитель Launch Vehicle 0008, также известная, как Rocket 3.3, стартовала вчера с площадки SLC-46 на мысе Канаверал (штат Флорида) в 23:00 по московскому времени. Она должна была вывести на низкую околоземную орбиту три компактных спутника, разработанных американскими университетами штатов Алабама, Нью-Мексико и Калифорния, а также ещё один небольшой спутник, разработанный в Космическом центре Линдона Джонсона в Хьюстоне (штат Техас).До этого запуск Rocket 3.3 несколько раз переносился.  Дополнительная информация о причинах неудачи будет опубликована компанией по итогам анализа телеметрических данных.]]></text>
</doc>
