<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Nintendo анонсировала наследницу Wii Sports для Switch]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спортивная игра]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo direct]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo switch sports]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-10T09:25:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издатель и разработчик Nintendo в рамках февральского выпуска Nintendo Direct официально анонсировал сборник спортивных игр Nintendo Switch Sports — продолжателя идей, заложенных в Wii Sports.На старте Nintendo Switch Sports пользователи смогут соревноваться в теннисе, боулинге, боях на мечах, футболе (летом появится возможность играть с помощью Joy-Con и ремня на ногу), бадминтоне и волейболе. Осенью добавят гольф.В Nintendo обещают интуитивное управление, возможность состязаться с друзьями в одной комнате или онлайн, а также с геймерами по всему миру. Кроме того, заявлен режим Pro League, где можно повысить свой рейтинг, побеждая в различных матчах.Релиз Nintendo Switch Sports ожидается 29 апреля текущего года эксклюзивно на Nintendo Switch. В цифровом магазине Nintendo eShop уже открыт предзаказ — игра обойдётся в 3320 рублей.С 19 по 20 февраля пройдёт онлайн-тестирование Nintendo Switch Sports. Регистрация откроется 16 февраля в 12:00 по московскому времени. Участие смогут принять только активные подписчики Nintendo Switch Online.]]></text>
</doc>
