<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На Tesla снова подали в суд из-за расовой дискриминации и притеснения сотрудников]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[судебное разбирательство]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[комментарии последних событий]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[дискриминация]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[tesla]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-10T14:38:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Калифорнийский Департамент справедливого трудоустройства и жилищных прав (DFEH) подал в суд на компанию Tesla. Производитель электромобилей обвиняется в поощрении расовой дискриминации и притеснении темнокожих сотрудников на заводе Tesla во Фримонте, штат Калифорния.«Получив сотни жалоб от работников, DFEH обнаружил доказательства того, что завод Tesla во Фримонте является рабочим местом с расовой сегрегацией», — сказано в заявлении главы DFEH в Калифорнии Кевина Киша (Kevin Kish).В заявлении DFEH сказано, что темнокожие сотрудники на заводе Tesla часто подвергаются оскорблениям на расовой почве, а один из рабочих сообщил, что слышит подобные высказывания в свой адрес от 50 до 100 раз в день. «Темнокожие сотрудники подвергаются расовым оскорблениям и дискриминации при устройстве на работу, оплате труда и продвижении по службе, что создаёт враждебную рабочую среду», — считает Кевин Киш.Tesla назвала иск «несправедливым и непродуктивным». «Компания Tesla решительно выступает против всех форм дискриминации и притеснения, а также имеет специальную команду по работе с сотрудниками, которая реагирует на все поступающие жалобы и внимательно изучает их», — говорится в заявлении Tesla. В сообщении также отмечается, что более 50 расследований DFEH в отношении Tesla за последние пять лет закончились ничем, поскольку ведомству не удавалось обнаружить признаков каких-либо нарушений.]]></text>
</doc>
