<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Facebook]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[мессенджер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приложения для ios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[обновление]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[messenger]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[по для мобильных устройств]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приложения для android]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[программное обеспечение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[нововведение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ff]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-09T23:56:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Meta* обновила фирменное приложение для обмена мгновенными сообщениями Messenger рядом новых функций. Среди них возможность разделения счетов, исчезающие сообщения и новые возможности для более удобного управления голосовыми сообщениями. Нововведения доступны в iOS- и Android-приложении Messenger.Разделение счетов в данный момент доступно только пользователям в США. Его можно задействовать в групповых чатах, поровну поделить, например, счёт за ужин в ресторане. Кроме того, пользователи смогут отдельно установить сумму, которую должен каждый человек. Функция позволяет подключить свои платёжные реквизиты для быстрого перевода денег прямо через Messenger. Пользователи со всего мира получили доступ к режиму «Исчезновение». Для его активации необходимо открыть любой из существующих чатов и провести пальцем вверх. В режиме «Исчезновение» все сообщения, включая GIF-анимации и стикеры, будут удалены после прочтения получателем. Для того, чтобы вернуться к обычному чату достаточно ещё раз провести пальцем вверх в окне беседы.Помимо вышеупомянутых нововведений, Meta* добавила новые элементы управления записью голосовых сообщений, которые позволяют приостановить или продолжить запись, а также предварительно прослушать записанное перед отправкой. Кроме того, продолжительность голосовых сообщений увеличена до 30 минут.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
