<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Apple и Broadcom удалось оспорить сумму компенсации в $1,1 млрд по патентному иску Калтеха]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[broadcom]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[apple]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[патентный спор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-04T19:25:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сегодня стало известно, что Apple и Broadcom удалось убедить Апелляционный суд США по федеральному округу отменить вердикт присяжных, согласно которому компании были обязаны выплатить $1,1 млрд Калифорнийскому технологического институту (Калтех) за нарушение патентов, связанных с технологией Wi-Fi, в смартфонах iPhone и других устройствах Apple.Апелляционный суд заявил, что сумма компенсации, одна из крупнейших в истории США по патентным делам, не была подтверждена доказательствами, и назначил новое судебное разбирательство. Отметим, что разбирательство будет посвящено только рассмотрению присуждённой суммы компенсации, вопрос о нарушении интеллектуальных прав решён и Apple с Broadcom признаны виновными.Напомним, что два года назад федеральное жюри присяжных в Лос-Анджелесе установило, что миллионы смартфонов iPhone, планшетов iPad, смарт-часов Apple Watch и других устройств, использующих чипы Broadcom, изготовлены с нарушением патентов Калтеха на передачу данных. В связи с этим жюри присяжных постановило, что Apple должна выплатить Калтеху $837,8 млн, Broadcom — $270,2 млн.Apple является крупнейшим покупателем беспроводных чипов Broadcom, и в 2020 году компании договорились о продлении контрактов на поставку вплоть до 2023 года.Базирующийся в Пасадене Калифорнийский технологический институт подал аналогичные иски в суд в Техасе на Microsoft, Samsung Electronics, Dell Technologies и HP. Эти дела находятся в производстве.]]></text>
</doc>
