<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Видео: поездка на скейте через игровой мир в релизном трейлере экшен-платформера OlliOlli World]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[private division]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[платформер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экшен-платформер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[olliolli world]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[roll7]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[премьера]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-08T12:55:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Private Division (подразделение Take-Two Interactive) и разработчики из британской студии Roll7 представили релизный трейлер своего скейтерского экшен-платформера OlliOlli World.Обнародованный ролик длится около полутора минут и демонстрирует, как главный герой OlliOlli World катится на своём скейтборде через игровой мир, попутно совершая в воздухе различные трюки.В концовке трейлер сообщает о том, что OlliOlli World уже доступна для покупки на всех целевых платформах:В преддверии запуска OlliOlli World получила первые оценки: рецензентам понравился геймплей, визуальный стиль и саундтрек, а сюжет и структура подверглись критике. Средний рейтинг на Metacritic составляет от 84 до 89 %.OlliOlli World вышла на PC (Steam), PS4, PS5, Xbox One, Xbox Series X и S, а также Nintendo Switch. Первый аддон — Void Riders — поступит в продажу ближайшим летом, а второй (пока без названия) планируется к выпуску осенью.]]></text>
</doc>
