<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Видео с флагманской видеокартой Intel Arc Alchemist попало в Сеть]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[видеокарты]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[видео]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[видеокарта]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[утечка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[intel arc alchemist]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-06T07:37:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Один из пользователей Twitter опубликовал видео, на котором кратко демонстрируется дискретная видеокарта Intel Arc Alchemist. Похоже, это та же самая модель ускорителя, фотографии которого были опубликованы несколько дней назад. Видео, как и фотографии, предположительно, утекли из закрытого канала Intel Graphics в мессенджере Discord.К сожалению, опубликованное видео не очень высокого качества, поэтому в деталях рассмотреть видеокарту проблематично. На изображениях видно, что карта построена на чёрной печатной плате и оснащена набором из трёх портов DisplayPort и одного HDMI. Внешних разъёмов питания у ускорителя два: один 8-контакный и один 6-контактный. За охлаждение ускорителя отвечает двухслотовая СО с двумя вентиляторами.Другой пользователь Twitter опубликовал ещё одну фотографию того уже ускорителя с чуть более высоким качеством. Похоже, данная версия Intel Arc Alchemist имеет на борту восемь чипов видеопамяти, предположительно, с поддержкой 256-битной шины. Также можно отметить наличие как минимум 10-фазной подсистемы питания.На видео и фотографиях выше может находиться инженерный образец флагманской видеокарты Arc Alchemist на базе графического процессора с 512 исполнительными блоками. Согласно более ранним слухам, этот ускоритель способен обеспечить производительность уровня GeForce RTX 3070 Ti.]]></text>
</doc>
