<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ford потратит дополнительные $20 млрд для полного перехода на производство электромобилей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[интересности из мира хай-тек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ford]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[слухи]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[блоки питания, адаптеры, источники питания]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-02T07:26:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Ford готовятся потратить ещё $20 млрд на реорганизацию компании и полный переход на производство электромобилей. Дополнительно не исключено, что часть бизнеса, связанного с производством электротранспорта, будет выделено в т.н. SPAC-компанию для привлечения дополнительных инвестиций. Ранее Ford уже заявляла, что инвестирует $30 млрд в разработку электрических и автономных машин к 2025 году. Дополнительные траты помогут ускорить этот процесс.По слухам, за реорганизацию бизнеса будет отвечать бывший топ-менеджер Apple и Tesla Даг Филд (Doug Field). В частности, потребуется не только перевести производство с выпуска автомобилей с ДВС на выпуск электромобилей, но и нанять больше технических специалистов.В последнее время Ford всё чаще приходится сталкиваться с серьёзными вызовами. Хотя компания ежегодно продаёт больше пикапов F-серии, чем Tesla выпускает электромобилей в целом, на перспективу инвесторы явно отдают предпочтение Tesla. Глава Ford Джим Фарли (Jim Farley) пытается изменить ситуацию — недавно компания объявила о том, что удваивает планы производства электрических пикапов F-150 Lightning и утраивает — Mustang Mach-E. В этом году поступит в продажу и электрический фургон E-Transit.Если поставки начнутся в соответствии с намеченным ранее расписанием, Ford наряду с Rivian и GMC войдёт в число немногих автопроизводителей, серийно выпускающих электрические пикапы (Rivian начала поставки модели R1T в октябре, а первые электрические Hummer появились в продаже в конце прошлого года). Давно обещанный Tesla Cybertruck не появится раньше следующего года.Как сообщает издание Bloomberg, в Ford намерены выделить часть «электрического» бизнеса автопроизводителя в форме SPAC-компании, вероятно, для выпуска мелкосерийных моделей. В самой Ford отказались комментировать «слухи и спекуляции».По мнению некоторых экспертов, Ford во многих аспектах подражает Tesla — компания реализует план Ford Plus и намерена выпускать больше машин с постоянным подключением к информационной сети, программное обеспечение которых может обновляться «по воздуху», как у моделей Tesla. Кроме того, представители Ford сообщали, что с 2023 года в «миллионах» автомобилей будут применяться информационно-развлекательные системы на Android.]]></text>
</doc>
