<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Oppo выпустит смартфон-раскладушку с гибким дисплеем, который будет дешевле Galaxy Z Flip3]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[гибкая электроника]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[гибкий дисплей]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[oppo]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-31T16:38:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В декабре прошлого года китайская Oppo анонсировала свой первый смартфон с гибким дисплеем — модель Find N (на изображениях) в формате книжки. Как теперь сообщается, компания проектирует ещё один аппарат, оборудованный гибким экраном.На этот раз речь идёт о раскладушке в стиле Samsung Galaxy Z Flip3. Утверждается, что новинка будет выпущена в составе упомянутой серии Find.Технические характеристики устройства не раскрываются, но отмечается, что оно будет стоить меньше по сравнению с аппаратом Galaxy Z Flip3. Последний в настоящее время предлагается в России по цене от 90 тыс. рублей.Официальная презентация раскладушки Oppo ожидается в третьем квартале текущего года. Сообщается также, что компания уже проектирует смартфон с гибким дисплеем, который придёт на смену нынешней модели Find N. Это устройство, вероятнее всего, будет представлено в конце 2022-го или в начале 2023 года.Нужно отметить, что продажи смартфонов с гибким дисплеем быстро набирают обороты. По данным консалтинговой компании DSCC, в третьем квартале прошлого года в мире было продано больше смартфонов с гибкими дисплеями, чем за предыдущие четыре квартала вместе взятые. Итоговый результат составил 2,6 млн штук, из которых на долю Samsung пришлось 93 %. ]]></text>
</doc>
