<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Teenage Mutant Ninja Turtles: Shredder’s Revenge появится на PS4 с Xbox One и позволит сыграть за Сплинтера]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[tribute games]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[teenage mutant ninja turtles: shredder’s revenge]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[dotemu]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-11T08:37:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Dotemu и студия-разработчик Tribute Games объявили о расширении списков целевых платформ и игровых персонажей своего олдскульного боевика Teenage Mutant Ninja Turtles: Shredder’s Revenge.Напомним, Teenage Mutant Ninja Turtles: Shredder’s Revenge была представлена в марте 2021 года в качестве проекта для ПК и неназванных консолей. В апреле 2021-го одну из приставок раскрыли — ей оказалась Nintendo Switch.Как стало известно, вдобавок к PC (Steam) и Nintendo Switch олдскульный боевик Dotemu и Tribute Games также появится на PlayStation 4 и Xbox One. Релиз Teenage Mutant Ninja Turtles: Shredder’s Revenge ожидается до конца текущего года.Что касается игровых персонажей, то к ним вслед за Эйприл О'Нил присоединился мастер Сплинтер — наставник Черепашек-ниндзя. На YouTube-канале PlayStation разработчики устроили 8-минутную демонстрацию героя (см. ниже).В Teenage Mutant Ninja Turtles: Shredder’s Revenge обещают визуальный стиль, напрямую вдохновлённый мультсериалом 1987 года, поддержку кооператива на четверых и «радикальный новый сюжетный режим».]]></text>
</doc>
