<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Рукопашный боевик Sifu оказался чересчур суровым для некоторых критиков]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[sifu]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[microids]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[sloclap]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-06T16:24:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сегодня, 6 февраля, рукопашный боевик Sifu от независимой французской студии Sloclap (Absolver) стал доступен покупателям расширенного издания. К этому моменту приурочили снятие эмбарго на публикацию первых обзоров игры.На сайте агрегатора Metacritic у Sifu накопилось 54 оценки: на версию для PS5 пришлось 40 рецензий, на PC — 12, а на PS4 — пока всего две. Средний рейтинг игры варьируется от 76 (PC) до 81 % (PS5).Напомним, по сюжету юный ученик кунг-фу желает отомстить убийцам своей семьи. С задачей герою поможет волшебный амулет, который возрождает персонажа после смерти, отнимая при этом несколько лет жизни.Рецензентам пришлись по душе бескомпромиссная боевая система, зрелищность постановки, проработанный дизайн уровней и разнообразие локаций, динамический саундтрек и выразительный визуальный стиль.Среди недостатков Sifu западные журналисты выделяют отпугивающую сложность (настроить её нельзя) и чересчур суровую структуру, вынуждающую перепроходить одни и те же уровни, а также своенравную камеру.Рецензент 3DNews Михаил Пономарёв в целом остался Sifu доволен, назвав игру зрелищным, брутальным и напряжённым экшеном, который, к сожалению, лишён сильной кульминации.Официальный релиз Sifu в цифровом формате ожидается 8 февраля на PC (Epic Games Store), PS4 и PS5. Розничное Sifu: Vengeance Edition поступит в продажу 3 мая исключительно для консолей.]]></text>
</doc>
