<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Американский стартап Astra Space снова отложил первый запуск ракеты со спутниками]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[интересности из мира хай-тек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[astra]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-08T10:03:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Калифорнийский космический стартап Astra Space отменил свой первый запуск ракеты с космическими спутниками, намечавшийся на понедельник. По имеющимся данным, в последнюю секунду произошёл технический сбой, помешавший выполнить миссию.Обратный отсчёт действительно был прерван буквально за несколько секунд до запуска. Ракета на керосиновом топливе Launch Vehicle 0008, также известная, как Rocket 3.3, должна была стартовать с площадки SLC-46 на мысе Канаверал. До этого компания уже осуществила несколько успешных тестовых пусков, без предназначенных для реальной эксплуатации спутников на борту. Следующее окно для запуска пока неизвестно. В Astra Space и NASA заявляют, что полёт отложен из-за незначительной проблемы с телеметрией. После того, как миссия была приостановлена в понедельник, акции компании упали в цене на 14 %.Известно, что в рамках миссии планировалось вывести на орбиту четыре миниатюрных исследовательских спутника для NASA — три из них разработаны университетами, а ещё один — в исследовательском центре самой NASA. В рамках образовательной программы ELaNa с 2010 года уже выведено в космос более 100 микроспутников.Калифорнийская Astra Space представляет собой одну из многих частных аэрокосмических компаний, появившихся относительно недавно и предлагающих услуги по выводу на орбиту небольших грузов. Лидерами в этой сфере являются Firefly Aerospace, новозеландская Rocket Lab и британская Virgin Orbit. Высокий интерес отчасти подпитывается интенсивными венчурными инвестициями в отрасль и технологическим прогрессом, позволившим уменьшить размеры и расширить возможности спутников разного назначения.Astra стала своеобразным рекордсменом, осуществив запуск менее чем через пять лет с момента основания — ракета Launch Vehicle 0007 успешно доставила тестовый груз на орбиту в ноябре 2021 года.При этом задержка запуска в портфолио компании не первая — начало текущей миссии планировалось ещё на минувшую субботу, но от её выполнения пришлось временно отказаться из-за сбоя пускового оборудования, после чего запуск перенесли на понедельник — и он тоже сорвался.]]></text>
</doc>
