<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[До конца года в файтинг The King of Fighters XV добавят 12 дополнительных бойцов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[файтинг]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[snk corporation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[the king of fighters xv]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-02T09:56:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издатель и разработчик SNK Corporation анонсировал свои планы по расширению списка доступных бойцов в предстоящем файтинге The King of Fighters XV после официального релиза.Как стало известно, для The King of Fighters XV готовят четыре набора дополнительных персонажей. Первый (Team Garou) выйдет в марте, второй (Team South Town) — в мае, третий — летом, а четвёртый — осенью.На данный момент раскрыт состав первых двух команд: Team Garou (именно ей посвящён трейлер ниже) состоит из Рока Ховарда, Гато и Б. Дженет, а в Team South Town значатся Гис Ховард, Билли Кейн и Рюдзи Ямазаки.Доступ ко всем шести персонажам входит в состав расширенного издания The King of Fighters XV. Team Garou и Team South Town также можно будет купить в рамках первого командного абонемента.Релиз The King of Fighters XV ожидается уже 17 февраля текущего года на PC (Steam, Epic Games Store, Microsoft Store), PlayStation 4, PlayStation 5, Xbox Series X и S. На запуске в игре будет 39 героев.]]></text>
</doc>
