<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Microsoft присоединяется к Linaro, Arm и Qualcomm для продвижения Windows на Arm]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[microsoft]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[linaro]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[arm]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[операционная система]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[программное обеспечение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-10T23:34:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В течение прошлого года Linaro, Arm и Qualcomm вместе работали над продвижением Windows на Arm путём создания экосистемы для разработки нативного софта, что бы отвечало запросам пользователей. Теперь Microsoft поддержала все эти усилия и официально присоединилась к проекту, чтобы помочь ускорить рост экосистемы.В апреле прошлого года компании объявили о поддержке Windows 10 для Arm в LLVM 12.0.0 — одном из основных инструментов, которым сообщество разработчиков ПО с открытым исходным кодом пользуется для компиляции своих проектов. В конце сентября был выпущен набор инструментов с графическим интерфейсом, обеспечивающий кросплатформенную поддержку многих ключевых программных продуктов в основных операционных системах Qt 6.2, совместимый c Windows 10 для Arm. Текущий план состоит в обеспечении полной поддержки Windows 11 для Arm в Qt 6.2. Важность выпуска LLVM 12.0.0 и Qt 6.2 заключается в том, что они позволяют разработчикам быстрее перекомпилировать свои продукты под Windows для Arm, поскольку предлагают встроенную поддержку этой ОС.«Мы рады присоединиться к Linaro, Arm и Qualcomm, чтобы помочь в развитии экосистемы Windows на Arm, — сказал представитель Microsoft. — Нативная разработка под Windows для Arm требует комплексной цепочки инструментов с сильной экосистемой. Это облегчает разработчикам создание приложений и раскрытие восхитительных возможностей для своих клиентов».Компании, которые начали с LLVM и Qt, теперь планируют сосредоточить своё внимание на работе над Python. На данном этапе они изучают экосистему пакетов поддержки и библиотек. Поддержка Windows для Arm станет частью следующего выпуска Python.]]></text>
</doc>
