<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России разрабатывается законопроект об обязательной регистрации доменов через «Госуслуги»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Андрей Крупин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[государство]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рунет]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[домены]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[российский рынок]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[интернет]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-08T21:43:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России идёт работа по подготовке законопроекта об обязательной регистрации доменов через портал государственных услуг Gosuslugi.ru. Об этом сообщил директор Координационного центра доменов .RU/.РФ Андрей Воробьёв на открытии форума цифровой безопасности Cyber Security Day 2022, приуроченного к Международному дню безопасного интернета.По словам главы Координационного центра, нововведение повысит качество базы данных владельцев доменных имён и позволит государственным органам и правообладателям точно идентифицировать тех, кто стоит за тем или иным ресурсом в российских национальных доменах. Это повысит доверие к сетевым площадкам в Рунете и благодаря исключению анонимных регистраций затруднит использование доменов .RU/.РФ в мошеннических и противоправных целях.«Идентификация пользователей и отсутствие анонимности позволяет побороть мошенников в интернет-среде», — заявил Андрей Воробьёв.Внесение законопроекта на обсуждение в Госдуму ожидается в ноябре. Возможно, что данный документ будет рассмотрен ранее.На текущий момент, по данным статистического сервиса «Домены России», в зоне .RU, зарегистрировано чуть более 5 млн имён, в .РФ — около 673 тысяч. Всего в Рунете аккредитованы 99 регистраторов доменов.]]></text>
</doc>
