<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Первой моделью в семействе Redmi K50 станет смартфон на базе Snapdragon 8 Gen 1]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[redmi]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xiaomi]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-01T11:09:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лю Вэйбин (Lu Weibing), генеральный менеджер бренда Redmi, созданного компанией Xiaomi, поделился планами по выпуску флагманских смартфонов семейства Redmi K50.В названную серию, как ожидается, войдут четыре модели: это аппараты Redmi K50, Redmi K50 Pro, Redmi K50 Pro+ и Redmi K50 Gaming. По слухам они получат соответственно процессор Dimensity 8000, Snapdragon 870, Dimensity 9000 и Snapdragon 8 Gen 1.По словам господина Вэйбина, первым дебютирует смартфон на базе Snapdragon 8 Gen 1, тогда как другие устройства семейства выйдут несколько позднее. Иными словами, сначала Xiaomi намерена выпустить наиболее дорогую модель Redmi K50 Gaming.Если верить имеющейся информации, это устройство получит 6,67-дюймовый дисплей OLED формата Full HD+ с защитным стеклом Gorilla Glass Victus. Во фронтальной части расположится 16-мегапиксельная селфи-камера, а тройная тыльная камера совместит датчики на 64, 13 и 2 млн пикселей.Питание обеспечит аккумуляторная батарея ёмкостью 4700 мА·ч с поддержкой сверхбыстрой 120-ваттной подзарядки. Упомянуты дополнительные игровые кнопки управления и боковой дактилоскопический сканер. Официальная презентация состоится уже в текущем месяце. ]]></text>
</doc>
