<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Texas Instruments направит миллиарды долларов на расширение производства чипов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[производство микросхем]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[завод]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[texas instruments]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-05T14:22:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Американский производитель чипов Texas Instruments объявил о планах ежегодно инвестировать $3,5 млрд в производство полупроводниковых микросхем в США до 2025 года в рамках борьбы со сложившимся дефицитом на электронные компоненты. Это значительно больше тех капитальных вложений, которые компания делала в последние годы.Texas Instruments добавила, что в дальнейшем, с 2026 по 2030 год, она продолжит инвестировать в производство в пределах 10 % годового дохода. «Становится все более очевидным, что постоянный рост производства полупроводников будет продолжаться ещё как минимум 10–15 лет», — заявил этой неделе аналитикам и инвесторам исполнительный директор Texas Instruments Рафаэль Лизарди (Rafael Lizardi). По его словам, когда Texas Instruments завершит строительство заводов в Шермане, Ричардсоне и Лихай (штат Юта), а также ещё одного завода в Малайзии, у компании будет восемь предприятий по обработке 300-мм пластин.Согласно оценкам Texas Instruments, инвестирование в таких объёмах позволит добиться роста выручки на 7 % к 2030 году и далее. Расширение производства будет происходить в основном в Шермане (Техас), где в этом году планируется начать строительство двух из четырёх намеченных к запуску заводов компании. Уже в 2025 году Texas Instruments планирует начать на первом из них выпуск 300-мм кремниевых пластин.«Второй [завод] благодаря большим инвестициям может быть готов к производству вскоре после этого», — сообщил Лизарди, не уточнив дату запуска этого объекта. Также было объявлено, что строительство третьего и четвёртого заводов Texas Instruments начнётся в период с 2026 по 2030 год. По словам Лизарди, каждый из заводов в Шермане будет приносить компании от $5 до $6 млрд ежегодного дохода после запуска выхода на полную мощность.Суммарные инвестиции Texas Instruments в заводы в Шермане составят $30 млрд, что является одной из крупнейших корпоративных инвестиций в истории штата Техас. Запуск новых заводов позволит создать до 3000 новых рабочих мест. Местные органы власти в графствах Шерман и Грейсон утвердили снижение на 90 % налогов на недвижимость для Texas Instruments в течение 30 лет, чтобы побудить компанию реинвестировать в местную экономику.]]></text>
</doc>
