<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Обнаружена первая в истории чёрная дыра, одиноко летящая в свободном межзвёздном пространстве]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Детинич]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[чёрная дыра]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[астрономия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[окружающая среда]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-08T13:07:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Чёрные дыры можно обнаружить только по косвенным признакам, поскольку они невидимы в оптическом диапазоне и для радиоприёмников. Внутри галактик и в звёздных скоплениях наблюдения вести сравнительно легко. Чёрные дыры ведут себя там как слоны в посудной лавке. Но в свободном межзвёздном пространстве обнаружить невидимую для астрономических приборов чёрную дыру считалось тяжелейшей задачей. Для этого нужна была удача и она повернулась лицом к учёным.В 2011 году два независимых проекта — Microlensing Observations in Astrophysics (MOA) в Новой Зеландии и Optical Gravitational Lensing Experiment (OGLE) в Чили — заметили звезду, яркость которой увеличилась. Шесть следующих лет учёные наблюдали за этой звездой с помощью космического телескопа «Хаббл». Выяснилось, что кроме изменения яркости звезда также слегка меняла видимое положение на небе. Оба фактора указывали на то, что где-то в пространстве перед этой звездой находится невидимый массивный объект, гравитация от которого преломляет идущий от звезды свет. Это так называемое гравитационное микролинзирование.Микролинзирование может создаваться звёздами, например, на стадии угасания или небольшими нейтронными звёздами, экзопланетами и даже астероидами. Всё это мы в телескопы не увидим, хотя эффект микролинзирования будет проявляться. Чтобы понять источник этого эффекта строятся модели на основании измерений яркости искажаемого объекта и скачков его видимого положения на небе.Расчёты астрономов показали, что эффект гравитационного микролинзирования для наблюдаемой области межзвёздного пространства создаёт объект массой около семи масс Солнца. Это стандартная для чёрных дыр масса, что также исключает из списка «виновных» нейтронные звёзды и белые карлики. Расстояние до объекта оказалось сравнительно небольшим — около 5000 световых лет. Его невидимость в оптическом диапазоне и расчётная масса позволили сделать заключение, что астрономы действительно обнаружили первую в истории «бродячую» чёрную дыру.Статья об исследовании ещё не прошла рецензирование, но уже доступна в виде препринта на arXiv.]]></text>
</doc>
