<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«МегаФон» внедрил технологию VoLTE в международном роуминге]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[сети и коммуникации]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[роуминг]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сотовая связь]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[volte]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мегафон]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-10T16:20:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Абоненты «МегаФона» первыми среди российских сотовых операторов смогут совершать звонки из-за рубежа с использованием технологии VoLTE. Это обеспечит быстрое соединение и улучшенное качество голосовой связи.Напомним, система VoLTE (Voice over LTE) позволяет осуществлять звонки, не покидая сеть 4G. Абоненты могут общаться по телефону и одновременно пользоваться мобильным интернетом, например, искать местоположение на карте. В перспективе, как ожидается, технология позволит отказаться от голосовых вызовов в сетях 2G и 3G.Уже сейчас «МегаФон» предоставляет услугу VoLTE в Эстонии, а до конца года планируется запуск в США, Канаде, Корее, Японии и Китае. Технология не влияет на стоимость услуг и не расходует интернет-трафик: звонки через сети LTE тарифицируются как голосовые соединения по условиям международного роуминга. Для активации функции достаточно выбрать соответствующую опцию в настройках смартфона.«Запуская доступ к сервису для российских пользователей сейчас, мы действуем с опережением, потому что нам важно обеспечить абонентам бесшовный переход на новую технологию в международном роуминге», — заявляет оператор.Нужно отметить, что в прошлом году «МегаФон» развернул VoLTE-сеть федерального уровня в России. В настоящий момент более половины голосового трафика компании приходится на VoLTE. ]]></text>
</doc>
