<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дополнение к Factorio будет сопоставимо по размерам и цене с основной игрой]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[factorio]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[симулятор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[моды, патчи, дополнения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[wube software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-07T12:01:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Разработчики из независимой чешской студии Wube Software поделились новыми подробностями масштабного дополнения к своему симулятору строительства фабрик Factorio.Напомним, пока что безымянное расширение для Factorio было представлено в феврале 2021 года и планировалось к производству на протяжении не менее 12 месяцев. С анонса примерно столько времени и прошло.Как стало известно, к настоящему моменту дополнение добралось до четвёртого из семи этапов разработки — крупные части уже играбельны. Сообщается также, что команда приближается к всестороннему тестированию аддона.Дополнение выйдет одновременно с патчем 1.2 и будет работать как модификация, которую можно отключить. Например, чтобы поиграть в кампанию без нового контента или присоединиться к мультиплеерной сессии из оригинальной игры.Что касается цены, то расширение будет стоить столько же, сколько сама Factorio — $30 (520 рублей). Разработчики обещают, что сопоставима с базовой игрой будет не только стоимость, но и объём нового контента.Какие именно нововведения ждать в аддоне, Wube Software на данном этапе не раскрывает. В студии уверяют, что на разработку расширения уйдёт меньше времени, чем на саму Factorio (её создавали девять лет).Factorio стартовала в раннем доступе Steam в феврале 2016 года, а в августе 2020-го состоялся релиз финальной версии проекта. К февралю 2021-го продажи игры превысили 2,5 млн копий.]]></text>
</doc>
