<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Запечатлена чёрная дыра в «сердце» спиральной галактики]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[вселенная]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[черная дыра]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[галактика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[наука]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-07T14:18:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Европейская Южная Обсерватория (European Southern Observatory, ESO) сообщает о том, что исследователям удалось получить изображения спиральной галактики NGC 7582, в центре которой находится сверхмассивная чёрная дыра.Названная структура располагается на удалении приблизительно 70 млн световых лет от нас в созвездии Журавля. Наблюдения объекта выполнялись с целью выяснения влияния активной чёрной дыры на образование звёзд в галактике. Для этого использовался приёмник MUSE на Очень Большом телескопе ESO (VLT).В «сердце» NGC 7582 находится активное галактическое ядро, энергию которому поставляет чёрная дыра, заглатывающая окружающее её вещество. В процессе этого взаимодействия вещество нагревается, испуская огромное количество энергии и мощные потоки частиц в окружающее пространство.Приёмник MUSE позволил сформировать карту движений звёзд и газа. Оказалось, что центральная сверхмассивная чёрная дыра в NGC 7582, возможно, окружена некоей структурой, экранирующей остальную часть галактики от мощного потока энергии, который истекает из галактического ядра. Этот поток разворачивается в обратную сторону в виде исключительно интенсивного звёздного ветра.На первом снимке галактики пылевые полосы затмевают голубой и оранжевый свет звёзд. Второе изображение демонстрирует распределение кислорода, азота и водорода, показанных соответственно синим, зелёным и красноватым цветами. ]]></text>
</doc>
