<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Смартфоны Samsung Galaxy S22 предстали в эксклюзивных цветах — они доступны только при онлайн-заказе]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[samsung]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[galaxy]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-11T11:08:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Samsung сообщила о том, что покупателям новейших смартфонов Galaxy S22 при оформлении заказов через интернет будут доступны эксклюзивные варианты цветового исполнения.Аппараты Galaxy S22 дебютировали в минувшую среду, 9 февраля, на мероприятии Galaxy Unpacked 2022. В серию вошли модели Galaxy S22, Galaxy S22+ и Galaxy S22 Ultra, оборудованные экраном с диагональю соответственно 6,1, 6,6 и 6,8 дюйма. Применён фирменный процессор Exynos 2200 с восемью ядрами.Старшая версия оснащена четверной камерой в конфигурации 108 + 12 + 10 + 10 Мп, две другие — тройной камерой с датчиками 50 + 12 + 10 Мп. Более подробно об устройствах можно узнать в нашем материале.Модели Galaxy S22 и Galaxy S22+ представлены в четырёх цветах, доступных только при заказе онлайн в фирменном интернет-магазине Samsung: в кремовом (Cream), графитовом (Graphite), небесно-голубом (Sky Blue) и фиолетовом (Violet) цвете.Аппарат Galaxy S22 Ultra, в свою очередь, при покупке через интернет можно приобрести в графитовом (Graphite), красном (Red) и небесно-голубом (Sky Blue) исполнении.Приём заказов на новинки уже начался. Стоимость Galaxy S22, Galaxy S22+ и Galaxy S22 Ultra составляет от 79 990, 94 990 и 114 990 рублей. ]]></text>
</doc>
