<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[С начала года Sony потеряла $25 млрд рыночной капитализации из-за нехватки чипов для PlayStation 5]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[sony]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[капитализация]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[акции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-04T04:29:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Начало года выдалось непростым для Sony: японская компания вынужденно снизила прогноз по объёму продаж игровых консолей PlayStation 5, а также столкнулась с вызовом Microsoft, которая объявила о намерении купить Activision Blizzard почти за $70 млрд. На фоне этого курс акций Sony с начала года снизился на 13 %, что привело к потере $25,71 млрд рыночной капитализации.Глобальная нехватка полупроводниковой продукции вынудила Sony сократить прогноз по объёму продаж своей игровой консоли PlayStation 5. Производитель снизил годовой целевой показатель с 14,8 млн до 11,5 млн консолей. При этом выручка игрового подразделения компании снизилась на 8 % до $7,08 млрд. Отмечается, что за четвёртый квартал 2021 года Sony реализовала 3,9 млн экземпляров PlayStation 5, что существенно меньше 4,5 млн консолей, отгруженных за аналогичный период годом ранее.Как и многие другие компании по всему миру, Sony пытается противостоять глобальному дефициту полупроводниковой продукции, который оказывает негативное влияние на производителей разных устройств, начиная со смартфонов и заканчивая автомобилями. Несмотря на то, что спрос на PlayStation 5 продолжает оставаться высоким, компания не в состоянии производить достаточное количество устройств из-за нехватки чипов.«Проблем со спросом нет вообще, только в том смысле, что спрос безнадёжно превышает предложение», — прокомментировал данный вопрос гендиректор токийской консалтинговой компании Kantan Games Серкан Тото (Serkan Toto).]]></text>
</doc>
