<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Xiaomi представит смартфон Redmi K50 Gaming на базе Snapdragon 8 Gen 1 через неделю]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[тизер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[redmi]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xiaomi]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-10T00:01:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Xiaomi наконец объявила дату запуска как минимум одного смартфона серии Redmi K50. Игровая модель Redmi K50 Gaming будет представлена 16 февраля в 14:00 по московскому времени. Будут ли вместе с ним анонсированы другие устройства серии Redmi K50 пока неизвестно.Xiaomi также опубликовала тизеры, посвящённые грядущему смартфону. Они подтверждают, что Redmi K50 Gaming будет основан на чипсете Qualcomm Snapdragon 8 Gen 1, который дополнят оперативная память LPDDR5 и накопитель UFS 3.1. Новинка получит 120-Вт быструю проводную зарядку и батарею на 4700 мА·ч.Свежие тизеры также сообщают, что Redmi K50 Gaming будет оборудован линейным вибромотором CyberEngine, обеспечивающим реалистичную тактильную отдачу.Кроме того, стало известно, что новинка получит систему охлаждения с испарительной камерой, площадь которой составит 4860 мм². Она будет покрывать большую часть площади устройства и, вероятно, обеспечит хороший отвод тепла.Стоит отметить, что новинка сохранит дизайн прошлогоднего Redmi K40 Gaming. Согласно предыдущим утечкам, Xiaomi будет продавать Redmi K50 Gaming на глобальном рынке под названием POCO F4 GT.Ожидается, что Redmi K50 Gaming выйдет на рынок по цене около $550.]]></text>
</doc>
