<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Представлен полностью беспроводной ноутбук Craob X — у него нет ни одного разъёма, даже для зарядки]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[alder lake]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ноутбук]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ноутбуки и нетбуки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-31T17:26:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стартап Craob представил необычный лэптоп Craob X. Его особенностью является полное отсутствие внешних разъёмов. Иными словами, ноутбук лишён портов USB, аудиоразъёмов, слота для карт памяти и даже коннектора для подключения зарядки. Все они находятся на специальном внешнем беспроводном блоке питания, который крепится к лэптопу с помощью магнита.Отсутствие разъёмов в самом ноутбуке позволило сделать его максимально компактным. Толщина лэптопа, оснащённого 13,3-дюймовым экраном с разрешением 4K+ и крайне тонкими рамками, составляет всего 7 мм. Некоторые смартфоны имеют большую толщину.С учётом размеров ноутбука его технические характеристики весьма впечатляют. Он построен на базе флагманского энергоэффективного процессора Intel Core i7-1280P поколения Alder Lake, который обладает 14 ядрами и 20 потоками, а также встроенным графическим ядром Intel Xe. Новинка предлагает до 32 Гбайт ОЗУ стандарта LPDDR5, а также твердотельный NVMe-накопитель с интерфейсом PCIe 4.0 объёмом до 2 Тбайт.На сайте компании указано, что Craob X — не просто концепт. Новинку собираются выпустить в продажу в обозримом будущем. Правда, по поводу более точной даты релиза, а также стоимости такого лэптопа ничего не сообщается.]]></text>
</doc>
