<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Проблемы с поставками электроники затормозили строительство новых вышек связи в Европе]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[5g]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сотовые сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сети и коммуникации]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[поставки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-01T17:44:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Глобальный дефицит полупроводниковой продукции и кризис цепочек поставок затрагивают все отраслевые направления и касаются разных категорий продуктов, включая смартфоны, планшетные компьютеры и другую электронику. Теперь стало известно, что проблемы с поставки мешают расширению инфраструктуры мобильных сетей в Европе.Об этом заявила компания Vantage Towers AG, которая владеет крупной сетью вышек сотовой связи и является дочерним предприятием Vodafone Germany. На этой неделе компания опубликовала финансовый отчёт, в котором, помимо прочего, сказано, что строительству новых вышек сотовой связи мешают проблемы с поставками.«Несмотря на то, что программа строительства под заказ ускорилась в третьем квартале, возведение макроплощадок сейчас затруднено в основном из-за проблем с поставками. Мы ожидаем, что эти проблемы сохранятся как минимум до четвёртого квартала 2022 года и в 2023 году потребуют постоянного внимания», — говорится в сообщении компании.Что касается Vantage, то она ведёт деятельность в разных направлениях. Прежде всего речь идёт об увеличении числа клиентов, которые арендуют имеющиеся в наличии Vantage сотовые вышки, подобно тому, как владелец здания наращивает количество арендаторов подконтрольных ему помещений. Вместе с этим компания расширяет сеть и модернизируют уже существующую инфраструктуру за счёт интеграции новых технологий, таких как 5G. В отчёте Vantage отмечается, что проблемы с поставками не повлияли на намерение компании соответствовать ранее озвученному плану, в соответствии с которым к 2026 году планируется ввести в эксплуатацию 7100 новых телекоммуникационных объектов.]]></text>
</doc>
