<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новый трейлер Horizon Forbidden West расскажет, чем занять себя в открытом мире]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ролевой экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[sony interactive entertainment]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[guerrilla games]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[horizon forbidden west]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-03T19:12:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Sony Interactive Entertainment и студия-разработчик Guerrilla Games представили новый трейлер своего приключенческого экшена в открытом мире Horizon Forbidden West.Обнародованный ролик длится две минуты и повествует о вызовах Запретного Запада — необязательных для выполнения занятиях в открытом мире: боевые арены, охота на машины, бандитские лагеря, загадочные руины и так далее.Прежде чем отправиться бросать вызов Запретному Западу, авторы видео советуют как следует подготовиться. В поселениях, разбросанных по миру игры, можно найти экипировку, оружие и полезные апгрейды.Напомним, в Horizon Forbidden West жизнь оказывается на пороге очередного вымирания, и, чтобы всех спасти, укротительнице машин Элой придётся отправиться в неизведанные земли — на так называемый Запретный Запад.Релиз Horizon Forbidden West ожидается уже 18 февраля текущего года одновременно на PlayStation 4 и PlayStation 5. В конце января игра отправилась на золото, так что переносов премьеры не предвидится.]]></text>
</doc>
