<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Инженер AMD подтвердил, что видеокарты Radeon RX 7000 получат GPU из нескольких кристаллов с разными техпроцессами]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[radeon rx 7000]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[видеокарты]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-04T18:49:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ранее AMD подтвердила, что графические ускорители нового поколения на архитектуре RDNA 3 будут выпущены в этом году. Сегодня один из инженеров компании, занимающийся технологиями интерфейса Infinity Fabric, через свою страницу в Linkedin подтвердил, что будущее поколение графических процессоров Navi 3X будет основываться на 5-нм и 6-нм техпроцессах.Согласно планам AMD, видеокарты Radeon RX 7000 должны появиться на рынке одновременно с новыми процессорами Raphael на архитектуре Zen 4. Однако о том, на базе какого техпроцесса будут основываться новые графические ускорители, производитель ещё не сообщал. Случайно или намеренно данную информацию раскрыл инженер AMD, указавший в своём профиле на сайте Linkedin о работе над проектами графических процессоров Navi 31 и Navi 32 на базе 6-нм и 5-нм техпроцессов, а также GPU Navi 33 на базе 6-нм техпроцесса. Данная информация подтверждает более ранние слухи о том, что Navi 33 станет единственным GPU в серии графики RDNA 3, который получит монолитный дизайн кристалла. Остальные чипы в свою очередь будут использовать гибридную архитектуру из нескольких чипов, выполненных по двум разным техпроцессам. Инженер AMD также упомянул ускорители вычислений MI300, которые придут на смену выпущенным в прошлом году Instinct MI200 для дата-центров. Согласно слухам, эти решения первыми среди ускорителей AMD получат MCM-компоновку GPU из нескольких чиплетов. О данной серии ускорителей пока ничего неизвестно, кроме данных о том, что им, вероятно, придётся конкурировать на рынке с такими решениями, как NVIDIA Hopper и Intel Ponte Vecchio.Вскоре после того, как на информацию о грядущих GPU компании AMD обратили внимание бдительные пользователи Сети, инженер компании удалил её со своей страницы. Сейчас она выглядит так, как на изображении выше.]]></text>
</doc>
