<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В этом месяце правительство обсудит будущее криптовалют в России]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[криптовалюта]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[регулирование]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-03T13:40:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стало известно, что российское правительство продолжает дискуссию относительно будущего криптовалют в стране, начатую ранее Банком России и Минфином. Об этом пишет «Коммерсантъ» со ссылкой на данные материалов совещания, которое состоялось 28 января у вице-премьера Дмитрия Григоренко с участием всех дискуссионных сторон, включая ЦБ, Минфин, Генпрокуратуру и ФСБ.Из документов следует, что к 11 февраля в правительстве должны быть подготовлены проекты сценариев регулирования криптовалютных рынков и дана оценка их предполагаемых последствий. Отмечается, что позиции Минфина и ЦБ расходятся в основном вопросе, касающемся возможности в той или иной мере обеспечить в России легальность оборота криптовалютных активов под контролем госструктур. Предполагается, что этот вопрос будет обсуждаться после 11 февраля, поскольку практически все остальные разногласия удалось уладить.О споре вокруг будущего криптовалют в России стало известно после того, как в январе ЦБ опубликовал доклад по итогам исследования данного направления. Помимо прочего, в нём предлагалось обсудить всесторонний «запрет на операции с частными цифровыми валютами с использованием российских финансовых институтов и инфраструктуры российского финансового рынка». Контуры концепции регулирования криптовалютного рынка изложены в письме, которое 2 февраля министр финансов РФ Антон Силуанов направил премьер-министру Михаилу Мишустину. Отмечается, что они де-факто согласованы с правительственными ведомствами, включая ФСБ, Росфинмониторинг, ФНС, Минцифры, Минэкономики и аппаратом правительства.    Дальнейшее обсуждение будущего криптовалют в стране не стоит рассматривать как конфликт планов ЦБ и Минфина. Позиция правительства в этом вопросе указывает на то, что так или иначе криптоактивы будут выведены из «серой» зоны. Вариант Минфина предполагает разделение рынка на «белую» регулируемую часть и де-факто криминализированную «чёрную». В это же время вариант ЦБ предполагает, что все операции с криптовалютами должны осуществляться вне юрисдикции РФ. Оба ведомства согласны в вопросе о том, что криптовалюта не сможет стать законным средством платежей в России. Необходимость регулирования майнинга криптовалют также не вызывает разногласий, но ЦБ говорит о «желательности» его запрета, тогда как Минфин склоняется к легализации добычи криптовалют в «белом» секторе. По данным источника, идеи Минфина поддерживает правительство РФ.    Примечательно, что даже в случае, если в России будет действовать нечто среднее между концепциями ЦБ и Минфина, то для большей части владельцев криптовалют это будет означать ужесточение регулирования, налогообложение доходов от инвестиций в цифровые активы и невозможность реализации большей части свобод, которые доступны в «сером» сегменте. Предложенная Минфином концепция подразумевает, что рынок криптовалют в России будет регулироваться как минимум с той же жёсткостью, что и в Евросоюзе. При этом введение полного запрета криптовалют в стране сейчас выглядит менее вероятным.]]></text>
</doc>
