<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российские власти задумались о регулировании метавселенной и определили основные риски]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[метавселенная]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[регулирование]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[роскомнадзор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-02T10:51:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Входящий в состав Роскомнадзора Научно-технический центр (НТЦ) ГРЧЦ провёл исследование метавселенных и выделил основные риски, связанные с развитием виртуальных миров. Одни эксперты сочли выводы исследователей преувеличением, другие же согласились с необходимостью создать отдельные нормы регулирования цифровых пространств.Метавселенные — платформы виртуальной реальности, в которых люди смогут общаться при помощи трехмерных аватаров. С развитием таких платформ, говорят в ГРЧЦ, активизируются торговые операции с использованием цифровых валют, а значит, есть риск возникновения нового канала распространения наркотиков. Ещё одним фактором риска исследователи указали новые форматы политической активности, включая агитацию, пропаганду и протестные акции. Виртуальные аватары тоже представляют собой определённую угрозу: связанные с ними личные данные пользователей могут стать объектом копирования или кражи. Появление же в перспективе устройств для управления тактильным восприятием может повлечь злоупотребления, связанные с развлечениями интимного характера, а также риск вовлечения несовершеннолетних.Вопросом регулирования метавселенных уже интересуются в Китае, где виртуальные пространства с самого начала будут разрабатываться с учётом мнения Пекина. Еврокомиссар по вопросам конкуренции Маргрет Вестагер (Margrethe Vestager) в январе отметила, что с появлением метавселенной возникнут новые рынки и виды бизнеса, в которых одна из сторон займёт доминирующую позицию. А источники издания «Коммерсантъ» считают, что в России интерес к регулированию метавселенных связан с заявлением президента, которое он сделал в ноябре: он уверен, что «защитой россиян и их виртуальных двойников в киберпространстве должно заниматься государство».Мнения российских экспертов по данному вопросу расходятся. Исполнительный директор технологической практики PwC в России Артем Семенихин считает, что никаких новых рисков метавселенные не несут, и противодействие всем негативным эффектам уже ведётся: речь идёт о дезинформации, возрастной цензуре, цифровой идентичности и цифровом рубле. Президент группы E Terra Media (гейминг и киберспорт) Наталья Чайковская уверена, что указанные исследователями риски преувеличены, но некоторые регулирующие инструменты всё-таки придётся внедрить.А вот юрист АБ Criminal Defense Даниил Горьков считает, что отдельный законопроект для метавселенных всё-таки необходим, поскольку системы кибербезопасности неспособны самостоятельно устранить все риски для пользователей. Потребность в новых нормативах видит и управляющий партнёр ЮК ЭБР Александр Журавлев — он указал на то, что в существующем законодательстве пока не описаны правонарушения в виртуальных мирах, а значит, законодательство пока не может достаточно эффективно защитить граждан. Роскомнадзор же пока не столь категоричен: в ведомстве говорят, что «необходимо развитие механизмов саморегулирования происходящих в метавселенной процессов».]]></text>
</doc>
