<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Американцы и чехи создадут один из мощнейших в мире лазеров]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Детинич]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[лазеры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[учёные]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[окружающая среда]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-08T12:14:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ливерморская национальная лаборатория им. Э. Лоуренса (LLNL) вместе с чешской компанией ELI-Beamlines достигли соглашения о совместном создании мощнейшей лазерной установки. Уже сейчас на базе американского проекта в Чешской Республике создан и работает лазер L3-HAPLS мощностью 0,5 петаватт. Новое сотрудничество позволит увеличить мощность лазера до 1 петаватта и, в перспективе, поднять её на порядок и даже на два порядка. Это крайне важно для науки.Лазер High-Repetition-Rate Advanced Petawatt Laser System (HAPLS) создан в чешской компании ELI-Beamlines в 2017 году. Проект лазера разработали в Лаборатории LLNL, где также создали важнейшее оборудование для этой установки. В ходе демонстрации работы L3-HAPLS 3 февраля 2021 года компания ELI-Beamlines добилась значительных успехов: установка работала на мощности около половины петаватта, генерируя сжатые импульсы с энергией 13,3 джоуля и длительностью 27,3 фемтосекунды при частоте повторения 3⅓ герц и средней мощности 44 ватта. На следующем этапе модернизация должна в два раза повысить моментальную мощность с сохранением длительности импульса в районе 30 фемтосекунд и частотой повторения не реже 10 Гц.«По условиям соглашения, LLNL предоставит ELI-Beamlines экспертную поддержку, анализ и планирование, а также специальное оборудование и запасные части для надёжного наращивания производительности и эксплуатации L3-HAPLS на полных рабочих параметрах. ELI-Beamlines предоставит обученный персонал и специалистов для проведения испытаний, экспериментов и настройки оборудования, необходимого для наращивания производительности», — говорится в пресс-релизе LLNL.Европейский проект Extreme Light Infrastructure (ELI) предполагает создание самого мощного в мире лазера с мгновенной мощностью каждого импульса 100 петаватт. Создание систем ведётся на трёх площадках: в Румынии, Венгрии и Чешской Республике. В Чехии местная компания ELI-Beamlines сотрудничает с учёными из США.Мощные лазеры сегодня нужны как важнейший инструмент для развития фундаментальных наук. Они позволяют проводить эксперименты с быстротекущими процессами в областях классической физики, химии, квантовой механики и в других. Энергии в каждом импульсе лазера таковы, что они потенциально способны синтезировать неизвестную до сегодняшнего дня материю. Также лазеры дают надежду на запуск управляемой термоядерной реакции синтеза.Сегодня в разработке мощнейших лазерных систем лидируют китайские учёные. Год назад Шанхайский институт оптики и точной механики раскачал свою лазерную систему выше 10 петаватт. Вслед за китайцами идут исследователи из Республики Корея, которые приблизились к мощности около 5 петаватт. В России самый мощный лазер в импульсе выдаёт до 1,5 петават. Установка собрана в Институте прикладной физики РАН.]]></text>
</doc>
