<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[О кооперативе, редакторе Forge и будущих сезонах Halo Infinite расскажут позже запланированного]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox game studios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[шутер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[halo infinite]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[343 industries]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-03T12:39:26+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Творческий руководитель Halo Infinite Джозеф Стейтен (Joseph Staten) у себя в микроблоге сообщил, что 343 Industries пока не готова поделиться новостями о введении в игру недостающих элементов и грядущих сезонах.Напомним, в прошлом году 343 Industries подтвердила, что на запуске Halo Infinite останется без кооператива и редактора уровней «Кузница» (Forge), а первый сезон продлится не три месяца, а шесть.Уточнить свои планы по всем трём пунктам разработчики собирались в январе, однако первый месяц года прошёл, а новостей всё нет. По словам Стейтена, команде нужно больше времени.«В ноябре я сказал, что в январе у нас будут новости о планах на сезоны, кооператив и Forge. Нам понадобится больше времени на доработку планов — чтобы вы могли положиться на то, чем мы поделимся. Эта работа имеет для меня первостепенное значение, и мы поделимся новостями так скоро, как только сможем», — заверил Стейтен.Halo Infinite доступна на PC (Steam, Microsoft Store), Xbox One, Xbox Series X и S. На данном этапе добавление кооператива в игру ожидается со стартом второго сезона (май), а Forge — третьего (август).]]></text>
</doc>
