<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ролевой боевик Path of Exile установил новый рекорд числа игроков после выхода дополнения «Осада Атласа»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Игнатий Колыско]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[моды, патчи, дополнения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[grinding gear games]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[дополнение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[path of exile]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ролевая игра]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-07T11:34:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Условно-бесплатный ролевой боевик Path of Exile установил новый рекорд по количеству одновременно играющих пользователей — соответствующая информация была обнародована в официальном микроблоге проекта.Разработчики из студии Grinding Gear Games рассказали, что после выхода дополнения «Осада Атласа» (Siege of the Atlas) значение пикового онлайна достигло рекордной за всё время существования игры величины (Path of Exile была запущена 23 октября 2013 года).Количество геймеров на всех платформах авторы не спешат публиковать, но вчера в Path of Exile в Steam одновременно находились рекордные 158,8 тыс. человек. Дополнение «Осада Атласа» к Path of Exile вышло 4 февраля на ПК, релиз на консолях состоится 9 февраля.В упомянутый набор контента для поздней стадии игры вошли новые системы Атласа, высокоуровневые боссы, единое гигантское древо пассивных умений, высокоуровневое ремесло с мистическими собственными свойствами и многое другое.Подробности можно прочитать на официальном сайте Path of Exile.]]></text>
</doc>
