<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Tiny Tina's Wonderlands не опоздает к релизу — игра ушла на золото]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[лутер-шутер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[tiny tina’s wonderlands]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[2k]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[шутер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[gearbox entertainment]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-03T12:39:02+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство 2K и разработчики из Gearbox Entertainment в официальном микроблоге своего фэнтезийного лутер-шутера Tiny Tina’s Wonderlands сообщили об отправке игры на золото.Напомним, «озолочение» проекта означает готовность мастер-диска, содержащего релизную версию, к печати и/или загрузке в сервисы цифровой дистрибуции, а также фактическое окончание основной разработки.Новость об отправке Tiny Tina’s Wonderlands в печать создатели сопроводили коротким роликом, в котором из огромного игрального кубика выпадает добыча (драгоценности, оружие) и надпись об уходе игры на золото.События Tiny Tina's Wonderlands развернутся в Стране чудес, где игрокам предстоит остановить Повелителя драконов. Обещают гибкую классовую систему, «огромное разнообразие локаций» и «отменные побочные задания».Tiny Tina’s Wonderlands поступит в продажу 25 марта для PC (Epic Games Store), PS4, PS5, Xbox One, Xbox Series X и S, тогда как на других ПК-площадках игра появится до конца года. Предзаказы доступны на всех целевых платформах.]]></text>
</doc>
