<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Аналитики с оптимизмом восприняли разрыв сделки между NVIDIA и Arm]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nvidia]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[arm]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-08T20:43:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Полупроводниковая индустрия вздохнула с облегчением, узнав о разрыве сделки по покупке американской компанией NVIDIA британского разработчика чипов Arm. Однако обе стороны остались с теми проблемами, которые можно было бы решить, если бы сделка всё же состоялась, пишет издание Reuters.О своём желании приобрести британскую Arm, принадлежащую японскому конгломерату SoftBank, компания NVIDIA сообщила осенью 2020 года. Это заявление сразу же столкнулось со шквалом критики, как внутри полупроводниковой индустрии, так и среди правительственных организаций, заинтересованных в этом вопросе. Критики сделки заявили, что покупка Arm лишит её статуса нейтрального игрока на сверхконкурентном рынке полупроводников. Многие аналитики с самого начала посчитали, что сделка обречена на провал из-за жёстких требований в её отношение со стороны регулирующих антимонопольных органов, а также из-за текущей геополитической обстановки. Это предсказание сбылось во вторник, когда SoftBank отложил продажу Arm, сославшись на те самые регулятивные препятствия.«Суть компании Arm всегда заключалась в том, что она была своего рода нейтральной Швейцарией от полупроводниковой промышленности, которая работала со всеми своими 500 с лишним лицензиатами. Этот факт не ускользнул от британских, американских, европейских и китайских регуляторов», — прокомментировал в разговоре с Reuters основатель Arm Германн Хаузер (Hermann Hauser), который выступал против сделки между Arm и NVIDIA с самого начала.«Во всём мире идёт полупроводниковая война, поэтому многие заинтересованные стороны были против того, чтобы такая ключевая для индустрии компания по разработке микроархитектур ушла под крыло американцев. Страны на конкурентной основе пытаются выстроить свою полупроводниковую промышленность, и постараются всеми силами защитить утечку своих технологий в другую страну», — отметил аналитик Грег Ро (Greg Roh) из HMC Investment Securities.Если бы сделка состоялась, то она дала бы NVIDIA контроль над технологиями, лежащими в основе большинства мобильных устройств. Но NVIDIA нацеливалась на использование процессоров Arm для укрепления позиций в роли поставщика решений для ЦОД, где в настоящий момент доминирует компания Intel со своими процессорами на x86-совместимых архитектурах.В апреле прошлого года NVIDIA сообщила о планах по выпуску своего первого центрального процессора Grace для дата-центров, основанного на архитектуре Arm. Этот анонс стал предвестником тех изменений, которые обе компании планировали осуществить после достигнутого соглашения о слиянии. Напомним, что сама Arm процессоры не производит. Она разрабатывает микроархитектуры, которые впоследствии лицензирует своим клиентам, а те на их основе уже создают нужные для себя продукты. Как отмечает аналитик компании Bernstein Research Стэйси Расгон (Stacy Rasgon), реализацию своего плана по расширению на рынке ЦОД компания NVIDIA не всецело возлагала на результат сделки с Arm. Однако из-за разрыва этого соглашения американской компании будет сложнее самостоятельно выстроить собственную экосистему вокруг своих чипов. Покупка компании Arm очень помогла бы в решении этой задачи.Вместо продажи текущий владелец Arm привлечёт средства на развитие Arm за счёт возвращения разработчика чипов на биржу. После покупки Arm компанией SoftBank в 2016 году она стала частной. Первичное размещение акций Arm должно состояться до марта 2023 года. В разговоре с Reuters новый исполнительный директор Arm Рене Хаас (Rene Haas) заявил, что «очень рад возможности снова сделать компанию публичной».Интересно, что ещё в декабре прошлого года руководители Arm и NVIDIA пытались убедить британских регуляторов в том, что сделка с NVIDIA будет полезнее для Arm, чем IPO. Обе стороны в своём обращении к регуляторам отмечали, что выход на биржу заставит Arm сосредоточиться на краткосрочной прибыли, жертвуя необходимостью расширения своего присутствия на серверном рынке на фоне замедления роста на рынке смартфонов.«Пока такие лицензиаты Arm, как Apple, Qualcomm и Amazon наслаждаются резким ростом прибыли и стоимости своих акций, доходы Arm снижаются, а расходы растут, что безусловно создаст проблемы для публичной компании с 30-летней историей», — говорится в совместном письме Arm и NVIDIA.Однако не все согласны с таким мнением. Например, аналитик консалтинговой компании Intralink Стюарт Рэндалл (Stewart Randall) считает, что выход на рынок, а также связанные с этим потенциальные сложности и необходимость оставаться конкурентоспособной станут для Arm стимулами для разработки новых инновационных решений.]]></text>
</doc>
