<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Battlefield 2042 не оправдала ожиданий EA, но компания верит в шутер и его команду]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[electronic arts]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[battlefield 2042]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[шутер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[dice]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-02T09:29:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Генеральный исполнительный директор Electronic Arts Эндрю Уилсон (Andrew Wilson) и пока ещё финансовый директор компании Блейк Йоргенсен (Blake Jorgensen) прокомментировали успехи шутера Battlefield 2042 на рынке.По словам обоих руководителей, Battlefield 2042 не оправдала возложенных на неё ожиданий. В то же время показатели продаж игры Electronic Arts на данном этапе раскрывать не готова.Из-за слабого запуска Battlefield 2042 в Electronic Arts решили сократить прогноз по годовой выручке на $100 млн. На Battlefield приходится менее 10 % от бизнеса издательства.Среди причин неудач Battlefield 2042 Уилсон назвал трудности, связанные с удалённым режимом работы, непредвиденные проблемы с производительностью и дизайнерские решения, не нашедшие отклика в сообществе.В то же время Уилсон считает, что в будущем Battlefield 2042 начнёт показывать хорошие результаты: у DICE есть опыт преодоления разочаровывающих запусков и налаживания отношений с аудиторией.Вчера, 1 февраля, разработчики Battlefield 2042 сообщили, что переносят запуск первого контентного сезона на лето текущего года, чтобы сосредоточиться на исправлении проблем игры.Battlefield 2042 вышла в ноябре 2021 года на PC (Steam, Origin, Epic Games Store), PS4, PS5, Xbox One, Xbox Series X и S. На запуске шутер попал под огонь критики за многочисленные технические проблемы и отсутствие функций из прошлых частей.]]></text>
</doc>
