<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Resident Evil 4 VR получила первое пострелизное обновление]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[моды, патчи, дополнения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[armature studio]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ужастик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[capcom]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[vr]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[3d-технологии]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[resident evil 4 vr]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[oculus studios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-01T12:13:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Oculus Studios на своём официальном сайте сообщило о выпуске первого пострелизного обновления для VR-версии приключенческого боевика с элементами хоррора Resident Evil 4.Как и было обещано, патч добавил опцию смены ведущего стика (пригодится для левшей), ввёл регулировку высоты, возможность задавать направление движения персонажа рукой и настройки расположения слотов инвентаря на груди и поясе.Кроме того, обновление включает смену цвета (по желанию) лазерного прицела у оружия, дополнительные опции перезарядки, а также ряд исправлений для улучшения процесса сохранения и других элементов игры.В Oculus Studios также напомнили, что планируют добавить в Resident Evil 4 VR на протяжении текущего года режим The Mercenaries («Наёмники»). Игрокам нужно будет проходить уровни на время, убивая врагов.Resident Evil 4 VR дебютировала в октябре 2021 года эксклюзивно для Oculus Quest 2 (Meta* Quest 2). VR-адаптация культового экшена стала самым быстро продаваемым приложением в истории устройств Quest.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
