<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ещё один образец видеокарты Intel Arc Alchemist показался на фотографиях — выглядит готовым к релизу]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[видеокарты]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[видеокарта]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[intel arc]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[intel arc alchemist]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-04T18:41:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Изображениями ещё одного инженерного образца дискретного графического ускорителя Intel Arc Alchemist поделился портал VideoCardz. В отличие от предыдущих вариантов этот использует чёрную печатную плату, а также чёрную, а не серебристую систему охлаждения с парой вентиляторов.Благодаря новым фотографиям появилась возможность взглянуть на панель внешних интерфейсов ускорителя. Набор стандартный: три порта DisplayPort и один HDMI. Ранее Intel подтвердила, что серия видеокарт Arc первой предложит поддержку интерфейса DisplayPort 2.0.На фотографии печатной платы карты видно, что она имеет восемь контактных площадок для чипов памяти. Иными словами, на изображениях засветился либо образец флагманской модели с 16 Гбайт, либо чуть менее производительная версия с 12 Гбайт памяти.  Данный конкретный инженерный образец ускорителя получил по одному 6- и 8-контактному разъёму дополнительного питания. Такое сочетание даёт возможность подавать в сумме до 300 Вт (75 Вт через слот PCIe, 75 Вт через 6-pin и 150 Вт через 8-pin). Однако на плате имеется достаточно места под установку второго 8-контактного разъёма, если того потребуют технические спецификации.Внешне система охлаждения видеокарты на последних фотографиях очень похожа на предыдущие варианты, показанные популярным видеоблогером Moore’s Law is Dead.Наиболее заметным отличием между версиями является иной цвет кожуха системы охлаждения, изменившийся с серебряного на чёрный. Отсутствие значимых изменений в дизайне последнего инженерного образца видеокарты Intel может указывать на то, что компания уже близка запуску данного ускорителя. Однако согласно последним слухам, настольная флагманская модель видеокарты серии Arc Alchemist появится на рынке не ранее второго квартала текущего года.]]></text>
</doc>
