<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Госдуме предложили отключать электричество нелегальным майнерам]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[криптовалюта]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[майнинг]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[законодательство]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[цифровые финансы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-09T09:59:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Государственная дума РФ предложила правительству меры по регулированию майнинга криптовалют — по данным думского комитета по энергетике у энергосбытовых компаний может появиться возможность отключать электроснабжение нелегальным майнерам. Ранее соответствующее предложение выдвинула Ассоциация гарантирующих поставщиков и энергосбытовых компаний (ГП и ЭСК).Представители ассоциации сообщали, что поставщики энергии предлагают обязать указывать в договорах по техприсоединению к электрическим сетям цель использования энергии. Предлагается дать поставщикам возможность отключать пользователей в случае «нецелевого» использования ресурсов. Дополнительно законотворцы предложили обязать интернет-провайдеров сообщать энергосбытовому бизнесу о местоположении IP-адресов и, главное для обычных пользователей — дать определение «бытового» использования электричества без цели получения прибыли. Таким образом домашние майнеры могут столкнуться с трудностями.Как сообщил «Известиям» первый зампредседателя комитета по энергетике Валерий Селезнёв, выдвинутые предложения можно учесть при реализации «дорожной карты», которую уже утвердил вице-премьер Дмитрий Чернышенко.Ранее вопреки мнению Центробанка РФ правительство поддержало концепцию, допускающую обращение криптовалют в стране — в её рамках предусматриваются жёсткий контроль, идентификация клиентов и контроль за операторами-посредниками, через которых будут осуществляться сделки.Пока неизвестно, каким образом будет легализоваться уже имеющаяся у граждан криптовалюта. Кроме того, часть участников рынка намерена и дальше оставаться «в тени», хотя многим из таких игроков по новым правилам может грозить уголовная ответственность. По данным Министерства финансов, сейчас в стране имеется 12 млн криптокошельков с общим объёмом активов на сумму порядка 2 трлн руб.]]></text>
</doc>
