<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Власти Сальвадора агрессивно отреагировали на призыв МВФ отказаться от биткоина]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[биткоин]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[криптовалюта]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сальвадор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мвф]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-01T10:41:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Международный валютный фонд (МВФ) получил ответную реакцию на призыв к Сальвадору отказаться от использования биткоина в качестве легального средства платежа наравне с американским долларом. Организацию ждал ответ властей страны, больше похожий на гневную отповедь.Как решительно заявил министр финансов Алехандро Селайя (Alejandro Zelaya), «ни одна международная организация не заставит нас ничего сделать, вообще ничего». Выступая на местном телеканале, он сообщил, что биткоин — вопрос суверенитета страны. «Страны являются суверенными нациями и они принимают суверенные решения, связанные с их государственной политикой», — заключил он.На прошлой неделе МВФ порекомендовал Сальвадору прекратить деятельность фонда объёмом в $150 млн, созданного в момент принятия биткоина в качестве законного средства платежа на территории страны и вернуть деньги в казначейство. Фонд выразил озабоченность волатильностью биткоина и возможностью преступников использовать криптовалюту.Селайя уже заявил, что Сальвадор действует в соответствии со всеми международными правилами, касающимися финансовых транзакций и борьбы с отмыванием денег. Целевой фонд создавался для автоматической конвертации биткоинов в доллары США — ещё одну официальную валюту Сальвадора. Он призван стимулировать жителей страны более охотно принимать волатильный цифровой актив при транзакциях.Кроме того, МВФ порекомендовал отказаться от практики, в рамках которой новым пользователям национального сальвадорского криптокошелька Chivo перечисляется $30. Также финансовое ведомство призвало усилить регулирование работы с цифровыми кошельками для защиты клиентов — утверждалось, что население может получить преимущества от использования Chivo, но только при использовании его для транзакций в долларах, а не биткоинах. В докладе МВФ сообщалось, что в краткосрочной перспективе стоимость внедрения Chivo и поддержка закона о циркуляции биткоинов превысит потенциальные выгоды от проекта.По имеющимся данным, президент Сальвадора Найиб Букеле (Nayib Bukele) весьма пренебрежительно отнёсся к призыву МВФ, а в правительстве сообщили, что запуск кошелька Chivo намного повысил «финансовую вовлечённость» населения, позволив миллионам людей, ранее не имевшим банковских счетов, интегрироваться в финансовую систему страны. Озвучивались и планы привлечения множества туристов из числа активных сторонников биткоинов.По последним данным, правительство Сальвадора не увидело необходимости отказываться от криптовалюты, но согласилось, что регулирование её оборота может быть усилено. Криптовалюта является официальным средством платежа в Сальвадоре с сентября. При этом Сальвадор и МВФ вели переговоры о предоставлении стране кредита в размере $1,3 млрд, поэтому влияние международной организации на внутреннюю финансовую политику страны может оказаться сильнее, чем рассчитывают её власти.]]></text>
</doc>
