<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Журналисты показали 17 минут геймплея из последнего сюжетного дополнения к Far Cry 6]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ubisoft]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ubisoft toronto]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[облачные игровые платформы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[моды, патчи, дополнения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[шутер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[far cry 6]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-07T20:47:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Портал IGN представил 17-минутный геймплейный ролик предстоящего платного дополнения «Иосиф: коллапс» (Joseph: Collapse) к шутеру в открытом мире Far Cry 6 от Ubisoft и Ubisoft Toronto.Напомним, «Иосиф: коллапс» предложит сыграть за злодея Иосифа Сида из Far Cry 5 в приключении, вдохновлённом жанром роглайков. В прикреплённом ниже видео содержатся спойлеры.«Иосиф: коллапс» перенесёт игроков в искажённую версию округа Хоуп, где пользователям предстоит узнать предысторию Сида и справиться с последствиями хорошей концовки Far Cry 5.Задача игроков будет заключаться в том, чтобы сбежать из разума Иосифа — для этого придётся собрать три основных воспоминания. Прохождение побочных активностей усилит персонажа и поможет в выполнении главной цели.«Иосиф: коллапс» поступит в продажу уже 8 февраля для PC (Ubisoft Connect, EGS), PS4, PS5, Xbox One, Xbox Series X и S, а также Google Stadia. Аддон будет доступен как отдельно, так и в составе сезонного абонемента.]]></text>
</doc>
