<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ZTE выпустила маршрутизатор CPE MC8020 с поддержкой 5G и NFC]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[роутер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[5g]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[zte]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[wi-fi]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сети и коммуникации]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[маршрутизатор]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-09T16:04:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Интернет-источники сообщают о том, что китайская компания ZTE начала продажи маршрутизатора 5G Indoor CPE MC8020, первая информация о котором была раскрыта ещё летом прошлого года. Устройство подходит для развёртывания Wi-Fi там, где отсутствует проводное подключение к интернету, но есть покрытие сотовой сети.Роутер поддерживает 5G-связь в полосе ниже 6 ГГц и диапазоне миллиметровых волн. Новая технология суперантенн обеспечивает на 15 % больший коэффициент усиления и на 20 % более высокую скорость по сравнению с моделью предыдущего поколения (5G Indoor CPE MC801A).Маршрутизатор соответствует стандарту Wi-Fi 6, а пиковая скорость передачи данных достигает 5,4 Гбит/с. Возможно одновременное обслуживание до 128 пользователей.В оснащение входит нейронный процессор корпоративного уровня Qualcomm. Технология zLink Boost автоматически объединяет беспроводные и проводные широкополосные сети, позволяя устройству удвоить скорость восходящего и нисходящего потоков.Роутер оснащён контроллером NFC, который позволяет подключать смартфон одним касанием. Поддерживается технология OFDMA (многопользовательская версия цифровой модуляции OFDM).В настоящее время приобрести модель 5G Indoor CPE MC8020 можно по ориентировочной цене $470. ]]></text>
</doc>
