<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В этом месяце операционной системе Windows Vista исполнилось 15 лет]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[microsoft]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[vista]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[операционные системы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[операционная система]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[история]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[windows]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-31T16:03:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Операционная система Windows Vista отпраздновала своё 15-летие в этом месяце. Стабильная версия программной платформы стала доступна потребителям 30 января 2007 года. Корпоративные клиенты Microsoft получили к ней доступ немногим раньше, 8 ноября 2006 года. На этом завершился этап разработки ОС, которая должна была стать заменой чрезвычайно удачной Windows XP, вышедшей в массы в октябре 2001 года.Любопытно, что процесс создания Vista (на этапе разработки ОС носила имя Longhorn) был запущен ещё в мае 2001 года, за пять месяцев до официального запуска Windows XP. Предполагалось, что она выйдет на рынок в 2003 году, но затянувшийся процесс разработки не позволил сделать этого. Причиной задержки стали проблемы с реализацией ряда функций, которые изначально планировались для более поздних версий Windows (Blackcomb), но были перенесены в Vista.Только после проведённой в 2004 году реорганизации и отказа от реализации некоторых функций, таких как платформа управления данными и метаданными WinFS, разработку Vista удалось завершить в «разумные сроки». По оценкам делового издания BusinessWeek, в течение пяти лет в разработке платформы Longhorn участвовало около 10 тыс. сотрудников Microsoft. Любопытно, что журнал оценил разработку ОС в $10 млрд, тогда как официальные данные софтверного гиганта указывают, что создание программной платформы обошлось в $6 млрд.Одна из любопытных особенностей Vista заключается в том, что потребителям были доступны сразу семь редакций ОС, чего раньше ещё не было. В потребительском сегменте были представлены версии от Vista Starter для развивающихся стран и Vista Home Basic для растущих рынков и новых нетбуков, до Vista Home Premium. В бизнес-сегменте были представлены Vista Business для малых и средних предприятий и Vista Enterprise для крупных клиентов. Отдельного упоминания заслуживает Vista Ultimate, которая объединила в себе функции других версий ОС.В Vista разработчики впервые представили функцию контроля учётных записей (UAC), которая запрашивает подтверждение действий, для выполнения которых требуются права администратора. Несмотря на кажущуюся полезность, функция была раскритикована из-за того, что система слишком часто выдавала запросы на подтверждение тех или иных действий. Позднее в Windows 7 частота срабатываний UAC была существенно снижена.  Стоит также отметить, что Vista была первой ОС Microsoft, которая вышла в версиях для 32- и 64-разрядных процессоров, хотя многие версии были 32-разрядными и для их использования также требовалось не менее 1 Гбайт оперативной памяти и от 40 до 80 Гбайт дискового пространства. Частью Vista также стали DirectX 10.0 и Aero Glass. В некоторых потребительских версиях появился Windows Media Center, предназначенный для воспроизведения мультимедийного контента. Кроме того, Microsoft представила в Vista боковую панель с мини-приложениями для рабочего стола, которая исчезла с выходом Windows 7. В версиях Vista Enterprise и Vista Ultimate появилось приложение Virtual PC Express, предназначенное для запуска программных решений в виртуальной среде.Ещё одно нововведение касается обновлений, которые с выходом Vista впервые стали выпускаться ежемесячно и были доступны через «Центр обновлений Windows». В феврале 2008 года разработчики выпустили пакет обновлений Service Pack 1, а уже в апреле 2009-го — Service Pack 2. Официальная поддержка Windows Vista завершилась 11 апреля 2017 года.Конечно, ОС Vista трудно назвать популярной среди потребителей, но именно эта версия платформы заложила основу для Windows 7, которая оказалась очень успешной. ОС Windows 7 была выпущена в октябре 2009 года и до сих пор продолжает пользоваться популярностью, несмотря на то, что её поддержка завершилась 14 января 2020 года. На данный момент Microsoft выпускает обновления для корпоративных версий Windows 7 в рамках программы расширенных обновлений безопасности.]]></text>
</doc>
