<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Штраф мессенджеру Telegram в Германии может составить до €55 млн]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[мессенджер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[штраф]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[германия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[telegram]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[социальные сети]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-04T23:58:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Власти Германии могут оштрафовать мессенджер Telegram на €55 млн. Об этом сообщает издание Suddeutschen Zeitung со ссылкой на представителя Министерства юстиций Германии. Издание отметило, что власти ужесточили требования по двум текущим судебным разбирательствам, и пригрозили конфискацией активов компании из-за игнорирования требований об удалении противоправного контента. В настоящее время в отношении Telegram проводят два расследования.Изданию Suddeutschen Zeitung также стало известно, что на этой неделе состоялся первый разговор между компанией Telegram и федеральным министерством внутренних дел. По словам главы ведомства Нэнси Фезер (Nancy Faeser), была достигнута договорённость продолжить и активизировать сотрудничество. «Это хорошее начало, на которое можно опереться», — отметила Фезер.Ранее телеканал DW также сообщил, что штраф для Telegram может составить до €55 млн. Газета Die Welt пишет, что Telegram привлёк внимание властей Германии, став прибежищем для сторонников теории заговора и проповедников ненависти. Мессенджер также якобы предоставил платформу для обмена «дезинформацией, разжиганием ненависти и неоднократными призывами к убийству», нацеленными на таких политиков, как премьер-министр Саксонии Михаэль Кречмер (Michael Kretschmer) и премьер-министр Баварии Маркус Зёдер (Markus Soeder).«Пандемия Covid-19, в частности, способствовала тому, что люди радикализировали себя в Telegram, угрожая другим и даже публикуя призывы к убийствам», — заявил на прошлой неделе президент Федеральной уголовной полиции (BKA) Хольгер Мюнх (Holger Muench).В связи с этими фактами федеральное правительство объявило борьбу с ненавистническими высказываниями в Telegram одним из приоритетов. Министр юстиции Германии Марко Бушманн (Marco Buschmann) заявил в январе, что мессенджер «действует как социальная сеть», но не соблюдает соответствующее законодательство Германии, направленное на борьбу с разжиганием ненависти и фейковыми новостями в социальных сетях.]]></text>
</doc>
