<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ФАС признала блокировку российских YouTube-каналов нарушением антимонопольного законодательства]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[google]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[антимонопольное расследование]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[youtube]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-10T15:09:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Федеральная антимонопольная служба признала Google, которая является владельцем сервиса YouTube, нарушителем антимонопольного законодательства. В ведомстве посчитали, что компания злоупотребила доминирующим положением на рынке видеохостинга, блокируя российские YouTube-каналы и размещаемый на них контент. Об этом пишет издание Forbes со ссылкой на данные Регионального общественного центра интернет-технологий (РОЦИТ), являющегося инициатором рассмотрения этого дела.В сообщении сказано, что ФАС сочла противозаконными условия пользовательского соглашения Google, позволяющие IT-гиганту блокировать и удалять аккаунты и контент пользователей без правовых или каких-то иных оснований, в том числе без предупреждения и возможности установить причину блокировки. Вместе с этим ФАС признала незаконными уже совершённые сервисом блокировки российских каналов на YouTube. Также отмечается, что правила Google по формированию и блокировке аккаунтов, а также по работе с пользовательским контентом являются непрозрачными, необъективными и непредсказуемыми, что приводит к внезапным блокировкам аккаунтов и удалению контента. Размер штрафа за нарушение антимонопольного законодательства будет определён в ходе административного расследования.Напомним, ФАС России возбудила дело против Google в апреле 2021 года после обращения РОЦИТ. Причиной обращения стало наличие у американской компании возможности блокировать аккаунты, «не неся при этом ответственности». В ходе оценки рынка ФАС признала Google компанией, занимающей доминирующее положение на рынке видеохостинга. В сообщении ведомства сказано, что действия Google привели «к ущемлению прав пользователей на беспрепятственное получение и распространение информации, ущемлению интересов распространителей контента, а также ограничению конкуренции».Google получит предписание ФАС, в соответствии с которым должна будет изменить пользовательское соглашение, чтобы блокировки YouTube-каналов не были безосновательными. Директор РОЦИТ Рустам Сагдатулин отметил, что главная проблема действий Google заключается в том, что от компании практически невозможно получить обратную связь, чтобы узнать причины блокировки. «Мы хотим добиться, чтобы компания давала хотя бы минимальные разъяснения, и у пользователей появилась возможность оспорить решение и вернуть аккаунт», — прокомментировал данный вопрос господин Сагдатулин. Он также отметил, что сейчас РОЦИТ получает аналогичные жалобы на TikTok.]]></text>
</doc>
