<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Motorola обновила Moto G Stylus экраном с частотой 90 Гц и чипом MediaTek Helio G88]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новинка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[стилус]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[motorola]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[lenovo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-03T18:36:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сегодня компания Motorola представила обновлённый Moto G Stylus. Одной из главных особенностей устройства, как становится ясно из его названия, является поддержка стилуса. В остальном это типичный «среднячок», который не может похвастаться даже поддержкой 5G.Новый Moto G Stylus построен на базе чипсета MediaTek Helio G88, который работает в связке с 6 Гбайт оперативной памяти. Ёмкость накопителя составляет 128 Гбайт. Главное отличие новинки от предыдущих моделей серии заключается в экране. В отличие от прошлогодних Moto G Stylus (2021) и Moto G Stylus 5G, которые оснащаются 60-Гц дисплеями, новинка получила матрицу с частотой обновления 90 Гц. Экран диагональю 6,8 дюймов на матрице IPS может похвастаться разрешением Full HD+. Он окружён тонкими рамками, а в отверстии по центру в верхней части расположился 16-Мп объектив фронтальной камеры.Основная камера смартфона сочетает главный 50-Мп датчик и вспомогательные 8-Мп и 2-Мп сенсоры. Ёмкость аккумулятора составляет 5000 мА·ч. Заметим, что новинка может похвастаться всё ещё востребованным 3,5-мм аудиоразъёмом. Корпус смартфона полностью выполнен из пластика, что характерно для бюджетных устройств.Новый Moto G Stylus поставляется с предустановленной Android 11, запущенной ещё в 2020 году. Motorola оценила новинку в $299,99.]]></text>
</doc>
