<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Samsung будет обновлять ПО флагманов Galaxy S22 пять лет — они получат Android 16]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[samsung]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[обновление]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[поддержка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[по для мобильных устройств]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[программное обеспечение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[android]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-09T21:23:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Samsung увеличила срок поддержки флагманских Android-устройств до пяти лет — теперь компания обязуется предоставлять для них четыре масштабных обновления операционной системы, а также пять лет выпускать патчи безопасности.В прошлом году Samsung взяла на себя обязательство обеспечивать четыре года поддержки ПО для фирменных смартфонов и планшетов — выпускать три масштабных обновления Android и четыре года предоставлять патчи безопасности. Обещание компании касалось как флагманов, так и среднебюджетных устройств. Теперь флагманам срок поддержки продлили.Это означает, что представленные сегодня смартфоны серии Galaxy S22 и планшеты Galaxy Tab S8, которые выходят на рынок с предустановленной Android 12, будут получать обновления до Android 16 включительно. Хорошая новость касается и владельцев флагманских смартфонов 2021 года, таких как серия Galaxy S21, включая Galaxy S21 SE, Galaxy Z Fold3 и Z Flip3. Они тоже получат пять лет поддержки. При этом Galaxy S21 FE, как и сегодняшние новинки, завершит свой жизненный цикл с Android 16, поскольку он стал первым смартфоном южнокорейской компании с предустановленной Android 12.Напомним, что сегодня Samsung провела крупное мероприятие по запуску новых продуктов, в ходе которого представила смартфоны Galaxy S22, с предварительным обзором которых уже можно ознакомиться на 3DNews, а также планшеты Galaxy Tab S8. Все новинки доступны для предзаказа с сегодняшнего дня.]]></text>
</doc>
