<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Samsung продала всего 1 млн телевизоров Neo QLED с подсветкой MiniLED в 2021 году — вдвое меньше, чем ожидалось]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[samsung]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[neo qled]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[lg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мониторы, проекторы, тв-тюнеры, телевизоры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[samsung electronics]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[omdia]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-02T13:05:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Согласно исследованию компании Omdia, в минувшем году Samsung Electronics удалось продать лишь около миллиона MiniLED-телевизоров — это намного ниже ожидаемого. В соответствии с прежними прогнозами считалось, что компания, продавшая более 2 млн таких телевизоров в 2020 году, в следующем как минимум добьётся аналогичного показателя.Neo QLED представляет собой премиум-серию LCD-телевизоров Samsung, с улучшенными контрастностью и другими характеристиками изображения. Для подсветки используются специально разработанные MiniLED-модули.В начале прошлого года озвучивалось мнение, что Samsung Electronics будет лидировать на рынке устройств, использующих MiniLED, но эти ожидания не оправдались. Во второй половине 2020 года ещё одна исследовательская компания, TrendForce, сообщала, что в 2021 году поставки телевизоров Neo QLED превысят 2 млн экземпляров. Тем не менее в июне прошлого года Omdia сообщила, что Samsung намерена продать уже 1,8 млн телевизоров с данной технологией, а ряд южнокорейских экспертов называл цифру в 1,5 млн экземпляров. В итоге прогнозы постепенно стали соответствовать реальным показателям и достигли 1 млн.Тем не менее в Omdia считают, что в этом году Samsung восстановится и продаст 3-3,5 млн MiniLED-телевизоров. По данным той же компании Samsung закупит у LG Display и Samsung Display 3,2 млн OLED-панелей, объём выпуска OLED-телевизоров составит 2 млн экземпляров.По сведениям Omdia в этом году линейка премиум-моделей Samsung будет состоять из 8K Neo QLED, 4K Neo QLED (высокого уровня), 4K QD-OLED, 4K W-OLED и 4K Neo QLED (среднего уровня). Общий объём поставок достигнет 5-5,5 млн телевизоров.Объём поставок QLED-телевизоров за пределами линейки премиум-уровня составит от 7,5 до 8 млн экземпляров, таким образом всего в серии выйдет 13 млн телевизоров — 27 % от цели Samsung, намеренной продать в текущем году 48 млн штук. Объём закупок панелей составит 56 млн экземпляров.В Omdia считают, что в Samsung могут создать отдельный бренд для OLED-телевизоров, чтобы избавить покупателей от путаницы в названиях, отделив их от линейки Neo QLED и QLED-телевизоров производителя вообще.В целом в прошлом году Samsung Electronics приобрела 48 млн LCD-панелей и выпустила 42 млн телевизоров. До прошлого года у компании не было собственных OLED-моделей. Известно, что в 2021 году совокупные поставки моделей премиум-уровня, включая Neo QLED и QLED-телевизоров достигли 11 млн экземпляров — около 24 % от общих объёмов поставок.Также по прогнозам Omdia поставки OLED-телевизоров LG Electronics увеличатся в текущем году с 4 до 5 млн экземпляров. В прошлом году компания продала всего 7 млн телевизоров класса High-End, включая как OLED, так и LCD. В этом году компания намерена увеличить продажи до 10 млн телевизоров.]]></text>
</doc>
