<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России создали прототип квантового процессора из пяти сверхпроводниковых кубитов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[кубит]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[российская наука и промышленность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[квантовые вычисления]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[процессор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[квантовый компьютер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сделано в россии]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-07T16:20:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Московский физико-технический институт (МФТИ) сообщает о том, что российские специалисты провели успешную техническую демонстрацию работы прототипа универсального квантового процессора из пяти сверхпроводниковых кубитов. Показанная схема разработана сотрудниками лаборатории искусственных квантовых систем МФТИ, а в её основу положена технологическая база Центра коллективного пользования МФТИ.Отмечается, что первые образцы процессора были получены ещё в марте 2021 года. Однако исследователям потребовался почти год на решение ряда технологических и измерительных проблем. В результате, в текущем виде решение даёт возможность осуществлять управляемое взаимодействие пар соседних кубитов. Двухкубитные операции реализованы на основе быстрой индивидуальной перестройки частоты (использованы вентили iSWAP с эффективностью более 80 %).Впрочем, выполнять какие-либо практические задачи с применением предложенного процессора пока невозможно — реализованная квантовая схема требует дальнейшей доработки.«Нам удалось добиться воспроизводимости кубитов в многокубитной схеме, что подтверждает высокий уровень технологии. Всё это достигнуто, несмотря на существенные ограничения в ключевом технологическом и измерительном оборудовании. Это значимое достижение, которое открывает перспективы дальнейшей работы над квантовыми вычислительными устройствами», — отмечают специалисты. ]]></text>
</doc>
