<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вопрос о затоплении МКС будет решаться на уровне правительств стран-партнёров]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мкс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[наука]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[станция]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-03T14:08:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ракетно-космическая корпорация «Энергия» им. С.П. Королёва (РКК), входящая в государственную корпорацию «Роскосмос», прокомментировала информацию о возможности затопления Международной космической станции (МКС).На днях стало известно, что Национальное управление по воздухоплаванию и исследованию космического пространства США (NASA) намеревается затопить МКС в Тихом океане в январе 2031 года. Для свода комплекса с орбиты планируется использовать двигатели самой станции и силовые установки пристыкованных кораблей.Как отметили в РКК «Энергия», техническая возможность свода станции с орбиты прорабатывается с момента её создания. Однако окончательно соответствующий вопрос не может быть решён какой-либо одной стороной, принимающей участие в проекте.«Вопрос о сроках эксплуатации станции и соответственно по срокам её затопления определяется на правительственном уровне стран-партнёров по программе Международной космической станции, а не единолично одной из сторон», — говорится в сообщении.Отмечается также, что траты по затоплению станции будут разделены пропорционально массе сводимых объектов. Задачи по сведению комплекса с орбиты лягут в том числе на специалистов Главной оперативной группы управления российским сегментом МКС.Добавим, что в настоящее время «Роскосмос» и NASA ведут переговоры по поводу продления срока эксплуатации МКС до 2030 года. ]]></text>
</doc>
