<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Экшен по мотивам «Истребителя демонов» выйдет на Switch, но пока только в Японии]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[cyberconnect2]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[aniplex]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[sega]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[demon slayer: kimetsu no yaiba — the hinokami chronicles]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-03T09:17:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Портал Gematsu со ссылкой на японский журнал Weekly Shonen Jump сообщил о скором расширении платформенной географии экшена Demon Slayer: Kimetsu no Yaiba — The Hinokami Chronicles.Как стало известно, уже 9 июня текущего года Demon Slayer: Kimetsu no Yaiba — The Hinokami Chronicles поступит в продажу для Nintendo Switch. Информация пока актуальна только для японского региона.Стоимость Switch-версии в Японии составит 7480 иен (около 5 тыс. рублей). Также будет доступно ограниченное издание (11 800 иен, или порядка 8 тыс. рублей), куда входят альтернативные костюмы и бонусная валюта.Напомним, японская и западная версии Demon Slayer: Kimetsu no Yaiba — The Hinokami Chronicles для всех других целевых платформ вышли с разницей в один день: 14 октября 2021 года в Японии и 15-го числа — в остальном мире.Demon Slayer: Kimetsu no Yaiba — The Hinokami Chronicles доступна на PC (Steam), PS4, PS5, Xbox One, Xbox Series X и S. Проект создавался по мотивам манги «Истребитель демонов» за авторством Коёхару Готогэ (Koyoharu Gotouge).]]></text>
</doc>
