<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мишустин пообещал технологическим компаниям России налоговые льготы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[технологии]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[правительство]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[льготы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-10T18:54:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Премьер-министр России Михаил Мишустин заявил, что правительство намерено предоставить российским технологическим компаниям новые налоговые льготы. Однако получить их смогут далеко не все. Льготы будут распространяться только на тех, кто регулярно инвестирует в научные исследования, поддерживает стартапы и внедряет инновации.Сообщается, что срок действия льготного периода будет разным для разных компаний. Крупные предприятия могут рассчитывать на три года, тогда как для малых и средних компаний он может достигать пяти лет. Премьер-министр сообщил, что компании, удовлетворяющие требованиям, получат возможность «не платить налог на прибыль за создание результатов интеллектуальной деятельности при условии, что авторские права на имущество выявлены с 1 января текущего года». Михаил Мишустин добавил, что уже подготовлены соответствующие поправки в Налоговый кодекс.Стоит отметить, что эта инициатива не нова. Аналогичный шаг власти предприняли в 2018 году, о чём премьер-министр напомнил на заседании Правительства. Предыдущий льготный период действовал два года, до 2020 года. По словам Мишустина, это помогло повысить уровень защиты интересов российских правообладателей. Он подчеркнул, что льготы предоставляются для того, чтобы «все предприниматели успели оформить свои права и таким образом повысили объем нематериальных активов российских компаний». Это сделает компании «более привлекательными для инвесторов, для выхода на внешние рынки».Технологическая отрасль является одной из самых поддерживаемых в России. Власти регулярно предлагают новые способы помощи ИТ-компаниям. Например, в прошлом месяце у технологичных стартапов появилась возможность получить компенсацию расходов на использование облачных сервисов. Эта инициатива поступила от Минцифры.В декабре прошлого года Минэкономики подготовило пакет мер для поддержки технологических компаний для доработки их продуктов под требования крупных заказчиков. Они смогут рассчитывать на субсидии в размере до 250 миллионов рублей на доработку проектов о области искусственного интеллекта, интернета вещей, 5G и тому подобного. Субсидии смогут получить лишь предприятия с выручкой от 500 миллионов до 10 миллиардов рублей в год.В октябре 2021 года была предложена инициатива по созданию в РФ фонда для разработки программного обеспечения с открытым исходным кодом. По задумке, фонд будет финансироваться за счёт федерального бюджета, институтов развития, государственных компаний и частных инвестиций.В сентябре прошлого года был утверждён пакет мер по поддержке технологической отрасли. 42 из 62 перечисленных в нём мероприятий направлены на стимулирование развития и внедрения российских разработок в целом ряде сегментов, включая «решения для бизнеса, электронные образовательные сервисы, цифровые медицинские сервисы, офисное программное обеспечение и операционные системы, обработка данных и облачные сервисы, решения в сфере искусственного интеллекта, больших данных и Интернета вещей, производство компьютерных игр и профессионального видеоконтента, решения в сфере информационной безопасности».Первый пакет мер для поддержки ИТ-отрасли был сформирован в апреле 2020 года, однако он был далеко не таким обширным.]]></text>
</doc>
