<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Энергоэффективные настольные Intel Alder Lake T-серии неожиданно появились в продаже в Европе и Японии]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[процессоры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[alder lake]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[intel]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[процессор]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-04T21:14:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Обычно Intel выпускает новое поколение процессоров Core в несколько этапов. Сначала в продажу поступают старшие модели K-серии с возможностью разгона и TDP до 125 Вт, затем массовые модели без разгона с TDP в 65 Вт, а спустя несколько месяцев — энергоэффективные чипы T-серии с TDP 35 Вт. С приходом поколения Alder Lake производитель решил не откладывать начало продаж T-серии чипов. Эти модели уже появились в Европе и Японии.Модели T-серии процессоров Core используются в компактных ПК, нередко оснащённых полностью пассивной системой охлаждения. И гибридная архитектура Alder Lake с большими производительными и малыми энергоэффективными ядрами подходит для этих целей как нельзя лучше. Поскольку чипы T-серии поколения Alder Lake только начинают появляться в продаже, ретейлеры предлагают их по ценам, выше рекомендованных Intel. Например, на немецком маркетплейсе Geizhals модель Core i9-12900T предлагается в диапазоне цен от 514 до 528 евро при рекомендованных $489, а модель Core i7-12700T отпускается от 365 до 470 евро при рекомендованных $339.В Японии эти модели продаются ещё дороже. Например, за флагманскую версию Core i9-12900T там просят около $607. Для сравнения, версия Core i9-12900K предлагается в американском Amazon за $579.Помимо старших моделей T-серии европейские ретейлеры также предлагают более доступные Core i3-12300T, Core i5-12400T, Core i5-12500T и Core i5-12600T. Они отпускаются в диапазоне цен от 147 до 299 евро в зависимости от модели, ретейлера и страны продаж.Хотя энергоэффективные чипы Intel Core T-серии обладают тем же количеством производительных и энергоэффективных ядер, что и обычные версии Alder Lake, они работают в более низком диапазоне частот. С подробными характеристиками этих процессоров и их рекомендованными ценами можно ознакомиться в таблице ниже.Хорошая новость в том, что при наличии эффективной системы охлаждения данные чипы могут достигать более высоких частот за счёт поддержки технологии Turbo Boost. При этом максимальный уровень энергопотребления той же модели Core i9-12900T в этом случае составит всего 109 Вт вместо 241 Вт у Core i9-12900K.Intel также планирует выпустить в рамках серии Alder Lake модели процессоров TE-серии для встраиваемых решений с ещё более низкими частотами работы. Их характеристики уже появились на сайте производителя, однако в продаже новинки пока недоступны.]]></text>
</doc>
