<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Власти РФ выделят средства на разработку патриотических видеоигр]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Евгений Миркин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[видеоигры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-31T18:03:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Правительство РФ нацелилось не только на регулирование продаж внутриигровых предметов, но и планирует начать производство патриотических видеоигр на территории страны. Институт развития интернета проведёт конкурс среди российских IT-компаний на гранты, которые будут направлены на разработку видеоигр о Великой Отечественной войне, разведчиках, героях и особых войсках. Об этом рассказало издание Znak.Согласно заявлению от пресс-службы Института развития интернета, запуск конкурса намечен на начало февраля. Точная дата пока не объявлена. Что интересно, государственная поддержка нацелена не только на разработчиков видеоигр, но и других производителей цифрового контента, который будет отвечать требованиям.Сколько именно государство выделит на данную цель, неизвестно. В Институте развития интернета сообщили, что финансирование будет напрямую зависеть от анализа бизнес-плана и запроса участника конкурса.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
