<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сбой всего рунета: следом за VK проблемы с доступом начались у Telegram, Instagram]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Андрей Созинов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сбой]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[telegram]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рунет]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ii]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-04T20:08:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вслед за массовым сбоем у крупнейшей российской социальной сети «ВКонтакте» проблемами в работе отметились и другие сервисы. Российские интернет-пользователи вечером пятницы столкнулись с проблемами с доступом к Telegram, Instagram*, а также сервисам МТС, Теле2, Мегафона и Ростелекома. Немного раньше также был замечен сбой у WhatsApp.На проблемы с доступом к упомянутым сервисам указывает статистика сайта Downdetector. Начиная с 19:00 по московскому времени резко возросло число жалоб пользователей. Например, в случае с Telegram большинство испытывает проблемы с подключением, а также с отправкой сообщений. У мобильных операторов, очевидно, наблюдаются проблемы с работой мобильного интернета.Что интересно, проблемы с доступом наблюдаются именно в России, а также соседних странах, Беларуси и Украине. Тот же Telegram в США и Европе работает нормально. По всей видимости, причина массового сбоя кроется именно в российском сегменте интернета, но в чём именно она заключается — не известно.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
