<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Орбиту МКС увеличили для приёма корабля «Союз МС-21» с российскими космонавтами]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[российская наука и промышленность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мкс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[наука]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[союз]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-08T13:44:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Государственная корпорация «Роскосмос» сообщает о том, что сегодня, 8 февраля 2022 года, была осуществлена плановая коррекция орбиты Международной космической станции (МКС). Манёвр осуществлён с целью формирования баллистических условий перед запуском пилотируемого корабля «Союз МС-21» и посадкой спускаемого аппарата корабля «Союз МС-19».Коррекция осуществлена за счёт силовой установки грузового корабля «Прогресс МС-18», пристыкованного к российскому сегменту МКС. Команда на включения двигателей была выдана в 10:56 по московскому времени — они проработали около 142 секунд.В результате, средняя высота орбиты станции увеличилась на 0,45 км: сейчас она составляет 417,6 км. В настоящее время специалисты «Роскосмоса» изучают телеметрическую информацию для расчёта новых параметров орбиты.Как сообщается, запуск корабля «Союз МС-21» с экипажем 67-й длительной экспедиции запланирован на 18 марта в 18:55 по московскому времени. На МКС на нём отправятся трое российских космонавтов: Олег Артемьев, Денис Матвее и Сергей Корсаков. Посадка спускаемого аппарата корабля «Союз МС-19» намечена на 30 марта в 14:27 по московскому времени.На борту орбитального комплекса сейчас работает экипаж в составе космонавтов «Роскосмоса» Антона Шкаплерова (командир станции) и Петра Дуброва, а также астронавтов NASA Марка Ванде Хая, Раджи Чари, Томаса Маршбёрна, Кейлы Бэррон и астронавта Европейского космического агентства Маттиаса Маурера. ]]></text>
</doc>
