<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[GlobalFoundries увеличила выручку на 74 % и спрогнозировала сохранение высокого спроса на чипы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[globalfoundries]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[отчёт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[прогноз]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-09T15:07:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В ходе отчёта о финансовых результатах IV квартала компания GlobalFoundries доложила, что её выручка увеличилась на 74 %, а также дала положительный прогноз на текущий квартал: на фоне общеотраслевого дефицита спрос на полупроводниковую продукцию останется высоким.По оценкам аналитиков, GlobalFoundries должна закончить текущий квартал с выручкой в $1,84 млрд и прибылью из расчёта $0,14 на акцию. Собственные прогнозы компании звучат ещё оптимистичнее: продажи от $1,88 до $1,92 млрд и прибыль от $0,21 до $0,27 на акцию. GlobalFoundries, чей контрольный пакет акций принадлежит правительству Абу-Даби (фонду Mubadala Investment), в минувшем году вышла на фондовый рынок США. Компания пока по всем параметрам уступает отраслевому лидеру TSMC, но прилагает все усилия, чтобы увеличить собственную долю на рынке контрактного полупроводникового производства.Во избежание ажиотажа GlobalFoundries стремится превратить взрывной спрос на чипы в долгосрочные обязательства, которые обеспечат клиентам стабильные прибыль и рост. Компания также планирует расширить производство, участвуя в профильных госпрограммах США и Европы. Глава компании Том Колфилд (Tom Caulfield) напомнил инвесторам, что за теперешним дефицитом может следовать избыток запасов продукции, которого тоже следует избегать, особенно если через 10 лет, как было заявлено ранее, мировой оборот отрасли может достичь $1 трлн. Следуя текущей стратегии, GlobalFoundries пока не поспевает за столь стремительными темпами роста, фактически расширяя производство только при наличии финансовых обязательств от заказчиков.С момента выхода компании на биржу в минувшем октябре её акции подорожали на 19 % до $56,05, и ещё 3,5 % активы набрали после отчёта. По итогам IV квартала компания нарастила выручку на 74 % в годовом выражении до $1,85 млрд, прибыль составила $0,18 на акцию. Это выше ожиданий аналитиков, которые предсказали $1,81 млрд и $0,09 соответственно.]]></text>
</doc>
