<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Samsung решит, стоит ли расширять производство панелей QD-OLED во второй половине года]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[samsung]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[инвестиции]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[qd-oled]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[комментарии последних событий]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[дисплей]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[производство]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[слухи]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-07T21:27:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Samsung Display вряд ли примет решение о наращивании инвестиций и расширение производства OLED-панелей с квантовыми точками (QD-OLED) в течение первой половины этого года, сообщает издание The Elec.Подразделения Samsung регулярно проводят анализ инвестиций для ключевых предприятий, чтобы сообщить руководству Samsung Group о своей оценке и получить одобрение на расходы, необходимые для осуществления крупных планов. По словам источников, знакомых с вопросом, Samsung Display считает, что у неё недостаточно данных, таких как реакция потребителей и рыночный спрос, чтобы выполнить анализ инвестиций в QD-OLED. Сообщается, что самым большим препятствием для компании при принятии решения о том, стоит ли тратить больше денег на производство QD-OLED, является низкий выход годных панелей, который в настоящее время находится ниже 30 %.По словам источников, на начальных этапах производства лишь 30 % изделий соответствуют требованиям, а выход годных готовых панелей ещё ниже. Это означает, что Samsung Display, вероятно, как и прежде будет выпускать до 30 тысяч подложек в месяц на протяжении всего 2022 года. Даже если анализ инвестиций будет проведён во второй половине текущего года, учитывая время, необходимое для размещения заказов на оборудование, а также его доставки и установки, Samsung сможет запустить новые производственные линии не раньше 2024 года.Южнокорейская компания в настоящее время управляет одной производственной линией по выпуску панелей QD-OLED под названием Q1 на заводе в Асане. Она производит подложки Gen 8.5 размером 2200 × 2500 мм в количестве 30 тысяч единиц в месяц. Этого недостаточно для расширения. Источники заявляют, что Samsung Display, вероятно, может нарастить производство до 1 миллиона панелей QD-OLED для телевизоров и мониторов в год при использовании текущих мощностей, однако для достижения этого объёма потребуется увеличить выход годной конечной продукции до 70 %.Между тем, конкурирующая LG Display, которая предлагает панели W-OLED, намерена отгрузить 10 миллионов таких матриц в текущем году. Общие масштабы производства компании достигают 170 тысяч подложек в месяц, что почти в шесть раз больше, чем у Samsung.Отмечается, что Samsung Display может принять решение не расширять производство QD-OLED, и вместо этого перейти на панели QNED. Сообщается, что это будет зависеть в первую очередь от того, сколько панелей QD-OLED Samsung Electronics, крупнейший клиент Samsung Display, решит закупить в будущем.]]></text>
</doc>
