<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Более 80 % бесплатных NFT, созданных на платформе OpenSea, не несут никакой ценности]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nft]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[opensea]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nft-токены]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мошенники]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-31T15:23:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Бесплатный инструмент для создания токенов, продвигаемый крупнейшим NFT-маркетплейсом OpenSea, оказался востребован в первую очередь недобросовестными пользователями. После попытки площадки изменить правила его применения, чтобы избежать злоупотреблений, ей пришлось вернуться к прежней практике под давлением общественности.Сведения о злоупотреблениях были раскрыты платформой, чтобы оправдать планировавшееся изменение политики бесплатного использования инструментов OpenSea. Компания намеревалась ограничить применение инструмента Free Minting Tool, позволив бесплатно создавать только до пяти коллекций по 50 NFT в каждой.Хотя этот инструмент был создан в 2020 году для поддержки небогатых художников, OpenSea заявила о намерении отказаться от его неограниченного использования, поскольку злоупотребления платформой начали «расти экспоненциально» — более 80 % созданных токенов представляют собой плагиат, фейковые коллекции и спам.После того, как компания объявила о том, что намерена ограничить количество доступных для изготовления NFT, последовала крайне негативная реакция пользователей, жаловавшихся на то, что они не могут завершить создание коллекций или загрузить работы. OpenSea пришлось отказаться от первоначальных планов и извиниться перед аудиторией.Инициативы OpenSea — лишь один из маркеров растущего числа проблем, связанных с NFT. Например, мошенники и боты атакуют бесчисленное количество создателей контента, воруя работы и загружая их в NFT-маркетплейсы для создания токенов и последующей продажи. По некоторым данным, OpenSea слишком медленно реагирует на требования о блокировке аккаунтов и обеспечивает недостаточную поддержку жертвам краж и мошенничества. Маркетплейс уже заявил, что работает над несколькими решениями для поддержки создателей контента и предотвращения злоупотреблений инструментами. В компании обещают представить изменения для оценки общественностью до того, как вводить их в действие.]]></text>
</doc>
