<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[SpaceX запустила в космос итальянский спутник и успешно посадила первую ступень ракеты Falcon 9]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[spacex]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[falcon 9]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спутники]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-01T12:05:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Американская компания SpaceX наконец запустила ракету Falcon 9 с итальянским радиолокационным спутником COSMO-SkyMed (CGS-2) на борту, а также выполнила успешную посадку первой ступени носителя. Пуск провели в 18:11 по местному времени (02:11 мск) с площадки станции космических сил США на мысе Канаверал.Изначально SpaceX планировала осуществить выведение итальянского спутника на орбиту 27 января, но из-за плохой погоды в районе пуска старт трижды откладывали. В воскресенье погода наладилась, но провести пуск не удалось из-за появления круизного лайнера в опасной близости от места запуска. Обратный отсчёт был остановлен за минуту до старта, поскольку береговая охрана не успела вывести лайнер из опасной зоны.В понедельник SpaceX удалось провести пуск по запланированному сценарию. Примерно через восемь минут после старта первая ступень ракеты-носителя Falcon 9 совершила мягкую посадку на специальную площадку на мысе Канаверал. Успешная посадка ступени стала 104-й за всё время проведения пусков ракет SpaceX. В это же время вторая ступень ракеты вместе со спутником продолжила движение к заданной точке и примерно через час после старта аппарат CGS-2 достиг заданной орбиты.Напомним, вывод спутника второго поколения CGS-2 в рамках программы Cosmo-SkyMed финансируется Итальянским космическим агентством, а также Министерством обороны и Министерством образования Италии. Система состоит из двух спутников которые используются для наблюдения за поверхностью Земли с помощью радиолокаторов с синтезированной апертурой. Первый аппарат CGS-1 был доставлен в космическое пространство на ракете «Союз-СТ», которая стартовала с космодрома Куру во Французской Гвиане в декабре 2019 года.]]></text>
</doc>
