<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Easy Anti-Cheat защитит Elden Ring от читеров на ПК]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Евгений Миркин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ролевой экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[elden ring]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[fromsoftware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[bandai namco entertainment]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-31T16:54:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как стало известно, грядущий японский ролевой экшен Elden Ring от студии FromSoftware будет использовать на ПК античит Easy Anti-Cheat (EAC). Клиент будет запускаться при загрузке игры и сканировать систему в поисках признаков мошеннического ПО, чтобы впоследствии банить читеров.Эту информацию обнаружил пользователь Reddit hzy980512 в Steam EULA игры. При загрузке Elden Ring клиент EAC также запускается и проверяет двоичные файлы и аппаратную память. В нём отмечается:«В состав EAC входит клиентское программное обеспечение, которое интегрируется в Игру. При запуске Игры начинается автоматическая загрузка и установка последней версии клиентского программного обеспечения на ваше устройство. EAC осуществляет мониторинг вашего устройства, анализирует двоичный код Игры, а также сканирует физическую память с целью обнаружения и предотвращения читерских действий в Игре («Цель»). С этой целью EAC сохраняет информацию о читерских приёмах, которые используются в Игре («Данные о читах»). Принимая настоящее Соглашение или используя Игру, вы даёте согласие на то, что для достижения Цели EAC может собирать, сохранять, распространять и публиковать Данные о читах. Данные о читах используются исключительно для описанной выше Цели, включая, помимо прочего, обнаружение и блокирование игроков, которые занимаются читерством в Игре, анализ читерской деятельности и чит-кодов, а также распространение Данных о читах среди аффилированных структур EAC».Наличие античита вряд ли остановит любителей нечестной игры, но должно помочь сократить их количество. Напомним, что больше недели назад на ПК отключили серверы всех игр серии Dark Souls из-за крайне опасной уязвимости, которая позволяла злоумышленнику запустить вредоносный код на компьютере жертвы и получить полный контроль над ПК. На момент публикации новости серверы были по-прежнему недоступны.Elden Ring выйдет 25 февраля на ПК, Xbox One, Xbox Series X и Series S, PlayStation 4 и PlayStation 5.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
