<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[MSI выпустит блоки питания MEG и MPG с полной поддержкой стандарта питания PCIe 5.0 — они получат 12+4-контактные разъёмы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[pci express 5.0]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[блоки питания]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[msi]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-10T18:10:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания MSI готовит к выпуску новые блоки питания серий MEG и MPG, которые получат поддержку нового стандарта питания PCIe 5.0. Изображениями и ключевыми техническими характеристиками новинок поделился портал Wccftech.В 2020 году компания MSI одной из первых среди производителей представила модели блоков питания серии MPG GF, оснащённых 12-контактным кабелем питания Micro-Fit 3.0, который необходим для эталонных версий графических ускорителей GeForce RTX 30-й серии. В прошлом месяце компания дополнила серию MPG новой моделью A1000G, но без поддержки 12-контактного разъёма питания для видеокарт. В течение года производитель планирует выпустить две новых модели блоков питания серии MEG 80 Plus Platinum мощностью 1300 и 1000 Вт, а также три модели MPG 80 Plus Gold мощностью 1000, 850 и 750 Вт.Важной особенностью всех новинок станет полная поддержка нового стандарта питания PCIe 5.0. Это означает, что блоки питания будут поставляться с коннекторами и проводами питания нового стандарта для видеокарт нового поколения, которые ожидаются в обозримом будущем.По данным Wccftech, каждая из указанных выше моделей БП будет оснащаться комплектными кабелями с 16-контактными коннекторами (12 основных и 4 дополнительных), а также переходниками с двух 8-контактных разъёмов на один новый разъём.На фотографиях предсерийных образцов блоков питания MSI MEG и MPG видно, что они оснащены новыми разъёмами PCIe 5.0 (12+4).Один 12+4-контактный кабель питания способен передать до 600 Вт мощности на видеокарту. Отмечается, что данные кабели питания не будут совместимы с видеокартами поколений PCIe 2.0 и PCIe 3.0.О том, когда новые блоки питания MSI серий MEG и MPG с поддержкой стандарта питания PCIe 5.0 появятся в продаже, ничего не сообщается. Также ничего неизвестно об их ожидаемой стоимости. ]]></text>
</doc>
