<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[SpaceX в четвёртый раз отложила запуск итальянских спутников, теперь из-за круизного лайнера]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[spacex]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[запуск]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-31T09:44:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Американская аэрокосмическая компания SpaceX в четвёртый раз переносит запуск ракеты Falcon 9 с итальянским спутником радиолокационного наблюдения COSMO-SkyMed (CSG-2) на борту. В это раз отмена старта ракеты, намеченного на 30 января, произошла из-за появления круизного лайнера в опасной зоне поблизости пусковой площадки на мысе Канаверал во Флориде. Предыдущие отмены были вызваны неблагоприятными погодными условиями.Запуск Falcon 9 должен был произойти в воскресенье, 30 января, в 18:11 EST (02:11 мск 31 января), но за минуту до старта была дана команда об остановке обратного отсчёта, так как береговая охрана не успела вовремя увести лайнер из опасной зоны.«Корабль по-прежнему в порядке, полезная нагрузка в порядке», — заявила инженер SpaceX Джесси Андерсон (Jessie Anderson) в ходе веб-трансляции несостоявшегося запуска, отметив, что всё прошло бы в штатном режиме, если бы не инцидент с круизным лайнером.Следующий запуск может произойти во вторник, 1 февраля в 02:11 мск.Спутник COSMO-SkyMed второго поколения создан в рамках совместного проекта Итальянского космического агентства, Министерства обороны Италии и Министерства образования, университетов и научных исследований Италии. Система состоит из двух спутников, которые будут изучать нашу планету с помощью радиолокатора с синтезированной апертурой (SAR).Первый спутник системы был отправлен на орбиту с помощью российской ракеты-носителя «Союз-СТ» в декабре 2020 года.]]></text>
</doc>
