<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сенат США одобрил законопроект, который заставит Apple разрешить установку приложений на iPhone из сторонних источников]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[google]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[apple]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[магазин приложений]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[законопроект]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-03T22:14:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Судебный комитет Сената США в четверг проголосовал за одобрение законопроекта, который должен обуздать магазины приложений компаний, которые, по словам законодателей, слишком сильно контролируют рынок. Речь, конечно же, идёт о Google Play и Apple App Store. В рамках законопроекта крупным площадкам для распространения ПО запрещается требовать от разработчиков приложений использования их платёжной системы — у разработчиков должен быть выбор.Но ещё более важным в новом законопроекте является то, что он заставит Apple разрешить установку приложений на свои устройства из сторонних источников. Такой шаг позволит разработчикам приложений избежать 15- и 30-процентной комиссий App Store. Однако, по словам Apple, это поставит под угрозу конфиденциальность пользователей. Напротив Google хоть и продвигает свой Google Play на Android-устройствах, она не запрещает пользователям устанавливать ПО из сторонних источников.Сенатор от демократической партии США Ричард Блюменталь (Richard Blumenthal) заявил, что 30-процентная комиссия, которую Apple и Google взимают за покупки в своих магазинах приложений, является признаком их монопольной власти. Сенатор от республиканцев Марша Блэкбёрн (Marsha Blackburn), в свою очередь, обвинила руководителей компаний из Кремниевой долины в высокомерии и отказе от сотрудничества с Конгрессом.Новый закон вынудит магазины приложений разрешить разработчикам ПО договариваться с клиентами за пределами платформ о более дешёвых способах оформить подписку и альтернативных возможностях оплаты услуг. Например, это позволит размещать в приложениях ссылки на альтернативные способы оплаты. В прошлом году Apple заявила, что разрешит такое поведение в рамках урегулирования коллективного иска, поданного разработчиками ПО в США.Google снизила комиссию, взимаемую при использовании её платёжной системы. Представитель компании заявил, что принятый сегодня законопроект может свести на нет многие преимущества для потребителей, которые обеспечивают современные платёжные системы. По его словам, одобрение законопроекта исказит конкуренцию и будет равносильно попытке Конгресса искусственно выбрать победителей и проигравших на высококонкурентном рынке.Apple выразила обеспокоенность тем, что законодательство, если в него будут внесены поправки, облегчит крупным платформам социальных сетей отказ потребительской от практики App Store и позволит им продолжать бизнес в обычном режиме, что отрицательно скажется на конфиденциальности пользователей. Ставки особо высоки для Apple, для которой App Store является одним из важных источников дохода. В 2021 году магазин приложений принёс компании $68,4 миллиарда.Такие компании, как Spotify, Tile и Match Group поддержали законопроект, который, по их словам, сделает их менее зависимыми от Apple и Google. По словам осведомлённых людей, Microsoft также поддерживает изменение законодательства.]]></text>
</doc>
