<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Продажи умных колонок в России выросли в 2021 году в 2,6 раза]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[искусственный интеллект, машинное обучение, нейросети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[интересности из мира хай-тек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[окружающая среда]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[статистика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[умные колонки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[умный дом]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-07T14:32:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В минувшем году в России наблюдался стремительный рост спроса на умные колонки. В сравнении с 2020 годом продажи выросли в 2,6 раза, превысив 1 млн экземпляров. По данным экспертов отрасли, во многом рост популярности умных устройств обусловлен повышением интереса к экосистемам умного дома — такие гаджеты позволяют управлять другой техникой. Кроме того, не последнюю роль сыграла и пандемия.Как сообщают «Известия», исследование проведено сетью «М.Видео – Эльдорадо». По данным ретейлера, продажи умных колонок составили 1,3 млн единиц. Особенно востребованными они оказались в декабре, в этом месяце в стране было продано более 450 тыс. умных устройств соответствующего назначения. Известно, что в самой торговой сети спрос вырос в ещё больше — в четыре раза. Тремя самыми популярными моделями стали колонки «Яндекса» — «Станция Мини» с часами, «Станция Лайт» и «Станция», при этом средний чек в сравнении с 2020 годом изменился мало и составил 7 тыс. рублей.Рост популярности умных колонок подтвердили и «AliExpress Россия», а также Ozon — в 2-3 раза. А продажи колонок VK выросли более, чем в 4 раза.Помимо быстрой эволюции и расширения модельного ряда колонок в качестве драйверов продаж называется и пандемия, поскольку люди пытаются компенсировать дефицит общения с помощью голосовых ассистентов. Кроме того, колонки способны управлять элементами умного дома — в Ozon отметили рост спроса на модели, способными интегрироваться в подобные системы. Эксперты подчеркнули, что колонки уже умеют включать и выключать свет, раздвигать шторы, управлять умными пылесосами и телевизорами.Примечательно, что другие элементы умного дома, включая дистанционно управляемые лампочки, регуляторы температуры и т. д. продавались в 2021 году по разным данным в 3-8 раз активнее, а спрос на технику вроде умных чайников и пылесосов вырос в 1,5 раза.По некоторым данным, сами умные колонки часто стоят относительно недорого, поскольку создатели экосистем умного дома часто предлагают их по «дотационным» ценам, поскольку умная колонка обычно служит «сердцем» такого дома. По прогнозам экспертов, в текущем году спрос на умные устройства подобного назначения сохранится на высоком уровне, поскольку пользователи уже оценили их преимущества. Примечательно, что исследование Amazon показывает обратное: многие пользователи отказываются от их использования уже через неделю. ]]></text>
</doc>
