<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Запуск очередной партии спутников OneWeb с Байконура наметили на 5 марта]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спутниковый интернет]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[oneweb]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спутник]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-03T10:28:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Государственная корпорация «Роскосмос» сообщает о том, что в Гвианском космическом центре и на космодроме Байконур ведётся подготовка к запуску космических аппаратов компании OneWeb.Проект OneWeb, напомним, нацелен на формирование глобальной спутниковой системы для предоставления скоростного доступа в интернет в любой точке земного шара. Для этого будет развёрнута группировка из нескольких сотен небольших космических аппаратов.Сообщается, что в Гвиане специалисты Центра эксплуатации объектов наземной космической инфраструктуры (входит в «Роскосмос») ведут подготовку систем и агрегатов комплекта технологического оборудования стартового комплекса для приёма ракеты-носителя «Союз-СТ-Б». Спутники OneWeb находятся в сооружении S3B, где завершаются работы по установке их на диспенсер. Уже доставлен разгонный блок «Фрегат-М» для проведения сборки космической головной части.В свою очередь, на Байконур прибыли блоки и головные обтекатели ракет-носителей «Союз-2.1б» для запуска аппаратов OneWeb в рамках миссий № 38 и № 39. В настоящее время проводятся работы с наземным комплексом системы управления и электрические испытания.Запуск спутников OneWeb со стартового комплекса в Гвиане запланирован на 10 февраля в 21:09 по московскому времени. Первый в 2022 году запуск аппаратов OneWeb с Байконура намечен на 5 марта (миссия № 38). ]]></text>
</doc>
