<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Опубликован первый обзор игрового ноутбука с процессором Ryzen 6000 — быстрее предшественника, но не сильно]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ноутбуки и нетбуки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ryzen 6000]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ноутбуки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[процессор]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-02T15:34:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Испанское издание Professional Review опубликовало обзор игрового ноутбука Acer Nitro 5 на базе процессора AMD серии Ryzen 6000 с архитектурой Zen 3+ и графического ускорителя GeForce RTX 3060. На момент публикации данной статьи обзор был удалён. Видимо его выпустили раньше времени.В основе Acer Nitro 5 лежит 8-ядерный и 16-поточный Ryzen 7 6800H, работающий с частотой до 4,7 ГГц (на 300 МГц ниже флагманской модели Ryzen 9 6980HX). Поскольку данный процессор поддерживает только память стандарта DDR5, ноутбук оснащён двумя модулями ОЗУ DDR5-4800 объёмом 8 Гбайт каждый. За графическую подсистему в новинке отвечает мобильная GeForce RTX 3060 с заявленным показателем энергопотребления 140 Вт. Лэптоп оснащён 15,6-дюймовым экраном с разрешением 2560 × 1440 пикселей и частотой обновления 165 Гц.В наборе внешних интерфейсов у новинки присутствуют разъёмы USB4, DisplayPort 1.4 и HDMI 2.1.К сожалению, испанский ресурс не включил в свой обзор данные о производительности встроенной графики. Напомним, что серия мобильных Ryzen 6000 получила новое графическое ядро на архитектуре RDNA 2. Например, та же модель процессора Ryzen 7 6800H оснащена 12 вычислительными графическими блоками.В синтетических тестах Cinebench R20 и Cinebench R23 процессор Ryzen 7 6800H серии Rembrandt оказался действительно быстрее чипов предыдущего поколения Cezanne. Во всех испытаниях он обогнал Ryzen 7 5800H примерно на 9 %, а флагманскую модель Ryzen 9 5900HX — примерно на 5 %. Однако с учётом того, что производительность мобильных процессоров из-за разницы показателя TDP может отличаться от одной модели ноутбука к другой, то разница между быстродействием этих моделей чипов может быть как меньше, так и больше в зависимости от ноутбука.В ходе анонса мобильных процессоров Ryzen 6000 компания AMD делала акцент на различные функции, повышающие время автономной работы лэптопов на их основе. Однако время работы конкретно этой модели лэптопа Acer составило 2,5 часа при 40-процентной яркости экрана и выполнении относительно лёгких задач, отметило испанское издание. С учётом всех представленных у процессоров Rembrandt функций энергосбережения, конечно, можно было бы ожидать более продолжительного времени автономной работы.По данным Professional Review, стоимость обновлённых ноутбуков Acer Nitro 5 будет начинаться с 1599 евро, что на 400 евро дороже моделей предыдущего поколения. Повышение цен объясняется дефицитом компонентов и переходом на новый стандарт оперативной памяти DDR5.]]></text>
</doc>
