<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Серверы условно-бесплатного шутера Survarium от создателей оригинальной S.T.A.L.K.E.R. будут отключены в конце мая]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Игнатий Колыско]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[vostok games]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[survarium]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[шутер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-07T17:29:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Студия Vostok Games (основана выходцами из GSC Game World) собирается отключить серверы условно-бесплатного сетевого шутера Survarium в конце мая текущего года. Соответствующая информация появилась на официальном сайте проекта.Создатели Survarium поблагодарили «всех без исключения» игроков за поддержку, конструктивную критику и за время, уделённое игре.«Спустя почти десять лет с момента старта пришло время перевернуть страницу проекта Survarium. Это решение мы вынашивали давно, но откладывали максимально, так как понимали, насколько важным и родным проект стал для многих из вас. И это решение, принятое с болью в сердце» — написали представители Vostok Games у себя на сайте.До конца марта проект будет функционировать в обычном режиме: авторы продолжат выпускать обновления, техподдержка и веб-магазин продолжат работу. В начале апреля Vostok Games прекратит оказывать техподдержку и отключит монетизацию, после чего начислит всем игрокам по 50 тыс. золота и 500 тыс. серебра, чтобы каждый мог приобрести и опробовать любую экипировку и оружие на своё усмотрение.А уже в середине мая в Survarium начнётся событие, посвящённое закрытию игры. После завершения мероприятия серверы будут отключены, из магазина Steam проект также уберут.После отключения серверов команда Vostok Games полностью сосредоточится на работе над новым проектом.]]></text>
</doc>
