<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Самозаряжающиеся гибриды впервые обогнали по продажам в Европе дизельные авто]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[интересности из мира хай-тек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[гибридные автомобили]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ес]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[окружающая среда]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[статистика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[блоки питания, адаптеры, источники питания]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-02T14:06:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По данным Европейской ассоциацией предприятий автомобильной промышленности (ACEA) в 2021 году в Европе продажи гибридных машин с внутренней подзарядкой превысили объёмы поставок моделей, оснащённых дизельными двигателями — но пока всего на 48 автомобилей. Также сообщается, что каждая одиннадцатая машина из всех проданных была полностью электрической, всего продано 880 000 таких машин.Гибриды с внутренней подзарядкой обычно получают электроэнергию только в результате работы ДВС и способны проехать на заряде аккумулятора относительно небольшое расстояние. Гибриды с возможностью внешней подзарядки обычно больше полагаются на электродвигатель и аккумуляторы, поэтому считаются более экологически безопасными. Тем не менее у них имеется и ДВС, позволяющий проехать некоторое расстояние на традиционном горючем в случае необходимости. «Полные» электромобили, очевидно, вообще не имеют ДВС.В течение года в ЕС было зарегистрировано 1 901 239 млн самозарядных гибридов, тогда как в 2020 году — только 1,1 млн. Число регистраций машин с дизелем упало на треть с 2,77 млн в 2020 году до 1 901 191 в 2021. Новые правительственные субсидии для транспорта с низким или нулевым углеродным выбросом утроили продажи гибридов с возможностью внешней зарядки и электромобилей до более 1 млн машин только в 2020 году, точно разделить показатели не представляется возможным. Гибриды с внешней подзарядкой рассматриваются автопроизводителями как технология, предшествующая тотальному переходу на полностью электрические машины, но их применение вызывает критику защитников природы, поскольку выяснилось, что водители чаще, чем ожидалось, полагаются на ДВС вместо электродвигателей, обеспечивая некоторый объём выбросов вредных веществ в атмосферу.В 2021 году продажи электромобилей выросли на 63,1 % до 878 500 машин, а гибридов с возможностью внешней зарядки — на 70,7 % до 867 100 автомобилей. Пока самым распространённым типом транспорта остаётся бензиновый — на него приходится 40 % регистраций авто, в 2020 году его доля составляла 48 %.]]></text>
</doc>
