<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Китай создаст комитет, который поможет местным разработчикам наладить сотрудничество с компаниями вроде Intel и AMD]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[китай]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[китайские производители]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[слухи]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[субсидии]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-02T10:43:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ускорить развитие национальной полупроводниковой отрасли власти КНР пытаются за счёт привлечения зарубежных партнёров, но политические оппоненты готовы этому препятствовать. Китайское правительство готовит ещё одну инициативу по созданию специального комитета, облегчающего взаимодействие локальных разработчиков с зарубежными компаниями.По информации Nikkei Asian Review, в первой половине этого года власти КНР учредят «рабочий комитет по трансграничному взаимодействию в области полупроводников». Работа этой организации будет курироваться Министерством торговли КНР при поддержке Министерства промышленности и информационных технологий. Координировать работу комитета также будет Университет Цинхуа, самым известным выпускником которого является Си Цзиньпин (Xi Jinping), нынешний глава Китая.В задачи создаваемой организации войдёт облегчение взаимодействия китайских и зарубежных компаний полупроводникового сектора. С другой стороны, комитет будет стимулировать сотрудничество китайских научных заведений с местными компаниями, а также расширять обмен информацией с зарубежными разработчиками. Впрочем, в условиях ужесточения американских санкций успех подобной инициативы может быть предсказуемо ограничен.В идеале новый комитет мог бы способствовать выделению средств на создание в Китае производственных или исследовательских площадок зарубежных компаний, а также приобретение китайскими компаниями профильных активов за пределами КНР. Среди потенциальных партнёров китайские власти видят компании Intel, AMD, Infineon и ASML. Некоторые из них, по неофициальным данным, уже выразили готовность участвовать в проекте. Не будем забывать, однако, что AMD имеет печальный опыт создания совместного предприятия с китайскими партнёрами, деятельность которого была заблокирована властями США. Компания ASML, в свою очередь, уже давно не может получить разрешение европейских властей на поставку в Китай передового литографического оборудования.Китайские учебные заведения готовы обучать кадры для новых инициатив, а власти страны собираются привлекать финансовые ресурсы местных компаний, а не полагаться только на государственное субсидирование. SMIC и Xiaomi проявили интерес к участию в данном проекте. По итогам позапрошлого года Китай только на 16 % покрывал собственную потребность в полупроводниковых компонентах, поэтому власти страны заинтересованы в ускорении развития местной отрасли.]]></text>
</doc>
