<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Twitter оспорил в суде требование Германии передавать полиции данные пользователей и удалять незаконный контент]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[законодательство]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[германия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[twitter]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[персональные данные]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[социальные сети]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-31T23:44:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Twitter решил оспорить в судебном порядке правило, вступающее в силу в Германии с первого февраля. Оно обязывает социальные сети немедленно блокировать или удалять незаконный контент и сообщать полиции о совершении пользователями уголовных преступлений.Иск, поданный в административный суд Кёльна, оспаривает положение из расширенных правил Германии по борьбе с разжиганием ненависти, которое, по словам Twitter, позволяет передавать данные пользователей правоохранителям до того, как будет доказан факт совершения преступления. Facebook* и Google подали аналогичные иски летом 2021 года.«Мы обеспокоены тем, что закон предусматривает серьёзное посягательство на основные права граждан, — заявил представитель Twitter. — В частности, мы обеспокоены тем, что обязательство активно делиться данными о пользователях с правоохранительными органами вынуждает частные компании брать на себя роль прокуроров, сообщая правоохранителям личные данные клиентов даже при отсутствии противоправных действий».В начале 2018 года в Германии был принят закон о борьбе с разжиганием ненависти, согласно которому социальные платформы, такие как YouTube, Facebook* и Twitter, несут ответственность за контроль и удаление токсичного контента. Закон, который также требует от соцсетей публиковать регулярные отчёты о его соблюдении, подвергся критике как неэффективный. В мае прошлого года немецкое правительство приняло правки, ужесточающие закон и расширяющие его применение.По словам властей Германии, новый регламент призван помочь правоохранительным органам страны более эффективно бороться с правым экстремизмом и разжиганием ненависти в Сети.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
