<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Видео: свежий трейлер Apex Legends посвятили умениям Безумной Мэгги]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[electronic arts]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[шутер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[respawn entertainment]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[apex legends]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-03T20:58:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Electronic Arts и студия-разработчик Respawn Entertainment представили трейлер своего условно-бесплатного многопользовательского шутера Apex Legends, посвящённый Безумной Мэгги — новой легенде 12-го сезона.Напомним, некогда простую уроженку Сальво, а ныне преступницу и беспощадную военачальницу приговорили к сражению в Играх за жестокие нападения во Внешних землях.Трейлер знакомит с умениями Мэгги: «Гнев свободы» (пассивное) показывает раненых врагов и ускоряет передвижение с дробовиком, «Бур восстания» (тактическое) обжигает врагов сквозь препятствия, а «Шар-баба» (спецумение) выпускает батуты с ускорением и взрывается рядом с противником.Помимо Безумной Мэгги, «Неповиновение» (так называется 12-й сезон) принесёт с собой карту «Повреждённый Олимп», временный режим «Контроль», новый боевой пропуск и рейтинговый сезон.Запуск «Неповиновения» ожидается 8 февраля текущего года на PC (Steam, Origin), PS4, Xbox One и Nintendo Switch. Первые три недели после старта сезона за вход в игру будут давать награды (персонажей, тематические и легендарные наборы).]]></text>
</doc>
