<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Полярные медведи, снегоходы и исследовательская станция: Rust получила большое арктическое обновление]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Юлия Позднякова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[моды, патчи, дополнения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[шутер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rust]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[facepunch studios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[симулятор выживания]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[симулятор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-04T17:25:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Симулятор выживания Rust получил обещанное арктическое обновление. Разработчики добавили снегоходы, полярных медведей и другой контент, а также внесли различные исправления и улучшения.Обновление принесло новый монумент, доступный только в новом биоме, — арктическую исследовательскую станцию. Игроки могут исследовать различные строения и лабораторию с несколькими модулями, искать трофеи и греться у обогревателей. В то же время нужно помнить о находящихся на базе учёных, которые не будут рады их визиту.На станции спрятан снегоход, изначально имеющий 20 единиц топлива. Такой транспорт позволяет быстро перемещаться по снегу и песку, однако на других поверхностях его скорость замедляется. Для второго игрока предусмотрено место на заднем сидении, с которого можно отстреливаться в любом направлении.В окрестностях базы встречаются полярные медведи — самые сильные и опасные животные в Rust. Одолев такого зверя, игроки получат больше ресурсов, чем за обычного медведя. Последние в арктическом регионе не водятся. Вдобавок запас их здоровья снизился.Разработчики также улучшили ИИ противников. Так, например, некоторые учёные появляются со способностью восстанавливать здоровье при помощи аптечек. Пока таких врагов можно встретить только в Арктике, но скоро их добавят в другие области. Кроме того, создатели изменили особенности поведения и перемещения учёных.Ещё одно новшество — аэрозольный баллон, позволяющий перекрашивать предметы в любой момент без необходимости использовать ремонтный верстак. Для создания этого инструмента понадобится сто фрагментов металла.Помимо этого, обновление добавило улучшения качества жизни: слоты в шкафу для инструментов, изменения дерева технологий (теперь показываются общая стоимость разблокировки и количество хранящегося металлолома), автоходьбу и режим приседания, отслеживание патрульного вертолёта, оранжевые метки для раненых игроков в командном интерфейсе и другое. Наконец, разработчики решили обнаруженную недавно проблему с внезапными падениями производительности, наблюдавшуюся даже при высокой кадровой частоте.Одновременно в магазине предметов появился набор Arctic Pack, включающий куртку и особые скины для снегохода и штурмовой винтовки. Комплект предлагается за 935 рублей.Rust доступна на ПК (Steam), PlayStation 4 и Xbox One. В январе авторы сообщили, что продажи симулятора превысили 12 млн копий, и поделились статистикой за все восемь лет существования игры.]]></text>
</doc>
