<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Производители смартфонов могут терять до $10 млрд в год, если США запретят экспорт электроники в Россию — сильнее всех пострадает Apple]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-07T09:52:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По оценкам аналитического центра GS Group, в случае введения США запрета на экспорт в Россию американской микроэлектроники, общие потери производителей смартфонов вроде Apple, Samsung, Xiaomi и Realme могут составить порядка 760 млрд руб. или около $10 млрд в год. Больше всего потерь придётся на Apple. Тем не менее электроника компании вряд ли исчезнет с рынка благодаря «серым» поставщикам и обороту бывших в употреблении гаджетов.Как сообщает «Коммерсант» со ссылкой на материалы доклада GS Group, в 2021 году в Россию ввезли 35,2 млн смартфонов на общую сумму 832 млрд руб. При этом расходы на новинки выросли на 32 % в сравнении с прошедшим годом в связи с ростом стоимости самих новых смартфонов. Эксперты не исключают, что поставки в страну снизятся в 2022 году даже без всяких санкций из-за падения покупательной способности населения. Так, в 2022 году импорт, возможно, упадёт до 34,9 млн экземпляров смартфонов. Если же санкции будут введены и крупнейшие вендоры будут вынуждены прекратить прямые продажи в Россию, половина десятимиллиардных потерь от импорта придётся на компанию Apple.Известно, что Министерство торговли США в случае так называемого «нападения на Украину» рассматривает возможность полностью запретить экспорт в Россию любых товаров, содержащих электронные компоненты американского производства. Ожидается, что в таком случае ключевые производители смартфонов будут вынуждены практически уйти с рынка — их доля в соответствующем бизнесе с 80 % упадёт до 10-20 %, а цены на популярные смартфоны вырастут на 15-20 %.]]></text>
</doc>
