<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Предложение для удалённой работы: Клавиатура Logitech MX Keys]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[logitech]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[манипуляторы, устройства ввода графики]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[клавиатура]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-04T11:17:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Клавиатура MX Keys — качественное решение для повседневного использования, которая поможет вам эффективнее работать и решать практические задачи.Каждое нажатие клавиш — точное, плавное и удобное. Небольшое сферическое углубление на клавишах PerfectStroke четко соответствует форме пальцев, а благодаря скругленным краям клавиша сработает при нажатии на любую ее часть. На клавиши нанесено матовое покрытие, чтобы обеспечить твёрдое сцепление пальцев с клавиатурой.Устойчивая конструкция клавиш улучшает отклик и снижает уровень шума при работе — каждое нажатие хорошо ощущается. Вы сможете работать дома в любое удобное время, не нарушая тишины. А цельнометаллическая основа обеспечит клавиатуре MX Keys дополнительную прочность и устойчивость на столе.Во время работы в вечернее время не возникнет проблем, ведь в клавиатуре есть умная подсветка, которая включается благодаря датчикам движения, реагируя на приближение рук. Когда вы прекращаете работу, подсветка гаснет, экономя заряд. Интенсивность подсветки автоматически подстраивается под условия освещения; кроме того, ее также можно отрегулировать вручную.Клавиатура соединяется беспроводным способом, с помощью ресивера с Logitech Unifying или Bluetooth. Клавиатура MX Keys работает до 10 дней при полной зарядке или до 5 месяцев с выключенной подсветкой. Для подзарядки используется кабель USB-C.С помощью клавиатуры можно подключаться к трем устройствам и переключаться между ними с помощью клавиш Easy-Switch. Технология Flow позволяет переносить данные с одного ПК на другой, без труда передавать изображения, документы и файлы между компьютерами под управлением ОС Mac и Windows. Вы можете работать за стационарным компьютером, отвечать в почте на ноутбуке, который стоит рядом, потом ответить в мессенджере на смартфоне, установленном на подставке. Специальное ПО Logitech Options позволяет дополнительно назначать клавиши. MX Keys совместима с операционными системами Windows, macOS и Linux.Цена Logitech MX Keys равна 9990 руб.]]></text>
</doc>
