<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[SpaceX восстановит интернет-доступ в Королевстве Тонга, прервавшийся после извержения вулкана]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[spacex]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[интересности из мира хай-тек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[тонга]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[starlink]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сети и коммуникации]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[интернет]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-07T11:40:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стало известно, что компания SpaceX уже помогает восстановить соединение с Сетью пострадавшему от извержения подводного вулкана и последующего цунами Королевству Тонга. Островное государство лишилось широкополосной связи с внешним миром из-за повреждения подводного кабеля, но на помощь ему придёт Starlink.С момента извержения 15 января большинство населения страны потеряло возможность выхода в Сеть и использования других видов связи, поскольку единственным каналом для королевства до последнего времени являлся один кабель, связывавший острова с остальной частью мира.По данным представителя расположенной недалеко Республики Фиджи, сейчас команда SpaceX занимается введением в эксплуатацию на Фиджи базовой станции Starlink, необходимой для интеграции пользователей спутниковых терминалов компании в глобальную сеть. В январе сам Илон Маск (Elon Musk) сообщал в Twitter, что его компания, возможно, сможет помочь пострадавшим.По последним данным, корабль Reliance находится у берегов главного острова королевства около недели, но работы по ремонту подводного кабеля ещё далеки от завершения. Любые меры по обеспечению островов интернетом окажут огромную поддержку местным жителям, которым необходимо поддерживать связь с близкими, находящимися за границей.]]></text>
</doc>
