<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Акции Snap взлетели на 62 % на фоне сообщения о первом в истории компании прибыльном квартале]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[im-клиенты]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приложения для ios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приложения для android]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[snapchat]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[отчёт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[акции]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[квартал]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[социальные сети]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-04T11:04:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Акции Snap (владеет Snapchat) резко взлетели по итогам финансового отчёта за IV квартал: компания превзошла ожидания аналитиков по выручке, прибыли и росту базы пользователей. Накануне акции Snap сначала подешевели на 23,6 % после квартального отчёта Meta*, однако собственные финансовые показатели компании воодушевили инвесторов, и активы Snap после закрытия торгов взлетели на 62 % — итоговая корректировка остановилась на отметке 52 %.Основные финансовые показатели из отчёта Snap выглядят так:Компания также представила прогноз, согласно которому доход в I квартале составит от $1,03 до $1,08 млрд, и это выше ожидаемых аналитиками $1,01 млрд. За этот же период, согласно собственным прогнозам Snap, число ежедневно активных пользователей Snapchat достигнет от 328 до 330 млн, что снова выше ожидаемых аналитиками 327,8 млн.Лёгких денег компания не ожидает: приложение Snapchat выпускается в версии для Apple iPhone, а монетизация обеспечивается рекламой, поэтому приходится считаться с новой политикой конфиденциальности iOS, из-за которой, например, Meta* ожидает снижения доходов на $10 млрд в 2022 году. Впрочем, отметил финансовый директор Snap Дерек Андерсон (Derek Anderson), рекламный бизнес компании восстанавливается «быстрее, чем мы ожидали». По мнению господина Андерсона, для полного восстановления доверительных отношений с рекламодателями может потребоваться ещё пара кварталов.Старший коммерческий директор Snap Джереми Горман (Jeremi Gorman) отметила, что отдел продаж оказывает рекламодателям помощь в преодолении препятствий, связанных с этими изменениями. Труднее всего пришлось тем, чья цель сосредоточена на нижних сегментах воронки продаж, например, покупках в приложении, поэтому многие из них переключились на средние сегменты вроде кликов или установки приложений — здесь конверсия прозрачнее, несмотря на новые правила iOS. Среди прочих сложностей у рекламодателей она выделила нестабильность в цепочках поставок и кадровые проблемы — эти макроэкономические факторы напрямую влияют на рекламный бизнес Snap.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
