<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Игровой смартфон Red Magic 7 со 165-Вт зарядкой дебютирует 17 февраля]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nubia]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[игровой смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[red magic]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-08T13:28:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Бренд Nubia опубликовал тизер, сообщающий о том, что флагманский игровой смартфон Red Magic нового поколения будет официально представлен уже на следующей неделе — 17 февраля.Речь идёт об аппаратах серии Red Magic 7. Помимо базовой версии, в это семейство, как ожидается, войдёт более дорогая модификация Red Magic 7 Pro. Основой послужит мощный процессор Qualcomm Snapdragon 8 Gen 1 с восемью ядрами и модемом 5G.По слухам, будут выпущены варианты с 8, 12, 16 и 18 Гбайт оперативной памяти LPDDR5, а ёмкость флеш-накопителя составит 128, 256 и 512 Гбайт. Старшей модели приписывают поддержку сверхбыстрой подзарядки мощностью 165 Вт. Эта система позволит полностью зарядить аккумулятор на 4500 мА·ч всего за десять минут.Говорится о наличии 6,8-дюймового дисплея Full HD+ (2400 × 1080 точек) с частотой обновления до 165 Гц и частотой отклика сенсорного слоя 720 Гц. В оснащение войдёт тройная камера с 64-мегапиксельным основным сенсором, модулями на 8 и 2 млн пикселей.Среди прочего упомянуты адаптер беспроводной связи Wi-Fi 6E 802.11ax с частотными диапазонами 2,4, 5 и 6 ГГц, контроллер NFC, экранный сканер отпечатков пальцев, порт USB Type-C и 3,5-мм аудиогнездо. ]]></text>
</doc>
