<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геомагнитная буря вывела из строя 40 новых интернет-спутников SpaceX Starlink]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[spacex]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[интересности из мира хай-тек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спутники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[окружающая среда]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[starlink]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сети и коммуникации]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-09T08:27:19+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Принадлежащий SpaceX интернет-сервис Starlink ожидает ощутимая утрата — из 49 спутников, выведенных на орбиту только 3 февраля текущего года, по последним данным 40 будут уничтожены в результате геомагнитной бури.Как сообщает сама компания, выведенные на низкую околоземную орбиту спутники приступили к контролируемому полёту на высоте около 210 км над Землёй. На таких высотах в случае, если спутник не проходит изначальную проверку систем, он быстро сходит с орбиты из-за сопротивления воздуха, присутствующего на таких высотах в некоторых количествах.В SpaceX сообщают, что геомагнитная буря в пятницу вызвала потепление атмосферы и рост её плотности — по данным телеметрии сопротивление воздуха оказалось «до 50 % выше, чем в период предыдущих запусков». В результате команда Starlink перевела спутники в безопасный режим, позволяя свободно лететь без внешнего управления.Тем не менее в компании сообщили, что увеличившееся сопротивление и низкая высота не позволили большинству объектов выйти из безопасного режима и провести манёвры по повышению орбиты, поэтому до 40 спутников уже вошли в земную атмосферу или войдут в неё в ближайшее время. В SpaceX утверждают, что сошедшие с орбиты спутники не представляют угрозу для других космических объектов и разрушатся в атмосфере, не оставляя на орбите космического мусора и не загрязняя Землю обломками.Недавно SpaceX миновала важную веху на пути освоения космоса, выведя на орбиту 2000 спутников. Всего планируется ввести в эксплуатацию как минимум 12 000. В таких условиях потеря 40 экземпляров не будет критической для всей группировки. При этом даже крупные объекты SpaceX вроде ступеней ракет-носителей Falcon 9 обычно сгорают в атмосфере, не принося прямого вреда земным обитателям.]]></text>
</doc>
