<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сделка GlobalWafers по покупке немецкого производителя кремниевых пластин Siltronic развалилась]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[комментарии последних событий]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[полупроводники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сделка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[тайвань]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[германия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кремний]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-01T05:26:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Немецкие регуляторы имели возможность до конца января одобрить сделку между двумя крупными участниками рынка кремниевых пластин — тайваньской GlobalWafers и немецкой Siltronic. Компании объявили о намерениях объединить активы в декабре 2020 года, и немецкая инстанция была последней, влияющей на исход сделки. К указанному сроку согласовать сделку, тем не менее, не удалось.Более года, как отмечает Bloomberg, потребовалось немецкому министерству экономики на рассмотрение сделки между компаниями, но к назначенному сроку она так и не была согласована. По словам представителей GlobalWafers, компания приложила максимальные усилия к тому, чтобы условия сделки удовлетворяли запросы немецкой стороны, и отрицательный исход сильно разочаровал покупателя. Компания обязуется продолжить работу с имеющимися европейскими клиентами, а также проанализирует причины отказа немецкой стороны для учёта полученной информации при формировании дальнейшей инвестиционной стратегии.После развала сделки Siltronic может претендовать на выплату компенсации в размере 50 млн евро. Руководство GlobalWafers на предшествующем этапе переговоров предложило немецким властям особые полномочия в управлении активами объединённой компании, но договорённость о продаже Siltronic так и не была достигнута. В случае успеха переговоров сделка позволила бы появиться второму по величине производителю кремниевых пластин в мире.]]></text>
</doc>
