<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Take-Two не оставит полюбившиеся фанатам франшизы без сиквелов — у Max Payne и L.A. Noire могут появиться продолжения]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[take-two interactive]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[шутер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[l.a. noire]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[max payne]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-08T21:47:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Генеральный исполнительный директор Take-Two Interactive Штраус Зельник (Strauss Zelnick) в рамках недавнего финансового отчёта обмолвился о планах компании на ближайшее будущее.По словам Зельника, в настоящее время в разработке у Take-Two Interactive и подконтрольных ей студий находится «самая сильная и разнообразная» линейка видеоигр за всю историю американского издательства.Компания при этом занимается проектами не только по новой интеллектуальной собственности, но и сиквелами «многих полюбившихся фанатам франшиз» Take-Two Interactive.Какие именно серии собралась продолжать Take-Two, Зельник не уточнил, но, как отмечает портал DualShockers, на презентации вслед за словами руководителя последовал слайд (см. выше) с упоминанием таких франшиз, как L.A. Noire, Max Payne и Midnight Club.Как стало известно на днях, в стенах Rockstar Games полным ходом идёт активная разработка следующей части Grand Theft Auto. Продажи пятой к настоящему моменту уже превысили 160 млн копий.]]></text>
</doc>
