<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Samsung представила планшеты Galaxy Tab S8 — старший получил 14,6-дюймовый экран с «чёлкой» и стоит от 107 тыс. рублей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Андрей Созинов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[samsung]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[galaxy tab]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[планшет]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[snapdragon]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[планшетные компьютеры и смартбуки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-09T18:00:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Samsung помимо флагманских смартфонов Galaxy S22 представила в рамках сегодняшнего мероприятия флагманские планшеты Galaxy Tab S8. Всего в серию вошли три модели: базовый Galaxy Tab S8, более крупный Galaxy Tab S8+ и самый продвинутый и огромный Galaxy Tab S8 Ultra.Базовая модель Galaxy Tab S8 оснащена 11-дюймовым дисплеем на ЖК-панели с разрешением 2560 × 1600 точек и частотой обновления 120 Гц. В свою очередь Galaxy Tab S8+ предлагает 12,4-дюймовый экран AMOLED с разрешением 2800 × 1752 точки и также частотой 120 Гц. Наконец, Galaxy Tab S8 Ultra получит огромную по планшетным меркам 14,6-дюймовую панель AMOLED с разрешением 2960 × 1848 точек и частотой 120 Гц. Во всех случаях поддерживается ввод с помощью цифрового пера S Pen, которое поставляется в комплекте.В основе каждого из планшетов лежит флагманский процессор Qualcomm Snapdragon 8 Gen 1, который включает восемь ядер с частотой до 3 ГГц. Модели Galaxy Tab S8 и Tab S8+ будут доступны только с 8 Гбайт оперативной памяти, а объём встроенной флеш-памяти может составлять 128 или 256 Гбайт. В свою очередь Galaxy Tab S8 Ultra доступен в версиях с 8, 12 и 16 Гбайт оперативной и 128, 256 и 512 Гбайт встроенной памяти соответственно.Все три новинки получили аудиосистемы с четырьмя динамиками AKG и поддержкой объёмного звучания. Тыльные камеры у новинок также одинаковые: они сочетают 13-Мп основной модуль с 6-Мп широкоугольным. Планшеты Galaxy Tab S8 и Tab S8+ получили 12-Мп фронтальные камеры, а вот старший Galaxy Tab S8 Ultra предложит двойную фронтальную камеру с парой 12-Мп модулей, основным и широкоугольным. Заметим, что двойная фронтальная камера расположена в небольшом вырезе в экране — возможно, это первый планшет с «чёлкой».Samsung предлагает версии как только с Wi-Fi, так и с Wi-Fi, 5G и LTE. Планшет Galaxy Tab S8 оснащён батареей на 8000 мА·ч, Galaxy Tab S8+ — 10 090 мА·ч и Galaxy Tab S8 Ultra — 11 200 мА·ч. Время автономной работы последнего достигает 14 часов. Все новинки поддерживают быструю зарядку мощностью 45 Вт.Что касается цен, то Galaxy Tab S8 будет стоить в России от 64 990 рублей, Galaxy Tab S8+ — от 81 990 рублей, а Galaxy Tab S8 Ultra — от 106 990 рублей. Предзаказы начнут принимать уже сегодня, а продажи стартуют 11 марта.]]></text>
</doc>
