<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Россия отработает элементы супербыстрой схемы полёта к МКС в июне]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[мкс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[наука]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[прогресс]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-06T09:17:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В РКК «Энергия» (входит в «Роскосмос») рассказали о планах по отработке супербыстрой схемы полёта к Международной космической станции (МКС).На сегодняшний день успешно реализованы три схемы сближения российских космических кораблей с МКС. Это, в частности, двухсуточная и четырёхвитковая программы: последняя предполагает полёт продолжительностью около шести часов. С 2018 года начала использоваться быстрая двухвитковая схема, которая позволяет кораблям добираться до МКС примерно за три с половиной часа.Супербыстрая схема предусматривает только один виток, а полёт в этом случае займёт всего около двух часов. Однако выполнение таких запусков потребует соблюдения ряда жёстких баллистических условий по относительному положению корабля и станции.Как сообщает ТАСС, элементы супербыстрой схемы полёта к МКС будут отработаны летом нынешнего года во время запуска грузового корабля «Прогресс МС-20». Старт этого аппарата предварительно намечен на июнь.«Мы будем готовить условия для проведения четырёхвитковой схемы сближения "Прогресса МС-20" и на её фоне отработаем элементы одновитковой схемы», — рассказали в РКК «Энергия».Предполагается, что на завершающем этапе сближения корабль выйдет на коэллиптическую орбиту, и в заданный момент будет выполнен импульс для перехода на орбиту МКС по оптимальной гомановской траектории. Это позволит проверить расчёты перед окончательным переходом к одновитковой схеме. ]]></text>
</doc>
