<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В файтинг Nickelodeon All-Star Brawl добавили Шреддера из «Черепашек-ниндзя» и новую арену]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[файтинг]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[платформер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[моды, патчи, дополнения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[gamemill entertainment]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ludosity]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nickelodeon all-star brawl]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[fair play labs]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-04T09:46:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство GameMill Entertainment с разработчиками из Ludosity и Fair Play Labs посредством портала IGN представило свежее контентное обновление для своего платформенного файтинга Nickelodeon All-Star Brawl.Как стало известно, новым пополнением в списке бойцов Nickelodeon All-Star Brawl оказался суперзлодей Шреддер — заклятый враг Черепашек-ниндзя из одноимённой франшизы.Вместе со Шреддером патч принёс в Nickelodeon All-Star Brawl ещё одну арену — локация создавалась по мотивам классического игрового шоу Double Dare от Nickelodeon. Посмотреть на оба нововведения можно в роликах ниже.Помимо нового контента, выпущенная заплатка включает ряд исправлений и корректировок баланса. Полный список изменений доступен в публикации официального микроблога Nickelodeon All-Star Brawl.Nickelodeon All-Star Brawl вышла на PC (Steam), PS4, PS5, Nintendo Switch, Xbox One, Xbox Series X и S. Игра примечательна тем, что позволяет управлять героями различных мультфильмов Nickelodeon и столкнуть их друг с другом.]]></text>
</doc>
