<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Весной Samsung начнёт продавать телевизоры с MicroLED, которые будут на 40 % дешевле актуальных моделей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[samsung]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[телевизор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[microled]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мероприятия и события it-индустрии, выставки, форумы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мониторы, проекторы, тв-тюнеры, телевизоры]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-31T10:40:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Samsung планирует начать в мае производство телевизоров с MicroLED-дисплеями, которые будут намного дешевле актуальных моделей, выпущенных в прошлом году. Об этом сообщает южнокорейское издание The Elec.Пока не сообщается, о каком регионе продаж идёт речь. Свою первую 110-дюймовую модель на базе MicroLED-технологий Samsung представила в прошлом году. По данным источников The Elec, в этом году цена будет ниже приблизительно на 40 % — это может косвенно свидетельствовать, например, о серьёзном усовершенствовании техпроцесса выпуска панелей.По последним данным, речь идёт о новинках с 89- и 101-дюймовыми дисплеями с разрешением 4К (3840 × 2160 точек), позже появится и вариант с дисплеем на 114 дюймов. Известно, что первые две версии уже демонстрировались на выставке CES 2022 ранее в этом году.Известно, что 89-дюймовая модель будет стоить $80 000, а вариант на 114 дюймов — $100 000. Для сравнения, 110-дюймовый телевизор Samsung MicroLED на момент выхода стоил более $140 000.Цену на 101-дюймовый телевизор ещё предстоит уточнить. Сообщается, что все три версии будут использовать LTPS TFT-матрицы, такие же, какие Samsung уже использовала в 110-дюймовой версии.]]></text>
</doc>
