<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вторую часть Final Fantasy VII Remake могут представить в этом году]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Евгений Миркин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[square enix]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[final fantasy vii remake]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[final fantasy vii]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-31T17:58:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сегодня, в честь празднования 25-летнего юбилея Final Fantasy VII на специальном мероприятии продюсер оригинальной игры Ёсинори Китасе (Yoshinori Kitase) рассказал о намерении раскрыть первые подробности продолжения Final Fantasy VII Remake.«Мы усердно работаем над Final Fantasy VII: Ever Crisis, поэтому, пожалуйста, ждите новостей. Кроме того, что касается долгожданного ремейка Final Fantasy VII [Часть 2]… будет больше информации… в этом году, если получится», — сказал продюсер на трансляции.Напомним, что Final Fantasy VII: Ever Crisis — это мобильная одиночная игра, которая по главам раскроет сюжет оригинальной Final Fantasy VII и её ответвлений, включая Advent Children, Before Crisis, Crisis Core и Dirge of Cerberus.На вопрос, уверен ли он, что продолжение будет показано в этом году, Китасе ответил: «Ну да. Мы только что начали отмечать 25-летие Final Fantasy VII. Мы хотим отпраздновать и порадовать фанатов, поэтому в течение следующих 12 месяцев мы хотим поделиться некоторой информацией. Ожидайте [новостей]!»До сих пор было раскрыто крайне мало подробностей продолжения Final Fantasy VII Remake. Известно, что сорежиссёр Final Fantasy VII Remake Наоки Хамагути (Naoki Hamaguchi) возьмёт на себя все обязанности режиссёра второй части, поскольку Тецуя Номура (Tetsuya Nomura) занял позицию креативного директора. Подтверждено также и то, что игра будет использовать особенности PlayStation 5.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
