<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Citroen показала обновлённый концепт DS E-Tense Performance с двигателем от гоночного электромобиля]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ds]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[концепт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-09T17:25:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Подразделение DS Automobiles, являющееся премиальным суббрендом Citroen, объявило о намерении с 2025 года перейти на выпуск только электромобилей. Судя по концепту электромобиля DS E-Tense Performance, это будут не только комфортные, но и мощные машины.Ключевой особенностью концепт-кара DS E-Tense Performance является его позиционирование — это гиперкар, оборудованный силовым агрегатом гоночного болида Formula E. Первая версия данного концепта была представлена ещё в 2016 году на Женевском автосалоне. За минувшие 6 лет машина была серьёзно усовершенствована: сейчас она получила передний электродвигатель на 250 кВт и задний на 350 кВт — вместе они выдают 600 кВт или 815 л.с. мощности при крутящем моменте до 8000 Н·м. По сути, это гоночный электромобиль, предназначенный для движения по дорогам общего пользования.Не вдаваясь в подробности, компания отметила, что источником энергии стали аккумуляторы на основе «инновационного химического состава», размещённые по центру ближе к задней части машины для оптимального распределения веса. DS E-Tense Performance разгоняется до 100 км/ч всего за 2 секунды.Автопроизводитель также отметил, что ходовые огни машины состоят из 800 светодиодных элементов, а кузов окрашен особой интерференционной краской с «эффектом жука» — цвет может меняться в зависимости от угла зрения. Наконец, компания отметила, что пока речь идёт о концепте, однако испытания первого прототипа на основе данного проекта стартуют уже до конца текущего месяца.]]></text>
</doc>
