<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Британские учёные создали миниатюрный дрон-стрекозу, который лучше живых насекомых по лётным качествам]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Детинич]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[британские учёные]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[дроны]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мир роботехники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[дроны и коптеры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[окружающая среда]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-03T14:48:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[У природы есть чему поучиться, но намного ценнее превзойти её. Группа учёных из Университета Бристоля создала эффективную систему махов крыльями для миниатюрных дронов, которая по своей эффективности превзошла работу крыльями живых насекомых. Такие дроны могут использоваться для инспекции объектов инфраструктуры в обычных условиях и в случае бедствий. И рано или поздно такие дроны появятся, не исключено, что на основе предложенной разработки.Все представленные до сегодняшнего дня технологии полёта с маховыми крыльями используют те или иные механические передачи от двигателей к крыльям. Подобные механизмы снижают эффективность двигательной установки. Британская разработка выгодно отличается тем, что у неё нет механической передачи — усилие на крылья передаётся благодаря переключаемому электростатическому полю.Крыло-электрод расположено между двумя управляющими электродами (точнее — пара крыльев). Электростатический заряд периодически создаётся то на верхнем, то на нижнем электроде, что заставляет заряженное с противоположным знаком крыло поочерёдно притягиваться то к одному, то к другому электроду. Но главное не в этом, а в том, что передаваемые на крылья усилия возрастают благодаря помещению между крыльями и электродами диэлектрической жидкости, не имеющей своего заряда.Учёные назвали свою систему LAZA (iquid-amplified zipping actuator). Дрон с крыльями LAZA перемещался в воздухе со скоростью 2,5 км/ч или на 18 длин своего корпуса в секунду, что очень и очень быстро. Надёжность системы также оказалась высочайшей. Крылья совершали до миллиона махов без каких-либо изменений механических свойств материала или в эффективности.Как всегда, подводят элементы питания. Дрон летал на привязи. Маленькие и эффективные батарейки — вот сегодня главный барьер на пути подобных разработок в жизнь.]]></text>
</doc>
