<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ПК-версия Dying Light 2 Stay Human получила первый пострелизный патч [обновлено]]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[моды, патчи, дополнения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[techland]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[dying light 2 stay human]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-08T20:18:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Обновление: патч 1.0.5 уже доступен в Steam и Epic Games Store. Заплатка повышает стабильность игры и улучшает настройку пресетов графики.Независимая польская студия Techland в официальном микроблоге своего зомби-экшена с открытым миром Dying Light 2 Stay Human сообщила о выходе патча 1.0.4 для ПК-версии игры.Как и было обещано, обновление принесло с собой улучшения работы DLSS, устранения багов, приводящих к вылетам, дублированию трупов ИИ в кооперативе и невозможности продавать ценные предметы торговцам.Кроме того, создатели исправили появление графических артефактов на некоторых видеокартах AMD, а также переназначение клавиш мыши (работа над внедрением поддержки дополнительных кнопок ещё ведётся).Патч 1.0.4 уже доступен для загрузки пользователям Steam и Epic Games Store. В Techland также заверили, что продолжают трудиться над оставшимися исправлениями для всех других платформ, и поблагодарили сообщество за терпение.Dying Light 2 Stay Human вышла 4 февраля на PC (Steam, Epic Game Store), PS4, PS5, Xbox One, Xbox Series X и S. До консолей PlayStation и Xbox патч доберётся к концу текущей недели.]]></text>
</doc>
