<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[PlayStation 5 получила голосовое управление с новой бета-версией ПО]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[консоли]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[sony]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[программное обеспечение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation 5]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation 4]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-09T07:52:24+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Sony анонсировала очередной релиз бета-версий обновлённого ПО для консолей PlayStation 5 и PlayStation 4. Пользователи, участвующие в программе тестирования PS5, первыми получат возможность оценить обновления групповых чатов, новые настройки интерфейса и даже возможность управления консолью с помощью голосовых команд.Судя по данным в блоге Sony, консоли подобно смартфонам или умным колонкам смогут отзываться на команду «Hey PlayStation!» для поиска и запуска игр и приложений, а также управления воспроизведением видеоматериалов или саундтреков. Если виртуальный ассистент не нужен, его можно будет отключить в настройках. На первом этапе голосовые команды будут доступны только на английском пользователям из США и Великобритании.Изменения коснутся и голосовых чатов. Отныне они будут называться «parties» (буквально — «команды», «вечеринки») и администратор сможет решить, какой из чатов, подобно настоящей вечеринке, открыт для всех, а какой — только для друзей по приглашению. Впрочем, пока функция будет в любом случае доступна только участникам программы бета-тестирования.Поддерживаются и другие новые функции, вроде возможности хранить определённые игры или приложения на домашнем экране, предусмотрены и другие полезные дополнения. С полным списком можно ознакомиться в блоге команды PlayStation.Сегодня пользователи, чьё участие в программе одобрено, получат письма от Sony. То же касается бета-версии новой прошивки для PlayStation 4, новых функций у которой заметно меньше. Например, добавится возможность управлять громкостью каждого из игроков в чате по аналогии с PS5.Разумеется, в предложении Sony присутствуют и традиционные предупреждения о возможных багах, характерных для большинства бета-версий. По данным компангии позже в этом году обновления ПО для PS5 и PS4 будут доступны пользователям консолей во всём мире.]]></text>
</doc>
