<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Выручка Activision Blizzard в четвёртом квартале 2021 года оказалась ниже ожиданий аналитиков]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовый отчёт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые результаты]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[activision blizzard]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-04T14:12:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Activision Blizzard опубликовала финансовый отчёт по итогам четвёртого квартала 2021 года, показавший, что компания не оправдала ожиданий аналитиков по объёму полученной за три месяца выручки, которая составила $2,49 млрд. Аналитики ожидали, что этот показатель достигнет $2,82 млрд.Несмотря на снижение полученной за квартал выручки, чистая прибыль за отчётный период выросла до $564 млн ($0,72 на акцию) по сравнению с $508 млн ($0,65 на акцию), которые были получены за четвёртый квартал годом ранее. Похоже, что не слишком удачные финансовые результаты стали одной из причин, подтолкнувших руководство Activision Blizzard к сделке с Microsoft.Финансовые результаты говорят о признаках замедления роста продаж. Ранее продажи игр компании стимулировала пандемия, из-за которой многим людям пришлось проводить дома большую часть времени. С начала пандемии объём продаваемых по всему миру видеоигр значительно вырос. По данным компании NPD, только в США потребительские расходы на видеоигры достигли рекордных $60,4 млрд в 2021 году, что на 8 % больше результата за предыдущий год.Несмотря на это, образ жизни людей постепенно становится мене замкнутым, из-за чего рост продаж видеоигр замедляется. Activision Blizzard объявила о снижении объёмов продаж Call of Duty: Vanguard, которая оказалась менее успешной по сравнению с предшественницей. Также отмечается снижение вовлечённости пользователей Call of Duty: Warzone. При этом пользователи Call of Duty Mobile суммарно потратили более $1 млрд.]]></text>
</doc>
