<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Младшая настольная Intel Arc A380 оказалась быстрее GeForce GTX 1650 и Radeon RX 570]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[видеокарты]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[видеокарта]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[intel arc]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[intel arc alchemist]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-04T16:21:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Небезызвестный интернет-детектив Tum_Apisak поделился обнаруженной информацией о производительности младших моделей графических ускорителей Intel серии Arc Alchemist — стационарной Intel Arc A380 и мобильной Arc A370M. В качестве платформы для их тестирования использовалось программное обеспечение SiSoftware.Оба ускорителя построены на процессоре DG2-128EU, поддерживают трассировку лучей, а также технологию ИИ-масштабирования Intel XeSS. Видеокарты получили по 4 Гбайт памяти GDDR6 с 64-битным интерфейсом. Модели на базе этого графического процессора должны использовать чипы памяти с пропускной способностью 14 Гбит/с, остальные же графические ускорители серии Alchemist получат более быструю память 16 Гбит/с.Несмотря на аналогичные аппаратные характеристики, настольная версия ускорителя оказалась на 23 % производительнее мобильной — 2399,97 против 2956,10 Мп/с. Вероятно, это обусловлено более высоким уровнем TDP, а также более высоким значением максимальной частоты работы GPU, которая зависит от температуры и качества охлаждения. Для сравнения, GeForce GTX 1650 Super в том же тесте набирает 2568,82 Мп/с, а  Radeon RX 570 — 2546,56 Мп/с. Получается, что младшая настольная Intel Arc Alchemist будет способна обогнать эти ускорители, что выглядит весьма многообещающе.На данный момент Intel ещё не определилась с окончательной датой релиза своих видеокарт серии Arc. Напомним, что производитель собирался выпустить свои дискретные видеокарты до конца первого квартала 2022 года. Многочисленные утечки и слухи уже неоднократно намекали, что младшие модели на базе DG2-128EU появятся на рынке первыми.]]></text>
</doc>
