<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Видео: 10 минут прохождения Dying Light 2 Stay Human в кооперативном режиме]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Игнатий Колыско]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[dying light 2 stay human]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[techland]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-03T13:39:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На официальном YouTube-канале издания IGN появилось 10-минутное видео с прохождением миссии в Dying Light 2 Stay Human командой, состоящей из четырёх человек. Всё основное внимание в ролике уделяется борьбе с зомби при дневном свете, никаких ночных операций заснято не было.В описании к ролику журналисты IGN отметили, что при кооперативном прохождении вся мрачная атмосфера Dying Light 2 улетучивается. В режиме совместной игры у геймеров есть возможность делиться добычей друг с другом, а прогресс и полученные награды можно перенести в одиночную кампанию.Релиз Dying Light 2 Stay Human ожидается уже 4 февраля на PC (Steam, Epic Games Store), PS4, PS5, Xbox One, Xbox Series X и S. На ПК игру будет защищать Denuvo, но от неё могут отказаться уже вскоре после выхода.Многие журналисты уже успели вынести вердикт новому творению польской студии: игра не покорила профильных критиков, но получила оценки чуть лучше первой части.Рецензент 3DNews Михаил Пономарёв назвал Dying Light 2 отличным экшеном в зомби-антураже, «с сильным повествованием (если не считать пролога и эпилога) и по-человечески простыми и правдивыми персонажами».]]></text>
</doc>
