<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Приложение «Госключ» защитит россиян при покупках в Сети]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[госуслуги]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[эцп]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[маркетплейсы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-02T10:58:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Уже с 1 февраля жители России могут дистанционно заключать договоры о покупке на некоторых сетевых торговых площадках с помощью приложения «Госключ» — речь идёт о приобретении как товаров, так и услуг. По словам вице-премьера Дмитрия Чернышенко, личный кабинет приложения можно интегрировать с профилем на маркетплейсе.Приложение запустили ещё в августе 2021 года — на тот момент оно обеспечивало возможность дистанционного заключения договоров на оказание услуг мобильной связи без необходимости «очно» подтверждать личность. Теперь для совершения защищённых покупок пользователю необходимо связать учётную запись на портале госуслуг с профилем в маркетплейсе.По данным представителя правительства, не исключается, что в дальнейшем все сделки на таких площадках будут заключаться с помощью электронной подписи, «вшитой» в «Госключ», что повысит как безопасность операций, так и ответственность сторон. Ещё одним преимуществом будет то, что совершаемые действия получат юридическую значимость. По имеющейся в распоряжении правительства статистике, с помощью приложения только в прошлом году подписано более 100 тыс. договоров.В Минцифры считают, что приложение позволит удостовериться в наличии у продавца подтверждённого профиля на портале «Госуслуги». Такие меры помогут снизить вероятность мошенничества и недобросовестной активности в целом.Одной из первых площадок, поддержавших интеграцию приложения с «Госключом», стала Avito, для которой особенно важна борьба с мошенниками. По словам генерального директора компании Владимира Правдивого, верификация аккаунта с помощью портала госуслуг при посредничестве «Госключа» позволит наиболее эффективно решить вопрос подтверждения благонадёжности пользователей.]]></text>
</doc>
