<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Астрономы создали Центр по защите неба от флотилий спутников — он будет координировать борьбу учёных на глобальном уровне]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Детинич]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спутники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[астрономия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[окружающая среда]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-05T11:11:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Астрономы всего мира решились выступить единым фронтом против новой деятельности компаний космической связи — создания огромных флотилий спутников вокруг Земли. Группировки из десятков тысяч космических аппаратов начинают мешать наблюдениям за космосом с Земли. Учёных не спросили, как им будет работаться в новых условиях. Теперь астрономы будут требовать совместно с ними смягчить последствия этих действий.Число спутников связи на орбите Земли для глобального космического интернета пока исчисляется полутора тысячами у компании SpaceX и несколькими сотнями у других операторов. Но этого оказалось достаточно, например, чтобы каждый пятый снимок Паломарской обсерватории был тем или иным образом испорчен засветками от космических аппаратов. Безусловно, современные программные средства позволяют удалять помехи с изображений, но это также уничтожает часть полезной информации, что со временем будет только усугубляться.Учёные начали публично заявлять о недостаточной ответственности операторов спутников связи ещё летом прошлого года. Сегодня этот протест оформился в организацию Центра по защите неба от флотилий спутников.«Создание этого Центра станет важным шагом к обеспечению того, что технологические инновации не будут мешать нам как изучать ночное небо, так и просто наслаждаться его видом. Я уверена в том, что научные организации, участвующие в работе Центра, будут успешно координировать работу астрономов на глобальном уровне», — заявила президент Международного астрономического союза (МАС) Дебра Эльмегрин, чьи слова приводит пресс-служба NOIRLab.Планируется, что в работе центра примут участие как научные организации со всего мира, так и отдельные астрономы. Фактически координацией усилий для противодействия «засорению» неба будут заниматься Национальная лаборатория оптической и инфракрасной астрономии (NOIRLab) и новая обсерватория SKA, которая будет эксплуатировать строящийся в Южной Африке и Австралии гигантский радиотелескоп. Но пользы от работы центра будет немного, если бизнес не захочет участвовать в этом деле наравне с учёными.]]></text>
</doc>
