<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Голландская ASML заподозрила китайского конкурента в краже интеллектуальной собственности]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[производство микросхем]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[китай]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[шпионаж]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[asml]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-09T22:14:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Голландская компания ASML подозревает китайский стартап Dongfang Jingyuan Electron в нарушении прав на её интеллектуальную собственность, пишет Bloomberg. Деятельность китайской компании связана с выпуском оборудования для проектирования, производства и тестирования интегральных микросхем — в той же сфере работает ASML.Свои подозрения в отношении китайского производителя ASML озвучила в рамках последнего ежегодного финансового отчёта. В частности, голландская компания указала, что с начала 2021 года ей стали поступать сообщения о том, что Dongfang Jingyuan Electron, активно рекламирующая свои продукты на местном рынке, может нарушать её права на интеллектуальную собственность.ASML обратилась к некоторым своим клиентам и попросила их не вести дел с Dongfang Jingyuan Electron, а также информировала китайские власти о своих подозрениях. Голландская компания также отметила, что «наблюдает за ситуацией и в случае необходимости будет готова перевести дело в судебную плоскость».Компания ASML играет важнейшую роль на рынке полупроводников. Она выпускает передовое оборудование для фотолитографии в глубоком ультрафиолете (EUV), необходимое для производства самых современных чипов. Кроме того, она производит оборудование для выпуска микросхем на базе более зрелых технологических процессов.Китай в значительной степени полагался на технологии ASML в прошлом, поскольку они играли важную роль в попытке создать собственную экосистему производства чипов, что позволило бы стране снизить свою зависимость от импортных технологий. Однако эти планы были сорваны США, чьё правительство под угрозой торговых санкций оказало давление на голландскую компанию и запретило продавать своё новейшее оборудование в Китай в 2019 году. К настоящему моменту ASML по-прежнему не получила лицензию на экспорт своих самых передовых продуктов в Поднебесную, пишет Bloomberg.В свою очередь компания Dongfang Jingyuan Electron, основанная в 2014 году и ставшая в прошлом году участником программы государственной поддержки IT-отрасли, связана с компанией XTAL, с которой в свою очередь в 2019 году судился голландский производитель оборудования. XTAL тоже обвинялась в краже интеллектуальной собственности ASML и проиграла суд в США, который обязал китайскую компанию выплатить $845 млн пострадавшей стороне.В мае 2021 года Dongfang Jingyuan Electron получила звание «маленького гиганта». Этим титулом в Китае называют перспективные молодые компании, выбранные в рамках амбициозной правительственной программы, направленной на развитие местной технологической отрасли. Титул является своего рода сигналом для инвесторов, указывающий на то, что компания имеет правительственную поддержку и защиту.]]></text>
</doc>
