<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России готовится к запуску наноспутник-лаборатория ReshuUCube на отечественных компонентах]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[российская наука и промышленность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[наноспутник]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спутник]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[наука]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-02T16:12:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сибирский государственный аэрокосмический университет им. М.Ф.Решетнёва рассказал о проекте небольшого спутника, на базе которого планируется проводить различные эксперименты в условиях космического пространства. Отмечается, что данный малый космический аппарат построен на отечественных компонентах.Аппарат получил название ReshuUCube (Reshetnev University Cubesat). Это наноспутник с размерами 30 × 10 × 10 см. Он попадает в массовую категорию от 1 до 10 кг. Устройство получит большое количество различных приборов, в том числе магнитометр, датчики температуры, камеру и пр.Уникальность проекта заключается в том, что ReshuUCube не рассчитан на выполнение какой-либо определённой задачи. По сути, это космическая лаборатория, на базе которой могут проводиться те или иные эксперименты в соответствии с загруженными программными инструкциями. В частности, планируется выполнение работ, связанных с мониторингом радиации.«Например, мы изучали тепловыделение процессоров, количество сбоев памяти в зависимости от радиации. Потом мы можем залить новое программное обеспечение или, например, тестировать сжатие информации, либо сбоев какой-то определённой части процессоров, настроить физические датчики, чтобы они измеряли синхронно какой-то параметр», — говорят исследователи.Запуск ReshuUCube планируется осуществить в течение нескольких месяцев: аппарат отправится в космос в качестве попутной нагрузки. Ожидается, что срок его работы составит два–три года. ]]></text>
</doc>
