<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Актёр озвучения Джоэла из The Last of Us прекратил сотрудничество с NFT-компанией после критики в Сети]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Евгений Миркин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nft]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-31T22:22:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Актёр озвучения героев видеоигр Трой Бейкер (Troy Baker), наиболее известный по ролям в The Last of Us и BioShock Infinite, решил прекратить сотрудничество с VoiceVerse NFT после чрезмерно негативной реакции со стороны геймеров.В этом месяце Бейкер заявил о сотрудничестве с компанией VoiceVerse NFT, которая утверждала, что позволит людям покупать голоса искусственного интеллекта в виде NFT. Их затем якобы можно будет использовать в любой игре.Изначально актёр сказал, что партнёрство будет «изучать способы предоставления новых инструментов новым разработчикам для создания новых вещей, а также давать каждому возможность владеть и инвестировать в интеллектуальную собственность, которую они создают».Бейкер также добавил: «Нам всем есть что рассказать. Вы можете ненавидеть. Или вы можете создавать. Что вы выберете?»Более двух недель пользователи Сети критиковали как высказывание Бейкера, так и его участие в проекте. Сегодня он объявил о прекращении сотрудничества с VoiceVerse NFT и извинился перед поклонниками за свой комментарий.«Спасибо всем за ваши отзывы и терпение, — написал он в Twitter. — После тщательного рассмотрения я решил не продолжать сотрудничество с VoiceVerseNFT. Помимо этого, я услышал вас и прошу прощения за то, что обвинил кого-то в ″ненависти″ просто потому, что вы не согласны со мной».]]></text>
</doc>
