<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[LG выпустила монитор 22MP410-B формата Full HD для офисной работы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[мониторы, проекторы, тв-тюнеры, телевизоры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[монитор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[lg]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-07T10:42:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания LG расширила ассортимент мониторов, анонсировав модель 22MP410-B для повседневной работы. Новинка получила 21,5-дюймовую матрицу формата Full HD с разрешением 1920 × 1080 пикселей.Панель обладает яркостью 250 кд/м2 и контрастностью 3000:1. Углы обзора по горизонтали и вертикали — до 178 градусов. Экран окружён довольно широкими рамками. Частота обновления составляет 75 Гц, время отклика — 5 мс (GtG).Для монитора заявлен 72-процентный охват цветового пространства NTSC. Реализована технология AMD FreeSync, помогающая поднять плавность изображения за счёт устранения разрывов кадра.Предусмотрен специальный режим чтения, корректирующий цветовую температуру и уменьшающий яркость таким образом, что создаётся впечатление просмотра обычной бумажной книги. Функция снижения мерцания сокращает нагрузку на глаза при продолжительной работе.Имеются игровые инструменты. Так, стабилизатор чёрного помогает геймерам вычислить снайперов, засевших в самых тёмных уголках, и быстро укрыться при появлении вспышки от выстрела. Уменьшение задержек благодаря технологии динамической синхронизации действий помогает улавливать критичные моменты в реальном времени.Монитор наделён интерфейсами HDMI 1.4 (×2) и D-Sub. Подставка допускает регулировку только угла наклона дисплея. ]]></text>
</doc>
