<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[МТС начал предлагать iPhone по подписке — от 3000 рублей в месяц]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[мтс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[iphone]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[подписка]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-08T15:53:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Оператор МТС в партнёрстве с компанией Forward Leasing представил программу подписки на смартфоны Apple: предложение распространяется практически на все актуальные модели iPhone — от iPhone 13 Pro Max до iPhone SE.В рамках программы клиент получает новый смартфон за ежемесячную плату, которая составляет от 3055 рублей за iPhone SE. Самый дорогой — Apple iPhone 13 Pro Max с 1 Тбайт памяти — обойдётся в 9249 рублей в месяц. В течение года необходимо выплатить 60 % от цены устройства, после чего можно сделать апгрейд на новую модель по аналогичной подписке.«Оставшиеся 40 % при этом выплачивать не нужно: достаточно вернуть прежний смартфон и продолжить вносить ежемесячную плату за подписку на новое устройство. Таким образом, можно экономить 40 % цены смартфона, если каждый год менять его по подписке на новый», — подчёркивает МТС.Клиент также может продолжить пользоваться имеющимся аппаратом, выплачивая оставшуюся часть стоимости по графику. Кроме того, в любой момент можно внести весь остаток разом.Оставить заявку на оформление программы МТС Upgrade можно в любом магазине МТС или на сайте forward-leasing.ru. Во втором случае процесс оформления происходит полностью в онлайновом режиме и занимает всего несколько минут. Воспользоваться предложением может абонент любого оператора, достигший 18 лет и имеющий гражданство РФ.МТС отмечает, что ежемесячная плата за подписку будет почти вдвое меньше обычного платежа по рассрочке. Средства можно переводить с любых банковских карт в личном кабинете на сайте forward-leasing.ru или в мобильном приложении Forward. ]]></text>
</doc>
