<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В 2021 году крупные IT-компании купили рекордный объём экологически чистой электроэнергии]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[комментарии последних событий]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[google]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[microsoft]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экология]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[возобновляемая энергия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[окружающая среда]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электричество]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[блоки питания, адаптеры, источники питания]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-01T21:35:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В прошлом году крупные технологические компании вызвали всплеск корпоративных закупок экологически чистой энергии, сообщает Bloomberg NFE. Всего в 2021 году разные корпорации приобрели рекордные 31,1 ГВт «зелёной» энергии — это более чем 10 % всего электричества, полученного из возобновляемых источников. При этом больше половины соглашений о покупке экологически чистой энергии были подписаны технологическими компаниями, такими как Amazon, Microsoft, Meta* и Google.Договоры о закупке такого количества энергии из возобновляемых источников — это одна из стратегий, которые используют корпорации, чтобы заявить, что они используют исключительно экологически чистое электричество. На самом деле, в офисы и на фабрики компаний «зелёная» энергия не поступает постоянно, поскольку электросети, к которым они подключены, могут попросту не располагать необходимым количеством возобновляемых источников энергии. То есть, такие соглашения являются скорее виртуальными, и подчёркивают приверженность компании борьбе за экологию.Аналитики отмечают, что такие компании, как Google, Apple, Microsoft и Meta* являются первыми, кто начал заключать договоры на покупку экологически чистой энергии. Тем не менее, им ещё многое предстоит сделать, чтобы снизить негативное влияние своей деятельности на окружающую среду.Данные о сделках Google по покупке электроэнергии в прошлом году подчёркивают зарождающуюся тенденцию, которая может помочь компаниям эффективно снизить вред, наносимый окружающей среде. Раньше поисковый гигант был крупнейшим покупателем экологически чистой энергии, однако уступил Amazon, Meta*, Microsoft и ряду других. Теперь компания инвестирует непосредственно в возобновляемые источники энергии и заключает контракты, отличные от традиционных сделок по приобретению электричества.Google впервые объявила о своих планах полностью перейти на использование экологически чистой энергии в 2020 году. Тогда компания заявила, что намерена завершить переход к концу десятилетия. В мае прошлого года Google подписала соглашение с энергетическим стартапом Fervo на разработку новой геотермальной электростанции в штате Невада, США, которая, в конечном итоге, должна обеспечить электричеством местные ЦОД поискового гиганта.О цели полностью отказаться от использования источников энергии, отрицательно влияющих на экологию, в прошлом году объявила Microsoft. Тем не менее, компания пока в значительной степени зависит от энергетических гигантов, хотя и делает упор на приобретение экологически чистого электричества. Amazon, которая ещё не взяла на себя обязательства по полному переходу на энергию из возобновляемых источников, с небольшим перевесом опередила Microsoft и второй год подряд является крупнейшим корпоративным покупателем экологически чистого электричества.Компании, которые не связаны с технологиями, не переходят на экологически чистую энергию с таким энтузиазмом. В то время как общий объём возобновляемой энергии, закупленной корпорациями в 2021 году, вырос почти на 24 % в годовом исчислении, количество компаний, закупающих экологически чистое электричество, сократилось.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
