<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Meta]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[интересности из мира хай-тек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мероприятия и события it-индустрии, выставки, форумы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[me]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[интернет]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[express wi-fi]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сети и коммуникации]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ff]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-01T13:58:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Meta* сворачивает проект Express Wi-Fi, действующий в 30 развивающихся странах. В его рамках осуществляется сотрудничество с местными сообществами, провайдерами и бизнесами. В отличие от уже свёрнутой бесплатной для пользователей программы Free Basics, новая обеспечивала по 100 Мбайт интернета за 15 центов и 20 Гбайт — за $5.Facebook* (ныне Meta*) с 2016 года сотрудничала со спутниковыми операторами, интернет-провайдерами и другими компаниями в странах вроде Индии, Южной Африки и Филиппин. Ретейлеры получали возможность продавать оборудование для создания точек доступа по разумным ценам при сотрудничестве с провайдерами.В Meta* рассчитывали, что получившие доступ к Сети пользователи непременно будут заводить аккаунт в сети Facebook* — как и в случае с Google, значительная доля роста компании в последнее время приходится на развивающиеся страны, где многие люди до недавних пор не пользовались интернетом вообще.По данным компании, хотя она сворачивает программу Express Wi-Fi, её внимание будет сфокусировано на других проектах, связанных с предоставлением доступа в Сеть. Компания намерена продолжить сотрудничество с партнёрами в телекоммуникационной сфере для оптимизации доступа в Сеть. Представитель Meta* пообещал продолжить работу с партнёрами, участвовавшими в проекте Express Wi-Fi, для минимизации «воздействия на их бизнесы» и сохранения возможности клиентов выходить в интернет. Прекращение действия программы запланировано до конца текущего года.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
