<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Специальную зимнюю версию электромобиля Polestar 2 испытали за Полярным кругом]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[испытания]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[polestar]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-02T17:07:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Находящийся в совместном владении Volvo и Geely производитель электромобилей Polestar представил специальную версию одной из своих моделей, ориентированную на езду в суровых зимних условиях. Машина получила название Arctic Circle, и она прошла серию испытаний близ шведского города Йоккмокк за Северным полярным кругом.Основу проекта составила старшая версия электромобиля Polestar 2 с двумя моторами и увеличенным запасом хода, а руководил разработкой спецверсии главный инженер Polestar по шасси и раллийный гонщик Йоаким Ридхольм (Joakim Rydholm). По его словам, основной целью проекта было повышение управляемости машины, что более чем актуально в случае изрядно заснеженной трассы.Машина подверглась ряду модификаций: дорожный просвет вырос на 30 мм, мощность увеличилась до 350 кВт (469 л.с.), крутящий момент — до 680 Н·м, кроме того, были установлены 19-дюймовые зимние шины (245/35 R19) с 490 4-мм металлическими шипами на каждой. На амортизаторы от шведской Öhlins были установлены пружины на 30 % мягче, чем у стандартной версии Polestar 2. В компании уточнили, что подобные испытания за Полярным кругом проводятся каждый год в течение 15 недель.К сожалению, в Polestar не сообщили, при какой температуре проводились испытания, и как холод вообще влияет на дальность автономного хода электромобилей. По некоторым оценкам, при температуре ниже –20 °C она может снижаться на 41 %.]]></text>
</doc>
