<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Акции Alphabet станут доступнее — компания объявила о дроблении ценных бумаг для привлечения частных инвесторов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[google]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[alphabet]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сплит]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[акции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-02T14:20:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владеющий Google холдинг Alphabet анонсировал дробление акций в соотношении 20 к 1. За счёт значительного снижения цены одной акции, они смогут привлечь индивидуальных инвесторов, кроме того, теперь ценные бумаги смогут попасть в промышленный индекс Доу Джонса. По задумке, компания сможет поднять рыночную капитализацию выше $2 трлн.Активы Alphabet не очень популярны у индивидуальных инвесторов, которые в основном ориентируются на ценные бумаги с относительно невысокой ценой и узнаваемыми брендами. Акции Alphabet стоят почти $3000 и торгуются под названием компании, а не известной на весь мир торговой марки Google. Если план по дроблению будет одобрен акционерами, то процедура пройдёт после закрытия торгов 15 июля. Все держатели активов на 1 июля получат дополнительный пакет из расчёта 19 акций в дополнение к одной уже имеющейся в качестве специальных дивидендов.Накануне торги по активам Alphabet закрылись при цене $2 752,88: если взять данный показатель за основу расчёта, то сегодня акции компании после дробления стоили бы около $138 — в последний раз такие цены наблюдались лишь в 2005 году. Предыдущее дробление акций компании производилось в 2014 году, когда их стоимость превысила $1000. Дробление также позволит Alphabet войти в промышленный индекс Доу Джонса, который рассчитывается из цены акций, а не общей рыночной капитализации, поэтому компании с четырёхзначными ценами на акции, в том числе Alphabet и Amazon участвовать в нём не могли.Сейчас дробления на американском фондовом рынке проводятся намного реже, чем ранее: лишь дважды в 2019 году против 47 раз по индексу S&P 500 в 2006 и 2007 гг. Однако в 2020 году данную процедуру осуществили сразу два крупных игрока: Apple и Tesla. После того, как Alphabet сообщила о намерении провести дробление акций, её активы подорожали на 7 %.]]></text>
</doc>
