<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Монитор Philips 27E1N5600AE получил IPS-матрицу WQHD и порт USB Type-C]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[philips]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мониторы, проекторы, тв-тюнеры, телевизоры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[монитор]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-11T12:36:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ассортимент мониторов Philips пополнился моделью 27E1N5600AE на матрице IPS размером 27 дюймов по диагонали. Новинка подходит для повседневной работы и развлечений.Панель обладает разрешением WQHD — 2560 × 1440 пикселей. Яркость равна 300 нит, контрастность — 1000:1. Время отклика составляет 4 мс (GtG), частота обновления — 75 Гц. Средства адаптивной синхронизации (Adaptive Sync) помогают поднять плавность изображения путём устранения разрывов кадра.Монитор оборудован подставкой, которая позволяет регулировать угол наклона экрана и высоту по отношению к рабочей поверхности. Дисплей можно переводить из альбомной ориентации в портретную. Допускается монтаж на стену посредством крепления VESA.Имеется порт USB Type-С с возможностью подачи до 65 Вт энергии на подключённое устройство, например, портативный компьютер. Кроме того, есть концентратор с четырьмя разъёмами USB 3.2, интерфейсы HDMI 1.4 и DisplayPort 1.2. В оснащение входят стереофонические динамики мощностью 3 Вт каждый и гнездо для наушников на 3,5 мм.Нагрузку на глаза при длительной работе помогают снизить технологии Blue Light Filter и Flicker-Free. Информации об ориентировочной цене на данный момент нет. ]]></text>
</doc>
