<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Покупатели Battlefield 2042 призывают EA вернуть деньги за игру — петиция собрала почти 20 тыс. подписей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Евгений Миркин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[electronic arts]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[battlefield 2042]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[шутер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[dice]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-08T13:35:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Неудачный релиз Battlefield 2042 недавно признала даже Electronic Arts, однако о возмещениях покупателям речь не идёт. Возможно, это скоро изменится, поскольку петиция на Change.org, которая призывает издателя позволить игрокам вернуть свои деньги за Battlefield 2042, активно собирает подписи.Многие непопулярные изменения в проверенной формуле Battlefield привели к массовому исходу из игры, усугублённому заявлением Electronic Arts, что контент первого сезона откладывается до лета. Недовольство сообщества вылилось в петицию на Change.org, которую на момент публикации статьи подписали 20,4 тыс. человек. Пользователи призывают Electronic Arts дать возможность возместить средства за покупку Battlefield 2042, аналогично тому, что произошло с Cyberpunk 2077 после столь же скандального запуска.Что пишут в петиции:Подобные петиции на Change.org редко приносят ощутимые результаты, но они оказывают дополнительное давление на Electronic Arts и DICE, чтобы они изменили игру. Battlefield 2042 довольно быстро выпала из всех списков «самых популярных» и «самых просматриваемых» игр, включая Twitch, Steam и Microsoft Store (Xbox).Battlefield 2042 поступила в продажу 19 ноября 2021 года на ПК, Xbox One, Xbox Series X и Series S, PlayStation 4 и PlayStation 5 ]]></text>
</doc>
