<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Видео: авторы Risk of Rain 2 объявили дату выхода DLC Survivors of the Void и показали трейлер нового класса]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Юлия Позднякова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[risk of rain 2]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[аркада]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[моды, патчи, дополнения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[шутер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[gearbox publishing]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[hopoo games]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[роглайк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-02T17:41:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На YouTube-канале IGN появился новый трейлер Survivors of the Void — первого платного дополнения к роглайк-шутеру Risk of Rain 2. Незадолго до этого разработчики из студии Hopoo Games объявили, что релиз DLC состоится 1 марта.В ролике продемонстрировали способности одного из двух новых классов — рейлганнера (Railgunner). Персонаж способен наносить значительный урон по одной цели на большом расстоянии в снайперском режиме. Уникальные гаджеты и механики позволяют ему «превращать в красный туман всё, что находится в поле его зрения».Атаки рейлганнера не могут случайным образом нанести критический урон, как это бывает у других выживших: для этого класса критическое попадание гарантировано при поражении уязвимых точек противников. После выстрела в режиме снайперской винтовки M99 появляется полоска активной перезарядки, позволяющая сделать следующий выстрел раньше и нанести на 500 % больше урона. Для атак на близкой дистанции используются умные патроны с автоприцеливанием, достигающие цели в 100 % случаев.Также рейлганнер умеет высоко прыгать при помощи отталкивающего устройства (Concussion Device), что даёт возможность быстро перемещаться в безопасные места с более выгодным обзором. Гаджет применяется и для отталкивания небольших врагов. Особое умение класса — суперзаряд (Supercharge) — перегружает рельсотрон, после чего тот выпускает мощный снаряд большого радиуса действия (на 4000 % больше базового урона и на 150 % больше урона по уязвимым местам). После использования суперспособности всё оружие отключается на пять секунд, в течение которых доступно только отталкивающее устройство.О втором классе расскажут позже. Survivors of the Void, в котором игроки сразятся с монстрами Пустоты, также привнесёт новые уровни, предметы, противников и изменит существующие локации. О намерении создать платное дополнение авторы объявили ещё в декабре 2020 года. В ноябре прошлого они сообщили, что Survivors of the Void выйдет в начале 2022-го.Больше отрывков геймплея за рейлганнера можно увидеть в 25-м выпуске дневников разработчиков (Dev Thoughts). В том же видео сообщили дату выхода и цену DLC. Дополнение поступит в продажу 1 марта по цене $15 (со скидкой на старте — за $9,75). Для запуска потребуется основная игра. Сначала релиз состоится на ПК (уже есть страница в Steam), а на консолях его стоит ждать позже.Risk of Rain 2 доступна на ПК (Steam), PlayStation 4, Xbox One, Nintendo Switch и Google Stadia. Пользовательский рейтинг сиквела в Steam на основании 120 тысяч рецензий составляет 96 %. Роглайк-шутер вошёл в число самых прибыльных игр магазина Valve среди вышедших из раннего доступа в 2020 году.]]></text>
</doc>
