<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Sony и разработчики Gran Turismo анонсируют «прорывной проект» в области искусственного интеллекта]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[гонки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[polyphony digital]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[sony interactive entertainment]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[sony ai]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-07T20:07:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Подразделение Sony Group Corporation, занимающееся разработками в сфере искусственного интеллекта, опубликовало тизер грядущего анонса со студией Polyphony Digital (серия Gran Turismo).Как стало известно, 9 февраля Sony AI совместно с Polyphony Digital и Sony Interactive Entertainment анонсирует «прорывной проект» в области искусственного интеллекта и запустит свой «игровой флагман».Обнародованный тизер длится меньше полуминуты и демонстрирует нарезку связанных с предстоящим объявлением образов, включая устройство двигателя автомобиля, а также ряд киберспортсменов (вероятно, за игрой в Gran Turismo).Что именно представляет собой проект, на данном этапе неясно, но микроблог Gran Turismo уверяет, что он «изменит игру». На форуме ResetEra предполагают, что речь идёт об аналоге системы Drivatar (адаптивный ИИ) из серии Forza.Тем временем релиз Gran Turismo 7 ожидается 4 марта текущего года на PlayStation 4 и PlayStation 5. В недавнем тематическом выпуске State of Play показали около 30 минут игрового процесса PS5-версии.]]></text>
</doc>
