<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Журналисты показали новый геймплей Elden Ring, а материнская компания FromSoftware осталась довольна предзаказами]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ролевой экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[elden ring]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[fromsoftware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[bandai namco entertainment]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-11T12:38:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вчера, 10 февраля, спал запрет на публикацию предварительных обзоров ролевого экшена в открытом мире Elden Ring. Материалы прессы (в том числе от 3DNews) были составлены по итогам 6−7 часов за игрой и в некоторых случаях включали ролики с новыми геймплейными кадрами.В рамках своего знакомства с новым творением FromSoftware журналисты были не ограничены в исследовании игрового мира, однако вести запись процесса было нельзя. В связи с этим Bandai Namco Entertainment предоставила всем участникам сессий одно и то же видео с подборкой сцен из Elden Ring.Так, в видеоверсиях предварительных обзоров Elden Ring от разных порталов (например, от IGN ниже) можно увидеть знакомые по «бете» замок Стормвейл и регион Лимгрейв, не показывавшиеся ранее локации, противников и ситуации — вроде картины-загадки, уже обнаруженной игроками.Что касается текстовых материалов, то журналисты рассказывали о своих приключениях не только в Лимгрейве, но и области Caelid Wilds с красным небом, подземной Eternal City, а также о посещении Roundtable Hold (место сбора NPC), возможности обойти Стормвейл (сюжетное подземелье) и устремиться в следующий регион.Кроме того, блогер Mordecai обратил внимание, что японский холдинг Kadokawa Corporation, владеющий FromSoftware, в финансовом отчёте по итогам третьего квартала текущего фискального года обмолвился о предрелизных успехах Elden Ring. В частности, компания осталась довольна объёмом предзаказов игры.Ранее Bandai Namco Entertainment, занимающаяся выпуском Elden Ring по всему миру, упоминала, что рассчитывает продать 4 млн копий проекта к концу текущего фискального года. То есть чуть больше чем за месяц: релиз игры намечен на 25 февраля, тогда как отчётный период подходит к концу 31 марта.Elden Ring разрабатывается для PC (Steam), PS4, PS5, Xbox One, Xbox Series X и S. Пользователям в роли «погасшего» предстоит отвоевать Междуземье, где разворачиваются события игры, у шестерых полубогов, завладевших древними рунами — осколками заветного кольца Элден.]]></text>
</doc>
