<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Binance создаст страховой фонд на $1 млрд на случай хакерского взлома]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[фонд]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[криптовалюта]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[binance]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[биржа]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-31T20:37:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Криптовалютная биржа Binance создаёт страховой фонд на $1 млрд с целью снижения рисков для пользователей из-за многочисленных попыток взлома своей торговой платформы, сообщил ресурс Bloomberg со ссылкой на внутренний меморандум. Как утверждает источник, крупнейшая в мире по объёму торгов биржа криптовалют откладывает средства на случай чрезвычайных ситуаций с 2018 года, и этот фонд просто представляет собой консолидацию накопленных ресурсов.«В Binance мы всегда говорили, что "средства в безопасности", и сегодня размер фонда Binance Secure Asset Fund является эффективной гарантией, а также защитой пользователей от таких маловероятных проблем», — отметил гендиректор Чанпэн Чжао (Changpeng Zhao) во внутреннем документе.В связи с возросшей популярностью инвестирования в криптовалюту, торговые платформы всё чаще становятся объектом атак хакеров. Ранее в этом месяце сингапурская компания Crypto.com подтвердила факт взлома, в результате которого хакеры получили доступ к данным около 500 аккаунтов, а также похитили 4836,26 Ethereum, 443,93 биткоина и ещё около $66 200 в других криптовалютах.Анонимный характер криптовалютных транзакций вызывает интерес различных пользователей, включая криминальные структуры. Регуляторы утверждают, что это влечёт за собой рост преступлений, связанных с использованием криптовалюты, включая отмывание денег и финансирование терроризма.]]></text>
</doc>
