<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Власти США снова заговорили о необходимости ужесточить санкции против китайской SMIC]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[smic]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[слухи]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[китайские производители]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кнр]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-02T11:05:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По мнению некоторых американских сенаторов, китайская компания SMIC при нынешних ограничениях на доступ к передовому литографическому оборудованию зарубежного производства всё равно может найти лазейки в законодательстве США, и чиновники не должны препятствовать ужесточению этих санкций. По мнению авторов инициативы, SMIC имеет непосредственное влияние на способность КНР совершенствовать своё вооружение.Сенаторы Билл Хэггерти (Bill Hagerty) и Том Коттон (Tom Cotton) обратились с письмом к министру торговли США Джине Раймондо (Gina Raimondo), в котором выразили недоумение и разочарование дошедшими до них через прессу слухами о попытках ведомства блокировать инициативу по усилению санкций против китайской компании SMIC. Они призвали Раймондо поддержать предложение по ужесточению правил экспортного контроля США в отношении SMIC, поскольку убеждены, что эта компания способна использовать американские технологии для модернизации аппаратной базы китайской армии. Министр торговли на момент подготовки этого материала к публикации с содержанием письма знакома не была, но выразила солидарность с сенаторами в стремлении ограничить доступ китайских компаний к американским технологиям.Ограничения в отношении SMIC были впервые введены в конце 2020 году ещё президентом Дональдом Трампом (Donald Trump). Они лишили компанию возможности покупать определённое технологическое оборудование, использующее ноу-хау американской разработки, даже если оно было произведено в третьих странах. В декабре администрация президента Байдена поднимала вопрос о необходимости координации действий по ограничению деятельности SMIC с внешнеполитическими союзниками. Вопрос ужесточения этих санкций до сих пор на высшем уровне не рассматривался.]]></text>
</doc>
