<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Fractal Design представила корпуса Torrent Compact и Nano с хорошей вентиляцией]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[fractal design]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[корпуса, настольные компьютеры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[корпус]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-10T10:39:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Fractal Design анонсировала корпуса Torrent Compact и Torrent Nano для игровых компьютеров. Новинки разработаны для обеспечения эффективного воздушного охлаждения.Изделия получили переднюю секцию в виде открытой решетки и широкие воздухозаборники в основании. Слева и справа могут быть установлены «глухие» панели или прозрачные стенки из закаленного стекла. Съемная верхняя панель и клипсы с застежками-липучками облегчают прокладку кабелей.Модель Fractal Design Torrent Compact рассчитана на платы E-ATX, ATX, Micro-ATX, Mini-ITX и SSI-CEB. Есть семь посадочных мест для карт расширения с ограничением по длине графических ускорителей 330 мм. Можно установить один накопитель на 3,5/2,5 дюйма и три накопителя формата 2,5 дюйма. Высота кулера для процессора может достигать 174 мм, длина блока питания — 210 мм. Устройство имеет габариты 450 × 222 × 467 мм.Версия Fractal Design Torrent Nano совместима с платами Mini-ITX и Mini-DTX. Доступны три слота расширения, при этом максимальная длина видеокарты может составлять 335 мм. Предусмотрено место для одного устройства хранения формата 3,5/2,5 дюйма и двух накопителей на 2,5 дюйма. Ограничение по высоте CPU-кулера и длине блока питания — 165 мм и 200 мм соответственно. Общие размеры — 417 × 222 × 374 мм.Старший из двух корпусов изначально оборудован двумя вентиляторами Dynamic GP-18 или Prisma AL-18 диаметром 180 мм. Младшая версия комплектуется одним таким охладителем. В случае Prisma AL-18 реализована многоцветная подсветка. Корпуса доступны в белом и черном оформлении. ]]></text>
</doc>
