<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Apple призвала Сенат США отклонить закон, обязывающий разрешить загрузку приложений для iOS из сторонних магазинов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[по для мобильных устройств]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[игры для ios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приложения для ios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[apple]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные приложения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-03T17:22:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По сообщениям сетевых источников, компания Apple призвала американских законодателей отклонить законопроект, вынесенный на рассмотрение Сенатом США на этой неделе. Если этот закон вступит в силу, Apple будет обязана разрешить пользователям устройств на базе iOS загружать приложения не только из фирменного магазина App Store, но и из сторонних источников.В заявлении IT-гиганта сказано, что упомянутый законопроект нанесёт ущерб безопасности и конфиденциальности пользователей, приведёт к расширению ответственности и правовой неопределённости, а также лишит потребителей возможности выбора. Позиция Apple была изложена в письме, направленном главе судебного комитета Сената Дику Дурбину (Dick Durbin) и республиканцу Чаку Грассли (Chuck Grassley) перед обсуждением законопроекта, которое пройдёт на этой неделе.«Мы глубоко обеспокоены тем, что законопроект, если в него не будут внесены поправки, облегчит крупным платформам социальных сетей отказ от соответствия практике Apple App Store и позволит им вести бизнес в привычном режиме», — написал в письме Тим Паудерли (Tim Powderly), глава подразделения Apple по связям с правительственными организациями в Северной и Южной Америке.Стоит отметить, что упомянутый законопроект разрабатывался совместно представителями демократической и республиканской партий. Это означает, что он имеет хорошие шансы на одобрение судебным комитетом Сената США. Авторы проекта предлагают обязать Apple разрешить загрузку и установку приложений на устройства с iOS из сторонних магазинов цифрового контента и интернета. Из-за этого может существенно сократиться доход компании, который Apple получает за счёт комиссий, взимаемых за проведение транзакций в приложениях из App Store.]]></text>
</doc>
