<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ролевая серия Xenoblade Chronicles и правда получит продолжение в этом году]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[monolith soft]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xenoblade chronicles 3]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo direct]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ролевая игра]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-10T08:19:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как и предполагалось, издательство Nintendo и студия-разработчик Monolith Soft в рамках февральского выпуска Nintendo Direct официально представили ролевую игру Xenoblade Chronicles 3.События Xenoblade Chronicles 3 развернутся в мире Айониос, где сосуществуют две враждующие нации — сделавшая упор на механические технологии Кивз и страна с доступом к магическому эфиру Агнус.Шесть солдат примут участие в грандиозной истории — её центральной темой станет жизнь. Главными героями выступят Ноа и Мио, по разные стороны баррикад провожающие в последний путь солдат, которые потеряли жизнь на поле боя.«Xenoblade Chronicles 3 — новое приключение, которое объединит миры Xenoblade Chronicles и Xenoblade Chronicles 2 и отправит игроков в будущее. Хотя до выхода игры ещё много времени, надеемся, вы её не пропустите», — поделился исполнительный директор Monolith Soft Тэцуя Такахаси (Tetsuya Takahashi).Релиз Xenoblade Chronicles 3 ожидается в сентябре текущего года эксклюзивно на Nintendo Switch. В рамках Nintendo Direct был представлен геймплейный трейлер проекта (прикреплён выше).]]></text>
</doc>
