<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Сбер» провёл учения для подготовки к возможным технологическим санкциям США]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сбер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[импортозамещение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-01T12:01:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Сбер» начал подготовку к возможным санкционным ограничениям со стороны Соединённых Штатов. Как сообщает газета «Коммерсант», на прошлой неделе банк провёл технологические учения, в ходе которых моделировалось отключение IT-инфраструктуры от сервисов поддержки зарубежных компаний.Не так давно стало известно, что США рассматривают возможность ограничения экспорта в Россию полупроводниковой продукции и технологий в случае обострения конфликта с Украиной. Санкции сделают невозможной закупку электроники и техники у иностранных производителей. Кроме того, существенно усложнится производство микроэлектроники российскими компаниями.В ходе проведённых учений «Сбер» моделировал прекращение поддержки со стороны Microsoft, NVIDIA, VMware, SAP, Oracle, Intel и других компаний. Отмечается также, что «Сбер» планирует масштабную закупку серверов и систем хранения данных.Возможные технологические санкции со стороны США уже вызвали беспокойство в российском правительстве. «Власти сейчас прорабатывают возможные сценарии на случай как ограничения поставок в РФ микроэлектроники, так и отключения российских предприятий, работающих с зарубежным программным обеспечением, от его поддержки», — говорится в публикации.Эксперты отмечают, что для организаций, которые ещё не приступили к импортозамещению, резкий переход на отечественные решения в случае американских санкций может оказаться весьма проблематичным. ]]></text>
</doc>
