<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Dying Light 2 нашли полностью рабочий велосипед, но прокатиться на нём не так просто]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[dying light 2 stay human]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[techland]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-07T12:17:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Пользователь форума Reddit под псевдонимом Taki7o7 обнаружил в зомби-экшене с открытым миром Dying Light 2 Stay Human полностью рабочий велосипед, который был вырезан из финальной версии игры.Получить доступ к незадокументированному средству передвижения в Dying Light 2 Stay Human в основной игре нельзя — разблокировать его придётся с помощью меню разработчика (скачать его можно с Nexus Mods).Судя по опубликованной Taki7o7 на YouTube демонстрации (ролик прикреплён ниже), велосипед представляется в Dying Light 2 Stay Human полностью рабочим, пусть и не всегда удобным в управлении.В связи с чем Techland отказалась от велосипеда в Dying Light 2 Stay Human, на данном этапе неизвестно. Журналисты PC Gamer предполагают, что он вступал в конфликт с вертикальностью геймплея.Dying Light 2 Stay Human вышла 4 февраля на PC (Steam, Epic Game Store), PS4, PS5, Xbox One, Xbox Series X и S. Ранее разработчики рассказали о готовящихся для игры исправлениях и улучшениях.]]></text>
</doc>
