<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В YouTube рассказали о нововведениях 2022 года: развитии формата коротких видео Shorts, NFT и метавселенной]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[видео]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[shorts]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[youtube]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[социальные сети]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-11T11:27:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Директор по продукту YouTube Нил Мохан (Neal Mohan) поделился в официальном блоге компании планами сервиса на 2022 год. Нововведения коснутся самых трендовых направлений: коротких видео, NFT, а также метавселенной.YouTube собирается делать ставку на формат коротких видео Shorts — аналог TikTok. Формат невероятно популярен, ведь только к текущему моменту суммарное число просмотров Shorts уже превысило 5 трлн. Сервис собирается активно развивать данное направление: в прошлом году был создан фонд финансовой поддержки наиболее популярных авторов. В перспективе функциональные возможности Shorts существенно расширятся: появятся новые эффекты видео, инструменты для редактирования, а также средства общения авторов видео со зрителями — в частности, появится возможность ответить на комментарий, записав новое короткое видео. В течение года появятся также новые инструменты монетизации Shorts, например, заказ товаров прямо из видео.Ещё одним перспективным направлением в YouTube считают прямые эфиры, что также имеет веские основания: с января 2020-го по декабрь 2021 года суммарное время их просмотра более чем утроилось. Здесь наиболее важным нововведением будет возможность участия нескольких авторов в одном прямом эфире.Серьёзные перспективы сервис видит в технологиях Web3. В YouTube уверены, что блокчейн и NFT помогут авторам наладить более плотное взаимодействие со зрителями. Поклонники смогут приобретать право собственности на уникальные видео, фото и другие произведения цифрового искусства. Администрация сервиса пока не определилась с тем, как именно это может быть реализовано, однако в потенциале подобных решений сомнений у YouTube уже нет.Всё большее значение сервис придаёт аудитории, которая смотрит видео на телевизоре. В обозримом будущем просмотр YouTube на больших экранах станет более интерактивным — параллельно можно будет пользоваться телефоном, чтобы читать и оставлять комментарии к просматриваемому видео, делиться ссылками на видео с друзьями и делать многое другое, о чем администрация сервиса пока умалчивает.Господин Мохан также упомянул направление YouTube Music. К настоящему моменту в библиотеке сервиса более 80 млн официальных синглов, альбомов, ремиксов, каверов и редких треков. В течение года премиум-подписчики получат новые инструменты, обеспечивающие более качественное звучание, в частности, громкие звуки можно будет сделать тише, а тихие — громче.Наконец, в YouTube не смогли обойти стороной тему метавселенной. Сервис сейчас прорабатывает вопрос о том, как сделать просмотр более «иммерсивным», то есть обеспечить эффект присутствия. В первую очередь это коснётся игрового направления. О том, как именно это будет реализовано, пока не говорится ничего.]]></text>
</doc>
