<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сборник ремастеров GTA значительно превзошёл ожидания издателя по продажам]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[игры для android]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[grand theft auto: the trilogy — the definitive edition]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[take-two interactive]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[игры для ios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rockstar games]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[продажи игр]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-08T09:14:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Генеральный исполнительный директор Take-Two Interactive Штраус Зельник (Strauss Zelnick) в рамках недавнего финансового отчёта компании обмолвился об успехах сборника Grand Theft Auto: The Trilogy — The Definitive Edition.Напомним, обновлённая трилогия на запуске страдала от ряда технических проблем, однако, по словам того же Зельника, стартовала вполне успешно (несмотря на «баг в начале»).Как стало известно, продажи Grand Theft Auto: The Trilogy — The Definitive Edition «значительно превзошли» возложённые на неё Take-Two Interactive коммерческие ожидания. Показатели обновлённой трилогии не раскрываются, однако, похоже, что её продажи составляют около 10 млн — именно столько копий игр серии GTA (не считая GTA V) было реализовано с прошлого ноября.Цифровая версия Grand Theft Auto: The Trilogy — The Definitive Edition вышла 11 ноября 2021 года на PC (Rockstar Games Launcher), PS4, PS5, Xbox One, Xbox Series X и S, а также Nintendo Switch. Релиз на Android и iOS ожидается в первой половине 2022-го.]]></text>
</doc>
