<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Проект термоядерного реактора ИТЭР прошёл важный рубеж — координация строительства передана в руки проектной организации]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Детинич]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[iter]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[энергетика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[термоядерный синтез]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[окружающая среда]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-05T13:01:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Проект по строительству на юге Франции экспериментального термоядерного реактора по международному проекту ИТЭР (ITER) прошёл важный рубеж. До недавнего времени строительными работами управлял независимый европейский подрядчик — компания Fusion for Energy (F4E). Осенью начался процесс передачи управления работами непосредственно в руки организации ИТЭР. Завершится передача в конце февраля и вся дальнейшая работа ляжет на плечи проектной организации.«Эта передача ответственности за координацию платформы [строительной площадки] — важный момент для ИТЭР, — сказал Ив Бельпомо (Yves Belpomo), заместитель начальника Департамента по управлению строительством и руководитель секции по планированию и координации работ на площадке (SPC). — Мы можем считать это успехом, даже если люди не осознали, что это произошло. Это как замена масла в двигателе: всё по-прежнему работает гладко, значит, мы делаем свою работу».С момента начала в 2007 году координацией работ по подготовке и обустройству строительной площадки занималась компания Fusion for Energy как исключительный европейский подрядчик, хотя проект ИТЭР управляется международным советом членов стран-участниц со своими структурами. По мере расширения строительства объёмы работ и нагрузки на координаторов проекта постоянно увеличивались. Компания Fusion for Energy, как сообщается, достигла поставленных перед нею целей и начала передавать дела внутреннему Бюро ИТЭР по управлению строительными работами.«Роль Бюро по управлению строительством в ИТЭР заключается в обеспечении сквозной поддержки и координации логистики строительных работ на площадке. В 2020 году Управление было реорганизовано и расширено, чтобы справиться с возросшим объёмом монтажных работ. Новую команду возглавляет Кацуми Окаяма (Katsumi Okayama), и в ней более трёх десятков сотрудников, которые занимаются такими видами деятельности, как логистика, складирование, подъёмные работы, строительные леса, а также общим управлением объектом, планированием офисов и общими услугами на площадке, такими как кафетерий», — говорится в пресс-релизе на сайте проекта.Новые обязанности по координации работ на площадке являются примером расширения сферы деятельности Бюро. Организация ИТЭР договорилась с Fusion for Energy, что оперативная и финансовая ответственность за координацию работ на площадке начнётся после завершения 75 % работ по контракту TB16 (траншеи для обслуживания, дренаж осадков и работы по адаптации площадки, такие как дороги и освещение). Этот порог был преодолён в сентябре 2021 года; в результате официальная передача полномочий началась 1 октября 2021 года и, как ожидается, будет завершена к концу февраля 2022 года.Первую плазму в термоядерном реакторе ИТЭР учёные надеются получить в 2025 году, хотя на полную мощность реактор будет выведен в районе 2030 года. Реактор должен стать подтверждением возможности вырабатывать больше энергии, чем получит на запуск термоядерной реакции синтеза. В качестве коммерческого реактора проект ИТЭР не рассматривается. Первоначальная стоимость проекта в €5 млрд выросла до €19 млрд и, судя по всему, будет расти дальше. Запредельная дороговизна реактора ИТЭР отчасти объясняется необходимостью в массе научного и диагностического оборудования, в котором не будет необходимости в коммерческих реакторах.]]></text>
</doc>
