<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Введение обязательной двухфакторной аутентификации помогло Google сократить число взломов аккаунтов на 50 %]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[google]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[аутентификация]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[вирусы, трояны, уязвимости в по, вопросы безопасности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[безопасность данных]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-10T16:43:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Google уже очень давно предлагает пользователям возможность включить двухэтапную аутентификацию (2FA), но только в 2021 году компания объявила о том, что активирует данную функцию по умолчанию у 150 млн пользователей. Решение оказалось очень удачным: по статистике компании, количество взломов участвовавших в проекте аккаунтов сократилось вдвое.«В 2021 году мы автоматически активировали двухэтапную верификацию у более 150 млн человек. В результате на 50 % снизилось число скомпрометированных аккаунтов», - говорится в заявлении Google.Двухфакторная аутентификация позволяет при авторизации в дополнение к аккаунту и паролю защищать доступ с помощью одноразовых кодов из SMS или специального приложения. Даже если хакер вычислил пароль и другие данные учётной записи, ему будет намного труднее получить к ней доступ без специальных комбинаций цифр и/или символов, присылаемых пользователю каждый раз при попытке входа.Хотя многих раздражает необходимость дополнительных действий для обеспечения безопасности, часто это действительно помогает защитить аккаунт от злоумышленников и даёт время поднять тревогу, если кто-то пытается взломать его. Возможность взлома всегда остаётся, но в большинстве случаев специалисты по информационной безопасности рекомендуют активировать данную функцию. Стоит ещё раз подчеркнуть, что статистика Google касается только аккаунтов, которые автоматически перевели на более защищённую технологию в прошлом году.]]></text>
</doc>
