<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Германии открыли два расследования по Telegram]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[мессенджер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[im-клиенты]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[германия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[telegram]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-31T21:57:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сегодня представитель Министерства юстиции ФРГ провёл брифинг, в ходе которого сообщил об открытии в Германии двух расследований в отношении Telegram, в том числе в связи с отсутствием у мессенджера уполномоченного по его делам в стране.«Федеральное ведомство юстиции запустило два производства о наложении штрафа в отношении Telegram», — цитирует ТАСС заявление представителя ведомства, добавившего, что в связи с этим в штаб-квартиру Telegram в ОАЭ было направлено два письма.Ранее министр внутренних дел Германии Нэнси Фезер (Nancy Faeser) допустила возможность блокировки Telegram в связи с систематическим невыполнением предписаний по удалению противоправного контента. Она отметила при этом, что блокировка — крайняя мера, которую могут применить только в случае, когда будут исчерпаны другие способы правового воздействия. По мнению властей Германии, более тесному взаимодействию с командой Telegram может помочь организация канала коммуникаций — в стране должен быть представитель компании или контактное лицо, чтобы оперативно реагировать на уведомления о необходимости удаления противоправного контента, распространяемого радикальными группировками или противниками коронавирусных ограничений.Нэнси Фезер также заявила о необходимости выработки единого подхода в ЕС по регулированию деятельности мессенджеров. В Германии была создана специальная рабочая группа для повышения эффективности расследований преступлений с использованием мессенджеров.]]></text>
</doc>
