<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Western Digital представила доступные игровые NVMe-накопители WD_Black SN770 — до 2 Тбайт и до 5150 Мбайт/с]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[модули озу, карты памяти, флеш-накопители, кардридеры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ssd]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nvme]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[western digital]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[твердотельный накопитель]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-02T23:06:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Western Digital представила WD_Black SN770 — пополнение своей серии SN700, в которой представлены сравнительно доступные твердотельные NVMe-накопители для игровых систем. Производитель заявляет до 40 % более высокую скорость работы и 20 % более высокую энергоэффективность моделей  WD_Black SN770 по сравнению с моделями WD_Black SN750 SE.Как и предшественник, новинка обладает поддержкой интерфейса PCIe 4.0. Она поставляется в объёмах от 250 Гбайт до 2 Тбайт. Построен WD_Black SN770 на фирменном контроллере Western Digital. Cкорость последовательного чтения у модели объёмом 250 Гбайт составляет 4000 Мбайт/с, а записи — 2000 Мбайт/с. Модель на 500 Гбайт уже предлагает 5000 и 4000 Мбайт/соответственно. Для старших моделей объёмом 1 и 2 Тбайт скорость записи заявлена в 5150 Мбайт/с, а чтения — 4850 и 4900 Мбайт/c соответственно. Производительность при произвольном доступе к данным для 250, 500 Гбайт, 1 и 2 Тбайт достигает соответственно 240/470, 460/800, 740/800 и 740/800 тыс. IOPS при чтении/записи.Стоимость накопителей WD_Black SN770 начинается от $60 за модель объёмом 250 Гбайт. Версия на 500 Гбайт оценивается компанией в $80. За модели объёмом 1 и 2 Тбайт производитель просит 130 и 270 долларов соответственно. На все новинки предлагается пятилетняя гарантия производителя.]]></text>
</doc>
