<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Против Google подали иск на $2,4 млрд за нарушение антимонопольного законодательства]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[судебное разбирательство]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[google]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[антимонопольный]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[pricerunner]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-07T14:35:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сервис сравнения цен PriceRunner обвинил компанию Google в нарушении действующего в Евросоюзе антимонопольного законодательства и подал в суд Швеции по патентам и рыночным спорам иск с целью взыскать с американской компании $2,4 млрд. Об этом пишет издание Bloomberg со ссылкой на данные представителей PriceRunner.По мнению заявителя, Google манипулировала поисковыми алгоритмами для продвижения собственных сервисов сравнения товаров, нанося ущерб конкурентам. В PriceRunner уверены, что такая антиконкурентная практика технологического гиганта привела к тому, что сервис понёс убытки, которые и намерен возместить в ходе нынешнего судебного разбирательства.«Это также вопрос выживания для множества европейских предпринимателей и возможностей трудоустройства в сфере технологий», — добавил Микаэль Линдал (Mikael Lindahl), исполнительный директор PriceRunner.  В компании PriceRunner, которая в скором времени должна стать собственностью шведской финтех-компании Klarna Bank, отметили, что окончательная сумма иска может оказаться «значительно выше», поскольку Google всё ещё нарушает антимонопольное законодательство. Представители Google воздерживаются от комментариев по данному вопросу.]]></text>
</doc>
