<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На некоторых рынках Redmi Note 11S выйдет под именем POCO M4 Pro (4G)]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[redmi note 11s]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xiaomi]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[poco m4 pro]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-31T14:57:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На прошлой неделе состоялся международный релиз смартфонов серии Redmi Note 11. Линейка состоит из четырёх моделей: Redmi Note 11, Redmi Note 11S, Redmi Note 11 Pro и Redmi Note 11 Pro 5G. Судя по последним данным на некоторых из региональных рынков один из этих смартфонов выйдет под брендом POCO.Как сообщает портал XDA-Developers со ссылкой на собственные источники, Redmi Note 11S выйдет на отдельных рынках под именем POCO M4 Pro (4G). Известно, что оба устройства получили одинаковое кодовое имя — fleur. Стоит отметить, что в продаже уже имеется POCO M4 Pro 5G, поступивший в розницу в ноябре прошлого года, который представляет собой «перелицованную» версию китайского варианта Redmi Note 11.Опыт предыдущих ребрендингов в паре Redmi-POCO показывает, что в модели POCO M4 Pro (4G) будет использоваться то же железо, что и в Redmi Note 11S, но не исключены косметические изменения, для того, чтобы одна модель всё-таки чем-нибудь отличалась от другой. Впрочем, остаётся надежда, что оба варианта вообще не выпустят на один и тот же рынок, как часто случается у Xiaomi.Ожидается, что POCO M4 Pro (4G), как и Redmi Note 11S получит 6,43-дюймовый LCD-дисплей с разрешением Full HD+ и частотой обновления изображения 90 Гц, чипсет MediaTek Helio G96, 6/8 Гбайт ОЗУ, до 128 Гбайт ПЗУ и квадрокамеру с основным сенсором на 108 мегапикселей. Модель, вероятно, будет оснащена АКБ на 5000 мА∙ч с поддержкой быстрой зарядки мощностью 33 Вт, а также сканером отпечатков пальцев, интегрированным в боковую кнопку питания.Дополнительно порталу XDA-Developers удалось выяснить, что в POCO работают над смартфоном POCO F4 GT, который, вероятно, станет прямым преемником прошлогоднего POCO F3 GT.]]></text>
</doc>
