<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Samsung использует «новые материалы» во флагманах Galaxy S22 — переработанные рыболовные сети]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[samsung]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[интересности из мира хай-тек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мероприятия и события it-индустрии, выставки, форумы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экология]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-07T08:43:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Уже 9 февраля Samsung намеревается представить новейшие флагманские смартфоны серии Galaxy S22. Но уже сейчас компания обнародовала некоторые детали, связанные с премьерой. В частности, производитель рассказал о новых экологичных материалах, используемых в новых устройствах.По данным компании, для производства смартфонов новейшей линейки Galaxy будут применяться брошенные в море рыбацкие сети. «Использование этого материала знаменует новый шаг в нашем путешествии Galaxy for the Planet, направленный на минимизацию нашего воздействия на окружающую среду и помощь сообществу Galaxy в переходе на более экологичный образ жизни», — заявили в Samsung.Компания не раскрыла, какой процент новых материалов будет использоваться в будущих флагманах S-серии. По данным многочисленных утечек корпуса смартфонов в большей степени сконструированы из металла и стекла, чем из пластика, из которого, по существу, состоят рыбацкие сети.Как заявляют в Samsung, брошенные сети нарушают хрупкое равновесие экосистемы в вызывающей тревогу степени. Сбор и повторное применение этих материалов являются жизненно важными первыми шагами для сохранения чистоты океанов, а также планеты в целом. Компания пообещала рассказать больше о новых материалах в ходе самой премьеры флагманов.]]></text>
</doc>
