<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Беспилотные грузовики Embark в этом году начнёт использовать крупнейший перевозчик США]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[грузовик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[embark]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автономный]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автономные машины]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-09T12:42:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Американская компания по автомобильным перевозкам Knight-Swift, обладающая крупнейшим в стране парком грузовиков, объявила о сотрудничестве с разработчиком технологий автономного вождения Embark в рамках программы Truck Transfer Program. Как сообщается в пресс-релизе, впервые в стране перевозчик будет напрямую владеть и обслуживать грузовики, оборудованный технологией автономного вождения Embark, что позволит компании в полной мере оценить её преимущества.До нынешнего момента Embark и другие разработчики использовали тестовую модель, в рамках которой они выступают в роли владельцев автономных грузовиков, а также занимались их обслуживанием, используя своих водителей при перевозках для партнёров-грузоотправителей и перевозчиков. «Такой подход позволил получить ценную информацию о реальной производительности технологий и о том, как лучше всего интегрировать грузовики, оборудованные технологией Embark, в существующие операции цепочки поставок», — отметила Embark.Теперь же в рамках сотрудничества Embark и Knight-Swift будут получать от обычных водителей подробные отзывы о возможностях технологии, что позволит найти пути улучшения работы системы автономного вождения. Также компании планируют разработать процедуры и инструменты, которые позволят Knight-Swift обслуживать, инспектировать, осуществлять экспедирование и удалённо контролировать грузовики, оборудованные технологией Embark.Embark планирует поставить Knight-Swift первые автономные грузовики для использования в повседневных операциях к концу 2022 года.Программа поможет Knight-Swift определить, как лучше всего использовать ограниченный штат водителей для удовлетворения растущего спроса на перевозки, и в какой пропорции лучше сочетать использование обычных грузовиков и автономных транспортных средств.]]></text>
</doc>
