<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Американские военные запустили проект по очистке космического пространства от мусора]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[orbital prime]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[космический мусор]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-07T12:03:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Космические силы США опубликовали видео, в котором объявили о запуске проекта по очистке космоса от мусора Orbital Prime, а также призвали частный сектор присоединиться к его реализации. Цель программы заключается в том, чтобы в течение двух-четырёх лет создать и протестировать орбитальную систему сбора или уничтожения мусора в космическом пространстве.По словам заместителя главы подразделения космических операций генерал-лейтенанта Дэвида Томпсона, ситуация с космическим мусором «требует действий и предоставляет возможность для партнёрства в поиске инновационных решений по переработке, повторному использованию этих объектов или их уничтожению». В рамках проекта Orbital Prime военные рассчитывают решить проблему космического мусора на низкой околоземной орбите за счёт использования специальной системы по удалению таких объектов. Победитель конкурса получит $250 тыс. на реализацию проекта на начальном этапе и ещё $1,5 млн для создания полноценной системы сбора или уничтожения мусора, которая будет протестирована в космосе.«Наше видение этого партнёрства заключается в том, чтобы активно изучить эти возможности уже сегодня, в надежде на то, что мы и другие сможем приобретать их в виде услуги в будущем. <…> Наша цель в Orbital Prime заключается в сотрудничестве с новаторскими умами в промышленности, научных кругах и исследовательских учреждениях для продвижения и применения самых современных технологий и операционных концепций в области уменьшения и удаления космического мусора», — сказал генерал Томпсон в своём обращении.В настоящее время американские военные отслеживают перемещения более 20 тыс. крупных объектов, относящихся к категории космического мусора. Космические силы также обеспокоены наличием на орбите огромного количества более мелких объектов, таких как винты и части спутников, отследить которые не представляется возможным. Одной из причин, по которым в будущем представители отрасли ожидают значительный рост количества космического мусора, заключается в быстро растущей численности спутников на орбите Земли.]]></text>
</doc>
