<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ночь в Dying Light 2 останется напряжённой, но пропускать её уже не захочется]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[dying light 2 stay human]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[techland]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-01T10:45:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ведущий гейм-дизайнер Dying Light 2 Stay Human Тимон Смектала (Tymon Smektala) в очередном выпуске Dying 2 Know More рассказал о смене дня и ночи в предстоящем зомби-экшене с открытым миром.Напомним, в мире Dying Light с наступлением ночи появляются новые, гораздо более опасные виды заражённых. При этом в тёмное время суток игрок может заработать ценные награды и много очков опыта.По словам Смекталы, многие пользователи оригинальной Dying Light ночные периоды пропускали, потому как считали их чересчур сложными и/или недостаточно прибыльными, чтобы выбираться из своего убежища.В Dying Light 2 самая ценная добыча находится в логовах зомби, которые ночью остаются (почти) без присмотра. Как именно обчищать укрытия монстров (громко, по-тихому), каждый для себя решит сам.В случае обнаружения героя заражёнными начнётся погоня. В зависимости от её этапа (аналог уровня розыска из GTA) за протагонистом будут устремляться всё более и более опасные зомби.«Думаю, мы сохранили напряжение и атмосферу первой [Dying Light], но немного переиначили их: дали геймерам чуть больше свободы поиграть с механикой ночной игры», — заявил Смектала.Релиз Dying Light 2 Stay Human ожидается 4 февраля на PC (Steam, Epic Games Store), PS4, PS5, Xbox One, Xbox Series X и S. Ранее разработчики раскрыли точное время разблокировки игры в разных регионах.]]></text>
</doc>
