<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[OnePlus Nord CE 2 получит 5G-процессор MediaTek и 64-Мп основную камеру]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[nord]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[характеристики]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[утечка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[слухи]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[oneplus]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-07T20:18:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ожидается, что OnePlus Nord CE 2 поступит в продажу уже в эту пятницу, 11 февраля. В преддверии запуска устройства в Сеть утекли некоторые его технические характеристики, раскрытые благодаря данным сертификации TÜV Rheinland. Кроме того, устройство появилось в базе данных Geekbench с номером модели IV2201, благодаря чему стала известна модель использующегося в нём чипа.Согласно данным TUV Rheinland, OnePlus Nord CE 2 сможет похвастаться 4500-мА·ч двухъячеечным аккумулятором с поддержкой быстрой 65-Вт зарядки.Тест Camera FV5 показал, что смартфон сможет делать снимки с разрешением 16 Мп, что, вероятно, является результатом получения изображения с 64-Мп сенсора. Ожидается, что Nord CE 2 сможет похвастаться тройной задней камерой, однако информации об использующихся в ней сенсорах пока нет. Сообщается, что фронтальная камера устройства будет представлена 16-Мп датчиком.Благодаря данным Geekbench стало известно, что смартфон будет построен на базе чипсета MediaTek Dimensity 900, который будет работать в связке с 8 Гбайт оперативной памяти. OnePlus Nord CE 2 был протестирован с Android 11, но ожидается, что на рынок смартфон выйдет под управлением актуальной Android 12.Согласно предыдущим утечкам, Nord CE 2 сможет похвастаться 6,4-дюймовым AMOLED-экраном с частотой обновления 90 Гц и разрешением Full HD+. Ориентировочная стоимость устройства пока не раскрывается.]]></text>
</doc>
