<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Meta]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[по для мобильных устройств]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[программное обеспечение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ii]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[социальные сети]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-08T19:50:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Meta* объявила в преддверии Недели безопасного интернета в России о запуске в Instagram* функции «Сделай перерыв». Она поможет пользователям лучше понять, как время, которое они проводят в Instagram*, влияет на их самочувствие, прерывая циклы прокручивания ленты предложением сделать паузу.Руководитель по связям с государственными организациями Meta* в России Ульяна Зинина отметила, что данная функция особенно важна для подростков, помогая им контролировать время нахождения на платформе.«Благополучие и безопасность наших пользователей являются ключевыми приоритетами Meta*. Мы особенно хотим обеспечить безопасный и комфортный опыт для наших молодых пользователей», — подчеркнула Зинина.Благодаря этой функции пользователи могут получать напоминания о перерыве в приложении через выбранный период времени. Вместе с напоминанием Instagram* предлагает закрыть приложение и даёт советы экспертов о том, как лучше провести перерыв.Активировать функцию можно в настройках профиля. Для это необходимо перейти во вкладку «Аккаунт», затем — в «Ваши действия».* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
