<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стартовали предзаказы на серверные чипы AMD EPYC Milan-X — флагман оценён в $9600]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[процессоры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[epyc]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[amd]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[процессор]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-25T22:42:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Некоторые ретейлеры начали принимать предварительные заказы на грядущие серверные процессоры AMD EPYC Milan-X. На это обратил внимание бдительный пользователь Twitter с псевдонимом @momomo_us. Диапазон цен на новинки варьируется от 4290 до 9609 долларов США.Серверные чипы AMD EPYC Milan-X — это первая серия процессоров AMD с памятью 3D V-Cache, которая увеличивает объём кеш-памяти L3 до 768 Мбайт. Это в три раза больше, чем у обычных EPYC Milan серии 7003. Как показали тесты новых процессоров, проведённые компанией Microsoft, польза от памяти 3D V-Cache видна не во всех случаях. Сама AMD заявляла, что EPYC Milan-X смогут предложить до 50 % более высокую производительность, но только в «при определённых нагрузках». Иными словами, польза от увеличенного объёма кеш-памяти L3 будет видна только в задачах, которые в немалой степени полагаются на эффективность кеш-памяти процессоров. Детальными характеристиками чипов Milan-X компания AMD при их анонсе не поделилась, хотя и рассказала об инновационной технологии увеличения кеш-памяти L3, а также количестве доступных ядер.Флагманская 64-ядерная модель EPYC 7773X серии Milan-X предлагается по предварительным заказам за $9609. Для сравнения, у того же продавца модель EPYC 7763 без дополнительного кеша продаётся за $8616. Модель EPYC 7573X с 32 ядрами на борту оценивается продавцом в $6107, а предыдущая модель EPYC 7543 продаётся за $4139.Для 24-ядерной модели EPYC 7473X и 16-ядерной EPYC 7373X заявляются ценники в 4290 и 5137 долларов соответственно. Но, видимо, это простая ошибка продавца. Для сравнения, актуальные модели EPYC 7443 и EPYC 7343 предлагаются тем же продавцом за 2231 и 1738 долларов соответственно.Компания AMD обещала выпустить новые серверные процессоры EPYC Milan-X во втором квартале этого года.]]></text>
</doc>
