<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Предложение к 8 марта: Acer ConceptD 7 Ezel — универсальный высокопроизводительный ноутбук для любых творческих задач]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ноутбуки и нетбуки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ноутбук]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[acer]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-01T11:10:36+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Acer ConceptD 7 Ezel — универсальный высокопроизводительный ноутбук для любых творческих задач. Оснащённый процессором Intel Core i7 10-гопоколения в максимальной комплектации и видеокартой NVIDIA RTX 2080 SUPER с дизайном Max-Q1, ноутбук позволяет свободно творить там, где захочется — как дома, так и в пути. Устройства серии ConceptD ориентированы на творческих профессионалов, создателей контента: дизайнеров, художников, фотографов, монтажёров и т.д.Acer ConceptD 7 Ezel оснащён сенсорным 15,6-дюймовым IPS-дисплеем с разрешением UHD 4K (3840×2160 точек) с поддержкой стилуса. Ноутбук обеспечивает 100-процентный охват цветового пространства Adobe RGB и точность цвета Delta E <2, гарантируя точную цветопередачу, что подтверждается сертификацией PANTONE Validated. Для защиты дисплея от царапин и повреждений используется прочное стекло Corning Gorilla Glass 6.Объём оперативной памяти DDR4 2633 МГц составляет до 32 Гбайт, ёмкость SSD PCIe 3.0 x4 — до 1 Тбайт (при установке двух твердотельных накопителей NVMe PCIe — до 2 Тбайт). Вентиляторы AeroBlade 3D 4-го поколения в сочетании с фирменной технологией охлаждения создаёт аэродинамический «вихревой поток» внутри устройства, обеспечивая достаточное охлаждение внутренних компонентов даже при максимальной нагрузке и уровень шума меньше 40 дБА.Благодаря фирменному механизму Ezel Hinge компании Acer ноутбук предоставляет пользователю шесть режимов. Стилус Wacom с технологией ЭМР поддерживает 4096 уровней чувствительности. Коммуникационные возможности устройства включают адаптеры беспроводной связи Wi-Fi 802.11ax (Wi-Fi 6), Bluetooth 5.0, 2 порта USB 3.1 Gen 1, 2 порта Thunderbolt 3 и 1 порт DisplayPort.Ноутбук работает под управление ОС Windows 10 Pro. Интуитивно понятный пользовательский интерфейс Palette обеспечивает мгновенный доступ к настройкам.Цена Acer ConceptD 7 Ezel — от 266 990 руб.]]></text>
</doc>
