<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Смартфоны Realme 9 Pro в России будут стоить от 30 990 рублей — анонс 16 февраля]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[realme]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-14T10:40:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В предстоящую среду, 16 февраля, на международном рынке дебютируют смартфоны семейства Realme 9. Сетевые источники раскрыли цены на эти аппараты для европейских и российских покупателей. В семейство, как ожидается, войдут как минимум три модели: Realme 9i, Realme 9 Pro и Realme 9 Pro+. Первый уже представлен на некоторых рынках, а теперь он выйдет в Европе.Сообщается, что Realme 9i будет предлагаться в версиях с флеш-накопителем вместимостью 64 и 128 Гбайт. Объём оперативной памяти в обоих случаях составит 4 Гбайт. Цена — 220 и 240 евро соответственно. Будут доступны цветовые исполнения Prism Black и Prism Blue.Версия Realme 9 Pro поступит в продажу с 6 и 8 Гбайт ОЗУ. При этом ёмкость накопителя одинакова — 128 Гбайт. Устройства будут стоить 320 и 350 евро. В России старшая модель обойдётся в 30 990 рублей. Цветовых вариантов три — Aurora Green, Midnight Black и Sunrise Blue.Наконец, Realme 9 Pro+ выйдет в модификациях с 6 и 8 Гбайт оперативной памяти и флеш-модулем на 128 и 256 Гбайт соответственно. Российская цена составит 35 990 и 39 990 рублей. В Европе также будет доступна версия с 8 Гбайт ОЗУ и накопителем на 128 Гбайт за 380 евро. ]]></text>
</doc>
