<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Китайский IT-гигант Tencent намерен добиться углеродной нейтральности к 2030 году]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[интересности из мира хай-тек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экология]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[alibaba]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[окружающая среда]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[китай]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кнр]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[tencent]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-24T11:49:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Китайская компания Tencent Holdings заявила о планах добиться углеродной нейтральности в собственных операциях и цепочке поставщиков уже к концу текущего десятилетия. Техногигант, чей бизнес простирается во многие сферы, включая социальные и игровые платформы, облачные сервисы и т.д., к 2030 году обещает также полностью перейти возобновляемые источники энергии.Согласно заявлениям Tencent, компания намерена не только осуществить постепенный переход на «зелёную» энергетику, но и, в целом снизить энергопотребление своих подразделений. Техногигант обещает принимать активное участие в торгах «зелёной» энергией и изучить возможность инвестиций в проекты, связанные с возобновляемой энергетикой, а также компенсировать выбросы углекислого газа, генерируемого в результате деятельности некоторых её бизнес-сегментов. В Tencent добавили, что будут продвигать «низкоуглеродную этику» среди своих потребителей и подразделений.Известно, что внутренний аудит в компании показал, что только в прошлом году выбросы парниковых газов в результате её деятельности составили эквивалент 5,111 млн т углекислого газа.В прошлом году Китай заявил, что намерен стать углеродно нейтральным приблизительно к 2060 году — поставленная руководством страны задача оказывает давление на крупнейшие компании страны, заставляя их создавать собственные «дорожные карты» по достижению нулевых выбросов. Тем не менее китайские компании по-прежнему сильно зависят от местной энергетической системы, основным источником топлива для которой служит уголь и только немногие бизнесы стремятся перейти на возобновляемые источники энергии.В декабре прошлого года ещё один техногигант Alibaba Group Holding заявил, что намерен добиться углеродной нейтральности к концу десятилетия, дополнительно сокращая уровень выбросов в цепочках поставщиков и логистических сетях.В прошлом году группа Greenpeace назвала Tencent лучшим облачным провайдером в аспекте закупок возобновляемой энергии и снижения уровня выбросов. Второе место заняла Huawei, третье и четвёртое — Baidu и Alibaba соответственно.]]></text>
</doc>
