<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Foxconn наладит производство чипов в Индии совместно с местной Vedanta]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[комментарии последних событий]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сотрудничество]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[foxconn]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[полупроводники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[индия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-14T20:56:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Тайваньская компания Foxconn, главный производственный партнёр Apple, в понедельник заявила о заключении партнёрства с индийским конгломератом Vedanta, сообщает издание Reuters. В рамках этого сотрудничества компании наладят производство чипов в Индии. Таким образом Foxconn намерена диверсифицировать свой бизнес в условиях глобального дефицита чипов.Foxconn, крупнейший в мире контрактный производитель готовой электроники, в последние годы расширил свою деятельность в таких сферах, как электромобили и полупроводниковая промышленность. В заявлении Foxconn говорится, что они с Vedanta, занимающейся добычей и переработкой нефти и металлов, подписали меморандум о взаимопонимании, который подразумевает сотрудничество в сфере производства полупроводников. Foxconn назвала это событие «значительным стимулом для внутреннего производства электроники в Индии».Foxconn заявила, что инвестирует $118,7 миллиона в создание совместного предприятия с Vedanta. Тайваньская компания будет владеть 40-процентным пакетом акций этого предприятия.Foxconn в последние годы позиционирует производство полупроводников в качестве одного из главных направлений своей деятельности. В прошлом году она заключила партнёрство с тайваньской Yageo Group с целью наладить производство микросхем на фоне глобального дефицита полупроводниковой продукции.В последние годы Foxconn также неоднократно заявляла о своём намерении стать крупным игроком на рынке электромобилей и о том, что ведёт переговоры с чипмейкерами о возможном сотрудничестве по производству чипов для электрических авто.]]></text>
</doc>
