<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Elden Ring стартовала лучше всех других игр FromSoftware в Steam, но отзывы пока смешанные]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ролевой экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[elden ring]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[fromsoftware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[bandai namco entertainment]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-25T10:00:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Амбициозный ролевой экшен с открытым миром Elden Ring от издательства Bandai Namco Entertainment и студии-разработчика FromSoftware наконец стал доступен в Steam. Судя по первым показателям, проект пользуется изрядной популярностью.Согласно официальной статистике Steam (и данным SteamDB), вскоре после запуска — он состоялся в 2:00 по московскому времени — в Steam-версии Elden Ring было зафиксировано одновременно 764 835 игроков.Достигнутая величина является наивысшей для FromSoftware в Steam и выводит Elden Ring на седьмое место в общем рейтинге игр с максимальным пиковым онлайном. Проект расположился между Valheim (502 тыс.) и New World (913 тыс.).Максимальный показатель одновременных пользователей предыдущего рекордсмена FromSoftware в лице Dark Souls 3 составлял лишь 129 тыс. человек. На втором месте была Sekiro: Shadows Die Twice (125 тыс.).Что касается первых отзывов, то пользовательский рейтинг Elden Ring в Steam на основе более чем 12 тыс. рецензий игроков пока составляет лишь 59 % (это «смешанный» показатель).Преимущественно геймеры жалуются на недостатки оптимизации (в частности, подтормаживания), о которых в недавнем материале рассказывали специалисты Digital Foundry, и работу Easy Anti-Cheat.Elden Ring дебютировала сегодня, 25 февраля, на PC (Steam), PS4, PS5, Xbox One, Xbox Series X и S. Журналисты встретили игру восторгами — на Metacritic у проекта от 95 до 97 % в зависимости от платформы.]]></text>
</doc>
