<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Свежая тестовая сборка Windows 11 получила новые сенсорные жесты, папки в «Пуске», обновлённый диспетчер задач и другое]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[microsoft]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[операционные системы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[обновление]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[операционная система]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[программное обеспечение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[windows]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-16T23:15:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сегодня Microsoft представила новую тестовую сборку Windows 11, которая полна новых функций, призванных значительно повысить удобство использования операционной системы. Свежая версия ОС предлагает пользователям новые жесты для сенсорного управления, папки в меню «Пуск», переработанный диспетчер задач и целый ряд других улучшений.Папки в меню «Пуск» позволят пользователям группировать приложения в разделе закреплённых программ. Для этого необходимо просто перетянуть значок программы на другой, подобно тому, как это делается в популярных мобильных ОС. В данный момент возможность присваивать папкам имена отсутствует, но она появится в следующих тестовых сборках Windows 11.Кроме того, для Windows 11 вскоре станут доступны новые сенсорные жесты, которые сделают использование ОС на планшетах намного удобнее. Первый позволит провести пальцем вверх по панели задач для вызова меню «Пуск». Для его закрытия достаточно сделать свайп вниз. Свайпами можно будет и перемещаться по разделам меню «Пуск». Ещё один новый жест позволит провести пальцем по панели задач в правом нижнем углу, чтобы отобразить меню быстрых настроек.Microsoft заявляет, что в новой сборке была улучшена анимация вызова Центра уведомлений. По словам компании смена ориентации изображения при повороте устройства также будет происходить более быстро и плавно.Новая функция Microsoft Snap Layouts в Windows 11 также была улучшена. Она позволяет перетаскивать приложение в верхнюю часть окна и отображать все макеты размещения окон, которые можно использовать. Microsoft также улучшает функцию Focus, которая упрощает быстрое отключение назойливых уведомлений. Появилась поддержка функции генерации субтитров из любого аудиоконтента.Другие улучшения включают возможность перетаскивания элементов на панели задач, упрощение просмотра хранилища OneDrive в проводнике, возможность закреплять файлы и папки, а также изменение настроек по умолчанию для режима сна и отключения экрана, которые призваны снизить энергопотребление.Последним, но немаловажным нововведением стал обновлённый дизайн диспетчера задач. Он включает в себя новую панель команд и тёмную тему, а также режим, который позволяет ограничить использование системных ресурсов приложениями.Поскольку эти функции только начинают тестироваться, пользователям стабильных сборок стоит ждать их появления в Windows 11 на протяжении всего 2022 года.]]></text>
</doc>
