<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Авторы PUBG отметили рекордную годовую выручку и рассказали о планах на новые игры в 2022 году]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Евгений Миркин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[игры для android]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[pubg: battlegrounds]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[игры для ios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[krafton]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[pubg mobile]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-11T15:27:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Krafton объявила о рекордной выручке за 2021 год, которая стала самой высокой в истории компании. Добиться новых успехов помог как переход PUBG: Battlegrounds на условно-бесплатную модель распространения, так и популярность мобильной версии PUBG.Согласно финансовому отчёту, годовая выручка Krafton составила $1,57 млрд. Доход вырос на 13 % по сравнению с прошлым годом. Чистая прибыль от основной деятельности составила 34 %. При этом за последний квартал выручка компании остановилась на отметке $371,3 млн, что на 25,9 % выше, чем в четвёртом квартале 2020 года. Чистая прибыль от основной деятельности составила 9,7 %.Krafton отметила, что в 2021 году получила фактическую операционную прибыль в размере свыше $585,3 млн.Примечательно, что выручка PUBG: Battlegrounds в четвёртом квартале 2021 года составила $96,1 млн, а за весь год — $333,6 млн. Этому способствовали изменения в ассортименте внутриигровых платных продуктов, которые увеличили средний чек более чем в четыре раза по сравнению с 2020 годом.Выручка PUBG Mobile составила $1,18 млрд за прошедший год и $253,7 млн за четвёртый квартал. Как считает Krafton, этому способствовало развитие Battlegrounds Mobile India и выпуск New State Mobile.В 2022 году компания планирует выпустить новые игры и расширить направления бизнеса:Наконец, Krafton разрабатывает платформу для создания пользовательского контента с использованием голосового ИИ, хочет сделать высококачественную метавселенную на Unreal Engine и планирует приобщиться к тренду NFT.]]></text>
</doc>
