<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Хаббл» сделал потрясающий снимок слияния трёх галактик]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[hubble]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[хаббл]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[наука]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-22T13:33:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Хотя телескоп «Хаббл» проработал немало лет, он в очередной раз доказал, что ему рано отправляться на покой — космический прибор сделал прекрасный снимок слияния трёх галактик, находящихся на расстоянии 681 млн световых лет от Земли. Слияние таких огромных скоплений материи иногда ведёт к появлению новых звёзд.По данным Европейского космического агентства (ESA), наблюдаемый кластер под кодовым названием IC 2431 находится в созвездии Рака. На изображении видно, как гравитация буквально разрывает галактики на части. Хотя происходит процесс слияния, о массовом разрушении самих небесных тел говорить не приходится, поскольку в реальности они расположены довольно далеко друг от друга. В некоторых образовательных материалах NASA упоминает для сравнения песчинки, каждая из которых находится на расстоянии футбольного поля одна от другой. Когда слияние завершится, будет сформировано новое звёздное скопление, вероятно эллиптической формы.При этом совсем без видимых взаимодействий галактического масштаба не обойдётся — густые облака в центре изображения представляют собой газопылевые скопления, из которых, вполне возможно, сформируются новые звёзды.По данным ESA изображение относится к научному проекту Galaxy Zoo, в рамках которого учёные исследуют «странные и удивительные» галактики из числа снятых телескопом «Хаббл». По данным агентства, к классификации 900 000 изображений приложили силы более 100 000 волонтёров. В ESA утверждают, что за 175 дней в рамках проекта удалось добиться результатов, на достижение которых у профессиональных астрономов ушли бы годы.Результаты наблюдений помогут многое понять о прошлом и будущем Млечного Пути. Считается, что за последние 12 млрд лет он поглотил более дюжины галактик. Ожидается, что через 4,5 млрд лет нашу галактику ждёт «столкновение» с Туманностью Андромеды. Это полностью изменит рисунок звёздного неба над Землёй, но сама Солнечная система (если она всё ещё будет существовать), вероятно, не пострадает.]]></text>
</doc>
