<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[The Legend of Zelda: Majora’s Mask добавят в расширенную подписку Nintendo Switch Online к концу месяца]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[the legend of zelda: majora’s mask]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключенческий экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo switch online]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-18T11:11:30+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Nintendo объявило точную дату добавления культового приключенческого экшена The Legend of Zelda: Majora’s Mask в каталог своей подписной службы Nintendo Switch Online.Напомним, о включении The Legend of Zelda: Majora’s Mask в библиотеку «Nintendo Switch Online + пакет расширения» было объявлено в конце прошлого месяца. Пополнение сервиса ожидалось в феврале.Как стало известно, The Legend of Zelda: Majora’s Mask появится в каталоге «Nintendo Switch Online + пакет расширения» в следующую пятницу, 25 февраля. По случаю анонса был представлен новый трейлер.The Legend of Zelda: Majora’s Mask вышла в 2000 году на Nintendo 64, а в 2015-м была перевыпущена на Nintendo 3DS. По сюжету Линк будет раз за разом проживать 72-часовой отрезок, пока не найдёт способ спасти мир от падения Луны.План «Nintendo Switch Online + пакет расширения» включает избранные игры Nintendo 64 и Sega (16-битной эпохи). В будущем каталог пополнится такими проектами, как F-Zero X, Mario Golf, Kirby 64: The Crystal Shards и Pokemon Snap.]]></text>
</doc>
