<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[К 2025 году каждый четвёртый подключённый к интернету автомобиль будет оснащён модулем 5G]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[подключенный автомобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобильная электроника]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[прогноз]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-16T17:09:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Counterpoint Technology Market Research проанализировала ситуацию на глобальном рынке подключённых автомобилей, способных обмениваться данными через сотовые сети.В 2021 году по автомобильной отрасли сильно ударил дефицит электронных компонентов. Многие компании были вынуждены приостанавливать производство или вносить изменения в комплектацию машин. Так, BMW и Renault продавали определённые модели без цифровых дисплеев, а Nissan и Ford — без навигационных систем.Что касается сегмента подключённых автомобилей, то он оставался относительно устойчивым. В 2021-м 90 % всех реализованных транспортных средств с сотовым модулем поддерживали технологию 4G/LTE.В то же время начали появляться первые машины с 5G-чипом. К 2025 году, полагают аналитики, каждый четвёртый подключённый автомобиль (25 %) будет оснащён модулем 5G.Крупнейшим поставщиком подключённых машин в середине текущего десятилетия будет группа Volkswagen с долей около 16,4 %. На втором месте, как прогнозируется, расположится Toyota с 11,9 %, на третьем — GM с 8,8 %. В целом, в ближайшие годы рынок подключённых автомобилей ждёт бурное развитие. ]]></text>
</doc>
