<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[OnePlus подтвердила наличие процессора Dimensity 900 у смартфона Nord CE 2]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[nord]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[oneplus]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[слухи]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-12T11:16:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания OnePlus опубликовала новый тизер в преддверии выхода смартфона среднего уровня Nord CE 2: официальная презентация устройства состоится уже на следующей неделе — 17 февраля.Разработчик подтверждает использование процессора MediaTek Dimensity 900, слухи о применении которого ходили ранее в интернете. Этот чип объединяет восемь вычислительных ядер с частотой до 2,4 ГГц, графический контроллер Mali-G68 MC4 и модем 5G SA/NSA.Кроме того, появилось изображение новинки в голубом цвете Bahamas Blue. Видно, что в левом верхнем углу экрана расположено небольшое отверстие для селфи-камеры: её разрешение, предположительно, составит 16 млн пикселей. Смартфон получит 6,43-дюймовый экран FHD+ AMOLED с поддержкой HDR10+ и защитным стеклом Gorilla Glass 5.Основная камера, если верить имеющейся информации, будет оборудована 64-мегапиксельным сенсором и 8-мегапиксельным блоком с широкоугольной оптикой. Питание обеспечит аккумуляторная батарея ёмкостью 4500 мА·ч с поддержкой 65-ваттной подзарядки SuperVOOC.Упомянуто 3,5-мм гнездо для наушников. Аппарат будет поставляться с операционной системой Android 11. ]]></text>
</doc>
