<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Знаменитая оперная сцена из Final Fantasy VI в ремастере обзаведётся настоящим вокалом и улучшенной графикой]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[игры для android]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[игры для ios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[square enix]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[final fantasy vii remake]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ролевая игра]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[final fantasy vii]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-22T13:48:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издатель и разработчик Square Enix раскрыл ранее не анонсированное изменение, которое появится в пиксельном ремастере культовой ролевой игры Final Fantasy VI по сравнению с исходным релизом.Как стало известно, Square Enix улучшит знаменитую оперную сцену из Final Fantasy VI, добавив в неё вокал (на английском, французском, итальянском, немецком, испанском, японском и корейском) и обновив графику.В оригинальной Final Fantasy VI упомянутый сегмент демонстрировался в двухмерном формате, а в переиздании стал трёхмерным (персонажи, впрочем, всё ещё плоские), что можно увидеть на обнародованных скриншотах.Помимо похорошевшей оперной сцены, пиксельный ремастер Final Fantasy VI предложит улучшенный геймплей, осовремененный интерфейс, функцию автоматических боёв и обновлённый звук.Релиз отреставрированной Final Fantasy VI ожидается уже завтра, 23 февраля, на PC (Steam) и мобильных устройствах под управлением iOS и Android. В переиздании будет текстовый перевод на русский язык.]]></text>
</doc>
