<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Без iPhone Россия не останется: новые санкции США не запретят поставки потребительской электроники в РФ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[комментарии последних событий]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экспорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-25T22:36:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стали известны подробности о новых санкциях США против России, наложенных за применение вооружённой силы на территории Украины. Если кратко, санкции направлены в первую очередь на ряд промышленных отраслей РФ, а также на  военно-промышленный комплекс. При этом ввоз потребительской электроники в Россию не планируется ограничивать — новые iPhone в страну поступать будут.Согласно документу, опубликованному Министерством торговли США и Бюро промышленности и безопасности (BIS) 25 февраля, новые ограничения касаются экспорта высокотехнологичной продукции, разработанной в США и с применением американских технологий. Поставщики из США, контактирующие с российскими компаниями, будут обязаны получать соответствующие лицензии BIS на все подконтрольные регулятору продукты, такие как компьютеры, электроника, авионика, телекоммуникационное оборудование, компоненты для аэрокосмической индустрии и др. Причём речь идёт не только о продукции из США, но и устройствах, которые произведены по американским технологиям, что также потенциально вносит в ограничительный список производимую в Азии полупроводниковую продукцию.Отмечается, что BIS будет преимущественно придерживаться политики отказа. Разрешения на экспорт будут выдаваться только в редких случаях, связанных с безопасностью гражданской авиации, гуманитарными нуждами и иными обстоятельствами исключительного характера. Строгий контроль вводится с целью лишить Россию максимального количества продуктов, которые страна не способна выпускать самостоятельно.   В опубликованном документе имеется важное исключение, из которого следует, что Россию не ждёт запрет на экспорт потребительской электроники. Из списка продуктов, на которые американский регулятор будет распространять «политику отказа», исключены коммуникационные товары потребительского характера, такие как смартфоны, компьютеры, модемы и цифровые камеры. Эти категории товаров продолжат поставляться на потребительский рынок России.При этом регулятор решил запретить покупку американских гаджетов российской властной верхушке, включая президента РФ, премьер-министра, вице-премьеров, федеральных министров, членов обеих палат парламента и руководителей государственных СМИ. Вместе с США аналогичные ограничения вводят ещё 32 государства, включая страны Евросоюза, Великобританию, Канаду, Японию и др.]]></text>
</doc>
