<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Digital Foundry: на консолях Elden Ring не изменилась по сравнению с «бетой», а на ПК лучше подождать патчей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ролевой экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[elden ring]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[fromsoftware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[bandai namco entertainment]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-24T21:15:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Специалисты Digital Foundry поделились первыми впечатлениями от технической составляющей ролевого экшена с открытым миром Elden Ring, как и было обещано, после выхода патча первого дня (версия 1.02).Как отмечают в Digital Foundry, Elden Ring на PS5 и Xbox Series X по сравнению с закрытой «бетой» практически не изменилась: те же 45−60 кадров/с в режиме производительности и 30−60 кадров/с в режиме качества.Верхней отметки обе консоли достигают редко, но у PS5 счётчик кадров обычно выше, чем у конкурента. Сгладить геймплей на Xbox Series X и S (40−60 кадров/с в режиме производительности) помогает переменная частота обновления (VRR).Единственным способом добиться стабильных 60 кадров/с в Elden Ring на консолях — запуск с PS5 версии игры для PS4. Недостаток такого способа — пониженное разрешение (реконструированное 1800p) и графика (в частности, трава).Что касается ПК, то на этой платформе наблюдаются подтормаживания двух типов (на приставках такого нет в принципе):В Digital Foundry заключают, что разработчикам Elden Ring не удалось избежать типичных проблем ПК-игр на DirectX 12 (Halo Infinite, Final Fantasy VII Remake) и рекомендуют подождать новых патчей.Релиз Elden Ring ожидается уже завтра, 25 февраля, на PC (Steam), PS4, PS5, Xbox One, Xbox Series X и S. Полноценный технический анализ игры от Digital Foundry с видеоверсией выйдет позже.]]></text>
</doc>
