<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Volkswagen увеличила запас хода электромобилей ID.4 образца 2022 года, хотя батарея и двигатели остались прежними]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[volkswagen]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[запас хода]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-23T11:10:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Volkswagen опубликовала обновлённые данные по запасу хода электромобилей ID.4 образца 2022 года в соответствии с оценкой Агентства по охране окружающей среды США (EPA). Этот год для автопроизводителя прошёл не зря: практически во всех версиях электромобиля дальность хода выросла при тех же батареях на 82 кВт·ч и тех же электродвигателях.Обновлённый заднеприводный ID.4 Pro получил запас хода в 448 км по версии EPA, что на 32 км больше модели 2021 года. Для заднеприводного Pro S данный показатель теперь составляет 428,8 км, что на 28,8 км больше прошлогоднего варианта. Полноприводные модели Volkswagen ID.4 тоже увеличили запас хода, но прирост получился не столь значительным: AWD Pro образца 2022 года способен пройти до 401,6 км от полного заряда аккумулятора, а для AWD Pro S это 392 км. В сравнении с соответствующими моделями 2021 года запасы хода увеличились на 3,2 и 8 км соответственно.Впрочем, одними только показателями дальности хода дело не обошлось: все электромобили Volkswagen ID.4 2022 года получили поддержку быстрой зарядки на 135 кВт — у прошлогодних моделей было только 125 кВт. Покупателям новых моделей в США автопроизводитель предложил приятный бонус: неограниченное число бесплатных 30-минутных сессий быстрой зарядки в сети станций Electrify America на три года. Вместе с тем, все Volkswagen ID.4 2022 года подорожали на $765: RWD Pro стоит от $40 760, Pro S — от $45 260, AWD Pro — от $44 440, а AWD Pro S — от $48 940.]]></text>
</doc>
