<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России резко подорожала электроника и, вероятно, это ещё не конец]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Андрей Созинов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[комментарии последних событий]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[видеокарта]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электроника]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-25T14:47:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вчера на фоне событий в Украине российский рубль сильно просел по отношению к доллару США и евро. Также США и другие страны вводят или готовят санкции против России, которые кроме прочего могут ограничить экспорт технологической продукции, включая потребительскую электронику. Из-за этого многие розничные продавцы этой самой электроники, включая федеральные сети, начали оперативно поднимать цены на товары.Как сообщает «Коммерсант», часть поставщиков электроники уже уведомила сети об ограничениях поставок и пересмотре цен. Ожидается, что в ближайшие дни рост розничных цен во многих магазинах составит 10–30 %. Также магазины готовятся к всплеску продаж в ближайшие дни. А онлайн-площадки уже с этим столкнулись.Индикатором ситуации может служить подорожание техники Apple. Например, на официальном сайте Apple за iPhone 13 со 128 Гбайт памяти просят 69 990 рублей, в «Ситилинке» — 76 740 рублей, в re:Store — 74 990 рублей, а в «Связном» — 78 790 рублей. Аналогичным образом обстоят дела с MacBook. Тот же Air последнего поколения стоит от 99 990 рублей, а у ритейлеров — от 110–130 тыс. рублей.Единственная из доступных в продаже консолей последнего поколения — Xbox Series S — в DNS сейчас оценивается в 39 990 рублей. Официальная рекомендованная стоимость этого устройства составляет 30 790 рублей. Очевидно, PlayStation 5 и Xbox Series X также будут куда дороже последних цен, когда (если) появятся в продаже. Как видно по скриншоту в самом начале статьи, видеокарты тоже подорожали, как и процессоры, и другие комплектующие.Ритейлеры обладают запасами техники минимум на один-два месяца, считает глава TelecomDaily Денис Кусков. Он отметил, что в ближайшее время будет реализован отложенный спрос, те кто хотел что-то купить, сделают это. Ритейлеры же пока приостановят новые закупки, чтобы пережить пик волатильности рубля: «Повышение цен будет уже на новые поставки, оно составит 25–30 %».Ozon утверждает, что обладает достаточными складскими запасами и видят повышенный спрос на ряд позиций, среди самых популярных — смартфоны Xiaomi и iPhone, а также часы Apple Watch. «Изменение курса валюты не может не сказаться на возможном повышении цен, но помимо этого ритейлеры будут оценивать полный комплекс изменений на рынке», — заявил старший вице-президент по коммерческой и операционной деятельности «Связного» Алексей Вуколов.Текущую ситуацию пояснил ретейлер DNS: «Вчера на фоне происходящих событий произошло резкое повышение спроса на товары, появились сбои в работе сайта. Онлайн-продажи выросли более чем в четыре раза». Компания заявляет, что была вынуждена поднять цены, чтобы сдержать спекуляции и сохранить товарные остатки для обеспечения дальнейшей работы.Глава DNS Дмитрий Алексеев отметил, что вчера появился ажиотажный спрос, продажи выросли почти вдвое, а цены поднялись в среднем на 30 %. При этом не исключается дальнейший рост цен. «Мы оказались в новом мире, где помимо роста курса, введены технологические санкции и пока не понятно, как будут происходить поставки большого перечня товаров», — добавил Алексеев. — «…планировать что-то невозможно».Также DNS добавила, что «исполняет все ранее взятые на себя обязательства. Если до/во время падения сайта ваш заказ был аннулирован, обращайтесь в Интернет-магазин или Контактный центр для его восстановления. Это относится как к уже оплаченным, так и не оплаченным заказам».В дальнейшем рост цен будет зависеть от санкций, отметил Кусков: «Если США наложат запрет на поставку в РФ техники с американскими технологиями, безусловно, начнутся перебои». Аналитик Mobile Research Group Эльдар Муртазин согласен с этим: «Уже сейчас можно сказать, что реакцией на санкции будет рост цены примерно на треть от действующих, и основная волна повышений произойдёт в ближайшие дни».— ]]></text>
</doc>
