<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Telegram заблокировал 64 канала по требованию властей Германии]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[мессенджер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[блокировка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[im-клиенты]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[германия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[telegram]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[социальные сети]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-12T07:58:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Под давлением со стороны властей Германии мессенджер Telegram заблокировал за последние несколько дней 64 канала, разжигающих ненависть или содержащих угрозы насилия. Об этом сообщил ресурс Süddeutsche Zeitung со ссылкой на источники в силовых структурах.В пятницу стало известно, что в четверг, 10 февраля, состоялась вторая виртуальная рабочая встреча представителей Telegram и правительства ФРГ, в ходе которой стороны договорились и дальше поддерживать контакт. Сообщается, что на первых переговорах присутствовал основатель компании Павел Дуров, который подтвердил намерение компании работать в тесном контакте с властями страны.Власти Германии неоднократно высказывали обеспокоенность тем, что мессенджер стал прибежищем для сторонников теории заговора и проповедников ненависти. Здесь обменивались информацией и координировали свои действия противники ограничений, вводимых из-за распространения коронавируса, а также публиковались посты, содержащие угрозы политикам, что является нарушением законодательства страны.Положение усугубляло то, что у компании нет в стране официального представителя или контактного лица для коммуникации с регулирующими органами и оперативного реагирования на нарушения законодательства. В связи с отсутствием реакции на обращения властей по поводу удаления противоправного контента и отсутствием уполномоченного лиц, Федеральное ведомство юстиции запустило в отношении Telegram два расследования, по которым мессенджеру грозит штраф в размере до €55 млн.Ранее министр внутренних дел Германии Нэнси Фезер (Nancy Faeser) допустила возможность блокировки Telegram из-за отсутствия реагирования на предписания властей по удалению противоправного контента. После проведения второй встречи она заявила, что «Telegram больше не должен быть акселератором для правых экстремистов, идеологов заговора и других агитаторов».]]></text>
</doc>
