<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Sharkoon представила корпус V1000 RGB для небольших игровых компьютеров]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[sharkoon]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[корпуса, настольные компьютеры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[корпус]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-15T14:08:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Sharkoon анонсировала корпус V1000 RGB для игровых компьютеров. На основе новинки можно сформировать относительно компактную систему с применением материнской платы Mini-ITX или Micro-ATX.Решение имеет размеры 450 × 200 × 402 мм. Левая боковая стенка выполнена из закалённого стекла. В оснащение изначально включены три 120-мм вентилятора с подсветкой ARGB — два передних и задний. Настраивать и синхронизировать эффекты можно посредством технологии MSI Mystic Light Sync, ASUS Aura Sync, Gigabyte RGB Fusion Ready или ASRock Polychrome Sync.Доступны четыре слота расширения. Ограничение по длине видеокарты составляет 400 мм, по длине блока питания — 240 мм, по высоте процессорного кулера — 158 мм. Допускается применение жидкостного охлаждения с фронтальным радиатором.Доступен отсек для 5,25-дюймового устройства. Возможен монтаж двух накопителей стандарта 3,5 дюйма и шести накопителей формата 2,5 дюйма. Вверху, спереди и внизу располагаются съёмные пылевые фильтры. Интерфейсный блок в лицевой области содержит гнёзда для наушников и микрофона, два порта USB 3.0.Приобрести новинку можно по ориентировочной цене 80 евро. Решение предлагается в одном цвете — чёрном. ]]></text>
</doc>
