<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Британии впервые конфисковали NFT за преступление — они оцениваются в $1,8 млн]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[правоохранители]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[расследование]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[цифровые деньги]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nft]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[цифровые финансы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[блокчейн]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-15T00:07:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Налоговое и таможенное управление Великобритании (HMRC) объявило о первой в стране конфискации NFT в рамках более широкого расследования по делу о мошенничестве и уклонении от уплаты налогов. Это первый раз, когда NFT были конфискованы как активы, которые должны возместить административные расходы и расходы на расследование. Стоимость изъятых NFT оценивается в $1,8 миллиона.Ник Шарп (Nick Sharp), заместитель директора HMRC по экономическим преступлениям, сказал, что конфискация NFT демонстрирует то, как ведомство «постоянно адаптируется к новым технологиям, чтобы не отставать от способов, которыми преступники и мошенники пытаются скрыть свои активы». Он заявил, что это событие должно послужить предупреждением для всех, кто думает, что может использовать криптоактивы для финансовых махинаций.В ходе расследования HMRC было выявлено, что преступники предприняли ряд шагов, чтобы скрыть свою деятельность от правоохранителей, создав около 250 фиктивных компаний. Они делали вид, что занимаются законной коммерческой деятельностью через эти компании, но они просто служили для отклонения транзакций. HMRC заявила, что преступники использовали целый ряд методов, чтобы скрыть свою личность, включая использование украденных персональных данных, ложных адресов, одноразовых телефонов, VPN и имитацию ведения законной деловой активности.Правоохранители не сообщают, как именно им удалось конфисковать NFT. Децентрализованная природа блокчейна создаёт целый ряд препятствий для изъятия криптоактивов. Единственный способ конфисковать NFT — это получить доступ к закрытым ключам и перевести активы в кошелёк, принадлежащий правоохранителям. Учитывая сложность такого мероприятия, криптосообщество начало выдвигать шуточные предположения о том, как произошла конфискация, и не ограничились ли стражи порядка сохранением изображений NFT.]]></text>
</doc>
