<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Virgin Galactic начнёт регулярные туристические суборбитальные полёты в этом году]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[virgin galactic]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[космический туризм]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-25T00:34:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Частная аэрокосмическая компания Virgin Galactic намерена в этом году приступить к проведению коммерческих суборбитальных туристических полётов, в рамках которых клиенты компании на небольшой промежуток времени будут доставляться в космическое пространство. Несмотря на то, что сейчас компания не проводит полёты, она вновь открыла возможность бронирования билетов на участие в увлекательном путешествии за $450 тыс.Напомним, компания Virgin Galactic для проведения суборбитальных полётов использует стратегию воздушного старта. Сначала самолёт-носитель VMS Eve поднимается на высоту в 15 км. После этого от него отделяется корабль VSS Unity с шестью пассажирами и двумя пилотами на борту. После отделения корабль за счёт собственного двигателя достигает высоты около 80 км (граница космоса по стандартам США), а затем возвращается в атмосферу и совершает посадку на площадке компании в Нью-Мексико.К настоящему моменту VSS Unity побывал в четырёх космических полётах. В рамках последнего из них в июле прошлого года вместе с другими членами экипажа в космосе побывал основатель Virgin Group Ричард Брэнсон (Richard Branson). Вскоре после этого полёта компания вывела самолёт-носитель и сам корабль на техническое обслуживание и модернизацию. В компании заявили, что это необходимо для повышения долговечности и надёжности VMS Eve и VSS Unity, за счёт чего орбитальные полёты можно будет проводить чаще.Во время прошедшей на этой неделе встречи с инвесторами генеральный директор Virgin Galactic Майкл Колглазье (Michael Colglazier) сообщил, что работа по модернизации аппаратов проходит в соответствии с намеченным графиком и их коммерческая эксплуатация должна начаться к концу года. Он также отметил, что в этом году должны начаться испытания нового космоплана VSS Imagine. Если всё пойдёт по плану, то первые космические клиенты отправятся в путешествие на нём в следующем году. Когда Imagine будет полностью готов к эксплуатации, он сможет совершать полёты примерно раз в две недели. В это же время VSS Unity не сможет летать чаще одного раза в месяц даже после модернизации. Компания также разрабатывает новый космолёт класс Delta, который сможет подниматься в воздух раз в неделю. Корабль класса Delta сможет отправить туристов в космос не ранее 2026 года.]]></text>
</doc>
