<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Абсурдная головоломка McPixel 3 предложит спасать мир глупейшими способами]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[devolver digital]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[mcpixel 3]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[головоломка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[mikolaj kaminski]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пазл]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-18T09:15:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Devolver Digital и разработчик Миколай Камински (Mikolaj Kaminski), известный под псевдонимом Sos Sosowski, анонсировали McPixel 3 — продолжение абсурдной головоломки McPixel образца 2012 года.В McPixel 3 протагонист — МакПиксель — предотвращает одну катастрофу за другой, используя нестандартные методы: например, призвав паука-миллиардера с барбекю в штанах или выкинув тираннозавра в открытый космос.«Это птица? Это самолёт? Нет, падает слишком быстро! Это же МакПиксель! Он мечтает быть героем и постоянно попадает в самые невероятные ситуации, которые вы только можете себе представить», — гласит описание McPixel 3 в Steam.Среди особенностей McPixel 3 называют 100 «безумных» уровней с 1,5 тыс. интерактивных предметов и более 20 мини-играми, свыше 900 шуток и демократичные системные требования (1 Гбайт оперативной памяти в рекомендуемых).Релиз McPixel 3 ожидается в текущем году на ПК (Steam) и других «выходивших, начиная с 1995-го, устройствах». Как передаёт PC Gamer, попробовать игру можно будет уже 21 февраля с началом фестиваля «Играм быть» в Steam.]]></text>
</doc>
