<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Глава Volkswagen спрогнозировал широкое распространение систем автономного вождения в ближайшие 25 лет]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобили]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[интересности из мира хай-тек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[искусственный интеллект, машинное обучение, нейросети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автопилот]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[volkswagen]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мир роботехники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автономное управление]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[блоки питания, адаптеры, источники питания]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[vw]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-17T08:58:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Генеральный директор автоконцерна Volkswagen Герберт Дисс (Herbert Diess) ожидает, что в течение 25 лет системы автономного вождения получат широкое распространение в автомобильной индустрии. Об этом глава компании заявил вчера в ходе сессии «вопрос-ответ» на платформе Reddit.При этом Дисс отметил, что, в отличие от своего приятеля Илона Маска (Elon Musk) он считает, что системы автономного вождения уровня Level 3 невозможны без использования лидаров и не могут полагаться исключительно на камеры. Сейчас Volkswagen сотрудничает с разработчиком лидаров Mobileye, являющимся дочерней компанией Intel.По мнению главы компании, внедрение систем автономного вождения станет постепенным процессом — от использования на скоростных шоссе в хорошую погоду до применения в более сложной среде. Конкретные сроки внедрения VW автономных систем так и не были названы.Дополнительно он обнародовал сведения о том, что компания укрепляет партнёрство с разработчиками ПО, нанимает талантливые кадры и даже приобретает профильные стартапы для того, чтобы получить дополнительные компетенции в разработке программного обеспечения, и в будущем добавить автомобилям функции вроде голосовых ассистентов под собственным брендом. Только в прошлом году нанято около 1000 программистов, всего в программное обеспечение инвестируется 2 млрд ежегодно — Дисс не уточнил, долларов или евро.В последнее время компания немало сделала для упрощения аппаратных платформ. В частности, платформа MEB, на которую приходится 70 % стоимости автомобиля, применяется брендами Audi, Skoda, Cupra и Volkswagen.Глава компании добавил, что Volkswagen работает над созданием электромобиля для массового сегмента ценой до €20 тыс., а также пообещал, что платформу Volkswagen ID уже летом ждёт обновление, обеспечивающее «двунаправленную» зарядку, в первую очередь, вероятно, будет возможно подключение электромобиля к домашней сети для питания техники в случае отключения электричества.На вопрос о том, будет ли Volkswagen выпускать электропикапы вроде Ford F-150 Lightning для США, Дисс уклонился от прямого ответа, сказав лишь, что это «хорошая идея».В прогнозе на ближайшие 25 лет у Дисса не только широкое распространение автономных машин, но и рост благодаря этому уровня безопасности дорожного движения, возможно, полное исчезновение ДТП — автомобили будущего станут намного более удобными и безопасными.]]></text>
</doc>
