<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Минюст США допросит руководство Apple по антимонопольному делу Google]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[google]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[судебные разбирательства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[apple]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-12T14:32:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Министерство юстиции США хочет взять у некоторых топ-менеджеров Apple показания под присягой в рамках подготовки к судебному разбирательству, в результате которого будет установлено, нарушила ли Google антимонопольное законодательство, продвигая свой поисковый сервис. Об этом накануне сообщил юрист, представляющий интересы Apple.Согласно заявлению ведомства, Google ежегодно выплачивает миллиарды долларов в рамках эксклюзивных соглашений с Apple, Samsung и другими партнёрами, чтобы поисковый сервис компании был установлен по умолчанию на устройствах этих производителей. В ходе досудебных слушаний представитель Apple Стивен Саншайн (Steven Sunshine) сообщил, что правительство запросило показания «наиболее высокопоставленных руководителей» компании. Вместе с тем, господин Саншайн заявил, что ему непонятно, чего именно Минюст хочет от Apple.Министерство юстиции США в октябре 2020 года подало в суд на Google, обвинив поискового гиганта в противоправном злоупотреблении своим доминирующим положением для сдерживания конкурентов. Ведомство готовилось к возбуждению дела более года. Первое судебное заседание по данному делу назначено на 12 сентября 2023 года.]]></text>
</doc>
