<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Продвинутая версия Cyberpunk 2077 засветилась в магазине Microsoft перед сегодняшней трансляцией]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[облачные игровые платформы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ролевой экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[шутер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[cyberpunk 2077]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[cd projekt red]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-15T10:42:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Старший редактор The Verge Том Уоррен (Tom Warren) обратил внимание, что в цифровом магазине Microsoft консольная версия Cyberpunk 2077 стала отображаться как оптимизированная для Xbox Series X и S.Вместе с иконкой изменился и размер Cyberpunk 2077 на Xbox — теперь он составляет 71,1 вместо 57,8 Гбайт. Скачать утяжелённую версию, впрочем, на данном этапе система не позволяет.О том, что Cyberpunk 2077 планируют выпустить на консолях нынешнего поколения, известно давно. Релиз продвинутых версий ожидается на протяжении первого квартала (то есть до конца марта) текущего года.Как подметил Уоррен, изменения в отображении Cyberpunk 2077 в Microsoft Store произошли вскоре после анонса прямой трансляции, на которой CD Projekt RED должна рассказать об игре.Разработчики Cyberpunk 2077 не оставили находку Уоррена без внимания и опубликовали GIF-изображение, которое даёт понять: польской студии есть что скрывать в преддверии старта стрима.Грядущая трансляция пройдёт сегодня, 15 февраля. Начало — в 18:00 по московскому времени. Следить за ходом развития мероприятия можно будет на Twitch-канале CD Projekt RED.Cyberpunk 2077 вышла в декабре 2020 года на PC (Steam, GOG, EGS), PS4, Xbox One и в Google Stadia. Ранее в Сеть попала иконка PS5-версии игры — она засветилась в базе данных PlayStation Store.]]></text>
</doc>
