<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Февральское обновление ролевой роглайк-стратегии Darkest Dungeon II дебютирует в среду]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[red hook studios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[стратегия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[darkest dungeon ii]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[моды, патчи, дополнения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[тактика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ролевая игра]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-21T09:06:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Независимая канадская студия Red Hook анонсировала точную дату выхода обещанного февральского обновления для своей ролевой роглайк-стратегии Darkest Dungeon II, которая находится в раннем доступе Epic Games Store.Напомним, февральский патч для Darkest Dungeon II был представлен вместе с планом по дальнейшему развитию игры в раннем доступе на 2022 год и ожидался к релизу ещё в середине месяца.Как стало известно, заплатка дебютирует в Darkest Dungeon II уже 23 февраля и будет называться Beasts & Burdens. Разработчики также поделились дополнительными подробностями обновления.Вдобавок к обещанной локации (Creature Den со «знакомыми врагами и уникальными наградами») и дополнительным видам противников (пауки, собаки, черви и не только), Beasts & Burdens принесёт с собой ещё несколько новинок.Так, с выходом Beasts & Burdens герои смогут прибыть на перекрёсток со специализацией, в бою станет доступна информация о вражеских умениях и не только, а в трактире игроков будет ждать более подробная сводка о пережитых по пути приключениях.Всего на 2022 год у разработчиков Darkest Dungeon II запланировано шесть обновлений (включая февральское). Последнее ознаменует завершение основной сюжетной линии и выход версии 1.0.Ранний доступ Darkest Dungeon II стартовал 26 октября 2021 года. Сообщается, что на ПК-площадках за пределами Epic Games Store игра появится вместе с полноценным релизом.]]></text>
</doc>
