<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Яндекс» отказался использовать в своих сервисах счётчик аудитории Mediascope, выбранный Роскомнадзором]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Артур Хамзин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[яндекс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[роскомнадзор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[mediascope]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рунет]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-15T10:40:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Яндекс» не будет использовать единый счётчик аудитории Mediascope в своих продуктах. Об этом пишет РБК со ссылкой на представителя компании. Взамен разработчики готовы предоставлять обезличенную информацию о своих пользователях.Представитель «Яндекса» пояснил, что их подход позволит соблюсти баланс между защитой данных и партнёров с прозрачностью измерения интернет-аудитории. Как именно будет представляться информация, пока неясно, но, по словам компании, «для этого есть все технические возможности».Mediascope — аналитическая компания, основным владельцем которой является государственный ВЦИОМ. Согласно решению Роскомнадзора, она выбрана измерителем аудитории Рунета. В феврале 2022 года регулятор определил перечень сайтов, которые обязаны передавать данные о своей аудитории. В их число вошли Instagram*, YouTube, Netflix, «Кинопоиск» и ряд других сервисов. У компаний есть выбор — установить счётчик Mediascope или передавать информацию самостоятельно.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
