<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Поставки дисплеев для ноутбуков достигли в 2021 году рекордного уровня в 282 млн единиц — в этом году ожидается снижение]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ноутбуки и нетбуки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[дисплей]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ноутбук]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мониторы, проекторы, тв-тюнеры, телевизоры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[поставки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-24T16:51:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Аналитическое агентство TrendForce опубликовало результаты исследования, согласно которым объёмы поставок дисплеев для ноутбуков в минувшем году составили рекордные 282 млн единиц, что соответствует годовому росту на 25,1 %. В первом полугодии 2022 года возможно значительное снижение показателей.Как уточнили в TrendForce, в первой половине прошлого года высокий спрос был обусловлен эффектами пандемии — наиболее популярными были потребительские модели ноутбуков и хромбуки. Во второй половине года, когда карантинные ограничения по всему миру начали отменяться, структура спроса начала трансформироваться в сторону корпоративных моделей, которые преимущественно определяли продажи до конца года.Прогнозы аналитиков на будущее не столь оптимистичны: в I и II кварталах 2022 года объёмы поставок дисплеев для ноутбуков начнут снижаться. По итогам I квартала их число может составить 67,9 млн единиц, что на 9,7 % меньше в квартальном выражении, а во II квартале падение составит дополнительные 9,5 % до 61,4 млн. Это стандартная динамика для межсезонья, хотя она объясняется и двумя дополнительными факторами. Во-первых, производители ноутбуков увеличили запасы панелей: из-за дефицита в последние два года производители нарастили их закупки во избежание сбоев в цепочках поставок. Во-вторых, из-за мирового дефицита полупроводников снизились поставки ноутбуков, что привело к избытку панелей на складах.Вместе с тем, отметили в TrendForce, рентабельность дисплеев для ноутбуков выше, чем панелей для компьютерных мониторов и телевизоров, поэтому производители экранов будут по-прежнему стремиться к увеличению поставок в наиболее выгодной для себя категории. Это может вынудить их накопить дополнительные запасы и начать снижение цен. Производители ноутбуков, в свою очередь, всю первую половину 2022 года могут потратить на корректировку запасов готовой продукции, а во второй актуальным вопросом может стать увеличение продаж ноутбуков, поэтому темпы пополнения запасов панелей восстановятся. Согласно оценкам аналитиков TrendForce, по итогам 2022 года объёмы поставок дисплеев для ноутбуков всё-таки снизятся на 6,0 % и составят около 265 млн единиц.]]></text>
</doc>
