<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Проверенный инсайдер намекнул на состав мартовской линейки игр для подписчиков PS Plus]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[аркада]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[гонки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation plus]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[гоночная игра]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[слухи]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[симулятор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[team sonic racing]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ps plus]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ark: survival evolved]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-23T10:57:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Пользователь портала Dealabs под псевдонимом billbil-kun, зарекомендовавший себя достоверными утечками, намекнул на содержание подборки для подписчиков PlayStation Plus на следующий месяц.По словам billbil-kun, недавно он заинтересовался многопользовательским симулятором выживания ARK: Survival Evolved и гоночной аркадой Team Sonic Racing, однако с покупкой не спешит.«Зная, что у меня особо нет лишних денег, я очень сомневаюсь, стоит ли мне их приобретать. Но, в конце концов, может я просто дождусь начала следующего месяца», — намекает billbil-kun.Подборки для подписчиков PlayStation Plus обновляются в первый вторник месяца, а их официальный анонс обычно звучит в последнюю среду предыдущего. Так, мартовскую линейку должны представить сегодняшним, 23 февраля, вечером.Раздачи PS Plus включают две игры для PS4 и одну для PS5. И ARK: Survival Evolved, и Team Sonic Racing доступны только на PS4. Впрочем, в конце 2021 года PS5-версия ARK: Survival Evolved засветилась на сайте рейтингового агентства PEGI.]]></text>
</doc>
