<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Приключенческая песочница Terraria получит ещё одно «последнее» обновление]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Игнатий Колыско]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[игры для ios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[моды, патчи, дополнения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[terraria]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[re-logic]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[игры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-15T15:59:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Независимая американская студия Re-Logic представила обновление с порядковым индексом 1.4.4 для приключенческой песочницы Terraria.Апдейт получил название Labor of Love — такое же название имела одна из номинаций премии The Steam Awards 2021, победу в которой одержала Terraria (информация об этом есть на странице с игрой). Локализованный вариант номинации — «Любимое дитя».Re-Logic представила обновление 1.4.4 в качестве благодарности за преданность фанатов Terraria. Апдейт внесёт правки в баланс относительно некоторых видов оружия, добавит новые предметы и улучшит отдельные игровые механики. Особого внимания заслуживает добавленный Resplendent Dessert — гаджет, позволяющий призывать обоих питомцев-слизней одновременно.Labor of Love после своего выхода перехватит знамя «действительно последнего обновления» у апдейта с порядковым индексом 1.4.1, которое вышло 13 октября 2020 года. Оно, в свою очередь, пришло на смену «финальному обновлению» от 13 мая 2020 года.]]></text>
</doc>
