<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Google может представить складной смартфон с гибким дисплеем к четвёртому кварталу]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[samsung]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[google]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[гибкий дисплей]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[слухи]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-21T10:46:40+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Samsung Electronics в последнем поколении смартфонов с гибким дисплеем делает на них серьёзную ставку, хотя они продолжают оставаться нишевыми продуктами. Корпорация Google не желает отставать от корейского гиганта, а потому готовится представить конкурента для Galaxy Z Fold 3 уже в четвёртом квартале этого года, который будет ещё и дешевле соперника.Соответствующими слухами делится известный в определённых кругах блогер Росс Янг (Ross Young). Первоначально Google, по его словам, рассчитывала представить свой смартфон с гибким дисплеем ещё в конце прошлого года, но отказалась от планов в силу экономических причин — устройство не могло конкурировать по цене с предложениями Samsung Electronics. По всей видимости, к третьему кварталу текущего года трудности удастся преодолеть, поскольку именно тогда начнётся массовое производство складного смартфона Google с гибким дисплеем. Ожидается, что последний будет примерно на 15 % дешевле Samsung Galaxy Z Fold 3, стартуя с отметки в $1400.По прогнозам экспертов, решение Google будет повторять дизайн смартфона Samsung Galaxy Z Fold 3, предлагая «внутренний» складной дисплей с диагональю около 7 или 8 дюймов, а также вспомогательный дисплей на внешней стороне корпуса. Смартфоны китайских марок, оснащаемые гибким дисплеем, получили распространение преимущественно на домашнем рынке, а Google претендует закрепиться в Северной Америке и Европе. Сейчас на долю Google приходится не более одного процента мирового рынка смартфонов, но интерес к моделям с гибким дисплеем должен говорить о намерениях компании укреплять свои позиции.]]></text>
</doc>
