<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Поставщик подложек для чипов AMD, Intel и прочих предупредил о перегрузке мощностей до 2027 года]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[abf-подложки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[поставки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[производство]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-24T18:02:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Тайваньский производитель ABF-подложек Unimicron Technology сообщил, что спрос на высокопроизводительные электронные компоненты настолько высок, что производственные мощности компании в течение ближайших пяти лет будут перегружены.Unimicron специализируется на выпуске ABF-подложек (Ajinomoto Build-up Film), необходимых для чипов, которые применяются в потребительских компьютерах, серверах и игровых консолях, а также многих других устройствах. Клиентами компании являются Intel, Apple, AMD и NVIDIA. В ходе общения с аналитиками после отчёта о финансовых результатах президент Unimicron Майкл Шэнь (Michael Shen) заявил, что мощности компании забиты как минимум до 2027 года. Сегодня акции производителя подорожали на 4,6 % до рекордно высокой отметки. «Сейчас клиенты обсуждают с нами заказы на 2027, 2028, 2029 и 2030 годы. Сроки поставки нового оборудования могут составить от двух до трёх лет», — заявил господин Шэнь.Крупнейшие игроки на рынке процессоров, включая Intel, AMD и NVIDIA полностью зависят от поставок ABF-подложек. Это означает, что даже несмотря на все усилия правительств и многомиллиардные инвестиции в наращивание производства отсутствие этого компонента может на годы затормозить объёмы производства. По словам президента Unimicron, существующие клиенты компании заняли её производственные мощности на несколько лет вперёд, а у новых игроков могут возникнуть проблемы с поставками материала.Производители ABF-подложек долгое время неохотно инвестировали в расширение предприятий из-за прошлых периодов нестабильности рынка, что привело к дефициту продукта. За последние три года акции Unimicron выросли более чем в десять раз.]]></text>
</doc>
