<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Слухи: Apple разрабатывает MacBook со складным экраном, а гибкий iPhone отложила до 2025 года]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[компьютеры и ноутбуки apple]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[складной экран]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ноутбук]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[apple]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[утечка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[слухи]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[планшетные компьютеры и смартбуки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-21T22:58:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По словам аналитика Display Supply Chain Consultants (DSCC) Росса Янга (Ross Young), компания Apple, вероятно, отложила выпуск складного iPhone до 2025 года. Вместо этого «яблочная» компания занялась разработкой MacBook со складывающимся экраном.В новом отчёте DSCC, посвящённом грядущим складным устройствам Apple, Янг сообщил, что выпуск iPhone с гибким экраном, слухи о котором ходят уже некоторое время, отложен до 2025 года. Ранее предполагалось, что устройство будет представлено в 2023 или 2024 году. Причины такого решения не раскрываются, однако отраслевые источники заявляют, что Apple не спешит выходить на рынок складных смартфонов.Несмотря на отложенный релиз гибкого iPhone, Apple изучает возможность вывода на рынок ноутбуков с гибким дисплеем, который заменит и, собственно, экран, и клавиатуру с трекпадом. Сообщается, что компания обсуждает со своими поставщиками устройства со складным дисплеем диагональю около 20 дюймов. Янг сказал, что такой ноутбук может представлять новую категорию продуктов Apple, являясь продуктом двойного назначения: оно может работать как ноутбук или в полностью разложенном состоянии как планшет или даже моноблок, при подключении внешней клавиатуры и мыши. Янг добавил, что при размерах, которые рассматривает Apple, устройство может предложить пользователям дисплей с разрешением 4К или выше.Янг заявляет, что ноутбук Apple со складным экраном будет запущен не ранее 2025 года. Он предполагает, что разумными сроками выглядит вывод устройства на рынок в 2026 или 2027 году.]]></text>
</doc>
