<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Учёные подсчитали, что бензин экологически чище биоэтанола]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Детинич]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экология]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[углеродный след]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[возобновляемая энергия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[окружающая среда]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[биотопливо]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-24T11:37:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Во всём мире растёт выработка и потребление биотоплива. Считается, что горючее на основе растительного сырья наносит меньше вреда экологии, включая снижение объёмов вредных выбросов в атмосферу. В чём-то расчёты верны, но где-то могут носить предвзятый характер. Свежее исследование группы американских учёных показало, что, например, полный цикл получения и сжигания биоэтанола вреднее для экологии, чем производство и сжигание бензина.Портал «Глобальная энергия» со ссылкой на работу учёных из Висконсинского университет в Мэдисоне, Канзасского университета, Университета Кентукки и Университета Калифорнии сообщил, что за весь цикл получения и использования в качестве топлива биоэтанола вредных выбросов в атмосферу происходит на 24 % больше, чем в случае производства и использования для тех же целей обычного бензина.Для США, где автомобиль не роскошь, а первейшее и массовое средство передвижения, автомобильное топливо — это один из самых чувствительных вопросов. С 2006 года в США действует программа по внедрению стандартов возобновляемого топлива (Renewable Fuel Standard, RFS). В рамках программы законодательно оформлены нормы производства и потребления разных видов биотоплива, включая биоэтанол. В 2006 году норматив составлял 4 млн галлонов в год (15 млн литров), а в 2022 норма выросла до 36 млн галлонов (136 млн л). Реальное потребление топлива в 2022 году в США прогнозируется на уровне 138 млн галлонов. Иначе говоря, доля биотоплива составит примерно 20 %.В ходе исследования учёные провели анализ не только выбросов CO2 от сжигания биоэтанола, но также изучили все этапы его производства, включая выращивание сырья. Выяснилось, что программа Renewable Fuel Standard привела к росту цен на кукурузу с 2008 по 2016 год на 30 % и на 20 % на другие зерновые. За тот же период выросли площади выращивания сырья на 8,7 % для кукурузы и на 2,4 % на другие зерновые.Это потянуло за собой увеличение использования минеральных удобрений от 3 % до 8 % и других химикатов, попутно ухудшающих качество воды. Всё вместе увеличило выбросы от сельскохозяйственных работ и привело к тому, что производственный цикл биоэтанола оказался на 24 % хуже по объёму вредных выбросов, чем производство и использование бензина.При всём этом производство биотоплива в мире не будет останавливаться. Одного исследования и даже серии работ по этой теме недостаточно, чтобы сделать взвешенные выводы. Другое дело, что стереотипам и политкорректности не место в науке. Принять правильное решение можно только при изучении всех сторон вопроса.]]></text>
</doc>
