<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[The Boring Company официально предложила Майами построить подземную транспортную систему]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[транспортная компания]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[туннель]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[илон маск]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[the boring company]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-18T22:28:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания The Boring Company американского миллиардера Илона Маска (Elon Musk) представила городским властям в Майами коммерческое предложение по строительству кольцевого туннеля длиной 6 миль (9,7 км), по которому будут перемещаться электромобили Tesla с пассажирами. В случае одобрения проект станет вторым подобным полномасштабным коммерческим развёртыванием транспортной системы такого типа.Первым масштабным проектом компании стала прокладка системы туннелей Las Vegas Convention Center Loop длиной 1,5 мили (2,4 км) с тремя станциями в Лас-Вегасе для посетителей конференц-центра Las Vegas Convention Center (LVCC). Недавно городские власти одобрили расширение этой системы, чтобы соединить её с аэропортом. The Boring Company уже завершила первый этап расширения до близлежащего казино. После реализации проекта транспортная система будет охватывать весь город.Что касается Майами, городские власти сообщили о переговорах с The Boring Company в прошлом году, и сейчас компания выступила с официальным предложением.По данным ресурса Insider, транспортная система North Miami Beach Loop, включающая семь станций, будет проложена вдоль трассы State Road 826, между железнодорожной станцией Golden Glades и Санни-Айлс-Бич.Стоимость проекта оценивается в сумму от $185 до $220 млн, что гораздо дешевле любой другой подобной транспортной системы, как, например, прокладки метро. Представитель городской администрации отметил, что город страдает от больших пробок на дорогах, и новая система позволила бы хотя бы частично решить эту проблему.По словам The Boring Company, этот проект можно завершить всего за три года, если ускорить процесс утверждения и получения разрешений.]]></text>
</doc>
