<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Слухи: Microsoft задумалась о выпуске продолжения Fallout: New Vegas]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ролевой экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[bethesda softworks]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[fallout: new vegas]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[слухи]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[obsidian entertainment]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-24T22:51:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Журналист VentureBeat Джефф Грабб (Jeff Grubb) в новом выпуске своего шоу GrubbSnax для сайта Giant Bomb (требуется платная подписка) обмолвился о возможном продолжении Fallout: New Vegas.Напомним, в новости о тогда ещё лишь готовящемся присоединении Bethesda Softworks к Microsoft фанаты увидели шанс на сиквел культовой RPG, но Obsidian Entertainment (разработчик игры) тогда лишь пожимала плечами.По словам Грабба, обсуждение потенциальной Fallout: New Vegas 2 от Obsidian находится в Microsoft на «очень раннем этапе». Многие сотрудники американского платформодержателя якобы верят в проект и проявляют к нему интерес.«Речь идёт о долгих-долгих годах [до выхода игры]. По крайней мере, имеет место интерес и разговоры насчёт претворения чего-то подобного в жизнь», — цитирует Грабба портал Video Games Chronicle.Fallout: New Vegas вышла в октябре 2010 года на PC, PS3 и Xbox 360. Несмотря на обилие багов и технических проблем на старте, журналисты приняли игру тепло (от 82 до 84 % на Metacritic), а геймеры возвели в статус культовой.]]></text>
</doc>
