<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Meta]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[zoom]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[регулирование]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[роскомнадзор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[me]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-22T16:56:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стало известно, что компании Meta* Platforms (в прошлом Facebook*) и Zoom Video Communications приступили к исполнению так называемого закона «о приземлении иностранных IT-компаний», который вступил в силу на территории России в начале года. Об этом свидетельствует уведомление, которое появилось на веб-сайте Роскомнадзора.В сообщении сказано, что компания Meta* направила регулятору заявление на регистрацию личного кабинета на официальном сайте Роскомнадзора. В это же время Zoom уже зарегистрировала личный кабинет на сайте регулятора и начала работу над созданием формы для обратной связи, что предусматривается упомянутым ранее законом. Zoom также изучает возможность открытия официального представительства на территории России.Компании выполняют необходимые мероприятия для соответствия закону № 236-Ф3 «О деятельности иностранных лиц в сети «Интернет» на территории РФ». Руководствуясь этим законом, Роскомнадзор определил список иностранных компаний, которые должны обеспечить своё официальное присутствие на территории РФ путём создания филиала, представительства или через учреждение российского юрлица. Кроме того, компании должны разместить на своих сайтах форму для обратной связи с российскими пользователями и компаниями, зарегистрировать личный кабинет на сайте Роскомнадзора и начать использовать на своих сайтах рекомендованный регулятором счётчик посещаемости.  На данном этапе Роскомнадзор внёс в упомянутый список 13 иностранных компаний: Google, Apple, Meta* Platforms, Twitter, TikTok, Telegram, Zoom, Viber, Spotify, Likeme, Discord, Pinterest и Twitch. Многие из них уже приступили к исполнению нового закона. В дальнейшем регулятор может расширить этот перечень.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
