<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Предложение к 8 марта: веб-камера ОКЛИК ОК-СО08FH — подходящее решение для видеозвонков и видеозаписи]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[веб-камера]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[аудио/видео периферия, наушники, веб-камеры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[оклик]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-01T10:15:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новая веб-камера ОК-СО08FH от ОКЛИК отличается приятной внешностью и реалистичностью изображения. Стильная глянцевая лицевая поверхность скрывает камеру и микрофон. Выглядит устройство солидным и современным.Благодаря применению в конструкции специальной широкоугольной линзы угол обзора камеры составляет 90°. Это удачно дополняется автофокусом, работающим в диапазоне от 10 см и до бесконечности — видно будет всё и всех.Камера сама корректирует насыщенность, контрастность, баланс белого и экспозицию. На повышение качества картинки работают и другие «улучшайзеры»: 3D шумоподавление, интеллектуальное улучшение качества и динамическое повышение контрастности. На видео пользователь будет выглядеть всегда немного лучше. Особенно это актуально при плохом уровне освещённости. Камера уберёт шум и сделает изображение чистым.Разрешение CMOS матрицы составляет 2 Мп. Поддерживаемый формат видеовызовов: MJPG/YUY2. Устройство способно записывать видеосигнал высокой чёткости 1080p со скоростью до 30 кадр./сек. Максимально поддерживаемое разрешение — 1920×1080 точек.Встроенный стерео микрофон с функцией шумоподавления точно передаёт речь, исключая посторонние шумы. Девайс совместим с наиболее распространёнными операционными системами: Windows, Android, Linux. Можно сказать, что камера будет работать практически с любым ПК или ноутбуком, если это потребуется.Длина кабеля составляет 1,5 метра Этого достаточно для подключения к системному блоку, спрятанному далеко под столом.Крепление на монитор — стандартное, с помощью клипсы. Пользователю также доступна механическая регулировка камеры по вертикали.ОКЛИК ОК-СО08FH подходит для реализации широкого спектра задач, включая звонки, конференции, запись видео, онлайн трансляции (для начинающих стримеров и блогеров).Особенно можно отметить возможность проведения с помощью ОКЛИК ОК-СО08FH занятий спортом онлайн. Широкий угол не упустит перемещающегося тренера, а автофокус всегда поймает нужное движение.Цена ОКЛИК ОК-СО08FH — 1609 руб.]]></text>
</doc>
