<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стали известны первые модели хромбуков, которые получат поддержку игр из Steam]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ноутбуки и нетбуки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[chrome os]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[хромбуки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[steam]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-23T06:36:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[О том, что компания Google работает над реализацией поддержки игровой платформы Steam на ноутбуках на основе операционной системы Chrome OS, впервые стало известно ещё около двух лет назад. Предполагалась, что такая поддержка появится ещё на моделях хромбуков с процессорами Intel Core 10-го поколения. Однако этого не случилось. Портал 9to5Google выяснил, какие именно модели могут первыми получить поддержку Steam.В обновлении кода Chrome OS разработчики опубликовали список первых моделей хромбуков, которые смогут поддерживать Steam. Кроме того, они также поделились некоторыми минимальными техническими характеристиками, которыми должны обладать ноутбуки на базе Chrome OS для запуска популярной игровой платформы. В настоящий момент список представлен только некоторыми моделями хромбуков Acer и ASUS. В будущем он, скорее всего, будет дополняться. Поддержку Steam получат:В минимальных же требованиях указано, что хромбук должен работать на базе 11-го поколения процессоров Core моделей i5 или i7 и обладать 7 Гбайт оперативной памяти. Этот факт лишает большинство представленных на рынке хромбуков начального уровня потенциальной поддержки Steam, поскольку они имеют более скромные характеристики.Наличие поддержки Steam в любом случае вряд ли сделает хромбуки первым выбором в плане игровой платформы. Всё-таки эти системы позиционируются совсем для других задач. Однако на этих ноутбуках поиграть можно уже сейчас, благодаря поддержке облачных игровых платформ Google Stadia и NVIDIA GeForce Now. При этом для этого не требуется Steam. Игры можно запускать прямо из браузера.]]></text>
</doc>
