<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Версию Horizon Forbidden West для PS4 всё же можно будет бесплатно обновить для PS5]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Евгений Миркин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[guerrilla games]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[horizon forbidden west]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ролевой экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[sony interactive entertainment]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-12T15:24:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ещё в сентябре глава Sony Interactive Entertainment пообещал, что покупатели Horizon Forbidden West на PlayStation 4 смогут бесплатно обновить игру до PS5-версии. Однако в самом PlayStation Store до сих пор этого не было указано. И только теперь, за неделю до релиза, Sony уточнила содержание изданий в цифровом магазине.Дело в том, что стоимость версий для разных поколений консоли отличается. Ранее Sony Interactive Entertainment указывала, что стандартное издание для PlayStation 4 стоит £59,99, в то время как издание для PlayStation 4 и PlayStation 5 — уже £69,99 (согласно Eurogamer). При этом, если верить заверению главы компании Джима Райана (Jim Ryan), эти издания должны быть идентичны.Sony Interactive Entertainment обновила страницу Horizon Forbidden West в PlayStation Store после многочисленных жалоб пользователей, которые не понимали, какое же издание лучше покупать. Теперь издание для PlayStation 4 включает в себя обновление до версии для PlayStation 5. При этом стоимость их не изменилась — всё так же £59,99 и £69,99 или 4999 и 5499 рублей в случае с российским PlayStation Store.Примечательно, что владельцы PlayStation 5 не смогут приобрести более дешёвое издание со своей консоли, так как для них оно скрыто в PlayStation Store. Оно доступно только на PlayStation 4 или на сайте.Компания также подтвердила, что будущие кроссген-игры, в том числе God of War Ragnarok и Gran Turismo 7, не будут предлагать бесплатное обновление.Horizon Forbidden West выйдет 18 февраля 2022 года.]]></text>
</doc>
