<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Комедийное нуар-приключение Albert Wilde: Quantum P.I. предложит перевоплотиться в кота-детектива]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[albert wilde: quantum p.i.]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[beyondthosehills]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-21T09:41:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Независимая греческая студия beyondthosehills, известная прежде всего по логической головоломке reky, официально представила Albert Wilde: Quantum P.I. — своё новое детективное приключение.События Albert Wilde: Quantum P.I. развернутся в альтернативной версии Нью-Йорка образца 1930-х годов. Игрокам предложат взять на себя роль частного детектива по имени Альберт Уайльд.«Раскрывайте убийства, неудачно флиртуйте и, быть может, отыщите червоточину в другую вселенную? А ещё — вы кот», — гласит описание Albert Wilde: Quantum P.I. в сервисе Steam.По сюжету Альберт остался без денег и друзей, не может найти себе девушку, а домовладелец запрещает герою справлять свою нужду на стену в офисе. Однако как нельзя кстати протагонисту подворачивается дело об убийстве.Пользователям предстоит путешествовать по трёхмерным сценам от первого лица, допрашивать подозреваемых, а также слушать «увлекательный закадровый голос» и «своеобразные животные звуки».Разработчики обещают смелое сочетание нуара, научной фантастики и грубого животного юмора, чёрно-белую графику, соотношение сторон 4:3, динамическую систему диалогов и около 4−5 часов игрового процесса.Релиз Albert Wilde: Quantum P.I. ожидается с июля по сентябрь текущего года в Steam. Опробовать игру можно будет в рамках фестиваля «Играм быть», который пройдёт в сервисе Valve с 21 по 28 февраля.]]></text>
</doc>
