<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сервис роботакси Baidu Apollo Go заработал в крупнейших китайских городах]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[искусственный интеллект, машинное обучение, нейросети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[роботакси]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[apollo go]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[baidu]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-19T13:04:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Машины, приписанные к сервису роботакси Apollo Go от компании Baidu, начали колесить по крупнейшим городам Китая — последним пополнением стал район Наньшань в Шэньчжэне. Ранее сервис открылся в шести крупнейших китайских мегаполисах.Заказ беспилотного такси доступен ежедневно с 9:00 до 17:00 через приложение Apollo Go с одной из 50 станций. Клиенты смогут доехать на таком такси без водителя до одной из точек назначения, среди которых числятся близлежащие жилые районы, бизнес-кварталы, развлекательные и культурные достопримечательности, а также иные высоконагруженные направления. К концу текущего года число станций будет расширено до 300, и это позволит полнее удовлетворить транспортные потребности жителей Шэньчжэня.В обозримом будущем Baidu собирается активно расширять присутствие Apollo Go в стране. Помимо Шэньчжэня, сегодня сервис присутствует в таких городах как Пекин, Шанхай, Гуанчжоу, Чунцин, Чанша и Цанчжоу. К 2025 году компания собирается обозначить своё присутствие уже в 65 городах, а к 2030 году их число будет доведено до 100. Baidu также придётся считаться с конкурентами: парк беспилотных машин сервиса AutoX уже перевалил за тысячу единиц. В данной области Китай опережает американских коллег в лице Waymo One и GM Cruise, чьё присутствие на дорогах общего пользования пока носит более ограниченный характер.]]></text>
</doc>
