<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Zotac выпустила настольные GeForce RTX 3060 Ti на графических чипах от мобильных GeForce RTX 3080 Ti]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[nvidia]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[видеокарта]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ampere]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[процессоры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[geforce rtx 3060 ti]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[zotac]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-23T21:03:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В минувшем январе компания NVIDIA представила мобильную версию видеокарты GeForce RTX 3080 Ti. В её основе лежит чип GA103. Тогда же появились слухи, что компания планирует использовать такой же GPU в составе настольных моделей видеокарт. Сегодня компания Zotac официально представила три версии настольных GeForce RTX 3060 Ti на базе этого процессора.Представленные новинки серий Apocalypse, X-GAMING и PGF построены на графических чипах GA103-200. Таким образом, Zotac выпустила уже третью версию своих вариантов GeForce RTX 3060 Ti. Оригинальные GeForce RTX 3060 Ti основывались на GPU GA104-200 (без ограничителя майнинга). Затем компания обновила ассортимент моделями GeForce RTX 3060 Ti на базе процессора GA104-202, в который был встроен аппаратный ограничитель майнинга (модели LHR). И вот теперь вышли новые модели на совершенно другом чипе, которые от предыдущих отличают названия — в них появилась буква «X». Например, обновлённая версия Apocalypse называется Zotac GeForce RTX 3060 Ti LHR Apocalypse GOC-X.Никаких изменений в плане рабочей частоты GPU, показателя энергопотребления и производительности у «обновлённых» моделей видеокарт по сравнению с предыдущими не наблюдается. Это те же ускорители, но на базе другого графического процессора.В составе полноценного мобильного GA103 присутствуют 7680 активных ядер CUDA. Однако у настольных GeForce RTX 3060 Ti их количество сокращено до 4864 штук. Чип поддерживает 256-битную шину памяти.Сама NVIDIA пока официально не подтверждала характеристики процессора GA103-200. Предполагаемая площадь чипа составляет 496 мм2. То есть процессор больше, чем GA104-200. Количество содержащихся в нём транзисторов пока неизвестно.Компания Zotac представила GeForce RTX 3060 Ti на базе GA103-200 пока только в Китае. Можно предположить, что на данный момент речь может идти только о региональном запуске обновлённых моделей для конкретного рынка.]]></text>
</doc>
