<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Смена издателя и переход на F2P: создатели сетевых «вышибал» Knockout City рассказали о будущем игры]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[electronic arts]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[knockout city]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[velan studios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-25T09:20:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Electronic Arts и разработчики из Velan Studios поделились подробностями плана по развитию своих сетевых «вышибал» Knockout City и представили пятый контентный сезон игры.Как стало известно, с началом второго года жизненного цикла — это случится весной одновременно со стартом шестого сезона — Knockout City перейдёт на условно-бесплатную модель распространения.В связи с этим все покупатели Knockout City на протяжении шестого сезона получат особый комплект «Верность», куда войдут эксклюзивные косметические предметы (легендарные), ускорители набора опыта и 2000 голобаксов.Кроме того, с переходом на условно-бесплатную модель Knockout City сменит издателя с Electronic Arts на Velan Studios. Разработчики уверены, что это позволит команде полностью воплотить своё видение долгосрочного будущего игры.Что касается пятого сезона, то он называется «Величайшие хиты» и вернёт в игру всё лучшее за первый год её существования: «Суперсилы!», «Цепную реакцию», «Вышибаскет» и многое другое.Сообщается, что из-за грядущего перехода пятый сезон получит «немного меньше контента, чем предыдущие». Не будет вышибального абонемента, новых карт и мячей, а также сократится количество комплектов и косметических предметов.Knockout City дебютировала 21 мая 2021-го на PC (Steam, Origin, Epic Games Store), PlayStation 4, Xbox One и Nintendo Switch, а в ноябре добралась до PS5, Xbox Series X и S. Финал «Величайших хитов» придётся на первую годовщину.]]></text>
</doc>
