<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[NVIDIA подтвердила, что ведёт расследование кибератаки — компанию мог атаковать вирус-вымогатель]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[хакеры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nvidia]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[хакерская атака]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[вирусы, трояны, уязвимости в по, вопросы безопасности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-26T10:58:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания NVIDIA подтвердила факт проведения расследования кибератаки на свои внутренние ресурсы, о котором стало известно ранее. По данным западных СМИ, производитель графических чипов подвергся разрушительной кибератаке, которая «полностью скомпрометировала» внутренние системы компании.«Мы расследуем инцидент. Наша деловая и коммерческая деятельность не прерывается. Мы всё ещё работаем над оценкой характера и масштаба инцидента и на данный момент не располагаем какой-либо дополнительной информацией», — сообщил сотрудник NVIDIA Гектор Маринс (Hector Marinez).Более подробных разъяснений дано не было. Однако источник отмечает, что нет никаких оснований полагать, что какие-либо данные компании были украдены или уничтожены. Осведомлённый источник издания Bloomberg сообщил, что данный инцидент является «незначительной атакой с целью получения выкупа». Это означает, что злоумышленники могли попытаться внедрить во внутренние системы NVIDIA вымогательское программное обеспечение, которое шифрует данные и парализует работу инфраструктуры.Ранее сообщалось, что из-за атаки хакеров NVIDIA была вынуждена приостановить функционирование некоторых внутренних систем. Помимо прочего, был закрыт доступ к внутренним почтовым серверам и инструментам разработки приложений. На данный момент масштабы атаки неизвестны. Также не сообщалось, удалось ли злоумышленникам похитить какую-либо конфиденциальную информацию.]]></text>
</doc>
