<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Завтра  Virgin Galactic начнёт продавать билеты на суборбитальные полёты — попасть в космос можно будет всего за $450 тысяч]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[virgin galactic]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[космический туризм]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-15T19:37:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Частная аэрокосмическая компания Virgin Galactic официально объявила, что с 16 февраля все желающие смогут забронировать билет на суборбитальный полёт на её космоплане и получить членство в сообществе Future Astronaut. Стоимость одного билета оценена в $450 тыс., но для бронирования достаточно депозита в размере всего $150 тыс.«Мы в Virgin Galactic верим, что космос преобразит мир. Мы планируем привлечь первую тысячу клиентов и начать коммерческое обслуживание в конце этого года, что обеспечит невероятно прочную основу для начала проведения регулярных миссий и расширения нашего флота», — прокомментировал данный вопрос генеральный директор Virgin Galactic Майкл Колглейзер (Michael Colglazier).Согласно имеющимся данным, полёты будут проводиться с площадки космопорта «Америка», который расположен в Нью-Мексико. Перед полётом предусмотрен этап подготовки туристов, в течение которого им будет предоставляться комфортабельное жильё и другие удобства. Сам же полёт длится около 90 минут, в течение которых пассажиры корабля на непродолжительное время попадают в невесомость, после чего корабль возвращается в атмосферу. Пассажиры смогут получить незабываемые впечатления, а также насладиться потрясающими видами Земли.Как и следовало ожидать, воспользоваться предложением Virgin Galactic и стать космическими туристами смогут только обеспеченные люди. Забронировать билет можно внеся депозит в $150 тыс., а остальные $300 тыс. можно заплатить непосредственно перед полётом.]]></text>
</doc>
