<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Эксперт протестировал электромагнитную винтовку ArcFlash Labs GR-1 — это «серьёзное оружие»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[arcflash labs gr-1]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[arcflash labs]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[интересности из мира хай-тек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[оружие]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-14T08:25:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В прошлом году в продажу поступила очередная «пушка Гаусса» — электромагнитная винтовка ArcFlash Labs GR-1. Теперь эксперт по оружию Йен Макколлум (Ian McCollum), работающий на компанию Armament Research Services и ведущий блог Forgotten Weapons, оценил новинку. Если вкратце, то хотя она уступает по характеристикам огнестрельному оружию, но совершенно точно не является игрушкой.Производитель начал принимать предварительные заказы на электромагнитную винтовку ArcFlash Labs GR-1 ещё в прошлом году по цене $3375. Модель, значительная часть комплектующих которой отпечатана на 3D-принтере, работает от аккумуляторов и внешне похожа на пластиковую поделку для детей, но такой совершенно точно не является.Макколлум уточнил, что термин «винтовка» является неточным, поскольку в стволе оружия нет нарезов, технически это гладкоствольное ружьё. Оружие использует цепь катушек для создания магнитных полей, придающих ускорение насыщенным железом металлическим пулям более сантиметра в диаметре. Новинка способна разгонять их до 75 м/с, подача пуль осуществляется из десятизарядного магазина.В ArcFlash заявляют, что GR-1 использует передовую систему конденсаторов, позволяющую литий-ионному аккумулятору быстро перезаряжать их после выстрела. На полный цикл заряда уходит около трёх секунд. Ещё быстрее винтовка может стрелять с уменьшенной скоростью пуль. Перед выстрелом стрелок должен слегка надавить на спусковой крючок для предварительного заряда системы.]]></text>
</doc>
