<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Xiaomi готовит флагманский смартфон Mix 5 с быстрой 150-Вт зарядкой]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[быстрая зарядка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[утечка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[слухи]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xiaomi]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-18T23:13:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Недавно стало известно, что OPPO тестирует 150-Вт зарядку для смартфона. Также ходят слухи ,что Realme предложит такую технологию в грядущих смартфонах с MediaTek Dimensity 8000. Согласно новой утечке, Xiaomi также предложит своим клиентам 150-Вт быструю зарядку, которой сможет похвастаться флагманский смартфон Mix 5.По данным интернет-ресурса MyDrivers, быстрая 150-Вт зарядка Xiaomi Mix 5 позволит полностью зарядит смартфон менее чем за 15 минут.Также сообщается, что Xiaomi объединится с известной компанией по производству камер в рамках работы над фото- и видеовозможностями Mix 5. Предполагается, что этой компанией может стать Leica, однако подтверждений тому пока нет. По слухам, Xiaomi Mix 5 сможет похвастаться тройной основной камерой, совмещающей 50-Мп главный датчик Sony IMX707, 48-Мп модуль с пятикратным оптическим зумом и 50-Мп сенсор со сверхширокоугольной оптикой. Предполагается, что новинка будет обладать фирменным сигнальным процессором Surge C2.Согласно предыдущим утечкам, Mix 5 будет основан на Qualcomm Snapdragon 8 Gen 1. Смартфон сможет похвастаться 6,73-дюймовой AMOLED-матрицей Samsung E5 с разрешением 2К. Ёмкость аккумулятора составит 5000 или 6000 мА·ч. Ожидается, что Xiaomi Mix 5 будет представлен уже в следующем месяце.]]></text>
</doc>
