<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Nubia показала смартфон Z40 Pro с тройной камерой и магнитной беспроводной зарядкой]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nubia]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-18T10:20:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Марка Nubia обнародовала новые тизеры, демонстрирующие флагманский смартфон Z40 Pro с фронтальной и тыльной сторон. Официальная презентация этого аппарата, построенного на платформе Qualcomm, состоится на следующей неделе — 25 февраля.Как можно видеть на изображениях, устройство оборудовано безрамочным дисплеем, загибающимся на боковые части корпуса. По центру в верхней зоне экрана находится небольшое отверстие под одинарную фронтальную камеру.«Сердце» новинки — мощный процессор Snapdragon 8 Gen 1, который содержит восемь ядер с частотой до 3 ГГц, графический ускоритель Adreno и модем 5G. По имеющейся информации, объём оперативной памяти составит до 16 Гбайт.Верхнюю область тыльной панели занимает массивный блок, в левой части которого расположена тройная камера, в правой — логотип Nubia. Известно, что основной модуль камеры использует 35-мм объектив и сенсор Sony IMX787 с оптической стабилизацией. Максимальная диафрагма составляет f/1,6. Упомянут всенаправленный автофокус.Новинка, как утверждается, станет первым коммерческим смартфоном на базе Android, оснащённым магнитной беспроводной зарядкой. Мощность быстрой проводной зарядки может достигать 120 Вт. ]]></text>
</doc>
