<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Гигантский самолёт-носитель Stratolaunch совершил четвёртый испытательный полёт]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Детинич]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[испытания]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[окружающая среда]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[stratolaunch]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[гиперзвук]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-25T15:06:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Stratolaunch сообщила, что самолёт-носитель Roc (птица Рух) — самый большой из когда-либо построенных в истории человечества самолётов — успешно совершил четвёртый по счёту испытательный полёт. В ходе испытаний проверялась система убирания и выпуска шасси самолёта. Это необходимо для перехода к испытаниям с гиперзвуковым планером, который будет запускаться с Roc, в рамках новой программы коммерческой эксплуатации самолёта.Самолёт Roc вылетел из воздушно-космического порта Мохаве в Калифорнии и провёл в воздухе 1 час 43 минуты, поднявшись на расчётную высоту 15 000 футов (4572 метра). Предыдущий испытательный полёт Roc совершил в январе, а самый первый — в 2019 году. По замыслу основателя компании и вдохновителя проекта — соучредителя Microsoft Пола Аллена — двухфюзеляжный самолёт-носитель должен стать платформой для воздушного старта космических аппаратов.Со смертью Аллена после серии судебных тяжб компания Stratolaunch отошла новому владельцу — компании Cerberus Capital Management. Новый хозяин принял решение использовать «Рух» в качестве платформы для испытания гиперзвуковых самолётов и оборудования для воздушных систем гиперзвукового класса. Компания также приступила к самостоятельной разработке гиперзвуковых планеров. Первые испытания одного из таких планеров — модели Talon-A — компания планирует провести в конце текущего года, а ещё через год выпустить полноценный гиперзвуковой самолёт.]]></text>
</doc>
