<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Премьера сериала HBO по The Last of Us состоится не раньше 2023 года]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экранизация]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[hbo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[the last of us]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[naughty dog]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-17T12:16:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Контент-директор HBO и HBO Max Кейси Блойс (Casey Bloys) в разговоре с порталом Deadline уточнил сроки премьеры горячо ожидаемого сериала по мотивам приключенческого экшена The Last of Us.О том, когда ждать выхода шоу, в HBO официально никогда не говорили, однако благодаря Гильдии режиссёров Канады стало известно, что съёмки адаптации (они проходят в городе Калгари) начались 5 июля 2021 года и продлятся до 8 июня 2022-го.В интервью Deadline Блойс подтвердил, что съёмки действительно ещё идут, и на премьеру до конца года рассчитывать не стоит: «[Сериал] не выйдет в 2022-м — они всё ещё снимают в Канаде. Думаю, вы увидите его в 2023-м».«Я уже глянул на некоторые эпизоды и очень взволнован. Крейг (Мазин — прим.) сделал для нас "Чернобыль". Он потрясающий сценарист и режиссёр. То, что я видел, выглядит великолепно, я взволнован, но выход не в 2022-м», — заявил Блойс.Сериал HBO возьмёт за основу события оригинальной The Last of Us, но дополнит их. Роли Джоэла и Элли в шоу исполнят звезда «Мандалорца» Педро Паскаль (Pedro Pascal) и прославившаяся благодаря «Игре престолов» Белла Рамзи (Bella Ramsey).]]></text>
</doc>
