<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Google окончательно закроет Google+ в 2023 году — прекратит работу сервис Currents для бизнеса]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[google]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[google+]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[currents]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-11T20:10:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Многие уверены в том, что платформа Google+ была окончательно закрыта в 2019 году. На самом деле это не совсем так, поскольку платформа превратилась в сервис Google Currents, который предназначен исключительно для платных клиентов G Suite. Теперь же Google решила закрыть и его — стало известно, что этот сервис прекратит работу в 2023 году.Намерение Google отказаться от сервиса Currents, вероятнее всего, означает окончательный конец Google+, которая уже в 2019 году фактически пополнила длинный список закрытых сервисов компании. Разработчики посчитали, что после появления в прошлом году группового чата Spaces необходимость в Currents окончательно отпала.Прежде чем это произойдёт, разработчики намерены добавить некоторые социальные функции в Spaces, такие как возможность модерации контента, функции расширенного поиска, поддержку больших сообществ и многое другое. Очевидно, до прекращения работы старого сервиса Google планирует сделать Spaces более удобной площадкой для своих бизнес-клиентов.Как и в случае с Google+, назначение Currents было непонятно многим пользователям. Сервис был официально запущен в 2019 году. С его помощью сотрудники компаний, пользующихся платформой G Suite, могли общаться друг с другом. Любопытно, что в прошлом у Google уже был сервис Currents, представляющий собой ориентированную на новостной контент платформу, которая в конечном счёт превратилась в Google News.]]></text>
</doc>
