<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В настройках Windows 11 появилась удобная функция управления подписками]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[microsoft]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[моды, патчи, дополнения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[операционные системы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[обновление]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[программное обеспечение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[подписка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[windows]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-16T20:01:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Microsoft без лишней шумихи добавила в настройки Windows 11 очень удобную функцию. Теперь в подразделе «Ваша учётная запись Microsoft» раздела «Учётные записи» меню «Настройки» появился пункт «Подписки», который, как становится ясно из его названия, позволяет пользователям получать информацию и управлять своими подписками на сервисы Microsoft.Новая функция является частью накопительного обновления для Windows 11, которое Microsoft выпустила в этом месяце. Это обновление примечательно двумя вещами: во-первых, оно демонстрирует новые способы, с помощью которых Microsoft будет незаметно развёртывать новые функции в Windows, во-вторых — раз и навсегда устраняет замедление SSD в Windows 11.Прямо сейчас в разделе «Подписки» пользователи могут увидеть ссылку на поставщика подписки Microsoft 365 и людей, с которыми пользователь делит подписку в случае групповых вариантов (например, семейного). Однако этот раздел представляет собой не более чем панель мониторинга, отправляющую пользователя на страницу подписки Microsoft 365, если он хочет внести какие-либо изменения или получить дополнительные сведения.Заметим, что новый раздел не отображает подписку на Xbox Game Pass. Чтобы узнать статус этой подписки пользователю нужно воспользоваться подпунктом «Все подписки», который ведёт к разделу «Услуги Microsoft». Это немного странно, ведь Microsoft 365 и Xbox Game Pass — это две основные подписки компании, о которых она ежеквартально упоминает в своих отчётах о прибыли.Вероятно, все недочёты новой функции будут исправлены с последующими обновлениями ОС. В любом случае, это хороший шаг, который повышает удобство использования Windows 11.]]></text>
</doc>
