<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Twitter позволит вешать ярлыки на ботов, чтобы люди могли отличать их от живых пользователей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[twitter]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[боты]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[нововведение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[социальные сети]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-16T23:53:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В сентябре Twitter запустила эксперимент с добавлением ярлыков в учётные записи ботов, которые должны облегчить пользователям понимание того, что страница принадлежит не реальному человеку. Эксперимент, по-видимому, оказался успешным, поскольку Twitter сообщила, что позволит разработчикам добавлять ярлыки к автоматизированным учётным записям начиная со среды.Важно понимать, что метки не будут присвоены ботам автоматически. Ярлыки будут доступны для автоматизированных учётных записей, созданных разработчиками, использующими Twitter API. Владельцы учётных записей должны будут дать согласие на закрепление ярлыка за их ботами.Twitter сообщает, что боты подчиняются политике автоматических учётных записей соцсети и общим правилам Twitter. Поэтому социальная сеть не будет проверять учётные записи, которые решили применить новый ярлык, хотя пользователи смогут сообщать об аккаунтах, которые, по их мнению, нарушают правила.Сообщается, что Twitter также работает над ярлыком, который призван увековечить память умерших людей. Он должен был появиться в 2021 году, но ещё недоступен. Twitter отказывается комментировать его запуск.]]></text>
</doc>
