<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Украина приняла закон о легализации криптовалюты и других цифровых активов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[криптовалюта]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[цифровые финансы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[законодательство]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[цифровая экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-18T21:56:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В начале октября 2021 года президент Украины Владимир Зеленский наложил вето на законопроект о легализации цифровых денег и создании нового независимого регулирующего органа, призванного контролировать криптобиржи в стране. Однако вчера законодатели Украины проголосовали за похожий законопроект, который легализует криптовалюты и другие цифровые активы в стране.По словам министра цифровой трансформации Украины Михаила Фёдорова, принятый вчера закон о виртуальных активах позволит легализовать криптовалютные биржи и цифровые деньги в стране. Кроме того, он даст украинцам возможность защитить свои цифровые активы от возможных злоупотреблений и мошенничества. Кроме того, чиновник поделился своими мыслями о внедрении облачных технологий в различных государственных ведомствах. «Мы считаем, что все госорганы должны использовать облачные технологии. Сегодня парламент поддержал этот подход, проголосовав за соответствующий закон», — написал Фёдоров в Twitter.Сообщается, что Украина является мировым лидером по проценту населения, владеющего криптовалютой. Цифровыми активами владеет чуть менее 6 миллионов жителей страны, что составляет почти 13 % населения. Тем не менее, по количеству держателей криптовалюты на первом месте находится Индия с более чем 100 миллионами людей с цифровыми деньгами. Вторую позицию занимает США, где насчитывается чуть менее чем 30 миллионов криптоинвесторов.В отличие от прошлогоднего законопроекта, на который было наложено вето, новый закон «О виртуальных активах» не предполагает создания нового регулирующего органа. Согласно существующей законодательной базе, виртуальные активы будут регулироваться Национальной комиссией по ценным бумагам, Национальным банком и Министерством цифровой трансформации Украины.]]></text>
</doc>
