<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Предложение к 23 февраля: смарт-часы Digma Smartline D5]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[смарт-часы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[digma]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[носимая электроника]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-18T10:21:02+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Умный девайс серии SmartLine от DIGMA в виде классических часов. Круглый корпус и стрелки — все элементы стиля сохранены в устройстве.Сенсорный дисплей multi-touch размером 1,28 дюйма имеет разрешение дисплея 240×240 точек. IPS-матрица — с вариативным оформлением интерфейса. Можно менять вид выводимой на экран информации. Продуманное расположение элементов меню делает пользование часами простым и понятным. Герметичный корпус из алюминия и пластика защищает систему от пыли и влаги. На руке устройство удерживается силиконовым ремешком. Устройство совместимо с ОС: IOS 12.0, Android 8.0 и выше. Bluetooth стандарта 5.1 обеспечивает стабильный сигнал без помех даже в общественном транспорте.  В Smartline D5 используется довольно производительный процессор GR5515.Полезные функции устройства: шагомер, тонометр, управление камерой и музыкой, прогноз погоды, мониторинг физической активности, уровня кислорода в крови, и т.д.Стандартные функции: удаленное управление камерой, дистанционное управление музыкой, уведомление о вызовах и сообщениях. Литий полимерный аккумулятор ёмкостью 190 мА·ч позволяет работать смарт часам несколько дней без подзарядки.|D5 — отличный аксессуар для тренировки в зале или на свежем воздухе, прогулки или похода. Да и в повседневной жизни эти часы будут полезны.Цена Digma Smartline D5 составляет 2490 руб.]]></text>
</doc>
