<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Смартфон Redmi K50 Gaming Edition получит 20-Мп селфи- и 64-Мп основную камеры]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[redmi]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xiaomi]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-12T16:53:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Китайская компания Xiaomi продолжает делиться информацией об оснащении игрового смартфона Redmi K50 Gaming Edition, презентация которого состоится на следующей неделе. Новые тизеры раскрывают характеристики камер.Сообщается, что во фронтальной части расположится одинарная селфи-камера на базе 20-мегапиксельного сенсора Sony IMX596. Алгоритмы на базе искусственного интеллекта помогут улучшить качество автопортретов.Тыльная камера имеет трёхкомпонентную конфигурацию. Основной модуль — Sony IMX686 с 64 млн точек и поддержкой технологии Pixel Binning. Разрешение двух других блоков составит 13 млн (OmniVision OV13B) и 2 млн пикселей.В основу ляжет флагманский процессор Qualcomm Snapdragon 8 Gen 1 с восемью ядрами (до 3,0 ГГц). Питание обеспечит аккумуляторная батарея ёмкостью 4700 мА·ч с поддержкой 120-ваттной подзарядки.Говорится о наличии 6,67-дюймового дисплея OLED с разрешением 2400 × 1080 точек, частотой обновления 120 Гц и частотой отклика сенсорной панели 480 Гц. Предусмотрено защитное стекло Gorilla Glass Victus.Среди прочего упомянуты боковые кнопки для управления в играх, аудиосистема JBL и платформа Android 12 с надстройкой MIUI 13. Анонс новинки состоится 16 февраля. ]]></text>
</doc>
