<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Tentacular позволит почувствовать себя огромным добродушным монстром со щупальцами в VR]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пазл]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[головоломка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[vr]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[devolver digital]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[3d-технологии]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[firepunchd games ug]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[tentacular]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-14T10:55:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Devolver Digital и разработчики из немецкой студии Firepunchd Games UG (Chicken Jump, Ridiculous Glitching) анонсировали совместный проект — VR-головоломку с продвинутой физикой Tentacular.События Tentacular разворачиваются на кипящем жизнью чудесном острове Ла-Кальма, где главный герой игры — огромный добродушный головоногий моллюск — работает «сильнейшим в мире мастером на все щупальца».Пользователям предстоит помогать людям исследовать странный источник невероятно мощной энергии, участвуя в «огромном множестве динамичных событий и решая строительные головоломки».Разработчики Tentacular обещают более 50 динамичных уровней, реалистичную физику щупалец и осьминожьи присоски, расширяющийся творческий режим песочницы, а также возможность создавать огромные механизмы и устройства.Релиз Tentacular ожидается весной текущего года. Игра будет работать на шлемах семейства Quest и устройствах с поддержкой SteamVR. На странице проекта в Steam также указаны системные требования.]]></text>
</doc>
