<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Телескоп «Хаббл» запечатлел огромный «космический треугольник», в котором рождаются звёзды]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[галактика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[звезды]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-24T07:53:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Космический телескоп «Хаббл» продолжает оставаться полезным научным инструментом, который регулярно делает потрясающие снимки разных объектов. На этот раз он заснял треугольную область звездообразования, которая возникла в результате столкновения двух галактик. Соответствующий снимок опубликован Национальным управлением по аэронавтике и исследованию космического пространства (NASA) США.На снимке запечатлена пара галактик под названием Arp 143, одна из которых расположена в «космическом треугольнике», который, по словам учёных, порождает «цунами звёздного рождения». На снимке искажённая, звёздообразующая спиральная галактика NGC 2445 находится справа, а её менее яркая спутница NGC 2444 — слева.По мнению астрономов, в результате столкновения в галактике NGC 2445 возникла область звездорождения треугольной формы, что видно на снимке NASA. Отчасти это обусловлено тем, что обе галактики продолжают находиться близко друг к другу и NGC 2444 продолжает удерживать свою спутницу в «гравитационных тисках». В это же время в NGC 2445 происходит активное образование новых звёзд, поскольку она насыщена газом, необходимым для этого процесса.В сообщении сказано, что галактика NGC 2444 вытянула газ из своей спутницы, в результате чего и образовался огромный треугольник из молодых голубых звёзд. Предположительно эти звёзды образовались от 50 до 100 млн лет назад. Также отмечается, что ближе к центру галактики NGC 2445 формируется ещё одна группа молодых звёзд возрастом от 1 до 2 млн лет. При этом NGC 2444 заполнена только более старыми звёздами, поскольку эта галактика потеряла свой газ ещё до столкновения.]]></text>
</doc>
