<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Германия начала расследование в отношении автопилота Tesla]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[германия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[tesla]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автопилот]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-20T18:16:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Очередной виток нежелательного пристального внимания к функции автопилота в электромобилях Tesla настиг производителя в Германии: собственную проверку в отношении данной функции открыло Федеральное управление автотранспорта (KBA).Как сообщило агентство Bloomberg со ссылкой на немецкое издание Bild am Sonntag, KBA приступило к изучению функции автономной смены полосы движения в электромобилях Tesla на предмет того, можно ли использовать его на территории Европы. Ведомство также обратилось к профильному транспортному агентству Нидерландов, поскольку именно оно отвечает за европейскую сертификацию Tesla.Более пристальный контроль регуляторов может существенно затруднить внедрение и вывод на рынок технологий автопилота для Tesla. Недавно схожее расследование в отношении автопроизводителя открыла Национальная администрация безопасности дорожного движения (NHTSA) США. Компания также подвергается критике за функции автономного вождения, в том числе за название FSD (Full Self-Driving), которое не соответствует действительности — полностью беспилотная езда на электромобилях Tesla недоступна.Проверка со стороны транспортного регулятора ФРГ — уже не первая сложность для компании в этой стране. Вот уже несколько месяцев компания не может добиться разрешения на запуск собственного завода под Берлином: власти терзаются сомнениями относительно влияния данного предприятия на местную экологию. По последним данным, производство будет запущено не раньше середины марта.]]></text>
</doc>
