<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Alcatel представила ультрабюджетный смартфон V1 2021 с процессором MediaTek Helio A22 и 2 Гбайт оперативной памяти]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новинка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[alcatel]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[бюджетник]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-24T00:50:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В 2022 году Alcatel официально представила ультрабюджетный смартфон V1 2021, который пришёл на смену V1 2020, выпущенному два года назад. Новинка, ориентирована на непритязательных пользователей и должна привлечь их большим экранов, тройной основной камерой и ёмкой батареей.Смартфон построен на платформе MediaTek Helio A22. Это бюджетный чип, который предлагал крайне скромный уровень производительности даже в 2018 году, когда был представлен. Он объединяет четыре ядра Cortex-A53 с тактовой частотой до 2 ГГц и GPU PowerVR GE8320. Чипсет работает в связке с 2 Гбайт оперативной памяти. Ёмкость накопителя составляет 64 Гбайт. Alcatel V1 2021 работает на Android 11 Go Edition.Смартфон получил 6,52-дюймовый TFT-дисплей с каплевидным вырезом для фронтальной камеры. Экран имеет соотношение сторон 20:9 при разрешении HD+. Частота обновления составляет 60 Гц. Стоит отметить, что устройство предлагает пользователям режим защиты глаз от вредного синего света.Alcatel V1 2021 оборудован тройной основной камерой, которая совмещает главный 13-Мп сенсор и два вспомогательных 2-Мп датчика. Фронтальная камера представлена 5-Мп модулем с поддержкой HDR. Новинка оснащается 5000-мА·ч аккумулятором с поддержкой 10-Вт зарядки. Стоимость смартфона будет объявлена в ближайшее время.]]></text>
</doc>
