<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Суд разрешил Waymo не раскрывать подробности о своей технологии автономного управления по требованию властей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[технологии]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автономное управление]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[waymo]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-23T15:56:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Верховный суд Калифорнии в Сакраменто вынес постановление, в соответствии с которым принадлежащая Alphabet компания Waymo может сохранить в тайне детали технологии автономного управления, которую она использует в своих авто. Таким образом, Waymo выиграла дело против Департамента автотранспорта (DMV) Калифорнии, который требовал раскрытия информации. Компания убедила суд, что раскрытие коммерческой тайны может дать преимущество конкурентам.Согласно имеющимся данным, Waymo подала иск против DMV после того, как автотранспортная инспекция по запросу третьей стороны обязала разработчика предоставить документы, касающиеся технологии автономного управления. Изначально DMV позволила Waymo исключить из своего отчёта данные, являющиеся коммерческой тайной. Однако третья сторона попыталась оспорить отсутствие недостающей информации, после чего DMV посоветовала Waymo добиться судебного запрета на разглашение данных, являющихся коммерческой тайной.По данным источника, Waymo намерена сохранить в тайне информацию о том, как компания анализирует нестандартные ситуации, например, связанные с дорожно-транспортными происшествиями с участием автономных авто. Это же касается алгоритма, который определяет, когда именно система должна передать управление человеку. Waymo заявила, что раскрытие данных повлечёт за собой «охлаждающий эффект для всей отрасли» и может отбить у других компаний желание вкладывать деньги и заниматься разработкой технологий автономного управления.  «Мы рады, что суд принял правильное решение, удовлетворив запрос Waymo о предварительном судебном запрете, который препятствует раскрытию конфиденциальных коммерческих секретов», — прокомментировали в Waymo данный вопрос.]]></text>
</doc>
