<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Horizon Forbidden West не потребует прохождения игры на 100 % для достижения «платины»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ролевой экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[sony interactive entertainment]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[guerrilla games]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[horizon forbidden west]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-14T09:39:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Портал PowerPyx, специализирующийся на каталогизации достижений видеоигр, обнародовал список трофеев из грядущего приключенческого экшена в открытом мире Horizon Forbidden West.Как стало известно, Horizon Forbidden West насчитывает 59 наград, из которых 11 скрыто за сюжетными барьерами: одна «платина», одно «золото», семь «серебра» и 50 «бронзы». Будьте внимательны, так как перечень содержит спойлеры.Поощрять собираются за взятие персонажем определённого уровня, помощь NPC, сбор коллекционных предметов, взаимодействие с машинами (уничтожение, сканирование, езда), зачистку активностей в мире, прокачку (оружия, брони, умений) и так далее.Как отмечает PowerPyx, список Horizon Forbidden West не включает связанных с уровнями сложности достижений и не потребует 100-процентного прохождения игры для заработка платинового трофея.Horizon Forbidden West поступит в продажу 18 февраля текущего года одновременно для PlayStation 4 и PlayStation 5. Первые рецензии на проект будут опубликованы уже сегодня, 14 февраля.]]></text>
</doc>
