<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Игровой смартфон ZTE Nubia Red Magic 7 получит подэкранную камеру и чип для улучшения игрового опыта]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[nubia]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[тизер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[игровой смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[red magic]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-14T22:32:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Принадлежащий ZTE бренд Nubia готовится представить 17 февраля игровой смартфон нового поколения Red Magic 7. В преддверии этого события компания опубликовала несколько новых тизеров, посвящённых устройству. Они сообщают, что смартфон получит уникальный игровой чип под названием Red Core No.1.Судя по тизеру, на чип Red Core No.1 будут возложены функции обработки звука, тактильной отдачи, подсветки и сенсорного управления. Новые тизеры также подробно описали сложную систему охлаждения новинки с вентилятором, обеспечивающим скорость вращения до 20 тысяч оборотов в минуту при низком уровне шума. Общая площадь элементов, использующихся для отвода тепла, составит 41 279 мм².Nubia опубликовала видео разборки грядущего игрового смартфона, которое демонстрирует внутреннее устройство Red Magic 7. Короткий ролик показывает расположение ключевых компонентов грядущего игрофона и проливает свет на особенности его компоновки.Также сообщается, что Nubia Red Magic 7 получит фронтальную камеру, скрытую под экранной панелью. К сожалению, подробности об используемом датчике пока не раскрываются.Кроме того, Nubia Red Magic 7 был замечен в базе данных бенчмарка Geekbench, что в очередной раз подтверждает использование в устройстве чипсета Qualcomm Snapdragon 8 Gen 1. Также стало известно, что устройство будет доступно в модификации с 16 Гбайт оперативной памяти. Смартфон будет поставляться с предустановленной Android 12.]]></text>
</doc>
