<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сегодняшний патч для Assassin’s Creed Valhalla улучшит стелс и добавит минимальный уровень сложности]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ubisoft]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[assassin’s creed valhalla]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[облачные игровые платформы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ролевой экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[моды, патчи, дополнения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ubisoft montreal]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-22T11:36:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Ubisoft в публикации на своём официальном сайте поделилось подробностями выходящего сегодня, 22 февраля, обновления 1.5 для скандинавского экшена с открытым миром Assassin’s Creed Valhalla.С выходом 1.5 в Assassin’s Creed Valhalla появится новый, пониженный уровень сложности — «Сага». В этом режиме враги наносят меньше урона и не подстраиваются под силу героя, а игроку дают больше времени перед обнаружением.Кроме того, патч улучшит стелс-составляющую: исправят реакцию ИИ на свист протагониста, устранят баги с обнаружением животными и при использовании ловушек, а также с быстрым выходом NPC из боя.Также на ПК обновление введёт поддержку дополнительных контроллеров (Nintendo Switch Pro, Stadia), а в целом — устранит целый ряд багов и недоработок в различных аспектах игры (квесты, рейды, испытания, графика, интерфейс).Наконец, патч 1.5 добавит в Assassin’s Creed Valhalla поддержку дополнения Dawn of Ragnarok («Заря Рагнарёка»). Масштабный аддон поступит в продажу уже 10 марта текущего года.Патч 1.5 станет доступен для загрузки в 15:00 по московскому времени. Размер обновления составит от 3,6 (PS5) до 15,09 Гбайт (PC) в зависимости от целевой платформы.Assassin’s Creed Valhalla вышла на PC (Epic Games Store, Ubisoft Connect), PS4, PS5, Xbox One, Xbox Series X и S, а также в Google Stadia. С 24 по 28 февраля в игре пройдут бесплатные выходные.]]></text>
</doc>
