<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[NFT-маркетплейс приостановил большинство транзакций из-за наплыва фейков и плагиата]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[nft]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[плагиат]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[фейк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-13T11:27:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Cent, которая чуть менее года назад помогла бывшему главе Twitter Джеку Дорси (Jack Dorsey) продать на аукционе NFT первого твита за $2,9 млн, объявила о временной приостановке почти всех транзакций на своём маркетплейсе, чтобы пресечь неконтролируемое распространение фейков и плагиата в токенах.В беседе с журналистами агентства Reuters глава Cent Кэмерон Хеджази (Cameron Hejazi) сообщил, что 6 февраля на принадлежащем компании маркетплейсе была отключена возможность продажи и покупки большинства NFT — пользователям платформы оставили лишь возможность торговать твитами. Администрация сервиса, по словам господина Хеджази, перестала справляться с лавиной цифровых товаров вне правового поля: «Каждый раз, когда мы блокировали один [лот], возникал другой или даже три».Пару недель назад крупнейший NFT-маркетплейс OpenSea сообщил, что более 80 % токенов, сгенерированных с помощью её бесплатного инструмента, оказались связаны с плагиатом, коллекциями подделок и спамом. В попытке отреагировать на многочисленные жалобы художников и фотографов платформа решила ограничить работу этого инструмента, но столкнулась с активным противодействием общественности. По мнению господина Хеджази, эта проблема для Web3 носит фундаментальный характер, и для её преодоления на начальных этапах, возможно, придётся задействовать противоречащие самой идее централизованные инструменты.]]></text>
</doc>
