<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Флагманские телевизоры Samsung Neo QLED с подсветкой Mini LED и разрешением 4К и 8К выйдут в Европе в апреле]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[samsung]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[телевизор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мониторы, проекторы, тв-тюнеры, телевизоры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[neo qled]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[европа]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-22T10:50:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Samsung Electronics объявила о скорой премьере в Европе флагманских телевизоров Neo QLED 2022 года с подсветкой Mini LED и разрешением 4К и 8К. Предварительные заказы будут приниматься с 16 марта по 5 апреля, а предварительная регистрация будет осуществляться с 22 февраля по 15 марта. Серия взяла за основу популярную коллекцию прошлого года — но новые модели получили серьёзные усовершенствования.Во главе новой линейки стоит флагманская 8K-модель QN900B, всего в семейство войдут шесть моделей, каждая из которых будет доступна в разных размерах. В этом году Samsung предложит телевизоры Neo QLED с диагоналями дисплеев от 43 до 85 дюймов:8K Neo QLED4K Neo QLEDПрименяемая в новинках подсветка Quantum Mini LED получила дополнительное усовершенствование за счёт 14-битной технологии HDR Mapping, обеспечивающей лучшую детализацию в тёмных и ярких сценах. Добавилась и функция Shape Adaptive Light, позволяющая лучше контролировать Mini LED.Телевизоры Neo QLED оснащены разнонаправленными динамиками и впервые поддерживают технологию пространственного звучания Dolby Atmos. , а опция Object Tracking Sound (OTS) позволяет реалистично «формировать» звуковое сопровождение в помещении в соответствии с событиями, происходящими на экране.Производитель уделил внимание и развитию смарт-функций. Компания обновила интерфейс операционной системы Tizen, включая возможность подключения дополнительных устройств Интернета вещей благодаря функции Smart Hub, а Samsung Gaming Hub обеспечит удобный контроль над игровыми функциями моделей. В частности, поддерживается интеграция с облачными игровыми сервисами и высокая частота обновления экрана 144 Гц при разрешении 4К.Запуск продаж Neo QLED в Европе запланирован на 6 апреля. О ценах новинок будет объявлено позже. Ранее сообщалось, что в 2021 году Samsung продала моделей Neo QLED с Mini LED-подсветкой вдвое меньше, чем рассчитывала. ]]></text>
</doc>
