<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Видео: энтузиаст показал, как могла бы выглядеть оригинальная Dead Space на PS1]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Юлия Позднякова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[electronic arts]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ужастик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[шутер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[visceral games]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[dead space]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[хоррор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-24T17:18:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Автор YouTube-канала Rustic Games BR опубликовал видеоролик, в котором продемонстрировал демейк оригинальной Dead Space в стиле первой PlayStation. Ранее энтузиаст создал аналогичные версии The Last of Us, Resident Evil 7 и Resident Evil 4.«Состаренная» версия выполнена в виде приключенческого экшена с фиксированными углами камеры в духе классических Resident Evil, Silent Hill, Parasite Eve и Dino Crisis. В ролике можно увидеть, как герой исследует локации космического корабля, слушает аудиодневники, подбирает предметы, убегает от некроморфа и стреляет в него из лазерного резака.В описании видео блогер указал, что использовал для создания демейка движок Unity, а также Blender и Adobe Photoshop. Автор не планирует публиковать представленный фрагмент игры и не намерен превращать его в полноценный проект.На канале Rustic Games BR также можно найти демонстрации демейков The Last of Us, Grand Theft Auto: San Andreas, Resident Evil 4 (его можно скачать по ссылке, оставленной в закреплённом комментарии), Resident Evil 7, Resident Evil Survivor и оригинальной God of War. Все они также стилизованы под игры для первой PlayStation.В последнее время популярность демейков заметно выросла. Одним из самых успешных релизов этой категории стала Bloodborne PSX, разработчики которой частично воссоздали ролевой экшен FromSoftware с графикой в стиле первой консоли Sony. За три дня его скачали более 200 тыс. раз. Позже авторы добавили поддержку локального кооператива. На этой неделе пользователь YouTube wiliammutazion объявил о подготовке аналогичного демейка Resident Evil Code: Veronica. В прошлом году Андерс Лундбьорк (Anders Lundbjork) показал 32-битную версию The Witcher 3: Wild Hunt, а Remedy в качестве первоапрельской шутки выпустила трейлер ретро-варианта Control.Первая Dead Space вышла в 2008 году на ПК, PlayStation 3 и Xbox 360. Игра получила множество наград, в том числе три премии D.I.C.E. Awards — за звук, саундтрек и как лучший экшен. Dead Space 2 появилась в 2011-м, а Dead Space 3 — в 2013-м на тех же платформах. В 2017-м создавшая все три части студия Visceral Games была закрыта.В июле 2021 года Electronic Arts анонсировала ремейк оригинальной игры. Производством новой версии занимается команда под началом бывшего директора по разработке Assassin’s Creed Valhalla Эрика Баптизата (Eric Baptizat) в студии Motive, известной по Star Wars: Squadrons. В августе коллектив провёл трансляцию, на которой были показаны отрывки геймплея ранней версии и улучшенная система расчленения врагов. Ремейк выйдет на ПК, PlayStation 5, Xbox Series X и S. По слухам, релиз состоится этой осенью.]]></text>
</doc>
