<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В новых Intel Xeon можно будет включать дополнительные функции за отдельную плату — инструмент для этого скоро появится в Linux]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[xeon]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[процессоры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[linux]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[процессор]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-11T19:32:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В семействе операционных систем Linux появится полноценная поддержка механизма Intel Software Defined Silicon (SDSi). Технология предназначена для будущих процессоров Intel Xeon и позволяет активировать дополнительные функции процессора уже после его установки в сервер. Как сообщает портал Phoronix, поддержка SDSi появится с выходом обновления Linux 5.18.Принцип работы Intel Software Defined Silicon (SDSi) заключается в том, что после покупки процессора Xeon определённой модели у пользователя будет возможность в будущем при необходимости за дополнительную плату разблокировать более широкие возможности, обычно свойственные чипам более высокого класса.В настоящий момент подробности о SDSi отсутствуют. Однако механизм может касаться как разблокировки аппаратных функций, например, увеличение объёма кеш-памяти процессора, повышения частоты работы, количества активных ядер или объёма поддерживаемой памяти, так и программных функций, например, активацию специальных алгоритмов ускорения, предназначенных для новых рабочих нагрузок, или подключение дополнительных наборов инструкций.Предполагается, что первыми процессорами Intel, которые получат поддержку механизма Software Defined Silicon, станут грядущие серверные Xeon Scalable 4-го поколения (Sapphire Rapids). Intel начала выпуск патчей для Linux, которые добавляют поддержку SDSi, ещё с сентября прошлого года. По данным источника, полноценная поддержка функции появится с выходом обновления Linux 5.18, которое ожидается весной этого года.]]></text>
</doc>
