<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Совокупная стоимость NFT не превышает 1 % криптовалютного рынка]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[токен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nft]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-11T17:23:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Невзаимозаменяемые токены (NFT) распространяются всё шире, а в связанных с ними проектах участвуют знаменитости, игровые разработчики, и даже техногиганты проявляют особый интерес к их потенциалу. Однако на них приходится не более 1 % всего криптовалютного рынка.По данным исследовательской компании Messari, совокупная стоимость NFT составляет около $16 млрд даже с учётом того, что некоторые из них стоят столько же, сколько и традиционные произведения искусства — миллионы долларов. Однако они являются частью более значительной системы цифровых активов, в основном собственно криптовалют, и этот рынок оценивается сегодня в $2 трлн.Аналитики Messari расположили различные NFT в порядке возрастания их стоимости относительно совокупных объёмов рынка. Наиболее значительную долю стоимости (46,6 %) составляют NFT-изображения для аватаров — картинок пользователя в различных соцсетях. Вторыми оказались игровые NFT-предметы с долей 19,8 %, а третьими стали коллекционные токены, составившие 13,5 % от совокупного объёма рынка.Наиболее популярными и самыми дорогими коллекциями NFT-аватаров являются CryptoPunks и Bored Ape Yacht Club, среди владельцев которых есть и знаменитости вроде теннисистки Серены Уильямс (Serena Williams) и комика Джимми Фэллона (Jimmy Fallon). Напомним, недавно сервис микроблогов Twitter добавил поддержку NFT-аватаров через интеграцию с маркетплейсом OpenSea — такие картинки пользователя имеют шестиугольную, а не традиционно круглую форму.]]></text>
</doc>
