<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Fortnite прибыли персонажи и предметы из серии Uncharted — в том числе её киноверсии]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[игры для android]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[игры для ios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[королевская битва]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[uncharted]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[fortnite]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[naughty dog]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключенческий экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[epic games]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-18T11:58:45+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издатель и разработчик Epic Games сообщил о пополнении своего условно-бесплатного мультиплеерного экшена Fortnite контентом из серии приключенческих боевиков Uncharted от студии Naughty Dog.В частности, на остров Fortnite в поисках иных сокровищ решили заглянуть Нейтан Дрейк и Хлоя Фрейзер. Их экипировка и тематические предметы из фильма «Анчартед: На картах не значится» и игр серии уже доступны в магазине Fortnite.Кроме того, с 18:00 по московскому времени сегодня, 18 февраля, в Fortnite можно будет найти карты Дрейка, которые приведут пользователей к зарытым кладам. Акция доступна до окончания первого сезона третьей главы.«Мы невероятно рады увидеть наших персонажей на острове! Они станут достойной компанией для погони за королевской победой! С кем ещё встретить опасность, как не с Нейтаном Дрейком и Хлоей Фрейзер? До встречи на острове!» — поделился соруководитель Naughty Dog Нил Дракманн (Neil Druckmann).Fortnite доступна на PC (Epic Games Store), PlayStation 4, PlayStation 5, Xbox One, Xbox Series X и S, а также Nintendo Switch и мобильных устройствах под управлением Android. На iOS поиграть в экшен можно лишь обходными путями.]]></text>
</doc>
