<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Изучение инопланетных существ и робот-компаньон: в No Man’s Sky началась пятая экспедиция — «Экзобиология»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Юлия Позднякова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[no man's sky]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[моды, патчи, дополнения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[симулятор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[hello games]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-25T17:19:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Спустя неделю после выхода контентного обновления Sentinel в симуляторе исследования планет No Man’s Sky стартовала пятая экспедиция. В рамках временного события игроки могут получить особые награды за изучение инопланетных форм жизни.Экспедиция под названием «Экзобиология» (Exobiology) начинается в лишённой фауны звёздной системе. На этом этапе игрокам доступен только компаньон — высокое двуногое существо. В ходе путешествия они «встретят величественных дипло, соберут яйца и молоко и попытаются произвести впечатление на [NPC] Iteration Cronus своими кулинарными способностями».«Откройте новые виды существ, населяющих аномальные миры и океанские глубины, подружитесь с новыми компаньонами и позаботьтесь о них, встретьтесь с другими игроками», — призывают разработчики.Экспедиция продлится около пяти недель. Как и в случае с прошлыми подобными событиями, пользователи начинают путешествие с нового сохранения на одной и той же планете. За выполнение задач полагаются уникальные награды, которые перенесутся в сохранения обычного режима вместе с прогрессом после завершения «Экзобиологии».За участие в событии можно получить следующее:Четвёртая экспедиция, Emergence, стартовала в октябре 2021 года. В её рамках пользователи охотились на титановых червей на планете, где бушуют пыльные бури, и постепенно раскрывали подробности её истории. В награду игроки могли получить ездового червя.Sentinel, 19-е контентное обновление (первое в этом году), добавило новые типы Стражей и связанную с ними цепочку заданий, новые типы оружия, систему маскировки, оглушающую гранату, а также значительно изменило боевую систему и улучшило поведение врагов. Помимо этого, патч привнёс множество исправлений, поддержку технологии масштабирования AMD FidelityFX Super Resolution и оптимизировал игру для работы на Steam Deck. Вскоре после выпуска Sentinel глава Hello Games Шон Мюррей (Sean Murray) заявил, что студия планирует и дальше активно поддерживать No Man’s Sky контентными обновлениями.No Man’s Sky доступна на ПК (Steam, Microsoft Store), PlayStation 4, PlayStation 5, Xbox One, Xbox Series X и S, а также в Xbox Game Pass. На консолях Sony и компьютерах игра совместима с VR-устройствами. В этом месяце состоялся анонс версии для Nintendo Switch — её релиз запланирован на лето.]]></text>
</doc>
