<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Intel представила биткоин-майнер c 300 крошечных ASIC — 40 терахеш/с при потреблении 3600 Вт]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Андрей Созинов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[биткоин]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[цифровые финансы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[intel]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[asic]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[soc и микросхемы-контроллеры]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-21T00:44:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Intel поделилась подробностями о своём ASIC под названием Bonanza, который предназначен для добычи биткоинов. Кроме того, компания представила систему на основе 300 данных энергоэффективных чипов, которая способна потягаться с лучшими аналогами от Bitmain и MicroBT.Чип Bonanza выполнен по 7-нм техпроцессу (скорее всего TSMC, но это не точно), и имеет размеры всего 4,14 × 3,42 мм, что даёт площадь 14,16 мм2. За счёт малой площади чипа получается по максимуму использовать площадь кремниевой пластины — с одной 300-мм подложки получается получить до 4000 кристаллов. ASIC выполнен в BGA-упаковке размером всего 7 × 7,5 мм — это меньше многих микросхем оперативной памяти DDR4 в упаковке того же типа.Каждая микросхема Bonanza обладает 258 майнинговыми блоками, каждый из которых параллельно обрабатывает две функции SHA256. Данные блоки занимают 90 % площади кристалла. Чипы работают с частотой 1,35–1,6 ГГц, а номинальное напряжение составляет всего 355 мВ, при котором производительность одного чипа составляет 137 гигахеш/с. Это даёт энергоэффективность на уровне 55 джоулей на терахеш, а пиковая энергоэффективность составляет 20 джоулей на терахеш при напряжении 290 мВ.Что касается показанной системы с 300 чипами Bonanza, то в штатном режиме работы она обеспечивает производительность на уровне 40 терахеш/с и потребляет 3600 Вт. Пиковая производительность для данной системы составляет 47,7 терахеша/с, а в режиме пониженного энергопотребления — 34 терахеш/с. При этом, по словам Intel, данная система значительно превосходит по энергоэффективности конкурентов: компания сравнивает её с Bitfury Clarke и Avalon A9, которые обладают большим удельным потреблением и меньшей производительностью в целом.Представленная Intel система состоит из четырёх печатных плат, на каждой из которых расположено по 75 чипов Bonanza. За их слаженную работу отвечает управляющий блок на базе ПЛИС разработки самой Intel с ядром Arm Cortex. Это ядро отвечает за работу майнингового софта, а также за распределение нагрузок между ASIC’ами и проверку выдаваемых ими значений. За связь управляющего модуля с платами с ASIC отвечает шина UART со скоростью 10 Мбайт/с. За сетевое подключение отвечает контроллер Ethernet. Также отметим наличие программируемого блока питания. То есть Intel предлагает полностью готовую к использованию систему: достаточно установить софт и подключить к Сети — и деньги потекут рекой. Но это не точно. Однако в первое время Intel будет продавать данные решения лишь нескольким клиентам, с которыми уже заключены контракты на несколько лет вперёд. Планируемые объёмы производства пока не уточняются, равно как и стоимость.]]></text>
</doc>
