<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Большие галактики могут поглощать тёмное вещество из более мелких, показало моделирование]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Детинич]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[вселенная]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[астрономы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[окружающая среда]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-15T15:12:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Случайное открытие в 2018 году пары небольших галактик с очень низким содержанием тёмного вещества в их составе подтолкнуло учёных к мысли углубиться в изучение процесса распределения тёмного вещества во Вселенной. За прошлые 40 лет наблюдений учёные начали считать, что тёмное вещество — это неотъемлемая часть любой галактики. Оказалось, что бывают исключения и новое моделирование показало, что галактики без тёмного вещества вполне возможны.Учёные из Калифорнийского университета в Ирвайне и колледжа Помона провели моделирование уголка Вселенной размерами в поперечнике около 60 млн лет вскоре от Большого взрыва и до наших дней. После расчётов в модели были выявлены семь галактик, лишённых тёмного вещества. Согласно моделированию, эти галактики потеряли тёмное вещество после столкновения с соседними галактиками, которые были в 1000 раз больше по массе. После череды столкновений небольшие галактики содержали лишь небольшое количество тёмного вещества и звёзды.Столь откровенный намёк на существование галактик с небольшим по объёму тёмным веществом и даже без него заставляет астрономов задуматься о пересмотре модели образования галактик и начать поиск подтверждения этому в небе. До сих пор никто особенно не вёл поиски галактик без тёмного вещества, поскольку такое положение дел считалось невозможным. Открытие 2018 года и новое моделирование показывают, что галактики без тёмного вещества могут существовать и их надо искать, чтобы уточнить наши представления о процессах во Вселенной.Сложность поисков в том, что тёмное вещество, как явствует из его названия, не видно в оптические и другие приёмники. Оно взаимодействует с известными нам веществами только с помощью гравитации. При этом на тёмное вещество приходится до 85 % всей массы вещества во Вселенной. Кстати, учёные практически уверены, что речь идёт именно о веществе — о неких частицах, а не о материи, как о более широком понятии. К материи относятся электромагнитные и другие поля. Поэтому российские астрономы и астрофизики предпочитают кальке с английского «тёмная материя» говорить «тёмное вещество».]]></text>
</doc>
