<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Apple начнёт ремонтировать Face ID вместо замены всего iPhone]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[iphone]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[face id]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[apple]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[окружающая среда]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-25T11:15:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Авторизованные компанией Apple мастерские в скором времени получат возможность производить ремонт модулей Face ID на смартфонах iPhone XS и более новых моделях без необходимости полной замены устройства. Об этом сообщило издание MacRumors со ссылкой на «надёжный источник».По данным источника, Apple собирается наладить поставки компонентов TrueDepth Camera, состоящих из модулей Face ID и фронтальной камеры. Это позволит авторизованным мастерским производить ремонт устройства вместо его замены. Как говорится во внутренней служебной записке компании, данная инициатива направлена на общее снижение углеродного следа фирменной продукции. Владельцам iPhone XS и более новых моделей больше не придётся производить повторную настройку новых устройств и терять данные только из-за сбоев в Face ID.Сроки вступления новой инициативы в силу пока не уточняются — Apple пока только предупредила специалистов, что некоторое время спустя им предстоит пройти дополнительное обучение, кроме того, будет выдана необходимая документация. Напомним, в ноябре компания объявила о запуске программы самостоятельного ремонта (Self Service Repair), которая избавит подготовленных пользователей от необходимости обращаться в авторизованные сервисные центры: в продажу поступят запчасти для фирменных устройств, а на сайте производителя появятся соответствующие инструкции. Кроме того, при сдаче неисправных деталей можно будет получить скидку на новую продукцию.]]></text>
</doc>
