<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Хуанг: за 10 лет парк автомобилей на компонентах NVIDIA увеличится до 10 млн штук]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[искусственный интеллект, машинное обучение, нейросети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nvidia]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автопилот]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-17T13:47:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Заявление NVIDIA о начале сотрудничества с компанией Jaguar Land Rover предвосхитило публикацию квартальной отчётности, но и на профильном мероприятии руководство первой предпочло отметить, что этот проект станет для NVIDIA источником денег на протяжении всего жизненного цикла соответствующих моделей автомобилей. За десять лет численность автопарка на компонентах NVIDIA может перевалить за 10 млн автомобилей.Подобную оценку основатель NVIDIA Дженсен Хуанг (Jensen Huang) дал в совокупности с обсуждением перспектив сотрудничества с Mercedes-Benz, которое будет строиться по схожей схеме. Системы активной помощи водителю, основанные на компонентах NVIDIA, будут с течением времени получать программные обновления, реализация которых будет приносить прибыль не только автопроизводителям, но и самой NVIDIA. Профильная выручка на протяжении жизненного цикла автомобиля может измеряться десятками тысяч долларов, по мнению некоторых участников рынка. За все дополнительные опции, предоставляемые с обновлениями, будут платить пользователи.Современные автомобили, по мнению главы NVIDIA, могут находиться в эксплуатации на протяжении от десяти до двадцати лет. Если парк из десяти миллионов машин будет ежегодно приносить NVIDIA определённую прибыль от реализации программного обеспечения, то со временем это станет серьёзным источником выручки. Попутно будут расти доходы от реализации программного обеспечения Omniverse и разного рода систем искусственного интеллекта. Ранее представители руководства NVIDIA не раз рассуждали о том, что по мере укрупнения «программной» выручки компании она может быть выведена в отдельную строку корпоративной финансовой отчётности.]]></text>
</doc>
