<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Vivo представит флагманские смартфоны iQOO 9 на международном рынке 23 февраля]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[iqoo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[vivo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[флагман]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-11T18:53:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В начале прошлого месяца Vivo представила флагманские смартфоны iQOO 9 в Китае. Теперь компания объявила дату международного релиза устройств. Новинки выйдут на глобальный рынок чуть меньше чем через две недели, 23 февраля.Напомним, что iQOO 9 и iQOO 9 Pro построены на базе актуального флагманского чипсета Qualcomm Snapdragon 8 Gen 1. Оба устройства обладают 6,78-дюймовым AMOLED-экраном Samsung E5 с частотой обновления до 120 Гц и разрешением 3200 × 1440 точек. Оба устройства оборудованы тройными основными камерами.При этом модель iQOO 9 совмещает главный 50-Мп сенсор Samsung GN5, 13-Мп сверхширокоугольную камеру и 12-Мп датчик с портретной оптикой. iQOO 9 Pro предлагает пользователям тот же главный сенсор Samsung GN5, который дополнен 50-Мп и 12-Мп датчиками. Ещё одно отличие заключается в том, что iQOO 9 Pro, кроме 120-Вт проводной быстрой зарядки как и у iQOO 9, может предложить 50-Вт беспроводную и 10-Вт реверсивную зарядку.Поскольку смартфоны серии iQOO 9 уже официально представлены в Китае, а их характеристики известны, главный вопрос заключается в том, сколько они будут стоить на международном рынке. Напомним, что китайские цены начинаются от $629 за iQOO 9 и от $785 за iQOO 9 Pro.]]></text>
</doc>
