<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Samsung вложит в расширение производства мобильных компонентов во Вьетнаме почти $1 млрд]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[samsung]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[инвестиции]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[вьетнам]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[samsung electronics]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-17T14:16:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Почти половину смартфонов марки Samsung одноимённая компания производит на предприятии во Вьетнаме, и локальные мощности должны расшириться после инвестиций в размере $920 млн. Здесь будут выпускаться печатные платы, сенсорные панели, модули камер, линейные приводы и прочие комплектующие для мобильных устройств.Для Вьетнама, как поясняет Nikkei Asian Review, южнокорейская компания Samsung Electronics уже является крупнейшим зарубежным инвестором и экспортёром. Во время первой волны пандемии, которая затронула Китай в большей степени, Вьетнам оставался своего рода «тихой гаванью», но лето прошлого года изменило ситуацию не в лучшую сторону для локализованных производств. Помимо Samsung, от вызванного пандемией локдауна пострадала и компания Intel, которая располагает во Вьетнаме предприятиями по тестированию и упаковке процессоров и чипсетов.Тогда сотрудникам промышленных предприятий предписывалось ночевать на работе, но к настоящему моменту основная часть населения во Вьетнаме прошла вакцинацию, и власти вряд ли вернутся к столь строгим ограничениям в случае ухудшения эпидемиологической обстановки в стране. На севере Вьетнама на предприятиях Samsung работает около 6600 человек. Дополнительные средства в размере $920 млн будут частично потрачены на возведение новых производственных корпусов. Данный шаг подтверждает уверенность корейской компании в целесообразности развития производственной базы во Вьетнаме.]]></text>
</doc>
