<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Отгрузки памяти DRAM упали в последнем квартале 2021 года и продолжат падать в текущем]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[dram]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[модули озу, карты памяти, флеш-накопители, кардридеры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[оперативная память]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[озу]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анализ рынка]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-18T15:29:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Исследование, проведённое компанией TrendForce, говорит о том, что глобальный объём поставок памяти DRAM в последней четверти прошлого года сократился на 5,8 % по сравнению с третьим кварталом 2021-го. Общая выручка рынка DRAM за последний квартал минувшего года составила приблизительно $25,03 млрд.Аналитики отмечают, что пандемия негативно отразилась на отгрузках самых разных электронных устройств, включая смартфоны, персональные компьютеры, серверы и пр. Это повлекло за собой снижение продаж DRAM-изделий и уменьшение их стоимости.Крупнейшим игроком рынка остаётся Samsung. Выручка южнокорейского гиганта в  квартальном исчислении сократилась на 9,4 %, а доля в денежном выражении по итогам прошлого квартала составила 42,3 %.Компания SK hynix, находящаяся на втором месте, смогла увеличить продажи на 2,8 %, заняв в результате 29,7 % отрасли. Замыкает тройку Micron — минус 8,3 % и 22,3 % рынка в денежном выражении. В первую пятёрку также вошли Nanya и Winbond с долями 3,1 % и 1,0 % соответственно.В первом квартале нынешнего года, по мнению TrendForce, рынок DRAM продолжит сокращаться, а цены на память упадут ещё сильнее. Связано это как с традиционным сезонным фактором, так и со складскими запасами, образовавшимися у потенциальных заказчиков. ]]></text>
</doc>
