<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Тёмная тема поисковика Google стала по-настоящему чёрной]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[google]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[тёмная тема]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[поисковик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-23T12:36:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стало известно, что компания Google начала тестирование новой тёмной темы для своей поисковой системы. Если раньше в этом режиме страницы приобретали серый оттенок, то теперь они становятся по-настоящему чёрными (цветовой код #000000), что будет особенно заметно на устройствах с экранами OLED и AMOLED.Согласно имеющимся данным, Google начала тестировать новый тёмный режим несколько месяцев назад, а в начале этого месяца было объявлен о том, что он стал доступен более широкому кругу пользователей. В настоящее время активировать новую тёмную тему поисковика Google могут лишь некоторые пользователи, причём она доступна как на настольных компьютерах, так и на мобильных устройствах.Для активации новой тёмной темы достаточно перейти в меню «Настройки» поисковика Google и активировать параметр «Тёмная тема». После этого тема станет чёрной или же страницы станут серыми, если новая опция ещё недоступна. Это нововведение может оказаться полезным, поскольку использование тёмной темы должно помочь сэкономить заряд батареи устройств с дисплеями AMOLED.Когда именно новая тёмная тема может стать общедоступной на данный момент неизвестно. Вероятнее всего, это произойдёт после того, как разработчики проведут необходимое тестирование и убедятся в том, что опция функционирует должным образом.]]></text>
</doc>
