<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Microsoft сократила список функций своей виртуальной социальной сети AltspaceVR в целях повышения безопасности]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[microsoft]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[метавселенная]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[altspacevr]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[vr]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[3d-технологии]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[социальные сети]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-17T10:32:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Эксперт Microsoft в области технологий смешанной реальности и искусственного интеллекта Алекс Кипман (Alex Kipman) сообщил о внесённых компанией изменениях в её виртуальную социальную сеть AltspaceVR.Как стало известно, в целях повышения безопасности AltspaceVR было решено закрыть все доступные до недавнего времени социальные центры, включая «Новости» и «У костра».Кроме того, Microsoft сделала пузыри личного пространства включёнными по умолчанию, а присоединяющихся к мероприятиям новых посетителей теперь будут автоматически заглушать.Вдобавок в ближайшие недели для авторизации в AltspaceVR понадобится учётная запись Microsoft. Это позволит компании улучшить выдачу рейтинга контенту и повысить модерирование на платформе.В рамках новой инициативы родители также смогут выдавать и ограничивать доступ к AltspaceVR членам своей семьи возрастом от 13 лет. Как и когда будут реализованы эти изменения, Microsoft расскажет в течение нескольких месяцев.«Все должны ощущать себя в безопасности с приложениями вроде AltspaceVR, которые сделают метавселенную реальностью. Мы обязаны установить ограждения и ждём возможности рассказать больше по ходу этого путешествия с вами», — поделился Кипман.Ранее «личные границы» аватарам в своей метавселенной добавила Meta*. Функция, призванная ограничить домогательства в VR, включена по умолчанию на платформе Horizon Worlds и в сервисе прямых трансляций Horizon Venues.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
