<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Nissan локализует в США производство электромобилей и батарей с твердотельным электролитом]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[infiniti]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nissan]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[производство]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[блоки питания, адаптеры, источники питания]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-18T11:29:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[К концу десятилетия компания Nissan Motor намеревается довести долю электромобилей в ассортименте предлагаемой в США продукции до 40 %, хотя для глобального рынка в те же сроки установлена цель на уровне свыше 50 %. Одним из важных для американского рынка шагов станет локальный выпуск на предприятии Nissan в США электромобилей и аккумуляторов с твердотельным электролитом.В ближайшие пять лет компания потратит $17,4 млрд на электрификацию автопарка и представит 15 новых моделей электромобилей. В США, к северу от столицы штата Миссисипи, компания Nissan Motor наладит выпуск двух моделей электромобилей для местного рынка. Одна из них будет носить марку Nissan, вторая будет отнесена к люксовому подразделению Infiniti. Массовый выпуск указанных машин в этом штате будет налажен к 2025 году, на соответствующие нужды будет потрачено не менее $500 млн.Предприятие Nissan в Миссисипи функционирует с 2003 года, с момента открытия оно успело выпустить 5 млн транспортных средств. Сейчас штат предприятия насчитывает 5000 человек, примерно двум тысячам из них предстоит пройти переобучение в связи с переходом на выпуск электромобилей. Поблизости со временем будет налажен выпуск тяговых батарей, включая версии с твердотельным электролитом — после того, как соответствующая технология достигнет адекватной степени зрелости.Nissan можно считать старожилом рынка электромобилей, ведь массовая модель Leaf выпускается в приличных количествах с 2010 года. Tesla свои электромобили начала серийно выпускать гораздо позже, но к настоящему времени смогла вытеснить Nissan в качестве крупнейшего производителя электромобилей. Модель Leaf на рынке США в прошлом году нашла 14 239 покупателей, что на 48,9 % больше результата предшествующего года, но это количество меркнет на фоне статистики продаж в регионе всех транспортных средств марок Nissan и Infiniti, поскольку за год было реализовано около 1 млн автомобилей. Локализация производства электромобилей в США будет способствовать их популяризации на местном рынке.]]></text>
</doc>
