<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Wargaming впервые проводит «Выходные издателя» в Steam: скидки до 95% на игровые наборы в World of Tanks и не только]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Игнатий Колыско]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[аркада]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[world of warplanes]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[моды, патчи, дополнения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[world of warships]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[шутер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[world of tanks]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[wargaming]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-11T13:39:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Wargaming впервые устроила в Steam акцию «Выходные издателя», в рамках которой у игроков будет возможность купить по сниженной цене особые комплекты с внутриигровыми предметами и забрать бонусы во всех основных проектах издателя. Самым главным элементом акции следует считать набор с контентом для World of Tanks, World of Warships, World of Tanks Blitz и World of Warplanes со скидкой 95 %.Все игроки в World of Tanks смогут бесплатно получить специальный бесплатный набор с колёсным лёгким танком Франции, обученным на 100 % экипажем, тремя днями танкового премиум-аккаунта и слотом в ангаре.Другим эксклюзивом выходных издателя в Steam станет набор «Вероломный боец» с редким советским танком VI уровня Объект 244, уникальными 2D-стилями «Черная вдова» и «Покоряя звезды», надписями по мотивам Master of Orion и большим количеством полезного внутриигрового имущества.Игроки в World of Warships получат в рамках акции бесплатный набор с тремя днями премиум-аккаунта, одним контейнером Steam и тремя камуфляжами Steam. Также со скидкой 25 % будет доступен новый Starter Pack, внутри которого — корабли HMS Dreadnought и USS Charleston, три дня премиум-аккаунта и 15 камуфляжей Steam.В World of Warplanes до 14 февраля можно будет забрать особый набор с самолётом Поликарпов И-5 ШКАС, тремя днями премиум-аккаунта, серебряными и стальными трофеями, а также другими подарками.В рамках акции «Выходные издателя» у игроков также будет возможность купить коллекцию игр от Wargaming со скидкой 85 %. В собрание входят оригинальная трилогия Master the Orion, Master of Orion: Conquer the Stars, Total Annihilation и обе Massive Assault.Подробнее об условиях акции можно прочитать на специальной странице в Steam.]]></text>
</doc>
