<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На МКС испытают российскую установку для 3D-печати в космосе]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[3d-печать]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[российская наука и промышленность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[3d-принтер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[3d-технологии]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[наука]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сделано в россии]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-18T07:40:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Государственная корпорация «Роскосмос» сообщает о том, что в текущем году на Международной космической станции (МКС) будет проведён эксперимент «3D-печать». Его цель заключается в отработке аддитивных технологий производства изделий из полимерных материалов в космических условиях.За организацию эксперимента отвечает Ракетно-космическая корпорация «Энергия» имени С. П. Королёва. Предстоящим летом на российский сегмент МКС будет доставлен специализированный 3D-принтер, разработанный в Томском политехническом университете. Он сможет печатать образцы и детали из термопластичных полимеров методом послойного наложения расплавленной полимерной нити. В настоящее время создание принтера находится на завершающем этапе.Установка для 3D-печати прибудет на МКС в июне 2022 года на борту грузового корабля «Прогресс МС-20». Начать проведение эксперимента предстоит экипажу МКС-67 — космонавтам Олегу Артемьеву, Денису Матвееву и Сергею Корсакову, которые полетят на станцию в марте на пилотируемом корабле «Союз МС-21».«Полученные образцы 3D-печати будут возвращать на Землю, чтобы учёные смогли сравнить их с такими же образцами, сделанными наземным 3D-принтером. Это позволит всесторонне исследовать влияние микрогравитации на 3D-печать», — говорится в публикации.В перспективе методом 3D-печати космонавты смогут изготавливать необходимые детали и инструменты непосредственно в космосе, в том числе во время дальних и долгосрочных пилотируемых полётов. ]]></text>
</doc>
