<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Предложение к 23 февраля: игровой ноутбук Predator Helios 500]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ноутбук игровой]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ноутбуки и нетбуки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[predator]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[acer]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-18T11:50:10+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Бренд Predator компании Acer предлагает в качестве подарка ко Дню защитника Отечества Predator Helios 500 — геймерский ноутбук с невероятной производительностью и уникальными возможностями для игроков любого уровня.Устройство оснащено современным 17,3-дюймовым экраном 4K Mini LED с разрешением 3840×2160 точек, частотой обновления 120 Гц, временем отклика до 3 мс, 100-процентным охватом цветового пространства DCI-P3, поддержкой DisplayHDR™ 1000 и 512 зонами динамической подсветки.Конфигурация ноутбука включает высокопроизводительные процессоры вплоть до Intel® Core ™ i9 11-го поколения и видеокарты вплоть до NVIDIA® GeForce RTX™ 3080, обеспечивая возможность геймеру запускать любые современные ресурсоёмкие игры. Объём оперативной памяти DDR4 составляет до 64 Гбайт, для хранения игровой библиотеки имеется твердотельный накопитель в формфакторе M.2 ёмкостью до 2 Тбайт. Обновлённая система охлаждения AeroBlade 3D 5-го поколения и POWERGEM™ с ещё большей эффективностью отводит тепло от основных компонентов.Клавиатура ноутбука оснащена RGB-подсветкой с уникальной системой Predator Pulsar.  Также подсветка есть в передней, боковых и задней части корпуса, причём она получила новые режимы работы, включая режим синхронизации со звуком или изображением на экране ноутбука.Благодаря запатентованным механическим переключателям MagTek клавиши WASD можно использовать как аналоговые игровые джойстики, обеспечивая комфортную игру в гоночные симуляторы. На клавиатуре также имеются кнопки Turbo для активации разгона системы и PredatorSense для запуска фирменного приложения Predator, позволяющего управлять настройками системы и подсветкой. На борту ноутбука имеется огромное количество портов для подключения, включая два скоростных разъёма Thunderbolt™ 4 Type-C и три USB 3.2, а также Mini DisplayPort 1.4 и HDMI 2.1 для подключения внешних мониторов.Ноутбук поставляется с предустановленной платформой Planet9, предоставляющей возможность геймерам развить свои навыки и помериться силами с другими любителями игр.Цена Predator Helios 500 — 399 990 руб.]]></text>
</doc>
