<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Центробанк РФ предлагает запретить выпуск и оборот частных цифровых валют, а также владение ими]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[криптовалюта]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[банк россии]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[законопроект]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-18T15:49:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В российских СМИ появились сообщения о подготовленном Банком России законопроекте о запрете выпуска и оборота частных криптовалют в России. По данным источника ТАСС, документ уже направлен на рассмотрение в Минфин.Как следует из проекта поправок в федеральный закон «О цифровых финансовых активах, цифровой валюте и о внесении изменений в отдельные законодательные акты Российской Федерации», Центробанк также предлагает запретить распространение информации о частных цифровых валютах и их выпуске в России, другими словами — рекламировать выпуск частных виртуальных денег.Кроме того, согласно законопроекту, под запрет подпадает и владение частными цифровыми валютами банками, иным финансовым институтами и субъектами национальной платёжной системы. Центробанк также подготовил законопроект «О внесении изменений в Кодекс Российской Федерации об административных правонарушениях», который предоставит ему полномочия для возбуждения и рассмотрению дел об административных правонарушениях при владении финансовыми компаниями частной цифровой валютой, и право отказывать в проведении переводов и платежей в пользу юридических или физических лиц, способствующих выпуску или обращению частной цифровой валюты.За нарушение запрета на выпуск и оборот цифровой валюты предлагается штрафовать физлиц на сумму 300–500 тыс. руб., юридических лиц — 0,7–1 млн руб. Штраф за приём криптовалюты в качестве средства платежа, согласно документу, составит 30–50 тыс. руб. для граждан и должностных лиц и 0,7–1 млн руб. — для бизнеса. Несоблюдение кредитными организациями и некредитными финансовыми организациями запрета на владение частной цифровой валютой будет караться штрафом в 500 тыс. и 1 млн руб. соответственно.]]></text>
</doc>
