<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Microsoft напомнила о скором прекращении поддержки Windows 10 (20H2)]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[microsoft]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[windows 10]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[операционные системы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[обновление]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-11T18:04:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Microsoft объявила о скором прекращении поддержки Windows 10 (20H2), которая также известна как Windows 10 October 2020 Update. Обновления для этой версии программной платформы перестанут выпускаться после 10 мая 2022 года. Это означает, что пользователям, которые хотят продолжить получать регулярные обновления, следует перейти на использование более актуальной версии операционной системы до указанной даты.Окончание периода поддержки затронет сразу несколько редакций Windows 10 (20H2), в том числе Home, Pro, Pro Education и Pro for Workstation. После обозначенной даты устройства, работающие под управлением перечисленных редакций Windows 10 (20H2), перестанут получать регулярные обновления, включая патчи безопасности. Это означает, что использование Windows 10 (20H2) после 10 мая потенциально может оказаться опасным, поскольку ОС не будет получать обновления безопасности, которые Microsoft ежемесячно выпускает для исправления ошибок.Некоторое время назад Microsoft объявила о запуске принудительного обновления совместимых с Windows 10 (20H2) устройств. Это означает, что в течение определённого времени ОС на всех совместимых устройствах будет обновлена до версии Windows 10 (21H2). Вероятнее всего, большая часть совместимых устройств уже получила соответствующее обновление. Если этого не произошло в автоматическом режиме, пользователи могут обновить ОС вручную.]]></text>
</doc>
