<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Реклама биржи Coinbase с плавающим QR-кодом оказалась столь успешной, что нарушила работу платформы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[coinbase]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[реклама]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[me]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[qr-коды]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-14T17:20:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Coinbase впервые выступила рекламодателем во время прямой трансляции Суперкубка по американскому футболу, и неожиданно её реклама со слоганом «Меньше разговоров, больше биткоина» оказалась настолько популярной, что нарушила работу промо-сайта криптобиржи.60-секундный ролик практически полностью состоял из видео «плавающего» по экрану QR-кода, меняющего цвет в процессе движения. После сканирования пользователь смартфона переходил на сайт Coinbase, на котором новым клиентам предлагалось за регистрацию $15 в биткоинах, а также розыгрыш призов на сумму $3 млн для тех, кто уже имеет аккаунт.Время действия предложения ограничено до 15 февраля. Примечательно, что зарегистрироваться оказалось не так-то просто, поскольку из-за наплыва потенциальных клиентов сервис временно вышел из строя, предположительно таким оказался именно эффект от рекламы с QR-кодом. Сейчас видеоролик Coinbase в Twitter демонстрируется без QR-кода, с плавающей буквой C.В этом году многие криптовалютные компании (помимо Coinbase, например, присутствуют Crypto.com и FTX) участвуют в Суперкубке в качестве рекламодателей. Популярная игра используется для продвижения криптовалют, NFT и связанных проектов.Прочие компании быстро усвоили урок, преподанный Coinbase. Аккаунт Meta* Quest почти сразу выпустил собственный вариант плавающего QR-кода, отсканировав который, можно получить приглашение на виртуальную вечеринку с участием рок-группы Foo Fighters, причём её посещение будет доступно не только владельцам VR-гарнитур, но и других устройств, включая обычные ПК.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
