<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Volkswagen ожидает снижения дефицита чипов во второй половине 2022 года]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[чипы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[дефицит]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[volkswagen]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-16T16:46:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Председатель правления немецкого автопроизводителя Volkswagen Герберт Дисс (Herbert Diess) заявил, что в этом году компания продолжит испытывать на себе последствия дефицита чипов в виде сокращения объёмов производства, но во второй половине года, возможно, выпуск получится нарастить.В ходе своего выступления господин Дисс, в частности, заявил: «Ситуация с поставками улучшается, но даже в 2022 году мы не сможем выпустить все машины, которые могли бы продать. Однако мы видим возможности для последующего роста производства, особенно во второй половине года».Автопроизводители по всему миру сейчас испытывают последствия дефицита чипов, вызванного перебоями поставок из-за пандемии; ещё одним фактором для возникновения дефицита стал резкий рост спроса со стороны производителей бытовой электроники. В начале февраля Volkswagen сообщила, что из-за нехватки полупроводниковых компонентов компании пришлось сократить производство в ночные смены на заводе в Вольфсбурге. Господин Дисс также заявил, что в среднесрочной перспективе к корректировке мощностей придётся прибегать повторно.На сегодняшний день, уточнил председатель правления компании, дефицит чипов является единственной крупной проблемой: нехватки заказчиков на грузовые машины не наблюдается, а старшие модели принадлежащих компании премиальных брендов уже распроданы на весь 2022 год.]]></text>
</doc>
