<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Intel подтвердила покупку Tower Semiconductors — производитель чипов со зрелыми техпроцессами обойдётся в $5,4 млрд]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[производство микросхем]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[intel]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[полупроводники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сделка]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-15T15:35:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Intel подтвердила покупку израильского контрактного производителя полупроводников Tower Semiconductor. Стоимость сделки составляет $5,4 млрд в расчёте $53 за акцию израильской компании, указывается в пресс-релизе Intel.«Портфель специализированных технологий Tower, географический охват, тесные отношения с клиентами, а также упор на обслуживание помогут масштабировать производственные услуги Intel и приблизить нашу конечную цель — стать основным контрактным производителем полупроводников. Это соглашение расширит наши возможности в предоставлении доступа к широкому спектру передовых и зрелых технологий и откроет для наших нынешних и будущих клиентов более широкие возможности в выборе доступных услуг», — прокомментировал сделку глава Intel Пэт Гелсингер (Pat Gelsinger).В Intel считают, что опыт Tower в разработке таких специализированных технологий, как радиочастотные (RF), силовые, кремний-германиевые (SiGe) и других полупроводники, обширные партнёрские соглашения в области автоматизированного проектирования, налаженное производство полупроводниковых компонентов и интегральных микросхем, а также работа на мобильном рынке, в сфере автомобилестроения и энергетики позволят ей и Tower расширить охват клиентов по всему миру.В распоряжении Tower Semiconductor имеется несколько заводов в США, Израиле, Италии и Японии. На них в основном производятся полупроводниковые изделия по старым техпроцессам — от 45 до 350 нм, а большинство линий ориентировано на 100-150 нм. Клиентами Tower являются многие крупные компании, включая саму Intel, Broadcom, Panasonic и Samsung,Закрыть сделку планируется в течение 12 месяцев. Поглощение уже одобрил совет директоров Tower Semiconductor, однако необходимо получить соответствующие разрешения от регулирующих органов.]]></text>
</doc>
