<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Tesla увеличит производство компонентов в Шанхае, чтобы нарастить экспорт электромобилей с местного завода]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экспорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[tesla]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[слухи]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[шанхай]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[китай]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-23T15:10:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Уже сейчас предприятие Tesla в Китае является крупнейшим экспортёром электромобилей, хотя изначально оно строилось с прицелом на обслуживание местного рынка. В Европу поставляются электромобили Model 3 и Model Y китайского производства. По некоторым данным, Tesla настроена и дальше наращивать экспорт машин из Китая, для чего увеличит объёмы выпуска автокомпонентов в Шанхае.По информации Reuters, компания Tesla подала властям этого китайского города документ, в котором пытается согласовать увеличение объёмов производства автокомпонентов на местной площадке. Планируется увеличить площадь цехов и численность персонала, а также продолжительность рабочих смен. Конкретные величины прироста в полученном Reuters документе были скрыты, как отмечает источник.Проектная мощность предприятия Tesla в Шанхае позволяет ему выпускать до 450 тысяч электромобилей. По итогам прошлого года компания реализовала 470 тысяч машин китайской сборки. Принято считать, что более 160 тысяч из них были отправлены на экспорт за пределы Китая. В ноябре китайские СМИ сообщили, что Tesla собирается вложить $190 млн в расширение производства электромобилей в Шанхае, увеличив штат персонала на 4000 человек. Естественно, увеличение объёмов сборки электромобилей потребует и пропорционального увеличения количества выпускаемых локально комплектующих.]]></text>
</doc>
