<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Еженедельный чарт Steam: Lost Ark собрала более 1 300 000 игроков и захватила половину позиций, но Dying Light 2 всё ещё первая]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Юлия Позднякова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[стратегия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[steam]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[lost ark]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rts]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[valve]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[dying light 2]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[продажи игр]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-14T17:30:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наибольшую выручку в Steam на прошлой неделе принесли две игры — Lost Ark и Dying Light 2 Stay Human. Вышедшая на Западе условно-бесплатная MMORPG от корейской Smilegate заняла половину позиций и установила рекорд по пиковому онлайну, но не смогла отнять лидерство у паркурного зомби-экшена Techland.Lost Ark вошла в чарт в конце января в виде платинового набора основателя, открывающего ранний доступ. После официального релиза, состоявшегося 11 февраля, MMORPG оказалась сразу на пяти позициях: помимо упомянутого комплекта, поднявшегося на второе место, в топ-10 выбрались бронзовый (3), золотой (4), серебряный (6) и начальный Vanquisher (9).12 февраля игра собрала 1 325 305 пользователей одновременно. Это второй результат в истории Steam после PUBG: Battlegrounds с пиковым онлайном в 3 257 248 человек и лучший стартовый (шутер Krafton достиг рекордного показателя не на запуске, а после выхода из раннего доступа). Третье место принадлежит Counter-Strike: Global Offensive (1 308 963), четвёртое — Dota 2 (1 295 114), а пятое — Cyberpunk 2077 (1 054 388).Уточним, что речь идёт об англоязычной версии Lost Ark, которая недоступна российским пользователям Steam. В России игра появилась в октябре 2019 года одновременно с началом открытого бета-тестирования. Издателем западной версии выступает Amazon Games, а русскоязычной — My.Games.Западный вариант Lost Ark получил в магазине Valve более 48 тысяч пользовательских рецензий, а его рейтинг составляет 69 %. Одна из самых распространенных претензий — многочасовые очереди на подключение к серверам, однако многие критикуют и саму игру, называя её однообразной, вторичной и несбалансированной. Средний балл на Metacritic на основании 27 обзоров — 81/100.Если неделей ранее Dying Light 2 Stay Human занимала шесть строчек, в том числе первые три, то теперь располагается на трёх — первой, восьмой и десятой. Наибольшее количество одновременных игроков за последние семь дней (195 145) было зафиксировано 7 февраля. Пик за последние сутки составил 144 708 (рекорд за всё время — 274 983). За первые выходные экшен опробовали более 3 млн пользователей. На прошлой неделе игра получила первое пострелизное обновление, а сегодня — первое бесплатное дополнение.Две оставшиеся позиции достались ещё не вышедшим играм — ролевому экшену Elden Ring (5), релиз которого назначен на 25 февраля, и стратегии Total War: Warhammer III (7), которая появится 17 февраля.Топ-10 продуктов по выручке (7–13 февраля):]]></text>
</doc>
