<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Студия-разработчик Metal Slug Tactics и Rogue Lords стала частью Focus Entertainment]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[focus entertainment]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[leikir studio]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-14T21:45:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Focus Entertainment (Focus Home Interactive) в пресс-релизе на своём официальном сайте анонсировало приобретение независимой до недавнего времени французской студии Leikir.По словам основателя и президента Leikir Орельена Лооса (Aurelien Loos), присоединение к Focus Entertainment позволит студии «достичь новых качественных и творческих высот».«Мы всегда ищем новые таланты, которые могут помочь росту и поддержать амбиции нашей Группы. Приобретение Leikir Studio, возглавляемой Орельеном Лоосом, является целенаправленным для выполнения этой задачи», — заявил президент Focus Entertainment Кристоф Нобило (Christophe Nobileau).Ранее Focus Entertainment приобрела Deck13 Interactive (серия The Surge), Streum On Studio (Necromunda: Hired Gun), уже упомянутую Dotemu (Streets of Rage 4) и Douze Dixiemes (Shady Part of Me).Leikir Studio прежде всего известна благодаря дьявольскому роглайку Rogue Lords и ещё не вышедшей тактической ролевой игре Metal Slug Tactics. Последняя ожидается к релизу в текущем году на PC и Nintendo Switch.]]></text>
</doc>
