<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Илон Маск пригрозил биржевому регулятору США расследованием за присвоение $40 миллионов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[комментарии последних событий]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[sec]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[tesla]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[илон маск]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-19T16:31:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Американская Комиссия по ценным бумагам и биржам (SEC) была вынуждена обратиться к федеральному судье после того, как глава Tesla Илон Маск (Elon Musk) обвинил ведомство в «нарушении обещаний» и использовании равнозначной преследованию «модели поведения» вопреки ранее заключённому мировому соглашению.В сентябре 2018 года ведомство обвинило Маска в «ложных и вводящих в заблуждение» заявлениях в адрес инвесторов — тогда бизнесмен сообщил в твиттере, что нашёл источник финансирования для выкупа Tesla из расчёта цены в $420 за акцию. Это заявление резко дестабилизировало котировки акций компании, а сделка так и не состоялась. История закончилась трёхсторонним соглашением между Tesla, Маском и SEC: первая и второй выплатили Комиссии по $20 млн штрафа, а глава компании дополнительно временно лишался должности председателя совета директоров и обязывался согласовывать с экспертом по законодательству о фондовых рынках свои сообщения в соцсетях, если они должны были содержать важную деловую информацию.Важным условием договора было последующее распределение этих $40 млн между акционерами Tesla. Однако в минувший четверг адвокат Маска и Tesla Алекс Спиро (Alex Spiro) направил в суд письмо, в котором сообщил, что SEC не исполнила своей обязанности перевести эту сумму акционерам компании. В ответ на это представитель ведомства Стивен Букхольц (Stephen Buchholz) в пятницу сообщил, что Комиссия всё-таки продвигается вперёд в решении столь сложной задачи. Он также отметил, что Tesla до настоящего момента не выражала обеспокоенности по этому поводу, а «план распределения» средств будет направлен в суд на утверждение до конца марта 2022 года.Адвокат Спиро также издевательски предположил, что SEC не провела выплат, потому что была слишком занята новыми расследованиями и отправкой повесток компании Tesla. Он обвинил Комиссию в преследовании Маска за обилие критики в адрес правительства. Публичные реплики бизнесмена в адрес государственных ведомств зачастую носят откровенно грубый характер: так, в 2018 году он назвал SEC «Комиссией по обогащению спекулянтов».]]></text>
</doc>
