<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Samsung Electronics в прошлом году потратила на исследования рекордные $18,9 млрд]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[samsung]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[модули озу, карты памяти, флеш-накопители, кардридеры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[полупроводники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ниокр]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[samsung electronics]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-22T09:50:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Корейский конгломерат Samsung благодаря высоким ценам на память и спросу на данный вид продукции по итогам 2021 года смог обойти Intel, став крупнейшим поставщиком полупроводниковых компонентов в показателях выручки. Одновременно расходы на исследования и разработки подразделения Samsung Electronics были увеличены до рекордных $18,9 млрд.Как отмечает Business Korea со ссылкой на недавний аудиторский отчёт Samsung Electronics, на протяжении пяти предыдущих лет корейская компания увеличивала собственные расходы на исследования и разработки. В прошлом году, по сравнению с 2020 годом, увеличение профильных расходов составило 6,5 %. При этом доля данных расходов по отношению к выручке даже немного уменьшилась, с 8,9 до 8,0 %, поскольку продажи росли опережающими темпами.В августе прошлого года, после выхода на свободу вице-президента и формального главы Samsung Electronics Ли Джэ Ёна (Lee Jae-yong), компания утвердила план по выделению $43 млрд на развитие производственной базы, исследования и освоение новых технологий. Впрочем, сумма будет разбита на несколько лет, а приоритетным направлением финансирования останется производство микросхем памяти. В будущем компания хотела бы больше зависеть от производства аккумуляторов и контрактного выпуска полупроводниковых компонентов для сторонних заказчиков.]]></text>
</doc>
