<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[США разработали новую систему отслеживания спутников и космического мусора — она предупредит об опасности столкновения за несколько дней]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спутники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мониторинг]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-21T22:52:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Национальное управление океанических и атмосферных исследований (NOAA) США на этой неделе представило прототип системы предупреждения столкновения спутников под названием Open-Architecture Data Repository (OADR). Она должна помочь в отслеживании потенциально опасных ситуаций, что будет особенно полезным на фоне стремительного роста численность спутников на орбите Земли и космического мусора.Система OADR представляет собой облачную базу, которая собирает данные о перемещениях всех спутников и своевременно предупреждает, если возникает вероятность столкновения каких-либо аппаратов и космического мусора. Предполагается, что OADR будет получать данные от многочисленных средств сканирования, расположенных на поверхности планеты. После обработки получаемых данных система сформирует картину происходящего на орбите, которая и будет использоваться для оценки вероятности возникновения опасных ситуаций. При необходимости OADR уведомит операторов спутниковых группировок, давая им несколько дней на то, чтобы скорректировать курс аппаратов для исключения столкновения.Согласно имеющимся данным, система OADR всё ещё находится на этапе разработки. Авторы проекта планируют устранить ряд недочётов в автоматизации процессов сбора данных и прогнозирования. Если дальнейшее развитие проекта пойдёт в соответствии с намеченным планом, то система OADR начнёт применяться на практике в 2024 году, а в 2025 году будет полностью доработана и готова к эксплуатации.Ни для кого не секрет, что в околоземном пространстве становится тесно. В настоящее время на орбиту уже выведено не менее 23 тыс. объектов диаметром от 10 см и более. Их количество растёт быстрыми темпами и, по некоторым оценкам, к 2030 году число таких объектов вырастет до 57 тыс. Поэтому потребность в системе, подобной OADR, уже сейчас достаточно велика.]]></text>
</doc>
