<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Предложение к 8 марта: твердотельный накопитель MSI SPATIUM M390 NVMe M.2]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[модули озу, карты памяти, флеш-накопители, кардридеры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[твердотельный накопитель]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[msi]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-01T10:11:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новые направления рынка для крупного производителя — это новые возможности и свершения, достичь которых помогут новые твердотельные накопители MSI SPATIUM M390. Как и её старший собрат SPATIUM M370, новинка получила популярный форм-фактор M.2 2280 с интерфейсом PCIe Gen3 x4. Тем не менее, несмотря на идентичный интерфейс новая модель может похвастаться более высокими скоростными показателями.Так, заявленная скорость чтения накопителя SPATIUM M390 доходит до 3300 Мбайт/с, а скорость записи — до 3000 Мбайт/с. Заядлые геймеры смогут также оценить и производительность накопителя, чьи показатели производительности в режиме чтения составляют 420 000 IOPS, а в режиме записи — целых 550 000 IOPS (характерно для модуля объёмом в 1 Тбайт).Ещё одним преимуществом новинки являются встроенные функции защиты данных и коррекции ошибок, позволяющие обеспечить безопасность и продлить срок службы устройств хранения данных.Благодаря новейшей технологии 3D-флеш памяти NAND последнего поколения накопители SPATIMUM сочетают компактность размеров с большим объемом памяти. Модель M390 выпускается объёмом 256, 512 Гбайт и 1 Тбайт со сроком службы до 400 Тбайт записанных данных (TBW).Таким образов, линейка твердотельных накопителей SPATIUM M390 станет отличным дополнением для геймеров и энтузиастов, мечтающих собрать ПК на базе единого производителя.Твердотельный накопитель MSI SPATIUM M390 уже находится в продаже в сети онлайн-магазинов DNS по цене от 3599 руб.]]></text>
</doc>
