<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Британским властям придётся изменить планы по вытеснению 5G-решений Huawei]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[интересности из мира хай-тек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мероприятия и события it-индустрии, выставки, форумы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[huawei]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[великобритания]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[безопасность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[безопасность данных]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сети и коммуникации]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-21T08:04:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Великобритания оказалась не готова к масштабной реализации правительственного плана, предусматривающего снижение доли решений Huawei в 5G-сетях страны до 35 % к январю 2023 года. Властям придётся перенести сроки принятия необходимых мер — соответствующего показателя теперь нужно будет добиться к концу июля того же года.В ответ на новости глава т.н. Межпарламентского альянса по Китаю, сэр Иен Дункан Смит (Iain Duncan Smith) призвал правительство не переносить дедлайн, намеченный на 2027 год, в соответствии с которым 5G-оборудование Huawei должно полностью исчезнуть из британских мобильных сетей.За последние несколько лет в Великобритании несколько раз поднимался вопрос о тотальном доминировании оборудования Huawei в местных сетях связи — китайское оборудование предлагалось операторам по более выгодным ценам, чем могли предложить конкуренты. По-настоящему актуальным вопрос стал в период правления в США президента Дональда Трампа (Donald Trump), фактически объявившего Китаю и Huawei в частности торговую войну, союзником США в которой традиционно выступила и Великобритания. Несмотря на возражения некоторых операторов, заявлявших, что стоимость запрета оборудования Huawei ляжет на плечи конечных потребителей услуг, в Соединённом Королевстве был принят план по его полному поэтапному устранению из местных сетей.Комментируя последние новости о невозможности снизить долю оборудования Huawei до 35 % в установленные сроки, Смит заявил: «Правительство должно очень чётко дать понять, что оно не переносит дедлайн, установленный в 2027 году. Это значило бы отказаться от своих обязательств. В конце концов, Huawei сегодня ясно рассматривается, как угроза нашей безопасности и отсрочка увеличивает эту угрозу».Заявления последовали за обращением оператора Vodafone, призвавшего ЕС заставить IT-гигантов помочь крупным компаниям в обновлении мобильных сетей. В Vodafone пожаловались, что операторам крайне трудно добиться прибыльности бизнеса, в то время как компании вроде Facebook*, Google и Twitter пользуются всеми преимуществами сетей, но ничего не дают взамен.Решение британского правительства отложить устранение оборудования Huawei связано с негативным воздействием пандемии. Пока неизвестно, просили ли Vodafone и другие компании перенести сроки исключения китайских решений из-за усиленного финансового давления, которые они, по их заявлениям, испытывают в это сложное время.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
