<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Индия провела первый в 2022 году космический пуск — он оказался успешным]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спутники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[isro]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[индия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-14T11:03:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Индийская организация космических исследований (ISRO) успешно провела первый в этом году космический запуск ракеты-носителя PSLV-C52, в рамках которого на орбиту был доставлен спутник EOS-04, предназначенный для радиолокационного зондирования Земли. Информация об этом была опубликована в официальном аккаунте ISRO в социальной сети Twitter.«Индийская ракета-носитель PSLV-C52 успешно вывела спутник зондирования Земли EOS-04 на заданную солнечно-синхронную орбиту высотой 529 км», — сказано в сообщении ISRO. Также отмечается, что спутник достиг расчётной орбиты в 03:48 по московскому времени. Пуск ракеты был осуществлён с площадки Космического центра имени Сатиша Дхавана в 03:29 мск.Что касается самого аппарата EOS-04, то он весит 1710 кг и имеет в конструкции радиолокатор. Спутник предназначен для создания высококачественных снимков поверхности Земли независимо от погодных условий. Согласно имеющимся данным, он будет использоваться для нужд сельского хозяйства, гидрологии, картирования наводнений и др.  Вместе с основным спутником в космическое пространство в рамках нынешней миссии отправились два миниатюрных аппарата. Один из них Inspiresat-1 был создан студентами Индийского института космических наук и технологий в сотрудничестве с институтами из США, Сингапура и Тайваня. Он предназначен для изучения изменений в ионосфере Земли и фиксации процессов в солнечной короне планеты. Вторым аппаратом стал экспериментальный спутник INS-TD, который предназначен для отработки технологий в рамках совместного проекта Индии и Бутана. В конструкции аппарата предусмотрена тепловизионная камера, позволяющая вести термальную съёмку и наблюдать за температурой поверхности Земли.]]></text>
</doc>
