<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Россияне лишились доступа к сайту Intel — на нём висит сообщение об ограничении доступа]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Артур Хамзин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ограничение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[интернет]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[intel]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-25T14:34:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[У пользователей из России возникли проблемы с доступом к сайту компании Intel. На недоступность площадки обратили внимание пользователи, пытавшиеся отыскать на сайте документацию и драйверы для своих устройств. Редакция 3DNews также не смогла получить доступ к ресурсу.При попытке зайти на сайт Intel, пользователю демонстрируется сообщение о запрете доступа. Тем не менее, на него можно попасть с использованием VPN и прокси-серверов. Издание CNews также выяснило, что, несмотря на запрет, пользователи по-прежнему могут скачивать некоторые PDF-файлы, например, презентацию 12-го поколения процессоров Intel. Причины запрета доступа пока неизвестны. 3DNews также проверил сайты Apple, AMD, Qualcomm и Nvidia — они доступны без каких-либо ограничений. Ранее на фоне обострения ситуации вокруг Украины президент США Джо Байден заявил о разработке нового пакета санкций против России. По его словам, ограничения нанесут серьёзный удар по высокотехнологичному сектору РФ. Детали пока не уточняются.Обновлено:По состоянию на 18:45 по московскому времени 25 февраля, сайт Intel снова доступен из России. «Доступ к intel.com в России был ограничен в течение короткого периода времени из-за технической проблемы, но проблема была решена», — прокомментировали ситуацию в Intel. ]]></text>
</doc>
