<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Порадуйте своих близких смартфоном от OPPO — распродажа в честь 23 февраля и 8 марта]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[oppo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[скидки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-19T09:30:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания OPPO объявила сроки праздничных скидок перед праздниками 23 февраля и 8 марта. Специальная акция пройдет только в фирменном магазине OPPO на OZON с 19 февраля по 9 марта.В акции участвуют полюбившиеся пользователям смартфоны серии Reno: Reno5 и Reno5 Lite.Reno5 обладает уникальными функциями видеосъемки, такими как специальный портретный режим для создания художественной атмосферы, функция записи видео с двух ракурсов и специальные алгоритмы для ночной видеосъемки. Смартфон оснащён процессором Snapdragon 720G, плавным 90 Гц экраном и поддержкой быстрой зарядки 50 Вт, способной обеспечить 3 часа просмотра видео всего после 5 минут заряда.Стоимость Reno5 с промокодом OPPO3DNEWS, составит 26 999 рублей.С дополнительной скидкой можно будет приобрести и младшую модель серии – Reno5 Lite, эта модель также обладает передовыми функциями для фото- и видеосъемки. Reno5 Lite снимает видео с двух ракурсов, а также поддерживает режим AI Color. Мощный процессор MediaTek Helio P95 отвечает за плавную работу устройства, а высокая оптимизация ColorOS обеспечивает длительную работу без подзарядки.Стоимость Reno5 Lite с промокодом OPPO3DNEWS составит 22 499  рублей.Заслуживает внимания и сбалансированный смартфон OPPO A74, это доступная модель с большим и ярким AMOLED экраном диагональю 6,43 дюйма и разрешением 2400 × 1080 точек. A74 может похвастаться хорошей автономностью – в смартфоне установлен аккумулятор ёмкостью 5000 мА·ч с поддержкой быстрой 33 Вт зарядки. Среди других особенностей устройства – подэкранный сканер отпечатков пальцев и основная камера разрешением 48 Мп.Стоимость A74 с промокодом OPPO3DNEWS составит 17 999 рублей.Кроме того, при покупке смартфона доступна беспроцентная рассрочка.Специальные цены по промокоду действуют с 19 февраля по 28 февраля и с 5 марта по 9 марта. Успейте купить своим близким и родным надежные смартфоны от OPPO, которые станут для них незаменимыми компаньонами на каждый день и подарят новые позитивные эмоции.]]></text>
</doc>
