<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Antec представила СЖО Symphony 360 ARGB в белоснежном исполнении]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[antec]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[система охлаждения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сжо]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[система жидкостного охлаждения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[системы охлаждения]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-17T08:08:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Antec выпустила систему жидкостного охлаждения (СЖО) «всё в одном» Symphony 360 ARGB для игровых компьютеров. Новинка оборудована алюминиевым радиатором формата 360 мм и тремя 120-мм вентиляторами.Радиатор имеет размеры 397 × 120 × 27 мм. Длина соединительных патрубков составляет 380 мм. Обеспечивается совместимость с процессорами AMD в исполнении Socket FM2/FM1/AM3+/AM2+/AM2/AM4 и с чипами Intel в исполнении LGA 1200/115X/1366/2011-V3/2066/1700.Скорость вращения вентиляторов регулируется методом широтно-​импульсной модуляции (ШИМ) в диапазоне от 800 до 1600 оборотов в минуту. Обеспечивается поток воздуха объёмом до 122 кубометров в час при максимальном статическом давлении 2,1 мм водяного столба. Уровень шума не превышает 35 дБА. Заявленный срок службы — 40 000 часов при температуре до 25 градусов Цельсия.Все компоненты системы выполнены в белом цвете. Водоблок и вентиляторы располагают многоцветной подсветкой ARGB, которую можно синхронизировать с подсветкой других компонентов игрового ПК, например, клавиатуры, мыши и монитора. Управление в этом случае осуществляется через совместимую материнскую плату.Информации о цене системы Antec Symphony 360 ARGB пока нет. ]]></text>
</doc>
