<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Слухи: TSMC столкнулась с трудностями в освоении 3-нм техпроцесса — это может нарушить планы AMD и NVIDIA]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-22T01:09:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Проблемы с освоением 3-нм техпроцесса компанией TSMC могут вынудить её клиентов продлить контракты на поставки продукции на основе 5-нм технологического процесса, говорится в свежем материале тайваньского издания DigiTimes. Технические сложности, с которыми столкнулся тайваньский контрактный производитель микросхем, могут также повлиять на дорожные карты ведущих производителей комплектующих, таких как AMD и NVIDIA.Следует сразу отметить, что отчёт DigiTimes основан на информации анонимных индустриальных источников. Сама TSMC пока официально не подтверждала задержек запуска массового производства по 3-нм техпроцессу. Напротив, в её более ранних заявлениях говорилось о том, что «всё идёт по плану».Источники DigiTimes сообщают, что TSMC столкнулась с трудностями при увеличении объёма выхода годной продукции по 3-нм техпроцессу. Отмечается, что компания постоянно пересматривает подход к производству 3-нм продукции и ищет наиболее эффективные способы для повышения объёма производства качественных чипов. Наиболее свежая итерация 3-нм техпроцесса TSMC носит название N3E. Она обладает рядом преимуществ перед обычным техпроцессом N3, например, в виде более дешёвого производства. Компания также собирается производить чипы на техпроцессе N3B. Как отмечают инсайдеры, несмотря на продолжающуюся смену ревизий 3-нм техпроцесса, производитель пока не может добиться нужного объёма выпуска годных кристаллов.На фоне проблем TSMC с 3-нм техпроцессом некоторые из её клиентов могут пересмотреть дорожные карты своих будущих продуктов. Некоторые компании, например, Apple и Intel, заранее зарезервировали производственные мощности TSMC для выпуска 3-нм продукции. В свою очередь компания AMD, не видевшая необходимости в такой спешке, может в итоге сильнее остальных ощутить проблемы с отладкой производства 3-нм чипов — всё достанется тем, кто уже заключил соглашения.В отчёте DigiTimes также указывается, что AMD является одним из крупнейших покупателей 7-нм продукции TSMС (техпроцессы N7 и N6). Компания только начала переводить свои решения на нормы N6, выпустив мобильные процессоры Ryzen 6000. Будущие графические ускорители Radeon 7000 (RDNA 3) также будут основываться на техпроцессе N6.Процессоры Ryzen 7000, а также серверные чипы серий Genoa и Bergamo будут использовать архитектуру Zen 4 и производиться по 5-нм технологиям TSMC (N5 и N4). AMD планировала использовать 3-нм техпроцесс TSMC в процессорах Zen 5 и графике RDNA 4. По мнению некоторых источников, с учётом текущих проблем тайваньского производителя чипов, это может оказаться маловероятным, и AMD в итоге может оставить эти продукты на усовершенствованном 5-нм техпроцессе (N4).Упоминается в отчёте и NVIDIA. В частности, указывается, что «зелёная команда» якобы планирует вернуться к сотрудничеству с TSMC уже в этом году (сейчас она пользуется услугами Samsung) и будет использовать её 5-нм техпроцесс для выпуска GPU для видеокарт GeForce RTX 40-й серии. Сообщается, что NVIDIA уже заплатила за это «миллиарды долларов» авансом.У компании Samsung, одного из основных конкурентов TSMC в полупроводниковом бизнесе, тоже наблюдаются проблемы с освоением новых техпроцессов, говорится в статье DigiTimes. Например, недавний дебют 4-нм мобильного чипа Exynos 2200 на деле оказался не таким громким, как рекламировался компанией ещё до анонса.Южнокорейская компания также столкнулась с серьёзными трудностями в освоении более передового 3-нм техпроцесса. Samsung планирует перейти на новую транзисторную архитектуру Gate-All-Around FET (GAA). Это очень сложное изменение, но в перспективе оно должно облегчить задачу в освоении ещё более передовых технологий производства чипов.]]></text>
</doc>
