<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Создатель Ethereum заявил, что текущий спад в итоге укрепит рынок криптовалют]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[криптовалюта]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[цифровые валюты]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ethereum]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-20T13:10:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Один из создателей криптовалюты Ethereum Виталик Бутерин считает, что индустрия криптовалют и прочих цифровых активов сможет извлечь выгоду из наблюдаемого в настоящее время падения цен, которое среди инвесторов называется криптозимой. Об этом он рассказал во время беседы с журналистами из Bloomberg.«Многие люди, которые хорошо разбираются в криптовалютах и особенно в создании новых вещей, приветствуют медвежий рынок [период относительно долгосрочного снижения курсов]. Они приветствуют медвежий рынок, потому что, когда случаются периоды быстрого изменения цен, это, очевидно, делает счастливыми многих людей, но также вызывает краткосрочное внимание спекулянтов», — считает Виталик Бутерин.Курс многих популярных криптовалют с момента достижения рекордных значений в ноябре прошлого года значительно снизилась. Тенденция к уменьшению стоимости криптовалют обусловлена тем, что криптоинвесторы ожидают сокращения стимулирующих мер, которые были предприняты правительствами разных стран для стабилизации экономики во время пандемии коронавируса. Также на курсы цифровых активов влияет ужесточение регулирования сферы криптовалют правительствами разных стран.Криптовалютный индекс Bloomberg Galaxy упал почти на 45 % по сравнению с рекордным значением. Курс Ethereum с ноября прошлого года снизился почти на 40 %. С момента последней криптозимы в 2018 году индустрия криптовалют переживала настоящий бум. «Зима — это то время, когда многие из проектов отпадают, и вы можете видеть, какие проекты действительно являются долгосрочными, как в плане используемой модели, так и в командах и людях», — считает Бутерин. То есть это поможет отсеять слабых, что укрепит сильных.Криптовалютный миллиардер также отметил, что он удивлён тем, как развивается рынок цифровых активов с прошлого года, а также выразил неуверенность относительно того, что криптовалюту действительно ждёт затяжная зима. По его мнению, нынешнее снижение курса многих криптовалют может быть отражением высокого уровня волатильности на крупных рынках. Он также считает, что криптозима поможет людям, которые занимаются реализацией криптовалютных проектов, сосредоточиться на совершенствовании используемых технологий.]]></text>
</doc>
