<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Скорые обновления Google Chrome и Mozilla Firefox до сотых версий могут сломать многие сайты]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[google]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[microsoft]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[браузеры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[браузер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сбой]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[программное обеспечение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-18T22:08:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Совсем скоро выйдут версии Google Chrome, Microsoft Edge и Mozilla Firefox под номером 100 — это будет первый трёхзначный номер, что может сломать некоторые веб-сайты. Переход на сотую версию в ближайшие недели может привести к ошибкам и проблемам совместимости на некоторых сетевых ресурсах, которые не готовы считывать трёхзначный номер User-Agent. Google, Mozilla и Microsoft пытаются предотвратить негативные последствия или серьёзные проблемы.Создатели браузеров уже несколько месяцев предупреждают пользователей о предстоящем выпуске версий 100, который состоится в марте для Chrome и Edge и в мае для Firefox. Google и Mozilla активно тестируют веб-сайты и периодически сообщают о наблюдающихся сбоях. К счастью, список проблем сейчас довольно мал. Наиболее заметные проблемы наблюдаются с сайтами HBO Go, Bethesda и Yahoo.«Когда около 12 лет назад браузеры впервые достигли версии 10, было обнаружено множество проблем с библиотеками синтаксического анализа User-Agent, поскольку основной номер версии стал содержать не одну цифру, а две», — объясняет команда разработчиков Firefox в блоге Mozilla. Подобно печально известной ошибке 2000 года, когда многие компьютеры решили, что после 1999 года наступил 1900 год, переход браузеров на версию 100 может принести непредвиденные проблемы. Некоторые библиотеки синтаксического анализа могут иметь жёстко запрограммированные параметры, которые не учитывают трёхзначные номера версии браузера.Чтобы переход на сотые версии прошёл гладко, Google, Microsoft и Mozilla добавили в текущие версии фирменных браузеров специальный флаг, который разработчики могут включить, чтобы Chrome, Edge и Firefox сообщали о номере версии 100 и помогали тестировать сайты. Кроме того, создатели браузеров имеют запасной план на случай широкого распространения проблем. Mozilla заявляет, что либо исправит подверженные проблемам веб-сайты, либо временно заморозит основную версию Firefox на уровне 99, если сбои будут массовыми и неуправляемыми. План Google состоит в том, чтобы добавить в Chrome 100 флаг, который позволит браузеру сообщать сайтам User-Agent 99. Microsoft пока не рассказала, как будет бороться с возможными проблемами.]]></text>
</doc>
