<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Рынку смартфонов с гибким дисплеем предсказали взрывной рост]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[idc]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[гибкая электроника]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[гибкий дисплей]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[прогноз]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-17T10:39:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Не так давно компания Canalys сделала прогноз по мировому рынку смартфонов с гибким экраном. А теперь своим видением развития отрасли поделились аналитики International Data Corporation (IDC). Данному сегменту предсказывают значительный рост.По оценкам, в 2021 году в глобальном масштабе было отгружено приблизительно 7,1 млн сотовых аппаратов, оборудованных гибким дисплеем. Рост по отношению к 2020-му, когда продажи равнялись 1,9 млн штук, составил внушительные 274,3 %. При этом поставки смартфонов в целом достигли 1,35 млрд единиц.В ближайшие годы, полагают специалисты IDC, мировой рынок гибких смартфонов продолжит стремительно развиваться. Показатель CAGR (среднегодовой темп роста в сложных процентах) в период с 2020 по 2025 гг. составит 69,9 %. В результате, к середине текущего десятилетия поставки аппаратов с гибким экраном достигнут 27,6 млн штук.В то же время отрасль смартфонов в целом в 2020–2025 гг., по мнению аналитиков, покажет значение CAGR на уровне 3,5 %. Если этот прогноз оправдается, отгрузки в середине десятилетия составят 1,52 млрд штук.Росту продаж смартфонов с гибкой конструкцией будет способствовать появление новых игроков в данном сегменте. Кроме того, ожидается постепенное снижение цен на такие устройства. ]]></text>
</doc>
