<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Акции Intel подешевели на 5 % после осознания инвесторами ближайших трудностей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[комментарии последних событий]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[intel]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[процессоры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[акции]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[серверы, кластеры, суперкомпьютеры, промышленные и многопроцессорные компьютеры]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-19T08:22:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вчерашнее мероприятие Intel для инвесторов содержало и экономический блок, поэтому сухие цифры в данном случае могли оказать на их настроение гораздо большее влияние, чем красивые рассказы о перспективах возврата компании былого технологического величия. До 2025 года инвесторам придётся затянуть пояса, поэтому их готовность вкладываться в акции Intel снизилась вместе с курсовой стоимостью.Руководство Intel вчера однозначно дало понять, что до конца 2024 года компания будет работать в инвестиционной фазе, подразумевающей как умеренные темпы роста выручки, так и ограниченность нормы прибыли значениями не выше 51–53 %. Кроме того, в ближайшие два–три года компания будет генерировать нулевой свободный денежный поток из-за необходимости вкладывать серьёзные средства в модернизацию и расширение производства, а «светлое будущее» наступит не ранее 2025 года, если опираться на собственные прогнозы Intel. В таких условиях скорой финансовой отдачи от инвестиций в акции компании ожидать не приходится, а потому курс этих ценных бумаг на вчерашних торгах снизился на 5,32 % до $45,04 — минимального с ноября 2020 года уровня.«Ложку дёгтя» добавил и перенос анонса серверных процессоров Xeon семейства Granite Rapids с 2023 на 2024 год, пусть и сопровождающийся обещаниями модернизировать их микроархитектуру и наладить выпуск с использованием более прогрессивной литографии со сверхжёстким ультрафиолетовым излучением. Глава Intel Патрик Гелсингер (Patrick Gelsinger) счёл нужным подчеркнуть, что данные изменения в графике обсуждались с основными потребителями серверной продукции марки, и были в результате одобрены.По оценкам WestPark Capital, с 2018 года доля AMD на рынке серверных процессоров выросла с 5 до 15 %, а в перспективе она может увеличиться до 25 %, поскольку череда заминок на стороне Intel даёт основному конкуренту соответствующие возможности. В сегменте компонентов для ПК доля AMD может увеличиться с нынешних 20 % до почти 29 %, как считают аналитики. По мнению экспертов Piper Sandler, в ближайшие несколько лет Intel будет пытаться лишь восстановить свои утраченные позиции, а говорить об угрозе для AMD или NVIDIA в полной мере будет бессмысленно.Специалисты Wedbush одновременно ставят под сомнение реалистичность предложенного Intel сценария в потребительском сегменте. Даже рост выручки на 2–5 % по итогам текущего года кажется им маловероятным, поскольку наблюдавшийся в последние пару лет бум на рынке ПК рано или поздно сменится коррекцией, а бизнес Intel всё ещё сильно зависит от этого источника выручки. В долгосрочной перспективе это направление деятельности тоже таит для Intel определённые риски, как резюмировали эксперты.Аналитики Bernstein назвали прогнозы Intel по размеру выручки в 2026 году «абсурдно высокими» и снизили целевое значение курса акций компании до $40. Представители Jefferies сочли разумным курс акций Intel на уровне $48 и сослались на отсутствие у компании перспектив генерировать положительный денежный поток на протяжении ближайших лет. Аналитики Cowen признали акции перспективными лишь для долгосрочных инвестиций и подтвердили прогноз по их курсу на уровне $60. В целом, из 40 следящих за акциями Intel аналитиков 22 рекомендовали сохранить эти ценные бумаги в инвестиционных портфелях, девять рекомендуют их покупке, и ещё девять — к продаже. Средний прогнозируемый курс этих акций установился на уровне $53,28.]]></text>
</doc>
