<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Условно-бесплатный онлайновый экшен Century: Age of Ashes появится на Xbox Series X и S уже 10 марта]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[игры для android]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[игры для ios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[century: age of ashes]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playwing]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-18T08:27:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Независимая французская студия Playwing сообщила точную дату выхода своего условно-бесплатного онлайн-экшена Century: Age of Ashes на одной из новых для него целевых платформ.Напомним, в преддверии старта ПК-версии разработчики объявили о планах по выпуску Century: Age of Ashes на консолях PlayStation и Xbox, а также мобильных устройствах. Релиз был заявлен на 2022 год.Как стало известно, в первую очередь Century: Age of Ashes появится на Xbox Series X и S — произойдёт это уже 10 марта текущего года. Версии для PlayStation 4 и PlayStation 5 будут доступны «чуть позже».Пользователям Century: Age of Ashes на Xbox Series X и S разработчики обещают полноценный кроссплатформенный мультиплеер с ПК, а также возможность переноса прогресса с одной платформы на другую.Century: Age of Ashes доступна в Steam и Microsoft Store, но до конца февраля появится в Epic Games Store. Весной в игре стартует первый сезон (четвёртый класс наездников, новая карта, боевой пропуск), а также выходит режим с захватом крепостей.]]></text>
</doc>
