<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Разработчики Cyberpunk 2077 поблагодарили сообщество за терпение и поддержку с помощью отдельного трейлера]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Игнатий Колыско]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[облачные игровые платформы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ролевой экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[моды, патчи, дополнения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[cyberpunk 2077]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[cd projekt red]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-22T19:03:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[CD Projekt RED решила отметить выход патча 1.5 для Cyberpunk 2077 и обновления для консолей текущего поколения с помощью ещё одного ролика. В свежем видео разработчики благодарят фанатов за терпение и поддержку.«Путь Cyberpunk 2077 после релиза был долгим и извилистым, и то, что вы остались с нами, поддерживали связь, делились таким количеством удивительного контента и вашими историями, греет наши сердца. Нам бы очень хотелось выразить свою благодарность каждому из вас в отдельности, но надеемся, что и это видео отлично справится с задачей», — изъяснились представители CD Projekt RED в описании к свежему видеоматериалу.Напомним, патч 1.5 был выпущен 15 февраля. Самый крупный апдейт за всё время существования Cyberpunk 2077 исправил множество ошибок, добавил новые геймплейные механики и улучшил производительность игры на ПК и консолях.Два дня назад специалисты Digital Foundry, технического подразделения издания Eurogamer, изучили работу версии Cyberpunk 2077 для консолей текущего поколения после установки патча 1.5.Cyberpunk 2077 вышла в декабре 2020 года на PC (Steam, GOG, EGS), PS4, Xbox One и в Google Stadia.]]></text>
</doc>
