<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Великобритания начала прорабатывать механизмы отказа от оборудования Huawei]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[комментарии последних событий]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[оборудование]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[huawei]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[5g]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сети и коммуникации]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-19T10:21:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Британское правительство приступило к консультациям, в рамках которых будут определены механизмы по полному запрету оборудования Huawei в сетях 5G к концу 2027 года. Местные операторы связи начали отказываться от него с июля 2020 года, когда правительство объявило об этих планах.Санкции против Huawei ввёл предыдущий президент США Дональд Трамп (Donald Trump), а действующий глава государства Джо Байден (Joe Biden) данную инициативу поддержал: в минувший четверг он подписал так называемый «Закон о безопасном оборудовании». В 2020 году глава британского Департамента цифровых технологий, культуры, СМИ и спорта Оливер Дауден (Oliver Dowden) заявил, что введённые США санкции в отношении Huawei привели к «значительным, ощутимым» изменениям в возможности компании поставлять оборудование на рынок Соединённого Королевства. Он также заявил, что приобретение профессиональной продукции Huawei станет незаконным, а с 2027 года она должна быть полностью исключена из 5G-инфраструктуры.Согласно принятому в минувшем ноябре «Закону о телекоммуникациях», правовые основы отказа от оборудования китайского производителя будут определяться по результатам консультаций правительства с представителями отрасли. На консультации выделены четыре недели, со стороны представителей отрасли в них принимают участие поставщики услуг связи, а также сама Huawei. К 28 января 2023 года оборудование компании должно быть удалено из ключевых узлов связи, а к концу 2027 года оно должно полностью исчезнуть из британской 5G-инфраструктуры.Британское издание The Register опубликовало комментарий Huawei по данному вопросу: «Мы принимаем к сведению правительственные консультации и продолжим оказывать поддержку нашим британским клиентам по сетевому оборудованию, признанному одним из наиболее безопасных и надёжных в мире. Из-за политического давления правительство исключило Huawei из [проектов] 5G, отсрочив его развёртывание на несколько лет. Это же давление ставит под угрозу развёртывание оптоволоконных сетей широкополосного доступа, необоснованно увеличивая издержки для бизнеса и домохозяйств. Страна вправе ожидать, что решения будут приниматься на основе фактов, а не безосновательных заявлений о безопасности».]]></text>
</doc>
