<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Энтузиаст протестировал Centaur CNS — последний x86-процессор VIA Technologies, который так и не вышел]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[процессоры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[via technologies]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[x86]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[centaur]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[процессор]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-21T20:06:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Centaur Technology, входящая в состав VIA Technologies, представила свой x86-совместимый процессор Centaur CNS в 2019 году. К сожалению, чип так и не поступил на рынок, по крайней мере официально, поскольку Intel купила разработчика годом позже. Одному из пользователей Twitter удалось выкупить образец Centaur CNS на ликвидационном аукционе. Энтузиаст даже смог проверить его производительность в популярных бенчмарках.Напомним, что Centaur Technology с 1999 года являлась частью компании VIA Technologies и занималась разработкой x86-совместимых архитектур. В 2021 году команда инженеров Centaur Technology перешла на работу в Intel. За это VIA Technologies получила $125 млн.Разработка архитектуры CHA, лежащей в основе процессора Centaur CNS, началась в 2016 году. Сам чип оснащён ядрами CNS, а также сопроцессором для ИИ-вычислений, поддерживает инструкции AVX-512, и должен был предложить производительность уровня процессоров Intel Haswell (4-е поколение Core). Массовое производство чипа планировалось начать к 2020 году, однако к тому моменту проект, вероятнее всего, был уже закрыт.Приобретённый пользователем Twitter образец процессора Centaur носит кодовое имя CentaurHauls. В его составе присутствуют восемь ядер CNS с частотой 2,2 ГГц и 16 Мбайт кеш-памяти L3. Любопытно, что процессор тестировался на материнской плате с процессорным разъёмом, очень напоминающим LGA 2011 для высокопроизводительных настольных чипов Intel Core X-серии. Как отмечает владелец, Centaur CNS поддерживает четырёхканальный режим работы оперативной памяти стандарта DDR4.В одноядерном тесте Cinebench R23 образец продемонстрировал уровень производительности AMD Athlon II X2 из 2009 года. Однако в многоядерном режиме быстродействие процессора оказалось на уровне модели Intel Core i5-6600 из 2015-го. В Geekbench 5 одноядерная производительность Centaur CNS оказалась на уровне AMD FX-8150 (Bulldozer). Однако уровень многоядерной производительности приблизился к более современной модели Ryzen 5 3400G на архитектуре Zen+.Несмотря на то, что Centaur CNS — это чип, ориентированный на серверный сегмент, он не уступает четырёхъядерным и восьмипоточным моделям Haswell в игре Shadow of the Tomb Raider. При этом необычный процессор потребляет всего 65 Вт.Конечно, не стоит ожидать, что VIA Technologies в перспективе решит каким-то образом возродить проект Centaur CNS. Однако не всё потеряно. Хотя компания и продала Intel подразделение  Centaur, она сохранила за собой лицензию и различные патенты на производство других процессоров на x86-совместимых архитектурах. Сегодня VIA Technologies в рамках совместного с городской администрацией Шанхая предприятия Zhaoxin разрабатывает x86-совместимые чипы для Китая, поэтому существует вероятность, что идеи Centaur CNS в том или ином виде будут реализованы в процессорах Zhaoxin следующего поколения — например, в KaiXian KX-7000.]]></text>
</doc>
