<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[MSI перестанет комплектовать бумажной документацией материнские платы — всё ради защиты экологии]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[окружающая среда]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[материнская плата]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экология]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[msi]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-15T15:02:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На волне всемирной повестки о необходимости защиты природы, снижения выбросов углерода в атмосферу, использования вторичного сырья и других методов, призванных защитить экологию, компания MSI сообщила о своём вкладе в это общее дело. Производитель решил отказаться от всей бумажной документации, которой комплектовались её материнские платы.«Мы активно инвестируем в снижение энергетических затрат, сокращение отходов и контроль химических веществ в ответ на угрозу изменения климата», — отмечает компания.Производитель больше не будет включать буклеты с информацией об акциях, флаеры, каталоги продукции и руководство пользователя в комплекты материнских плат. Компания отмечает важность руководства пользователя, однако указывает, что его наличие в бумажном формате не является обязательным. Сегодня сложно представить человека, не имеющего смартфона и доступа в интернет. Всю необходимую информацию в цифровом виде пользователь может найти на сайте компании MSI, а быстро перейти в нужный раздел можно будет отсканировав QR-код на упаковке.Пока речь идёт только о комплектах материнских плат. Не исключено, что в будущем производитель может отказаться от бумажных продуктов в составе и других своих товаров.]]></text>
</doc>
