<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Глава Xiaomi заявил о намерении «подвинуть» Apple на рынке дорогих смартфонов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[бизнес]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[apple]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xiaomi]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-11T19:03:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На этой неделе сооснователь Xiaomi Лэй Цзюнь (Lei Jun) заявил о намерении сосредоточиться на сегменте смартфонов высокого класса, сообщает издание South China Morning Post. Бизнесмен заявил, что Xiaomi намерена напрямую конкурировать с Apple на этом рынке.«Мы стремимся полностью сравняться с Apple с точки зрения продуктов и опыта их использования, став крупнейшим брендом высокого класса в Китае в течение следующих трёх лет», — заявил глава Xiaomi. Далее он описал конкуренцию с Apple в сегменте смартфонов высокого класса как «войну не на жизнь, а на смерть», в которой Xiaomi намерена победить. Китайский техногигант намерен расширить своё влияние за счёт доли рынка, которую потеряла Huawei из-за американских санкций.Как и многие компании, Xiaomi последние два года боролась с проблемами цепочки поставок, что мешало её росту. Тем не менее, во втором квартале 2021 года Xiaomi ненадолго превзошла Apple по объёмам продаж. В четвёртом квартале 2021 года Apple обогнала Vivo и стала ведущим поставщиком смартфонов в Китае. Одновременно компания стала ведущим поставщиком смартфонов в мире: каждый пятый проданный смартфон — iPhone.Сообщается, что Xiaomi намерена привлечь больше клиентов, чем другие крупные производители Android-смартфонов, которые также нацелены на верхний ценовой сегмент, сосредоточив внимание на пользовательском опыте. Это потребует открытия 20 тысяч новых розничных магазинов в Китае в течение следующих трёх лет. В настоящее время у компании 10 тысяч розничных магазинов на родине. Xiaomi также объявила о намерении инвестировать почти $16 миллиардов в исследования и разработки в течение следующих пяти лет.]]></text>
</doc>
