<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Vampyr стала одной из самых успешных игр Dontnod, а Twin Mirror так и не отбила затраты на разработку]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[twin mirror]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ролевой экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[vampyr]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[dontnod entertainment]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-24T10:17:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Независимая французская студия Dontnod Entertainment в финансовом отчёте за 2021 год рассказала об успехах ролевого экшена Vampyr и неудачах психологического триллера Twin Mirror, а также поделилась планами на 2022-й.Как стало известно, продажи Vampyr превысили 2 млн копий. Ещё 8 млн бесплатных копий активировали в ходе декабрьской раздачи Epic Games Store. Игра является самым крупным финансовым успехом студии наряду с первой Life is Strange.Продажи Twin Mirror не раскрываются, но с момента релиза ей удалось сгенерировать лишь 75 % от вложенных в неё средств. Dontnod считает, что в будущем проект принесёт «незначительный объём прибыли».Dontnod Entertainment также сообщает, что занимается производством восьми новых игр, выход которых ожидается в период с 2022 по 2025 годы. Шесть разработок — внутренние, ещё две — проекты издательского подразделения.В частности, Dontnod Entertainment планирует выпустить приключение Gerda: A Flame in Winter от датской студии PortaPlay и, как стало известно из свежего пресс-релиза, следующую игру бельгийской Tolima.]]></text>
</doc>
