<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Портативная консоль Steam Deck уже поддерживает 520 игр из Steam, но по-настоящему популярных среди них мало]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[портативная консоль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[игры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[игровые консоли]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[steam deck]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-12T20:17:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Всего пару дней назад сообщалось, что компания Valve ускорила адаптацию игр библиотеки Steam для портативной игровой консоли Steam Deck и увеличила количество полностью поддерживаемых приставкой тайтлов со 120 до 240. Однако уже сегодня консоль поддерживает более 520 различных игр, указывает портал GamingOnLinux. Информация подтверждается базой данных SteamDB.К настоящему моменту 309 игр получили статус «полностью поддерживаются», ещё 211 игр «можно запускать» на приставке. Напомним, программа Deck Verified, призванная помочь пользователям ещё до запуска консоли узнать, какие игры из магазина Steam будут работать на Steam Deck, разделяет игровые проекты на четыре категории: «поддерживаются», «можно играть», «не поддерживаются» и «пока неизвестно».Несмотря на то, что приставка теперь может запускать в общей сложности 520 игр из библиотеки Steam, практически ни одна из них не входит в десятку или даже двадцатку самых популярных на платформе. Исключением является лишь God of War, занимающая 18 место в списке самых популярных игр этой площадки.Поддержка самых популярных игр Steam добавит приставке веса при её покупке. Однако задача сделать эти игры совместимыми с Steam Deck — не из простых. Одна из основных сложностей связана с тем, что большинство этих игр оснащены системами античита, несовместимыми с операционной системой Linux. Сама Steam Deck работает на базе SteamOS 3.0, в основе которой используется дистрибутив Linux и надстройка-эмулятор Proton, позволяющая запускать игры для Windows на Linux. По данным базы ProtonDB, многие игры, работающие с античитом, имеют сложности с запуском на Linux. «Золотой статус», указывающий на то, что игра работает на ОС практически идеально, имеют лишь несколько игровых проектов.Некоторые игровые разработчики вроде Epic, использующие в своих играх античит Easy Anti-Cheat, уже добавили в свои игры поддержку Steam Deck и Linux. Однако многие компании, выпускающие свои системы античита, пока не ставят приоритетом обеспечение поддержки Linux, что усложняет их адаптацию для консоли Steam Deck.Сможет ли Valve решить эту проблему — покажет время. Однако компания поставила перед собой цель — обеспечить совместимость консоли с большинством игр из библиотеки Steam.]]></text>
</doc>
