<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Epic Games Store началась раздача приключенческой сказки Brothers: A Tale of Two Sons]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[starbreeze studios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[brothers: a tale of two sons]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[epic games store]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-17T19:55:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как и было обещано, 17 февраля в сервисе цифровой дистрибуции Epic Games Store стартовала раздача приключения-сказки Brothers: A Tale of Two Sons. Также стало известно, какую игру сделают бесплатной следующей.Основная особенность Brothers: A Tale of Two Sons заключается в том, что управлять двумя главными героями — братьями, отправившимися в путешествие за лекарством для отца, — пользователю предстоит одновременно.Brothers: A Tale of Two Sons заслужила признание за свой одиночный кооператив (в Switch-версии локальный совместный режим всё-таки появился). Игра дебютировала в 2013 году на PC, PS3 и Xbox 360.Чтобы стать обладателем бесплатной копии Brothers: A Tale of Two Sons в Epic Games Store, необходимо перейти на страницу игры и нажать на кнопку «Получить». Товар автоматически прикрепится к аккаунту пользователя.Раздача Brothers: A Tale of Two Sons закончится 24 февраля в 19:00 по московскому времени. В этот же момент бесплатной на неделю станет олдскульная ролевая игра Cris Tales.]]></text>
</doc>
