<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Налоги с криптовалютного рынка могут пополнять госбюджет России на 10–15 млрд рублей в год]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[криптовалюта]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[регулирование]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-14T20:34:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Министерство финансов России оценило потенциальные налоговые поступления в бюджет от легализации рынка криптовалют в 10–15 млрд рублей, причём основные выплаты, как предполагается, будут поступать от майнеров. Ведомство также предлагает взимать налог на переоценку криптовалютных активов для компаний. Об этом пишет издание Forbes со ссылкой на слова замминистра финансов Алексея Моисеева.В сообщении сказано, что за основу предложенной Минфином схемы налогообложения взят законопроект о внесении поправок в Налоговый кодекс, который уже был принят в первом чтении и в настоящее время находится на рассмотрении в Госдуме. Главное изменение — это введение налога на переоценку криптовалюты для юридических лиц, таких как криптовалютные биржи, майнинговые фермы и др. Господин Моисеев отметил, что даже в случае, если компании не продавали криптовалюту, они будут обязаны провести переоценку её стоимости на своих счетах и заплатить налог.В сообщении также сказано, что Минфин предлагает взимать с криптовалют налог на имущество. Господин Моисеев отметил, что в вопросе криптовалют нельзя переусердствовать, поскольку в этом случае мало криптовалютных бирж и граждан согласятся «обелиться». Поэтому в предложении Минфин отсутствует пункт по сбору НДС с криптовалютных платформ. Чтобы это стало реальным, работу с криптовалютой предлагают признать финансовыми услугами, благодаря чему можно будет не взимать налог с этого вида деятельности.С физических лиц, торгующих криптовалютой, предлагается взимать НДФЛ. Например, если человек купил биткоин за $100, а продал за $200, то он должен будет выплатить 13 % налога с прибыли. Таким образом, Минфин оценивает поступления от налогообложения сферы криптовалют в 10–15 млрд рублей ежегодно. Отметим, что это значительно более скромная оценка по сравнению с цифрами, которые упоминались в аналитической записке о криптовалютном рынке, составленной для правительства. В ней говорилось, что объём получаемых с криптовалютной отрасли налогов может достигать суммы до 1 трлн рублей.]]></text>
</doc>
