<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Жители американского штата Колорадо смогут оплачивать налоги криптовалютой]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[налоги]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[криптовалюта]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[техас]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-17T13:10:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Губернатор штата Колорадо (США) Джаред Полис (Jared Polis) анонсировал план, согласно которому местные жители смогут оплатить налоги криптовалютой. Предполагается, что криптоактивы будут конвертироваться в доллары с помощью компаний-посредников.В ходе одного из интервью Полис заявил, что волатильность курса криптовалют вроде биткоина его не беспокоит, поскольку планируется конвертировать средства в доллары немедленно после их поступления. По его словам, принимать уплату налогов в криптовалюте начнут предположительно уже к концу лета, а через несколько месяцев штат станет принимать платежи и на другие местные нужды. Полис считает, что платить криптовалютами будет так же легко, как и кредитными картами — только с меньшей стоимостью транзакций.Вступив в должность в 2019 году, Полис подписал местный закон Colorado Digital Token Act, защищающий криптоактивы, используемые «с преимущественно потребительской целью» от излишнего внимания регуляторов.В некоторых регионах Соединённых Штатов уже принимаются экспериментальные меры по легализации криптосектора, несмотря на отсутствие определённости в федеральных законах, регулирующих их оборот. В частности, криптовалюты частично легализованы в Вайоминге, Техасе, во Флориде город Майами выпустил собственную «монету» MiamiCoin в прошлом году, а мэр Нью-Йорка Эрик Адамс (Eric Adams) провозгласил мегаполис центром криптовалютной индустрии.Как сообщает Businessinsider, намерения губернатора отчасти противоречат видению криптовалют федеральными властями США, рассматривающими их как собственность. Другими словами, любой желающий оплатить налоги цифровыми деньгами сначала должен заплатить налоги за само обладание криптовалютой.Похожим образом на подобные активы смотрят и российские власти. По некоторым оценкам, налоговые поступления с криптовалютного рынка в случае легализации криптоактивов смогут пополнять казну на 10-15 млрд руб. ежегодно. Основные выплаты, как ожидают в Министерстве финансов, будут поступать от майнеров.]]></text>
</doc>
