<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лучшая работа FromSoftware: ролевой экшен Elden Ring удостоился практически идеальных оценок от критиков]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ролевой экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[elden ring]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[fromsoftware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[bandai namco entertainment]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-23T19:24:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[До релиза амбициозного ролевого экшена с открытым миром Elden Ring остаётся всего пара дней, и многие западные критики уже успели вынести новому проекту FromSoftware и Bandai Namco Entertainment свой вердикт.На сайте агрегатора Metacritic у Elden Ring накопилось 87 обзоров: на версию для PS5 пришлось 44 рецензии, на PC — 35, а на Xbox Series X и S — 8. На PS4 и Xbox One игра спросом у журналистов не пользуется.Средний рейтинг Elden Ring при этом варьируется от 95 (PС, Xbox Series X и S) до 97 % (PS5). Самой высокооценённой игрой FromSoftware до недавнего времени была Bloodborne с 92 % на Metacritic.Рецензенты остались в восторге от наполненного интересными местами открытого мира, проработанной мифологии, удачных нововведений, отточенной боевой системы, широких возможностей индивидуализации и художественной составляющей.Среди недостатков Elden Ring выделяют не самую передовую графику и технические проблемы (подтормаживания, подгрузка текстур), повторяющихся боссов, неизменную общую формулу и не всегда удобное управление.В целом критики пришли к выводу, что Elden Ring является кульминацией творческого пути FromSoftware: это увлекательное и сложное (но доступнее прежнего) приключение, которое, впрочем, скептиков жанра не переубедит.Релиз Elden Ring ожидается уже 25 февраля на PC (Steam), PS4, PS5, Xbox One, Xbox Series X и S. Напомним, по сюжету игрокам в роли «погасшего» предстоит отвоевать Междуземье у шестерых полубогов и стать новым правителем Элден.]]></text>
</doc>
