<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Илон Маск заявил, что электромобили Tesla должны получить поддержку игр из Steam]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[tesla]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[steam]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[игры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[илон маск]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-23T10:33:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ещё летом прошлого года стало известно, что дискретные графические решения AMD с архитектурой RDNA 2 пропишутся внутри мультимедийной системы электромобилей Tesla, а после обновления Model X и Model S стало понятно, что теперь она по своей производительности может соперничать с той же Sony PlayStation 5. Теперь Илон Маск (Elon Musk) ставит задачу сделать возможным запуск на электромобилях Tesla всех игр из каталога Steam.Соответствующее заявление глава Tesla по традиции сделал в Twitter, как поясняет Electrek. По его словам, для компании важно обеспечить возможность запуска любых игр из каталога Steam на бортовой системе своих электромобилей, а не выборочных наименований. При этом подчёркивается, что путь к реализации данного решения не будет коротким. Маск также полон решимости сделать игру Cyberpunk доступной владельцам электрических пикапов Cybertruck, тоже для запуска на штатной мультимедийной системе.Подчеркнём, что дискретной графикой уровня RDNA 2 пока оснащаются только электромобили Model S и Model X, являющиеся наиболее дорогими из предлагаемых Tesla. Массовые Model 3 и Model Y дискретного графического процессора AMD Navi 23 лишены, но в последнее время они мигрировали на использование процессоров AMD Ryzen для встраиваемых решений, что значительно ускорило работу базового интерфейса.Специфика бортовой системы Model S и Model X заключается в наличии двух сенсорных дисплеев: один расположен на центральной консоли, а второй перенесён на тыльную часть бокса-подлокотника, расположенного между передними сидениями. Оба дисплея позволяют запускать игры, в том числе и с использованием беспроводных контроллеров. По мнению Илона Маска, актуальность гейминга внутри электромобилей Tesla будет расти по мере автоматизации процесса управления машиной. Энтузиазм компании по поводу необходимости реализовать данную функцию был несколько преждевременным, поскольку в текущих условиях она была вынуждена заблокировать доступ к играм во время движения по требованиям властей.]]></text>
</doc>
