<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Китай расширил список разработчиков метавселенной]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[китай]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[метавселенная]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[регулирование]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-16T17:40:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Китайская отраслевая ассоциация, созданная для разработки метавселенной, добавила в список своих членов 17 компаний. Концепция виртуальных миров в Китае с самого начала создаётся в условиях жёсткого регулирования.Метавселенная пока не имеет чёткого определения, однако уже есть понимание, что речь идёт о мирах виртуальной реальности, в которых люди будут не только развлекаться, но и работать. Регулированием данного направления занимается комитет по метавселенной при Китайской ассоциации мобильной связи. Как сообщает CNBC, сегодня членами данного комитета стали 17 новых компаний — всего к настоящему моменту в нём насчитывается 112 организаций. В число новобранцев вошли шанхайская Inly Media и шэньчжэньская Beijing Topnew Info & Tech.Комитет был создан в октябре минувшего года для разработки стандартов и технологий метавселенной; из крупных игроков в число его членов входят электронный гигант Huawei и оператор связи China Mobile. Обычно Пекин создаёт подобные комитеты, когда возникает необходимость быстрой разработки в условиях жёсткого регулирования — аналогичные меры предпринимались в области блокчейна. Китайская интернет-индустрия развивалась стихийным образом, чтобы впоследствии попасть под действия регуляторов, однако разработку метавселенной Пекин решил сразу проводить при непосредственном участии государства. Соответствующими технологиями уже заинтересовались китайские техногиганты масштаба Tencent и Alibaba, которые сейчас прорабатывают возможности практического применения решений в области виртуальной реальности.]]></text>
</doc>
