<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ролевой стелс-экшен Abermore от создателей 10 Second Ninja предложит провернуть ограбление века]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ролевой экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[four circle interactive]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[abermore]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[sold out]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[стелс-экшен]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-15T11:23:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Sold Out и разработчики из британской студии Four Circle Interactive (10 Second Ninja) представили Abermore — однопользовательский ролевой стелс-экшен от первого лица.События Abermore развернутся в одноимённом неоэдвардианском городе, где игрокам достанется роль легендарного вора под псевдонимом The Unhanged Man. Создатели сравнивают героя с Робином Гудом.Пользователям предстоит на протяжении 18 дней готовиться к главному ограблению всей игры (выполнять квесты, зарабатывать деньги, улучшать экипировку и так далее), после чего провернуть основное дело.Разработчики обещают «бесчисленные вариации уровней» на основе процедурной генерации, «странных и чудесных персонажей» (могут помочь с ограблением), а также 14 сверхспособностей, которыми протагониста наделяют карты таро.Abermore поступит в продажу 29 марта текущего года эксклюзивно для ПК (Steam). Несмотря на точную дату выхода, предзаказы пока не стартовали — авторы призывают добавлять проект в свой список желаемого.]]></text>
</doc>
