<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Смартфоны Vivo V23 и V23e с 50-Мп селфи-камерой выйдут в России 1 марта по цене от 29 990 рублей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[vivo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-15T14:49:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Vivo с 17 февраля начнёт принимать в России заказы на смартфоны среднего уровня V23 и V23e: пользователи, оформившие покупку до 28 числа этого месяца, получат в подарок TWS-наушники Vivo.Модель Vivo V23 несёт на борту процессор MediaTek Dimensity 920, до 12 Гбайт оперативной памяти и флеш-накопитель вместимостью до 256 Гбайт. Экран размером 6,44 дюйма по диагонали обладает разрешением Full HD+ (2400 × 1080 точек). За питание отвечает аккумулятор ёмкостью 4200 мА·ч с поддержкой быстрой зарядки мощностью 44 Вт. Операционная система — FunTouch OS 12 на базе Android 12.Аппарат оборудован двойной селфи-камерой с 50-мегапиксельным основным сенсором и 8-мегапиксельным широкоугольным блоком. Тройная тыльная камера имеет конфигурацию 64 + 8 + 2 млн пикселей.Смартфон Vivo V23 в цвете «Солнечный спектр» заключён в корпус из фотохромного стекла: оттенок задней поверхности изменяется под воздействием ультрафиолета. Достаточно на короткое время поместить аппарат под прямые солнечные лучи, и корпус временно поменяет свой цвет с золотистого на зелёный.Модель Vivo V23e, в свою очередь, снабжена 6,44-дюймовым экраном Full HD+, чипом MediaTek Helio G96, 8 Гбайт ОЗУ и накопителем на 128 Гбайт. Спереди установлена одинарная 50-мегапиксельная камера, сзади — тройная камера с датчиками на 64, 8 и 2 млн пикселей. Батарея ёмкостью 4050 мА·ч поддерживает зарядку мощностью 44 Вт.Продажи смартфонов начнутся 1 марта. Модель V23 поступит в продажу в цветах «Солнечный спектр» и «Звёздная пыль». Стоимость версии с объёмом памяти 256 Гбайт составит 49 990 рублей, с накопителем на 128 Гбайт — 40 990 рублей. Модель V23e в расцветке «Лунная тень» и «Водная гладь» можно будет приобрести за 29 990 рублей. ]]></text>
</doc>
