<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В работе корпоративного мессенджера Slack произошёл масштабный сбой]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[мессенджер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сбой]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[slack]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-22T23:12:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В работе корпоративного мессенджера Slack сегодня наблюдались масштабные проблемы. Пользователи сервиса сообщают о трудностях с доступом к платформе, отправкой и получением сообщений. В социальных сетях распространены жалобы на длительное время загрузки рабочих чатов, невозможность просмотра тем и отправки сообщений. Вероятно, трудности связаны с проблемами у облачной платформы Amazon Web Services — также проблемы испытывает GitHub и другие ресурсы.Slack признала проблемы в своём официальном Twitter-аккаунте. Компания извинилась за сбой и пообещала сообщить пользователям, когда работа сервиса будет полностью восстановлена. Позже Slack заявила, что ситуация улучшилась и предложила перезагрузить приложения. Тем не менее, большое число пользователей по-прежнему жалуется на проблемы.На странице состояния Slack говорится, что мессенджер по-прежнему не загружается у некоторых пользователей. Компания указывает, что проблемы начались в 17:25 по московскому времени. Slack заявляет, что технические специалисты компании знают о неполадках и работают над их устранением.Напомним, что в 2021 году в работе Slack произошёл аналогичный масштабный сбой. Четвёртого января прошлого года пользователи Slack со всего мира так же жаловались на то, что не могут получить доступ к сервису. Тогда на устранение неполадок ушло чуть более четырёх часов.]]></text>
</doc>
