<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Первый планшет Oppo полностью рассекречен незадолго до анонса]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[планшетный компьютер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[oppo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[планшет]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[планшетные компьютеры и смартбуки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[слухи]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-20T08:31:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На 24 февраля китайская Oppo наметила презентацию новых мобильных устройств, в число которых войдёт первый планшет компании — Oppo Pad. Интернет-источники обнародовали подробные технические характеристики и пресс-рендеры этого гаджета.Говорится о наличии 10,95-дюймового дисплея формата 2.5К с разрешением 2560 × 1600 точек. Частота обновления панели составит до 120 Гц; упомянуто 10-битное представление цвета. Взаимодействовать с устройством пользователи смогут при помощи специального пера, обеспечивающего распознавание до 4096 уровней силы нажатия.«Сердце» планшета — процессор Qualcomm Snapdragon 870, который объединяет восемь ядер Kryo 585 с тактовой частотой до 3,2 ГГц и графический ускоритель Adreno 650. Вероятно, новинка сможет работать в сотовых сетях — в состав Snapdragon 870 входит модем Snapdragon X55 5G.Компьютер выйдет в версиях с 6 и 8 Гбайт оперативной памяти. Вместимость флеш-накопителя — 256 Гбайт. Питание обеспечит аккумуляторная батарея ёмкостью 8360 мА·ч с поддержкой быстрой 33-ваттной зарядки.Упомянуты фронтальная 8-мегапиксельная камера, тыльная камера с 13-мегапиксельным сенсором, аудиосистема Dolby Atmos с четырьмя динамиками, адаптер Wi-Fi 6 2×2 MIMO.Указаны также толщина корпуса и вес — 6,9–7,05 мм и 507–510 г. Новинка будет предлагаться в пурпурном, серебристом и чёрном цветах. ]]></text>
</doc>
