<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Следствие в Израиле проверит, использовался ли софт NSO Pegasus для слежки за местными гражданами]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-14T10:37:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Следственные органы Израиля изучают базу данных местной IT-компании NSO, прославившейся разработкой и продажей популярного шпионского софта Pegasus, предназначенного для взлома iPhone и других смартфонов. Изучается вероятность взлома устройств нескольких граждан Израиля, включая крупнейших политиков.NSO, отрицающая любое использование своего софта в преступных целях, неоднократно заявляла, что продавала ПО только правительственным организациям для борьбы с терроризмом и организованной преступностью. При этом в местных и мировых СМИ компанию обвиняют в неразборчивости при выборе клиентов, из-за которой представители власти некоторых стран могли незаконно следить за журналистами, политиками и правозащитники. В частности, в использовании «пробной версии» недавно призналось ФБР.В Израиле издание Calcalist заявило без ссылки на источники, что местная полиция использовала Pegasus без ордера против публичных фигур, включая сына бывшего премьер-министра страны Биньямина Нетаньяху (Benjamin Netanyahu) и двух доверенных лиц политика.Сейчас Нетаньяху судят в связи с тремя коррупционными эпизодами, хотя сам политик не признаёт вины. Публикация в Calcalist привела к тому, что суд был вынужден отменить заседание для того, чтобы следствие смогло ответить на запросы защиты о том, имеются ли какие-то свидетельства против политика, источниками которых стали результаты незаконного взлома электроники.Впрочем, Министерство юстиции уже сообщило, что внутреннее расследование не выявило действий без ордера в отношении кого-либо. Известно, что проверялись более 1500 номеров. Нетаньяху, сегодня возглавляющий оппозицию, потребовал независимого внешнего расследования применения ПО Pegasus.Как сообщает Министерство юстиции, надзорные органы, участвующие в деле Нетаньяху, запросили у суда время до среды на более полный ответ, сообщив, что сначала необходимо рассекретить материалы.]]></text>
</doc>
