<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Пользователи Gmail смогут отключать уведомления на смартфоне, если используется веб-клиент сервиса]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[gmail]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[google]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[почтовые клиенты]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[программное обеспечение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[почтовый сервис]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-16T12:21:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Разработчики из Google продолжают делать свой почтовый сервис Gmail более удобным для пользователей. На этот раз стало известно о начале тестирования функции, которая позволяет отключить уведомления Gmail, поступающие на смартфон, если при этом используется веб-версия сервиса на компьютере. Некоторые пользователи Gmail обратили внимание на то, что при взаимодействии с веб-версией сервиса стало появляться всплывающее сообщение с предложением отключить уведомления на смартфоне. Сервис предлагает приостановить отправку уведомлений до тех пор, пока используется веб-клиент Gmail на компьютере. Для использования опции достаточно нажать кнопку «Продолжить» при появлении соответствующего уведомления и подтвердить действие нажав кнопку «Разрешить». При необходимости эту опцию можно деактивировать в настройках.Отмечается, что Google пока не анонсировала данную функцию официально и её описания нет на страницах поддержки. Несмотря на это, возможность приостановки уведомлений на смартфоне уже доступна ограниченному числу пользователей, что говорит о том, что скоро Google может сделать её общедоступной. Вероятнее всего, это случится после того, как Google проведёт необходимое тестирование, и разработчики убедятся в том, что опция функционирует так, как и задумывалось.]]></text>
</doc>
