<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Представлена флагманская беззеркалка OM System OM-1 — наследие Olympus в исполнении OM Digital Solutions]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[цифровые фото-/видеокамеры, dslr, объективы, фоторамки, вспышки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[om digital solutions]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[micro four thirds]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[olympus]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[камера]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-15T13:45:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Японская компания OM Digital Solutions, созданная после того, как Olympus продала бизнес по разработке и производству оптической техники, включая камеры, японскому инвестиционному фонду Japan Industrial Partners Inc. (JIP), анонсировала свою первую камеру — OM System OM-1.OM System OM-1 — флагманская беззеркальная камера стандарта Micro Four Thirds, которая пришла на смену таким high-end моделям Olympus, как O-MD E-M1 Mark III. На корпусе OM System OM-1 размещён логотип Olympus, но, как сообщила компания ресурсу DPreview, в дальнейшем она откажется от этой практики.OM-1 получила новый 20,4-мегапиксельный многослойный CMOS-датчик и обновлённый процессор TruePic X, который позволяет снимать фотографии со скоростью 50 кадров в секунду с автофокусом и автоматической экспозицией (режим AF-C) или со скоростью до 120 кадров в секунду с установленной на первом кадре фокусировкой и экспозицией (режим AF-S) — по крайней мере, при использовании электронного затвора с некоторыми объективами серии Pro. Камера обеспечивает диапазон чувствительности ISO в пределах от 200 до 25 600.OM-1 также позволяет снимать видео 4K со скоростью 60 кадров в секунду в течение до 90 минут с питанием от батареи или около двух часов при использовании внешнего источника питания (подключение через порт USB-C).Внешний облик OM System OM-1 хотя и получил некоторые изменения, но по-прежнему в значительной степени соответствует дизайну камер компании Olympus. Видоискатель OM System OM-1 оснащён OLED-панелью с разрешением 5,76 млн точек, а поворотный 3-дюймовый сенсорный экран с разрешением 1,62 млн точек отображает переработанное меню. Степень защиты корпуса от атмосферного воздействия соответствует стандарту IP53.OM System OM-1 поступит в продажу в следующем месяце. Стоимость версии камеры без объектива (body) составит $2199. В комплекте с обновлённым объективом 12–40 мм f/2,8 камера обойдётся в $2799.]]></text>
</doc>
