<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Tencent всё-таки купила 1C Entertainment — издателя «Космических рейнджеров» и разработчика King’s Bounty II]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[tencent]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[1c entertainment]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-25T21:44:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Китайский IT-гигант Tencent объявил о выкупе зарегистрированного в Польше издателя и разработчика 1C Entertainment и всех подконтрольных ему подразделений у материнской компании 1C (российской).О том, что Tencent намеревается приобрести 1C Entertainment, стало известно в августе 2021 года благодаря сайту Управления по охране конкуренции и потребителей Польши. Теперь информация подтвердилась.Договорённость была достигнута в конце ноября 2021 года. 1C Entertainment и все её дочерние структуры с 1C в названии в течение шести месяцев с завершения сделки переименуют. Подробностями ребрендинга поделятся позже.У 1C Entertainment, помимо варшавского (головного), есть подразделения в Гданьске, Праге, Будапеште и Москве. Компания владеет 1C Online Games, 1C Publishing, QLOC, специализирующейся на портировании игр, и дистрибьюторами Cenega и Muve.«Мы действительно рады этой сделке. Она предоставляет великолепную возможность для 1C Entertainment реализовать самые смелые мечты и планы в игровом бизнесе», — заявил член правления 1C Entertainment Томаш Нешпорский (Tomasz Nieszporski).Глобальный технический директор Tencent Games Ли Шэнь (Li Shen) добавил, что компания как никогда довольна присоединению «талантливой команды 1C Entertainment» и возможностью поддержать её в «новой фазе роста».1C Entertainment прежде всего известна как разработчик (King’s Bounty II) и издатель («В тылу врага», «Космические рейнджеры», «Ил-2: Штурмовик», «Дальнобойщики», «Искусство войны») видеоигр.]]></text>
</doc>
