<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Симулятор массовых побоищ Ultimate Epic Battle Simulator 2 стартует в мае]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ultimate epic battle simulator 2]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[симулятор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[brilliant game studios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-18T09:47:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Разработчики из независимой канадской Brilliant Game Studios объявили точную дату выхода своего симулятора массовых побоищ Ultimate Epic Battle Simulator 2. Анонс сопроводили новым трейлером.Напомним, Ultimate Epic Battle Simulator 2 была официально представлена в прошлом январе и ожидалась к релизу осенью 2021-го, однако впоследствии создатели перенесли премьеру на весну 2022-го.Как стало известно, Ultimate Epic Battle Simulator 2 поступит в продажу 12 мая текущего года эксклюзивно для ПК (Steam). Несмотря на получение точной даты выхода, для предзаказа игра пока недоступна.Что касается трейлера, то он длится две с половиной минуты и предлагает к ознакомлению отрывки игрового процесса Ultimate Epic Battle Simulator 2, а также уникальную музыкальную композицию, объединяющую три песни из саундтрека.Разработчики называют Ultimate Epic Battle Simulator 2 «самым нелепым и безумным симулятором битв». Игра позволит столкнуть сотни тысяч и даже миллионы персонажей — в феврале 2021-го авторы показали битву с участием 10 млн бойцов.]]></text>
</doc>
