<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Немецкие учёные создали самую маленькую в мире батарею —  размером с крупицу соли]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[батарея]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[исследование]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[германия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[блоки питания, адаптеры, источники питания]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[наука]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-21T20:32:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Немецкие учёные из Технологического университета Хемница разработали технологию, которая позволяет создавать самые крошечные в мире аккумуляторы. Они могут использоваться для питания небольших датчиков, встраиваемых в человеческое тело. Создание данных элементов питания учёные описывают как процесс самостоятельной сборки, вдохновлённый рулетом. Они его так и назвали —  Swiss-Roll.По словам исследователей, они вдохновлялись кондитерским изделием, однако вместо теста и джема наслаивали токосъёмники и электродные полоски из полимерных, металлических и диэлектрических материалов на натянутую пластину. Затем натяжение снимается и материалы сворачиваются друг вокруг друга, приобретая структуру рулета и формируя «цилиндрическую самозакручивающуюся батарею». Это устройство размером с крупицу соли имеет площадь меньше одного квадратного миллиметра. При этом минимальная плотность энергии достигает 100 микроватт-часов на квадратный сантиметр.По словам исследователей, свойства батареи позволяют использовать её для интеграции в крошечные системы, такие как датчики, встраиваемые в человеческое тело. Они, в свою очередь, могут использоваться для отслеживания уровня кислорода в тканях, наблюдения за восстановлением после операций и мониторинга работы жизненно важных органов. Учёные заявляют, что их изобретение может питать самые крошечные чипы в течение примерно 10 часов.Исследователи считают, что созданные ими перезаряжаемые микробатареи также могут применяться в роботизированных системах и сверхгибкой электронике.«Эта технология по-прежнему обладает огромным потенциалом для оптимизации, и в будущем мы можем ожидать появления гораздо более мощных микробатарей», — заявил руководитель исследования профессор Оливер Шмидт.]]></text>
</doc>
