<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Realme показала, как смартфон 9 Pro+ меняет цвет задней панели]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новинка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[живые фото]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[фото, видео, фраза дня]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[realme]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-11T23:01:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Realme представит серию смартфонов среднего класса Realme 9 Pro в ближайшую среду, 16 февраля. В преддверии запуска устройств в Сети появляется всё больше информации о них. Сегодня в интернете появились живые фото Realme 9 Pro+, которые демонстрируют меняющую свой цвет заднюю панель устройства.Источником изображений выступает индийское подразделение Realme. На фото показан смартфон в синем цвете Sunrise Blue. Фотографии демонстрируют, как тыльная панель устройства постепенно меняет свой цвет с синего на насыщенный розовый. Смена цвета корпуса происходит под воздействием ультрафиолета в солнечных лучах.Кроме того, свежие изображения подтверждают дизайн устройства, показанный на рендерах, которые ранее появлялись в Сети. Смартфон получит тройную основную камеру со светодиодной вспышкой. Напомним, что устройство щеголяет основным сенсором Sony IMX766 с оптической стабилизацией, которые встречается во многих флагманских смартфонах.Realme 9 Pro+ предложит пользователям чипсет MediaTek Dimensity 920. Объём оперативной памяти будет достигать 8 Гбайт, а ёмкость накопителя — 256 Гбайт. Смартфон получит 6,43-дюймовый AMOLED-экран с разрешением Full HD+ и частотой обновления до 90 Гц, а также 4500-мА·ч батарею с поддержкой быстрой 65-Вт зарядки.]]></text>
</doc>
