<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владелец бренда BlackBerry окончательно отказался от разработки смартфонов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[комментарии последних событий]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[blackberry]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[патент]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-11T15:03:55+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Американская компания OnwardMobility, являющаяся владельцем лицензии на бренд BlackBerry с середины 2020 года, решила отказаться от разработки смартфонов. Первоначально предполагалось, что разработчик выпустит не менее одного смартфона в 2021 года, но этого не произошло. В конце прошлого года появлялись слухи о том, что компания планирует представить аппарат с физической клавиатурой и поддержкой 5G. Теперь же стало известно, что разработчики решили прекратить развитие проекта.На не слишком успешное продвижение проекта указывает и то, что за полтора года разработки OnwardMobility не показала широкой публике ни одного готового устройства, его фотографии и даже рендера. Если смартфон и существовал, то за пределы компании ему, вероятнее всего, так и не удастся выйти. Отметим, что OnwardMobility не раскрывала информации касательного облика нового смартфона BlackBerry.Ходили слухи, что разработчики не спешат вносить какие-то инновации в дизайн устройства, предпочитая ориентироваться на внешний вид предыдущих моделей бренда. Сообщалось, что разработчики могут выпустить устройство, визуально схожее с BlackBerry Priv, вертикальным слайдером со строгим дизайном и физической клавиатурой под дисплеем. Этот аппарат был представлен в 2015 году и стал первым устройством бренда, работающим под управлением ОС Android. Он разрабатывался инженерами BlackBerry ещё до того, как компания продала лицензию на бренд.Отказ OnwardMobility от разработки смартфона BlackBerry может быть связан с решением оригинальной канадской компании продать все свои патенты, связанные с мобильными устройствами. Покупателем этих активов стала компания Catapult IP Innovations, заплатившая $600 млн ($450 млн наличными плюс вексель на оставшуюся сумму). До этого Catapult IP Innovations не была связана с мобильным рынком. Не исключено, что компания может оказаться патентным троллем, который владея правами на разные технологии будет требовать выплаты роялти за их использование. Отметим, что в результате сделки BlackBerry получила не только деньги, но и лицензию на использование проданных патентов в будущем.]]></text>
</doc>
