<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[OmniVision разработала самый маленький пиксель для мобильных сенсоров — всего 0,56 мкм]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[сенсор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[цифровые фото-/видеокамеры, dslr, объективы, фоторамки, вспышки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[omnivision]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пиксель]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-20T11:49:45+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания OmniVision заявила, что ей удалось побить мировой рекорд по размеру пикселя на CMOS-сенсоре для камер мобильных телефонов. С сенсорами нового поколения вырастет разрешение мобильной съёмки, а также увеличатся сопутствующие показатели: квантовая эффективность и потребление энергии.Разработчики мобильных сенсоров часто указывают размер пикселя в качестве одного из важнейших параметров, отражающих их фактические достижения и преимущества перед конкурентами. Новая технология OmniVision позволила уменьшить размер пикселя на сенсоре до 0,56 мкм — это значительно меньше, чем 0,8 мкм на сенсоре ISOCELL HM3, который используется в новом флагманском Samsung Galaxy S22 Ultra, и даже меньше, чем 0,64 мкм на 200-мегапиксельном сенсоре ISOCELL HP1.OmniVision также отметила, что размер пикселя оказался даже меньше длины волны отдельных участков видимого диапазона — к примеру, для красного цвета это около 0,7 мкм. Производитель подчёркивает, что сенсоры нового поколения будут производиться на мощностях TSMC на основе техпроцесса 28 нм, обеспечивая «бескомпромиссную» квантовую эффективность, а также улучшенные возможности автофокусировки на основе технологии Quad Phase Detection (QPD).Изготовленные по новой технологии сенсоры для смартфонов получат разрешение 200 мегапикселей — их производство стартует во II квартале 2022 года, а первые образцы начнут поставляться партнёрам уже в III квартале. Смартфоны с новыми сенсорами от OmniVision выйдут на рынок ориентировочно к началу 2023 года.]]></text>
</doc>
