<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лидера хакерской группировки Lurk приговорили к 14 годам лишения свободы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[хакеры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[lurk]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[вирусы, трояны, уязвимости в по, вопросы безопасности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[безопасность данных]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-15T14:16:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[14 февраля Кировский суд Екатеринбурга вынес приговор организатору хакерской группы Lurk, прославившейся крупными кражами со счетов российских банков и предпринимателей. Признанного виновным Константина Козловского осудили сразу по двум статьям УК РФ.Это первое в России дело, возбужденное по статьям «Организация преступного сообщества» и «Мошенничество в сфере компьютерной информации» одновременно. Козловский приговорён к 14 годам колонии строгого режима. Как сообщалось ранее, преступления раскрыты МВД и ФСБ РФ при сотрудничестве со Сбербанком и «Лабораторией Касперского», специалисты которых оказывали активную помощь в идентификации злоумышленников.Известно, что в результате деятельности киберпреступников у банков и предпринимателей было похищено около 3 млрд рублей, рекордная сумма для российских хакерских групп. С 2013 года злоумышленники использовали троянское ПО Lurk, для внедрения которого задействовались как уязвимости в информационных системах компаний, так и заражённое легальное программное обеспечение.Пострадал ряд крупных компаний:Целью вредоносного ПО являлись компьютеры юридических лиц и предпринимателей с установленным бухгалтерским программным обеспечением. При обнаружении подобного софта автоматически подменялись реквизиты в бухгалтерских платёжных поручениях, после чего преступники выводили деньги на счета компаний-однодневок и обналичивали.По имеющимся данным, в группу входили специалисты в области информационных технологий. Для ведения преступной деятельности использовались VPN, Tor и другие средства сокрытия личностей и местоположения, но это не помогло преступникам — группировка была ликвидирована ещё в 2016 году.]]></text>
</doc>
