<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[США потребовали у TSMC прекратить работу с заказчиками из России — там выпускаются «Байкалы», «Эльбрусы» и не только]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[комментарии последних событий]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[tsmc]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[российская наука и промышленность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[процессор]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-25T15:31:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российские разработчики процессоров обсуждают с правительством сценарий, предусматривающий отказ тайваньской компании TSMC от сотрудничества с заказчиками из России, передаёт «Коммерсант». Из крупных игроков последствия таких мер коснутся «Байкал Электроникс», НТЦ «Модуль» и МЦСТ. Некоторые эксперты опасаются, что санкции могут затронуть и иностранную потребительскую электронику: в Россию перестанут поставлять карты памяти, видеокарты, жёсткие диски и прочее.TSMC является одним из крупнейших контрактных производителей электроники в мире — с ней сотрудничают Apple, AMD, NVIDIA и Qualcomm, а также российские «Байкал Электроникс», НТЦ «Модуль» и МЦСТ (разработчик чипов «Эльбрус»). Тайваньский производитель уведомил российских партнёров, что получил требование от американских властей прекратить сотрудничество с заказчиками из РФ. По данным издания «Коммерсантъ», данный вопрос накануне уже обсуждался на заседании на базе «Ростелекома».Помимо крупнейших российских игроков, с тайваньским подрядчиком сотрудничают и более мелкие разработчики: дизайн-центр Malt System (работает при МГУ) 30 июля 2021 года заказал в TSMC партию процессоров на собственной архитектуре, а российский производитель серверов Yadro более года назад учредил компанию «Ядро Микропроцессоры», чтобы разрабатывать чипы на открытой архитектуре RISC-V с использованием техпроцессов 6 и 12 нм и производить их у той же TSMC.В правительстве, сообщает «Коммерсант», уже неоднократно проводили совещания, прорабатывая различные сценарии санкций в отношении российской технологической отрасли. Одним из вариантов противостояния ограничительным мерам рассматривается диверсификация цепочек поставок и организация логистических процессов, которая позволила бы ввозить в страну как сами чипы, так и оборудование для их производства.Альтернативных вариантов, к сожалению, не так много. С учётом того, что большинство разрабатываемых в России электронных компонентов предполагает технологии от 22 нм и выше, справиться с такими заказами смогут считанные предприятия по всему миру. Заказывать же производство чипов в России придётся с учётом технологий уровня 130 нм. Впрочем, ограничения на производство — это ещё не худший вариант, поскольку существующих запасов местных компаний хватит на один-два года. При пессимистическом сценарии санкции коснутся импорта готовой потребительской электроники вроде процессоров, видеокарт, карт памяти и винчестеров, и тогда серьёзные проблемы начнутся уже предстоящим летом — создать внушительные запасы подобной продукции невозможно.]]></text>
</doc>
