<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Китайская SMIC в 2021 году увеличила прибыль в 4 раза благодаря дефициту чипов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[smic]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[прибыль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[отчёт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-11T13:24:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Китайский производитель чипов Semiconductor Manufacturing International Corp (SMIC) опубликовал отчёт по финансовым результатам минувшего года: несмотря на санкционное давление со стороны США, компании удалось резко нарастить выручку и прибыль.По итогам 2021 календарного года SMIC продемонстрировала рекордные продажи в $5,4 млрд, что на 39 % выше, чем годом ранее. По данным Refinitiv, для компании это самый быстрый рост выручки с 2010 года. Рекордной отметки в $1,4 млрд достигла и операционная прибыль — это четырёхкратный рост по сравнению с 2020 годом.Компания специализируется на производстве чипов по проектам заказчиков, и на мировом рынке её доля относительно невелика, а доминирует здесь тайваньская TSMC. Вместе с тем, SMIC является крупнейшим в отрасли китайским производителем отчасти потому, что её активно поддерживает Пекин, считающий выпуск передовой полупроводниковой продукции вопросом государственной важности.В ходе годового отчёта секретарь правления компании Го Гуанли (Guo Guangli) сообщил, что в обозримом будущем ожидается открытие нового завода в Шанхае, кроме того, запланировано открытие трёх предприятий в Пекине и ещё одного в Шэньчжэне. Каждый из проектов оценивается в несколько миллиардов долларов, а заводы в Пекине и Шэньчжэне откроются в конце года.Компания продолжает развиваться, несмотря на американские санкции, которые существенно затруднили переход на производство чипов на основе передовых технологий. В конце 2020 года SMIC была внесена в «чёрный список» американского Министерства торговли по подозрениям в связях с китайскими вооружёнными силами, хотя компания и отвергла наличие таких связей. Однако американским компаниям было предписано получать дополнительные разрешения на право сотрудничества со SMIC. И даже нидерландский производитель литографических сканеров ASML ещё ожидает выдачи разрешения на поставку оборудования, работающего в EUV-диапазоне (глубокий ультрафиолет) — оно необходимо для производства передовых микросхем. Руководство китайской компании признало, что из-за санкций работы по заказам от клиентов слишком затягиваются.]]></text>
</doc>
