<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Microsoft тестирует водяные знаки для маркировки неподдерживаемых Windows 11 компьютеров]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[microsoft]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[операционные системы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[windows 11]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[операционная система]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-22T14:25:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Разработчик операционной системы Windows 11 экспериментирует с новыми методами, позволяющими напоминать пользователю о том, что он использует не поддерживаемое ОС «железо ». В новейших тестовых сборках Microsoft добавила в Windows соответствующий водяной знак для обоев рабочего стола — аналогичное предупреждение демонстрируется и на главной странице настроек.Если программная платформа установлена на не поддерживаемое оборудование, водяной знак констатирует: «Не соответствует системным требованиям». Помимо этого на экране демонстрируется номер сборки ОС. Это напоминает водяной знак, появляющийся на рабочем столе компьютера, на котором не активирована операционная система.Пока неизвестно, получит ли такая маркировка широкое распространение, или она применяется только в тестовых вариантах.Известно, что официальные минимальные требования Windows 11 вызывают много вопросов у пользователей, поскольку поддерживаются только процессоры не старше Intel семейства Coffee Lake (восьмого поколения) или AMD не старше моделей на микроархитектуре Zen 2. Такие завышенные требования оставили без обновления миллионы ещё вполне производительных компьютеров. Впрочем, обойти ограничения Microsoft для установки новой ОС довольно легко. Не исключено, что подобные водяные знаки в будущем будут видеть все, кому удалось обойти защиту Windows при установке.Ранее Microsoft использовала похожие предупреждения для не прошедших активацию версий Windows. Помимо отметки на экране пользователь не мог использовать тёмный режим, персонализировать настройки и модифицировать темы. Впрочем, не похоже, чтобы компания намеревалась экспериментировать с любыми ограничениями функциональности в не соответствующей старому оборудованию Windows 11.]]></text>
</doc>
