<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Oppo представила Enco X2 — беспроводные наушники с шумоподавлением  по цене в €200]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[oppo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[enco x2]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[носимая электроника]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[наушники]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-25T14:54:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На этой неделе компания Oppo презентовала флагманский смартфон Find X5 Pro и планшетный компьютер Oppo Pad. Вместе с этим широкой публике представили беспроводные наушники Enco X второго поколения. В Enco X2 реализована улучшенная система шумоподавления и поддержка кодека LHCD 4.0, а также возможность работать без подзарядки до 40 часов (с зарядным кейсом).Новинка имеет в оснащении два драйвера: 11-миллиметровый динамический и планарный с четырьмя магнитами. Такой подход позволяет устройству воспроизводить звуки в частотном диапазоне от 20 Гц до 40 кГц (возможности модели первого поколения ограничивались диапазоном от 20 Гц до 20 кГц). Сообщается о поддержке кодека LHDC 4.0, который позволяет воспроизводить аудио формата 90 кбит/с, 24 бит, 96 кГц.В Oppo Enco X2 реализована система шумоподавления на уровне 45 дБ, что является достаточно впечатляющим показателем. Поддерживается интеллектуальный адаптивный режим шумоподавления для комфортной шумоизоляции в течение всего дня. Отметим возможность наушников адаптироваться к форме ушного канала пользователя, а также поддержку функции бинауральной записи Dolby, которая позволяет задействовать встроенные микрофоны для захвата звука из окружающего пространства.Для синхронизации со смартфоном пользователя предусмотрен модуль Bluetooth 5.2. Корпус защищён от влаги и пыли в соответствии с международным стандартом IP54. Встроенный аккумулятор обеспечивает до 40 часов автономной работы. Наушники Oppo Enco X2 поступят в продажу в следующем месяце по рекомендованной цене в €200.]]></text>
</doc>
