<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мощные ноутбуки ASUS Zenbook 14X OLED и Vivobook Pro 16X OLED подойдут для работы и развлечений]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[asus]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ноутбук]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-18T12:16:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Близится 23 февраля — День защитника Отечества. Компания ASUS предлагает в качестве подарка мужчинам к этому празднику ноутбуки Zenbook 14X OLED и Vivobook Pro 16X OLED, оснащённые яркими OLED-экранами. Обладая высокой функциональностью и мощными процессорами, эти портативные компьютеры можно использовать для продуктивной работы как в офисе, так и в домашних условиях на «удалёнке», а также для развлечений.Тонкий и лёгкий ноутбук ASUS Zenbook 14X OLED относится к серии премиум-устройств Zenbook, предназначенной для выполнения бизнес-задач в офисе и командировках. Новое поколение ноутбуков Zenbook отличается значительным приростом производительности по сравнению с предшественникамиZenbook 14X OLED выпускается в двух модификациях — UX5400 и UX5401. Одно из основных отличий между ними заключается в том, что первая модификация оснащена интеллектуальным тачпадом ScreenPad со встроенным экраном, а вторая (UX5401) — тачпадом NumberPad с цифровым блоком. Кроме того, пользователям доступна конфигурация модели UX5400 с дискретной видеокартой до NVIDIA GeForce MX450, которая позволит ускорить работу офисных приложений, таких как Acrobat, PowerPoint, а также работу в интернете и т. д.Модель ASUS Zenbook 14X OLED поставляется с OLED-дисплеем с разрешением 2,8K (2880 × 1800 точек), частотой обновления 90 Гц и с соотношением сторон 16:10, окаймлённым тонкой рамкой NanoEdge и раскрывающимся на 180° благодаря шарниру ErgoLift. Также доступна опционально конфигурация ноутбука с сенсорным экраном с поддержкой стилуса ASUS Pen с 4096 уровнями нажатия, и с разрешением экрана 4K (3840 × 2400 точек).Экран характеризуется пиковой яркостью 550 кд/м2, имеет широкие углы обзора в обеих плоскостях, бесконечной контрастностью, время отклика равно 0,2 мс. Благодаря 100-процентному охвату цветового пространства DCI-P3 экран обеспечивает отличную цветопередачу и глубокие цвета, что позволяет использовать устройство для профессиональной обработки фото- и видеоматериалов, не говоря о реалистичном детальном отображении любого мультимедийного контента. Дисплей сертифицирован Pantone, что говорит о высокой точности цветопередачи. Также есть сертификаты TUV Rheinland Low Blue light и SGS, подтверждающие пониженный уровень (на 70 %) вредного излучения в синей части спектра.ASUS Zenbook 14X OLED оснащается мощными процессорами вплоть до чипов Intel Core 11-го поколения, имеет на борту до 16 Гбайт оперативной памяти и твердотельный накопитель ёмкостью до 1 Тбайт. Надлежащий температурный режим обеспечивает система охлаждения с тепловыми трубками диаметром 8 мм и вентиляторами IceBlade с 90 лопастями.Высокое качество звука гарантирует аудиосистема, сертифицированная специалистами Harman/Kardon. Система интеллектуального шумоподавления ASUS AI Noise-Canceling с массивом микрофонов и веб-камера с разрешением 720p позволяют качественно проводить звонки и видеоконференции.Ноутбук оснащён полноразмерной клавиатурой с ходом клавиш 1,4 мм. Спецификации устройства включают два разъёма Thunderbolt (USB Type-C), порты USB Type-A 3.2 и HDMI 2.0b, слот для карт памяти, адаптеры Wi-Fi 6 (802.11ax), Bluetooth 5.0 и 3,5-мм аудиоразъём. Сканер отпечатка пальца встроен в кнопку питания.Ноутбук работает под управление ОС Windows 11 Домашняя или Pro. Вес устройства составляет всего 1,4 кг. Цена ASUS Zenbook 14X OLED — от 99,6 тыс. рублей.Второй ноутбук, который ASUS предлагает в качестве подарка ко Дню защитника Отечества — Vivobook Pro 16X OLED. Серия компактных ноутбуков Vivobook Pro предназначена для молодых специалистов творческих профессий, которые хотят, чтобы ноутбук был не только быстрым, но и привлекательным внешне. Ноутбуки Vivobook Pro предоставляют собой универсальные компьютеры для широкого круга задач, сочетающие мощность, мобильность и умеренную цену с акцентом на современный молодёжный стиль.Vivobook Pro выпускается в четырёх модификациях — M7400 и M7600 на базе процессоров AMD (вплоть до Ryzen 9 5900HX) и N7400 и N7600 на базе процессоров Intel (вплоть до Core i7-11370H 11-го поколения). Во всех случаях обеспечивается высокая мощность для самых требовательных задач. На российский рынок будет поставляться 16-дюймовая модификация M7600 на базе AMD.16-дюймовый глянцевый OLED-экран Vivobook Pro имеет разрешение 3840 × 2400 точек, соотношение сторон 16:10, время отклика 0,2 мс и яркость 550 кд/м². Экран обеспечивает 100-процентный охват цветового пространства DCI-P3, поддерживает воспроизведение 1,07 млрд оттенков, имеет сертификации Display HDR True Black 500. Также есть сертификат SGS, свидетельствующий о пониженном уровне вредного для зрения излучения в синей части спектра, что позволяет проводить за ноутбуком длительное время без утомления глаз. Благодаря тонким рамкам соотношение площади экрана к поверхности панели составляет 86 %.Обработку графики в ноутбуке обеспечивает встроенный ускоритель Intel Iris Xe Graphics и видеокарта NVIDIA GeForce RTX 3050 для ноутбуков с технологией NVIDIA Max-Q и 4 Гбайт видеопамяти GDDR6. Объём двухканальной оперативной памяти DDR4-3200 составляет до 32 Гбайт, ёмкость твердотельного накопителя M.2 NVMe PCIe 3.0 — до 1 Тбайт, есть слот для карт памяти.Коммуникационные возможности ноутбука включают адаптеры Wi-Fi 6 и Bluetooth 5.0, порт USB 3.2 Gen1 Type-A, порт USB 3.2 Gen2 Type-C, два порта USB 2.0 Type-A, видеовыход HDMI 1.4 и 3,5-мм комбинированный аудиоразъём. Ноутбук оснащён веб-камерой 720p HD со шторкой для обеспечения приватности, динамиком и массивом микрофонов для проведения видеоконференций, сертифицированных специалистами Harman/Kardon.Цена Vivobook Pro 16X OLED — от 103 тыс. руб.]]></text>
</doc>
