<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Флагманский смартфон Nubia Z40 Pro будет представлен на следующей неделе]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[мероприятия и события it-индустрии, выставки, форумы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nubia]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[презентация]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[zte]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-16T21:43:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Бренд компании ZTE Nubia с прошлого месяца опубликовала несколько тизеров, призванных подогреть интерес к грядущему флагманскому смартфону Z40 Pro. Сегодня было официально объявлено, что новинка будет представлена на мероприятии, которое пройдёт в Китае 25 февраля в 9:00 по московскому времени.Несмотря на скорый запуск, производитель не спешит делиться подробными спецификациями новинки. Известно, что Nubia Z40 Pro будет основан на флагманском чипе Qualcomm Snapdragon 8 Gen 1, который будет совмещён с мощной системой охлаждения из «теплорассеивающих материалов, применяющихся в аэрокосмической промышленности».Одной из самых важных особенностей новинки станет основная камера. Она сможет похвастаться высококлассным главным сенсором Sony IMX787 с оптической стабилизацией, работающим в связке с 35-мм объективом. Ранее ZTE сообщала, что камера смартфона предложит пользователям апертуру f/1.6 и всенаправленный автофокус. По словам ZTE, это позволит уменьшить искажения изображения на 35 %, собирать на 80 % больше света и улучшить чёткость картинки на 78 %. К сожалению, компания не сообщила, в сравнении с каким устройством новинка демонстрирует такое преимущество.ZTE также сообщила, что Nubia Z40 Pro станет первым коммерческим Android-смартфоном с беспроводной магнитной зарядкой. Поскольку до мероприятия ещё больше недели, можно ожидать, что компания раскроет ещё несколько подробностей о грядущем флагмане.]]></text>
</doc>
