<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Sisoftware назвала характеристики всех Intel Arc Alchemist и представила тесты младшей A380]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[видеокарта]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[alchemist]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[intel arc]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[видеокарты]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-22T16:30:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Разработчик программного обеспечения SiSoftware опубликовал информацию о технических характеристиках будущих игровых видеокарт семейства Intel Arc Alchemist. Данные собраны на основе тестов, в которых принимали участие инженерные образцы грядущих графических ускорителей.Анализ данных показывает, что ускорители Arc Alchemist будут состоять из трёх серий. Младшая будет называться A300 и предложит видеокарты с 6 Гбайт видеопамяти со скоростью 14 Гбит/с и разрядностью шины 96 бит. Модели этого серии получат до 128 вычислительных блоков с 1024 шейдерными ядрами.Средний сегмент будет представлен моделями серии A500. Эти видеокарты получат графические процессоры, несущие до 384 вычислительными блоками, в составе которых будут присутствовать до 3072 шейдерных ядра. Карты будут оснащаться 12 Гбайт видеопамяти со скоростью 16 Гбит/с. Разрядность шины памяти составит 192 бит.Старший сегмент ускорителей будет представлен моделями серии A700. Это флагманские видеокарты, которые получат до 512 вычислительных блоков и до 4096 шейдерных ядер. Видеокарты будут оснащаться 16 Гбайт видеопамяти со скоростью 16 Гбит/с и разрядностью шины памяти 256 бит.SiSoftware также сообщает, что видеокарты Alchemist поддерживают трассировку лучей в реальном времени и полностью соответствуют спецификациям DirectX 12 Ultimate. Также отмечается, что в видеокартах Intel Arc Alchemist отсутствует поддержка вычислений с плавающей запятой двойной точности (FP64), что необходимо для проведения сложных расчётов.Исходя из анализа данных SiSoftware, младшая модель видеокарты A380 предлагает уровень производительности GeForce GTX 1660 Ti на базе Turing, GeForce RTX 3050 на архитектуре Ampere или Radeon RX 6500 XT на RDNA 2. При этом новинка Intel обладает более низким энергопотреблением. Со всеми результатами тестов можно ознакомиться здесь.]]></text>
</doc>
