<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Хакеры Anonymous объявили российскому правительству кибервойну — ФСБ назвала уровень киберугрозы критическим]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[anonymous]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кибервойна]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[вирусы, трояны, уязвимости в по, вопросы безопасности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-25T12:21:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Хакерская группировка Anonymous объявила кибервойну российскому правительству. Созданный ФСБ Национальный координационный центр по компьютерным инцидентам (НКЦКИ) классифицировал уровень угрозы как «критический»: начали поступать сообщения о нестабильной работе ресурсов Минобороны, а также русскоязычного и ряда других разделов сайта новостного агентства Russia Today. Отмечены сбои в работе сайтов Кремля, правительства и парламента России.НКЦКИ опубликовал официальное заявление, в котором предупредил об интенсификации кибератак на российские информационные ресурсы, включая объекты критической информационной инфраструктуры (КИИ). Кроме того, по данным ведомства, в ближайшее время возможно возникновение массированных кибератак из российского информационного пространства — подобные меры направлены на формирование негативного образа России в глазах мировой общественности, говорится в заявлении.Администраторам российских ресурсов рекомендовано усилить меры киберзащиты и основательно подготовиться:Как сообщило агентство Reuters, представители украинского истеблишмента решили привлечь добровольцев к защите критических информационных ресурсов страны, а также к проведению разведывательных миссий в киберпространстве в отношении российских войск. Заявки от добровольцев принимаются через Google Документы — специалистам предлагается указывать свои профессиональные навыки, даже если речь идёт о разработке вредоносного ПО, а также предоставлять рекомендации.]]></text>
</doc>
