<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[It Takes Two получила «Игру года» на D.I.C.E. Awards 2022]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Евгений Миркин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ratchet & clank: rift apart]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[halo infinite]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[returnal]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[3d-технологии]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[it takes two]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[dice awards 2022]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-25T18:56:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Кооперативный приключенческий экшен It Takes Two от студии Hazelight получил премию «Игра года» на двадцать пятом ежегодном шоу D.I.C.E. Awards. Ratchet & Clank: Rift Apart заслужила четыре награды, а генеральный директор игрового направления Microsoft Фил Спенсер (Phil Spencer) — награду за достижения в индустрии.It Takes Two также получила приз за выдающиеся достижения в игровом дизайне, а Ratchet & Clank: Rift Apart выделилась в категориях «Выдающиеся достижения в области анимации», «Выдающиеся достижения в области художественного оформления», «Выдающиеся технические достижения» и «Семейная игра года».Среди других победителей были Halo Infinite, получившая премию «Экшен года» и «Онлайн-игра года», и Deathloop, заслужившая награду за «Выдающееся достижение в игровой режиссуре». Returnal наградили дважды: за «Выдающиеся достижения в области аудиодизайна» и за «Выдающиеся достижения в области музыкальной композиции».Наконец, Спенсер также получил награду за достижения в игровой индустрии, а Эд Бун (Ed Boon) из NetherRealm Studios был включён в Зал славы D.I.C.E.Полный перечень победителей:]]></text>
</doc>
