<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Представлен ультракомпактный электромобиль iEV Z дешевле 6000 евро, который может менять длину]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[солнечные батареи]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[компактный]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-12T17:10:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Датская компания iEV Motors представила очень компактный электромобиль iEV Z, габариты которого составляют 78 см в ширину, 145 см в высоту и 198 см в длину — последний показатель в зависимости от потребностей владельца может меняться. Весит машина всего 220 кг.Если у владельца iEV Z возникает потребность посадить в салон пассажира, приводы электромобиля раскладывают второе сиденье позади водительского и удлиняют кузов до 235 см. И это ещё не всё: помимо пассажира, в салон можно погрузить ещё и багаж, увеличив длину машины до 275 см. Как сообщает производитель, все эти манипуляции занимают считанные секунды.Продвинутых технических характеристик у такого электромобиля ждать не стоит: здесь есть только один мотор мощностью 1 кВт (1,36 л.с.), который разгоняет машину до 45 км/ч, а аккумулятор ёмкостью 3,3 кВт·ч обеспечивает запас хода в 100 км и полностью заряжается за 3 часа. Дополнительным источником питания служат солнечные панели, размещённые на крыше. Если позволяют местные законы, говорит автопроизводитель, на этом электромобиле можно ездить даже по велосипедным полосам.Ультракомпактный iEV Z поступит в продажу уже в этом году. Первые 50 покупателей смогут приобрести его за €5 850. Некоторое время спустя появится продвинутая версия машины iEV Z+.]]></text>
</doc>
