<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Onde отправит игроков в медитативное приключение через абстрактные пейзажи]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[платформер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[3-50]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[игры для ios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[головоломка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[mixtvision]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[lance]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ondeh ondeh]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пазл]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-22T09:36:02+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Mixtvision совместно с разработчиками из независимых французских студий Lance и 3-50 анонсировало конкретную дату выхода своего медитативного платформера с элементами головоломки и ритм-игры Onde.Как стало известно, Onde поступит в продажу 17 марта для ПК (Steam, GOG), а до конца текущего года появится на Nintendo Switch и устройствах под управлением iOS. Анонс сопроводили новым 40-секундным трейлером.Разработчики также сообщили, что бесплатная демоверсия Onde в настоящее время доступна для пользователей Steam. Пробное издание является участником проходящего сейчас фестиваля «Играм быть» (21−28 февраля).Onde отправляет игроков в «деликатный, красочный и светлый» мир. Создавая волны, пользователи будут следовать по эфемерным путям через абстрактные пейзажи вроде тёмных подземных пещер или яркого открытого космоса.Разработчики Onde обещают плавный и интуитивный геймплей, медитативное приключение, полный чудес мир, адаптивные звуковые ландшафты и элегантный визуальный стиль.]]></text>
</doc>
