<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[За год «саморегулирования» соцсетей в Рунете число постов с нецензурной лексикой сократилось всего на 1 %]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[статистика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[социальные сети]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-17T11:46:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Изменения в законодательстве практически не отразились на сокращении объёмов нецензурной лексики в соцсетях Рунета. Согласно статистике компании «Медиалогия», спустя год после вступления в силу закона, предписывающего интернет-площадкам «саморегулировать» связанные с удалением нецензурного контента процессы, его количество снизилось всего на 1 процент.Поправки в закон «Об информации, информационных технологиях и о защите информации» вступили в силу с 1 февраля 2021 года. С этого времени социальным сетям предписано удалять сообщения с нецензурным контентом. Помимо публикаций с бранью полагается удалять сведения, содержащие гостайну, посты, призывающие к терроризму или оправдывающие его, а также материалы, пропагандирующие порнографию, насилие, сведения об изготовлении наркотиков, информацию о способах самоубийства и некоторые другие материалы.Как сообщает РБК со ссылкой на данные «Медиалогии», если за год до вступления в силу поправок, предусматривающих саморегулирование соцсетей, было зарегистрировано 94,4 млн сообщений с нецензурным контентом, то 12 месяцами позже — 93,3 млн. В расчёт принимались публикации, сделанные с февраля по декабрь 2020 года и с февраля по декабрь 2021-го. Учитывались посты в русскоязычных сегментах «ВКонтакте», «Одноклассников», Facebook*, Instagram*, Twitter, YouTube, Telegram и TikTok, а также на крупных форумах и в блогах.По словам автора законопроекта, регламентирующего «саморегуляцию», депутата Госдумы Сергея Боярского, закон не предусматривает серьёзных последствий за использование нецензурной лексики. По его мнению, необходимость удаления подобного контента зависит от самой площадки, на которой соответствующие посты размещаются, причём закон пока не предусматривает никакой ответственности за неудаление и для соцсетей. Отдельные представители экспертного сообщества уточняют: пока не будет создана чёткая система блокировки комментариев, нарушающих прозрачные правила размещения постов, всё будет функционировать без особых изменений.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
