<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Canalys: в 2024 году продажи смартфонов с гибкими дисплеями превысят 30 млн экземпляров]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[samsung]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[интересности из мира хай-тек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[canalys]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сгибаемые смартфоны]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-15T09:05:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Согласно прогнозам агентства Canalys, совокупный среднегодовой темп роста поставок смартфонов с гибкими дисплеями в период с 2021 по 2024 годы составит 53 %, и в 2024 году продажи превысят 30 млн экземпляров. С 2019 года, когда была представлена первая значимая модель подобного типа, по 2024 год темпы прироста составят порядка 122 %.Продажи на рынке сгибаемых смартфонов, на котором доминирует Samsung, в 2021 году выросли на 148 % в сравнении с прошлым годом, несмотря на высокие цены моделей, при этом рынок смартфонов в целом подрос за тот же период всего на 7 %.Как сообщают в Canalys, одним из ключевых катализаторов роста спроса на подобные модели стала большая востребованность гаджетов с большими дисплеями в период пандемии и самоизоляции. Впрочем, эксперты компании ожидают, что со снятием ограничений у производителей смартфонов откроются новые возможности в этой сфере и рынок получит даже новый импульс.Модели с гибкими дисплеями могут стать драйверами, стимулирующими продажи смартфонов, они особенно привлекательны для любителей всего нового и/или традиционных пользователей устройств сегмента High-End. По данным Canalys, производители смартфонов на Android испытывают довольно сильное давление в премиум-сегменте, поскольку поставки новинок дороже $800 упали на 18 % в сравнении с уровнем 2019 года, а продажи моделей на iOS выросли на 68 % — вендорам необходимо увеличивать инвестиции в совершенствование технологий и интерфейсов для того, чтобы по-прежнему привлекать наиболее платёжеспособных клиентов.По данным Canalys, благодаря Samsung экосистема поставок комплектующих для смартфонов с гибкими дисплеями в последние годы развивалась очень быстро. Уже имеется немало производителей самих дисплеев такого типа, шарниров и прочих ключевых компонентов, а вендоры вводят всё новые технологические решения, при этом снижая цены на модели. Ещё одним «полем боя» является разработка конкурентоспособного программного обеспечения, специфического для данного формата устройств — это требует постоянных инвестиций в софт, поскольку пока он ещё далёк от идеала.Как сообщил представитель Canalys, основные вендоры смартфонов готовятся к конкуренции в данной категории, это станет жизненно важной частью стратегии развития High-End сегмента и корпоративного брендинга. Ожидается, что в этом году появится много новых складных устройств, а производители продолжат снижать их толщину, вес и цены — это необходимо, чтобы устройства были благосклонно приняты на массовом рынке.]]></text>
</doc>
