<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Зонд NASA «Юнона» прислал великолепные фото полумесяца Юпитера и его спутника Ганимеда]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[интересности из мира хай-тек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[юпитер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ганимед]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nasa]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[juno]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-16T15:36:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Участники миссии NASA, ответственной за работу зонда «Юнона» (Juno), опубликовали потрясающие снимки Юпитера и одной из лун этой гигантской планеты — Ганимеда. Не обошлось без компиляции снимков, сделанных зондом во время его движения вблизи газового гиганта.«Если бы вы могли путешествовать вместе с космическим кораблём NASA "Юнона" во время его приближения к Юпитеру во время одного из наиболее близких проходов недалеко от планеты, на вас произвёл бы впечатление потрясающий вид, аналогичный этому», — сообщается в блоге.Снимок Юпитера создан учёным Кевином М. Джиллом (Kevin M. Gill) с помощью компиляции семи фото, сделанных инструментом JunoCam в ходе 39 прохода зонда близ планеты 12 января 2022 года. В отличие от Луны или Венеры, серповидный Юпитер в принципе невозможно увидеть с Земли из-за особенностей орбит планет — даже в телескоп можно наблюдать только полностью освещённую поверхность.Изображение Ганимеда было сделано во время прохождения «Юноны » всего в 1046 км над поверхностью спутника в июне 2021 года. Учёный Томас Томопулос (Thomas Thomopoulos) обработал фото, снятое с помощью камеры JunoCam.На изображении виден крупный кратер Китту (Kittu) около 15 км в диаметре. Окружающие его тёмные «брызги» вероятно образовались после столкновения луны с более мелким небесным телом. Хотя, как говорят учёные, большинство кратеров имеют светлые «звёздочки» вокруг, около 1 % имеют тёмные следы — этот, по мнению учёных, загрязнён остатками упавшего тела, поэтому «лучи» и остаются тёмными, нагреваясь за счёт солнечных лучей, что не даёт замёрзнуть на их поверхности льду.]]></text>
</doc>
