<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Электромобили на борту осложнили тушение пожара на судне Felicity Ace — оно продолжает гореть в открытом море с прошлой недели]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[felicity ace]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[интересности из мира хай-тек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[блоки питания, адаптеры, источники питания]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-21T14:04:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наличие электромобилей на борту сыграло злую шутку с кораблём Felicity Ace, двигавшимся из Европы в США. После того, как на судне вспыхнул пожар, машины с литийионными аккумуляторами значительно затруднили его тушение. По данным занятой борьбой с огнём спасательной организации SMIT Salvage с таким пожаром невозможно бороться одной водой.По данным голландской SMIT Salvage, вызвавшейся тушить судно, пока рано говорить о том, как будет окончательно побеждён огонь, поскольку аккумуляторы всё ещё горят. По имеющимся данным, на борту корабля находилось около 4000 автомобилей из Германии, включая 1100 спортивных Porsche и 189 Bentley. 22 члена экипажа уже эвакуированы с судна, а корабль продолжает дрейфовать в районе Азорских островов. Хотя возгорание случилось ещё в минувшую среду, огонь ещё не удалось потушить.Хотя пройдут месяцы до того, как причина пожара будет установлена, возгорание на Felicity Ace поднимает вопрос — насколько транспортировка электромобилей вообще безопасна? По данным капитана одного из близлежащих портов, «ожидается, что сгорело всё или почти всё».В выходные SMIT Salvage тушила корабль с помощью пожарного буксира. Борта терпящего бедствие судна покоробились от жара. Находящиеся поблизости португальские ВМС не вмешиваются в процесс, но наблюдают за состоянием судна. Известно, что военные Португалии участвовали в спасении экипажа — сначала людей забрал на борт оказавшийся рядом нефтяной танкер под либерийским флагом, а потом они были вывезены на сушу военными вертолётами.По данным SMIT, компания рассчитывает высадить пожарных на корабль для завершения работ в течение текущей недели, как только появятся «стабильные» условия для локализации оставшихся «горячих точек». Как только огонь будет потушен, буксиры отведут судно в безопасное место.]]></text>
</doc>
