<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Предложение к 23 февраля: IPPON Innova G2 1000 — мощный источник бесперебойного питания]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[источник бесперебойного питания]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[блоки питания, адаптеры, источники питания]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ippon]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-18T11:27:01+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[IPPON Innova G2 1000 — мощный источник бесперебойного питания, созданный по онлайн-технологии, то есть с двойным преобразованием входного напряжения. Эта модель предназначена для защиты дорогостоящего оборудования, чувствительного к качеству питающего тока: рабочих станций, сетевого оборудования, серверов, систем NAS, лабораторных приборов. IPPON Innova G2 оснащена необслуживаемым герметичным свинцово-кислотным аккумулятором. При отключении электричества в сети он используется как резервный источник питания, поэтому подключенные устройства в течение некоторого времени продолжат работать, и у вас будет возможность выключить их в штатном режиме и сохранить важную информацию.ИБП сохраняет работоспособность при температуре от 0 до 40 °C и относительной влажности от 0 до 95 %. Для защиты от перегрева предусмотрен вентилятор, работающий с низким уровнем шума. Также в этой модели предусмотрена защита от короткого замыкания, перегрузки и высоковольтных выбросов. На корпусе есть разъемы для подключения шнуров питания. Для связи с компьютером используются разъемы RS232 и USB Type B. На фронтальной панели предусмотрен ЖК-дисплей, на который выводится важная информация о состоянии ИБП и режиме, в котором он работает.При подключении сетевой карты SNMP (приобретается дополнительно) можно осуществлять мониторинг и контроль за ИБП с помощью удаленного управления, например, запланированные отключения и перезагрузка. IPPON Innova G2 1000 — подарок, который окупит все ваши вложения надолго!]]></text>
</doc>
