<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Продажи смартфонов в КНР в минувшем месяце упали на 18,2 % в сравнении с январём прошлого года]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[китай]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кнр]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[статистика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-18T07:57:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По данным Китайской академии информационных и коммуникационных технологий (CAICT), поставки смартфонов в Китае в январе текущего года снизились на 18,2 % в сравнении с аналогичным периодом прошлого — до 32,4 млн экземпляров.Как сообщают в CAICT, в январе 2021 года продано 39,6 млн смартфонов. Объёмы поставок даже ниже, чем в минувшем декабре — тогда в стране было продано 32,7 млн экземпляров. Производители смартфонов испытывают проблемы с выпуском новых моделей во многом по причине глобальной нехватки чипов.По данным Reuters, ряд факторов, в частности — неверный расчёт спроса, а также неожиданные перебои в работе заводов и американо-китайский экономический конфликт привели к тому, что в стране зарегистрирована нехватка микрочипов для автомобильной отрасли.Помимо неё проблема распространилась и на другие сферы и типы чипов, а также на все виды аппаратного обеспечения, включая смартфоны. Кроме того, одной из причин падения спроса на новые гаджеты называется нежелание потребителей слишком часто обновлять электронику, нередко отмечаемое аналитическими компаниями в последнее время.]]></text>
</doc>
