<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Когда всё оказалось виртуальным: Fort Knox — крупный мод для Skyrim с футуристическим городом]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Евгений Миркин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[моды]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ролевой экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[the elder scrolls v: skyrim]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[моды, патчи, дополнения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[bethesda softworks]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[bethesda game studios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-22T12:38:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Несмотря на то, что The Elder Scrolls V: Skyrim недавно отметила десятилетие, игра чуть ли не ежедневно получает различные модификации. Теперь настало время и для такого крупного мода, как Fort Knox, который превращает фэнтезийную RPG в научную фантастику с неоновыми вывесками.Fort Knox создан моддером под псевдонимом Ripcat. Модификация представляет собой отдельную локацию в виде футуристического города с несколькими областями, включая Аккорд-Плаза, Даунтаун, промышленную зону, парк «Янабаяси» и озеро Атабаска. Новая модификация также позволяет игрокам путешествовать на остров Октоэйт. До него можно добраться на шаттле от Аккорд-Плаза. Мод содержит более 400 персонажей, свыше 150 комнат, роботов и более 150 современных видов оружия и брони.Попасть в Fort Knox можно благодаря заклинанию Log Out. После этого выяснится, что фэнтезийный средневековый мир The Elder Scrolls V: Skyrim — просто VR-симуляция. А реальный мир — вот этот самый футуристический город.Чтобы загрузить модификацию, вам потребуется зарегистрироваться на NexusMods.]]></text>
</doc>
