<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Опубликованы первые фотографии, полученные космическим телескопом «Джеймс Уэбб»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космический телескоп]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nasa]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[джеймс уэбб]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-11T21:55:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Космический телескоп «Джеймс Уэбб» близок к завершению первой фазы многомесячного процесса настройки основного зеркала и камеры ближнего инфракрасного диапазона (NIRCam). Аппарат прислал на Землю первые тестовые фотографии, сообщается в официальном блоге аэрокосмического агентства NASA.В рамках последней фазы подготовки «Джеймса Уэбба» к его основной космической исследовательской миссии перед аппаратом стояло две задачи: подтвердить работоспособность камеры ближнего инфракрасного диапазона NIRCam, а также убедиться в том, что каждый из 18 сегментов основного зеркала телескопа способен улавливать свет от одного и того же объекта съёмки. В качестве цели эксперимента была выбрана звезда HD 84406, расположенная примерно в 285,5 световых года от Земли в созвездии Большой Медведицы. В итоге каждый из 18 сегментов основного зеркала телескопа сделал фотографию объекта и передал её на NIRCam, с помощью которой было получено единое изображение удалённого объекта. Его можно увидеть ниже.На фото показана одна и та же звезда, но снятая с ракурса каждого отдельного сегмента зеркала аппарата. В течение ближайшего месяца задача команды телескопа будет заключаться настройке каждого сегмента зеркала таким образом, чтобы в итоге телескоп мог получать не сегментированное изображение, а качественную и значительно более чёткую фотографию с одним объектом в кадре.Для телескопа «Джеймс Уэбб» сама звезда HD 84406 не представляет никакого научного интереса. Её выбрали в качестве объекта для калибровки инструментов космической обсерватории из-за её высокой светимости, а также отсутствия поблизости других звёзд с аналогичным уровнем светимости, что могло бы помешать калибровке зеркала телескопа. Каждая промаркированная светлая точка на изображении ниже — это HD 84406, снятая с разных ракурсов тем или иным сегментом основного зеркала телескопа.В ходе съёмки, проводившейся 2 февраля, телескоп 156 раз изменял ориентацию в пространстве и в конечном итоге получил с помощью NIRCam 1560 изображений объекта. Объём собранных и необработанных данных составил 54 Гбайт, указывается в блоге NASA. Весь процесс съёмки занял почти 25 часов. Разрешение объединённого мозаичного изображения звезды HD 84406 составляет свыше двух миллиардов пикселей. Область поиска равнялась примерно одной площади полной Луны, отмечают в американском космическом ведомстве.В дополнение к фотографии звезды HD 84406 специалисты аэрокосмического агентства NASA также поделились селфи-фотографией самого зеркала телескопа «Джеймса Уэбба».Она была получена камерой NIRCam во время процедуры настройки основного зеркала космической обсерватории.]]></text>
</doc>
