<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Представлены эксклюзивные Samsung Galaxy S22 Ultra в корпусах из титана с золотыми вставками по цене от 394 тыс. рублей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[samsung]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[caviar]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[galaxy s22 ultra]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-22T14:44:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российский бренд Caviar, занимающийся созданием люксовых версий смартфонов, анонсировал новый Samsung Galaxy S22 Ultra в драгоценном исполнении, включающем золото 24 карата, титан, натуральную кожу, углеволокно и различные гравировки. В зависимости от выбранного дизайна стоимость устройства колеблется от 394 тыс. рублей до 479 тыс. рублей.Эксклюзивные варианты дизайна разрабатывались специально для Galaxy S22 Ultra, но также в новых исполнениях Caviar предлагает более доступные Galaxy S22 и Galaxy S22+, которые стоят от 359 тыс. рублей. Отмечается, что дизайн Caviar для новых флагманов Samsung создан на основе популярного в искусстве стиля ар-деко, для которого характерны насыщенность золотом, симметрия и чёткие контуры.    Самая старшая версия называется Galaxy S22 Ultra Ocelot. В нём используется закалённый титан с чёрным PVD-покрытием и золотым узором, а декоративные элементы покрыты золотом 24 карата. Завершает дизайн рельефный узор в стиле ар-деко. Ценителям динамики и спортивных авто должен понравиться стиль Drive, вдохновлённый обликом спорткаров первой половины прошлого века. Этот дизайн создан в том числе из высокотехнологичных материалов, таких как автомобильный карбон. Также в дизайне Drive используется титан с PVD-покрытием.Эксклюзивные версии смартфонов Galaxy S22 поступят в продажу 11 марта, одновременно с выходом новых флагманов Samsung на мировой рынок. Оформить предварительный заказ на покупку смартфона от Caviar можно уже сейчас. Некоторые из версий выйдут ограниченным тиражом.]]></text>
</doc>
