<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вместительный корпус Cooler Master HAF 700 Evo оснащён дисплеем Iris]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[корпуса, настольные компьютеры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[корпус]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[cooler master]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-16T07:09:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Cooler Master анонсировала корпус HAF 700 Evo для мощных игровых компьютеров. Новинка допускает установку материнских плат формата Mini-ITX, Micro-ATX, ATX, E-ATX, SSI-CEB и SSI-EEB.Общие габариты изделия, включая выступающие части, составляют 666 × 294 × 626 мм. Внутри есть место для восьми карт расширения. Могут монтироваться массивные графические ускорители — длиной до 490 мм. При желании видеокарту можно закрепить вертикально.Левая боковая стенка может быть выполнена из закалённого стекла или стали. Допускается установка до двенадцати накопителей типоразмера 3,5 или 2,5 дюйма. Ограничение по длине блока питания составляет 200 мм, по высоте процессорного кулера — 166 мм.Во фронтальной части расположен круглый дисплей Iris, на котором может отображаться информация о работе системы. В оснащение изначально включены пять вентиляторов: два фронтальных SickleFlow PWM Performance диаметром 200 мм, а также два тыльных и один нижний SickleFlow PWM ARGB на 120 мм.Корпус предоставляет широчайшие возможности по организации воздушного и жидкостного охлаждения. В общей сложности предусмотрены посадочные места для 18 вентиляторов. Кроме того, могут применяться радиаторы формата до 480 мм.На лицевую панель выведены четыре порта USB 3.2 Gen1 3.0, разъём USB 3.2 Gen2 Type-C, гнёзда на 3,5 мм для наушников и микрофона. ]]></text>
</doc>
