<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Москве представили первый российский электрогрузовик EVM PRO — его производство начнут в третьем квартале]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобили]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[производство]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-22T19:47:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания «Электромобили Мануфэкчуринг рус» презентовала электрический грузовой автомобиль EVM PRO, серийное производство которого начнётся в третьем квартале 2022 года. Он может проезжать до 300 км на одном заряде блока аккумуляторных батарей, перевозить до 1 тонны груза и разгоняться до 80 км/ч. Продажи EVM PRO начнутся уже осенью этого года по цене в 3,5 млн рублей.«Это электромобиль полностью отечественного производства, который создан петербургской компанией "Электромобили Мануфэкчуринг рус" в сотрудничестве с УАЗ», — сообщил во время презентации генеральный директор «Электромобили Мануфэкчуринг рус» Илья Рашкин.Согласно имеющимся данным, в конструкции авто в качестве силовой установки задействован синхронный электродвигатель и силовая электроника российского производства. Также отмечается, что в EVM PRO используется бортовая электроника и программное обеспечение собственной разработки. Сборка электромобилей будет осуществляться в ОЭЗ «Технополис Москва».Серийное производство планируется развернуть в третьем квартале, а первый электромобиль сойдёт с конвейера и будет доступен для покупки в сентябре. Предполагается, что основным рынком сбыта для EVM PRO станут службы внутригородской логистики, почтовые службы, коммунальные службы и др.Источник отмечает, что 18 января 2022 года Минпромторг завершил сбор заявок на заключение специального инвестиционного контракта для производства электромобилей. Заявки подали компании ООО «Моторинвест» из Липецкой области и ООО «Электромобили Мануфэкчуринг рус» из Санкт-Петербурга. На этой неделе было объявлено, что обе заявки признаны межведомственной комиссией победителями конкурсного отбора.]]></text>
</doc>
