<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наноспутник NACHOS предупредит о надвигающихся извержениях вулканов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спектрометр]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[вулкан]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[наноспутник]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-23T12:03:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Частью полезной нагрузки последней миссии Cygnus, стартовавшей к МКС в минувшую субботу, 19 февраля, стал наноспутник NACHOS. Он предназначен для раннего обнаружения признаков извержений вулканов ещё до их начала, что позволит лучше подготовиться к катаклизму.Название аппарата NACHOS расшифровывается как «Наноспутниковая система атмосферных химических гиперспектральных наблюдений» (Nanosat Atmospheric Chemistry Hyperspectral Observation System) — он будет наблюдать за поверхностью Земли с орбиты высотой 480 км. Наноспутник будет развёрнут в мае, когда 17 миссия Cygnus окончательно завершится, и грузовой корабль покинет МКС. После начала эксплуатации спутник сможет обнаруживать диоксид серы, диоксид азота и другие характерные вулканические газы на участках размером от 0,4 км².NACHOS сможет работать не только с вулканами: к примеру, двуокись азота является стандартным продуктом сгорания ископаемых видов топлива и оказывается следовым газом для двуокиси углерода, который способствует глобальному потеплению. Однако в краткосрочной перспективе он будет наиболее полезным для раннего оповещения об извержениях: только в этом году успели отметиться тихоокеанский Хунга-Тонга-Хунга-Хаапай и итальянский Этна.Важнейшим достоинством наноспутника является не только присутствующий на его борту гиперспектрометр, но и особый алгоритм обработки данных на основе искусственного интеллекта, который сокращает их объёмы и уменьшает время, необходимое для их передачи на Землю. Это позволит учёным быстрее реагировать на поступающие сигналы. После развёртывания в мае NACHOS проработает на орбите около года, и в обозримом будущем на орбиту будет отправлен ещё один в рамках программы космических испытаний американского Министерства обороны.]]></text>
</doc>
