<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Еженедельный чарт Steam: Total War: Warhammer III забралась на первое место, а Cyberpunk 2077 вернулась в пятёрку лучших]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Юлия Позднякова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[стратегия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[steam]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[шутер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rts]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[valve]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[total war: warhammer iii]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[симулятор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[продажи игр]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-21T15:42:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Dying Light 2 Stay Human потеряла первое место в чарте продаж Steam после двух недель лидерства. На самой высокой позиции оказалась Total War: Warhammer III, вышедшая 17 февраля. Cyberpunk 2077, на прошлой неделе получившая масштабное обновление, вернулась в пятёрку лучших.Несмотря на проблемы с оптимизацией, ставшие одной из главных причин смешанных оценок в Steam, Total War: Warhammer III прибавила сразу шесть позиций. В день премьеры количество одновременных игроков достигло 166 754, после чего показатель начал снижаться. Пик за последние сутки — 140 030 человек. На основании почти 16 тысяч рецензий рейтинг проекта в сервисе составляет 62 % (на старте он был ниже 50 %). Пользователи жалуются на низкую кадровую частоту, баги, вылеты и размытую картинку.На рейтинг также повлияли ошибки Creative Assembly в проведении рекламной кампании в Китае. Как рассказал аналитик Даниэль Ахмад (Daniel Ahmad), ранний доступ к игре выдали большому количеству незаинтересованных в ней стримеров, которые раскрыли слишком много подробностей до релиза. Недовольство китайских геймеров, на тот момент уже оформивших предзаказ, вылилось в ревью-бомбинг.Критики приняли игру тепло: средний балл на Metacritic — 88/100. В рецензии для 3DNews Михаил Пономарёв назвал её «занятной стратегией с колоритными героями и увлекательной кампанией» и поставил оценку 8 из 10.Ещё одна новинка, King of Fighters XV, расположилась на двух строчках (восьмой и девятой), однако стартовые показатели оказались слабыми (максимум с момента релиза — 8 226 одновременных пользователей). В Steam файтинг получил более 1100 отзывов в Steam и имеет рейтинг 87 %, а средняя оценка на Metacritic варьируется в пределах 79–82/100.Ролевой экшен Elden Ring, релиз которого назначен на 25 февраля, поднялся на три строчки и разместился на второй. Вчера Bandai Namco и From Software представили обзорный трейлер игры. Dying Light 2 Stay Human опустилась на третье место. Недельный пик активности в игре пришёлся на 14 февраля — максимальное количество одновременных пользователей в этот день составило 92 582. За последние 24 часа экшен собрал 80 786 человек одновременно (рекорд за всё время — 274 983). В четверг разработчики выпустили новый патч и вторую часть бесплатного DLC Authority.Lost Ark, занимавшая пять позиций, осталась в десятке только в виде набора основателя Vanquisher (четвёртое место). Количество одновременных игроков в MMORPG не опускается ниже миллиона (за последние сутки — 1 174 722 при собственном рекорде 1 325 305).Cyberpunk 2077 забралась на пятую строчку и приблизилась к отметке в 60 тыс. одновременных игроков благодаря выходу большого патча 1.5 и 50-процентной скидке, которая будет действовать до 1 марта. Обновление внесло множество улучшений, но одновременно вызвало проблемы с производительностью и запуском на ПК, а также лишило RPG официальной поддержки видеокарт NVIDIA 700-й серии. Вчера CD Projekt RED выпустила ещё один патч, решивший некоторые проблемы с оптимизацией на слабых ПК и добавивший настройки трассировки лучей.Шестая строчка досталась Deluxe-изданию дополнения «Королева-ведьма» (The Witch Queen) к Destiny 2, релиз которого состоится 22 февраля. На седьмую позицию вернулся комплект с VR-шлемом Valve Index, а закрывает топ-10 симулятор выживания Dread Hunger, вышедший из раннего доступа 26 января.Топ-10 продуктов по выручке (14–20 февраля):]]></text>
</doc>
