<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Европейские астронавты призвали ЕС создать собственный космический корабль, чтобы не зависеть от России и США]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[интересности из мира хай-тек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ес]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[esa]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[европа]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-17T16:26:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Хотя европейские астронавты летают в космос с 1978 года, десятилетиями им приходится быть пассажирами на российских и американских кораблях — Европа не имеет собственных и зависит от других стран. Европейское подразделение Ассоциации исследований космоса, в которое входят более 45 астронавтов из ЕС, опубликовало манифест, обращённый к властям и размещённый вчера на сайте Европейского космического агентства (ESA).В документе заявляется, что лидеры Евросоюза должны быстро решить, намерен ли континент ускорить свои попытки остаться на ведущих позициях среди «космических» держав.«Хотя Европа всё ещё находится на переднем крае многих космических начинаний, таких как наблюдения за Землёй, навигация и космические науки, она отстаёт в имеющих всё большее стратегическое значение областях: исследований и транспортировки в космосе. ВВП Европы сопоставим с показателями США, но её совместные инвестиции в исследование космоса не достигают даже одной десятой от расходов NASA», — констатируется в манифесте.Как заявляет организация, у России имеется «Союз», у Китая — «Шэньчжоу», а у NASA — разрабатываемые SpaceX корабли Crew Dragon, не считая готовящихся премьер кораблей Orion и разработанного Boeing Straliner. В ближайшие два года собственный проект намерена продемонстрировать и Индия.По мнению представителей Ассоциации исследователей космоса, отсутствие собственных кораблей не просто заставляет полагаться на прихоти партнёров, включая Россию, NASA и частных космических перевозчиков. Летая на кораблях SpaceX, Евросоюз только обогащает соперников по космической гонке.«Если мы упустим шанс изменить status quo, мы будем вынуждены закупать транспортировку людей в космосе у других субъектов, без каких-либо гарантий, что наши нужды и ценности будут в приоритете», — заявило агентство и призвало не повторять прошлых ошибок, которые привели Евросоюз к зависимости от поставок энергоносителей и информационных технологий. Кроме того, бездействие скажется на промышленной конкурентоспособности, причём деньги европейских налогоплательщиков будут расходоваться на благо зарубежных соперников.Манифест опубликован весьма вовремя — новый глава Европейского космического агентства Джозеф Ашбахер (Josef Aschbacher) продвигает многие амбициозные программы, а теперь призвал на помощь влиятельную команду — десятки европейских астронавтов, фактически задействовав административный ресурс.Документ появился в тот же день, 16 февраля, когда ESA проводило саммит в Тулузе, в ходе которого обсуждались стратегические вопросы освоения космоса и борьба с изменениями климата. Среди спикеров числился и президент Франции Эммануэль Макрон (Emmanuel Macron), а также другие влиятельные лица. Не исключено, что окончательное решение о создании собственного корабля ЕС будет принято во время встречи Совета министров в Париже в ноябре текущего года — именно там будут составлять смету расходов на будущее.Если деньги будут выделены, останется решить ещё немало важных вопросов — от того, какой ракетой-носителем будет осуществляться доставка — старой Ariane 6 или новой, до того, какие государства будут отвечать за строительство корабля, на разработку, строительство и тестирование которого могут уйти десятилетия.]]></text>
</doc>
