<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Видео: новый турнир и разнообразие бойцов в релизном трейлере файтинга The King of Fighters XV]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[файтинг]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[snk corporation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[the king of fighters xv]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[премьера]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-15T09:09:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Японский издатель и разработчик SNK Corporation представил релизный трейлер своего аниме-файтинга The King of Fighters XV по случаю премьеры расширенного издания игры на консолях.Напомним, в состав Deluxe-версии The King of Fighters XV для PlayStation 4, PlayStation 5, Xbox Series X и S входит ранний доступ к проекту за три дня до официального релиза, то есть с 14 февраля.Обнародованный ролик длится полторы минуты и демонстрирует начало нового бойцовского турнира The King of Fighters, а также нарезку с участием многих персонажей, которые будут на старте игры.В преддверии официального релиза The King of Fighters XV также получила первые оценки. На сайте агрегатора Metacritic средний рейтинг файтинга составляет от 77 до 82 % в зависимости от платформы.The King of Fighters XV поступит в продажу 17 февраля для PC (Steam, Epic Games Store, Microsoft Store), PlayStation 4, PlayStation 5, Xbox Series X и S. На запуске в игре будет 39 героев, а до конца года добавят ещё 12.]]></text>
</doc>
