<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[PlayStation Plus в марте: Ghostrunner, Team Sonic Racing, ARK: Survival Evolved и бонус]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[аркада]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ark: survival evolved]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[гонки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation plus]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ghost of tsushima]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[team sonic racing]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[симулятор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ps plus]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ghostrunner]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-23T20:40:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Sony Interactive Entertainment на сайте официального блога PlayStation представило мартовскую подборку бесплатных игр для подписчиков своего сервиса PlayStation Plus.Как и намекал пользователь портала Dealabs под псевдонимом billbil-kun, в грядущую линейку PlayStation Plus войдут симулятор выживания ARK: Survival Evolved и гоночная аркада Team Sonic Racing в версиях для PS4.Пользователям PlayStation 5 в рамках предстоящей подборки достанется киберпанковый слешер Ghostrunner. На PS4-издание проекта предложение PlayStation Plus не распространяется.Кроме того, в качестве бонуса мартовской линейки выступает мультиплеерный режим Legends для самурайского экшена Ghost of Tsushima. «Легенды» будут доступны для владельцев как PS4, так и PS5.Раздача начнётся 1 марта. До этого дня добавить в свою библиотеку можно февральские проекты: Planet Coaster: Console Edition (PS5), EA Sports UFC 4 (PS4) и Tiny Tina's Assault on Dragon Keep: A Wonderlands One-shot Adventure (PS4).]]></text>
</doc>
