<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На этой неделе для Assassin's Creed Valhalla выйдет патч 1.5 и стартуют выходные бесплатной игры]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ubisoft]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[assassin's creed valhalla]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[облачные игровые платформы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ролевой экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[моды, патчи, дополнения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ubisoft montreal]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-21T09:04:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Ubisoft в официальном микроблоге своей серии псевдоисторических боевиков с открытым миром Assassin's Creed раскрыло ближайшие планы на скандинавскую Assassin's Creed Valhalla.Как стало известно, уже завтра, 22 февраля, для Assassin's Creed Valhalla выпустят обновление 1.5. Что оно включает, на данном этапе не раскрывается, но, учитывая порядковый номер, изменений должно быть немало.Кроме того, в период с 24 по 28 февраля пользовали всех целевых платформ Assassin's Creed Valhalla смогут опробовать проект без каких-либо финансовых вложений в рамках акции «Бесплатные выходные».Наконец, 10 марта Assassin's Creed Valhalla ждёт крупное платное дополнение Dawn of Ragnarok («Заря Рагнарёка»). Аддон раскроет сюжетную линию бога Одина и предложит более 35 часов геймплея.Assassin’s Creed Valhalla доступна на PC (Epic Games Store, Ubisoft Connect), PS4, PS5, Xbox One, Xbox Series X и S, а также в Google Stadia. В декабре 2021 года выручка с продаж игры достигла $1 млрд — впервые в истории серии.]]></text>
</doc>
