<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России появится платформа для безопасной разработки ПО]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[софт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[безопасность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[вирусы, трояны, уязвимости в по, вопросы безопасности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[программное обеспечение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-17T10:27:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Федеральная служба по техническому и экспортному контролю (ФСТЭК России) планирует создать доверенную среду разработки программного обеспечения (ПО). Предполагается, что на базе данной платформы будет создаваться софт для субъектов критической информационной инфраструктуры.Как сообщает газета «Коммерсантъ», 16 февраля нынешнего года был объявлен тендер на «создание унифицированной среды разработки безопасного отечественного программного обеспечения». Начальная стоимость контракта составляет 510 млн рублей, а работы должны быть завершены до декабря 2024 года.Доверенная среда необходима, чтобы российские компании при создании ПО не могли случайно или намеренно оставить в нём уязвимости и бэкдоры. Платформа предназначена прежде всего для разработки продуктов для оборонных ведомств, финансового сектора, энергетической отрасли и других структур, где требуется максимальный уровень безопасности.Участники рынка говорят, что доверенная среда позволит ФСТЭК фактически в реальном времени контролировать процесс создания программного обеспечения. «Впоследствии российские компании могут обязать разрабатывать софт для субъектов критической информационной инфраструктуры исключительно в этой системе, чтобы снизить риски информационной безопасности», — отмечают эксперты.Специалисты также говорят, что указанной суммы хватит в лучшем случае на реализацию пилотного проекта. Создание же полноценной унифицированной среды разработки обойдётся «на порядок дороже». ]]></text>
</doc>
