<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Минцифры пытается пристроить более 300 тыс. планшетов на ОС «Аврора», но в нынешнем виде они никому не нужны]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[планшет]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[планшетные компьютеры и смартбуки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[аврора]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-22T10:54:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Минцифры до 1 сентября должно передать 312 тыс. планшетных компьютеров на базе операционной системы «Аврора», которые в прошлом году использовались Росстатом в ходе переписи населения, другим госорганам. Проблема в том, что в текущей конфигурации эти устройства не нужны чиновникам даже бесплатно. Об этом пишет «Коммерсант» со ссылкой на собственный осведомлённый источник в правительстве.Отмечается, что у Минцифры осталось несколько месяцев, чтобы избавиться от планшетов, но в текущем виде госорганы не готовы брать их. По его словам, в МВД согласились принять устройства только в случае их доработки. В ведомстве заявили о необходимости интеграции планшетов с информационной системой обеспечения деятельности МВД, добавлении приложений для работы ГИБДД, а также оснащении устройств сканером отпечатков пальцев.Согласно имеющимся данным, Росстат должен до 1 марта удалить с планшетов данные, собранные в ходе переписи населения, а также начать передачу устройств Минцифры. В аппарате вице-премьера Дмитрия Чернышенко сообщили, что в рамках поручения президента РФ Минцифры «ведёт работу по передаче технических устройств на ОС "Аврора", закупленных для проведения Всероссийской переписи населения в 2021 году». В Минцифры подтвердили, что в настоящее время ведутся переговоры с ведомствами, которые могут забрать планшеты.  По данным источника, кроме МВД планшетные компьютеры могут быть переданы Минздраву и Министерству просвещения. Однако отмечается, что в упомянутых ведомствах также считают, что в нынешнем виде устройства не подходят для применения, поскольку разработка и установка на ОС «Аврора» специализированных приложений потребует не менее года времени, а также не обойдётся без финансовых вложений. В прошлом году сообщалось, что Минцифры запрашивало из бюджета 19,4 млрд рублей на развитие ОС «Аврора» в период с 2021 по 2023 годы. Средства должны пойти в том числе на разработку специализированных приложений для нужд врачей и учителей.]]></text>
</doc>
