<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Релиз консольных версий SpellForce 3 Reforced снова перенесли — теперь на июнь]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[spellforce 3]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ролевая стратегия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[стратегия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[thq nordic]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[grimlore games]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-16T18:57:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство THQ Nordic и разработчики из мюнхенской студии Grimlore Games объявили об очередном переносе релиза консольных версий своей ролевой стратегии SpellForce 3 Reforced.Напомним, SpellForce 3 Reforced была представлена в прошлом августе и ожидалась к выпуску 7 декабря 2021 года одновременно на ПК и приставках, но впоследствии консольный релиз отложили до 8 марта 2022-го.Как стало известно, отныне премьера SpellForce 3 Reforced на PS4, PS5, Xbox One, Xbox Series X и S ожидается 7 июня. Предзаказы стандартного и полного (включает дополнения Soul Harvest и Fallen God) изданий всё ещё доступны.Что касается причин переноса, то команде потребовалось больше времени, чтобы «достичь цели и предоставить игрокам как можно более увлекательную ролевую стратегию в реальном времени на консолях».Пока что SpellForce 3 Reforced доступна только на ПК (Steam, GOG, Epic Games Store). Издание предлагает улучшения квестов, кооператива, баланса, механик, древ умений и интерфейса, поддержку модов и контроллера, а также новый контент.]]></text>
</doc>
