<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сооснователь криптобиржи Huobi пророчит следующий «бычий» тренд биткоина не ранее 2024 года]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[криптовалюта]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[биткоин]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[прогноз]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-21T11:48:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ду Джун (Du Jun), соучредитель криптовалютной биржи Huobi, выступил с прогнозом, согласно которому «бычьего» тренда на рынке биткоина, когда цена криптовалюты будет расти продолжительное время, вряд ли следует ждать до конца 2024 или начала 2025 года.Джун сообщил ресурсу CNBC, что бычьи рынки биткоина тесно связаны с так называемым халвингом, который происходит каждый раз после завершения добычи очередных 210 тыс. блоков, примерно раз в четыре года.Последний халвинг, представляющий собой двукратное сокращение выплаты за добытый блок, состоялся в мае 2020 года. после этого биткоин резко пошёл в гору и в 2021 году превысил исторический максимум, поднявшись в цене выше $68 000. Добавим, что аналогичный процесс наблюдался и после халвинга в 2016 году.Следующий халвинг, как ожидается, произойдёт в 2024 году. Именно с этим событием Ду Джун связывает временные рамки наступления очередного «бычьего» рынка биткоина.Вместе с тем Джун отметил, что точно предсказать развитие событий на криптовалютном рынке сложно, поскольку существует множество других факторов, которые также могут на него повлиять, например, геополитические проблемы, включая войну или Covid.После пиков в 2016 и 2021 годах биткоин значительно упал в цене. В настоящее время он торгуется почти на 40 % ниже своего рекордного максимума, достигнутого в ноябре прошлого года. Джун предположил, что если цикл повторяется, то сейчас мы находимся на ранней стадии медвежьего рынка, характеризующегося длительным падением стоимости криптовалюты.]]></text>
</doc>
