<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Xiaomi скоро выпустит смарт-часы Watch S1 в Европе — их цена составит 195 евро]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[носимая электроника]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смарт-часы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xiaomi]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[утечка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[цена]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-14T19:22:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Во время китайской презентации флагманских смартфонов Xiaomi 12 в декабре прошлого года, Xiaomi продемонстрировала свои новейшие смарт-часы Watch S1. Предполагается, что вскоре новинки дебютируют на международном рынке. В преддверии глобального запуска Xiaomi 12 и Watch S1 стала известна европейская цена смарт-часов.Xiaomi Watch S1 были замечены на немецком Amazon. На странице продукта, которая уже удалена или скрыта, была указана цена в 195,08 евро. Эта цифра выглядит вполне правдоподобной, учитывая что стоимость устройства в Китае составляет около $173. К сожалению, дата запуска устройства на глобальном рынке не была раскрыта, однако вполне вероятно, что новинка дебютирует за пределами Китая на выставке MWC 2022 в Барселоне, которая стартует 28 февраля.Напомним, что Xiaomi Watch S1 оснащаются круглым 1,43-дюймовым AMOLED-экраном с плотностью 326 пикселей на дюйм, вписанным в тонкий металлический корпус. Дисплей покрыт сапфировым стеклом. Часы обеспечивают до 12 дней автономной работы и поддерживают NFC для бесконтактных платежей.]]></text>
</doc>
