<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Tesla уже выбирает место для строительства второго завода электромобилей в Китае]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[шанхай]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[китай]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[tesla]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[слухи]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-15T10:33:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Tesla, по некоторым данным, изучает возможность строительства ещё одного предприятия на территории Китая. Первое китайское предприятие Tesla уникально не только тем, что было построено в рекордные сроки и стало крупнейшим экспортёром электромобилей данной марки, но и структурой собственности — вопреки правилам, китайские власти не стали навязывать американской компании партнёров из числа местных компаний. Прогресс Tesla в развитии имеющегося китайского предприятия во многом обусловлен тем, что оно расположено в зоне свободной торговли Шанхая. Для американского производителя электромобилей важен фактор минимизации бюрократических барьеров, о чём можно судить хотя бы по истории строительства предприятия в окрестностях Берлина, которое должно было начать выпуск продукции ещё прошлым летом, но вместо этого до сих пор ожидает окончательных согласований с местными чиновниками.Как поясняет Car News China со ссылкой на полученные властями провинции Ляонин на северо-востоке Китая документы, компания Tesla рассматривает эту местность в качестве одной из вероятных площадок для строительства второго предприятия по сборке электромобилей на территории Китая. Если быть точнее, предприятие может быть построено в Шэньяне, являющемся административным центром провинции.По данным источника, за право разместить второе предприятие Tesla в Китае с этим городом соперничают ещё не менее семи населённых пунктов в различных провинциях Китая. Местный рынок очень важен для Tesla, сейчас предприятие в Шанхае является крупнейшим по количеству выпускаемых электромобилей и главной экспортной площадкой, поэтому появление второго предприятия в Китае остаётся лишь вопросом времени. Илон Маск (Elon Musk) на последнем квартальном мероприятии заявил, что с выбором новых мест для строительства предприятий компания намеревается определиться к концу текущего года.]]></text>
</doc>
