<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В следующий понедельник Atlus сделает анонс по Soul Hackers, а пока развлекает игроков тизерами]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[atlus]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[shin megami tensei]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-18T11:57:08+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Японский издатель и разработчик Atlus открыл тизер-сайт и Twitter-аккаунт под названием Soul Hackers, а также запустил обратный отсчёт до анонса, который прозвучит 21 февраля в 14:00 по Москве.Период до таинственной презентации Atlus решила наполнить ещё большим количеством намёков и тизеров: упомянутый Twitter-аккаунт, который называет себя Aion, регулярно выходит на связь с аудиторией и предупреждает о грозящем конце света.Предотвращать апокалипсис Aion взялся с помощью странных прямых трансляций (первая уже прошла, вторая стартует сегодня в 14:00 МСК), на которых пользователям задают вопросы и показывают слегка искажённые изображения.Все стримы, твиты и тизеры публикуются практически исключительно на японском, но за развитием событий следит, в том числе, и Twitter-аккаунт западного подразделения Atlus. Так что, вероятно, грядущий анонс будет международным.На что именно намекает Atlus, на данный момент неясно, но «полноценный ремейк» ролевой игры Devil Summoner: Soul Hackers был одним из вариантов ответа на вопрос в прошлогоднем потребительском опросе от японской компании.Devil Summoner: Soul Hackers — вторая часть Devil Summoner (подсерия Shin Megami Tensei). Японская версия дебютировала в ноябре 1997 года на Sega Saturn, а до западной аудитории игра добралась в апреле 2013-го с выходом ремейка на Nintendo 3DS.События Devil Summoner: Soul Hackers разворачиваются в мире, объединяющем технологии и демонологию. В роли члена элитной группы хакеров игрокам предстоит сражаться, чтобы раскрыть злодейский заговор.]]></text>
</doc>
