<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Huawei разрабатывает смартфон с 3D-камерой для анализа структуры кожи лица]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[3d-технологии]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[huawei]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[камера]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-14T15:07:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Всемирная организация интеллектуальной собственности (World Intellectual Property Organization, WIPO), по сообщению ресурса LetsGoDigital, выдала компании Huawei патент на необычную систему камер для смартфона.Как можно видеть на концепт-рендерах, многомодульный блок выполнен в виде кольца, в верхней, левой и правой частях которого находятся оптические компоненты с датчиками изображений. Снизу установлена двойная светодиодная вспышка.Центральная часть кольца отведена под круглый цветной дисплей. Он выполняет функции видоискателя во время фото- или видеосъёмки.Предложенная система предназначена для выполнения 3D-сканирования лица пользователя с целью оценки структуры кожи. В частности, может собираться информация о состоянии пор, цветовом тоне, покраснениях, угревой сыпи, морщинах, тёмных областях возле глаз и пр. Сопутствующее программное обеспечение сможет проводить анализ собранных данных и выдавать рекомендации по улучшению состояния кожи лица.Система сможет осуществлять традиционную съёмку. Впрочем, пока разработка существует только в патентной документации. Планы по её выводу на коммерческий рынок Huawei не раскрывает. ]]></text>
</doc>
