<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В США создали полномасштабный прототип ядерного микрореактора — это ускорит появление коммерческих установок]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Детинич]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[окружающая среда]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[американцы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[реакторы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[аэс]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-11T13:46:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Национальной лаборатории Айдахо (INL) был создан полномасштабный прототип ядерного микрореактора по программе MARVEL Министерства энергетики США (DOE). Установка сможет вырабатывать до 100 кВт электрической или тепловой энергии и станет решением для децентрализованного и даже мобильного производства электроэнергии и тепла.Прототип PCAT (primary coolant apparatus test или, по-русски, аппарат для испытания первичного теплоносителя) изготовлен по тем же стандартам, что и настоящий реактор. Это конструкция из нержавеющей стали весом свыше 900 кг. В установку входят четыре двигателя Стирлинга, которые будут вырабатывать электроэнергию через первичный и промежуточный насосы охладителя. У прототипа PCAT не будет ядерного топлива — нагрев рабочего теплоносителя будет осуществляться с помощью электрических нагревателей.Как говорят разработчики, моделирование не позволяет в деталях изучить все нюансы теплообмена в проектируемом микрореакторе. Полномасштабный прототип позволяет сделать это со всей необходимой точностью, давая возможность уточнить нюансы дизайна и открывая путь к подготовке разрешительных документов на производство и эксплуатацию ядерных микрореакторов предложенного дизайна.Ожидается, что прототип ускорит появление демонстратора и в 2024 году первый действующий микрореактор может быть введён в эксплуатацию. Его уже ждут на удалённых военных базах, в посёлках нефтяников и там, где энергия нужна в полном объёме, а возможностей для генерации по разумной стоимости нет и не ожидается. Похоже, приближается время, когда мечта получить ядерный реактор в частное пользование перекочует из области фантастики в реальную жизнь.]]></text>
</doc>
