<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Прокурор Техаса подал в суд на Meta]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[суд]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[закон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[техас]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[me]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-14T23:40:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Генеральный прокурор штата Техас, подал иск против компании Meta*, заявив, что технология распознавания лиц, которая уже некоторое время не используется компанией в принадлежащей ей соцсети Facebook*, нарушила конфиденциальность жителей этого штата. По словам людей, знакомых с вопросом, иск требует административного взыскания в размере сотен миллиардов долларов.В своём заявлении генпрокурор Техаса Кен Пакстон (Ken Paxton) сказал, что распознавание лиц на фотографиях, которые пользователи загружали в Facebook* с 2010 до конца прошлого года, привело к десяткам миллионов нарушений законов штата. «Facebook тайно собирает самую личную информацию техасцев — их фото и видео — для собственной корпоративной выгоды», — сказал Пакстон. По его словам, законы Техаса запрещают такой сбор данных уже более 20 лет.Meta* пока не прокомментировала сложившуюся ситуацию. Однако компания ранее урегулировала ещё один аналогичный судебный иск в штате Иллинойс, выплатив компенсацию в размере $650 миллионов. Коллективный иск, поданный в 2015 году, Facebook* оспорить не смогла и в 2020 году пошла на соглашение с судом. После того, как стало известно об урегулировании дела в Иллинойсе, Техас направил тогда ещё Facebook* гражданскую повестку в суд с просьбой предоставить информацию о системе распознавания лиц.Прокурор штата Техас заявляет, что система распознавания лиц Facebook* игнорировала юридические требования штата в отношении фиксации черт лица пользователей. Закон Техаса запрещает сбор биометрических идентификационных данных людей без их согласия и запрещает обмен этой информацией. В отличии от закона Иллинойса, который привёл к коллективному иску, закон Техаса может быть приведён в действие только генеральным прокурором. Он предусматривает штраф в размере $25 тысяч за каждое отдельное нарушение. По оценкам властей, в 2021 году не менее 20 миллионов техасцев были зарегистрированы на Facebook*. Это как минимум 500 млрд долларов.Власти Техаса заявляют, что стремятся взыскать с Meta* гражданско-правовые санкции за все прошлые нарушения закона. Они также намерены предотвратить любое неправомерное использование данных, полученных с помощью системы распознавания лиц, в будущем, предполагая что Meta* всё ещё может их хранить.Генпрокурор Техаса считает, что Meta* может использовать собранные данные в целях заработка, грубо нарушая гражданские права жителей штата. Он отмечает, что Facebook* получила патенты на системы, которые сканируют лица посетителей магазинов и сопоставляют их с профилями людей в социальной сети.Стоит отметить, что власти Техаса потребовали от Meta* не удалять данные, связанные с системой распознавания лиц после того, как компания объявила об отказе от этой функции в конце прошлого года.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
