<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Ло Ванг всё ещё жжёт»: Shadow Warrior 3 получила последний геймплейный трейлер перед релизом]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[devolver digital]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[flying wild hog]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[шутер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[shadow warrior 3]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-23T21:14:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Devolver Digital и разработчики из польской студии Flying Wild Hog представили третий, финальный трейлер игрового процесса своего восточного шутера от первого лица Shadow Warrior 3.Напомним, по сюжету опальный корпоративный сёгун Ло Ванг на пару со своим бывшим заклятым врагом Орочи Зиллой попытаются предотвратить конец света, поймав древнего дракона, которого они сами же случайно и освободили.Обнародованный ролик длится полторы минуты и вдобавок к упомянутому монстру демонстрирует многообразие доступного в Shadow Warrior 3 арсенала под комментарии главного героя вроде: «Ло Ванг всё ещё жжёт».«Финальный трейлер игрового процесса Shadow Warrior 3 даёт жару и достоин просмотра в полноэкранном режиме», — прокомментировали премьеру ролика разработчики в микроблоге игры.Релиз Shadow Warrior 3 ожидается 1 марта текущего года на PC (Steam), PS4 и Xbox One, а также в сервисе PS Now (недоступен в России). Обещают сочетание скоростной стрельбы, острого как бритва ближнего боя и захватывающего передвижения.]]></text>
</doc>
