<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Steam Deck получил поддержку технологии масштабирования AMD FSR во всех играх]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Игнатий Колыско]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[valve]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[amd fidelityfx]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[моды, патчи, дополнения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[программное обеспечение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[steam deck]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-16T13:10:41+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Свежее обновление ПО, речь о котором шла ещё в начале этого месяца, для портативного компьютера Steam Deck добавило общесистемную поддержку технологии масштабирования AMD FidelityFX Super Resolution (FSR) с помощью композитора Gamescope Wayland.Технология встроена в саму операционную систему SteamOS — это означает, что FSR можно будет активировать даже для игр, не поддерживающих технологию масштабирования от AMD, но совместимых с портативным ПК от Valve.В случае с проектами, где поддержка FSR предусмотрена самими разработчиками, геймерам рекомендуется использовать официальную реализацию технологии. Это гарантирует, что FSR не повлияет на другие игровые элементы — например, на читаемость элементов пользовательского интерфейса, который в противном случае будет масштабироваться с более низкого разрешения, как и сама игра.При этом, факт наличия в Steam Deck дисплея с невысоким разрешением (720p) может заметно повлиять на качество картинки после активации AMD FSR в игре, официально не поддерживающей данную технологию. Тут на помощь должны прийти встроенные в тот или иной проект фильтры повышения резкости.AMD FidelityFX Super Resolution — это технология, позволяющая повысить частоту кадров почти без ущерба для качества графики. Она визуализирует кадры с более низким разрешением, а затем масштабирует их с помощью специального алгоритма, что позволяет затрачивать меньше вычислительной мощности.Напомним также, что вчера ПК-версия Cyberpunk 2077 с выходом патча 1.5 обзавелась поддержкой технологии AMD FSR.]]></text>
</doc>
