<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[NASA: сотрудничество России и США на МКС продолжится]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[интересности из мира хай-тек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мкс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-25T11:36:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как сообщает издание Independent со ссылкой на североамериканское космическое агентство NASA, сотрудничество России и США на МКС продолжится в нормальном режиме несмотря на ситуацию в Украине, даже с учётом чрезвычайно осложнившихся политических отношений России и США.«NASA продолжит работать со всеми нашими международными партнёрами, включая госкорпорацию "Роскосмос", для продолжения безопасной деятельности на Международной космической станции. Новые меры контроля экспорта по-прежнему будут допускать американо-российское сотрудничество в гражданской космонавтике. Не планируется изменений по поддержке агентством орбитальной и наземной деятельности», — заявили в NASA.Известно, что в рамках российско-американского сотрудничества планируется возвращение одного из астронавтов NASA на Землю 30 марта на борту корабля «Союз». Сейчас на МКС находятся два российских космонавта и пятеро астронавтов NASA и Европейского космического агентства.В NASA отметили, что сотрудничество продолжится и на земле, трое космонавтов сейчас тренируются в центре Johnson Space Center в Хьюстоне, а в феврале тренировки в России закончили два астронавта NASA.Тем не менее пока неизвестно, как сотрудничество будет проходить в дальнейшем. Известно, что президент США Джо Байден (Joe Biden) уже объявил об ограничении поставок определённых космических технологий, на что глава Роскосмоса Дмитрий Рогозин ответил целой серией критических постов в Twitter. В частности он подчеркнул, что доступ к иностранной радиоционностойкой электронике космического назначения перекрыт ещё в 2014 году, а коррекция орбиты МКС для уклонения от космического мусора и не только «производится исключительно двигателями российских грузовых кораблей "Прогресс МС"». Рогозин предупредил, что в случае отказа от сотрудничества МКС может буквально упасть на США, Индию или, например, Китай, поскольку над территорией самой России она не пролетает.]]></text>
</doc>
