<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России начнут маркировать смартфоны, видеокарты и прочую электронику с 1 марта — пока добровольно]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[маркировка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[контрафакт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[корпуса, настольные компьютеры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ноутбуки и нетбуки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электроника]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[российский рынок]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-14T11:28:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Министерство промышленности и торговли Российской Федерации (Минпромторг России) доработало проект постановления правительства о введении маркировки электронных устройств. Инициатива преследует несколько целей. Прежде всего это борьба с незаконным оборотом электронных устройств и ввозом в Россию «серой» техники. Кроме того, проект позволит ввести утилизационный сбор с производителей и импортёров.Как сообщает газета «Коммерсант», речь идёт о продуктах в 26 категориях. В их число входят смартфоны, планшеты, портативные компьютеры, электронные книги, видеокамеры, а также печатные платы. Окончательный перечень товаров пока не утверждён.Эксперимент стартует 1 марта 2022 года и продлится до 31 января 2023 года. Поставщики электроники будут принимать в нём участие на добровольной основе.Эксперты говорят, что введение утилизационного сбора для электронных устройств может стать средством стимулирования покупки российских продуктов. С другой стороны, нововведение создаст дополнительную финансовую нагрузку для производителей, что, в свою очередь, приведёт к удорожанию продукции для конечных потребителей.Некоторые участники рынка также говорят, что маркировка электронной продукции не требуется: «Электроника и бытовая техника — один из самых легальных сегментов, тут почти нет контрафакта: большинство изделий имеет серийный номер, а смартфоны и планшеты ещё и IMEI». ]]></text>
</doc>
