<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Gigabyte представила блок питания UD1000GM PG5 с новым 12+4-контактным разъёмом питания PCIe 5.0]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[gigabyte]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[блоки питания]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[блоки питания, адаптеры, источники питания]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[pci express 5.0]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-18T18:29:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Gigabyte представила блок питания UD1000GM PG5 — свой первый БП, предлагающий поддержку нового стандарта питания PCIe 5.0. Любопытно, что производитель, похоже, сам не определился с тем, как назвать новый разъём питания. В характеристиках новинки он фигурирует под четырьмя разными названиями.Мощность блока питания Gigabyte UD1000GM PG5 составляет 1000 Вт. Для него заявляется соответствие стандарту эффективности 80 Plus Gold. Размеры БП весьма компактные — в длину всего 150 мм. Он имеет полностью модульную систему кабелей.Gigabyte использует четыре названия для нового коннектора PCIe 5.0: PCIe Gen5, 12+4-pin, 16-pin и 12VHPWR. Технически — все они верные. Однако для нового стандарта питания было бы удобнее иметь только одно универсальное название, чтобы не путать потенциального покупателя. Поскольку на рынке уже существуют разъёмы питания 6-pin, 6+2-pin, 8-pin и 12-pin, то логично предположить, что названия 12+4-pin или 16-pin получат наибольшее распространение среди производителей БП.Что касается самого блока питания UD1000GM PG5, то он представляет собой обновлённую версию модели UD1000GM без разъёма PCIe 5.0. Разницу между ними можно видеть на изображении ниже.Компания Gigabyte не поделилась информацией о доступности блока питания UD1000GM PG5 и его рекомендованной стоимости.]]></text>
</doc>
