<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[У России может появиться пункт переработки космического мусора на орбитальной станции]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[переработка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[российская наука и промышленность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[космический мусор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[наука]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-19T07:12:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Государственная корпорация «Роскосмос» рассматривает возможность создания специализированного комплекса для переработки космического мусора на борту будущей Российской орбитальной служебной станции (РОСС).О проекте, как сообщает ТАСС, рассказал исполнительный директор «Роскосмоса» по перспективным программам и науке Александр Блошенко. Материалы, полученные в результате переработки мусора, теоретически могли бы применяться для создания каких-либо деталей и элементов для новой орбитальной станции. Изготавливать их планируется при помощи аддитивных технологий, то есть, посредством метода 3D-печати, адаптированного для космических условий.«Очень интересное направление — попробовать сделать на орбитальной станции переработочный пункт для космического мусора и для спутников, у которых завершилась эксплуатация. Эта задача стоит», — отметил господин Блошенко.В перспективе РОСС придёт на смену Международной космической станции (МКС). Новый орбитальный комплекс будет строиться по модульному принципу.Перед Ракетно-космической корпорацией «Энергия» уже поставлена задача обеспечить готовность первого модуля РОСС в 2025 году. Речь идёт о научно-энергетическом модуле, который ранее планировалось включить в состав МКС в 2024 году. ]]></text>
</doc>
