<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Для ролевой игры Monark раньше времени выпустили релизный трейлер]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[furyu]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[lancarse]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nis america]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[monark]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ролевая игра]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-16T20:59:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Официальный YouTube-канал PlayStation опубликовал релизный трейлер японской ролевой игры Monark от FuRyu Corporation и Lancarse. По всей видимости, премьера ролика состоялась раньше времени.Напомним, Monark дебютировала в Японии ещё прошлой осенью. На территории Северной Америки игра поступит в продажу 22 февраля текущего года, а спустя три дня, 25-го числа, доберётся до европейских стран.Тем не менее в конце опубликованного трейлера Monark сообщается, что проект доступен для покупки — на самом же деле в PS Store до сих пор открыт предзаказ. Официальный ролик уже скрыли, но на YouTube нашлась копия.Что касается самого трейлера, то он длится две с половиной минуты и демонстрирует завязку Monark (загадочный туман окутывает академию Shin Mikado) и бросающих вызов иррациональному героев (отрывки из заставочных роликов и боевых сцен).Monark будет доступна на PC (Steam), PS4, PS5 и Nintendo Switch. В конце января на консолях стартовали предзаказы проекта — в состав расширенного издания входит пять наборов повседневных нарядов для персонажей.]]></text>
</doc>
