<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Спойлеры к Elden Ring начали распространяться более чем за неделю до релиза игры]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ролевой экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[elden ring]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[fromsoftware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[bandai namco entertainment]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-17T19:14:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Портал Eurogamer и другие западные СМИ предупреждают, что к ролевому экшену с открытым миром Elden Ring от Bandai Namco Entertainment и FromSoftware уже начали появляться спойлеры.Напомним, на данный момент до релиза Elden Ring остаётся ещё восемь дней, однако некоторые игроки раздобыли копию проекта заранее и не смогли сдержаться, чтобы не поделиться своим счастьем с другими.Так, несколько скриншотов с демонстрацией невиданной доселе локации из Elden Ring были опубликованы на Reddit, на YouTube успели загрузить вступительный ролик, а на Twitch — даже устроить трансляцию релизной версии экшена.Bandai Namco активно борется с утечками в видеосервисах и социальных сетях, однако усилий издателя может оказаться недостаточно, чтобы уберечь игроков от спойлеров. Пользователям самим следует проявлять осторожность при просмотре сайтов.Elden Ring поступит в продажу уже 25 февраля текущего года для PC (Steam), PS4, PS5, Xbox One, Xbox Series X и S. На днях разработчики представили полные системные требования проекта.]]></text>
</doc>
