<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Видео: новый трейлер приключенческого платформера ITORAH раскрыл дату выхода]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[grimbart tales]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[assemble entertainment]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[платформер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключенческий платформер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[itorah]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-22T09:33:20+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Assemble Entertainment и разработчики из независимой немецкой студии Grimbart Tales анонсировали точную дату выхода своего динамичного приключенческого платформера ITORAH.Напомним, ITORAH была официально представлена в прошлом июне и поначалу ожидалась к релизу на протяжении 2021 года, но незадолго до истечения срока премьеру перенесли на весну 2022-го.Как стало известно, ITORAH поступит в продажу 21 марта текущего года для ПК (Steam, GOG). Предзаказы создатели пока не открыли, зато отметили анонс новым геймплейным трейлером.Действие ITORAH происходит в фантастическом мире Наукан, наполненном странными существами в масках. Единственному оставшемуся человеку — героине Иторе — предстоит раскрыть тайну своего прошлого и спасти всех от опасной чумы.Разработчики обещают вдохновлённое мезоамериканской культурой приключение, нарисованные вручную пейзажи, старомодный геймплей, сложных боссов и «потрясающее звуковое сопровождение».]]></text>
</doc>
