<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Почти 20 % россиян смотрят онлайн-кинотеатры каждый день]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[кинотеатр]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[статистика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[онлайн-кинотеатр]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-17T11:32:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По данным исследования, проведённого компанией TelecomDaily, чуть более четверти (27 %) россиян прибегают к услугам онлайн-кинотеатров несколько раз в месяц, 25 % один или два раза в месяц, а 19 % — почти ежедневно. При этом 28 % участников исследования пользуются подобными площадками 2-3 раза в неделю.Более половины предпочитают посещать онлайн-кинотеатры с телевизоров, 34,2 % используют для этого смарт-функции самих ТВ, а ещё 16,2 % — специальные приставки с аналогичной функциональностью. Ещё 27,3 % респондентов предпочитают пользоваться ноутбуками и/или компьютерами, а 21,7 % — мобильными устройствами.Опрос показал, что важной для пользователей является стоимость подписки. Данный критерий имеет значение для 76,6 % респондентов. 70,8 % опрошенных интересует количество представленных на площадке фильмов, а 51,3 % — возможность немедленно отменить подписку при желании. Как сообщает РБК, доступность «уникальных», присутствующих только на одной площадке фильмов или сериалов, имеет значение только для 26,7 % аудитории.В число популярных кинотеатров по числу платных подписчиков в 2021 году вошли ivi (доля аудитории 20,6 %), «Кинопоиск» (17,3 %), Okko (12,2 %), Netflix (10,8 %), а также Wink (7,4 %). Таким образом, на тройку лидеров приходится более 50 % платных подписок. При этом статистика Telecom Daily показывает, что долю подписчиков в сравнении с первым кварталом прошлого года увеличили «Кинопоиск» и Okko, а IVI, Megogo и Wink наоборот потеряли часть рынка.Похожее исследование ранее проводила компания GfK. По её данным, наиболее востребованными по итогам опроса 7500 жителей России в 2021 году стали кинотеатры «Кинопоиск» и IVI — ими пользовались 14,4 % и 11,2 % жителей российских городов соответственно, причём «по уровню знания» респондентами отмечен и сервис Okko, а первое место по готовности рекомендовать другим занял сервис Netflix. В GfK сообщали, что в 2021 году вовлечённость пользователей выросла: онлайн-кинотеатрами пользовались 44 % респондентов, а в первом квартале того же года — только 36 %.]]></text>
</doc>
