<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Критики назвали Horizon Forbidden West образцовым сиквелом]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ролевой экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[sony interactive entertainment]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[guerrilla games]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[horizon forbidden west]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-14T12:06:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[До релиза амбициозного приключенческого экшена в открытом мире Horizon Forbidden West остаётся всего несколько дней, и многие профильные критики уже успели вынести новому творению Guerrilla Games свой вердикт.На сайте Metacritic у Horizon Forbidden West накопилось 92 оценки: на версию для PS5 пришлась 91 рецензия, а на PS4 — пока одна. Средний рейтинг игры составляет 89 % (PS5). Horizon Zero Dawn на релизе тоже заслужила 89 %.Напомним, в Horizon Forbidden West жизнь оказывается на пороге очередного вымирания, и, чтобы всех спасти, укротительнице машин Элой придётся отправиться в неизведанные земли — на так называемый Запретный Запад.Рецензентам пришлись по душе огромный открытый мир, увлекательный сюжет и проработанные персонажи, обширные побочные задания, не надоедающая до самого конца боевая система, качество графики и анимации.Среди недостатков Horizon Forbidden West выделяют компромиссы переходного периода с PS4 на PS5, излишнюю загруженность карты, ограничения скалолазания, не слишком большое количество нововведений и разные технические проблемы.Рецензент 3DNews Алексей Лихачёв остался от Horizon Forbidden West в восторге и назвал её большой, насыщенной, безумно красивой и очень амбициозной игрой, в которой практически всё сделано по высшему разряду.Релиз Horizon Forbidden West ожидается 18 февраля текущего года одновременно на PS4 и PS5 — пользователям будет доступен бесплатный апгрейд. Ранее стал известен список трофеев в игре.]]></text>
</doc>
