<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Видеокарты GeForce RTX 3000 и Radeon RX 6000 сильно подешевели за последние недели, но до рекомендованных цен ещё далеко]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[видеокарты]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[geforce rtx 3000]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[видеокарта]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анализ рынка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[radeon rx 6000]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-14T14:51:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стоимость графических ускорителей GeForce RTX 30-й серии и Radeon RX 6000 значительно снизилась за последнее время, гласит последний анализ цен на видеокарты в Германии и Австрии, подготовленный 3DCenter.org. Средняя цена видеокарт AMD почти вернулась к значению января 2021 года, а стоимость моделей NVIDIA откатилась к показателям июля того же года.В среднем видеокарты GeForce RTX 30-й серии сегодня продаются на рынках Германии и Австрии на 57 % выше рекомендованной стоимости. Наценка снизилась на 20 процентных пунктов по сравнению с прошлым месяцем, когда она составляла 77 %. В то же время цены на видеокарты Radeon RX 6000 сейчас в среднем на 45 % выше рекомендованных. По сравнению с прошлым месяцем наценка снизилась на 18 пунктов. В январе она в среднем составляла 63 % выше рекомендованных цен.Последние данные также сообщают о снижении стоимости видеокарт начального уровня Radeon RX 6500 XT. Этот ускоритель подешевел в среднем на 26 процентных пунктов по сравнению с январём. Помимо цен на видеокарты, график 3DCenter.org также отражает динамику колебания цен на популярную криптовалюту Ethereum (отмечено жёлтым) и доступность видеокарт в продаже (синяя пунктирная линия).К сожалению, некоторые модели графических ускорителей по-прежнему отпускаются по сильно завышенным ценам. Например, стоимость GeForce RTX 3090 в большинстве случаев составляет выше 2300 евро. В этом случае выбор в пользу Radeon RX 6900 XT выглядит гораздо привлекательнее, ведь видеокарту можно приобрести «всего» за 1400 евро.]]></text>
</doc>
