<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Видео: разницу между Gran Turismo 7 и реальной жизнью показали на примере известной гоночной трассы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[gran turismo 7]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[гонки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[sony interactive entertainment]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[гоночный симулятор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[симулятор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[polyphony digital]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-25T11:10:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Sony Interactive Entertainment и студия-разработчик Polyphony Digital представили два ролика своего гоночного симулятора Gran Turismo 7, посвящённых сравнению игры с реальностью.В качестве полигона для испытаний была выбрана находящаяся в Калифорнии (США) гоночная трасса Willow Springs International Raceway (Big Willow), по которой в жизни и Gran Turismo 7 проехали приглашённые разработчиками «звёзды».Реальную версию трека в роликах представлял профессиональный гонщик Дайдзиро Ёсихара (Daijiro Yoshihara), тогда как за виртуальную демонстрацию отвечал блогер Стив Браун (Steve Brown), известный под псевдонимом Super GT.Оба гонщика проехали по Big Willow на автомобилях Tesla. Браун использовал Tesla Model S Performance (одна из двух машин марки, появлявшихся в играх серии), а Ёсихара — Tesla Model 3.Последней в Gran Turismo нет, но это лишь вопрос времени. Как стало известно из ролика выше, Tesla Model 3 (какую именно версию, не уточняют) добавят в Gran Turismo 7 посредством бесплатного пострелизного обновления.Напомним, на старте в Gran Turismo 7 обещают свыше 400 моделей машин, 34 трассы (и 90 конфигураций), 60 запчастей для каждого автомобиля и 2500 локаций для фоторежима Scapes.Релиз Gran Turismo 7 ожидается 4 марта текущего года на PS4 и PS5, а первые обзоры появятся за два дня до премьеры. Предзаказы стандартного и юбилейного изданий открыты, о чём напомнил недавний трейлер проекта.]]></text>
</doc>
