<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Предложение к 8 марта: Acer Swift X — ультралёгкий тонкий ноутбук для создателей контента]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ноутбуки и нетбуки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ноутбук]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[acer]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-01T11:03:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ультралёгкий тонкий ноутбук Acer Swift X предназначен для создателей контента, казуальных геймеров и любителей компактных и стильных гаджетов. При толщине корпуса в 17,95 мм устройство весит всего 1,4 кг.Ноутбук оснащён 14-дюймовым IPS-экраном с разрешением FHD (1920 × 1080 точек), максимальной яркостью 300 кд/м2, 98-процентным охватом цветового пространства NTSC и 100-процентным охватом цветового пространства sRGB, гарантируя отличную цветопередачу, естественность и глубину оттенков. Благодаря тонким рамках соотношением площади экрана и поверхности корпуса составляет 85,73 %.Acer Swift X базируется на процессоре AMD Ryzen™ 5 5600U для мобильных устройств с дискретной видеокартой NVIDIA® GeForce RTX 3050 с 4 Гбайт видеопамяти GDDR6, имеет на борту 16 Гбайт оперативной памяти и SSD ёмкостью до 1 Тбайт.Ноутбук оснащён двумя стереодинамиками с поддержкой технологий DTS® Audio, Acer Purified Voice и Acer TrueHarmony, обеспечивающими высокое качество звука и подавления постороннего шум во время видеозвонков.Спецификации устройства также включают адаптеры беспроводной связи Wi-Fi 802.11ax (Wi-Fi 6) и Bluetooth 5.2, два порта USB 3.1 Gen 1, порт USB 3.1 Gen 2 Type-C, разъём HDMI и аудиоразъём для наушников и микрофона, сканер отпечатков пальцев. Для разблокировки системы используется встроенный сканер отпечатков пальцев. Аккумулятор емкостью 59 Вт·ч с поддержкой быстрой зарядки обеспечивает до 17 часов автономной работы.Цена Acer Swift X начинается с 97 990 руб.]]></text>
</doc>
