<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Uber может начать принимать платежи в биткоинах или другой криптовалюте]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[uber]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[криптовалюта]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[биткоины]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-11T23:16:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Генеральный директор Uber Дара Хосровшахи (Dara Khosrowshahi) заявил, что компания может начать принимать оплату за свои услуги в криптовалюте. Об этом он рассказал во время интервью каналу CNBC.«Так же, как мы принимаем все виды местной валюты, мы планируем рассмотреть криптовалюты и/или биткоины в качестве средства для совершения транзакций. Это хорошо для бизнеса, это хорошо для наших клиентов и наших сотрудников, так что мы обязательно это рассмотрим. Если в этом есть выгода, если в этом есть необходимость, мы сделаем это, но мы не собираемся делать этого лишь в рамках рекламной акции», — приводит источник слова господина Хосровшахи.Последнее время всё больше компаний рассматривают возможность использования криптовалют в своём бизнесе. Например, ранее на этой неделе финансовый директор Twitter заявил, что компания изучает возможность начать использования биткоинов.Что касается наиболее популярной криптовалюты мира, биткоина, то её курс на этой неделе постепенно восстанавливается после значительного падения стоимости, которое произошло ранее. На момент написания этой заметки за один биткоин давали около $42 580. Вслед за биткоином начала постепенно повышаться стоимость некоторых других криптовалют, таких как Ethereum и XPR.]]></text>
</doc>
