<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Видео: новый трейлер симулятора университета Two Point Campus посвятили курсу археологии]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Игнатий Колыско]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[two point studios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[стратегия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[two point campus]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[симулятор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-17T09:12:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Sega и разработчики из Two Point Studios (Two Point Hospital), представили новый геймплейный трейлер симулятора Two Point Campus. Видеоролик посвящён курсу археологии, на который смогут записаться будущие студенты университета.Посетители курса археологии в Two Point Campus смогут проводить раскопки, используя различные инструменты: отбойные молотки, лопаты, металлоискатели и кисточки с мягким ворсом. В зависимости от выстроенной игроком системы обучения количество и качество найденных артефактов будет меняться.Напомним, в конце прошлого месяца была объявлена точная дата выхода Two Point Campus — 17 мая. В тот же день стартовали предзаказы симулятора, за оформление которых дают внутриигровые предметы для Two Point Campus и Two Point Hospital.Новый проект от разработчиков из Two Point Studios выйдет на ПК (Steam, Microsoft Store), PS4, PS5, Xbox One, Xbox Series X и S, а также Nintendo Switch. Кроме того, в день выхода проект пополнит библиотеку сервиса Game Pass (PC и Xbox).]]></text>
</doc>
