<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ZTE представила игровые смартфоны Nubia Red Magic 7 и 7 Pro с активным охлаждением, RGB-подсветкой и ценой до €1040]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новинка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nubia]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[zte]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[red magic]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-17T19:39:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сегодня Nubia, дочерний бренд ZTE, представил игровые смартфоны Red Magic 7 и 7 Pro. Новинки могут похвастаться флагманским чипом Qualcomm Snapdragon 8 Gen 1 с мощным охлаждением, подэкранной фронтальной камерой в Red Magic 7 Pro, сверхбыстрой зарядкой и специальным чипом Red Core 1, предназначенным для решения некоторых игровых задач.Red Magic 7 и 7 Pro оснащаются 6,8-дюймовыми AMOLED-экранами с разрешением Full HD+ и полным охватом цветового пространства DCI-P3. Дисплей старшей модели имеет преимущества в виде поддержки 10-битного цвета и более высокой яркости: 700 кд/м² против 600 кд/м². Экран Red Magic 7 Pro может похвастаться частотой обновления 120 Гц. Частота опроса сенсорного слоя достигает 960 Гц. Любопытно, что базовый Red Magic 7 предлагает экран с частотой обновления 165 Гц, в то время как частота дискретизации сенсорной панели составляет 720 Гц.Клавиши-триггеры в новых игрофонах могут похвастаться частотой опроса 500 Гц против 450 Гц в смартфонах Red Magic предыдущего поколения. Благодаря этому скорость отклика теперь составляет всего 7,4 мс. Этого удалось достичь благодаря использованию специально разработанного ZTE чипа Red Core 1, который занимается обработкой звука и вибрации, а также световыми эффектами в играх.Стоит отметить, что Red Magic 7 Pro является первым игровым смартфоном с фронтальной камерой, расположенной под экранной панелью. Базовый Red Magic 7 использует селфи-модуль, размещённый на верхней рамке дисплея. В обоих случаях разрешение датчика составляет 8 Мп. Основная камера обоих смартфонов совмещает 64-Мп главный сенсор со вспомогательными 8 и 2-Мп датчиками.Ещё одной особенностью новинок является мощная система охлаждения с девятислойной структурой, дополненная вентилятором. Она позволяет ощутимо снизить температуру чипсета даже при длительных игровых сессиях, при этом уровень шума от кулера не превышает 28 дБ. Для экстремальных геймеров ZTE предусмотрела внешний аксессуар Turbo Cooler, который улучшает рассеивание тепла на 17 %.Среди программных функций стоит выделить расширенные возможности приложения Red Magic Studio. Теперь оно позволяет транслировать содержимое экрана по беспроводной сети с частотой обновления до 120 Гц. При использовании проводного подключения можно транслировать изображение с частотой 165 Гц. Поддерживается возможность записи игрового процесса с частотой 120 Гц в разрешении 1080p.Обе новинки поставляются с 165-Вт зарядным устройством. При этом базовая версия поддерживает 120-Вт быструю зарядку, а Red Magic 7 Pro — 135-Вт зарядку. Батарея на 4500 мА·ч в Red Magic 7 заряжается за 17 минут, а 5000-мА·ч аккумулятор Red Magic 7 Pro — за 15 минут. Новинки работают под управлением Android 12 с фирменной оболочкой Red Magic 5.0.Оба устройства доступны в неоновом, чёрном и прозрачном оформлении. Первые два варианта могут похвастаться RGB-подсветкой логотипа. Прозрачные версии смартфонов выделяются подсветкой вентилятора системы охлаждения.Red Magic 7 с 8 Гбайт ОЗУ и 128 Гбайт накопителем стоит 555 евро. Модификация с 12 Гбайт оперативной и 256 Гбайт постоянной памяти обойдётся в 680 евро. Red Magic 7 Pro с 12 Гбайт ОЗУ и накопителям на 128 Гбайт оценивается в 650 евро. Конфигурация с 12 Гбайт оперативной памяти и 256-Гбайт хранилищем будет стоить 735 евро. За самый продвинутый вариант с 18 Гбайт ОЗУ и 1-Тбайт накопителем придётся отдать 1040 евро. Новый внешний кулер для новинок оценивается в 27 евро. Старт продаж новинок на международном рынке намечен на 10 марта.]]></text>
</doc>
