<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Индия запретила импорт дронов, чтобы местные производители могли взлететь]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[дроны]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[дроны и коптеры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[импорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[индия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-11T18:41:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В целях продвижения дронов местного производства Индия практически полностью запретила ввоз данных устройств из-за границы. Согласно документу, опубликованному Генеральным директоратом внешней торговли, под запрет попали «полностью собранные», «полуразобранные» и «полностью разобранные» дроны.Запрет не касается запчастей для беспилотных летательных аппаратов, а также машин, которые применяются в исследованиях, разработке, для обороны и безопасности, но только в том случае, когда их импорт одобрен ведомством. Это означает, что местные производители могут использовать импортные компоненты для создания машин с оригинальной конструкцией. Данная мера существенно облегчит производство дронов, а власти смогут реализовать своё видение страны как центра по производству и эксплуатации беспилотных аппаратов к 2030 году.Дроны действительно могут сыграть большую роль в технологическом будущем Индии — власти видят в них большой потенциал для сельского хозяйства, аэрофотосъёмки и безопасности. Здесь активно разрабатываются тяжёлые беспилотные аппараты с грузоподъёмностью до 150 кг и запасом хода до 150 км. Дорожная инфраструктура в стране развита слабо, поэтому грузовые дроны могут существенно упростить и ускорить доставку товаров.Правительство Индии в прошлом году начало стимулировать данную отрасль, смягчив требования к дронам, снизив сборы и отменив требования по лицензированию. Были опубликованы карты воздушного пространства для беспилотных летательных аппаратов и упрощённые правила их использования, «основанные на доверии, саморегулировании и ненавязчивом мониторинге».]]></text>
</doc>
