<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В метавселенной состоялся первый боксёрский бой — Хабиб нокаутировал Холлоуэя]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[метавселенная]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[бой]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[oculus]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-13T12:12:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Платформа LegionFarm организовала первый в истории боксёрский бой в метавселенной. На виртуальном ринге сошлись россиянин Хабиб Нурмагомедов и американец Макс Холлоуэй (Max Holloway) — два бывших чемпиона UFC. Бойцы сражались в гарнитурах Oculus Quest 2. Хабиб отнёсся к поединку серьёзнее соперника и вышел победителем.В качестве аватаров для данного боя были выбраны персонажи культовой картины «Рокки 4»: Хабиб выступал за Аполло Крида (Apollo Creed), а Холлоуэй воплотился в Ивана Драго (Ivan Drago). Однако исход поединка оказался прямо противоположным киношному. Холлоуэй, который, кажется, не очень-то и старался, смог нанести сопернику 65 ударов, тогда как Хабиб «достал» противника 98 раз, прежде чем отправить его в нокаут. Бой транслировался в Twitch.По окончании поединка Нурмагомедов дал небольшое интервью, в котором согласился, что за метавселенной действительно стоит будущее, сообщил телеканал «РЕН ТВ». Наблюдавшие за боем болельщики отметили, что теперь Хабиб является непобеждённым бойцом не только в реальном мире (29:0), но и в метавселенной. Поэтому итоговый счёт его выступлений теперь составляет 30:0.]]></text>
</doc>
