<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ФБР сформирует специальное подразделение для контроля оборота криптоактивов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[учет финансов]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[криптовалюта]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[вирусы, трояны, уязвимости в по, вопросы безопасности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[безопасность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[фбр]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-18T07:39:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Министерство юстиции США сообщило о формировании в подведомственном Федеральном бюро расследований (ФБР) специального подразделения, отвечающего за задачи, связанные с оборотом криптоактивов и блокчейн-технологиями. Его главой станет Ын Ён Чхве (Eun Young Choi), уже имеющий большой опыт борьбы с преступлениями в данной сфере.Новость о создании спецподразделения ФБР последовала за крупным делом, данные о котором появились ранее в этом месяце. Министерство юстиции привлекло к ответственности нью-йоркскую пару, предположительно отмывавшую биткоины на сумму $4,5 млн, украденные в 2016 году у криптообменника Bitfinex.При администрации президента Джо Байдена (Joe Biden) регуляторы США стали уделять большее внимание криптоиндустрии из-за серии громких кибератак прошлого года, обычно требующие выкуп группы запрашивают «вознаграждение» в биткоинах. В некоторых случаях ФБР удалось отследить и изъять часть полученного выкупа.По данным министерства, Ын Ён Чхве в частности уже участвовал в громком деле против русского хакера, помогавшего украсть информацию о более 80 млн клиентов JPMorgan & Chase. Чхве около десяти лет работал помощником федерального прокурора в Нью-Йорке и долгое время специализировался на киберпреступности.Как заявили представители министерства, преступникам, требующим выкуп в криптовалюте, отправляется отчётливый сигнал, как и компаниям, имеющим дело с оборотом криптовалюты — если последние не будут искоренять злоупотребление криптоактивами, их будут привлекать к ответственности при первой возможности.Дополнительно в министерстве анонсировали новую, агрессивную стратегию относительно киберугроз — соответствующая преступная деятельность будет пресекаться правоохранительными органами на любом из этапов ведения дела, даже если это может спугнуть преступников и сведёт на нет перспективу привлечения их к ответственности.]]></text>
</doc>
