<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[OnePlus представила Nord CE 2 5G — смартфон за €349 с поддержкой проводных наушников]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новинка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nord]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[презентация]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[oneplus]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-17T19:17:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Около полугода назад компания OnePlus представила смартфон среднего класса Nord 2. Сегодня он обзавёлся более доступной и несколько упрощённой версией под названием Nord CE 2 5G, которая может похвастаться сочетанием довольно продвинутых характеристик и сравнительно доступной ценой.OnePlus Nord CE 2 унаследовал от Nord 2 6,43-дюймовую AMOLED-матрицу с разрешением Full HD+ и частотой обновления 90 Гц, а также 4500-мА·ч батарею с поддержкой быстрой 65-Вт зарядки. Однако на смену чипсету MediaTek Dimensity 1200 пришёл более доступный Dimensity 900.Изменения коснулись и камер. Вместо главного 50-Мп датчика теперь используется 64-Мп сенсор. Вспомогательные модули по-прежнему имеют разрешение 8 и 2 Мп. Разрешение фронтальной камеры уменьшилось вдвое: 16 Мп против 32 Мп у Nord 2.Однако есть у новинки и преимущества перед более продвинутым Nord 2. В частности, Nord CE 2 обзавёлся 3,5-мм аудиоразъёмом и слотом для карт microSD, которых нет у старшей модели. При этом его толщина уменьшилась с 8,3 до 7,8 мм. Новинка предлагает пользователям 6 или 8 Гбайт оперативной памяти и 128-Гбайт накопитель. В качестве операционной системы используется Android 11 с оболочкой OxygenOS 11.3.OnePlus Nord CE 2 доступен в голубом и сером цветах. Европейская стоимость устройства стартует от 349 евро. Смартфон поступит в розничную продажу 10 марта.]]></text>
</doc>
