<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Видео: опасности Магалана и предоставляемые игрокам возможности в обзорном трейлере ELEX II]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[elex ii]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ролевой экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[thq nordic]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[piranha bytes]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-22T19:25:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство THQ Nordic и разработчики из немецкой студии Piranha Bytes в официальном микроблоге своей научно-фантастической ролевой игры ELEX II представили очередной трейлер проекта.Обнародованный ролик длится четыре минуты и носит обзорный характер. Разработчики рассказали об опасностях открытого мира, многообразии оружия, преимуществах вступления в здешние фракции, прокачке и реактивном ранце.Пользователям ELEX II придётся начать свой путь с самых низов в плане доступной экипировки и способностей, однако вскоре геймеры не только вернут себе силы, но и приобретут нечто гораздо большее.Напомним, события ELEX II развернутся в знакомом по первой части мире Магалан, на который обрушились вражеские силы. Главному герою — Джаксу — предстоит любыми способами остановить вторжение.Релиз ELEX II ожидается 1 марта текущего года на PC (Steam, GOG, Epic Games Store), PS4, PS5, Xbox One, Xbox Series X и S. Ранее разработчики раскрыли системные требования проекта и сообщили об открытии предзаказов.]]></text>
</doc>
