<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Включайте музыкальную тему тронного зала!»: приключенческий экшен LEGO Star Wars: The Skywalker Saga ушёл на золото]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[warner bros. games]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключенческий экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[tt games]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[lego star wars: the skywalker saga]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-24T09:15:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Warner Bros. Games и разработчики из британской студии TT Games сообщили об отправке своего приключенческого экшена LEGO Star Wars: The Skywalker Saga на золото.«#LEGOStarWarsGame ушла на золото — включайте музыкальную тему тронного зала! Огромные поздравления команде, которая проделала над игрой галактический объём работы», — прокомментировали анонс в TT Games.К поздравлениям присоединился и издатель проекта: «Поздравляем коллектив TT Games за их восхитительный труд! Не можем дождаться, когда игроки смогут посетить далёкую-далёкую галактику, которую вы строили шаг за шагом!»Напомним, «озолочение» проекта означает фактическое окончание основной разработки, так как содержащий финальную сборку мастер-диск отправляется в печать и/или на загрузку в сервисы цифровой дистрибуции.Релиз LEGO Star Wars: The Skywalker Saga ожидается 5 апреля на PC (Steam), PS4, PS5, Xbox One, Xbox Series X и S, а также Nintendo Switch. Игра предложит пережить знаковые моменты из всех девяти эпизодов «Звёздных войн».]]></text>
</doc>
