<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Видео: геймплейный трейлер вдохновлённой Frostpunk стратегии Ixion про управление космической станцией]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Игнатий Колыско]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ixion]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[симулятор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[стратегия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[butwark studios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-17T09:09:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Разработчики из студии Butwark совместно с издательством Kasedo Games представили трейлер Ixion — градостроительной стратегии с элементами выживания. Действие проекта происходит в космосе, а игроку предстоит заняться управлением станцией и обеспечением её обитателей всем необходимым.Главным героем Ixion является оператор космической станции Tiqqun, перед которым поставлена глобальная задача — найти новый дом для человечества после того, как Земля больше не может выполнять его функции.Авторы заявляют, что поддержание работоспособности станции и управление её полётом потребуют «искусных навыков и стратегического мышления». Игроку придётся не только обеспечивать целостность корабля, но также заниматься поиском новых ресурсов и управлением энергопотреблением.Созидательные процессы в Ixion иногда будут прерываться стычками с другими группами выживших, поэтому для выживания колонии на станции Tiqqun очень важно избегать встреч с более сильным противником.Градостроительная стратегия Ixion должна выйти на ПК (Steam) до конца 2022 года. Она также будет представлена на фестивале демоверсий Steam «Играм быть», который пройдёт с 21 по 28 февраля.]]></text>
</doc>
