<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Polestar выпустит абсолютно экологичный электромобиль — с нулевым углеродным следом даже при производстве]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экология]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[окружающая среда]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[polestar]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-23T16:48:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Шведский производитель электромобилей Polestar объявил о запуске проекта, в рамках которого он и его партнёры разработают машину с нулевым углеродным следом — не только в эксплуатации, но и в производстве.Компания сообщила, что подписала с несколькими своими партнёрами письма о намерениях по устранению углеродных выбросов на различных этапах производства. В проекте принимают участие норвежский производитель алюминия Norsk Hydro, шведский производитель подушек и ремней безопасности Autoliv, корейский электронный гигант LG, немецкий производитель электроники и систем освещения ZKW Group, немецкий производитель шасси и коробок передач ZF Friedrichshafen, а также шведский сталепрокатчик SSAB.Представители мирового автопрома сейчас переходят на электрические транспортные средства, и при этом также стараются решить проблему экологически чистого производства: выпуск электромобиля зачастую сопровождается большим числом углеродных выбросов в сравнении с традиционными автомобилями на базе двигателей внутреннего сгорания. В отличие от большинства производителей электромобилей Polestar провела исследования и оценила углеродный след своей продукции на протяжении всего жизненного цикла. Поэтому основной задачей всех участников проекта компании станет оптимизация производства, направленная на снижение выбросов при производстве продукции.]]></text>
</doc>
