<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Samsung начала внутреннее расследование — компания подозревает, что показатель выхода годных чипов был завышен]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[samsung]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[полупроводники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[расследование]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[южная корея]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[махинации]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-22T20:26:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Samsung Electronics намерена расширить внутреннее расследование, в рамках которого хочет выяснить, куда были потрачены средства, направленные на отладку производства чипов и повышение доли выхода годной продукции. Дело в том, что руководство компании подозревает подделку отчёта о выходе микросхем подразделением Samsung Semiconductor Foundry. Сейчас проверяется информация о производстве 5-, 4- и 3-нм продукции, сообщает издание Infostock Daily.Чиновник Samsung, знакомый с ситуацией внутри компании, заявил, что руководство расследует заявления бывших и нынешних руководителей подразделения Samsung DS, в которое входит полупроводниковый бизнес, о выходе годных чипов на различных предприятиях. Высшее руководство пытается определить, являются ли предоставленные руководителями Samsung DS данные ложными. В рамках расследования руководство Samsung Electronics пытается выяснить, правильно ли были осуществлены инвестиции в отладку производства микросхем по нормам самых передовых техпроцессов, включая 5 нм и меньше.Чо Хо-джин (Cho Ho-jin), генеральный директор компании Tachyon World, говорит, что «Samsung Electronics воспользуется этим расследованием как возможностью укрепить группу, изучив финансовые показатели подразделения DS и достоверность данных о выходе годной продукции от полупроводникового подразделения».Руководство Samsung отказывается комментировать расследование, которое ведётся внутри компании. Представители южнокорейского техногиганта заявляют, что внутренние проверки по вопросам управления проводятся регулярно, и в данный момент их расписание, содержание или результаты не могут быть опубликованы.]]></text>
</doc>
