<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Энтузиаст запустил Windows 11 и Linux на смартфоне Pixel 6 благодаря инструментам виртуализации в Android 13]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[программное обеспечение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[по для мобильных устройств]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[операционные системы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[виртуализация]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[android 13]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-14T13:59:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Представленная на прошлой неделе первая предварительная версия Android 13 для разработчиков, возможно, показалась многим не слишком впечатляющей. Однако она не лишена любопытных нововведений, одним из которых стал гипервизор KVM, добавляющий операционной системе новые возможности в плане виртуализации. Этим и воспользовался энтузиаст, известный под именем kdrag0n, который сумел запустить на смартфоне Google Pixel 6 ОС Windows 11 и несколько дистрибутивов Linux.Согласно имеющимся данным, сначала kdrag0n успешно протестировал несколько Linux-дистрибутивов на смартфоне Pixel 6, запустить которые удалось благодаря новому гипервизору KVM в Android 13. По его словам, такой подход обеспечивает неплохой уровень производительности. Энтузиаст не остановился на достигнутом и сумел запустить на смартфоне ARM-версию Windows 11, используя для этого тот же гипервизор KVM.      Поскольку Google выпустила лишь первую предварительную версию Android 13 для разработчиков, трудно сказать, как именно будет выглядеть виртуализация в стабильной версии платформы. Также на данный момент точно неизвестно, для каких целей в операционной системе появились новые возможности виртуализации.Вряд ли это связано с тем, что разработчики хотят дать пользователям возможность запуска на смартфонах Windows или Linux. Более вероятен вариант, при котором гипервизор KVM будет использоваться для повышения безопасности ядра и запуска разного кода (например, стороннего кода для DRM, криптографии и других закрытых двоичных файлов) за пределами Android.]]></text>
</doc>
