<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Aerocool представила корпус Cipher для построения майнинговых станций на базе HDD]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[aerocool]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[корпуса, настольные компьютеры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[корпус]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-17T13:05:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Aerocool анонсировала корпус под названием Cipher, допускающий установку материнских плат типоразмера ATX, Micro-ATX и Mini-ITX. Новинка имеет лаконичный дизайн с сетчатой фронтальной панелью, которая обеспечивает хорошую циркуляцию воздуха.Решение предназначено для построения майнинговых станций для добычи криптовалют, получение которых основано на процессе хранения информации — к примеру, Chia. С этой целью реализованы расширенные возможности в плане установки накопителей.В частности, одновременно можно задействовать до 15 устройств хранения по схеме 11 × 3,5 дюйма и 4 × 2,5 дюйма или 12 × 3,5 дюйма и 3 × 2,5 дюйма. Слоты расширения имеют конфигурацию «7 + 2», благодаря чему допускается вертикальный монтаж графического ускорителя. Длина последнего может достигать 400 мм (без корзины для HDD).Возможно развёртывание воздушного и жидкостного охлаждения. В первом случае можно установить до семи вентиляторов диаметром 120 мм, во втором — три радиатора (фронтальный и верхний на 360 мм, а также тыльный на 120 мм).Интерфейсный блок содержит два порта USB 2.0, разъём USB 3.0, гнёзда для наушников и микрофона. Размеры корпуса — 205 × 485 × 485 мм. ]]></text>
</doc>
