<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Тесты показали, что видеокарты Radeon RX 6000 значительно лучше экономят энергию, чем GeForce RTX 30-й серии]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[видеокарты]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[geforce rtx 3000]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[видеокарта]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[radeon rx 6000]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-21T23:14:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Независимый тест графических ускорителей разработчиком бенчмарков CapFrameX показал, что видеокарты GeForce RTX 30-й серии не умеют эффективно экономить электроэнергию при снижении игровой нагрузки. В то же время видеокарты Radeon RX 6000 куда лучше справляются с этой задачей.Функция ограничения частоты кадров в играх через драйвер видеокарт имеет ряд очевидных преимуществ. Во-первых, это позволяет получить более стабильный FPS в тех случаях, когда CPU, GPU или любое другое оборудование в составе ПК являются узким звеном и не может поддерживать постоянно высокий показатель FPS. Во-вторых, это позволяет экономить потребление электроэнергии в тех случаях, когда видеокарта способна выдавать частоту кадров в секунду выше частоты монитора. AMD вполне осознаёт эти преимущества и активно их реализует посредством функции Radeon Chill. Последняя регулирует частоту кадров в зависимости от активности движения в игре. Во время интенсивного движения функция Radeon Chill повышает частоту кадров до заданного максимального значения, но когда движение на экране прекращается, частота кадров автоматически снижается для уменьшения энергопотребления.Согласно тестам CapFrameX, видеокарты GeForce RTX 30-й серии о подобном не слышали. Источник отмечает, что базовый алгоритм автоматического разгона графических процессоров этих ускорителей не может эффективно управлять частотой GPU и напряжением, даже в случае ограничения максимальной частоты кадров.На изображении выше (справа) видеокарта GeForce RTX 3090 тестировалась в игре Shadow of the Tomb Raider ограничением частоты кадров в 60 FPS и установленными автоматически настройками. В этом случае карта потребляла около 195 Вт. После ручной настройки (левое изображение) энергопотребление при тех же параметрах снизилось примерно до 110 Вт, без негативных эффектов на производительность.То же поведение отмечалось и для видеокарты GeForce RTX 3070 Ti. Тесты проводились с ограничением частоты кадров до 60, 120 и 144 FPS, а также без ограничения частоты кадров и с использованием разрешений 1080p и 1440p. В эксперименте помимо Shadow of the Tomb Raider использовались игры Strange Brigade, DOOM Eternal и Battlefield V. Во всех случаях карты GeForce пытались удерживать максимальное значение частоты работы GPU.Со стороны AMD для сравнения использовалась видеокарта Radeon RX 6800 XT. Практически во всех случаях она значительно эффективнее ограничивала частоту GPU и показатель энергопотребления при ограниченном максимальном значении частоты кадров.]]></text>
</doc>
