<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[NVIDIA выпустила клавишу RTX ON для механических клавиатур]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[интересности из мира хай-тек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[клавиши]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nvidia]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rtx]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[клавиатура]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[розыгрыш]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-14T20:18:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[NVIDIA представила уникальный аксессуар для поклонников своих видеокарт. Компания решила порадовать своих клиентов колпачком для клавиши механической клавиатуры с выгравированной фразой RTX ON (трассировка лучей включена), которую можно считать фирменным мемом.Клавиша не будет доступна для покупки. Вместо этого NVIDIA пообещала награждать своих поклонников фирменными кейкапами в течение всей весны и начала лета. Компания пока не сообщила условия розыгрыша, однако призвала пользователей следить за обновлениями в её социальных сетях.«Мы будем читать ответы всех, кто увлекается играми, графикой и технологиями в наших соцсетях, и, возможно, отправим вам личное сообщение, наградив вашей собственной клавишей GeForce RTX ограниченной серии!», — говорится на сайте NVIDIA.Колпачок клавиши RTX ON изготовлен из цельного куска алюминия и отполирован после нанесения гравировки. Аксессуар будет поставляться в фирменной коробке с надписями NVIDIA GeForce RTX Keycap и Powered by gamers made by NVIDIA (разработано геймерами, изготовлено NVIDIA). Колпачок подойдёт для установки вместо любой стандартной клавиши.]]></text>
</doc>
