<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Mozilla и Meta]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[браузеры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[реклама]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[mozilla]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[me]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-12T15:32:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Проект Mozilla, множество раз выступавший с критикой компании Facebook* (теперь Meta*), теперь запустил с ней совместный проект, посвящённый новой системе аналитики для онлайн-рекламы, которая обеспечивает более высокую конфиденциальность пользователей в сравнении с традиционными решениями.Согласно сообщению в официальном блоге Mozilla, работа над совместным с Meta* проектом ведётся уже несколько месяцев — система получила название Interoperable Private Attribution (IPA). Она позволит рекламодателям проводить оценку эффективности компании, обеспечивая пользователям более высокий уровень конфиденциальности. Основная идея данной системы состоит в том, что отчёты по рекламным действиям, например, кликам по баннерам, отправляются не поодиночке, а пакетами. При этом по каждому пользователю создаётся так называемый ключ сопоставления (match key), который позволяет отслеживать его действия на рекламной площадке и рекламируемом сайте без попыток идентификации личности.С учётом того, что со стороны Mozilla неоднократно высказывались претензии в отношении проектов Meta*, касающиеся злоупотребления персональными данными пользователей, сообщество пользователей восприняло информацию о совместной работе в штыки. Информация об этом была опубликована только в официальном блоге проекта и не попала в официальные аккаунты Firefox и Mozilla в твиттере.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
