<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Разработанный NASA «тихий» сверхзвуковой самолёт X-59 отправился в Техас для тестирования и калибровки]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[интересности из мира хай-тек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[x-59]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[lockheed martin]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[окружающая среда]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nasa]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[самолёты]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-23T12:30:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сверхзвуковой самолёт с низким уровнем шума, разработанный в NASA, сменил место дислокации с одной площадки компании Lockheed Martin в калифорнийском Палмдейле на другую — в техасском Форт-Уэрте. Только здесь имеется специальное оборудование для тестирования его прочности при полёте.По данным аэрокосмического инженера Lockheed Martin Майка Буонанно (Mike Buonanno), возглавляющего проект X-59, на то, чтобы построить с нуля аналогичную испытательную площадку в самом Палмдейле, ушло бы слишком много времени и средств. В свою очередь в Форт-Уэрте имеется полностью контролируемое помещение и всё необходимое оборудование для проведения тестов. Хотя местная площадка создавалась для испытаний более «коротконосых» истребителей F-16, организаторы быстро переоборудовали существующие мощности и теперь сверхзвуковой X-59 оценивается по трём параметрам.Хотя сверхзвуковые самолёты очень быстро движутся в воздухе, расплачиваться за это приходится высоким уровнем шума, который они создают, преодолевая звуковой барьер. Более того, не исключены повреждение стёкол в близлежащих зданиях и другие разрушения. Например, шум от сверхзвуковых пассажирских лайнеров «Конкорд», отправленных на покой в 2003 году, достигал громкости 105 дБ — сопоставимо с уровнем, характерным для близкого удара грома.Разумеется, NASA и другие ведомства ищут возможность летать быстро, но без соответствующих звуковых эффектов. Ранее в агентстве сообщали, что X-59 будет не громче, чем автомобиль, движущийся от наблюдателя на расстоянии 6 метров. Строительство самолёта пока не завершено — техасские инженеры намерены калибровать сенсоры для оценки нагрузок на конструкцию самолёта во время полёта и сравнения результатов с компьютерными моделями, прогнозирующими характеристики X-59. Инженерам придётся быть особенно осторожными с самолётом, поскольку он существует пока только в единственном экземпляре и стоит очень дорого.По данным NASA тестовая площадка имеет все необходимые системы безопасности — если что-то в ходе испытаний пойдёт не по плану, оборудование немедленно выключится. По данным на последнюю неделю января в рамках программы выполнены 80 % структурных испытаний. Дедлайн для завершения тестов отсутствует. Известно, что в дальнейшем планируется калибровка топливных баков и возвращение в Палмдейл для установки остальных систем и подсистем для последующего тестирования в воздухе в конце текущего года.]]></text>
</doc>
