<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Для развития искусственного интеллекта в регионах разработали «дорожную карту»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[искусственный интеллект, машинное обучение, нейросети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[нейросети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ии]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-17T11:34:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стало известно, что российские региональные власти совместно с Минцифры разработали план мероприятий («дорожную карту») по внедрению технологий искусственного интеллекта в субъектах РФ в 2022 году. Об этом пишет «Коммерсантъ» со ссылкой на соответствующий документ.Согласно имеющимся данным, «дорожная карта» разрабатывалась Минцифры совместно с представителями регионов и Центром экспертизы по реализации федерального проекта «Искусственный интеллект» при правительстве. Функции центра компетенций в рамках этого проекта возьмёт на себя «Сбер». «Дорожная карта» подготовлена по поручению вице-премьера Дмитрия Чернышенко от 29 декабря 2021 года, бюджет проекта ещё не утверждён.План мероприятий состоит из 17 пунктов, включая разработку регионами к октябрю дата-сетов (наборов данных, пригодных для считывания нейросетью) с целью обучения ИИ-алгоритмов по разным отраслям экономики и обеспечение доступа к ним региональным властям. Документ также предполагает развитие вычислительных ресурсов, разработку механизмов стимулирования создания региональных научно-производственных консорциумов для тестирования ИИ. Предполагается, что к декабрю этого года регионы закончат проведение отбора лучших проектов в данной сфере.По данным источника, в аппарате вице-премьера Чернышенко считают, что активное участие руководителей регионов в реализации указанных в «дорожной карте» мероприятий «даст импульс развитию этого вектора цифровизации на уровне субъектов». Также отмечается, что «мероприятия требуют проработки с исполнителями, в том числе в части расходов». Среди исполнителей в документе значатся Центр экспертизы по реализации федерального проекта «Искусственный интеллект», «Сбер», Минцифры, Минэкономики, Минфин, РАНХиГС и руководители региональных органов власти.Источник отмечает, что регионы уже реализуют проекты по внедрению ИИ-решений. В 2021 году число закупок местными властями ИИ-технологий выросло на 277 %, а затраты на их реализацию увеличились на 46 %. Если в 2020 году только шесть регионов занимались внедрением ИИ-решений, то в 2021 году их количество выросло до девяти.]]></text>
</doc>
