<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Биржевой регулятор США начал расследование в отношении владельца криптобиржи Binance]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[sec]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[binance]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[расследование]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-16T15:38:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Комиссия по ценным бумагам и биржам США (SEC) инициировала расследование в отношении американского филиала крупнейшей в мире криптобиржи Binance, а также двух торговых компаний, связанных с её основателем. Об этом со ссылкой на собственные источники сообщило издание Wall Street Journal (WSJ).Речь идёт о компаниях Sigma Chain AG и Merit Peak Ltd., которые торгуют криптовалютными активами и выступают в качестве маркетмейкеров на Binance.US — американском филиале Binance. Маркетмейкером называется компания, которая берет на себя риски по хранению и движению ценных бумаг; иными словами, это участник торгов с дополнительными обязанностями, способный контролировать стоимости некоторых активов. Согласно информации на официальном сайте Binance.US, криптобиржа может привлекать к торгам аффилированных маркетмейкеров, однако сами компании не называются. По документам от 2019 года обе компании связаны с владельцем и главой Binance Чанпэнем Чжао (Changpeng Zhao), что подтвердили бывшие главы этих компаний.Маркетмейкеры являются важной силой в торговле ценными бумагами. Они сглаживают резкие перепады цен, покупая и продавая активы в периоды нестабильности рынка. Однако SEC применяет санкции к торговым площадкам, которые не сообщают о работе аффилированных лиц на платформах. В 2015 году такая практика для Investment Technology Group вылилась в штраф на $20 млн. Чтобы привлечь Binance к ответственности, SEC должна будет доказать, что обладает юрисдикцией в отношении криптовалют, предлагаемых площадкой. Ведомство склонно рассматривать их как ценные бумаги, а представители отрасли с этим категорически несогласны. У Binance даже есть собственная криптовалюта BNB, которая была выпущена в 2017 году. А SEC, уточняет WSJ, иногда открывает и закрывает расследования, не выдвигая по их итогам обвинений и не налагая штрафных санкций.Ведомство уже направляло запросы в Binance в конце 2020 года. Комиссию интересовали владельцы компании, способы заработка платформы, раскрытие информации для клиентов площадки, а также степень зависимости Binance.US от глобальной биржевой конъюнктуры. В августе прошлого года глава SEC сравнил рынок криптовалют с «Диким Западом», предложив расширить полномочия ведомства на криптовалютные платформы.]]></text>
</doc>
