<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Путин предложил объявить в России десятилетие науки и технологий]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[российская наука и промышленность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[импортозамещение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[наука]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-11T13:41:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Президент России Владимир Путин утвердил перечень поручений по итогам совместного заседания Госсовета и Совета по науке и образованию, проведённого 24 декабря 2021 года. Одним из самых важных является предложение рассмотреть вопрос об объявлении в России десятилетия науки и технологий.Предлагаемые инициативы нацелены, в частности, на развитие в стране научных исследований и разработку передовых IT-технологий. Правительству Российской Федерации поручено создание условий для привлечения к работе ведущих учёных, аспирантов и молодых исследователей, в том числе из числа иностранных граждан и соотечественников, проживающих за рубежом. Одной из мер стимулирования должно стать увеличение грантов, распределяемых на конкурсной основе для государственной поддержки научных исследований.Президент предлагает объявить в России десятилетие науки и технологий. В его рамках должны быть реализованы мероприятия, направленные на содействие развитию научного волонтёрства, в том числе на привлечение детей и молодёжи к участию в сборе и анализе научных данных.Кроме того, предусмотрена разработка плана мероприятий по развитию отечественного научного приборостроения гражданского назначения с целью импортозамещения в данной сфере. Речь идёт о производстве наиболее востребованных приборов и необходимых расходных материалов, а также об обеспечении сервисного обслуживания производимой продукции.Планируется оцифровка документов Архивного фонда Российской Федерации и других архивных документов, включая размещённые в государственных архивах субъектов Российской Федерации и муниципальных архивах, в том числе с применением технологий искусственного интеллекта.С полным перечнем поручений можно ознакомиться здесь. ]]></text>
</doc>
