<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Faraday Future приступила к выпуску предсерийных электромобилей FF 91]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[комментарии последних событий]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[faraday future]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[производство]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-26T08:23:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Пытавшаяся около восьми лет назад примерить на себя статус «убийцы Tesla» американская компания Faraday Future прошла тернистый путь к началу выпуска предсерийных электромобилей, и только в этом месяце первый экземпляр кроссовера FF 91 сошёл с конвейера предприятия в Калифорнии. Серийное производство должно стартовать в третьем квартале.На всём жизненном пути Faraday Future сопровождали скандалы, судебные иски и слухи о неминуемом банкротстве, но компания чудесным образом оставалась на плаву. Летом прошлого года она вышла на фондовый рынок за счёт SPAC-сделки, а в октябре наметила семь шагов к началу производства и реализации электромобилей модели FF 91. Начало выпуска предсерийных кроссоверов для сертификации и тестирования считается четвёртой ступенью из семи. Серийное производство машин планируется запустить в третьем квартале.Кроссовер FF 91 обладает силовой установкой с тремя электромоторами совокупной мощностью 1050 л.с. До 100 км/ч он разгоняется за 2,39 секунды. Утверждается, что машина оснащается литийионными аккумуляторами с самой высокой плотностью хранения заряда, которая в два раза превышает показатели конкурентов. При этом запас хода не особо впечатляет для столь амбициозных заявлений — около 480 км без подзарядки. По всей видимости, найден баланс между массой батареи и пробегом на одном заряде.Попутно Faraday Future запустила маркетинговую кампанию среди потенциальных автовладельцев и ценителей марки, предложив им скачать фирменное мобильное приложение и начать зарабатывать «виртуальные медали» за выполнение различных заданий. Скорее всего, накопленные «бонусы» затем можно будет использовать в экосистеме Faraday Future для получения каких-то материальных благ.]]></text>
</doc>
