<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Убытки Virgin Galactic в четвёртом квартале оказались ниже ожиданий]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[virgin galactic]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые результаты]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[космический туризм]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-23T14:19:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Частная аэрокосмическая компания Virgin Galactic, занимающаяся космическим туризмом, подвела финансовые итоги четвёртого квартала 2021 года. Убытки компании в отчётном периоде оказались ниже ожиданий, а ситуация с наличными улучшилась. После публикации этой информации акции Virgin Galactic выросли в цене на 5 % в ходе расширенных торгов.Основанная миллиардером Ричардом Брэнсоном (Richard Branson) Virgin Galactic по состоянию на 31 декабря 2021 года располагала примерно $931 млн наличных средств, тогда как годом ранее этот показатель был равен $679 млн. Это значение не включает в себя $425 млн, которая компания привлекла в прошлом месяце путём размещения долговых обязательств для запуска в конце этого года коммерческого сервиса регулярных туристических суборбитальных полётов. По данным Refinitiv IBES, убыток компании в четвёртом квартале составил $0,31 на акцию, тогда как ожидалось, что он будет равен $0,35 на одну ценную бумагу. Суммарная выручка за отчётный период составила $141 тыс., что ниже прогнозируемых $331 тыс.  Напомним, ранее в этом месяце Virgin Galactic возобновила продажу билетов, позволяющих принять участие в суборбитальном полёте. Такое развлечение будет по карману только хорошо обеспеченным людям, поскольку стоимость одного билета $450 тыс. Оформить предварительный заказ можно внеся платёж в размере $150 тыс. Компания сосредоточилась на том, чтобы наладить производство кораблей для суборбитальных полётов, которые она планирует проводить еженедельно.]]></text>
</doc>
