<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Apple запатентовала компьютер, встроенный в клавиатуру — компактный Mac, которому нужен только монитор]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[патент]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[клавиатура]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[barebone-системы, неттопы,  all-in-one pc,  медиацентры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[манипуляторы, устройства ввода графики]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[apple]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-26T11:10:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Apple подала патентную заявку, в которой описан компьютер, встроенный в клавиатуру. Устройство позиционируется как замена традиционным десктопам и ноутбукам — для работы системы потребуется только монитор.Ресурс Patently Apple отмечает, что транспортировать клавиатуру со встроенным компьютером намного удобнее, чем ноутбук или тем более системный блок. Не понадобится даже мышь — в такую клавиатуру можно встроить тачпад. Как и в случае с Mac mini, для работы с компьютером нужно только подключить его к монитору.Примечательно, что с данным проектом Apple не собирается приносить производительность в жертву портативности. Поэтому в патентной заявке отдельно говорится о системе охлаждения: корпус клавиатуры со встроенным компьютером имеет основание с высокой теплопроводностью, а вычислительный блок напрямую с ним контактирует. Таким образом, тепло от процессора эффективно рассеивается по всему корпусу устройства.Патентная заявка была подана в августе 2020 года, и только сейчас Ведомство по патентам и товарным знакам США (USPTO) опубликовало документ. Как и всегда в подобных случаях, никаких сведений о планах Apple на выпуск подобного устройства пока не говорится. И пионером в данном сегменте компания точно не станет: в восьмидесятые в таком форм-факторе выпускались ставшие теперь культовыми ZX Spectrum и Commodore 64, в 2009 году ASUS реализовала нечто подобное с Eee Keyboard, а сегодня данный формат использует Raspberry Pi 400.]]></text>
</doc>
