<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Предложение к 23 февраля: стильный ноутбук Porsche Design Acer Book RS]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ноутбуки и нетбуки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ноутбук]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[acer]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-18T11:30:11+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ноутбук Porsche Design Acer Book RS представляет собой живое воплощение функционального и предельно стильного дизайна. Благодаря сотрудничеству двух именитых производителей, новинка сочетает в себе инженерное видение и современные технологии Acer с фирменным минималистическим стилем Porsche, отточенным десятилетиями работы над спортивными авто.Согласно философии Porsche, «присутствие требует прочного основания». Процессоры Intel® Core™ 11-го поколения, высокоскоростной твердотельный накопитель PCIe ёмкостью до 1 Тбайт и видеокарта NVIDIA® GeForce® MX350 создают все условия для соответствия этому принципу. Дополнительное повышение производительности ноутбука обеспечивают двойные медные тепловые трубки на передней панели за счёт более быстрого рассеивания тепла.Ноутбук выполнен в тонком корпусе весом всего 1,2 кг и толщиной 15,99 мм, с панелью углеродного волокна 3K с алмазной огранкой, обработанной на станке с ЧПУ, с лаконичным и минималистичным дизайном. Две части корпуса соединены цельным шарниром, который немного поднимает клавиатуру при открытии ноутбука, чтобы улучшить охлаждение компонентов и сделать набор текста максимально комфортным.Porsche Design Acer Book RS оснащён 14-дюймовым сенсорным IPS-дисплеем с разрешением Full HD (1920×1080 точек), защищённым от царапин высокопрочным стеклом Corning® Gorilla® Glass с противомикробным покрытие. Дисплей обеспечивает яркость 340 кд/м2 и насыщенность оттенков благодаря 100-процентному охвату цветового пространства sRGB.Ноутбук соответствует требованиям к платформе Intel Evo по таким характеристикам, как ёмкость батареи, скорость выхода из режима ожидания, автономное время работы в условиях реального использования и скорость зарядки. Продолжительность автономной работы устройства составляет 17 часов. Всего за полчаса зарядки его можно продлить ещё на 4 часа.Защиту данных обеспечивают встроенный датчик отпечатка пальца и технология Windows Hello. Улучшенное звучание гарантирует технология DTS® Audio.Цена Porsche Design Acer Book RS — 215 990 руб.]]></text>
</doc>
