<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Апелляция не прошла: Meta]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[комментарии последних событий]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[штраф]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[регулирование]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[me]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ff]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-15T22:12:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Таганский суд Москвы признал законным решение о назначении американской компании Meta* Platforms, являющейся владельцем Facebook*, штрафа в размере около 2 млрд рублей за отказ от удаления из социальной сети контента, распространение которого запрещено на территории России. Об этом пишет «Интерфакс» со ссылкой на слова представителя пресс-службы суда.«Наложенный штраф в минимальном размере не является чрезмерным и не может повлечь избыточное ограничение прав юридического лица. Назначенное мировым судьёй административное наказание является соразмерным, соответствует конституционному принципу дифференцированности, законности и неотвратимости наказания», — приводит источник выдержку из заключения судьи.Такое решение означает, что суд не нашёл оснований для отмены оборотного штрафа и прекращения производства по делу. Решение вступило в законную силу. Согласно действующему в России законодательству, теперь у Meta* есть 60 суток для добровольной оплаты штрафа. В случае невыплаты штрафа, материалы будут переданы службе приставов для принудительного взыскания.Напомним, Мировой суд Москвы в конце прошлого года назначил компаниям Meta* и Google минимальный размер оборотных штрафов в размере 5 % от их годовой выручки за 2020 год. Таким образом, суд взыскал с Meta* около 2 млрд рублей оборотного штрафа за повторные нарушения. Что касается Google, то компания была оштрафована более чем на 7,2 млрд рублей. Апелляция Google на оборотный штраф будет рассмотрена апелляционной инстанцией 28 февраля.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
