<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Японские специалисты помогут QuantumScape разрабатывать аккумуляторы с твердотельным электролитом]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[аккумулятор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[quantumscape]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[литийметаллический]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[япония]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[блоки питания, адаптеры, источники питания]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-24T08:37:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сейчас японские производители литиевых аккумуляторов не могут похвастать лидирующими позициями на рынке, но принято считать, что именно в этой стране сохранился достаточный для их совершенствования научный потенциал. Именно по этой причине молодая американская компания QuantumScape открыла в Японии новый исследовательский центр.Напомним, что QuantumScape сосредоточена на разработке литий-металлических аккумуляторов с твердотельным электролитом, которые должны ускорить процесс зарядки электромобилей. Имеющиеся прототипы батарей нового типа уже продемонстрировали способность сохранить 80 % начальной ёмкости после 400 циклов экспресс-зарядки с 10 до 80 % ёмкости в течение 15 минут. Имеющиеся аналоги после такой нагрузки значительно быстрее теряют способность принимать заряд.Крупнейшим инвестором QuantumScape остаётся концерн Volkswagen, но первая из компаний утверждает, что плотно сотрудничает ещё с двумя крупными автопроизводителями. Представительство компании в Киото будет не только заниматься научными исследованиями и разработкой, но и способствовать взаимодействию с японскими компаниями, среди которых немало автопроизводителей. Сейчас QuantumScape активно нанимает персонал для японского представительства, обещая начать работу местной лаборатории до конца текущего года.]]></text>
</doc>
