<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мошенники распространяют под видом токенов NFT вредоносное ПО для кражи криптокошельков]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[вирусы, трояны, уязвимости в по, вопросы безопасности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[хакеры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nft]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nft-токены]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-14T16:10:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По данным компании ESET, работающей в сфере информационной безопасности, в 2021 году NFT-токены и мобильные приложения стали одним из инструментов распространения вредоносного программного обеспечения, предназначенного для скрытого майнинга и кражи криптовалютных кошельков. В прошлом вредоносное ПО такого типа преимущественно распространялось через торрент-ресурсы и веб-сайты с контентом для взрослых.В компании отметили, что в мобильные приложения злоумышленники чаще всего встраивают инструменты, предназначенные для скрытого майнинга криптовалют. В случае с NFT геймеру предлагают токен с записью чего-либо, связанного с определённой игрой, вместе с встроенным вредоносом. Также отмечается, что по итогам прошлого года Россия стала лидером по числу криптовалютных угроз: на неё пришлось 11,2 % пострадавших от атак такого типа. Наибольшая активность разного рода злоумышленников в этом сегменте фиксировалась в период с сентября по декабрь. Специалисты считают, что это связано со значительным ростом курса биткоина, а также некоторых других криптовалют.По оценке властей, россияне суммарно владеют криптовалютой стоимостью около 16,5 трлн рублей. В это же время ЦБ РФ подсчитал, что по состоянию на ноябрь 2021 года объём операций россиян с криптовалютами составляет $5 млрд или примерно 350 млрд рублей. Ожидается, что до 18 февраля правительство и Банк России подготовят законопроект об обращении цифровых валют в стране, в котором криптовалюты будут признаны аналогом валют, а не цифровых финансовых активов.   Что касается NFT, то токены такого типа обычно организованы таким образом, что контент хранится за пределами блокчейна. Из-за этого у злоумышленников есть возможность создавать токены, которые на момент продажи представляют собой, например, картинки, а после продажи они используются для выполнения разного рода задач, в том числе эксплуатации уязвимостей криптовалютных кошельков с целью перехвата контроля над ними.]]></text>
</doc>
