<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Meta]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[искусственный интеллект, машинное обучение, нейросети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ии]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[виртуальная реальность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[3d-графика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[me]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-24T10:36:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Глава Meta* Марк Цукерберг (Mark Zuckerberg) продемонстрировал работу системы искусственного интеллекта Builder Bot, обученной создавать трёхмерные объекты в виртуальном мире по простому словесному описанию.В ходе демонстрации системы представший в виде 3D-аватара господин Цукерберг обратился к системе Builder Bot с предложением «отправиться на пляж», и в виртуальном пространстве появился выполненный в простеньком дизайне морской берег. Дальнейшие запросы были более конкретными: над морем повисли высококучевые облака, в нужном направлении вырос остров, а на берегу появилась пара деревьев, под которыми система расстелила плед для пикника, а рядом возник стол с бумбоксом и парой банок с напитками. Картину дополнили появившиеся по команде звуковые образы: шум прибоя и музыка в тропическом стиле. К сожалению, глава Meta* не уточнил, как именно создавались объекты виртуального мира — это могла быть библиотека с заготовками или творение модели ИИ.Разработчики не собираются останавливаться на достигнутом, и впоследствии система значительно усовершенствуется. «Одним только голосом можно будет создавать детализированные миры, их можно будет исследовать и делиться опытом с другими», — прокомментировал проект господин Цукерберг.И это не единственный проект в области искусственного интеллекта, о котором рассказали в Meta* — компания также готовит универсальный переводчик устной речи для всех языков мира, даже наиболее редких и сложных. Предполагается, что этот переводчик будет встроен в метавселенную компании и позволит пользователям преодолеть языковой барьер.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
