<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[BioWare рассказала о ходе разработки следующих Dragon Age и Mass Effect]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ролевой экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[bioware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[dragon age]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[mass effect]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ролевая игра]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-24T09:10:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Генеральный менеджер BioWare Гэри Маккей (Gary McKay) в официальном блоге студии поделился информацией о том, как продвигается разработка следующих частей ролевых серий Dragon Age и Mass Effect.По словам Маккея, новая Dragon Age находится на середине производства. Концепция игры была определена в 2021 году, а сейчас команда сосредоточена на воплощении своего видения.В частности, BioWare занята «созданием великолепного окружения, глубоких персонажей, мощного игрового процесса, сильного сценария, эмоциональных роликов и многого другого».Маккей также сообщил, что исполнительный продюсер Dragon Age Кристиан Дейли (Christian Dailey) покидает BioWare ради новых ощущений, и рассказал о руководителях разработки новой части серии:Кроме того, Маккей пообещал, что на протяжении текущего года BioWare будет чаще рассказывать о новой Dragon Age в формате блогов и контента для социальных сетей, а также начнёт активнее взаимодействовать с советом игроков.Что касается Mass Effect, то проектом «команды ветеранов» руководит ведущий продюсер Anthem Майк Гембл (Mike Gamble). В настоящее время коллектив «активно прототипирует» идеи и механики грядущей игры.Сроков выхода и списка целевых платформ у новых Mass Effect и Dragon Age на данном этапе нет. Последняя, по неподтверждённой информации, ожидается к релизу во второй половине 2023 года на PC, PlayStation 5, Xbox Series X и S.]]></text>
</doc>
