<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Разработчики создали браузер Otter в стиле классической Opera для платформы OS/2]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[браузер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[otter]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[браузеры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[программное обеспечение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[os/2]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-19T12:58:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стало известно, что группа разработчиков подготовила версию браузера Otter Browser для программной платформы IBM OS/2. Одна из основных особенностей обозревателя заключается в сильном сходстве с классической Opera 12. Хотя разработка OS/2 прекращена в 2001 году, её официальный наследник в лице ArcaOS всё ещё развивается.Над переносом Otter на OS/2 занимаются три сотрудника австрийской софтверной компании Bitwise Works, причём делают это в свободное от работы время. Из-за этого реализация проекта затянулась и в настоящее время браузер находится на этапе внутреннего тестирования. Согласно имеющимся данным, используемый в Otter веб-движок включает около 75 тыс. файлов с примерно 35 млн строк кода на языке C++. Хотя основную его часть удалось без особых проблем скомпилировать под OS/2, некоторые элементы требовали адаптации с учётом особенностей ОС.Пользователям будут доступны две версии обозревателя: Donation (для тех, кто хочет поддержать проект финансово) и Public (для всех остальных). При этом в плане доступных функций обе версии браузера будут идентичными, но при открытии вкладки в бесплатной версии будет появляться сообщение с просьбой приобрести платную версию. Желающим использовать версию Donation придётся платить €30 в год. Код проекта останется общедоступным, благодаря чему пользователи OS/2 и производных ОС при наличии соответствующих навыков смогут самостоятельно создать для себя сборку Otter. Бета-версия Otter для OS/2 станет доступна широкому кругу пользователей в конце февраля — начале марта 2022 года.Otter Browser представляет собой свободный кроссплатформенный обозреватель с открытым исходным кодом, который построен на основе движков Qt и QtWebKit. Главная его особенность заключается в максимальном сходстве с Opera 12, последней классической версией обозревателя, в которой ещё не был задействован Chromium. Что касается OS/2, то она представляет собой программную платформу с закрытым исходным кодом, разработкой которой занималась компания IBM с 1985 по 2001 годы. ArcaOS — это 32-битная однопользовательская многозадачная ОС для процессоров архитектуры x86, созданная на базе OS/2 Warp 4.52. ArcaOS поддерживает современное оборудование, может запускать программное обеспечение для оригинальной OS/2 и 16-битные приложения Windows. Разработкой ArcaOS с разрешения IBM занимается американская компания Arca Noae.]]></text>
</doc>
