<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Монитор Philips 276M1RPE оснащён WQHD-экраном с частотой обновления 240 Гц]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[монитор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мониторы, проекторы, тв-тюнеры, телевизоры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[philips]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[игровой монитор]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-19T09:07:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ассортимент мониторов Philips Momentum пополнила модель с обозначением 276M1RPE, выполненная на матрице Nano IPS размером 27 дюймов по диагонали. Новинка, оснащённая фирменной атмосферной подсветкой Ambiglow, рассчитана на игровые системы.Панель обладает разрешением WQHD — 2560 × 1440 пикселей. Пиковая яркость достигает 600 нит, контрастность — 1000:1. Углы обзора достигают 178 градусов по вертикали и горизонтали.Частота обновления составляет 240 Гц, время отклика — 1 мс (GtG). Обеспечивается 98-процентный охват цветового пространства DCI-P3, а количество воспроизводимых цветовых оттенков превышает 1 млрд. Средства адаптивной синхронизации (Adaptive Sync) помогают повысить плавность игрового процесса.Монитор получил интерфейс DisplayPort 1.4, два разъёма HDMI 2.0, концентратор с четырьмя портами USB 3.2 и стандартный аудиоразъём. Есть также порт USB Type-C с возможностью подачи до 65 Вт энергии на подсоединённое устройство, такое как ноутбук.При помощи подставки можно регулировать высоту в диапазоне 130 мм, изменять углы наклона и поворота экрана, а также переводить панель из альбомной ориентации в портретную. Цена — приблизительно 900 евро. ]]></text>
</doc>
