<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как хорошее вино: экземпляр Tesla Roadster 2008 года выпуска продан более чем за $250 000]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[tesla]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[tesla roadster]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[аукцион]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-26T06:40:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сроки появления на рынке электрокара Tesla Roadster второго поколения постоянно отодвигаются, хотя желающие получить его первыми уже готовы авансом платить производителю по $250 000. Ирония судьбы заключается в том, что и машину первого поколения коллекционерам приходится покупать за сопоставимые деньги.Напомним, что Tesla Roadster является первым серийным электромобилем марки, выпускавшимся в период с 2008 по 2012 годы. За всё это время было произведено около 2400 машин, но в силу объективных причин до наших дней сохранились не все. Несколько десятков были уничтожены в пожарах и авариях, сама Tesla выкупала хорошо сохранившиеся экземпляры на вторичном рынке, чтобы использовать их детали для ремонта других машин, принадлежащих клиентам. Наконец, один Tesla Roadster с манекеном в скафандре был запущен Илоном Маском (Elon Musk) в космическое пространство.Словом, время неизбежно сокращает парк эксплуатируемых Tesla Roadster, но одновременно успех компании на рынке электромобилей повышает ценность первой серийной модели марки. Она базировалась на шасси Lotus Elise, предлагала запас хода до 393 км и время разгона до 100 км/ч около 3,7 секунды, максимальная скорость достигала 201 км/ч. До недавних пор, как поясняет Electrek, машину этого поколения в нормальном состоянии можно было купить за $70 000, но в последнее время цены пошли вверх. В прошлом году цены перевалили за $100 000, а в этом экземпляр 2008 года с пробегом 840 миль и порядковым номером VIN013 нашёл покупателя по цене «значительно выше $250 000». Точную сумму продавец назвать отказаться.Получается, что старый Tesla Roadster оказался дороже условной новой машины, которая в продажу поступит не ранее 2023 года. При этом формальный дебют модели второго поколения состоялся ещё в 2017 году, просто начало производства постоянно откладывалось. Это не помешало компании полностью распределить квоту в 1000 экземпляров на общую сумму $250 млн. Базовая комплектация электрокара стоит $200 000.]]></text>
</doc>
