<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Русским хакерам» досталось 74 % доходов от всех атак программ-вымогателей в 2021 году]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[вымогательское по]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[хакеры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[вирусы, трояны, уязвимости в по, вопросы безопасности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-15T19:17:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Согласно недавно опубликованному исследованию Chainalysis, в прошлом году около 74 % всех доходов от программ-вымогателей или примерно $400 млн были получены злоумышленникам, прямо или косвенно связанными с Россией.Для оценки национальной принадлежности хакеров, принимавших участие в атаках программ-вымогателей, исследователи использовали несколько признаков. На «большую вероятность какой-либо связи с Россией» могли указывать несколько признаков. Одним из наиболее очевидных была принадлежность к EvilCorp — группировке киберпреступников, которую на Западе давно считают российской.Ещё одним критерием, который, по мнению исследователей, говорит в пользу принадлежности хакеров к России, является присутствие в коде шифровальщиков фрагментов, запрещающих нападать на компьютеры в странах, входящих в Содружество Независимых Государств (СНГ). «Многие штаммы программ-вымогателей содержат код, который предотвращает шифрование файлов, если обнаруживает, что операционная система жертвы находится в стране СНГ», — говорится в отчёте Chainalysis. В других случаях киберпреступники сразу предоставляли организациям из СНГ дешифраторы вместо требования выкупа.Третьим признаком принадлежности являлся язык той или иной программы-вымогателя, а также настройки для конкретного местоположения и другие индикаторы, связывающие группы получателей выкупа с Россией. По словам исследователей, анализ блокчейна в сочетании с данными веб-трафика указывает на то, что доходы от выкупа часто проходили через сервисы, предназначенные для российских пользователей.«В целом примерно 74 % доходов от программ-вымогателей в 2021 году — криптовалюта на сумму более $400 млн — пришлось на вымогатели, которые с большой вероятностью каким-то образом связаны с Россией», — сообщили исследователи Chainalysis. 26,4 % доходов от программ-вымогателей отвечали критерию избегания атак на страны СНГ, 9,9 % доходов пришлось на EvilCorp, а 36,4 % имели другие русскоязычные признаки.]]></text>
</doc>
