<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Samsung лишила флагманские планшеты Galaxy Tab S8 комплектной зарядки — у конкурирующих iPad она по-прежнему есть]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[samsung]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[планшет]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[зарядное устройство]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[комплектация]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[galaxy]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[планшетные компьютеры и смартбуки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-17T21:43:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[За последние пару лет из комплекта поставки большинства флагманских смартфонов исчезли зарядные устройства. Тенденция, которую, как это часто бывает, задала Apple, сначала была высмеяна, а потом поддержана большинством производителей мобильных устройств. Теперь стало известно, что Samsung решила не комплектовать зарядкой и флагманские планшеты.Как заметили специалисты издания The Verge, адаптер питания больше не входит в комплект поставки ни одного из флагманских планшетов Samsung. Официальный сайт компании подтверждает, что вместе с устройством покупатели получат только кабель USB Type-C, инструмент для извлечения лотка для SIM- и microSD-карт и фирменный стилус S Pen. Зарядное устройство, стоимость которого не так уж и мала, придётся докупать отдельно.Samsung продаёт фирменный 45-Вт адаптер за $50. Конечно, пользователи могут сэкономить, купив зарядное устройство стороннего производителя. Однако клиенты Apple до сих пор получают зарядное устройство в комплекте с iPad, хотя им приходится докупать гораздо более дорогой стилус.Напомним, что планшеты Samsung Galaxy Tab S8 поступят в продажу в России с 11 марта. Их цены будут варьироваться от 64 990 рублей за базовую модель Tab S8 с 128-Гбайт накопителем до 149 990 рублей за Galaxy Tab S8 Ultra с сотовым модулем и 512 Гбайт постоянной памяти. Стоит отметить, что Samsung предлагает всем пользователям, которые оформят предзаказ на новинки до 10 марта, подарки в виде 25-Вт зарядного устройства и фирменного чехла-клавиатуры.]]></text>
</doc>
