<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Google Диске появились новые поисковые фильтры, которые помогут отыскать нужные файлы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[google]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[облачное хранилище]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[google диск]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[программное обеспечение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-16T07:32:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Фильтры поиска — это новая функция Google Диск, которая в ближайшее время станет доступна всем пользователям сервиса. Она даёт в руки пользователей расширенные возможности поиска файлов в сетевом хранилище, позволяя устанавливать фильтры на сортировку по местоположению, типу файлов, дате последнего изменения, людям, задачам и общим меткам.Фильтры поиска можно использовать для более детальной сортировки результатов уже после того, как пользователь ввёл какое-то слово в строку поиска Google Диска. Чуть ниже строки поиска появляются новые фильтры «Местоположение», «Тип файла», «Люди» и др. Корректируя условия поиска с помощью этих фильтров, вы без труда отыщите искомые файлы внутри облачного хранилища.Ранее дополнительные поисковые фильтры Google Диска размещались на раскрывающейся вкладке, встроенной в панель поиска. Теперь же они стали одним из основных элементов интерфейса, но при этом фильтры не отображаются до тех пор, пока пользователь не ввёл поисковый запрос. Такой подход должен сделать процесс взаимодействия с сервисом более комфортным, а поиск нужных файлов — более быстрым. Согласно имеющимся данным, новые фильтры поиска Google Диска тестировались с привлечением ограниченного числа пользователей с ноября прошлого года, а теперь стали общедоступными.Отметим, что в 2020 году Google добавила похожие фильтры в Gmail, свой почтовый сервис. Они размещаются аналогичным образом и помогают быстро находить нужные электронные сообщения. Очевидно, что в Google Диске эта функция будет так же полезна, поскольку далеко не все пользователи регулярно упорядочивают и сортируют находящиеся в облачном хранилище файлы.]]></text>
</doc>
