<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Клон Twitter от Дональда Трампа могут запустить уже в понедельник]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[запуск]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[дональд трамп]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[социальные сети]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-20T10:26:28+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Команда бывшего президента США Дональда Трампа (Donald Trump) всё-таки может запустить социальную сеть Truth Social уже в предстоящий понедельник, 21 февраля, несмотря на прежнюю информацию. Об этом сообщило агентство Reuters со ссылкой на одного из руководителей проекта.Отвечая на вопросы участвующих в бета-тестировании пользователей ресурса, директор по продуктам Truth Social под верифицированным аккаунтом с ником Billy B. заявил: «В настоящее время мы готовимся к запуску в Apple App Store в понедельник, 21 февраля». С запуском проекта бывший президент США Дональд Трамп сможет вернуться в соцсети, в большинстве из которых он был заблокирован после массовых беспорядков, произошедших в Вашингтоне 6 января 2021 года. В минувший вторник его старший сын опубликовал в твиттере скриншот сообщения отца на новом ресурсе: «Готовьтесь! Ваш любимый президент скоро увидит вас!».Разработку Truth Social ведёт компания Trump Media and Technology Group (TMTG), которую возглавляет бывший член Палаты представителей Конгресса США Девин Нуньес (Devin Nunes). Ранее он сделал несколько публичных заявлений, что запуск платформы откладывается до конца марта, однако на этой неделе он активно общался с немногочисленными пока пользователями новой соцсети, призывая их подписываться друг на друга, публиковать фото и видео. Он также персонально поприветствовал нового пользователя, оказавшегося католическим священником, и предложил ему пригласить на ресурс своих коллег — других представителей духовенства.Как отметили в Reuters, в минувшую среду версия клиентского приложения Truth Social имела номер 0.9, однако к настоящему моменту она уже сменилась на 1.0, что также можно считать косвенным свидетельством скорого запуска проекта.]]></text>
</doc>
