<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[RAID 0 в смартфоне: игрофон Lenovo Legion Y90 получит массив из SSD и флеш-памяти UFS 3.1]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[legion]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[lenovo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[игровой смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-18T14:29:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[28 февраля компания Lenovo представит флагманский игровой смартфон Legion Y90. Новые тизеры говорят о том, что устройство получит уникальную гетерогенную подсистему хранения данных с высокой производительностью.Аппарат будет нести на борту процессор Qualcomm Snapdragon 8 Gen 1 (до 3,0 ГГц), работающий в связке с оперативной памятью LPDDR5. По центру задней панели расположится блок многомодульной камеры.Система хранения, как сообщается, объединит флеш-чип стандарта UFS 3.1 и твердотельный накопитель (SSD). Причём работать они будут в составе массива RAID 0, что позволит повысить скорость передачи данных приблизительно в два раза.По имеющейся информации, смартфон будет оборудован 6,92-дюймовым дисплеем Samsung E4 AMOLED формата Full HD+ с разрешением 2460 × 1080 точек. Частота обновления панели составит до 144 Гц, частота отклика при сенсорном взаимодействии — 720 Гц.В оснащение новинки войдут до 18 Гбайт оперативной памяти с возможностью расширения до 22 Гбайт за счёт виртуального пространства ОЗУ. Говорится о наличии аккумулятора ёмкостью 5600 мА·ч с поддержкой быстрой 68-ваттной зарядки. Операционная система — Android 12 с фирменной надстройкой ZUI 13. ]]></text>
</doc>
