<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Первое бесплатное дополнение к Dying Light 2 Stay Human станет доступно сегодня, но не всё сразу]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[моды, патчи, дополнения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[techland]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[dying light 2 stay human]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-14T09:21:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Независимая польская студия Techland в официальном микроблоге своего зомби-экшена в открытом мире Dying Light 2 Stay Human представила трейлер первого бесплатного дополнения к игре.Напомним, в преддверии релиза разработчики Dying Light 2 Stay Human сообщили, что на протяжении февраля проект получит ряд DLC с экипировкой в стиле разных внутриигровых фракций.Как стало известно, первый набор именуется Authority и, как можно догадаться, посвящён «Миротворцам». Комплект разделён на три части, первая из которых станет доступна уже сегодня, 14 февраля.Обнародованный по случаю анонса трейлер длится чуть больше минуты и демонстрирует наполнение Authority: куртка, штаны и ботинки вошли в первую часть DLC; маска, перчатки и наручи — во вторую, а оружие — в третью.Dying Light 2 Stay Human вышла 4 февраля на PC (Steam, Epic Game Store), PS4, PS5, Xbox One, Xbox Series X и S. Весной игру ждут два набора испытаний и события с заражёнными-мутантами, а в июне — первый из двух сюжетных аддонов.]]></text>
</doc>
