<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Британские чарты: Horizon Forbidden West показала второй по успешности старт на PS5 и уступила Zero Dawn]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[аркада]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[гонки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[dying light 2 stay human]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[horizon forbidden west]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[mario kart 8 deluxe]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[pokemon legends: arceus]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[продажи игр]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-21T08:55:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Портал Games Industry поделился информацией о продажах розничных изданий игр на территории Великобритании за период с 13 по 19 февраля. Неделя отметилась очередным крупным релизом.Как стало известно, самым популярным проектом в британской рознице за отведённый отрезок оказался приключенческий экшен в открытом мире Horizon Forbidden West. Около 68 % было реализовано на PS5, остальное — на PS4.Horizon Forbidden West показала на запуске второй результат среди PS5-игр (после Marvel’s Spider-Man: Miles Morales) и продалась на 35 % хуже Horizon Zero Dawn. Впрочем, с 2017 года доля цифровой дистрибуции заметно выросла.Неделя также отметилась подъёмом Marvel’s Spider-Man: Miles Morales на 15-ю строчку (+90 % продаж), Ratchet & Clank: Rift Apart — на 20-ю, а вышедшей на консолях нынешнего поколения Cyberpunk 2077 — на 23-ю (+271 %).Ещё одним новым релизом отчётного периода стал файтинг The King of Fighters XV, дебютировавший на 30-й позиции. Наиболее популярным проект оказался на PS5 (53 %), а следом расположились PS4 (25 %) и Xbox (23 %).Топ-10 британского розничного чарта с 13 по 19 февраля выглядит следующим образом (в скобках указан результат на прошлой неделе):]]></text>
</doc>
