<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Обновление Skype позволит звонить в экстренные службы с компьютера]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[мессенджер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[im-клиенты]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[вирусы, трояны, уязвимости в по, вопросы безопасности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[skype]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[программное обеспечение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-21T07:13:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Команда Skype сообщила об изменении политики использования приложения. Теперь пользователи, попавшие в трудную ситуацию, смогут позвонить для вызова экстренных служб по телефону 911 — на территории США. Известно, что аналогичная функциональность уже поддерживается в некоторых других странах: Австралии, Великобритании, Дании и Финляндии.Возможность позвонить по номеру 911 предоставляется с некоторыми ограничениями. В первую очередь она будет полезна пользователям, у которых сохранилось стабильное интернет-соединение, но при этом они по какой-либо причине потеряли доступ к смартфонам или стационарным телефонам.В предупреждении Skype указывается, что сервис не работает, как традиционный телефон. Пользователям рекомендуется не прибегать к помощи приложения для вызова экстренных служб, если они находятся за пределами домашнего региона, поскольку звонок, возможно, будет неправильно перенаправлен. Дополнительно уточняется, что, в отличие от ситуации, в которой обычный телефон продолжит работать, в случае со Skype возможны перебои с работой самого сервиса, отключение электроэнергии, ведущее к отключению компьютера или потеря интернет-соединения.Благодаря обновлению Skype 8.80, пользователи также смогут отправлять пятиминутные голосовые сообщения вместо двухминутных, доступных ранее, выбирать классический или тёмный режимы во время звонка, отправлять кастомные реакции и получать возможность управлять зумом при необходимости поделиться изображением на экране с собеседником.]]></text>
</doc>
