<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Toyota инвестирует ещё $90 млн в производство электрических авто в США]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[инвестиции]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[toyota]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[блоки питания, адаптеры, источники питания]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-11T23:19:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Toyota наращивает финансирование производства компонентов для электромобилей в США. Спустя всего несколько месяцев после того, как автопроизводитель объявил об инвестициях в размере $240 млн в свой завод в Западной Виргинии, он направил на его развитие ещё $73 млн.Компания заявила, что это позволит увеличить производство гибридных трансмиссий до 600 тыс. единиц в год. Также здесь будет ежегодно выпускаться около 120 тыс. статоров, что позволит увеличить производство электродвигателей. В настоящее время на заводе изготавливают миллион трансмиссий и двигателей в год. С последними траншами инвестиции в завод составят около $2 млрд.Кроме того, Toyota инвестирует $17 млн в завод в Теннесси, что позволит увеличить здесь производство корпусов гибридных трансмиссий ещё на 300 тыс. единиц в год (текущая мощность завода составляет около 1 млн единиц в год). Здесь также выпускается около 1,8 млн блоков двигателей в год. Компания заявила, что все эти компоненты необходимы для сборки электромобилей Toyota и Lexus в Северной Америке. Таким образом, общий объем инвестиций автопроизводителя в этот завод вместе с последней суммой составят $389 млн.Toyota поставила задачу наладить выпуск электрифицированных версий для всей своей линейки автомобилей, а также для моделей под брендом Lexus к 2025 году и выпустить 30 моделей электромобилей к 2030 году. Чтобы достичь этих целей, компания наращивает инвестиции в производство компонентов электромобилей. Кроме того, недавно компания объявила о планах построить завод по производству аккумуляторов стоимостью $1,29 млрд в Северной Каролине (США). ]]></text>
</doc>
