<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Последние версии BIOS на базе AGESA 1.2.0.5 снижают производительность и стабильность систем на AMD Ryzen]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[bios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ryzen]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ошибки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[процессоры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[баги]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[производительность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[agesa]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-19T07:10:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Сети растёт число жалоб на прошивки BIOS для материнских плат, предназначенных для современных процессоров AMD Ryzen и Athlon. Их анализ указывает, что проблема кроется в библиотеке AGESA версии 1.2.0.5, которую AMD выпустила около двух месяцев назад.На форуме Reddit появилась целая ветка комментариев, в которых пользователи актуальных процессоров AMD жалуются на снижение производительности систем в тестах Geekbench 5 и Cinebench R20 после установки новых версий BIOS на базе AGESA 1.2.0.5. Некоторые также сообщают о повышении пиковой температуры CPU после установки новой прошивки, а также сообщают о появлении новых ошибок WHEA 19 в журнале событий операционных систем, особенно после разгона процессора.Портал ComputerBase отмечает, что установка BIOS на базе AGESA 1.2.0.5 приводит к снижению до 100 МГц максимальной тактовой частоты процессоров в одноядерных нагрузках и до 150 МГц при многоядерных нагрузках. В некоторых случаях становятся недоступными многие функции BIOS, связанные с технологией автоматического разгона Precision Boost Overdrive. Также наблюдается снижение частоты шины Infinity Fabric и падение производительности на втором четырёхъядерном комплексе CCX процессора. В некоторых случаях также отмечается невозможность работы ОЗУ в режиме DDR4-3600 и выше, хотя сама платформа поддерживает такую память через разгонные профили.Как пишет техноблог Deskmodder, некоторые из указанных проблем встречались ещё на AGESA 1.2.0.4, за исключением дефектов, связанных с работой самих процессоров. Каким-то образом все эти ошибки перекочевали в новую AGESA 1.2.0.5 и добавились к списку новых проблем.Некоторые производители проигнорировали выпуск AGESA 1.2.0.5 и не выпустили новые прошивки BIOS на его основе. По данным ComputerBase, компания ASUS полностью отказалась от выпуска BIOS на базе AGESA 1.2.0.5 и дождётся выхода версии AGESA 1.2.0.6b. Однако большинство производителей материнских плат, включая Biostar, Gigabyte и MSI, по-прежнему выпускают обновления на базе AGESA 1.2.0.5. Эти прошивки доступны на их официальных сайтах.Владельцам систем на процессорах Ryzen и Athlon актуальных серий, работающих в системах с BIOS на основе AGESA 1.2.0.3c, рекомендуется воздержаться от обновлений прошивок с AGESA 1.2.0.4 и 1.2.0.5, и дождаться, пока AMD выпустит AGESA 1.2.0.6b, в котором, хотелось бы верить, все указанные выше проблемы будут исправлены.]]></text>
</doc>
