<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сроки ожидания поставки некоторых чипов достигли двух лет]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[производство микросхем]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[процессоры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[дефицит]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[полупроводники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-16T12:57:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дефицит полупроводниковых процессоров привёл к тому, что сроки поставки по некоторым позициям достигли 99 недель (почти два года), как утверждает американский дистрибьютор электроники Sourcengine. В феврале средний срок ожидания поставки 16-разрядных процессоров вырос на 15 недель по сравнению с октябрём прошлого года, до 44 недель. Силовая электроника может находиться в пути к клиентам на протяжении 37 недель (больше полугода).Издание Nikkei Asian Review усугубляет эту статистику тенденцией к росту цен. Стоимость тех же процессоров, по данным Gartner, выросла за прошлый год в среднем на 15 %. В Японии производители техники были вынуждены сократить объёмы выпуска продукции из-за дефицита чипов. В четвёртом квартале прошлого года было выпущено на 26 % меньше кондиционеров, чем двумя годами ранее. Объёмы выпуска цифровых камер сократились на 25 %, автопроизводители были вынуждены сократить объёмы выпуска пассажирских транспортных средств на 16 %.Sony была вынуждена прекратить приём заказов на шесть моделей цифровых камер и остановить производство в общей сложности на два месяца в течение 2021 года. Выручка компании от реализации цифровых камер из-за этого в четвёртом квартале сократилась на 4 %. Финансовый директор компании Хироки Тотоки (Hiroki Totoki) вынужден был заявить, что дефицит отдельных продуктов сохранится до осени 2022 года.Производители чипов стараются нарастить объёмы выпуска, одних только кремниевых пластин они стали в прошлом году потреблять на 14 % больше, а уровень загрузки многих производственных линий превысил 90 %. При этом участники рынка не могут рассчитывать на существенное увеличение объёмов производства продукции с использованием зрелых техпроцессов. В сегменте 40-нм и более зрелых техпроцессов объёмы выпуска выросли всего на 4 %, а 28-нм и более современных чипов стало выпускаться на 13 % больше, если верить данным агентства McKinsey & Co.]]></text>
</doc>
