<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Следующей игрой от студии-разработчика The Evil Within и Ghostwire: Tokyo оказалась мобильная Hero Dice для Японии]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[игры для android]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[hero dice]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[казуальные игры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[игры для ios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[карточная игра]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[zenimax asia]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[tango gameworks]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-15T12:15:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Азиатское подразделение ZeniMax Media и разработчики из японской студии Tango Gameworks (Ghostwire: Tokyo, серия The Evil Within) анонсировали мобильную игру Hero Dice.В опубликованном по случаю анонса пресс-релизе Hero Dice сравнивают с настольной игрой: геймерам будет доступен как однопользовательский режим, так и кооператив на четверых человек.По игровому полю персонажи (у каждого свои способности) будут перемещаться после бросков игральных костей, а в случае возникновения затруднений смогут воспользоваться картами с различными эффектами.Запуск Hero Dice ожидается весной текущего года на устройствах под управлением iOS и Android. Пока что игра подтверждена только для Японии — появится ли она в остальном мире, на данном этапе неясно.Помимо Hero Dice, Tango Gameworks трудится над ещё одной игрой — её разработку возглавляет режиссёр The Evil Within 2 Джон Йоханас (John Johanas). Тем временем потусторонний экшен Ghostwire: Tokyo выйдет уже 25 марта.]]></text>
</doc>
