<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Apple завершила второй этап тестирования AR/VR-гарнитуры — устройство может выйти до конца года]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[vr-гарнитура]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[носимая электроника]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[apple]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[слухи]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[производство]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-23T15:00:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Гарнитура AR/VR-гарнитура Apple уже миновала стадию прототипа — компания завершила «второй этап инженерной проверки и тестирования (EVT 2)», а поставки устройства могут стартовать уже в августе или сентябре текущего года. Об этом сообщило тайваньское издание DigiTimes со ссылкой на поставщиков электронных компонентов.Пройденный этап EVT 2 указывает на то, что Apple неумолимо приближается к серийному производству устройства: сначала изготавливаются прототипы, далее следуют два этапа инженерных испытаний, после чего компания тестирует конструкцию и на последнем этапе организует проверку самого производства. По данным DigiTimes, гарнитура дополненной и виртуальной реальности может поступить в серийное производство уже в августе или сентябре, а выход на рынок намечен уже до конца текущего года. Сообщается также, что Apple первоначально собиралась выпустить устройство ещё в 2019 году, однако планы несколько раз сдвигались на более поздние сроки.В прошлом году сразу несколько источников сообщали, что Apple готовит гарнитуру к выпуску в 2022 году, однако репортёр агентства Bloomberg Марк Гурман (Mark Gurman) предупредил, что вероятна задержка до 2023 года. При этом аналитик Мин-Чи Куо (Ming-Chi Kuo) настаивает на 2022 годе. Поставщики Apple, на которых ссылается DigiTimes, часто имеют представление, над чем работает компания, но не обладают всей полнотой картины, поэтому поступающая от них информация не может оцениватся как полностью достоверная. Но это всё-таки обнадёживающий знак. По предварительным данным, устройство получит OLED-дисплеи 4K-разрешения, а также процессор, эквивалентный актуальным чипам M1 Pro или M1 Max.]]></text>
</doc>
