<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Micron прекратит выпускать оперативную память под легендарным брендом Crucial Ballistix]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[модули озу, карты памяти, флеш-накопители, кардридеры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[оперативная память]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ddr5]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[crucial]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[озу]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ballistix]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-17T12:31:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Micron Technology распространила сообщение о том, что новые модели модулей оперативной памяти под брендом Crucial Ballistix больше выпускаться не будут. В дальнейшем потребительская оперативная память будет выпускаться только под самим брендом Crucial.Память Crucial Ballistix создавалась для применения в игровых компьютерах и системах для энтузиастов. Данные модули обладали повышенным разгонным потенциалом и с их помощью установлено много рекордов разгона ОЗУ. Такие изделия предлагались геймерам со времён появления стандарта DDR1.Как стало известно, будут свёрнуты серии Crucial Ballistix, Crucial Ballistix MAX и Crucial Ballistix MAX RGB. При этом продолжится разработка оперативной памяти как для потребителей, так и для серверов под титульной маркой Crucial: соответствующее продуктовое семейство планируется развивать и расширять. Micron Technology сфокусируется на разработке решений DDR5.Как заявила Тереза Келли, вице-президент и генеральный менеджер группы коммерческих продуктов Micron: «Память Crucial DDR5, выполненная по стандартам JEDEC, предоставляет геймерам с совместимыми компьютерами более высокую производительность, скорость передачи данных и пропускную способность, чем было доступно в случае с Crucial Ballistix». По сути, причина отказа от бренда Ballistix заключается в том, что чипы памяти Micron DDR5 не могут похвастаться высоким разгонным потенциалом. Потому в серии Ballistix, известной как раз разгонным потенциалом своих представителей, нет смысла выпускать память, которая такими возможностями не обладает. Для обычных модулей есть серия Crucial, в которой и продолжат выпускать потребительские модули. Весьма вероятно, что когда Micron наладит производство чипов с лучшими возможностями для разгона, оверклокерские модули вернутся в ассортимент компании.Отмечается также, что под маркой Crucial будут и дальше выпускаться твердотельные накопители NVMe и портативные SSD. Речь идёт в том числе о производительных изделиях для игровых компьютеров. «Мы по-прежнему сосредоточены на расширении категорий продуктов NVMe и портативных SSD, которые предлагают решения для хранения данных для ПК и консольных геймеров», — отметила Тереза Келли.Добавим также, что популярные модули Ballistix DDR4 ещё некоторые время останутся в продаже по всей видимости. По крайней мере, о прекращении их поставок сейчас речь не идёт.]]></text>
</doc>
