<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Пекин опроверг информацию, что в марте в Луну врежется часть китайской ракеты]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Детинич]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ракета-носитель]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[космический мусор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[окружающая среда]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[луна]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[авария]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-22T10:06:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[МИД Китая официально опроверг сообщения о вероятном падении на Луну части ракеты-носителя миссии «Чанъэ 5-Т1». По словам представителей властей, все части упомянутой ракеты сгорели в атмосфере Земли. Падение неопознанного объекта на Луну ожидается 4 марта. Первоначально в этом подозревали ракету компании SpaceX, но в NASA отказались в это верить, и предложили считать объект частью китайской ракеты.Следует сказать, что NASA не отслеживает орбиты частей ракет-носителей после завершения миссий, если только они не находятся рядом с Землёй в виде непосредственно угрожающего полётам космического мусора. За примерами далеко ходить не надо. Летом прошлого года выяснилось, что лунный модуль миссии «Аполлон-11» может по-прежнему летать вокруг Луны, хотя считалось, что он упал на неё много десятилетий назад. Изучение отчётов NASA выявило грубые ошибки в определении орбитальных параметров модуля и, фактически, оставило всё на произвол судьбы.Нечто подобное могло произойти с ускорителем ракеты-носителя Falcon 9, запущенной 7 лет назад. Вторая ступень ракеты не упала на Землю, но и не вышла за пределы орбиты Луны. По этим данным и другим признакам астроном-любитель предположил, что ступень была захвачена гравитацией Луны, и рассчитал дату падения этого объекта на её поверхность. Позже в NASA опровергли эти выводы и заявили, что на Луну, скорее всего, упадёт ускоритель китайской ракеты, запущенной в рамках миссии «Чанъэ 5-Т1», когда Китай испытывал капсулу для возвращения на Землю образцов лунного грунта.Обмен взаимными упрёками происходит на фоне опасения роста объёмов космического мусора, размах которого выходит на совершенно новый уровень с началом реализации проектов космического интернета. К сожалению, идёт поиск виновных, а не работа над регулированием подобной деятельности в рамках международных обязательств.]]></text>
</doc>
