<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Седьмой крупный патч добавил в Baldur’s Gate 3 класс варвара, а полноценный релиз игры задержится до 2023 года]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[облачные игровые платформы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[моды, патчи, дополнения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[larian studios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[baldur’s gate 3]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[премьера]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ролевая игра]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-15T23:34:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как и было обещано, 15 февраля в рамках трансляции Panel From Hell: 5th Edition независимая бельгийская студия Larian поделилась подробностями седьмого крупного обновления для ролевой игры Baldur’s Gate 3.Основным нововведением Absolute Frenzy (так называется патч) стал варвар. Персонажи этого класса питаются собственной яростью для увеличения наносимого урона и получения других временных улучшений.В ходе стрима Larian устроила демонстрацию класса: разработчики взяли себе по варвару двух разных подтипов (Wildheart и Berserker) и на протяжении шоу занимались тем, что бросались во врагов оружием и другими врагами.Что касается остальных изменений, то они растянулись на 12 печатных страниц. Ознакомиться с полным перечнем можно, к примеру, на сайте Steam, а мы перечислим лишь основные:Помимо прочего, седьмой патч Baldur’s Gate 3 включает целый ряд исправлений багов и ошибок. Разработчики отдельно отметили, что хвост Шэдоухарт теперь подчиняется законам физики.Ранее разработчики говорили, что седьмое крупное обновление Baldur’s Gate 3 «почти здесь», и не соврали: патч уже доступен для скачивания в Steam и GOG (пока только в версии для Windows), а также облачном сервисе Google Stadia.Baldur’s Gate 3 находится в раннем доступе с октября 2020 года и в 2022-м оттуда не выйдет. Как стало известно, на данном этапе Larian Studios планирует полноценный релиз игры лишь в 2023-м.]]></text>
</doc>
