<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новая бета iOS 15.4 стала предупреждать, что слежка за людьми с помощью трекеров AirTag незаконна]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[программное обеспечение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[airtag]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[apple]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[вирусы, трояны, уязвимости в по, вопросы безопасности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-23T17:21:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ранее в этом месяце Apple анонсировала ряд обновлений для трекеров AirTag, которые призваны усложнить тайную слежку за людьми с помощью этих устройств. Теперь же стало известно, что эти нововведения появились в бета-версии iOS 15.4. Например, теперь при первичной настройке AirTag пользователи будут видеть предупреждение о том, что слежка с помощью трекера является незаконной.«Использование этого устройства для отслеживания людей без их согласия является преступлением во многих регионах мира. Этот предмет создан таким образом, чтобы жертвы могли его легко обнаружить, а правоохранительные органы могут запросить идентифицирующую информацию о его владельце», — говорится в предупреждении, которое появляется при первичной настройке AirTag.Ранее представители Apple сообщали, что компания неоднократно сотрудничала с правоохранительными органами с целью отслеживания случаев неправомерного использования трекеров AirTag. Поэтому пользователям следует серьёзно относиться к уведомлению о том, что устройство не следует использовать для слежки за людьми без их согласия.Ещё в бета-версии iOS 15.4 исправлена ошибка, из-за которой пользователи могли видеть сообщение «обнаружен неизвестный аксессуар». Многие пользователи воспринимали его как признак слежки с помощью AirTag, но на деле такое уведомление может быть связано с AirPods и устройствами других производителей, которые совместимы с сетью «Локатор».Эти и другие изменения, направленные на повышение безопасности трекеров AirTag, могут стать частью стабильной версии iOS 15.4. Ожидается, что новая версия программной платформы станет общедоступной в следующем месяце.]]></text>
</doc>
