<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Google выпустила умную настольную лампу dLight, но купить её могут только сотрудники компании]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[интересности из мира хай-тек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[google]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[умная электроника]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[лампа]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-11T21:59:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Google производит массу различный устройств, включая смартфоны, умные колонки и многое другое. Теперь к ним добавилась и умная лампа под названием dLight, которая, скорее всего, никогда не будет доступна рядовым потребителям.Лаконичный дизайн нового устройства, выполненного в белоснежном цвете, совмещает плоскую круглую подставку, ножку в виде буквы «Т» и осветительный элемент в форме овала с плоскими сторонами. Компоновка устройства позволяет направить свет вниз либо непосредственно на пользователя для применения в качестве дополнительного освещения при видеозвонках. Новинкой можно управлять с помощью голосовых команд через Google Ассистента. Лампа совместима с приложением Google Home.Питание лампы осуществляется с помощью кабеля USB Type-C. Сообщается, что устройство будет получать обновления программного обеспечения, расширяющие его функциональность. По данным американского регулятора FCC, устройство оснащается модулем Wi-Fi, однако не совсем понятно, зачем он нужен в лампе. dLight производится HCC Teletron, дочерней компанией Foxconn. Лампа оснащается светодиодным осветительным элементом мощностью 14 Вт.dLight была создана внутренней командой Google и предназначена только для сотрудников. Она доступна только во внутреннем интернет-магазине компании. Стоит отметить, что это не единственное устройство поискового гиганта, предназначенное только для сотрудников. В прошлом году, например, были выпущены наушники-вкладыши, отличные от Pixel Buds, предназначенные только для внутреннего использования работниками Google.]]></text>
</doc>
