<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Инопланетяне и путешествие за пределы Аппалачии: Bethesda представила план обновлений Fallout 76 на 2022 год]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Юлия Позднякова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[моды, патчи, дополнения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[fallout 76]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[шутер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[bethesda softworks]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[bethesda game studios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-22T16:47:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В официальном блоге Bethesda Softworks появились подробности контентных обновлений для Fallout 76, которые выйдут в этом году. Среди прочего пользователи спасут Аппалачию от инопланетян, сразятся с роботами-гладиаторами, а также выберутся за пределы региона.На 2022 год запланированы четыре сезона, каждый из которых по традиции стартует с крупного события:Больше подробностей о весеннем обновлении разработчики раскрыли в видеоролике, опубликованном на прошлой неделе.Седьмой сезон, «Месть Доктора Зорбо» (Dr. Zorbo’s Revenge), стартовал 8 декабря. В его рамках предлагается собрать команду из уникальных межгалактических существ с особыми навыками, чтобы одолеть капитана Космоса. По традиции разработчики добавили новое игровое поле с сотней уровней, за которые можно получить награды (окраски силовой брони, облики для оружия, костюмы, предметы C.A.M.P., виртуальную валюту и другое). Кроме того, появились два новых союзника, которые могут присматривать за лагерями игроков.Текущий сезон закончится 1 марта с началом проведения технических работ перед выходом «Захватчиков извне». До этого момента игроки смогут участвовать в новых еженедельных испытаниях, которые стали доступны сегодня.Fallout 76 вышла на ПК, PlayStation 4 и Xbox One. В ноябре прошлого года, общаясь с поклонниками на Reddit, исполнительный продюсер Bethesda Game Studios Тодд Говард (Todd Howard) отметил, что, несмотря на провальный запуск, проект стал одним из самых популярных среди всех игр компании. Аудитория ролевого экшена превышает 11 млн пользователей.]]></text>
</doc>
