<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Sony впервые показала VR-гарнитуру PlayStation VR2 для PS5 — она стала легче и компактнее]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Евгений Миркин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[vr]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[игровые консоли]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation vr 2]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation 5]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[sony interactive entertainment]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-22T17:01:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Sony Interactive Entertainment впервые показала внешний вид гарнитуры виртуальной реальности PlayStation VR2. У неё схожая закруглённая форма с новыми контроллерами. По заявлению Sony, в шлеме игроки будут ощущать 360-градусный обзор. Дизайн гарнитуры PS VR2 также был вдохновлён внешним видом PlayStation 5. По словам Sony Interactive Entertainment, компания уделила пристальное внимание эргономике гарнитуры и провела всестороннее тестирование, чтобы обеспечить комфортное использование устройства для людей с разными размерами головы. Удачные решения первой версии PlayStation VR также были оставлены во втором поколении. Например, регулируемое расстояние от лица до экрана, а также расположение разъёма для наушников.Тем не менее PlayStation VR2 предложит и новые возможности:Наконец, как и на всех устройствах поколения PlayStation 5, на виртуальной гарнитуре PlayStation VR2 были добавлены крошечные символы PlayStation на передней и задней панели устройства.Ранее Sony раскрыла, что PlayStation VR2 оборудована OLED-дисплеями с разрешением 2000 × 2040 пикселей на каждый глаз, углом обзора в 110°, частотой кадров от 90 до 120 Гц, а также поддержкой 4K HDR. На корпусе устройства размещены 4 камеры, с помощью которых отслеживаются движения гарнитуры и контроллеров в дополнение к трёхосным гироскопу и акселерометру; внутри присутствуют также инфракрасные камеры, отслеживающие движения глаз.Стоимость гарнитуры пока не раскрывается.]]></text>
</doc>
