<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Dying Light 2 обнаружили оружие, дающее одну из способностей Тёмной стороны Силы из «Звёздных войн»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Куншин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пасхалка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[techland]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[dying light 2 stay human]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[звёздные войны]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[dying light 2]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-13T19:53:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[После прохождения зомби-экшена Dying Light 2 Stay Human внимательные геймеры стали пристально изучать мир игры в поисках секретов и отсылок. Оказалось, что разработчики из студии Techland были щедры на разного рода пасхалки к другим играм и фильмам. Среди них обнаружилась отсылка к «Звёздным войнам» — это удушение с помощью Силы, как это делали ситхи.Предмет под названием Dying Force позволяет на некоторое время поднять врагов в воздух и начать их душить. Противники будут держаться за свои шеи и при этом левитировать. Чтобы достать чертёж этого оружия, понадобится попасть внутрь другой пасхалки — испытания «Ангар», которое является отсылкой к классическому шутеру Doom.Игрокам потребуется получить сюжетную возможность активировать радиовышки. Затем нужно собрать пять чёрных резиновых уточек, спрятанных в разных локациях. После этого их следует расставить в подвале телебашни КНВ и связать проводами электрические щитки. Внутри испытания потребуется открыть секретную дверь в зал, где в середине резервуара с кислотой и будет располагаться чертёж Dying Force.Dying Light 2 Stay Human вышла 4 февраля на PC (Steam, Epic Game Store), PS4, PS5, Xbox One, Xbox Series X и S. За первые выходные в зомби-экшен сыграло более 3 млн человек.]]></text>
</doc>
