<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В рамках Steam-фестиваля «Играм быть» пройдёт открытое тестирование сетевого шутера Boundary]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[boundary]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[шутер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[skystone games]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[тактика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[surgical scalpels]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-18T13:53:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Skystone Games и студия-разработчик Surgical Scalpels подтвердили участие своего многопользовательского тактического шутера Boundary в грядущем фестивале «Играм быть».Напомним, «Играм быть» на регулярной основе проходит в Steam и представляет собой «многодневный праздник», во время которого пользователи могут пробовать демоверсии игр, общаться с разработчиками и смотреть трансляции.Как стало известно, Boundary на предстоящей итерации «Играм быть» ждёт открытое тестирование, которое продлится столько же времени, сколько и сам фестиваль — с 21 по 28 февраля. По случаю анонса был представлен новый трейлер.Игроки смогут опробовать несколько сетевых режимов и систему индивидуализации оружия. Участники теста и подписчики новостной рассылки Boundary также получат бесплатный облик в честь лунного Нового года.Boundary пока подтверждена только для PC (Steam, Epic Games Store) и PlayStation 4. В пресс-релизе, посвящённом анонсу, говорится, что премьера ПК-версии игры ожидается на протяжении текущего года.]]></text>
</doc>
