<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Американцы приступают к интеграции ИИ для воздушного боя в систему боевого управления]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Детинич]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[искусственный интеллект, машинное обучение, нейросети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ии]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[dynetics]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[военные технологии]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-15T12:54:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В боях с использованием искусственного интеллекта задача тактических манёвров ляжет на плечи программных алгоритмов, тогда как стратегическое планирование останется за человеком. ИИ на истребителях уже зарекомендовал себя как более эффективный боец-тактик. Осталось интегрировать искусственные элементы в систему глобального боевого управления, что поручено сделать компании Dynetics.Компания Dynetics сообщила, что она выбрана для работ по контракту с Управлением перспективных исследовательских проектов Министерства обороны США (DARPA) в рамках второй фазы программы Air Combat Evolution (ACE) или, по-русски, программе по эволюции воздушного боя. Вторая фаза программы носит название AlphaMosaic и является частью глобальной программы военных США по ведению «мозаичного» боя, когда силы и средства всех родов войск на поле боя взаимодействуют друг с другом как на уровне человека, так и на уровне ИИ.«В рамках 16-месячного контракта Фазы 2 стоимостью $2,6 млн компания Dynetics продолжит разработку зрелого подхода к управлению боем, при котором один пилот может выступать в качестве командира для крупномасштабной совместной воздушной войны», — сказано в пресс-релизе компании.Первая фаза программы была посвящена разработке архитектуры ИИ для управления крупными силами в боевой структуре Mosaic Warfare. Утверждается, что разработчики эффективно продемонстрировали способность ИИ выбирать силы для воздушного боя, планировать стратегию и выполнять тактические манёвры. Сообщалось, в частности, что были проведены имитации воздушного боя двух ИИ-истребителей против одного ИИ-истребителя. Ожидалась также имитация боя два на два, но подробностей на этот счёт не было.Отдельно Dynetics обучает живых пилотов действиям в паре с ИИ. Сообщается, что переход к лётным испытаниям части AlphaMosaic на истребителях уже начался. Тестируемые приложения призваны лучше информировать пилотов о ситуации на уровне группы и координировать ответственность за целеуказание. По факту система работает как подсказка живому пилоту. ИИ выводит рекомендации по последовательности манёвров на дисплей, а пилот вручную совершает действия. Люди должны научиться доверять ИИ, поэтому этап слаженных действий считается таким же важным, как разработка боевого ИИ.В конечном итоге в ходе второй фазы программы ACE разработчик должен будет «объединить человеческую изобретательность и принятие решений со скоростью и масштабом искусственного интеллекта». Стратегическим планированием боевых действий продолжит заниматься человек, но действие отдельных воздушных и не только подразделений в ходе операции должно быть отдано искусственному интеллекту.Добавим, установка ИИ для полноценного воздушного боя на учебные истребители должна быть проведена в этом году. В следующем году ИИ планируется установить на боевые истребители. Параллельно DARPA курирует программу установки ИИ на боевые вертолёты. Человек должен быть исключён из тактики управления боем. Его задачей станет стратегическое планирование, а сложнейшие манёвры, призванные повысить живучесть воздушных судов, будут отданы ИИ.]]></text>
</doc>
