<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«ВКонтакте» запустила новостную ленту с главными событиями дня — контент для неё выбирает нейросеть]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Артур Хамзин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[вконтакте]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новостная лента]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[социальные сети]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-16T16:08:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Социальная сеть «ВКонтакте» объявила о запуске раздела «Актуальное», предназначенного для освещения новостей. Об этом сообщила пресс-служба компании. Особенность нового сервиса в том, что публикации для него автоматически выбирает нейросеть.Согласно описанию, сервис представляет собой обычную новостную ленту, но в отличие от агрегаторов, её авторами могут стать не только СМИ. В инфоповоды могут попасть публикации лидеров мнений и простых пользователей. Анализом и проверкой противоправных и недостоверных публикаций займутся модераторы.«Сегодня в рамках эксперимента мы представляем новый подход к анализу контента — он основан на технологиях машинного обучения, которые создала команда "ВКонтакте". Мы верим, что лента трендов "Актуальное" станет важной точкой роста внимания аудитории к авторам, которые ориентированы на освещение событий, происходящих и обсуждаемых здесь и сейчас», — заявила CEO «ВКонтакте» Марина Краснова.Кроме подбора информации, алгоритм также будет подстраивать ленту под каждого пользователя в зависимости от сферы его интересов. Сервис начал работать в тестовом режиме и доступен по ссылке vk.com/feed/trends. Сколько продлится тестирование, не уточняется.]]></text>
</doc>
