<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Белый дом пригрозил санкциями, которые нанесут ущерб российской космической программе]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[комментарии последних событий]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[джо байден]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[российская наука и промышленность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[роскосмос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-25T10:32:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Президент США Джо Байден (Joe Biden) заявил, что очередной пакет санкций нанесёт ущерб высокотехнологичному импорту и космической программе России. Конкретные меры не уточняются, однако речь может идти о совместных проектах «Роскосмоса», NASA и Европейского космического агентства (ESA). Глава российского космического ведомства Дмитрий Рогозин напомнил, что отечественная отрасль и так находится под многолетним санкционным гнётом.Выступая по телевидению, господин Байден заявил: «Сегодня я поручу ввести дополнительные жёсткие санкции и новые ограничения на то, что можно экспортировать в Россию. По нашим оценкам, мы более чем наполовину сократим высокотехнологичный импорт России. Это нанесёт ущерб их способности продолжать модернизацию вооружённых сил. Это нанесёт ущерб их аэрокосмической отрасли, в том числе космической программе».Глава Белого дома также сообщил, что будет создана коалиция стран, представляющих более половины мировой экономики: 27 членов Евросоюза, Великобритания, Канада, Япония, Австралия, Новая Зеландия и другие государства. Выступая в парламенте, британский премьер Борис Джонсон (Boris Johnson) добавил, что он всегда выступал за продолжение сотрудничества с Россией в сферах искусства и науки, однако «в нынешних обстоятельствах трудно представить, как оно сможет продолжаться в нормальном режиме». При этом лидеры западных стран пока не уточнили, о каких именно мерах может идти речь.Эти заявления несколько озадачили главу «Роскосмоса» Дмитрия Рогозина, который напомнил о существенных ограничениях на сотрудничество в космический сфере, действующих уже не первый год. С 2014 года из-за санкций Россия была вынуждена самостоятельно заниматься разработкой и производством радиационностойкой микроэлектроники. С 1 января 2023 года вводятся санкции в отношении российских ракет-носителей. Кроме того, напомнил господин Рогозин, коррекция орбиты МКС «производится исключительно двигателями российских грузовых кораблей "Прогресс МС"», и если этого не делать, 500-тонная конструкция рискует упасть на территорию США, Европы, Индии или Китая — над Россией станция не пролетает.В настоящий момент «Роскосмос» разрабатывает несколько проектов с прицелом на дальнейшее международное сотрудничество. Новая капсула «Орёл» будет запускаться на ракете «Ангара» с космодрома «Восточный», и она с самого начала создаётся с возможностью стыковки с американской лунной станцией Gateway. На ближайшую перспективу намечены минимум два совместных пуска. Уже 4 марта британская компания OneWeb должна отправить на орбиту несколько спутников при помощи ракеты «Союз», которая стартует с космодрома «Байконур» в Казахстане. А 6 апреля ESA собиралось запустить на ракете «Союз» два спутника Galileo с Французской Гвианы — территории Франции, которая входит в НАТО и ЕС.]]></text>
</doc>
