<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Роскосмос» и ЕКА показали в деталях следы «Пылевых дьяволов» на Марсе]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Андрей Созинов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[роскосмос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[марс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[exomars]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-14T00:21:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Европейское космическое агентство (ЕКА) опубликовало новый завораживающий снимок марсианской равнины Аргир и кратера Гука. На нём запечатлены следы так называемых «пылевых дьяволов» — сильных пылевых вихрей. Снимок был сделан 1 февраля 2021 года с помощью камеры CaSSIS, которой оснащён орбитальный марсианский аппарат ExoMars Trace Gas Orbiter (TGO). Напомним, он был создан совместными усилиями ESA и «Роскосмоса».На фото запечатлена часть равнины Аргир, где пейзаж представляет собой «хаотичную местность», которая представлена беспорядочными группами скал разного размера и формы. Снимок демонстрирует неправильные выступы, конические насыпи, хребты, холмы с плоскими вершинами, известные как столовые горы. Фото в полном разрешении доступно на сайте ЕКА.Синим цветом выделены следы пылевых вихрей, также называемых «Пылевыми дьяволами», которые возникают как на Марсе, так и на Земле. Они образуются, когда тёплый воздух вместе с частицами быстро поднимается в более холодный, и оставляют следы на поверхности планеты. В данном случае следы ориентированы с севера на юг, что позволяет понять направление ветра.Напомним, орбитальный зонд TGO прибыл к Марсу в 2016 году и в полной мере выполняет свои задачи с 2018 года. Вместе с ним также к Марсу был направлен посадочный демонстрационный модуль «Скиапарелли», который должен был спуститься на плато Меридиана, но потерпел крушение при посадке.]]></text>
</doc>
