<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России будут выделять гранты до 300 млн руб. на разработку критически важных электронных комплектующих]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[мероприятия и события it-индустрии, выставки, форумы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[российская наука и промышленность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[промышленность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электроника]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-25T08:26:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В скором будущем российские вузы и научно-исследовательские институты смогут подать заявки на гранты в размере до 300 млн руб. Средства предназначены для разработки «критически важных комплектующих» и будут распределяться комиссией, сформированной Минпромторгом.Средства на строительство и/или развитие центров инженерных разработок будут выделяться из федеральных фондов. Подобные центры будут создаваться на базе уже существующих структур — высших учебных заведений или научных организаций соответствующего тематике конкурсов профиля — связанных с разработкой критически важных электронных и компьютерных компонентов. В частности, деньги можно будет направить на покупку оборудования, программного обеспечения, переподготовку специалистов, транспортные и командировочные расходы, а также оплату консультаций.Гранты в России будут выделяться на исследовательские работы сроком на два года. Хотя их размер ограничен 300 млн руб., в каждом финансовом году можно будет потратить не более 200 млн. Общий срок реализации проекта не должен превышать 7 лет.Важно, что претендующие на деньги структуры не должны находиться в процессе реорганизации или ликвидации, а также не должны относиться к числу иностранных юридических лиц или российских, более 50 % доли которых в составе учредителей принадлежит иностранным структурам. Соискателями смогут выступить только организации, ранее не получавшие государственных средств на создание и развитие инженерных центров. В качестве критериев отбора будет учитываться наличие задолженностей по налогам, штрафам или возврату в государственный бюджет субсидий, выделявшихся на другие цели.Комиссия Минпромторга будет учитывать и опыт организаций-соискателей в проведении исследовательских и опытно-конструкторских работ, а также оценивать их деятельность и по некоторым другим критериям — от кадрового потенциала до качества организационных планов программ.Примечателен довольно своеобразный подход к оценке результатов деятельности. Если за отчётный год организации не удастся добиться всех заявленных в планах показателей на 100 %, средства будет необходимо вернуть в государственный бюджет. Размер возврата будет вычисляться в соответствии со специальной формулой.]]></text>
</doc>
