<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Представлены «заряженные» электромобили Mercedes-AMG EQE — до 687 л.с. и 3,3 секунды до сотни]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[amg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[mercedes-benz]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-16T12:53:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Представленный в минувшем сентябре электрический седан Mercedes-Benz EQE получил две «заряженные» версии: Mercedes-AMG EQE 43 4MATIC и EQE 53 4MATIC+. В старшей комплектации самый мощный из них может похвастаться парой электродвигателей мощностью 687 л.с и крутящим моментом до 1000 Н·м.Электромобиль Mercedes-AMG EQE 43 4MATIC оборудуется парой электромоторов суммарной мощностью 476 л.с. при крутящем моменте в 858 Н·м. Это позволяет ему разгоняться до 100 км/ч за 4,2 с и набирать максимальную скорость в 210 км/ч. По циклу WLTP запас хода данной версии составляет 533 км.Модель Mercedes-AMG EQE 53 4MATIC+ доступна в базовой комплектации и продвинутой Dynamic Plus. В первом случае машина демонстрирует 626 л.с. мощности при крутящем моменте 950 Н·м, набирая 100 км/ч за 3,5 с при максимальной скорости в 220 км/ч; во втором суммарная мощность двигателей составляет уже 687 л.с., крутящий момент — 1000 Н·м, разгон до 100 км/ч производится за 3,3 с, а максимальная скорость достигает уже 240 км/ч. Запас хода по циклу WLTP для EQE 53 4MATIC+ составляет до 518 км.Батарея электромобиля состоит из 10 модулей и 360 ячеек, которые обеспечивают полезную ёмкость в 90,6 кВт·ч. Mercedes подчеркнула, что содержание кобальта в батарее было снижено до 10 %. Это наиболее дорогой материал в аккумуляторах, и без него электромобили смогут быстрее подешеветь до уровня машин с ДВС. Компания даже назвала кобальт «кровавым алмазом батарей», напомнив, что при его добыче часто используется детский труд и ухудшается экологическая обстановка в Демократической Республике Конго.Подобно модели AMG EQS, обновлённые версии EQE получили специализированную конфигурацию системы управления питанием. В режимах Sport и Sport Plus машина ориентируется на максимальную производительность, а в режиме Comfort — на максимальный запас хода. Стоимость AMG EQE пока не уточняется, но будет явно меньше оценённой от $100 тыс. спецверсии AMG EQS, которая стала прямым конкурентом Tesla Model S Plaid. Обновлённая модель обещает стать наиболее выгодным предложением в высшей ценовой категории, а в продажу она поступит летом.]]></text>
</doc>
