<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Представлено сетевое хранилище QNAP TS-233 на два диска с процессором Arm]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[хранилище]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[жесткие диски, системы хранения данных, интерфейсы, nas]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nas]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[qnap]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сетевое хранилище]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-14T14:04:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания QNAP, по сообщениям сетевых источников, в скором времени выведет на рынок сетевое хранилище данных TS-233 для домашнего и офисного использования. Новинка выполнена в настольном форм-факторе.В основу устройства положен процессор с четырьмя вычислительными ядрами Arm Cortex-A55, работающими на тактовой частоте до 2,0 ГГц. Объём оперативной памяти DDR4 может составлять до 2 Гбайт.Предусмотрены два отсека для накопителей формата 3,5 или 2,5 дюйма с интерфейсом SATA 3.0. Допускается «горячая» замена. Габариты составляют 188,6 × 90,1 × 156,2 мм.За подключение к компьютерной сети отвечает гигабитный Ethernet-контроллер. Есть два порта USB 2.0 в тыльной части, а на фронтальную панель выведен разъём USB 3.2 Gen 1.В системе охлаждения используется 80-мм вентилятор с небольшим уровнем шума. Устройство выполнено в белом цвете. В комплект поставки входит внешний блок питания мощностью 65 Вт.Новинка будет обеспечиваться двухлетней гарантией. Информации об ориентировочной цене хранилища пока нет. ]]></text>
</doc>
