<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В этом году Renault из-за дефицита чипов недовыпустит 300 тысяч автомобилей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[renault]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[полупроводники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[дефицит]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобиль]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-18T16:17:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Renault, один из старейших автопроизводителей в мире, по итогам прошлого года выпустила 2,7 млн автомобилей, что на 4,5 % меньше результата 2020 года. Дефицит чипов в прошлом году вынудил сократить её производственную программу на 500 тысяч машин, а в этом году сокращение ограничится примерно 300 тысячами. При этом норма прибыли Renault вырастет с 3,6 до 4 %.Как поясняется в публикации Bloomberg, в 2019 году данный показатель достигал 4,8 %, а за год до этого был равен 6,3 %, но начало пандемии в 2020 году вызвало резкое сокращение спроса на автомобили, что привело к образованию у Renault рекордных убытков в размере 8 млрд евро. В прошлом году компания вышла на безубыточность, завершив отчётный период с чистой прибылью в размере 888 млн евро, значительно превысив ожидания аналитиков (110 млн евро). Если в 2020 году основную часть убытков группы сгенерировало подразделение Nissan Motor, то в прошлом году оно отвечало примерно за 380 млн евро чистой прибыли — чуть менее половины всей суммы.К середине десятилетия Renault рассчитывает добиться нормы операционной прибыли на уровне 5 %, делая в краткосрочной перспективе упор на продвижение кроссоверов. Реструктуризация объединит активы за пределами Франции, связанные с разработкой и производством двигателей внутреннего сгорания, а также гибридных автомобилей и трансмиссий. На европейском рынке к концу десятилетия доля электромобилей марки Renault будет доведена до 100 %. Особые ставки делаются на электрический кроссовер Megane E-Tech.Если в прошлом году дефицит компонентов помешал Renault выпустить 500 тысяч автомобилей, то в этом году влияние данного фактора сосредоточится преимущественно в первом полугодии и достигнет 300 тысяч машин. Негативно будут влиять на бизнес концерна и растущие цены на конструкционные материалы.]]></text>
</doc>
