<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В YouTube появился индикатор в стиле TikTok, показывающий, когда на канале идёт онлайн-трансляция]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[онлайн-трансляция]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[youtube]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[видеосервис]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-21T16:09:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Разработчики продолжают делать интерфейс платформы YouTube более удобным и информативным. На этот раз они добавили новый индикатор, показывающий, что на том или ином канале ведётся онлайн-трансляция. Об этом на своей странице в сети Twitter сообщил директор по продуктам YouTube Нил Мохан (Neal Mohan).Индикатор представляет собой кольцо со словом «Live» вокруг фотографии профиля канала. Пользователи смогут подключаться к просмотру прямых эфиров, нажав на этот индикатор и перейдя на соответствующую страницу. Благодаря этому нововведению пользователям будет проще находить онлайн-трансляции при просмотре контента на YouTube.Упомянутая функция может показаться знакомой, поскольку нечто подобное уже используется на других платформах. Например, аналогичный эффект пульсирующего кольца вокруг фотографии профиля канала во время онлайн-трансляций используется в TikTok. В Instagram* красочное кольцо вокруг фотографии профиля говорит о том, что его владелец ведёт прямую трансляцию. Увидев такой индикатор в ленте новостей, пользователю лишь остаётся кликнуть по нему, чтобы присоединиться к просмотру трансляции.Похоже, что разработчики YouTube продолжают черпать вдохновение в конкурирующих сервисах, таких как TikTok. Одним из наиболее ярких примеров этого является функция Shorts, которая позволяет просматривать короткие видеоролики в вертикально прокручиваемой ленте.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
