<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Google откажется от режима экономии трафика в мобильной версии браузера Chrome 100]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[google]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[chrome]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[браузер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[по для мобильных устройств]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[браузеры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-23T19:53:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[С выпуском мобильной версии браузера Chrome 100 компания Google откажется от режима экономии трафика. Ещё несколько лет назад мобильный трафик был достаточно дорогим, а потому многие браузеры обладали функцией экономии данных за счёт сжатия веб-страниц на стороне сервера, что позволяло ускорить загрузку страниц и сократить потребление трафика. Со временем ситуация изменилась, мобильные сети стали работать быстрее, а услуги подешевели. В браузере Chrome для Android режим экономии трафика (Data Sever) появился в 2014 году. Позднее он был переименован в режим Lite. Теперь же Google не видит дальнейшей необходимости в данном режиме, поскольку во многих регионах мира скорость передачи данных в мобильных сетях значительно возросла, а интернет-трафик стал существенно дешевле. Эту информацию подтвердил сотрудник службы поддержки Chrome, который в ответе на один из вопросов на форуме сообщил, что в Chrome 100 режима Lite не будет. Согласно имеющимся данным, стабильная версия Chrome 100 для устройств на базе Android будет запущена 29 марта.В сообщении отмечается, что после выхода упомянутой версии браузера режим Lite также перестанет работать в более ранних версиях обозревателя. Поскольку сжатие страниц происходит на стороне сервера, после отключения поддержки режима Lite пользователи не смогут сделать что-либо, чтобы восстановить работоспособность этой функции. Пользователям, для которых сжатие веб-страниц в целях экономии трафика продолжает оставаться актуальным, придётся подыскивать альтернативный обозреватель.]]></text>
</doc>
