<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Центробанк отозвал лицензию у банка платёжной системы WebMoney — будущее сервиса в России под вопросом]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[webmoney]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[банк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электронные деньги]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[российский рынок]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-11T14:23:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Платёжная система WebMoney сообщила о прекращении с 11 февраля операций по рублёвым кошелькам клиентов (WMP и WMR). Причиной этому стал отзыв Банком России лицензии на осуществление банковских операций у Консервативного коммерческого банка (АО Банк «ККБ»), являющегося расчётным банком платёжной системы WebMoney.«В связи с отзывом лицензии у АО Банка «ККБ», гаранта и расчётного банка системы по рублёвым кошелькам, с 11 февраля 2022 года все операции c P- и R-кошельками становятся недоступны», — говорится на сайте WebMoney. Компания пообещала возместить пользователям сервиса замороженные в АО Банк «ККБ» электронные денежные средства. «О порядке возврата средств будет сообщено позднее, — указано в сообщении WebMoney. — Система приложит все доступные юридические и финансовые усилия для скорейшей компенсации стоимости заблокированных инструментов».Ранее АО Банк «ККБ» получил предписание Центробанка о приостановлении операций пополнения и перевода электронных средств сроком на полгода, в связи с чем возможности владельцев P- и R-кошельков WebMoney по проведению денежных операций были существенно ограничены.]]></text>
</doc>
