<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ФАС и крупнейшие ИТ-компании России подписали меморандум о принципах взаимодействия на цифровых рынках]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[it-рынок]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[фас россии]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-17T22:46:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Федеральная антимонопольная служба (ФАС) РФ и крупные российские ИТ-компании подписали меморандум, нацеленный на формирование недискриминационных условий для пользователей и определяющий принципы взаимодействия участников цифровых рынков.Документ подписали в Москве глава ФАС Максим Шаскольский и представители 1С, «Авито», Aliexpress, Wildberries, VK, Lamoda, Ozon, Руссофта, «Сбера», Циана, «Яндекса» и Ассоциации компаний интернет-торговли, сообщил «Интерфакс». Предполагается, что меморандум станет инструментом саморегулирования цифровых рынков и компании будут добровольно соблюдать изложенные в нём принципы.Например, принцип разумной открытости предполагает обеспечение компаниями свободного доступа к информации о том, как происходит ранжирование результатов поиска, а принцип недопущения расширительных и двусмысленных формулировок в правилах работы цифровых платформ подразумевает отказ от непрозрачных правил в пользовательских соглашениях сервисов, позволяющих блокировать и удалять аккаунты без предупреждения.Ранее, в конце 2021 года в рамках экспертного совета при ФАС России по развитию конкуренции в области информационных технологий регулятором совместно с участниками рынка были определены базовые принципы добросовестного поведения на цифровых рынках. В их числе — разумная открытость цифровых платформ, нейтральность отношения к различным сторонам рынка (включая конкурентов), обеспечение самостоятельности пользователей платформ при взаимодействии с ней, недопущение расширительных и двусмысленных формулировок в правилах работы цифровых платформ, обеспечение прав пользователей платформы, в том числе путём рассмотрения их обращений и предоставление им полных ответов.]]></text>
</doc>
