<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В продаже появилась настольная видеокарта на базе полноценного чипа Intel DG1]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[iris xe]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[intel dg1]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[видеокарта]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[gunnir]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[видеокарты]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-16T16:51:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Китайская компания Gunnir начала продажи дискретного графического ускорителя Iris Xe Max Index V2. Эта видеокарта построена на полноценном графическом чипе Intel DG1 со всеми активными блоками, который до этого был доступен только в составе ноутбуков.Выход новых видеокарт Intel серии Arc Alchemist на базе GPU DG2 придётся ещё некоторое время подождать. Вопреки прогнозам, их предшественники на процессорах DG1 всё-таки обрели некий успех и интерес со стороны клиентов. Изначально видеокарты на базе этих GPU были доступны только разработчикам программного обеспечения и системным интеграторам, но со временем они всё же вышли на потребительский рынок в виде отдельного продукта под брендом Iris Xe.В рамках серии DG1 компания Intel разработала две модели видеокарты — Iris Xe и Iris Xe Max. Вторую до этого момента можно было встретить только в составе лэптопов. Она построена на графическом чипе DG1 с 96 исполнительными блоками (Execution Units, EU). Обычная версия, которая и раньше встречалась в настольном сегменте, имеет в своём составе 80 EU.Китайская компания Gunnir предлагает три модели ускорителей на базе графического процессора Intel DG1:Версия  Iris Xe Max Index V2 имеет 768 шейдерных ядер и работает на частоте 1,65 ГГц. Несмотря на более высокий показатель частоты GPU по сравнению с обычной версией Iris Xe Index V2, уровень энергопотребления видеокарты не изменился и составляет 25–41 Вт.Следует напомнить, что видеокарты Intel Iris Xe работают не во всех системах. Они не дружат ни с одной из платформ компании AMD и запускаются только на ПК на базе процессоров Intel серии Coffee Lake и Comet Lake. Кроме того, эти карты весьма привередливы к выбору материнских плат — работают только на моделях с чипсетами Intel B460, B365 и H310C. Об особенностях тестирования Intel Iris Xe DG1 на платформе AMD можно узнать из нашего полноценного обзора этого ускорителя в исполнении компании ASUS.]]></text>
</doc>
