<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российские банки начали тестирование платформы цифрового рубля]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Артур Хамзин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[финансы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[цифровой рубль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[центробанк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[российский рынок]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-15T13:37:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Центробанк и ряд российских банков объявили о тестировании платформы цифрового рубля. Об этом говорится в сообщении пресс-службы регулятора.Как сообщает ЦБ, пока что в тестировании участвуют всего три банка. При этом желание об участии в программе изъявили 12 организаций: Ак Барс, Альфа-банк, ДОМ.РФ, ВТБ, Газпромбанк, Тинькофф Банк, Промсвязьбанк. Росбанк, Сбербанк. СКБ-банк, банк «Союз» и ТКБ банк. Кого именно допустили к системе, не раскрывается.В рамках текущей тестовой сессии два банка из трёх успешно провели операции по переводу цифровых рублей между клиентами. Пользователи смогли обменять безналичную валюту на цифровую, после чего обменяться новинкой друг с другом. Ведомство планирует проверять и дорабатывать платформу до конца года.«На первом этапе будет протестирован выпуск цифровых рублей, открытие цифровых кошельков банками и гражданами, а также переводы между гражданами. На втором этапе планируется протестировать операции по оплате товаров и услуг в торгово-сервисных предприятиях, платежи за государственные услуги, реализацию смарт-контрактов, а также взаимодействие с Федеральным казначейством. В дальнейшем предполагается внедрить возможность оплаты в местах без интернета, организовать взаимодействие с финансовыми посредниками и цифровыми платформами, а также предусмотреть возможность проведения операций с цифровым рублём для клиентов-нерезидентов», — говорится в заявлении регулятора.Напомним, что прототип цифрового рубля был разработан в конце 2021 года. Об этом рассказала первый зампред ЦБ РФ Ольга Скоробогатова. Тестирование было запланировано на январь 2022 года.]]></text>
</doc>
