<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Polestar рассказала, чем её электромобиль лучше автомобилей Volkswagen и Tesla]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[polestar 2]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[реклама]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-14T12:20:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Этой ночью состоялся финальный матч за звание чемпиона Национальной футбольной лиги США. Во время игры зрителям демонстрировалась любопытная реклама нового электромобиля Polestar 2. Авторы ролика не обошлись без колкостей в адрес более именитых автопроизводителей, таких как Tesla и Volkswagen.Рекламный ролик продолжительностью 30 секунд называется «Никаких компромиссов» и содержит несколько тезисов, касательно того, чем не является электромобиль Polestar 2 и чего старается избегать сама компания. «Никаких эпических закадровых голосов», «никаких пустых обещаний» и «никаких скрытых целей» — обещают авторы рекламы в начале ролика. Далее Polestar говорит «никакого освоения Марса», видимо указывая на стремление генерального директора Tesla Илона Маска (Elon Musk) покорить Красную планету, а также «никакого дизельгейта», намекая на крупнейший скандал с фальсификацией данных о вредных выбросах автомобилей Volkswagen. В завершении ролика производитель демонстрирует свой новый полностью электрический седан Polestar 2.Отметим, что Polestar является относительно молодым игроком на рынке электромобилей. Компания тесно связана с Volvo и, что особенно важно, предлагает первый электромобиль, функционирующий под управлением программной платформы Android Automotive от Google. Однако даже поддержка Volvo пока не позволяет Polestar сравниться по величине с компаниями, которые она критикует в своей рекламе. Очевидно, ролик создавался для привлечения большего внимания к седану Polestar 2.]]></text>
</doc>
