<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Учёные развили идею о появлении собственного разума у планет]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Детинич]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[человек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[земля]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[окружающая среда]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-17T11:39:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Группа астрофизиков и астробиологов опубликовала статью, в которой объединила современные знания о биологии, геологии, климатологии, социальном поведении людей и уровне развития технологий для решения вопроса: может ли в итоге у планеты развиться свой собственный разум? Однозначного ответа они не нашли, но вывод достаточно суров: наша цивилизация не сможет выжить без некоего подобия планетарного интеллекта.Исследователи из Рочестерского университета, Института планетологии и Университета штата Аризона в статье в журнале International Journal of Astrobiology описали мысленный эксперимент, в котором проследили, как жизнь на Земле от зарождения до грядущих веков изменяла и сможет изменить нашу планету (статья свободно доступна по ссылке). Для анализа изменений были использованы текущие научные представления о Земле и её развитии. Выводы должны подтолкнуть к появлению новых идей для решения глобальных проблем человечества, например, таких, как изменение климата.Учёные разбили эволюцию развития жизни на Земле на четыре глобальных этапа: незрелой биосферы, зрелой биосферы, незрелой техносферы и зрелой техносферы. На стадии незрелой биосферы миллиарды лет назад были только микробы без присутствия растительности. Эта система имела крайне мало рычагов влияния на атмосферу, гидросферу и другие планетарные системы, поскольку обладала крайне слабой обратной связью. Планетарная система на этом этапе развивалась без саморегуляции.На второй стадии зрелой биосферы примерно от 2,5 млрд до 540 млн лет назад биосфера начала оказывать сильное влияние на планетарные системы. В этом время развилась растительность с её фотосинтезом, и в атмосфере накопился кислород, а также появился озоновый слой. Планетарная система, вероятно, стала работать с устойчивой обратной связью, способствуя сохранению пригодности Земли для обитания.На третьем этапе незрелой техносферы, который соответствует настоящему времени, в игре участвует человечество с взаимосвязанными системами связи, транспорта, технологий, электричества и компьютеров. Незрелым этот этап учёные называют потому, что саморегуляция и обратная связь с планетарными системами (биосфера, атмосфера, геосфера и другими) отсутствует. Человечество черпает все доступные ему ресурсы, не давая планетарным системам ничего взамен. Во всяком случае, ничего такого, что помогло бы восстановить баланс. В долгосрочной перспективе техносфера работает против себя самой, делают заключение учёные.На четвёртом этапе зрелой техносферы, к которому мы и планета в целом должны стремиться, техносфера и биосфера должны совместно процветать, участвуя во взаимной регуляции друг друга. Техносфера прекратит наносить вред биосфере, о чём, в частности, должен будет заботиться «планетарный интеллект».Под «планетарным интеллектом» учёные подразумевают как буквально возможность развития подобия разума у планеты в виде биосферы, так и совокупный интеллект всех населяющих Землю людей. В первом случае речь идёт о сложных взаимодействиях и глобальных связях в биосфере от микроорганизмов до растений, что ранее нашло воплощение в гипотезе Геи (Gaia) или Земли, как суперорганизма. Во втором случае учёные представляют коллективное человечество как совокупный планетарный разум через призму современных видов связи и, главным образом, благодаря развитию интернета.Главная идея в том, что сумма составляющих в сложной системе может быть меньше, чем влияние взаимосвязей этих составляющих. Например, личность человека — связи и взаимодействие нейронов в головном мозге — больше, чем килограмм-полтора живых клеток этого мозга. В сложных системах всегда возможен качественный скачок, который, к слову, очень сложно предсказать. Нельзя исключать, что планетарный интеллект может образоваться как в результате эволюции биосферы Земли, так и в процессе развития технологий вместе с человеком и биосферой.Это не праздный вопрос, как может кому-то показаться. Один из авторов исследования работает в качестве главного консультанта NASA по поиску внеземной жизни. Биологическая жизнь на далёких планетах может быть выявлена по составу атмосферы. Астрофизики уже представляют, спектры каких химических веществ надо искать в составах атмосфер для определения каждого из четырёх представленных выше этапов развития планеты. Жизнь наверняка будет там, где у планет есть «разум», чтобы эту самую жизнь и её баланс поддерживать миллионы и миллиарды лет.]]></text>
</doc>
