<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Lenovo представила мощный рабочий ноутбук ThinkPad X1 Extreme G5 на базе Alder Lake и GeForce RTX 3080 Ti]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[thinkpad]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мероприятия и события it-индустрии, выставки, форумы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ноутбук]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[mwc 2022]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ноутбуки и нетбуки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[lenovo]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-28T12:44:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Lenovo расширила свою серию высококлассных рабочих ноутбуков ThinkPad X1 свежей моделью. Устройство под названием ThinkPad X1 Extreme G5 построено с использованием мощных комплектующих, позволяющих успешно использовать его для решения широкого спектра задач.За производительность новинки отвечают процессоры Intel Alder Lake-H с энергопотреблением до 125 Вт. В новинке используются видеокарты NVIDIA вплоть до флагманской GeForce RTX 3080 Ti. За охлаждение ThinkPad X1 Extreme G5 отвечает мощная система с двумя вентиляторами и большой испарительной камерой. В качестве термоинтерфейса применяется «жидкий металл». Объём оперативной памяти DDR5 может достигать 64 Гбайт, а ёмкость SSD — 8 Тбайт. Стоит отметить, что оперативная память выполнена в виде модулей SODIMM, что позволяет при необходимости нарастить её объём самостоятельно.В новинке применяются 16-дюймовые дисплеи с соотношением сторон 16:10. Доступны панели с разрешением вплоть до 4К, частотой обновления до 165 Гц, поддержкой Dolby Vision и возможностью сенсорного ввода. ThinkPad X1 Extreme 5G может похвастаться системой защиты глаз от вредного синего света.Для видеоконференций используется расположенная над экраном камера, позволяющая транслировать качественный видеопоток в разрешении Full HD. Заявлена поддержка Dolby Voice. Среди коммуникационных возможностей новинки стоит отметить поддержку Wi-Fi 6E и доступный опционально интегрированный 5G-модем. Стоит отметить, что при всех достоинствах конструкции вес устройства начинается всего от 1,8 кг.Lenovo сообщит стоимость и информацию о доступности ThinkPad X1 Extreme 5G в ближайшее время.]]></text>
</doc>
