<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Panasonic представила маленького эко-робота Umoz, который «озеленит» обстановку в доме или офисе]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[робот]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мир роботехники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экология]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[panasonic]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[робототехника]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-15T16:29:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Японская корпорация Panasonic представила необычную разработку под названием Umoz: это небольшой робот-компаньон, задача которого заключается в том, чтобы сделать дом или офис более зелёным и дружелюбным. При создании Umoz разработчики скрестили современные цифровые технологии с биологической составляющей. Внешняя часть эко-робота покрыта зелёным мхом, который широко распространён в Японии.Техническая сторона включает многочисленные встроенные сенсоры влажности и интенсивности освещения. Благодаря им Umoz самостоятельно передвигается по помещению, выбирая наиболее комфортные для себя места. Так, в солнечную погоду робот может перебежать в тенистый угол, но больше всего его радует влажный туман — именно в нём Umoz становятся наиболее подвижным и активным. Передвигается робот на шести ногах с приводами. За поведение робота отвечает специальный программный алгоритм.«Эко-роботы Umoz могут спокойно жить в частных, рабочих и общественных местах. Особых утилитарных функций для них пока не предусмотрено, однако эти милые персонажи обязательно заставят людей улыбаться», — отмечает Panasonic.При правильном уходе Umoz может жить в доме или офисе годами: главное условие — регулярный полив. ]]></text>
</doc>
