<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[No Man’s Sky получила первое в 2022 году контентное обновление]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[моды, патчи, дополнения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[no man’s sky]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[симулятор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[hello games]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[премьера]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-16T20:19:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Независимая студия Hello Games сообщила о выпуске контентного обновления Sentinel для своего космического приключения No Man’s Sky. Патч уже доступен на всех целевых платформах игры.В Sentinel была переработана боевая система, добавлены новые виды оружия вроде заряженного энергетического дробовика, активный камуфляж (система маскировки) и оглушающая граната, а также улучшено поведение врагов.Появились новые типы Стражей, включая особо тяжёлый (использует реактивный ранец), связанная с ними цепочка заданий (игроки смогут перепрограммировать и взять себе ИИ-дрона) и возможность выяснить их предысторию.Вдобавок Sentinel вводит новых врагов, улучшение визуальных эффектов оружия, возможность построить своего боевого робота (сначала придётся украсть чертежи), а на следующей неделе в игре запустится новая экспедиция.Помимо прочего, с выходом Sentinel версия No Man’s Sky для ПК получила поддержку масштабирования AMD FidelityFX Super Resolution Support и была полностью оптимизирована для работы на Steam Deck.Кроме нового контента, обновление Sentinel принесло с собой множество исправлений и корректировок баланса. Полный перечень внесённых изменений можно посмотреть на официальном сайте No Man’s Sky.No Man’s Sky уже доступна на PC (Steam, Microsoft Store), PS4, PS5, Xbox One, Xbox Series X и S, а также в версии для шлемов виртуальной реальности (ПК и консоли Sony). До Nintendo Switch игра доберётся ближайшим летом.]]></text>
</doc>
