<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Житель Франции случайно отключил интернет в целом городе — он хотел, чтобы дети по ночам не сидели в Сети]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Артур Хамзин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[связь]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[интересности из мира хай-тек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[франция]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-18T15:48:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мужчина из Франции случайно отключил доступ к интернету всем жителям коммуны Мессанж (департамент Ланды), пока пытался ограничить доступ своих детей к Сети. Об этом сообщило Национальное агентство по радиочастотам. Причиной стали приобретённые «глушилки» сигнала, запрещённые в стране.Житель города посчитал, что в период пандемии у его детей появилась зависимость от интернета и социальных сетей. Он обнаружил решение проблемы на одном из интернет-форумов, где ему порекомендовали приобрести «глушители» связи. Мужчина купил их и стал включать каждую ночь — с 12 ночи до 3 утра. В результате, купленные подавители сигнала ограничили работу не только интернета, но обеспечили сбои в мобильной связи. Эффект оказался настолько масштабным, что нарушил связь в соседнем населённом пункте. Власти провели расследование и изъяли оборудование.Во Франции запрещено использование глушителей связи. Теперь мужчине грозит штраф до 30 тысяч евро или арест на срок до 6 месяцев. Дело рассмотрит суд. Агентство уже составило протокол о нарушении и взыскало 450 евро в оплату восстановительных работ.]]></text>
</doc>
