<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Продажи Metro Exodus превысили 6 млн копий, а Chorus не оправдала надежд издателя]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[chorus]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[шутер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[metro exodus]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[embracer group]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[продажи игр]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-17T11:08:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Шведский холдинг Embracer Group в финансовом отчёте за третий квартал текущего фискального года обмолвился об успехах постапокалиптического шутера Metro Exodus и неудачах звездолётного экшена Chorus.Как стало известно, суммарные продажи Metro Exodus с момента релиза в феврале 2019 года достигли 6 млн копий. Embracer Group отметила, что игра продолжает пользоваться популярностью и назвала её «вечнозелёной».Metro Exodus доступна на PC (Steam, GOG, Epic Games Store), PlayStation 4, PlayStation 5, Xbox One, Xbox Series X и S. В середине 2021 года игра получила обновление Enhanced Edition на ПК и консолях нынешнего поколения.Что касается Chorus, то игра по новой интеллектуальной собственности от Deep Silver Fishlabs не смогла оправдать финансовые ожидания руководства, несмотря на относительно тёплый приём прессы (74−78 % на Metacritic) и геймеров.Chorus дебютировала в декабре 2021 года на PC (Steam, Epic Games Store), PS4, PS5, Xbox One, Xbox Series X и S. В январе игра получила демоверсию на ПК, а в феврале пробное издание добралось до консолей PlayStation и Xbox.]]></text>
</doc>
