<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Предложение к 23 февраля: игровая мышь ОКЛИК 727G ANUBIS]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[манипуляторы, устройства ввода графики]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[игровая мышь]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[оклик]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-18T11:00:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Всем известно, насколько важны аксессуары для исхода игровой баталии. Хотя опыт и скорость реакции игрока решают многое, этого не всегда достаточно. Успех достигается благодаря навыкам игрокам в сочетании с качественным оборудованием.Бренд ОКЛИК уже давно работает на рынке игровых аксессуаров, зарекомендовав себя как поставщик доступных и надёжных устройств. Игровая компьютерная мышь ОКЛИК 779G не стала исключением.ОКЛИК 779G поддерживает 4 режима с разрешением 1200/1800/2400/3600. Так что, в зависимости от жанра игры и стиля игрока, современный оптический сенсор стабильно обеспечивает точность, скорость и уверенность в каждом движении руки.Подключение устройства к ПК с — полностью автоматическое и не требует установки драйверов.Мышь имеет 6 кнопок, включая 4 стандартные и две боковые под бинды. Корпус — пластиковый, чёрного цвета. Стоит также отметить, что в данной модели предусмотрено покрытие Soft-touch, улучшающее тактильные ощущения от использования девайса.Приятной особенностью ОКЛИК 779G является многоцветная пульсирующая подсветка преимущественно в холодных тонах. Для подключения мыши к компьютеру используется USB-порт, длина прочного кабеля в оплётке — 1,8 м. Вес устройства — 100 г.Устройство отличается достаточно высокой надёжностью. Заявленный ресурс нажатия кнопок — до 5 000 000. Компания предоставляет гарантию на устройство сроком на один год.Цена ОКЛИК 779G — 1290 руб., но сейчас проходит акция и купить мышь можно ещё дешевле.]]></text>
</doc>
