<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[GM добивается одобрения американских регуляторов на развёртывание полностью беспилотного автотранспорта]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автопилот]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[gm]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[cruise]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-19T18:20:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[General Motors и принадлежащая ей Cruise, которая специализируется на технологиях автопилота, обратились к регулирующим органам США за разрешением на разработку и внедрение полностью беспилотных машин, лишённых педалей и рулевого колеса.Компания Cruise сообщила в своём блоге, что отправила запрос на развёртывание машины Cruise Origin, лишённой традиционных инструментов управления. Правом выдавать такие разрешения в США наделена Национальная администрация безопасности дорожного движения (NHTSA). По мнению компании, эта машина сможет стать средством передвижения для людей, которые не могут самостоятельно управлять автотранспортом. В первую очередь имеются в виду пожилые и слабовидящие граждане.Модель Origin разработана совместными усилиями GM и Honda. В салоне машины размещены два обращённых друг к другу сиденья, на которых могут с комфортом расположиться четыре пассажира — место для водителя не предусмотрено. Предполагается, что массовое производство модели стартует уже в конце этого года, а поставки ожидаются в будущем году. Впервые GM обратилась в NHTSA с подобной просьбой в 2018 году — тогда речь шла о спецверсии Chevrolet Bolt без традиционных средств управления. Ведомство рассматривало заявку на протяжении 15 месяцев, но не смогло принять решения и обратилось к общественности. В конце 2020 года GM отозвала запрос.В соответствии с действующим в США законодательством некоторые компании могут по запросу добиваться исключений из стандартов безопасности на срок до 2 лет для 2500 транспортных средств. Ранее был подготовлен законопроект, который упростил бы внедрение беспилотного транспорта в США, однако он застопорился в Конгрессе. В мае 2021 года Cruise обратилась к президенту страны с просьбой поддержать этот законопроект — действующие нормы были написаны несколько десятилетий назад, они исходят из обязательного присутствия человека за рулём.В конце декабря китайская Geely сообщила, что принадлежащий ей премиум-бренд Zeekr будет выпускать электромобили для американской Waymo, которая специализируется на технологиях автопилота. К сообщению были приложены изображения пятиместного концепт-кара без водительского сиденья, рулевого колеса и педалей.]]></text>
</doc>
