<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Минцифры поддержит российских разработчиков с помощью сбора с зарубежных платформ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[видеоигры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[минцифры россии]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[игры]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-16T11:09:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По данным источников «Коммерсанта», Минцифры подготовило концепцию формирования будущего фонда поддержки российских разработчиков видеоигр, популяризирующих русскую историю и культуру, с помощью сбора с зарубежных платформ цифровой дистрибуции видеоигр, таких как Steam, Xbox Games Store, PlayStation Store и других. По словам собеседника ресурса, сбор в размере 5 % с выручки этих платформ обеспечит поступления в фонд в пределах до 10 млрд руб. в год.В аппарате профильного вице-премьера Дмитрия Чернышенко сообщили, что предложения Минцифры проходят межведомственное согласование и проработку.О планах правительства создать фонд поддержки отечественных разработчиков видеоигр стало известно в апреле прошлого года, что нашло отражение во втором пакете мер поддержки IT-отрасли, утверждённом в сентябре. По словам собеседников «Коммерсанта», программа стимулирования российского игрового рынка может включать и другие меры, в частности, льготное налогообложение отечественных разработчиков.Говоря о важности определения источников финансирования мер поддержки отечественного рынка, глава комиссии по правовому обеспечению цифровой экономики Московского отделения Ассоциации юристов России Александр Журавлев привёл в качестве примера опыт других стран: «Так, в Дании рассматривают спецсбор на поддержку производства кино. Налог на цифровые платформы действует во Франции, а в Великобритании Национальный фонд видеоигр поддерживает грантами локальных разработчиков».По мнению заместителя гендиректора по правовым вопросам Института развития интернета Бориса Едидина, введение сбора с зарубежных цифровых платформ может столкнуться с проблемами, так как те могут «просто начать оптимизировать выручку, меняя точки консолидации».В свою очередь, создатель World of Tanks и креативный продюсер Wargaming.net Вячеслав Макаров считает введение такого сбора вполне возможным, хотя и предупреждает, что очень важно «правильно распорядиться» деньгами, финансируя игры, где антураж связан с Россией без жёстких выпадов против государства.Согласно оценкам MY.Games, объём российского рынка видеоигр с учётом покупок игр на физических и цифровых носителях, внутриигровых покупок и подписки в 2021 году составил 165,5 млрд руб., увеличившись по сравнению с предыдущим годом на 1 %.]]></text>
</doc>
