<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Робот-пылесос Xiaomi Mi Robot Vacuum-Mop 2 Lite с функцией влажной уборки сейчас доступен со скидкой]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[мир роботехники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xiaomi]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[скидки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[робот-пылесос]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-21T12:04:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В интернет-магазине Smart Life на платформе Aliexpress сейчас проходит акция, в рамках которой можно приобрести робот-пылесос Mi Robot Vacuum-Mop 2 Lite со значительной скидкой. Благодаря функциям сухой и влажной уборки робот-пылесос позволяет обеспечить эффективную очистку помещений большой площади.Используя 25 высокоточных датчиков, новую навигационную систему и оптические сенсоры со сверхширокоугольным объективом, Mi Robot Vacuum-Mop 2 Lite собирает информацию о планировке дома, используя данные для создания карты и выбора оптимального маршрута уборки. В приложении Mi Home можно установить виртуальные стены на созданной карте, чтобы не производить уборку там, где она не требуется.Датчики также позволяют устройству с высокой точностью ориентироваться в пространстве дома, избегать столкновения с препятствием, которое определяется на расстоянии до 20 см, и падений при перепаде высот. Пылесос способен преодолеть препятствие высотой 20 мм.Использование зигзагообразной траектории перемещения позволяет пылесосу проникнуть во все углы дома, обеспечивая очистку всех загрязнений. Благодаря тонкому корпусу (толщина — 81,3 мм) робот-пылесос удаляет пыль и загрязнения под большинством предметов обстановки в труднодоступных местах, включая кровати, диваны и шкафы.Имеющийся мощный двигатель способен обеспечить мощность всасывания до 2200 Па. Пылесос оснащён крупным пылесборником объёмом 450 мл, что устраняет необходимость в частом удалении из него собравшегося мусора. Резервуар для воды ёмкостью 270 мл с 3 настройками интенсивности увлажнения не оставляет мокрых пятен и предохраняет деревянный пол от намокания и повреждения.Батарея ёмкостью 2600 мА·ч обеспечивает до 90 минут работы в стандартном режиме. При разряде батареи робот-пылесос автоматически отправляется к зарядной станции, а после зарядки возобновляет уборку с места, где она была прервана.В приложении Mi Home/ Xiaomi Home можно выбрать оптимальный тип уборки, удалённо контролировать её проведение и настраивать расписание уборки с помощью робота-пылесоса Mi Robot Vacuum-Mop 2 Lite.Стоимость Mi Robot Vacuum-Mop 2 Lite равна 12 790 руб. А с промокодом HWXM1500 получится ещё дешевле.]]></text>
</doc>
