<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Минфин России предложил идентифицировать и экзаменовать покупателей криптовалют. Законопроект внесён в правительство]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[центробанк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[законодательство]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[минфин]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[криптовалюта]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-21T13:41:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Министерстве финансов России подготовили и внесли на рассмотрение правительства законопроект, посвящённый регулированию оборота криптовалют в стране. Ведомство предлагает не только идентифицировать всех покупателей криптовалюты, но и ввести тестирование для инвесторов, а также ограничить сумму, которую гражданин может потратить на приобретение подобных финансовых средств.Одной из главных особенностей законопроекта является инициатива, согласно которой жители РФ смогут использовать криптовалюты исключительно как инструмент для инвестиций — использование криптовалюты в качестве официального платёжного средства будет запрещено. Закрепляется определение цифрового майнинга как деятельности, направленной на получение криптовалюты, разработан механизм оповещения налоговых органов. Для приобретения или продажи цифровых валют необходимо будет пройти идентификацию с присвоением индивидуального адреса-идентификатора. Взаимодействие клиента с оператором будет возможно только при посредничестве банков с использованием банковского счёта, причём банки должны будут сообщать в Росфинмониторинг о подозрительных операциях.В Минфине предлагают создать специальный реестр, в который войдут уполномоченные на операции с криптовалютой биржи и обменники, а курированием подобных компаний займётся специальный орган при правительстве. Предполагается, что для получения разрешения иностранные криптовалютные биржи должны будут получить местную лицензию.Самим инвесторам придётся проходить онлайн-тестирование до того, как они получат возможность приобретать криптовалюту. Прошедшие тестирование смогут тратить на покупку криптовалют до 600 тыс. руб. каждый год, а те, кто его не прошёл, смогут вкладывать в криптоактивы лишь по 50 тыс. руб. ежегодно.Хотя предложение Минфина содержит некоторые спорные меры регулирования, предложенный Центробанком вариант ограничивает любую активность на рынке криптовалют намного сильнее. В версии законопроекта, предложенного Банком России, майнинг в стране подлежит полному запрету, организация обращения криптовалют тоже запрещена, ограничения должны быть наложены даже на распространение информации о подобных возможностях, а банки должны будут как сами отказаться от владения криптовалютами, так и блокировать транзакции, предположительно связанные с оборотом подобных активов.Пока оборот криптовалют в России фактически никак не регулируется, но Центробанк намерен ввести штрафы за нарушения нового закона, если тот будет принят, для физических лиц — от 300 до 500 тыс. руб. Для юридических лиц попытки криптовалютных инвестиций могут обернуться штрафом на сумму от 700 тыс. до 1 млн руб.По данным РБК, глава Минфина Антон Силуанов сообщил, что достичь соглашения с Центробанком министерству пока не удалось.]]></text>
</doc>
