<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Rockstar анонсировала новые патчи для сборника ремастеров GTA]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[grand theft auto: the trilogy — the definitive edition]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[моды, патчи, дополнения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rockstar games]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-24T21:55:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Студия Rockstar Games в своём официальном микроблоге сообщила о планах по выпуску ещё нескольких обновлений для проблемного сборника Grand Theft Auto: The Trilogy — The Definitive Edition.Напомним, обновлённая трилогия на запуске страдала от ряда технических проблем (они же «баг в начале»), которые не исправлены до сих пор. Последняя заплатка для проекта выходила в ноябре.Как стало известно, «новые патчи» (именно во множественном числе) для Grand Theft Auto: The Trilogy — The Definitive Edition станут доступны уже на следующей неделе, то есть в период с 28 февраля по 6 марта.Что именно собираются исправлять предстоящими заплатками, Rockstar Games не уточнила, но поблагодарила всё сообщество Grand Theft Auto: The Trilogy — The Definitive Edition за терпение и поддержку.Grand Theft Auto: The Trilogy — The Definitive Edition дебютировала 11 ноября 2021 года на PC (Rockstar Games Launcher), PS4, PS5, Xbox One, Xbox Series X и S, а также Nintendo Switch. Продажи сборника составляют около 10 млн копий.]]></text>
</doc>
