<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[BenQ выпустила игровой проектор BenQ X3000i с частотой обновления до 240 Гц и стоимостью $2000]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[игровой]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мониторы, проекторы, тв-тюнеры, телевизоры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[benq]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[проектор]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-17T22:52:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания BenQ начала продажи игрового проектора BenQ X3000i, который был представлен в рамках выставки CES 2022 в начале минувшего месяца. Звание игрового он носит неслучайно. Новинка предлагает поддержку функций, обычно свойственных игровым мониторам. Например, поддержка стандарта изображения HDR 10 и частоты обновления до 240 Гц.О младшем брате BenQ X3000i, модели BenQ X1300i, мы рассказывали в нашем подробном обзоре. Основной отличительной особенностью старшей версии является поддержка разрешения 4K, в то время как младшая ограничена поддержкой разрешения Full HD.Для BenQ X3000i заявляется поддержка трёх форматов с разным уровнем отклика и частотой обновления:В составе проектора используется источник света с яркостью 3000 ANSI-люмен и сроком службы от 20 000 (в режиме Normal) до 30 000 часов (в режимах Eco или Smart Eco). Новинка способна выводить изображение на экран размером до 200 дюймов (16:9). Показатель контрастности составляет 500 000 : 1. Модель BenQ X3000i способна отображать 10-битный цвет (1,07 млрд цветов), имеет 100-процентный охват пространства DCI-P3 и предлагает эксклюзивную функцию автоматической коррекции цвета Auto Color Calibration.Среди прочих особенностей заявляются наличие ОС Android TV 10.0, Google Cast, три игровых режима изображения, поддержка Wi-Fi 5 (802.11 a/b/g/n/ac) и Bluetooth 4.2, два встроенных динамика мощностью 5 Вт каждый, а также три разъёма HDMI 2.0b с поддержкой Audio Return и один USB 2.0 Type-A.Производитель оценил модель игрового проектора X3000i 4K в $1999.]]></text>
</doc>
