<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[NVIDIA может выпустить новую версию GeForce RTX 3050 с чипом Ampere GA107 и пониженным TDP]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nvidia]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[видеокарта]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[gpu]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[слухи]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[видеокарты]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-13T19:32:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Решение NVIDIA использовать урезанную версию графического процессора GA106 вместо полномасштабного GA107 в настольном варианте видеокарты GeForce RTX 3050 выглядело несколько неожиданным и списывалось на всё ещё актуальный дефицит полупроводников и желание производителя подстроиться под возможности поставщиков. Но если верить информации главного редактора ресурса Igor’sLAB Игорю Валлосеку (Igor Wallossek), NVIDIA готовит и GA107-версию видеокарты.В оригинальном варианте десктопная GeForce RTX 3050 имеет на борту 2560 ядер CUDA, 80 блоков наложения текстур, 32 блока операций растеризации и 20 RT-ядер. Более того, при наличии поддержки 16 линий PCIe Gen4 процессором GA106-150 разработчик вдвое урезал их число для видеокарты начального уровня. Это явно было сделано для того, чтобы обеспечить соответствие спецификаций GA107, который может появиться в альтернативной версии той же модели.Господин Валлосек отметил, что чипы GA106 и GA107 совместимы по выводам, а это значит, что производителям видеокарт не придётся вносить каких-то глобальных изменений в конфигурацию — замена коснётся только графического процессора и BIOS. По данным источника, у новой версии GeForce RTX 3050 будет также снижено энергопотребление: в варианте с GA106 показатель TDP составляет 130 Вт, а у GA107 он уменьшится до 115 Вт. Ресурс Igor’sLAB пока не уточнил, когда NVIDIA может предложить обновленный вариант GeForce RTX 3050, но если это произойдёт, он имеет шансы стать самым популярным в GeForce RTX 30-й серии.]]></text>
</doc>
