<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Разработчики «одержимого» роглайта Cult of the Lamb раскрыли консоли, на которых выйдет игра]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[massive monster]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[роглайт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[стратегия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[devolver digital]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[симулятор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[cult of the lamb]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-25T09:02:29+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Devolver Digital и студия-разработчик Massive Monster посредством нового трейлера уточнили список целевых платформ своего роглайта про культ одержимого ягнёнка Cult of the Lamb.Напомним, Cult of the Lamb была представлена на церемонии открытия gamescom 2021 в августе 2021 года и ожидалась к релизу на ПК (Steam) и неизвестных на тот момент консолях.Как стало известно, к списку целевых платформ Cult of the Lamb присоединились PS4, PS5, Xbox One, Xbox Series X и S, а также Nintendo Switch. Премьера игры всё ещё намечена на текущий год.По сюжету игрокам достанется роль одержимого ягнёнка, которому предстоит найти верных последователей, закладывая основы собственного культа, проводя чистки неверных, мистические ритуалы и неся своё Слово в массы.Разработчики Cult of the Lamb обещают разделённый на пять таинственных регионов «произвольно генерируемый мир», необходимость сражаться с «полчищами врагов» и возможность стать «могущественным богом-агнцем».]]></text>
</doc>
