<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Amazon так и не начала массовые поставки домашнего робота Astro спустя полгода после запуска, а отзывы первых пользователей — смешанные]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[мир роботехники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[amazon]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[домашняя автоматизация]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[робототехника]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-22T23:29:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В сентябре прошлого года компания Amazon представила домашнего робота Astro. Новинку компания оценила в $1450. Однако для ранних покупателей, которых Amazon выбрала сама по приглашению, робот обошёлся «всего» в $1000. По данным Bloomberg, спустя почти шесть месяцев с момента анонса Astro так и не вышел в свободную продажу.Издание отмечает, что новой информации о роботе, помимо той, что была озвучена в рамках его анонса, практически невозможно найти. И это весьма странно, поскольку ранние покупатели обычно любят делиться своим опытном использования новинок. Поискав владельцев Astro на площадках YouTube, Twitter и Instagram* журналисты смогли найти только двух человек, кратко поделившихся своими впечатлениями. Со ссылкой на людей, близких к этому вопросу, издание сообщает, что Amazon к настоящему моменту поставила всего несколько сотен домашних роботов Astro.Bloomberg всё удалось связаться с одним из покупателей узнать его впечатления от приобретения. По его словам, он купил робота в декабре прошлого года, когда ещё действовала скидка для ранних покупателей. Хотя Мэтью Нерейм (Matthew Nereim) и является ярым поклонником Amazon и владеет практически всеми выпущенными компанией гаджетами, стоимость в $1500 за робота Astro он посчитал неоправданно высокой. Именно поэтому, узнав, что робот до сих пор продаётся по скидке, он приобрёл его за $1000. По его мнению, более разумной цена для такого робота была бы в размере $700.Владелец отметил, что ему нравится управлять Astro с помощью телефона, когда он находится дома, а также проверять с его помощью, как обстоят дела у его домашнего питомца, лабрадора Купера, когда сам Мэтью находится на работе. Робот действительно может следовать за владельцем, приносить напитки с помощью встроенного подстаканника и тем самым каждый раз удивлять его друзей. Мэтью прекрасно осознаёт, что Astro неидеален. При использовании сотовой сети его навигация может давать сбои, робот иногда не может найти свою зарядную станцию и часто застревает на месте, когда приближается к лестницам, пытаясь понять, как двигаться дальше и не упасть. Обычно Amazon собирает подобные отзывы пользователей для дальнейшего улучшения своих продуктов. Однако Нерейм не отправляет отчёты компании, поскольку это не обязательное требование.В Amazon отказываются сообщать конкретные цифры продаж домашних роботов Astro, но заявляют, что количество запросов предложений о покупке и фактических заказов «оказалось выше их ожиданий». В разговоре с Bloomberg представитель компании также отметил, что поставки робота увеличиваются согласно планам и «продолжат увеличиваться в ближайшие недели и месяцы».В конечном итоге компания хочет сделать Astro доступным для более широкого круга покупателей. Однако представитель компании заявил, что «пока говорить о том, когда это произойдёт».* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
