<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ровер Curiosity запечатлел странный объект на поверхности Марса]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[curiosity]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[марс]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-20T07:01:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Марсоход Национального управления по аэронавтике и исследованию космического пространства (NASA) США Curiosity, исследующий поверхность Красной планеты с 2012 года, наткнулся на необычный объект. Некоторые из недавних фотографий марсохода, который почти десять лет передаёт на Землю изображения кратера Гейла, привлекли внимание писателя Пола Скотта Андерсона. Он заметил на них необычный предмет, чем и поспешил поделиться с пользователями сети Twitter.«Посмотрите на этот великолепный камень, который вчера марсоход Curiosity нашёл на Марсе», — добавил Андерсон к опубликованным снимкам.Его пост стал началом оживлённой дискуссии, в ходе которой пользователи предлагали разные варианты происхождения столь необычного камня. Поскольку в древние времена на Марсе было в достатке жидкой воды, можно предположить, что плавные линии камню придала жидкость миллиарды лет назад. Любопытно и то, что NASA публикует снимки Марса в открытом доступе, но Андерсон заявил, что в его адрес поступило уведомление о необходимости прекратить противоправные действия от компании, которая утверждает, что владеет NFT-токеном, подтверждающим право на владение снимком необычного камня.Учёные, которые занимаются исследованием Марса, пришли к выводу, что миллиарды лет назад кратерные озёра были обычным явлением на Красной планете. Когда воды в кратере становилось слишком много, она переваливалась через край, в результате чего происходили масштабные наводнения, прорезавшие речные русла. В наши дни на иссушенной ветрами поверхности Марса всё ещё можно увидеть отчётливые следы древних рек. Вполне может оказаться, что найденный марсоходом камень был отшлифован одним из таких течений миллиарды лет назад.]]></text>
</doc>
