<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Заказы на кроссовер Fisker PEAR стоимостью от $29 900 уже принимаются производителем]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[комментарии последних событий]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[foxconn]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[fisker]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-16T08:39:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Марка Fisker на актуальном этапе своего развития придерживается концепции выпуска электромобилей силами подрядчиков, и если кроссовер Ocean в ноябре текущего года для неё начнёт выпускать Magna, то старт производства более доступного кроссовера PEAR намечен на 2024 год. Его в штате Огайо будет выпускать компания Foxconn, но приём заказов на новинку по цене от $29 900 уже начался.Прецедент интересен тем, что Fisker до сих пор не продемонстрировала внешность своего второго электрического кроссовера, но уже готова взять $250 аванса с желающих получить его первыми в 2024 году. Подчёркивается, что PEAR станет динамичным электрическим кроссовером для городской эксплуатации, способным вместить пятерых людей. Заявленная начальная цена в $29 900 без учёта налогов и льгот делает электромобиль одним из самых доступных в своём классе на рынке США. Можно предположить, что целевые субсидии дополнительно опустят цену машины для конечных покупателей на $7500.Предприятие Foxconn в штате Огайо, которое по совместительству будет использоваться для выпуска электрических пикапов Lordstown Endurance, сможет с 2024 года производить по 250 тысяч кроссоверов Fisker PEAR ежегодно, как утверждает корпоративный пресс-релиз. Если клиент желает зарезервировать сразу два электромобиля, то авансовый платёж за второй не превысит $100.]]></text>
</doc>
