<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Киберпанковый ролевой экшен Anno: Mutationem успеет выйти до конца марта]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[anno: mutationem]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ролевой экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[thinkingstars]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[lightning games]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-17T09:16:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Lightning Games и разработчики из китайской студии ThinkingStars анонсировали точную дату выхода своего киберпанкового ролевого экшена Anno: Mutationem и сообщили об открытии предзаказов.Напомним, до недавнего времени релиз Anno: Mutationem ожидался на протяжении первого квартала (то есть до конца марта) текущего года, а в середине января игра отправилась на золото.Как стало известно, Anno: Mutationem поступит в продажу 17 марта для PC (Steam), PS4 и PS5. В цифровом магазине PlayStation Store уже доступны предзаказы:Обнародованный по случаю анонса минутный трейлер Anno: Mutationem демонстрирует нарезку кадров из геймплейных и неинтерактивных секций, включая битвы с врагами, разговоры с персонажами и так далее.Anno: Mutationem предлагает в роли солдата-одиночки Энн бросить вызов «жадным монстрам, таинственным маргинальным группам и зловредным мегакорпорациям». Доступную в Steam демоверсию снимут с публикации на следующей неделе.]]></text>
</doc>
