<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Создатели ремейка System Shock рассказали о прогрессе разработки]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[nightdive studios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[system shock]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[шутер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[prime matter]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-16T09:51:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Независимая американская студия Nightdive на сайте краудфандингового сервиса Kickstarter опубликовала февральское обновление разработки грядущего ремейка культового шутера System Shock.Как стало известно, обновлённая версия System Shock уже добралась до того этапа производства, когда игру можно пройти от начала и до конца. В настоящее время команда занимается полировкой и облагораживанием уровней.Кроме того, разработчики подтвердили, что до сих пор планируют выпустить ремейк System Shock на консолях PlayStation и Xbox, а также провести закрытую «бету» для вкладчиков с Kickstarter. Деталями обещают поделиться уже скоро.Что касается объявления даты релиза, то авторы не хотят очередного срыва сроков, поэтому не спешат с подробностями. Nightdive Studios заверила, что хочет всё сделать правильно и игра обязательно выйдет.Над ремейком трудится около 15 человек (даже меньше, чем над оригинальной System Shock). Сообщается, что команда проекта отделена от других коллективов внутри Nightdive Studios.Разработчики также обмолвились, что System Shock 2: Enhanced Edition планируется выпустить примерно в тот же период, что и ремейк System Shock. VR-версия Enhanced Edition тоже до сих пор в работе, но имеет пониженный приоритет.Обновлённая System Shock заявлена для PC (Steam, GOG, Epic Games Store), PS4 и Xbox One, но в публикации упоминаются консоли и нынешнего поколения. Релиз ремейка ожидается на протяжении текущего года.]]></text>
</doc>
