<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Вымпелком» тестирует роуминговый сервис для 150 стран под брендом Joy Telecom]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильная связь]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[роуминг]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сети и коммуникации]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[вымпелком]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-18T11:30:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стало известно, что компания «Вымпелком» зарегистрировала домен joytelecom.ru. Согласно имеющимся данным, на сайте разместятся тарифы оператора связи «Joy Telecom для ярких и прогрессивных». Об этом пишет «Коммерсантъ» со ссылкой на данные базы «СПАРК-Интерфакс».Оператор предложит клиентам единые условия на роуминг в 150 странах мира: 1 Гбайт трафика на максимальной скорости стоит 350 рублей в сутки. После того, как пользователь израсходует пакет, скорость соединения уменьшится до 128 кбит/с. Что касается исходящих и входящих вызовов, то они оценены в 35 руб. за минуту разговора. В «Вымпелкоме» пояснили, что в настоящее время компания занимается тестированием нескольких роуминговых предложений.   Представитель одного из мобильных операторов считает, что «Вымпелком» может тестировать роуминговый проект по схеме Mobile Virtual Network Operator (MVNO). Такой подход предполагает предоставление услуг под своим брендом с использованием чужих сетей связи. Он также отметил, что маржинальность такого бизнеса была низкой ещё до пандемии коронавируса, а в нынешних условиях при значительном снижении туристических потоков он может оказаться практически убыточным.О планах «Вымпелкома» по выходу на рынок услуг для виртуальных операторов впервые стало известно в марте 2021 года. Отметим, что некоторые конкуренты «Вымпелкома» также заняты развитием роуминговых услуг. В «Мегафоне» сообщили, что оператор представляет возможность подключения к аналогичной услуге с 2019 года: стоимость опции для большинства популярных направлений составляет 399 рублей в сутки, пакет включает в себя 1 Гбайт интернет-трафика и 60 минут на звонки. Tele2 оказывает услуги роуминга в разных странах по единой цене: мобильный интернет в 174 странах стоит 350 рублей в день. Представители МТС отказались от комментариев по данному вопросу.]]></text>
</doc>
