<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[LG представила проекторы 4K CineBeam, позволяющие создать домашний кинотеатр с экраном до 300 дюймов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[lg electronics]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мониторы, проекторы, тв-тюнеры, телевизоры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[проекторы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[lg]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-15T08:09:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания LG представила пару флагманских проекторов серии 4K CineBeam. Ультракороткофокусная модель HU715Q способна создавать изображение с диагональю до 120 дюймов, а ещё одна новинка HU710P использует комбинированную лазерную/LED подсветку и обеспечивает проекцию размером до 300 дюймов.По данным LG, проекторы разработаны специально для любителей кино и домов-пансионатов со значительным числом зрителей и, помимо отличных показателей яркости, качества изображения и звука, поддерживают наиболее популярные стриминговые приложения для webOS.По задумке создателей, дизайн HU715Q позволяет модели легко интегрироваться в домашний интерьер, модель может устанавливаться очень близко к отражающему экрану. Новинка способна обеспечить разрешение 4K UHD (3840 × 2160 пикселей). С расстояния 21,7 см до экрана проектор способен сформировать 100-дюймовое изображение, а максимальная диагональ составляет 120 дюймов. Лазерная подсветка обеспечивает яркость 2500 ANSI люмен, поддерживается отображение 85 % цветовой гаммы DCI-P3, а механизированной фокусировкой можно управлять с помощью пульта.Проектор имеет интегрированную Atmos-совместимую систему с динамиками по 20 Вт, два низкочастотных и два высокочастотных расположены на передней панели и ещё два низкочастотных — на задней. Кроме того, возможность подключения до двух Bluetooth-колонок позволяет создавать эффект «звук вокруг». Имеется три HDMI-порта, а также два USB 2.0 и Ethernet, предусмотрена поддержка Wi-Fi и «отзеркаливание» экрана MiraCast.Модель HU710P обеспечивает аналогичное разрешение, но имеет гибридную лазерную/LED подсветку и способна формировать изображение до 300 дюймов — ей потребуется больше пространства для корректной работы. С расстояния 4,3 м новинка может демонстрировать 150-дюймовое видео, а с 1,1 м — «всего» 40-дюймовое. Отображается 94 % цветовой гаммы DCI-P3, обеспечена яркость 2000 ANSI люмен, имеются встроенные динамики мощностью 5 Вт.Оба проектора имеют функцию оптимизации яркости в зависимости от освещённости помещения, контрастность до 2 000 000:1, поддерживают HDR10, HLG и HgiG, а также другие функции.Владельцы могут воспользоваться популярными сервисами вроде Netflix, Amazon Prime Video, Disney Plus и Apple TV благодаря операционной системе webOS 6.0, возможна демонстрация фильмов в «кинотеатральном» виде — обеспечиваются соотношение сторон, фреймрейт и цвета, характерные для демонстраций в кинотеатрах. Подсветки хватит на 20 000 часов работы.Обе модели представят в Европе, Азии и Северной Америке уже в текущем квартале, после этого они поступят на рынки Ближнего Востока и Латинской Америки. О ценах будет объявлено позже.]]></text>
</doc>
