<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Intel поддержит автомобильную промышленность чипами — компания готова их производить и помогать с разработкой]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Илья Гавриченков]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[intel]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ifs]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-17T20:17:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В течение встречи с инвесторами Intel объявила о намерении сформировать в рамках собственного предприятия по контрактному производству полупроводников Intel Foundry Services специальную автомобильную группу. Это подразделение займётся работой с клиентами из автопрома и создаст выгодные для них возможности взаимодействия с Intel как с производителем автомобильной электроники.Специально для автопроизводителей Intel Foundry Services разработает единую высокопроизводительную открытую вычислительную платформу. Она будет включать готовые полупроводниковые кристаллы (чиплеты) и использовать передовые технологии упаковки с тем, чтобы предложить гибкое и легко конфигурируемое решение для умных автомобилей следующих поколений.Для производства автомобильной электроники Intel разработает адаптированные технологические процессы, которые с одной стороны будут опираться на современные производственные нормы, но с другой — предложат оптимизации и уровень надёжности, необходимые для микроконтроллеров автомобильного назначения. Здесь Intel будет опираться на опыт, накопленный компанией Mobileye, которая уже много лет занимается проектированием и производством систем помощи водителю.Также Intel Foundry Services будет предлагать автопроизводителям комплексные услуги по проектированию микросхем. Компания готова предоставить доступ как к средствам разработки, так и к интеллектуальной собственности, которая позволит им ускорить создание и выпуск передовых специализированных решений на заводах Intel.Компания исходит из того, что автомобильная промышленность переживает глубокую трансформацию: машины становятся электрическими, умными и подключёнными к глобальной сети. Эти тенденции должны стать стимулом для роста спроса на полупроводники. Ожидается, что к 2030 году рынок автомобильных чипов удвоится и достигнет по ёмкости $115 млрд.]]></text>
</doc>
