<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ФАС проверит обоснованность повышения цен на электронику в сети DNS]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[фас россии]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электроника]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[российский рынок]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-25T17:17:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Федеральная антимонопольная служба проверит обоснованность повышения цен на различные товары российским ретейлером DNS, сообщается на сайте ведомства. Решение ФАС было принято вскоре после официального заявления главы DNS о необходимости подобного шага.Как отмечалось ранее, по словам главы DNS Дмитрия Алексеева, сеть была вынуждена поднять цены на фоне обвала рубля, резкого роста спроса на различные виды товаров и как следствие образовавшегося дефицита. Это было сделано для того, чтобы сдержать спекуляции и сохранить товарные остатки для обеспечения дальнейшей работы розничной сети.«Вчера на фоне происходящих событий произошло резкое повышение спроса на товары, появились сбои в работе сайта. Онлайн-продажи выросли более чем в четыре раза. Мы оказались в новом мире, где помимо роста курса, введены технологические санкции и пока не понятно, как будут происходить поставки большого перечня товаров», — заявил Алексеев.Он также отметил, что цены на товары в среднем повысились на 30 % и в будущем могут повыситься ещё больше, добавив, что текущей ситуации «планировать что-то невозможно».Сегодня ведомство направило в адрес ретейлера запрос о проверке, а также выдало должностному лицу компании предостережение о недопустимости совершения действий, которые могут нарушать Закон о защите конкуренции. В ФАС отмечают, что подобные публичные заявления должностных лиц могут быть восприняты иными участниками рынка, осуществляющими торговлю бытовой техникой, как руководство к действию, что может привести к необоснованному росту цен на бытовую технику, отмечается на сайте российского ведомства.В ведомстве также напомнили о необходимости при осуществлении торговой деятельности неукоснительного соблюдения требований антимонопольного законодательства и недопустимости необоснованного повышения цен в том числе в ситуации возможного увеличения спроса на товары.]]></text>
</doc>
