<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Главная страница поисковика Google обрастёт виджетами]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[поиск]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[google]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[нововведение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[виджеты]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-16T22:33:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Домашняя страница поисковика Google всегда была известна своим минималистичным дизайном, не перегруженным лишними элементами. Однако в скором времени это может измениться. В настоящее время Google тестирует виджеты, которые могут размещаться внизу главной страницы десктопной версии поисковика.Издание 9to5Google, которое уже протестировало новую функцию, сообщает, что в правом нижнем углу главной страницы Google появляется переключатель «Скрыть содержимое». В левом нижнем углу отображается местоположение пользователя, а также уведомление, что предлагаемая информация предоставляется на основе предыдущей деятельности пользователя в Сети.Когда функция виджетов активна и окно браузера развёрнуто на весь экран, пользователю предлагается шесть виджетов-карточек, которые раскрываются при наведении курсора на них. Пользователям предложены следующие шесть виджетов:Стоит отметить, что виджеты в данный момент доступны далеко не для всех учётных записей Google. Вероятно, компания тестирует новую функцию и собирает о ней отзывы, прежде чем принять решение о её полномасштабном развёртывании.]]></text>
</doc>
