<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На действующих атомных электростанциях США выявлено массовое использование контрафактных компонентов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Детинич]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[окружающая среда]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[энергетика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[безопасность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[аэс]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-17T13:34:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Специальное расследование Офиса генерального инспектора (OIG) Комиссии по ядерному регулированию США (NRC) показало, что на действующих атомных электростанциях США обнаружено использование контрафактных и подозрительных изделий (CFSI). Никаких указаний на непосредственную угрозу безопасности нет, уточнил представитель надзорного органа, но ситуация явно не из лучших и следует в русле общемировой тенденции.Термин CFSI, который фигурирует в отчёте, охватывает детали, которые могут быть подлинными, но не соответствуют спецификациям продукта, а также детали, которые «намеренно изменены для имитации законного продукта» или «намеренно фальсифицированы с целью обмана». На самом деле, это проблема во множестве отраслей, включая всё, что связано с производством полупроводников. Волна контрафакта поднялась на фоне начала санкций против компании Huawei и кратно выросла на последующей пандемии коронавируса COVID-19. Она не могла не затронуть также сферу ядерной энергетики США, что подтвердило специальное расследование надзорного органа.Заставить Офис генерального инспектора NRC провести расследование вынудили сообщения о том, что контрафактные комплектующие присутствуют на «большинстве, если не на всех» атомных электростанциях США. При этом Комиссия по ядерному регулированию США непосредственно обвинялась в сложившейся ситуации, как надзорный орган, значительно снизивший свои собственные стандарты контроля. И действительно, выборочное обследование атомных электростанций выявило присутствие контрафактных компонентов на всех вверенных объектах, хотя «масштаб проблем остаётся неясен».«По мнению Комиссии по ядерному регулированию США (NRC), потенциальное количество случаев использования CFSI и их влияние на парк атомных объектов относительно невелико, — говорится в отчёте. — Однако NRC, возможно, недооценивает количество случаев применения CFSI на станциях и их влияние, поскольку она не требует от лицензиатов сообщать о CFSI, за исключением чрезвычайных обстоятельств, таких как отказ оборудования, выполняющего важную функцию безопасности».Также расследование не подтвердило предположения о том, что регулятор снизил свои стандарты надзора за контрафактом, но обнаружило, что «потенциальные пробелы» в нормативной базе NRC могут увеличить вероятность того, что CFSI останется необнаруженным. Расследование также выявило случаи, когда, по мнению Офиса, регулирующий орган «неправильно обрабатывал заявления или другую информацию, касающуюся CFSI».Для исправления ситуации надзорный орган рекомендует провести разъяснительную работу среди персонала АЭС по использованию компонентов, относящихся к категории «контрафактные». Согласно отчёту, это прежде всего, устройства силовой автоматики и запорные механизмы для трубопроводных систем или то, что постоянно перед глазами. Можно не сомневаться, что к электронике на АЭС тоже возникнут вопросы, если копнуть глубже. Возникли же они к бортовым системам истребителей F-35, платы для которых производятся в Китае? Поэтому, в частности, США нуждаются в современном домашнем производстве широкого спектра полупроводников, с чем американцам обещает помочь тайваньская компания TSMC и не только.]]></text>
</doc>
