<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Предложен новый способ дистанционного управления клетками мозга без хирургического вмешательства]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Детинич]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[человек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[здоровье]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[нейронаука]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[окружающая среда]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[нанотехнологии]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-24T18:23:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Учёные из Калифорнийского университета разработали новый подход для прямого управления клетками мозга без хирургического вмешательства. Это поможет в лечении эпилепсии и восстановлении после инсультов, а также приведёт к прорывам в других областях.Об открытии учёные сообщили в журнале Advanced Science. Технику назвали «магнитомеханической стимуляцией». Подход позволяет с помощью магнита вне тела человека стимулировать определённые клетки головного мозга. Речь идёт о так называемых глиальных клетках мозга, типов которых довольно много и все они играют вспомогательную роль, что, впрочем, не уменьшает их важность для жизнедеятельности нейронов и нервной системы человека в целом.Учёные обратили внимание на конкретный тип глиальных клеток — на астроциты. Они выполняют множество функций одновременно и даже при инсультах могут превращаться в нейроны, тем самым заменяя поражённую нервную ткань. При всех своих прочих достоинствах астроциты чувствительны к прикосновениям. Именно это позволило разработать технику неинвазивного воздействия на эти клетки. Всё что для этого требуется — это доставить к астроцитам массу наномагнитов. Наномагнитная пыль облепляет астроциты и внешний магнит просто «встряхивает» их по команде оператора.Доставка наномагнитов в нужные области мозга сегодня тоже не составляет проблем, что учёные отработали на лабораторных крысах. Существуют определённые антитела, которые цепляются за астроциты. Антитела смешивают с наномагнитной пылью и делают инъекцию, после чего кровоток сам доставит магниты к целевой группе астроцитов, где они закрепятся. Магниты на астроцитах также помогают ярче высвечивать изучаемые области мозга на сканерах МРТ, что дополнительно облегчает исследования.]]></text>
</doc>
