<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Apple оштрафовали ещё на €5 млн в Нидерландах — комиссия в 27 % на сторонние способы оплаты не удовлетворила антимонопольщиков]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[комментарии последних событий]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[штраф]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[apple]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[платёжная система]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[антимонопольное законодательство]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[нидерланды]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-14T21:26:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Apple была оштрафована антимонопольными органами Нидерландов ещё на 5 миллионов евро за ненадлежащее выполнение требования о предоставлении дополнительных способов оплаты в приложениях для знакомств. Предложенные компанией условия, по словам регулятора, являются необоснованными и создают дополнительные барьеры для разработчиков ПО.Это четвёртый штраф в размере 5 миллионов евро, который Apple получила от голландских антимонопольных органов после декабрьского приказа о предоставлении возможности использовать сторонние способы оплаты разработчикам ПО для знакомств в Нидерландах. Таким образом сумма штрафных санкций достигла 20 миллионов евро из возможных 50 миллионов.Напомним, что в ответ на требования голландских антимонопольщиков Apple 15 января объявила о своём первом шаге — разрешении на использование сторонних платёжных систем в приложениях для знакомств в Нидерландах. Тем не менее, за покупки, сделанные с использованием альтернативных способов оплаты, компания установила комиссию в размере 27 %, что всего на 3 % меньше, чем при использовании платёжной системы Apple. Голландский регулятор решил, что это практически равнозначно запрету сторонних платежей в приложениях, и продолжил штрафовать Apple.]]></text>
</doc>
