<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[LG Electronics прекращает выпуск солнечных панелей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[интересности из мира хай-тек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[солнечные батареи]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[lg electronics]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[окружающая среда]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[lg]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-23T07:20:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания LG Electronics сворачивает производство солнечных элементов питания. Решение одобрено советом директоров компании с учётом роста стоимости материалов, логистики, усиливающейся конкуренции в данном сегменте и проблем с поставками необходимых для отрасли компонентов.Хотя производство будет свёрнуто уже летом, LG продолжит поддержку покупателей в будущие годы и по-прежнему обещает сохранение существующих гарантий. Свой опыт в сфере возобновляемой энергетики компания намерена направить в другие сферы, например — в производство систем хранения энергии и управления домашним энергопотреблением.«Выходя из бизнеса, связанного с солнечными панелями, LG сконцентрируется на продуктах и сервисах, способных оказывать ещё большее влияние. Устойчивость — основной бизнес-принцип в LG Electronics, и мы будем постоянно рассматривать способы, с помощью которых LG сможет раскрывать потенциал, увеличивать свой вклад и поддерживать наше видение лучшей жизни для всех», — заявили в компании.Изменения в бизнес-стратегии коснутся сотен людей. Например, речь идёт о 160 постоянных сотрудниках и 60 работающих по контракту в американском Хантсвилле, где компания собирает панели с 2018 года. Производство солнечных панелей продолжится здесь до конца второго квартала. В компании намерены попытаться сохранить многих талантливых и преданных сотрудников, найдя им работу в смежных сферах, а остальным будут предоставлены компенсационные пакеты.LG уже продемонстрировала готовность решительно избавляться от нерентабельных бизнесов — меньше года назад компания полностью прекратила выпуск смартфонов, имевших собственное, довольно многочисленное фан-сообщество.]]></text>
</doc>
