<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Tower Semiconductor, купленная недавно Intel, возобновила работу по созданию предприятия в Индии]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[комментарии последних событий]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[бизнес]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[полупроводники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[intel]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[tower semiconductor]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[индия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-21T23:35:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Израильский производитель чипов Tower Semiconductor, недавно приобретённый компанией Intel за $5,4 миллиарда, активно ведёт переговоры с индийским правительством о создании производственного предприятия в этой стране, сообщает Business Standard со ссылкой на источники, знакомые с вопросом.«Поскольку 15 декабря правительство Индии объявило о плане стимулирования производства, наш план по созданию полупроводникового завода в стране вернулся к обсуждению, — сказал представитель Tower Semiconductor. — Правительство знает нашу позицию. Мы консультируемся и ведём обсуждение уже более 10 лет. Надеюсь, на этот раз процесс пойдёт быстрее».Tower Semiconductor не поделилась своими прогнозами о сроках выхода на рынок Индии и планируемых объёмах инвестиций. В сентябре прошлого года компания пригрозила отказаться от своего плана по созданию предприятия в Индии, ссылаясь на отсутствие ясности в политике правительства страны в отношении производителей микросхем. Это произошло после того, как консорциум Next Orbit Ventures, базирующийся в Абу-Даби, с Tower Semiconductor в качестве своего технологического партнёра, предложил создать подразделение по производству полупроводников стоимостью $3 миллиарда в индийском городе Долере.Сообщается, что Tower Semiconductor призвала к вмешательству премьер-министра Нарендру Моди (Narendra Modi), чтобы ускорить рассмотрение правительственного предложения по налаживанию производства полупроводников. Компания также связалась с правительством Индии через шесть месяцев после того, как оно начало приглашать производителей микросхем в Индию. Компания также заявила, что любая задержка со стороны правительства будет означать, что она не сможет продолжать активное участие в проекте в ближайшем будущем.Tower Semiconductor выпускает полупроводники для мобильного, автомобильного, энергетического и других рынков, и имеет производственные предприятия в США, Европе и Азии. Она обслуживает компании, которые не имеют собственного производства, а также производителей интегрированных устройств. Компания обрабатывает более двух миллионов кремниевых пластин в год.Правительство Индии ожидает инвестиций в размере около $23 миллиардов и создания 135 тысяч новых рабочих мест в течение следующих четырёх лет в рамках программы стимулирования производства в стране. Программа подразумевает предоставление поддержки компаниям, которые занимаются производством дисплеев, микросхем и другой полупроводниковой продукции.]]></text>
</doc>
