<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российские учёные предложили эксперимент по поиску ресурсов на Луне]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[луна]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[российская наука и промышленность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[наука]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-14T08:09:22+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Центральный научно-исследовательский институт машиностроения (ЦНИИмаш), входящий в государственную корпорацию «Роскосмос», разработал предложения по проведению эксперимента для определения свойств объектов на поверхности Луны.В настоящее время Россия реализует комплексную программу по исследованию и освоению естественного спутника нашей планеты. В июле нынешнего года с космодрома Восточный планируется осуществить запуск станции «Луна-25». Она займётся  изучением лунной поверхности в околополярной области, а также позволит отработать технологию мягкой посадки.В 2024 году должен состояться запуск аппарата «Луна-26». Цель миссии — дистанционные исследования поверхности естественного спутника Земли с окололунной полярной орбиты. Станция займётся картографированием минералогического состава и картированием распределения водяного льда на Луне.На следующем за «Луной-26» орбитальном аппарате может быть установлена аппаратура для проведения упомянутого эксперимента ЦНИИмаш. Речь идёт об использовании оптико-электронного оборудования инфракрасного диапазона. Оно позволит определять свойства объектов на поверхности Луны с низкой отражательной способностью и размерами около нескольких сантиметров.С помощью аппаратуры будут собираться данные о температуре, степени черноты и габаритах объектов. Это позволит сделать предварительные выводы об их минералогическом составе, плотности и массе. Иными словами, новый прибор поможет в поиске ресурсов на Луне. ]]></text>
</doc>
