<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Zoom исправила ошибку в клиенте под macOS, из-за которой казалось, что приложение постоянно подслушивает]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[zoom]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[микрофон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[macos]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-13T13:30:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сервис видеосвязи Zoom признал наличие ошибки в клиентском приложении, из-за которой системный индикатор активности микрофона под macOS Monterey оставался активным после разъединения. Разработчик выпустил обновлённый клиент и подчеркнул, что на самом деле звук не передавался на ресурсы сервиса.Пользователи Zoom начали жаловаться на данную проблему ещё в декабре — она активно обсуждалась на форуме сообщества. Ошибка проявлялась в некорректном срабатывании функции защиты конфиденциальности в macOS Monterey, которая предупреждает пользователей, когда какая-либо программа использует системные ресурсы вроде микрофона. Время от времени действительно возникали вопросы к конфиденциальности сервиса, иногда доходило до обвинений в том, что компания вводит пользователей в заблуждение относительно сквозного шифрования, которое появилось далеко не сразу.Как передаёт The Verge, представитель Zoom рассказал о том, как компания решала возникшую проблему с индикатором микрофона. Первую попытку справиться с проблемой сервис предпринял практически сразу после появления сообщений об ошибке — ещё в декабре для этого была выпущена версия клиента 5.9.1, однако у некоторых пользователей после обновления ничего не изменилось. Сбой был окончательно ликвидирован в версии 5.9.3, выход которой состоялся 25 января. Представитель Zoom подчеркнул, что, несмотря на данные индикатора микрофона, в реальности звук не транслировался на ресурсы сервиса, и фактического нарушения конфиденциальности пользователей не было. Но обновиться до последней версии клиента всё-таки рекомендуется.]]></text>
</doc>
