<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Valve не успеет представить официальную док-станцию к моменту релиза консоли Steam Deck]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[valve]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[игровые консоли]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[steam deck]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[док-станция]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-24T08:20:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Первые предварительные заказы на многообещающий гибрид ПК и портативной игровой консоли — Steam Deck, начнут выполнять уже в пятницу, но официальная док-станция для модели к этому времени ещё не появится в продаже. Впрочем, в самой компании заявляют, что консоль вполне самодостаточна и пользователи смогут обойтись и без дополнительного оборудования.По данным Valve, релиза док-станции придётся подождать: «Это не произойдёт так скоро, как нам бы хотелось, но мы с удовольствием сообщим о ней больше в скором времени и планируем сделать её доступной в конце весны».О дополнительном оборудовании для Steam Deck пока известно не очень много, судя по данным на сайте консоли, официальная док-станция поддерживает подключение внешних дисплеев, USB-периферии и сетевых кабелей, а также электропитания. Впрочем, как сообщается на том же сайте, сопоставимой альтернативой может выступить USB-концентратор Type-C.При этом подключение к док-станции никак не повлияет на производительность самой консоли и подключение док-станции действительно будет больше напоминать подключение USB-хаба к ПК. «Steam Deck работает с полной производительностью в портативном режиме», — подчёркивает производитель.Дополнительно Valve выпустила напоминание о порядке релиза. Сначала производитель отправит электронные письма первой партии зарезервировавших покупку консолей в 21:00 МСК 25 февраля. Счастливчикам даётся 72 часа на то, чтобы завершить покупку варианта модели, который они заказали, в Steam. Если они откажутся или не купят консоль вовремя, она будет продана следующему претенденту в списке. Впрочем, для жителей России заказ пока недоступен. «Этот товар нельзя забронировать в вашей стране», — сообщается на сайте.]]></text>
</doc>
