<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Смартфоны vivo предлагаются со скидками до 15 % к 23 февраля]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[vivo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[скидки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-21T20:50:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания vivo объявила о старте праздничной акции ко Дню защитника Отечества, в рамках которой вплоть до 28 февраля 2022 года при покупке смартфонов vivo в официальном интернет-магазине можно получить скидку до 15 % на популярные модели по промокоду FORHIM.В рамках акции стоимость современного vivo V21e составит 23 990 рублей (вместо 25 990 рублей); сбалансированная модель vivo Y53s будет доступна за 18 990 рублей (вместо 21 990 рублей); яркий смартфон vivo Y31 можно будет купить от 12 990 рублей (вместо 14 990 рублей).Новый смартфон vivo Y33s с 50-Мп основной камерой с автофокусом, аккумулятором на 5000 мА·ч и 18-Вт быстрой зарядкой в период акции станет доступен за 16 990 (вместо 19 990 рублей) за модель с 128 Гбайт флеш-памяти и 14 990 (вместо 17 990 рублей) за модель с накопителем ёмкостью 64 Гбайт. Яркая модель Y33s подойдёт тем, кто хочет быть в центре внимания и делиться яркими впечатлениями.Смартфон vivo V21e оборудован 44-Мп селфи-камерой с автофокусом по глазам и 64-Мп ночной камерой для качественной съемки днем и ночью. 6,44-дюймовый AMOLED-дисплей отличается высочайшим разрешением FHD+ (2400 × 1080 точек) и реалистично отображает цвета, при этом не нанося вреда зрению. Аккумулятор ёмкостью 4000 мА·ч в сочетании с технологией FlashCharge мощностью 33 Вт за 30 минут заряжается до 66 %.Cмартфон Y31 на базе операционной системы Android 11 с тройной AI-камерой, 18-Вт быстрой зарядкой FlashCharge и 5000 мА·ч аккумулятором можно приобрести в цветах «Голубой океан» и «Чёрный асфальт». С батареей повышенной ёмкости на 5000 мА·ч и 18-ваттной быстрой зарядкой смартфон заряжается до 70 % примерно за час. 48-Мп основная камера с различными режимами съёмки поддерживает алгоритмы обработки изображения, которые гарантируют сверхчёткие снимки в любое время суток. В новом ночном режиме для основной камеры смартфона Y31 используется алгоритм шумоподавления при объединении нескольких кадров, что позволяет запечатлеть прекрасные оттенки ночи даже в условиях низкой освещённости.Новый смартфон vivo Y53s оборудован мощным аккумулятором на 5000 мА·ч с 33-Вт быстрой зарядкой FlashCharge, увеличенной 6 Гбайт + 2 Гбайт оперативной памятью и основной камерой на 64 Мп. Яркая модель подойдёт тем, кто хочет непрерывно творить и делиться яркими впечатлениями, не задумываясь о заряде батареи. Основная камера Y53s на 64 Мп сверхвысокой чёткости устанавливает новый стандарт для смартфонов аналогичного ценового сегмента. Аккумулятор невероятной ёмкости 5000 мА·ч и технологии энергосбережения обеспечивают до 14,3 часа просмотра онлайн-видео в HD-качестве или 7,05 часа ресурсоёмких игр от одной полной зарядки.]]></text>
</doc>
