<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Roccat представила игровую мышку Kone XP с оптическим датчиком на 19 000 DPI]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[roccat]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[манипуляторы, устройства ввода графики]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[игровая мышь]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-24T18:14:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Roccat представила игровую мышку Kone XP. Новинка использует проводное подключение к компьютеру через интерфейс USB. За счёт своего оснащения манипулятор должен понравится поклонникам стратегических игр и MMO, которые ранее делали выбор в пользу модели Kone AIMO. В основе Kone XP используется оптический сенсор Owl-Eye (на основе PAW3370 от PixArt) с разрешающей способностью 19 000 DPI и поддержкой ускорения 50G, а также очень быстрые оптико-механические переключатели Titan Optical Switch с заявленным ресурсом до 100 млн нажатий.Мышка оборудована 15 кнопками, которые можно запрограммировать на 29 различных действий через фирменное программное обеспечение Roccat Swarm и сохранить настройки во встроенной памяти манипулятора. Верхняя часть Kone XP полупрозрачная. Устройство оснащено RGB-подсветкой с поддержкой 16,8 млн цветов на основе 22 светодиодов.Размеры Kone XP составляют 126 × 40 × 76 мм, а вес равен 104 граммам. Длина соединительного кабеля USB в оплётке составляет 1,8 м. Производитель заявляет для мыши совместимость с технологией NVIDIA Reflex, которая позволяет измерять задержку ввода: это поможет профессиональным киберспортсменам контролировать быстродействие системы.Новинку производитель оценил в $90. В продаже она появится с 29 марта.]]></text>
</doc>
