<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дорого, богато: немцы научились выпускать солнечные панели с имитацией мрамора]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Детинич]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[солнечные батареи]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[возобновляемая энергия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[окружающая среда]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-19T13:20:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По мнению разработчиков из Технологического института Карлсруэ (KIT) в Германии, потребители не спешат использовать в хозяйстве солнечные панели в том числе из-за их внешней непривлекательности. Устранить эту проблему поможет новая технология, которая позволяет выпускать солнечные элементы с имитацией любого строительного материала. Самой эффективной окраской оказалось сочетание «под мрамор».Солнечными панелями «под мрамор» можно облицовывать стены зданий и даже внутренние помещения. Модуль уже выполнен таким, что его можно монтировать прямо на стену как обычный строительный облицовочный материал. Окраска модулей производится по струйной технологии — это позволяет быстро и недорого обрабатывать большие площади материала.В основе «цветных» солнечных панелей исследователи предлагают использовать материалы на основе перовскита, а не кремния. По их словам, при массовом производстве перовскит будет дешевле кремния, что в сочетании с высоким КПД перовскитных панелей даст ощутимый экономический эффект во всех смыслах. В то же время учёные поясняют, что высокий КПД перовскитных панелей, полученный в лабораториях — на уровне 25 % — будет непросто сохранить при массовом производстве.Другим недостатком окрашенных солнечных панелей станет снижение КПД из-за нанесённого на поверхность красителя. Для базовых цветов синего, жёлтого и пурпурного КПД снижается на величину до 40 % и более от максимально возможного значения. Для покраски под мрамор эффективность оказалась самой лучшей (она достигает 14 %). Тем самым ради красоты придётся отказаться примерно от половины возможного значения КПД панелей. Но даже с таким значением эффективности облицованная панелями под мрамор стена будет вырабатывать ток, что лучше обычной стены без выработки тока.Добавим, что с этого года все новые здания в земле Баден-Вюртемберг должны оснащаться фотоэлектрическими системами (пока на крышах, судя по всему). С мая это требование будет распространяться также на частные дома. Гражданам придётся устанавливать солнечные панели даже с непривлекательным внешним видом. Поначалу придётся делать это через силу, ожидая появления панелей с окраской под привычные строительные материалы.]]></text>
</doc>
