<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Исследователи считают, что у водородного автотранспорта нет будущего]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[водородный транспорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[аккумулятор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[блоки питания, адаптеры, источники питания]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[окружающая среда]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-16T07:07:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Скептики по отношению к использованию водорода в качестве источника энергии для автомобильного транспорта находятся даже среди пионеров этого направления, к числу которых можно отнести компанию Honda Motor. Сторонние исследователи тоже утверждают, что проще и эффективнее инвестировать в инфраструктуру зарядных станций для аккумуляторных электромобилей, чем в экосистему по добыче и хранению водорода.Как поясняет Electrek со ссылкой на данные исследования немецких учёных, опубликованные в журнале Nature, наземный транспорт на водородных топливных ячейках не только менее эффективен с точки зрения расхода энергии во всей цепочке её передачи, его развитие также сопряжено с колоссальными затратами на создание инфраструктуры, которые могут себя не оправдать в конечном счёте.По мнению авторов исследования, массовое производство грузовых машин на водородных топливных ячейках начнётся не ранее 2027 года, и к тому моменту появятся тяговые аккумуляторы нового поколения, способные обеспечить достойный запас хода на одном заряде. Кроме того, в эксплуатацию будут введены станции экспресс-зарядки мощностью 1 МВт, что позволит облегчить использование коммерческого грузового транспорта с аккумуляторами на дальних дистанциях.До сих пор главным аргументом сторонников применения водорода в сегменте грузового транспорта считалось более привлекательное сочетание запаса хода и времени на его пополнение, равно как и меньший вес соответствующей силовой установки. Исследователи считают, что затраты на оборудование инфраструктуры по добыче, транспортировке и хранению водорода в конечном итоге себя не оправдают, тогда как аккумуляторные электромобили в значительной степени смогут полагаться на существующие электросети.В сегменте легкового транспорта водород себя не оправдает точно, как убеждены учёные, хотя компании Toyota и Hyundai продолжают финансировать соответствующие программы, причём корейский автопроизводитель уже стал лидером сегмента. Производители грузовиков настроены менее категорично — Daimler считает нужным развивать оба направления в производстве грузового электрического транспорта. Компания Nikola Motor с течением времени всё больше симпатизирует аккумуляторным грузовикам, хотя не отказывается и от версий на водородных топливных ячейках.]]></text>
</doc>
