<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Xiaomi неожиданно представила игровой смартфон Black Shark 4 Pro на международном рынке]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xiaomi]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[запуск]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[международный рынок]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[black shark]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-23T20:00:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ещё в марте 2021 года Xiaomi представила серию игровых смартфонов Black Shark 4. Базовая модель серии вышла на международный рынок в мае прошлого года, и вот только теперь более продвинутый Black Shark 4 Pro дебютировал за пределами Китая.Black Shark 4 Pro построен на базе чипсета Qualcomm Snapdragon 888, который работает в связке с оперативной памятью LPDDR5 объёмом до 16 Гбайт. Однако в глобальной версии максимальный объём ОЗУ составляет 12 Гбайт. Ёмкость накопителя международной версии Black Shark 4 Pro составляет 256 Гбайт, тогда как на внутреннем рынке Китая доступен вариант на 512 Гбайт.Black Shark 4 Pro оснащается 6,67-дюймовым AMOLED-дисплеем Samsung E4 с разрешением Full HD+ и частотой обновления до 144 Гц. Частота опроса сенсорного слоя составляет 720 Гц.Основная камера устройства совмещает 64-Мп главный сенсор Sony IMX686, а также 8-Мп и 5-Мп вспомогательные датчики. Разрешение фронтальной камеры составляет 20 Мп.На глобальном рынке Xiaomi Black Shark 4 Pro доступен в сером цвете Misty Grey, а также в чёрных Shadow Black и Cosmos Black. Версия с 8 Гбайт оперативной и 128 Гбайт постоянной памяти оценивается в $579, а за вариант с 12 Гбайт ОЗУ и 256-Гбайт накопителем придётся отдать на $100 больше.]]></text>
</doc>
