<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Слухи: 2K Games и Cloud Chamber испытывают проблемы с разработкой новой BioShock и могут отложить анонс]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Юлия Позднякова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[cloud chamber]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[2k games]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[шутер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[bioshock]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-16T17:50:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[2K Games подтвердила разработку новой BioShock больше двух лет назад, однако игра до сих пор не представлена официально. Не исключено, что анонс состоится позже запланированного: инсайдер Oops Leaks сообщил о серьёзных проблемах в студии Cloud Chamber, которой поручили работу над проектом.Как утверждает Oops Leaks, Cloud Chamber потеряла около 40 сотрудников, в числе которых оказались ключевые разработчики. Некоторые покинули студию по собственному желанию, других уволили по разным причинам. Так или иначе, подчёркивает он, речь идёт скорее о «небольшой реструктуризации», нежели о производственном аде. В команду уже набирают новых специалистов. Из-за перестановок анонс могут перенести на более поздний срок.По сведениям инсайдера, 2K Games недовольна текущим состоянием проекта и темпами производства. «Тем не менее, судя по последнему финансовому отчёту Take-Two Interactive, игру по-прежнему планируется выпустить к концу 2024 года», — написал он.Ранее Oops Leaks раскрыл неофициальные подробности о самой игре. В ноябре прошлого года инсайдер рассказал, что она получила подзаголовок Isolation и работает на Unreal Engine 5 (на это указывают и вакансии Cloud Chamber), а её события разворачиваются в двух враждующих городах, расположенных друг над другом. На тот момент анонс якобы планировалось сделать в первом квартале 2022 года.Сведения Oops Leaks противоречат информации из других источников, однако расхождения могут объясняться разной давностью подробностей. В декабре 2021 года бывший редактор IGN и Kinda Funny Колин Мориарти (Colin Moriarty) сообщил, что действие игры происходит в 60-е в антарктическом городе Borealis, а релиз должен состояться в 2022 году.В объявлениях Cloud Chamber также упоминались открытый мир, продвинутый ИИ, «живое» окружение, стрельба с видом от первого лица, кинематографические заставки и диалоговая система. По слухам, разработка началась около четырёх лет назад. Целевые платформы неизвестны, однако в мае прошлого года инсайдер Ник Бейкер (Nick Baker) заявил, что проект сделают эксклюзивом PlayStation (возможно, временным). Над игрой трудятся специалисты, работавшие над Call of Duty, Assassin’s Creed, Battlefield, первыми тремя BioShock, а также, по данным Oops Leaks, Shadow of the Tomb Raider, Deus Ex: Mankind Divided, Mafia 3 и Watch Dogs: Legion.Одновременно с публикацией твитов Oops Leaks компания Neftlix объявила о подготовке полнометражного фильма по мотивам серии.]]></text>
</doc>
