<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Белоснежный контроллер Elgato Stream Deck MK.2 White оснащён 15 кнопками-дисплеями]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[аксессуар]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[контроллер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[манипуляторы, устройства ввода графики]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[манипулятор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[corsair]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-19T16:00:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Corsair представила контроллер Elgato Stream Deck MK.2 White, который позволяет быстро выполнять те или иные команды в различных приложениях и сервисах. Устройство ориентировано прежде всего на стримеров, видеоблогеров и других пользователей, взаимодействующих с интернет-аудиторией.Новинка получила белоснежное исполнение. Фронтальная панель выполнена в виде матрицы программируемых кнопок 5 × 3, каждая из которых снабжена небольшим цветным дисплеем. С этими клавишами можно ассоциировать макрокоманды. Функция «мульти-действий» позволяет присвоить каждой кнопке цепочку команд, которые будут выполняться последовательно или одновременно.Более того, любую из 15 клавиш можно превратить в папку и собрать в неё столько действий, сколько понадобится. Отдельные раскладки клавиш сохраняются как профили для разных программ и задач.Stream Deck интегрируется с множеством платформ, автоматически распознаёт сцены, медиафайлы и источники аудиосигнала и позволяет управлять любыми аспектами трансляции одним нажатием.Габариты контроллера составляют 118 × 84 × 25 мм, масса — 145 г. Комплект поставки включает настольную подставку и кабель USB Type-C — USB Type-A. Цена — примерно $150. ]]></text>
</doc>
