<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания, которая производит AirPods для Apple, займётся выпуском электромобилей для сторонних заказчиков]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[oem]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[foxconn]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[chery automobile]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-15T12:25:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Foxconn в последние пару лет прилагает немалые усилия по трансформации своего бизнеса с упором на контрактное производство электромобилей и компонентов для них. По всей видимости, этот пример вдохновляет и ближайших конкурентов. Выпускающая наушники Apple AirPods компания Luxshare заявила о готовности создать с Chery New Energy совместное предприятие по контрактному производству электромобилей.По данным Nikkei Asian Review, компании Luxshare Precision Industry в новом совместном предприятии будет принадлежать не более 30 % акций, остальными будет владеть профильное подразделение Chery Automobile, специализирующееся на выпуске автомобилей с тяговыми электродвигателями в составе силовой установки. Совместное предприятие будет учреждено в течение ближайших трёх месяцев, а его капитал достигнет $267 млн.Выпускаемые для сторонних заказчиков электромобили не будут использовать торговую марку Luxshare, а сама компания не имеет намерений по превращению в независимого автопроизводителя. При этом в сегменте контрактных услуг по выпуску электротранспорта Luxshare рассчитывает выйти на ведущие позиции в мире. Профильное подразделение китайской компании Chery, которое Luxshare избрала в качестве своего партнёра, в прошлом году выпустило более 960 тысяч транспортных средств, из них на экспорт было отправлено почти 270 тысяч.В ассортименте продукции Chery имеются электромобили стоимостью менее $16 000, поэтому Luxshare наверняка воспользуется опытом этого партнёра при экспансии своего бизнеса в новом для себя сегменте рынка. Напомним, что конкурирующая Foxconn ко второй половине десятилетия рассчитывает занять не менее 10 % рынка услуг по контрактному производству электромобилей. Среди американских клиентов Foxconn уже упоминались Fisker и Lordstown Motors.]]></text>
</doc>
