<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Флагманский электромобиль Lexus предложит запас хода около 700 км и твердотельные аккумуляторы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[аккумулятор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[lexus]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[toyota]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[блоки питания, адаптеры, источники питания]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[слухи]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-15T10:05:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Корпорация Toyota Motor взяла на себя обязательства перевести все модели марки Lexus на электротягу к 2035 году, хотя первенец в лице кроссовера RZ 450e выйдет на рынок с некоторой задержкой относительно массового «сородича» по имени Toyota bZ4X. Материнская компания уже активно демонстрирует внешность будущих электромобилей Lexus, обещая самой быстрой модели запас хода до 700 км и аккумуляторы нового типа.По крайней мере, как поясняет Electrek со ссылкой на новые заявления Toyota Motor, будущее спортивное купе Lexus, обеспечивающее время разгона до 100 км/ч чуть более двух секунд, станет идейным преемником LFA. О возможности использования тяговых аккумуляторов с твердотельным электролитом компания говорит лишь гипотетически, попутно упоминая возможный запас хода нового флагмана — более 690 км на одном заряде.С одной стороны, электрокар должен стать своего рода «витриной» технических достижений Lexus в сфере создания электромобилей, поэтому передовые тяговые батареи более массовым моделям могут достаться не сразу. С другой стороны, привязка к данному типу аккумуляторов говорит о достаточно длительном ожидании анонса, ведь мало кто из производителей готов предложить серийные батареи с твердотельным электролитом ранее середины текущего десятилетия.Одновременно марка Lexus продемонстрировала внешность трёх других электромобилей, которые пойдут в серию в обозримом будущем. Компанию спортивному купе составит четырёхдверный седан с утапливаемыми ручками, как у Tesla или ряда других современных автомобилей, озабоченных проблемами аэродинамики.Пара электрических кроссоверов вполне способна обойтись общей с Toyota bZ4X платформой. Один из них будет обладать более обтекаемым силуэтом, другой наверняка сделает упор на практичность за счёт формы кузова, увеличивающей полезный внутренний объём в районе багажника. В нынешнем поколении Lexus RX проблема увеличения вместимости достигнута «растягиванием» покатого силуэта кроссовера, что является не совсем изящным с точки зрения компоновки решением.Пока Lexus не конкретизирует, когда появятся на рынке все упоминаемые электромобили, за исключением кроссовера RZ 450e, чьё массовое производство стартует уже этой весной. Ходовой прототип кроссовера с более вместительным кузовом тоже готов, именно на нём глава марки Lexus осуществил пробную поездку. Не исключено, что оба кроссовера будут соседствовать в одном модельном семействе.]]></text>
</doc>
