<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России вышел ноутбук Honor MagicBook 16 с процессором AMD Ryzen 5 5600H за 79 990 рублей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ноутбуки и нетбуки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ноутбук]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[amd]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[honor]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-21T12:46:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Бренд Honor объявил о начале российских продаж портативного компьютера MagicBook 16 на аппаратной платформе AMD. Новинка функционирует под управлением операционной системы Windows 11 Home.Компьютер оборудован 16,1-дюймовым экраном FullView с режимом защиты зрения. Разрешение составляет 1920 × 1080 пикселей, что соответствует формату Full HD. Заявлен 100-процентный охват цветового пространства sRGB. Яркость достигает 300 нит. Предусмотрен режим защиты зрения Eye Comfort: устройство имеет сертификацию TÜV Rheinland по снижению уровня синего света.Установлен процессор AMD Ryzen 5 5600H. Этот чип содержит шесть вычислительных ядер с возможностью одновременной обработки до 12 потоков инструкций. Объём оперативной памяти составляет 16 Гбайт, вместимость твердотельного накопителя — 512 Гбайт.«От перегрева ноутбук защищает интеллектуальная система охлаждения с тройными тепловыми трубками 2 мм, двумя вентиляторами и восьмью высокоточными датчиками. Она быстро отводит тепло, обеспечивая прирост производительности до 25%», — отмечает разработчик.Заявленное время автономной работы на одной подзарядке аккумуляторной батареи достигает 8,8 часа при просмотре видеоматериалов из локального хранилища.  С помощью фирменного зарядного устройства с технологией быстрой зарядки Honor SuperCharge 65 Вт ноутбук можно зарядить до 50 % за 30 минут. Цена новинки — 79 990 рублей. ]]></text>
</doc>
