<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Уфе началось создание инфраструктуры для электротранспорта]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[автобус]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электробус]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[транспорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-16T14:24:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Государственная корпорация «Ростех» сообщила о начале формирования инфраструктуры для электробусов в Башкортостане: в Уфе появилась первая ультрабыстрая зарядная станция, адаптированная под климатические особенности региона.Зарядная установка, а также электрический автобус «КАМАЗ» поставлены в Уфу в рамках испытаний. Станция  может функционировать при экстремальных температурах и относительной влажности до 100 %. Конструкция гарантирует возможность непрерывной работы оборудования без технологических перерывов на охлаждение.Электробус подключается к зарядной установке через специальную контактную систему пантограф-купол. Питание может обеспечиваться как от сети постоянного тока сохранившейся транспортной инфраструктуры (трамваев или троллейбусов), так и от обычной городской трехфазной сети переменного тока. На полное восполнение запаса энергии электробуса требуется всего около 15 минут.Проект реализует «Концерн Радиоэлектронные технологии» (КРЭТ) госкорпорации «Ростех». Эксперты будут оценивать эффективность работы электротранспорта и зарядного оборудования в Уфе в течение двух месяцев.«Установка ультрабыстрой зарядной станции в Республике Башкортостан — для нас знаковое событие. В России климат, а соответственно, и условия эксплуатации от региона к региону значительно отличаются. Задача концерна — обеспечить бесперебойную работу электрозарядного оборудования в любой части страны, как зимой при –40 °С, так и летом при высокой влажности», — отмечает КРЭТ. ]]></text>
</doc>
