<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Минфин предложил запретить обычным инвесторам вкладывать в криптовалюту больше 50 тыс. рублей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[криптовалюта]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[регулирование]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-14T18:57:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Министерство финансов предложило установить предельную сумму для вложений в криптовалюту для неквалифицированных инвесторов в размере 50 тыс. рублей. При этом статус квалифицированного инвестора будет получить сложнее, чем на финансовом рынке в настоящее время. Об этом пишет Forbes со ссылкой на слова замминистра финансов Алексея Моисеева.Напомним, в настоящее время для получения статуса квалифицированного инвестора необходимо удовлетворять одному из условий: иметь в наличии активы стоимостью 6 млн рублей на счетах, провести сделки с ценными бумагами не менее чем на ту же сумму за последние четыре квартала (при этом должно быть проведено более 40 сделок), иметь профильное образование, опыт работы в финансовых компаниях или сертификат специалиста финансового рынка — FRM, CFA или CHA. Другими словами, большинство рядовых граждан, зачастую имеющие криптовалюту в сравнительно небольших объёмах, останутся в статусе неквалифицированных инвесторов и подпадут под ограничение. По данным источника, тема будет обсуждаться завтра — 15 февраля в аппарате правительства пройдёт совещание по теме оборота криптовалют с участием министра финансов Антона Силуанова, вице-премьера Дмитрия Григоренко и главы ЦБ Эльвиры Набиуллиной.Напомним, на прошлой неделе правительство утвердило концепцию Минфина по регулированию криптовалют на территории страны. Минфин предложил разделить инвесторов на квалифицированных и неквалифицированных, а также начать выдавать лицензии криптовалютным биржам и идентифицировать владельцев криптовалютных кошельков.Несколько дней назад предложенную Минфином концепцию впервые прокомментировала Эльвира Набиуллина. «Мы видим угрозы благосостояния граждан, финансовой стабильности, финансового рынка в развитии криптовалют. Концепция Минфина говорит о плюсах легализации. Мы сомневаемся в этом», — считает глава Центробанка.]]></text>
</doc>
