<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Создатели Free Fire отметили кульминацию события «Отряд БЛИК» новым режимом, наградами и музыкальным клипом]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[игры для android]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[игры для ios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[королевская битва]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[garena]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[free fire]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-12T15:19:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издатель и разработчик Garena объявил о наступлении ключевого дня внутриигрового события «Отряд БЛИК», которое проходит в условно-бесплатной мобильной королевской битве Free Fire.Во-первых, в честь кульминации события «Отряд БЛИК» стал доступен режим «Лудо с Питомцами», в котором питомцы Мистер Пинг-Вин, Марси, Сенсей Тиго и Выдра играют в собственную версию традиционной испанской настольной игры («Лудо»).Во-вторых, добавили новые награды: лимитированный рюкзак в стиле «Отряда БЛИК» за вход в игру 12 февраля, набор «Загадочная Драгоценность» (можно получить до 20-го числа). Кроме того, геймеров ждёт коллекция тематических предметов.В-третьих, по случаю наступления ключевого дня «Отряда БЛИК» на YouTube состоялась премьера клипа на дебютный сингл «Зажигай» от главных героев события — Альваро, Ноторы, Широ и Капеллы.Сообщается, что новый трек, находящийся на стыке стилей регги, фанк, поп и K-pop, «отправит слушателей в путешествие, полное захватывающих сражений». Композиция также доступна в сервисе Spotify.Кроме того, Garena проведёт региональную коллаборацию с группой «Ирина Кайратовна». Сотрудничество предполагает крупное внутриигровое событие «Неоновый рассвет» с эксклюзивными предметами, ключевым днём которого станет 26 февраля.Free Fire доступна на устройствах под управлением Android и iOS. Ранее было объявлено, что весной в игре пройдёт кроссовер с серией псевдоисторических боевиков с открытым миром Assassin’s Creed от компании Ubisoft.]]></text>
</doc>
