<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Санкциям США против России в сфере полупроводников сможет помешать Китай, но это не точно]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Детинич]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[китай]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[российская наука и промышленность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[smic]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-26T11:39:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В технологической сфере пока что под удар новых санкций против России попала только отечественная компания «Ангстрем-Т». Но кроме того начали звучать угрозы ввести полный экспортный контроль над поставкой в Россию полупроводников промышленного и военного назначения. Однако Китай в этих планах остаётся слабым звеном для Запада.В четверг правительство США заявило о намерении осуществлять экспортный контроль, призванный отрезать Россию от полупроводников и других передовых технологий, имеющих решающее значение для военной, биотехнологической и аэрокосмической промышленности. Япония, Тайвань и Южная Корея либо последовали этому примеру, либо заявили, что сделают это. Это означает, что российским компаниям может быть закрыт доступ к мощностям контрактных производителей вроде той же TSMC. На её заводах сейчас выпускаются, например, российские чипы «Байкал», «Эльбрус» и другие. Также вчера рано утром к инициативе пообещал присоединиться Брюссель. «Мы ударим по доступу России к важным технологиям, необходимым ей для построения процветающего будущего — таким как полупроводники или передовые технологии», — заявила президент Европейской комиссии Урсула фон дер Ляйен (Ursula Gertrud von der Leyen).Не разыгранной и даже неизвестной картой в этой игре остаются китайские производители и, в частности, четвёртый в мире по величине контрактный производитель полупроводников — компания SMIC. Она лишь недавно освоила 14-нм техпроцесс, а большую часть продукции производит по нормам ниже 20 нм, но этого более чем достаточно для выполнения заказов по самым современным проектам российских разработчиков. Вопрос, будут ли такие заказы выполняться после введения полномасштабных санкций против России на рынке полупроводников, пока не имеет однозначного ответа.Китай не присоединился к новым санкциям США. Но на китайских производителей и компанию SMIC в частности распространяется правило экспортного контроля над использованием американских технологий (программного обеспечения и оборудования) в производстве. Если SMIC их нарушит, то к ней тоже могут быть применены санкции. Впрочем, к ней они на определённом уровне уже применяются и могут быть в любой момент расширены. Однако это сложный и обоюдоострый инструмент: надави сильнее, и китайцам будет уже всё равно, как и США с союзниками тоже будут нести партнёрские убытки.Для России в работе со SMIC и другими китайскими компаниями проблема будет заключаться в том, что у Поднебесной аналогичные санкционные проблемы, а рынок просто необъятный, если сравнивать с закупками РФ. Но это всё решаемые вопросы с массой пока неизвестных ходов и их последствий.]]></text>
</doc>
