<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[SpaceX запустила очередную партию спутников Starlink и в сотый раз успешно посадила первую ступень Falcon 9]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[spacex]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спутники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[starlink]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-21T21:15:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Американская аэрокосмическая компания SpaceX осуществила запуск в космос очередной партии спутников связи Starlink. Для выведения на орбиту 46 телекоммуникационных аппаратов использовалась ракета Falcon 9, которая стартовала с площадки космодрома на мысе Канаверал в 09:44 по местному времени (17:44 мск).Примерно через девять минут после старта первая ступень ракеты-носителя совершила посадку на специальную плавучую платформу под названием «A Shortfall of Gravitas», которая располагалась вблизи побережья Флориды в Атлантическом океане. Эта посадка стала сотой для первых ступеней ракет-носителей Falcon 9. Всего же SpaceX провела 107 успешных посадок ступеней ракет.«В целом новости отличные, сейчас мы ожидаем развёртывания 46 спутников Starlink, которое должно произойти примерно через час», — прокомментировала пуск менеджер по производству SpaceX Джесси Андерсон (Jessie Anderson). Она также отметила, что для использованной в рамках этой миссии первой ступени ракеты-носителя данный пуск стал 11-м. Это достижение является рекордным для компании, поскольку прежде SpaceX не использовала ступени более 10 раз.В этом году SpaceX уже в четвёртый раз запустила спутники Starlink в космическое пространство: до сегодняшнего было два пуска в январе и один в феврале. Последний запуск, проведённый 3 февраля, закончился неудачей, поскольку из-за геомагнитной бури 40 из 49 запущенных спутников были выведены из строя, после чего вошли в атмосферу Земли, где и сгорели. Согласно имеющимся данным, запущенные в рамках нынешней миссии спутники расположатся на орбитах высотой от 325 до 337 км. В общей сложности к настоящему моменту SpaceX запустила в космос около 2100 спутников.]]></text>
</doc>
