<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Tesla накажут в Южной Корее за преувеличение запаса хода]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[южная корея]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[model 3]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[tesla]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[блоки питания, адаптеры, источники питания]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[окружающая среда]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-15T07:04:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Антимонопольный регулятор Южной Кореи расследует деятельность Tesla — производителя электромобилей признали виновным в публикации не вполне достоверной рекламы. В частности утверждается, что компания преувеличила характеристики аккумуляторов.Известно, что Корейская комиссия по добросовестной торговле (KFTC) направила Tesla доклад, в котором констатируется — автопроизводитель преувеличил запас хода некоторых электромобилей, включая, например, Model 3, что нарушает местное законодательство о маркировке и рекламе.«Мы планируем провести собрание для того, чтобы решить, какие санкции применить в отношении автопроизводителя», — заявил СМИ представитель ведомства.На своём сайте Tesla утверждает, что Model 3 может проехать 528 км без подзарядки. Тем не менее в KFTC имеются данные, что при температурах ниже нуля машина не обладает подобным запасом хода. По данным экспертов, в холодную погоду частично теряют запас электроэнергии большинство электромобилей.]]></text>
</doc>
