<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Видео: к релизу аддона Legacy of the Sith выпустили новый кинематографический трейлер Star Wars: The Old Republic]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[electronic arts]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[моды, патчи, дополнения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[mmorpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[bioware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[star wars: the old republic]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[премьера]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-15T21:05:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Electronic Arts и студия-разработчик BioWare объявили о выпуске расширения Legacy of the Sith для своей многопользовательской ролевой игры Star Wars: The Old Republic и представили трейлер в честь 10-летия проекта.Напомним, Legacy of the Sith было представлено в прошлом июле и ожидалось к запуску до конца 2021 года, однако в целях повышения качества продукта релиз решили перенести на 15 февраля 2022-го.Аддон Legacy of the Sith уже доступен бесплатно подписчикам Star Wars: The Old Republic. Коллекционное издание расширения в Steam (включает 30 дней подписки и внутриигровые предметы) стоит 2499 рублей.В Legacy of the Sith предлагают помешать культу ситхов и раскрыть планы Дарта Малгуса. Аддон принёс с собой две планеты (Манаан и Элом), механику боевых стилей, новый «потолок» развития (80-й уровень) и улучшения системы создания персонажа.Ранее сообщалось, что Legacy of the Sith ознаменует начало следующей эры Star Wars: The Old Republic и откроет празднование 10-летнего юбилея игры, который продлится год. Разработчики обещают «массу галактических интриг, конфликтов и тайн».]]></text>
</doc>
