<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Патч первого дня для Elden Ring внесёт несколько корректировок и устранит падения кадровой частоты]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ролевой экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[elden ring]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[fromsoftware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[моды, патчи, дополнения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[bandai namco entertainment]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-24T15:59:33+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Bandai Namco Entertainment и студия-разработчик FromSoftware поделились подробностями обновления 1.02 для своего горячо ожидаемого ролевого экшена в открытом мире Elden Ring.Как стало известно, упомянутый патч направлен на «улучшение стабильности игрового процесса» Elden Ring: в версии 1.02 были исправлены «падения кадровой частоты под определёнными условиями».Вдобавок заплатка принесла усовершенствования управления, корректировки закадровой музыки, текста, баланса, событий с NPC, а также устранения багов с некоторыми локализациями и с использованием беспроводной гарнитуры Xbox.Bandai Namco Entertainment уже начала процесс выпуска обновления — сейчас загрузить заплатку могут обладатели пресс-копий, а остальным она станет доступна на старте. Вероятно, это и есть патч первого дня.Релиз Elden Ring ожидается уже завтра, 25 февраля, на PC (Steam), PS4, PS5, Xbox One, Xbox Series X и S. Ранее разработчики раскрыли точное время запуска на разных платформах и полные системные требования игры.]]></text>
</doc>
