<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России разрабатывают три передовых нейропроцессора — их хотят производить по 5-нм техпроцессу]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[процессор]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-25T15:23:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Научно-технический центр «Модуль» ведёт разработку трёх нейронных процессоров на основе 5-нм техпроцесса и собственной архитектуры NeuroMatrix для встраиваемых систем, серверных решений и электронных гаджетов, пишет издание CNews со ссылкой на представителей российского разработчика. Инженерные образцы этих процессоров планируется представить в 2024, 2025 и 2026 годах.К концу 2024 года российская компания планирует приступить к выпуску системы на кристалле (SoC) «Нейро-Б» с энергопотреблением 12-20 Вт. В её составе будет использоваться центральный процессор с восемью RISC-ядрами, работающими на частоте 1,5 ГГц, а также нейроускоритель NeuroMatrix с восемью ядрами NMC5 с частотой 1 ГГц. Перспективные сферы использования этого процессора — медицинское оборудование, беспилотные автомобили, интеллектуальные камеры, дроны.В 2025 году планируется представить чип «Нейро-С» с энергопотребление 150–200 Вт. В нём будут использоваться центральный процессор с 12 RISC-ядрами с частотой 2 ГГц, а также нейроускоритель NeuroMatrix с 64 ядрами NMC5 с частотой 1 ГГц. Чип ориентирован на облачную обработку данных и обучение нейросетей.В 2026 российский разработчик планирует представить SoC «Нейро-М» с энергопотреблением 1–2,5 Вт для маломощных электронных устройств. В нём будут использоваться центральный центральный процессор с четырьмя RISC-ядрами, работающими на частоте 1,5 ГГц, а также нейроускоритель NeuroMatrix с одним ядром NMC5 с частотой 1 ГГц. Чип потенциально может использоваться в носимых устройствах, умных колонках и портативных мультимедийных гаджетах.Отвечая на вопрос CNews о том, соотносятся ли данные разработки с проектом создания «косвенного аналога» NVIDIA Jetson Xavier, который НТЦ «Модуль» осуществляет по заказу Минпромторга за 7,63 млрд рублей, представитель компании отметил, что упомянутые деньги министерства были «выделены на разработку процессора, соответствующего параметрам “Нейро-Б”». Однако разработка технологий, которые легли в основу трёх вышеуказанных процессоров, началась ещё в 2020 году.Компания рассчитывает, что заказчиками их нейропроцессоров станут крупные корпорации, владельцы объектов критической информационной инфраструктуры (КИИ), медицинские учреждения, образовательные организации, производители автотранспорта («КамАЗ», «Урал», «АвтоВАЗ» и др.), Министерство транспорта, а также крупные производители беспилотных транспортных средств и промышленных роботов.Производство чипов планируется начать с выпуска инженерных образцов, а затем перейти к полноценному производству. Но в России мощностей для производства 5-нм чипов нет, как и нет планов по освоению этих норм в ближайшие. На данный момент 5-нм чипы способны выпускать только Samsung и TSMC. Но смогут ли они это делать, если против России будут введены санкции?]]></text>
</doc>
