<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Blue Origin намерена построить больше ракет из-за высокого спроса на космический туризм]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[туризм]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[интересности из мира хай-тек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[blue origin]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-18T13:51:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Основанная Джеффом Безосом (Jeff Bezos) компания Blue Origin уже позволила слетать в космос в 2021 году 14 людям. Теперь её глава Боб Смит (Bob Smith) заявил, что бизнесу необходимо построить больше ракет из-за чрезвычайно высокого спроса на рынке космического туризма.«Думаю, проблемой для Blue сейчас является то, что мы ограничены в ресурсах», —  заявил Смит на мероприятии FAA Commercial Space Transportation Conference, проходившем вчера в Вашингтоне. В прошлом году Blue Origin уже успешно завершила три пилотируемые миссии, используя ракеты и капсулы New Shepard, а также выполнила грузовой исследовательский полёт. По мнению Смита, компания может легко удвоить число миссий в текущем году.New Shepard запускают с частной площадки в техасской пустыне, корабль поднимается на высоту порядка 100 км, пересекая границу космоса как по американским (80 км), так и по международным стандартам (как раз 100 км). Пока у Blue Origin имеется две ракеты-носителя, одна для исследовательских грузовых полётов и вторая — для пассажирских.Компания не раскрывала цены на места в корабле, единственным намёком является информация об аукционе, проводившемся перед первым полётом — место было продано за $28 млн. Ранее Безос сообщал, что его компания продала билетов примерно на $100 млн, а Смит вчера заявил, что в аукционе участвовали тысячи людей, что говорит об очень высоком спросе.В прошлом году компания лишилась лидеров программы New Shepard, не считая массового исхода талантливых сотрудников. Позже один из бывших топ-менеджеров компании подверг острой критике используемые в New Shepard системы безопасности, которые после этого подверглись проверке Федерального управления гражданской авиации США. По мнению действующего руководства сам факт трёх успешных пилотируемых полётов в прошлом году свидетельствует о безопасности технологий и методик компании.]]></text>
</doc>
