<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Слухи: китайский автопроизводитель NIO займётся выпуском смартфонов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[интересности из мира хай-тек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мероприятия и события it-индустрии, выставки, форумы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nio]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[китай]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобиль]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-23T13:15:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Китайский производитель электромобилей NIO, по слухам, намерен заняться выпуском собственных смартфонов, которые получат возможность взаимодействовать с автомобилями компании. Об этом сообщает портал DigiTimes со ссылкой на сетевые источники. Сообщается, что проект сейчас находится на начальной стадии разработки. По имеющимся сведениям, подразделение NIO, занимающееся мобильными решениями, в последнее время заметно активизировалось и приступило к найму новых сотрудников.Поскольку современная электрическая/электронная архитектура (EEA) автомобилей предусматривает активную интеграцию с мобильной электроникой, производители смартфонов вроде Xiaomi, Huawei, Apple и Sony рассматривают возможности более активного участия в автоиндустрии. Тем временем автопроизводители, наоборот, пытаются выйти в привлекательный сегмент автомобильного программного обеспечения, планируя разработать софт для использования в машинах будущего. Среди мировых производителей транспорта наиболее активными в этой сфере являются китайские.Заметим, что NIO не одинока в своём стремлении на рынок смартфонов. Не так давно появились слухи, что китайская Geely планирует покупку китайского производителя смартфонов Meizu.В прошлом многие китайские бизнесы пытались освоить не характерные для себя отрасли, но не преуспели. Например, выпускающие бытовую технику компании Konka, Haier, Changhong и Gree Electric пытались выйти на рынок смартфонов, но покупатели практически не заметили появление и исчезновение их моделей.]]></text>
</doc>
