<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Dell обновила игровой ноутбук G15 процессорами Alder Lake и графикой NVIDIA — самая доступная версия оценена в $899]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[dell]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ноутбуки и нетбуки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[alder lake]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ноутбуки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-24T00:12:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Dell обновила игровой ноутбук G15 свежими процессорами Intel Alder Lake и графическими ускорителями NVIDIA. Производитель представил новую серию игровых ноутбуков G15 в прошлом году. В отличие от игровых лэптопов Alienware, которые выпускаются с экранами до 17,3 дюйма, ноутбуки G15 готовы предложить экраны только с диагональю 15,6 дюйма, а также они оснащаются менее мощным железом.В качестве самого доступного варианта для ноутбука G15 компания готова предложить 15,6-дюймовый дисплей с разрешением Full HD, частотой обновления 120 Гц и максимальной яркостью 250 кд/м2. Также предлагается вариант в виде FHD-панели с частотой 165 Гц и яркостью 300 кд/м2. В максимальной конфигурации ноутбук оснащается экраном с разрешением QHD, частотой обновления 240 Гц и максимальной яркостью 400 кд/м2.В составе обновлённого игрового лэптопа Dell предлагает процессоры Intel Core 12-го поколения. На выбор доступно только два варианта: 12-ядерный и 16-поточный Intel Core i5-12500H или 14-ядерный и 20 поточный Core i7-12700H. Графическая подсистема лэптопа может быть представлена дискретными ускорителями NVIDIA GeForce RTX 3050, GeForce RTX 3050 Ti, GeForce RTX 3060 или анонсированной в прошлом месяце на выставке CES 2022 моделью GeForce RTX 3070 Ti.Производитель предлагает для ноутбука 8 или 16 Гбайт оперативной памяти стандарта DDR5-4800. На выбор также доступна установка твердотельного NVMe-накопителя объёмом 256, 512 Гбайт или 1 Тбайт. Среди прочего упомянуты три разъёма USB 3.2 Gen 1 Type-A, по одному USB Type-C и HDMI 2.1, стандартное 3,5-миллиметровое аудиогнездо и сетевой порт Ethernet. У модели на базе Intel Core i7-12700H разъём USB Type-C совместим с Thunderbolt 4. У версии на базе Core i5-12500H разъём обладает только альтернативной функцией DisplayPort. Dell G15 оснащён веб-камерой с разрешением 720р, двумя динамиками мощностью по 2,5 Вт каждый, двумя микрофонами, полноразмерной клавиатурой с подсветкой. Также заявляется поддержка беспроводных стандартов Wi-Fi 6 и Bluetooth.  Размеры обновлённого Dell G15 составляют 357,30 × 272,11 × 26,90 мм. Вес варьируется от 2,5 до 2,7 кг в зависимости от конфигурации. Новинка будет предлагаться в трёх вариантах расцветки: тёмно-серой Dark Shadow Grey, светло-серой Phantom Grey и бледно-зелёной Specter Green. Самая доступная конфигурация лэптопа оценивается в $899. Максимальную производитель оценил в $1999.]]></text>
</doc>
