<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Доходы от продаж памяти NAND начали падать к концу 2021 года из-за сокращения спроса и снижения цен]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[комментарии последних событий]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[модули озу, карты памяти, флеш-накопители, кардридеры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nand]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[флэш-память]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[trendforce]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[поставки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-23T00:31:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По данным исследовательской компании TrendForce, в четвёртом квартале 2021 года поставки флэш-памяти NAND выросли всего на 3,3 % по сравнению с предыдущим кварталом. Это ощутимое замедление по сравнению с ростом на 10 % в третьем квартале. Средняя цена продаж (ASP) упала почти на 5 %, а общая выручка отрасли составила $18,5 миллиарда, что на 2,1 % меньше, чем в третьем квартале.Сообщается, что причиной такой ситуации на рынке флэш-памяти NAND стал, в первую очередь, снизившийся спрос на различные товары, использующие память этого типа. Избыточное предложение привело к падению контрактных цен на NAND. В четвёртом квартале прошлого года упали цены на продукты, использующие флэш-память NAND, за исключением твердотельных накопителей корпоративного класса, поставки которых были ограничены нехваткой других компонентов.TrendForce сообщает, что, несмотря на признаки ослабления рынка NAND во второй половине 2021 года, благодаря удалённой работе и спросу на облачные технологии, вызванному пандемией, показатели доходов отрасли всё же значительно выросли в 2021-м по сравнению с 2020 годом. Выручка достигла $68,6 миллиардов, что на 21,1 % больше чем в 2020 году. Тем не менее, такие темпы роста всё равно уступают показателям 2018 года.В четвёртом квартале прошлого года произошли некоторые перестановки в тройке лидеров по доходам от продаж NAND. Samsung и Kioxia сохранили два первых места, а вот третью строчку заняла Western Digital (WDC) вместо SK hynix. Стоит отметить, что после перехода рынка к избыточному предложению средняя цена продажи чипов Samsung упала почти на 5 % в четвёртом квартале, как и объёмы поставок NAND. В результате этого выручка компании составила $6,11 миллиарда, что на 6,1 % меньше, чем в третьем квартале. Объёмы отгрузок Kioxia упали на 1 %, а ASP осталась на прежнем уровне даже в условиях ослабления рыночного спроса, что превосходит показатели других поставщиков за тот же период. Выручка компании от продаж NAND в четвёртом квартале достигла $3,534 миллиарда, сократившись на 2,6 % по сравнению с предыдущим кварталом.WDC смогла извлечь выгоду из продолжающегося спроса на флагманские 5G-смартфоны в США. Компания нарастила отгрузки NAND на впечатляющие 13 %, однако ASP снизилась на 6 %. Выручка WDC от продаж флэш-памяти NAND в четвёртом квартале составила $2,62 миллиарда, что на 5,2 % больше, чем в предыдущем квартале.Поставки Micron не изменились по сравнению с третьим кварталом, однако ASP снизилась на 5 %. Выручка компании от поставок NAND в четвёртом квартале снизилась на 4,7 % до $1,878 миллиарда. На производственные мощности Solidigm продолжили оказывать влияние проблемы в цепочке поставок. Отгрузки компании упали на 5 %. Выручка снизилась на 9,9 % до $996 миллионов.TrendForce прогнозирует, что по результатам первого квартала 2021 года будет прослеживаться влияние межсезонного снижения спроса на рынке NAND. Предполагается, что это усугубит явление избыточного предложения и приведёт к дальнейшему падению контрактных цен на продукцию. TrendForce отмечает, что ситуации с загрязнением сырья Kioxia и WDC в начале этого года изменит ситуацию со спросом и предложением на рынке NAND после февраля.]]></text>
</doc>
