<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Запуск принадлежащей Трампу соцсети Truth Social отложен до марта]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[запуск]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приложения для ios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[дональд трамп]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[социальные сети]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-19T17:07:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По данным магазина приложений Apple App Store, запуск принадлежащей бывшему президенту США Дональду Трампу (Donald Trump) социальной сети Truth Social, своеобразного клона Twitter, запланирован на 21 февраля. Однако источники издания New York Times утверждают, что событие было отложено на март.Судя по скриншотам из магазина приложений Apple, Truth Social очень сильно похожа на Twitter — это была любимая социальная сеть господина Трампа, пока его аккаунт не подвергся вечной блокировке после событий 6 января 2021 года. Проект Truth Social станет его второй попыткой запустить новую платформу: в мае прошлого он запустил собственный блог, который закрылся менее чем через месяц. Разработка новой соцсети ведётся компанией Trump Media and Technology Group (TMTG).Причины, по которым откладывается запуск новой соцсети, едва ли связаны с технической стороной — сейчас сервис проходит бета-тестирование с 500 добровольцами. Более вероятной, по мнению ресурса The Verge, представляется версия с расследованием Комиссии по ценным бумагам и биржам США (SEC) в отношении SPAC-поглощения компании TMTG для ускоренного выхода на биржу.Что же касается бета-тестирования Truth Social, то в нём принимает участие и сам господин Трамп. Недавно его сын Дональд Трамп-младший (Donald Trump Jr.) опубликовал в своём твиттере скриншот первой публикации отца на новой платформе. Бывший президент сообщил: «Готовьтесь! Ваш любимый президент скоро увидит вас!». В Truth Social, по данным на вечер минувшей среды, у него 317 подписчиков, хотя перед блокировкой в Twitter его читали 88 млн пользователей популярнейшего сервиса микроблогов. Администрация нового сервиса не дала комментариев по поводу задержки открытия ресурса.]]></text>
</doc>
