<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Samsung проведёт презентацию в рамках MWC 2022 — 27 февраля ожидается анонс ноутбуков Galaxy Book]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[samsung]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мероприятия и события it-индустрии, выставки, форумы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ноутбук]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[galaxy book]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[mwc]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ноутбуки и нетбуки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[выставка]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-17T14:36:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Samsung сообщила о том, что 27 февраля в преддверии выставки мобильной индустрии MWC 2022 пройдёт виртуальная презентация, посвящённая выходу портативных компьютеров нового поколения. На представленном тизере показан ноутбук в окружении других гаджетов — смартфонов с гибким дисплеем, умных часов и планшетного компьютера с поддержкой пера S Pen.«Сегодня, когда мобильные технологии стремительно идут вперёд и определяют развитие мира, Samsung в очередной раз переосмыслил подход к тому, как мы будем работать и учиться в ближайшем будущем», — отмечает южнокорейский гигант.Сетевые источники добавляют, что на виртуальном мероприятии Samsung анонсирует новые ноутбуки Galaxy Book. Их характеристики не раскрываются, но говорится о партнёрстве с Intel.Samsung планирует сформировать экосистему для эффективного взаимодействия различных устройств Galaxy на базе разных программных платформ.Трансляция мероприятия начнется в 21:00 по московскому времени на YouTube-канале Samsung. Выставка MWC 2022 официально откроется 28 февраля и продлится до 3 марта. ]]></text>
</doc>
