<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как восстановить фото и видео с SD-карты камеры или GoPro онлайн?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[по для мобильных устройств]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[восстановление]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[программное обеспечение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[wondershare recoverit]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-09T16:07:44+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В 21 веке фото — это новое разветвление речи человека. С помощью контента пользователи передают не только мысли, но и свой взгляд на всё происходящее. Социальные сети в 2022 году переполнены фотографиями и видеороликами, бесконечный объём контента пополняется ежедневно. По статистике, в Instagram* ежедневно публикуется более 1 млн фотографий и видеороликов. Современные компании, звезды используют интернет для продвижения и также регулярно создают фото и видео для публикаций.SD-карта используется практически для всех современных фото-, видеокамер. Много фирм распространяют камеры с выходом под SD-карту для хранения данных, одни из самых популярных производителей — Canon, Nikon, Sony, Panasonic, Olympus, Samsung, Pentax, Fujifilm.GoPro, GoPro hero — надёжные экшн-камеры для фото и видеосъёмки, которые подходят для экстремальных условий. Они имеют прочный корпус, мощный аккумулятор и слот для карты памяти объёмом до 128 Гбайт. В подобных компактных камерах используются уменьшенные версии SD-карт — microSD. Небольшой вес и компактность позволяют использовать профессиональный инструмент для съёмок в любых условиях, например, в горах, под водой или на велосипеде.Можно ли восстановить фото и видео с SD-карты камеры или GoPro? Давайте разберёмся в подробностях.Часть 1: Причины потери фотографий и видеоНаиболее популярные и универсальные варианты для хранения фото-, видеоконтента — SD-карты, microSD, внешние жёсткие диски, ПК. Однако даже с самыми распространёнными и профессиональными носителями пользователь может столкнуться с потерей фотографий и видео.Несмотря на защиту камеры, microSD-карта может быть повреждена, как и само устройство GoPro.1) Удаление или повреждение файлов.Пользователь может случайно удалить фотографии или видео, а также столкнуться с повреждением файлов после сбоя работы, вирусной атаки.2) Поломка видео-, фотокамеры, смартфона.Технический сбой, физический удар или даже бракованная продукция. Случаев поломки устройств довольно много, главное — в подобных ситуациях пропадают любимые кадры.3) Проблема с носителями.Любая SD, microSD карта также может быть повреждена, сломана.Сегодня каждому пользователю особенно тяжело терять созданный контент. Не волнуйтесь, с подобной проблемой сталкиваются многие. В сети доступно множество программ для оффлайн и онлайн восстановления файлов, однако рекомендуется использовать безопасную и бесплатную программу восстановления данных Wondershare Recoverit — проверенный инструмент без вирусов, надоедливой рекламы.Нет необходимости выделять несколько часов на изучение сложной программы, Wondershare Recoverit — на 100 % безопасная программа, которая подойдёт даже новичкам! Приложение используют более чем 5 000 000 пользователей по всему миру. Для вашего удобства ниже перечислены главные отличия программы:Wondershare Recoverit также предоставляет пользователям функции расширенного восстановления видео для работы со скрытыми файлами, видео Ultra HD, 4K, 8K без повреждений и т.д. В случае, если возникла проблема с данными внешнего устройства на компьютере с Windows, Recoverit также поможет восстановить файлы.Часть 2: Как восстановить фотографии и видео с SD-карты камеры на ПК?Компания Wondershare разработала универсальную программу Recoverit для восстановления файлов с SD, microSD карт, ПК и других устройств. Recoverit поможет восстановить фото и видео GoPro за считанные секунды и без потери качества!Шаг 1: Установите программу Wondershare Recoverit на ПК.Выберите версию на Windows/Mac и установите приложение на компьютер. Каждому пользователю доступна бесплатная пробная версия для знакомства с интерфейсом и функциями.Шаг 2: Выберите необходимый раздел и устройство для восстановления.Подключите SD-карту/microSD-карту/GoPro к своему устройству, запустите Recoverit Data Recovery и выберете режим «Жесткие диски и восстановление» для восстановления данных с SD-карты/microSD-карты. Далее выберите опцию «Внешний Диск». Инструмент восстановления моментально запустит анализ данных. Вы также можете подключить устройство к компьютеру и найти его в интерфейсе программы.Шаг 3: Выберите файлы для восстановления.Сканирование может занять некоторое время, дождитесь окончания анализа материалов. Каждому пользователю доступна функция для предварительного просмотра материалов перед восстановлением.Вы можете найти необходимые видеоролики, фотографии, просмотреть материалы и оценить качество изображения.Подберите необходимые фалы, вы сможете выбрать сразу несколько файлов. После достаточно нажать на кнопку «Восстановить».Важно сохранить материалы на безопасном внешнем носителе, но не на повреждённой SD-карте. В случае сохранения на повреждённом носителе или карте вы рискуете столкнуться с безвозвратной потерей данных.Часть 3: Как восстановить фотографии и видео с GoPro онлайн?Необязательно устанавливать отдельное приложение для восстановления повреждённого видеоролика. Wondershare предоставляет пользователям удобный онлайн-инструмент для мгновенного изменения повреждённого файла. Теперь вы можете восстанавливать видео онлайн, бесплатно и безопасно.Главные преимущества:Шаг 1: Откройте онлайн-инструмент.Шаг 2: Загрузите файл и дождитесь автоматического восстановления.ЗаключениеФотографии и видеоролики стали важной частью нашей жизни. Контент постепенно перешёл в цифровой формат, поэтому каждый пользователь рискует потерять дорогие воспоминания. Однако на рынке представлены различные программы для восстановления файлов. Рекомендуется выбрать наиболее безосный способ. Wondershare Recoverit и инструмент для онлайн-редактирования повреждённого файла — быстрые, простые приложения для самого комфортного восстановления фото и видео.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
