<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Космическая обсерватория IXPE получила первый снимок — она запечатлела последствия взрыва массивной звезды]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ixpe]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[космический телескоп]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nasa]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-16T13:01:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Обсерватория Imaging X-ray Polarimetry Explorer (IXPE), которая была выведена на орбиту в декабре прошлого года и предназначается для измерения поляризации космических рентгеновских излучений, сделала первый научный снимок, получившийся весьма впечатляющим. На нём запечатлён объект Кассиопея А, представляющий собой остатки массивной звезды, которая взорвалась сверхновой около 350 лет назад.В результате взрыва звезды образовалась ударная волна, которая разогрела окружающий газ до высоких температур и ускорила движение космических частиц, создавая облако разнообразной материи, светящейся в рентгеновском излучении. Полученный от IXPE потрясающий снимок Кассиопеи А подтвердил наличие яркого свечения в рентгеновском свете.«Изображение Кассиопеи А, полученное с помощью IXPE, является великолепным, и мы с нетерпением ждём результатов анализа данных поляриметрии, чтобы узнать ещё больше об этом остатке сверхновой», — прокомментировал ход исследования Паоло Соффитта (Paolo Soffitta), один из учёных проекта IXPE из Национального института астрофизики (INAF) в Риме.Хотя наиболее заметной особенность снимка Кассиопеи А является его насыщенный почти пурпурный цвет, в видимом свете этот космический объект выглядит иначе. Однако для учёных исследование в рентгеновском свете имеет большое значение, поскольку насыщенность света позволяет определить интенсивность излучения. На снимке также можно заметить синие прожилки, напоминающие молнии. Они представляют собой высокоэнергетическое рентгеновское излучение, зафиксированное космическим телескопом «Чандра».Напомним, обсерватория IXPE, в оснащении которой имеется три идентичных телескопа, отправилась в космическое пространство 9 декабря 2021 года на ракете SpaceX Falcon 9. В настоящее время она располагается на орбите высотой около 600 км. Проект IXPE реализуется Национальным управлением по аэронавтике и исследованию космического пространства (NASA) США совместно с Итальянским космическим агентством. Что касается рентгеновской обсерватории NASA «Чандра», то она была выведена на орбиту ещё в 1999 году.]]></text>
</doc>
