<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Фото дня: галактический вальс в созвездии Пегаса]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[фото, видео, фраза дня]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[галактика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[наука]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[фото]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-21T10:24:49+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В рубрике «Изображение недели» на сайте космического телескопа «Хаббл» (NASA/ESA Hubble Space Telescope) представлен великолепный снимок структуры под обозначением Arp 298.Названное образование — это пара взаимодействующих галактик. Они входят в Атлас пекулярных галактик — каталог, созданный американским астрономом Хэлтоном Арпом (Halton Arp). Пекулярная галактика — структура, которую невозможно отнести к определённому классу в последовательности Хаббла, поскольку она обладает ярко выраженными индивидуальными особенностями.В данном случае запечатлены галактики NGC 7469 и IC 5283. Они находятся на расстоянии приблизительно 200 млн световых лет от нас в созвездии Пегаса.NGC 7469 — это спиральная галактика с перемычкой. В таких объектах спиральные ветви начинаются на концах перемычки, в то время как в обычных спиральных галактиках они выходят непосредственно из ядра. Что касается IC 5283, то это галактика–компаньон меньшей массы.Представленное изображение получено при помощи двух инструментов на борту «Хаббла». Это, в частности, прибор Wide Field Camera 3 (WFC3): камера позволяет захватывать изображения в видимом, ближнем инфракрасном, ближнем и среднем ультрафиолетовом участках электромагнитного спектра. Кроме того, был задействован инструмент ACS (Advanced Camera for Surveys). ]]></text>
</doc>
