<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Intel близка к покупке за $6 млрд Tower Semiconductors —  владельца восьми полупроводниковых заводов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[производство микросхем]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[intel]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[полупроводники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сделка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[soc и микросхемы-контроллеры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[слухи]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[towerjazz]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-15T10:19:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[За год своего пребывания на посту генерального директора Intel Патрик Гелсингер (Patrick Gelsinger) не раз дал понять, что компания заинтересована в развитии контрактного бизнеса, но официально соответствующая активность свелась преимущественно к выделению средств на строительство новых предприятий. Теперь же слухи приписывают Intel намерения поглотить израильского контрактного производителя Tower Semiconductor, чтобы выпускать больше чипов для других компаний.Этот гораздо менее известный конкурент TSMC и GlobalFoundries специализируется на контрактном производстве аналоговых полупроводниковых решений, включая силовую электронику, датчики изображения и микроэлектромеханические решения. Свою производственную деятельность компания осуществляет на семи предприятиях. На заводе в Израиле выпускают продукцию по техпроцессам 130–180 нм, а также 350 нм на 150- и 200-мм подложках. Итальянское предприятие способно обрабатывать 300-мм пластины в соответствии с 65-нм техпроцессом. Две американские фабрики рассчитаны на 200-мм пластины и 130–180 нм техпроцессы.Наконец, ещё три фабрики имеется в Японии, ими Tower владеет совместно с Panasonic в долях 51 и 49 процентов соответственно. Там производятся чипы 200- и 300-мм пластинах по техпроцессам 45, 65, 110-130 и 150-350 нм. Также у компании Tower в Израиле есть центр разработки.Существенными оборотами на фоне конкурентов Tower Semiconductor похвастать не может, в прошлом году её выручка не превысила $1,3 млрд. Тем не менее, клиентами израильской компании являются многие крупные компании, включая саму Intel, а также Broadcom, Panasonic, Samsung, On Semiconductor, Skyworks Solutions, Teledyne, Semtech и Vishay – Siliconix.Впервые о намерениях Intel приобрести активы Tower Semiconductor за сумму более $5 млрд сообщило издание The Wall Street Journal, после чего новость подхватили Reuters и Bloomberg. Накануне капитализация израильского контрактного производителя не превышала $3,6 млрд, но на фоне слухов о предстоящем поглощении курс акций компании подскочил на 58 %. Источники утверждали, что о сделке между Intel и Tower будет объявлено на этой неделе, на момент подготовки материала к публикации представители компаний никак эту информацию не комментировали.Деятельность по выпуску чипов для сторонних заказчиков Intel до сих пор планировала осуществлять за счёт выделения под эти нужды части собственных производственных линий. В Ирландии, например, для неких клиентов из числа производителей автокомпонентов уже осваивается выпуск 16-нм изделий. На новых предприятиях в штате Огайо компания Intel намеревалась к середине десятилетия наладить выпуск для оборонных заказчиков прототипов изделий по техпроцессу 18A, передовому для своего времени по меркам всей литографической отрасли. По всей видимости, технологические возможности Tower Semiconductor в контексте вероятной сделки заинтересовали Intel с точки зрения выпуска аналоговых компонентов.]]></text>
</doc>
