<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Астрономы открыли невозможную с точки зрения современной науки звезду]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Детинич]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[вселенная]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[звёзды]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[астрономия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-16T13:07:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Детальное изучение звёзд за многие десятилетия позволило выстроить картину их жизненного цикла на всех этапах эволюции, включая многообразие возможных типов звёзд. Но Вселенная настолько огромна, что открытия возможны даже там, где их никто не ждёт. Например, астрономы открыли новый тип звёзд, который не вписывается в картину современных моделей их эволюции.Группа немецких астрономов под руководством профессора Клауса Вернера (Klaus Werner) из Тюбингенского университета обнаружила новый странный тип звезд, покрытых побочным продуктом горения гелия. Результаты исследования опубликованы в Monthly Notices of the Royal Astronomical Society, где также вышла статья с возможным объяснением феномена.Наблюдения показали, что на поверхности звезды находятся продукты термоядерного горения гелия — углерод и кислород, тогда как температура звезды и её размеры указывают на то, что она ещё не дошла до этой стадии на пути своей эволюции. Во всяком случае, с точки зрения современных теорий об эволюции звёзд.На этом этапе у наблюдаемой звезды на поверхности должен быть гелий и водород, а не «пепел» от выгоревшего гелия в виде ядер углерода и кислорода. Иными словами, в ядре наблюдаемой звезды продолжают идти реакции термоядерного синтеза с участием гелия, но наблюдаемые продукты распада на внешней стороне оболочки звезды противоречат подобному развитию событий.Поскольку теория не может объяснить обнаруженное явление, учёные предположили, что звезду засыпало «пеплом» от разорванного ею белого карлика — некогда партнёра этой звезды в двойной звёздной системе. Однако для выполнения всех условий сочетание масс, орбит и возрастов звёзд должно было бы быть довольно уникальным и редко встречающимся даже в бескрайней Вселенной. Что это, исключение или правило? Для учёных появился лишний повод пристальнее взглянуть на определённый тип звёзд, чтобы расширить наши знания об их эволюции.]]></text>
</doc>
