<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Netflix тестирует на телевизорах аналог TikTok с роликами из фильмов и сериалов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[видео]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[tiktok]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[netflix]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-23T10:59:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Netflix начала тестировать функцию Fast Laughs («Посмеяться по-быстрому») в приложениях для смарт-телевизоров. Фактически, это своеобразный аналог TikTok с подборкой коротких смешных видео длиной от 30 секунд из фильмов и сериалов на платформе, которая поможет зрителям выбрать, что посмотреть.Функция доступна ограниченному кругу пользователей в «некоторых англоязычных странах», включая США, Канаду, Великобританию, Ирландию, Австралию и Новую Зеландию. Раздел Fast Laughs доступен в нижней части главной страницы сервиса. Открыв подборку, можно смотреть отрывки из популярных фильмов и сериалов платформы, таких как «Армия мертвецов», «Большой рот», выступления комика Джерри Сайнфелда (Jerry Seinfeld) и многое другое. Навигация по роликам производится стрелками в левой и правой частях экрана; есть возможность добавить фильм или сериал в список просмотра или сразу открыть его страницу.Подборки Fast Laughs создаются не зрителями, а администрацией Netflix, и рекомендательные алгоритмы платформы здесь не работают — видео выводятся вне зависимости от предпочтений пользователя. В каком-то смысле это даже хорошо, потому что можно открыть для себя что-то действительно неожиданное и новое. Функция доступна только совершеннолетним пользователям платформы, и перед запуском подборки выводится соответствующее предупреждение.Напомним, чуть менее года назад подборки Fast Laughs появились в мобильном приложении Netflix, где они ещё больше похожи на TikTok с вертикальными видео: на телефоне роликам можно ставить «лайки», нажимая на кнопку «LOL», или делиться ими с друзьями.]]></text>
</doc>
