<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[NVIDIA отказалась от комментариев по поводу задержки релиза GeForce RTX 3090 Ti]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nvidia]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[видеокарта]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[geforce rtx 3090 ti]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[видеокарты]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-14T17:37:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания NVIDIA анонсировала на выставке CES 2022 флагманскую видеокарту GeForce RTX 3090 Ti с более быстрой памятью и повышенной производительностью по сравнению с обычной GeForce RTX 3090. Производитель пообещал поделиться деталями о новинке до конца прошлого месяца. Однако с тех компания играет в молчанку и ничего говорит о цене и дате релиза видеокарты. Как пишет The Verge, NVIDIA вовсе отказывается комментировать что-либо о GeForce RTX 3090 Ti.«У нас нет новой информации о GeForce RTX 3090 Ti. Но мы обязательно ею поделимся, как только она появится», — отметила в разговоре с The Verge представитель NVIDIA Джен Андерссон (Jen Andersson).Спустя несколько дней после официально анонса профильные западные СМИ сообщили, что NVIDIA решила приостановить производство GeForce RTX 3090 Ti из-за обнаруженных у новинки аппаратных и программных недостатков. Изначально же релиз карты ожидался 27 января. Январь и половина февраля уже прошли, но компания так и не выпустила видеокарту, и даже ничего нового о ней не рассказала.Любопытно, что к настоящему моменту даже неизвестны полные технические характеристики GeForce RTX 3090 Ti. NVIDIA лишь сообщила, что карта получит 24 Гбайт памяти GDDR6X с эффективной частотой 21 ГГц. Точно такой же объём памяти используется у обычной GeForce RTX 3090. Однако память у актуального флагмана работает на 7,7 % медленнее. GeForce RTX 3090 Ti сможет предложить 40 Тфлопс графической производительности и согласно прогнозам, будет примерно на 11 % быстрее обычной GeForce RTX 3090.О рекомендованной стоимости GeForce RTX 3090 Ti также ничего неизвестно. Но с учётом того, что обычная GeForce RTX 3090 сегодня официально стоит $1500 и выше, не удивимся, если новинка получит рекомендованный ценник ближе к $2000.]]></text>
</doc>
