<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Астрономы изучили происхождение звёзд Млечного Пути и выяснили, что среди них хватает «неместных»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спектр]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[esa]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[млечный путь]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-24T18:20:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В рамках совместного проекта команда учёных из Европы и Австралии провела спектральный анализ света от 600 000 звёзд в галактике Млечный Путь с целью выяснить, какие из них зародились здесь, а какие прибыли из других галактик.Глава исследовательский группы Свен Бадер (Sven Buder) из Австралийского национального университета в Канберре напомнил, что Млечный Путь поглотил множество более мелких галактик, однако до недавнего времени у учёных не было подтверждающих данный тезис доказательств. В ходе наблюдений в европейский телескоп Gaia было проведено моделирование, по результатам которого стало ясно, что в нашей галактике присутствуют скопления звёзд, которые родились не здесь. Эти звезды движутся в другом направлении относительно прочих, поэтому учёные и предположили, что они прибыли из других галактик.При помощи 3,9-метрового Англо-австралийского телескопа в Австралийской астрономической обсерватории в Сиднее учёные разложили свет различных звёзд нашей галактики на спектр, чтобы выяснить их химический состав. Как выяснилось, в спектрограммах «местных» звёзд преобладают зелёные оттенки, в то время как у «пришельцев» доминирует жёлтый цвет. Авторы исследования говорят, что при зарождении Млечного Пути несколько миллиардов лет назад наша галактика сталкивалась с соседними, и последствия этих процессов наблюдаются даже сегодня. Они также отмечают, что в полосе звёздных скоплений галактики, наблюдаемой на ночном небе, старые звезды отделены от более молодых, и причины такого расположения до сих пор не до конца ясны — возможно, они кроются как раз в столкновениях галактик.Результаты исследования были опубликованы в журнале Monthly Notices of the Royal Astronomical Society («Ежемесячные заметки Королевского астрономического общества»).]]></text>
</doc>
