<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[UMC построит в Сингапуре завод по производству 22- и 28-нм чипов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[производство микросхем]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[umc]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[полупроводники]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-24T22:30:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Тайваньский производитель полупроводниковой продукции United Microelectronics Corporation (UMC) объявил о намерении построить новый завод по производству чипов в Сингапуре, вблизи существующей фабрики Fab12i, которая ориентирована на обработку 300-мм кремниевых пластин. Первую очередь нового производства, которое рассчитано на обработку 30 тыс. пластин в месяц по нормам 22 и 28 нанометров, планируется ввести в эксплуатацию в конце 2024 года.В сообщении UMC сказано, что новый завод Fab12i P3 станет одним из передовых производств полупроводниковой продукции в Сингапуре. Для реализации проекта компания выделит инвестиции в размере $5 млрд в течение нескольких лет. Отмечается, что UMC уже более 20 лет работает в Сингапуре и имеет в распоряжении не только производственные площадки, но и передовой исследовательский центр. С учётом расширения производства Fab12i объём капиталовложений UMC на 2022 год будет пересмотрен в сторону увеличения до $3,6 млрд.Согласно имеющимся данным, UMC уже заключила соглашения с крупными клиентами для обеспечения загруженности производственных мощностей до 2024 года. В компании считают, что в ближайшие годы спрос на полупроводниковую продукцию, выпускаемую по нормам 22 и 28 нм, будет стабильно высоким. В основном это обусловлено тем, что такие чипы широко используются при производстве оборудования в сфере 5G и IoT, а также в автомобилестроении. Новый завод будет специализироваться на производстве чипов энергонезависимой памяти, радиочастотных микросхем и другой полупроводниковой продукции.]]></text>
</doc>
