<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В США решили, что искусственный интеллект не может получить авторские права на свои произведения]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ии]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[суд]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[авторское право]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-21T22:17:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Бюро регистрации авторских прав США отклонило запрос о предоставлении авторских прав на произведение искусства искусственному интеллекту. На прошлой неделе совет из трёх человек рассмотрел решение 2019 года по делу Стивена Талера (Steven Thaler), который пытался защитить авторские права на изображение от имени алгоритма Creativity Machine. Совет установил, что созданное ИИ изображение включало элемент «человеческого авторства», необходимый для защиты прав.Работа Creativity Machine, названная «Недавний вход в рай», является частью серии, которую Талер описал как «симулированный околосмертный опыт». В рамках этой серии алгоритм перерабатывает изображений для создания галюцинаторных образов и вымышленного повествования о загробной жизни. Важно отметить, что ИИ сделал это с минимальным вмешательством человека, что и оказалось нарушением условий для регистрации прав на интеллектуальную собственность Бюро регистрации авторских прав США.В решении совета «связь между человеческим разумом и творческим самовыражением» названа жизненно важным элементом авторского права. Как отмечается, закон США об авторском праве прямо не устанавливает правила для не людей, но суды не признают, что животные, машины или другие существа могут пользоваться защитой авторских прав. В решении 1997 года говорится, что книга предполагаемых божественных откровений может быть защищена только если будет выявлен элемент её курирования или написания определённым человеком. Совсем недавно было установлено, что обезьяна не может подать в суд за нарушение авторских прав. «Суды последовательно приходят к выводу, что нечеловеческое самовыражение не подлежит охране авторскими правами», — заявляет бюро.Однако это вовсе не означает, что любое произведение искусства, созданное с использованием ИИ, не может быть защищено. Талер настаивал на том, что люди не принимали в создании изображений Creative Machine никакого участия, потому что его цель состояла в том, чтобы доказать, что произведения, созданные машинами, могут получить защиту. Поэтому если кто-то попытается защитить авторские права на аналогичную работу, утверждая, что это продукт их собственного творчества, созданный с помощью машины, результат может оказаться совершенно другим. Тем не менее, Бюро регистрации авторских прав подчёркивает важность участия человека в произведениях, созданных ИИ.]]></text>
</doc>
