<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Изящные и мощные ноутбуки ASUS Vivobook 13 Slate OLED и ASUS Vivobook Pro 14X OLED — прекрасный подарок к 8 марта]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ноутбуки и нетбуки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[asus]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ноутбук]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ноутбук-трансформер]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-04T10:32:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания ASUS предлагает в качестве подарка представительницам прекрасной половины человечества к Международному женскому дню высококлассные ноутбуки ASUS Vivobook 13 Slate OLED и ASUS Vivobook Pro 14X OLED. Лёгкие и компактные портативные компьютеры обладают привлекательным дизайном и высокой функциональностью.Ноутбук-трансформер ASUS Vivobook 13 Slate OLED позиционируется компанией как устройство, созданное для мобильного стиля жизни, которое легко адаптируется к любой выполняемой задаче, будь то работа или учёба, отдых или общение.Ноутбук оснащён 13,3-дюймовым сенсорным глянцевым OLED-экраном с разрешением Full HD (1920 × 1080 точек) и соотношением сторон 16:9. Показатель максимальной яркости составляет 550 кд/м², время отклика 0,2 мс, контрастность равна 1 000 000:1. Экран характеризуется 100-процентным охватом цветового пространства DCI-P3 и 133-процентным охватом цветового пространства sRGB, благодаря чему обеспечивает отличную цветопередачу и глубокие цвета с отражением 1,07 млрд оттенков.Технология Dolby Vision обеспечивает кинематографическую цветопередачу, подтверждённую сертификатом Pantone Validated. Ноутбук поддерживает стандарт Display HDR True Black 500, имеет сертификацию компаний SGS и TÜV Rheinland, свидетельствующую о пониженном уровне (на 70 %) вредного излучения в синей части спектра, что предотвращает утомление глаз во время продолжительной работы. Что немаловажно, это достигается за счет сдвига спектра, а не путём фильтрации, поэтому никак не отражается на качестве цветопередачи.Отсоединив клавиатуру, Vivobook 13 Slate OLED можно использовать в качестве планшета с поддержкой удобного рукописного ввода с помощью стилуса ASUS Pen 2.0, соответствующего стандарту MPP 2.0 и способного распознавать 4096 уровней давления, а также силу нажатия от 5 до 350 г. Для более тонкой подстройки можно использовать один из четырёх наконечников, отличающихся разной степенью трения и жёсткости (2H, H, HB и B).Удобную клавиатуру устройства с шагом размещения клавиш, как у обычных внешних моделей, дополняет большой тачпад с олеофобным покрытием, обеспечивающим гладкое скольжение.Ноутбук базируется на четырёхъядерном процессоре Intel Pentium Silver N6000 с тактовой частотой 1,1 ГГц и встроенной графикой Intel UHD Graphics. Объём оперативной памяти LPDDR4X составляет 4 или 8 Гбайт. Для хранения данных может использоваться флеш-модуль eMMC ёмкостью 128 Гбайт или накопитель M.2 NVMe PCIe 3.0 на 256 Гбайт.Высокое качество звука обеспечивает встроенная аудиосистема из четырёх 4-полосных стереодинамиков с интеллектуальным усилением Smart Amp и поддержкой технологии Dolby Atmos, а также массивом микрофонов. Ноутбук обладает двумя камерами: фронтальной с разрешением 5 Мп для видеоконференций и 13-Мп тыловой камерой для съёмки фото. Аккумулятор ёмкостью 50 Вт·ч обеспечивает до 9,5 часа автономной работы. Благодаря поддержке быстрой зарядки на его подзарядку с 0 до 60 % уходит 39 минут.Спецификации ноутбука также включают адаптеры беспроводной связи Wi-Fi 6 (802.11ax), Bluetooth 5.2, 2 порта USB 3.2 Gen2 Type-C с поддержкой подключения внешних дисплеев и технологии Power Delivery, аудиоразъём, слот для карт памяти microSD. Для разблокировки системы используется сканер отпечатков пальцев в кнопке питания. Для управления устройством используется Windows 11 Домашняя или Pro.Цена ASUS Vivobook 13 Slate OLED — от 57,9 тыс. руб.Второй ноутбук — ASUS Vivobook Pro 14X OLED. Как сообщает компания, мощный и энергоэффективный портативный компьютер предназначен для креативных умов, которые с его помощью смогут быстро и точно воплотить в жизнь любую идею.Конфигурация ASUS Vivobook Pro 14X OLED может включать четырёхъядерные процессоры Intel 11-го поколения Core i7-11370H и Core i5-11300H с тактовой частотой 3,3 и 3,1 ГГц соответственно вместе с дискретной видеокартой NVIDIA GeForce RTX 3050 для ноутбуков с 4 Гбайт видеопамяти GDDR6 и поддержкой технологии NVIDIA Max-Q. Объём оперативной памяти DDR4 составляет 8 или 16 Гбайт, ёмкость накопителя M.2 NVMe PCIe 3.0 SSD — до 1 Тбайт, есть слот расширения M.2 2280 PCIe 3.0x4.Надлежащий температурный режим обеспечивает эффективная система охлаждения IceCool Plus с низким уровнем шума, оснащённая парой тепловых трубок и двумя вентиляторами, скорость которых регулируется через приложение MyASUSКак и Vivobook 13 Slate OLED, ноутбук Vivobook Pro 14X OLED оснащён ярким OLED-экраном. Диагональ экрана равна 14 дюймов, соотношение сторон — 16:10, разрешение — 2,8K (2880 × 1800 точек), частота обновления — до 90 Гц. Ноутбук получил сертификат сертификация Display HDR True Black 600, соответственно пиковая яркость его экрана равна  600 кд/м².Благодаря обеспечению 100-процентного охвата цветового пространства DCI-P3 экран ноутбука обеспечивает точную, кинематографическую цветопередачу, что подтверждается сертификатом Pantone Validated. Следует отметить высокую контрастность изображения — 1000000:1. Экран способен отображать до 1,07 млрд оттенков, характеризуется временем отклика 0,2 мс и благодаря тонким рамкам занимает 86 % площади крышки.Ноутбук оснащён веб-камерой 720p HD со специальной шторкой для обеспечения приватности. Фирменная система шумоподавления ASUS AI Noise-Canceling на основе машинного обучения с массивом микрофонов позволяет отфильтровывать посторонний шум в ходе видеоконференций. Аудиосистема со стереодинамиками сертифицирована специалистами Harman/Kardon. Для ускоренного выполнения различных команд в совместимых приложениях Adobe можно запустить на тачпаде виртуальный контроллер DialPad.Мощный аккумулятор ёмкостью 63 Вт·ч позволяет продолжительное время обходиться без подзарядки. Фирменное беспроводное решение стандарта Wi-Fi 6 под названием WiFi Master включает технологию WiFi SmartConnect, обеспечивающую автоматический выбор точки доступа Wi-Fi с наибольшей скоростью.Ноутбук имеет полный набор интерфейсов, включая разъем HDMI 1.4, Thunderbolt 4 (разъём USB 3.2 Type-C), порт 3.2 Gen1 Type-A, 2 порта USB 2.0 Type-A, аудиоразъём и слот для карт памяти microSD, удобную клавиатуру с подсветкой и сканер отпечатков пальцев в кнопке питания. Р аботает устройство под управлением Windows 10 Домашняя или Pro.ASUS Vivobook Pro 14X OLED продаётся по цене от 78,9 тыс. руб.]]></text>
</doc>
