<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Поставки VR/AR-гарнитур в 2022 году вырастут на 36 %  — лидером останется Oculus]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[vr-гарнитура]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[носимая электроника]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[виртуальная реальность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анализ рынка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[дополненная реальность]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-18T21:31:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Объёмы поставок VR и AR-гарнитур увеличатся на 36 % в этом году, считает аналитическое агентство TrendForce. По мнению экспертов, в потребительском секторе VR-устройств будут доминировать относительно доступные гарнитуры Meta* Quest. Наибольшую же популярность в корпоративном секторе, где чаще используются AR-решения, получат Microsoft HoloLens.По прогнозам аналитиков, объёмы поставок VR/AR-устройств по итогам 2022 года вырастут до 14,19 млн единиц. Для сравнения, в 2021 году на рынок было поставлено 9,86 млн подобных гаджетов. Более стремительному росту популярности гарнитур дополненной и виртуальной реальности мешают два основных фактора: дефицит компонентов на фоне пандемии коронавируса, а также некоторый застой в разработке новых технологий для этих устройств, считают в TrendForce.Аналитики отмечают, что на рынке VR самыми популярными устройствами сегодня являются относительно доступные гарнитуры Meta* Quest. Корпоративный сектор в свою очередь отдаёт предпочтение AR-устройствам и при этом наиболее популярными из них являются решения компании Microsoft. По мнению экспертов, такая тенденция сохранится как минимум до 2023 года.Многие компании ведут разработку новых устройств подобного рода. Например, ещё в октябре прошлого года Meta* (Facebook*) сообщила о работе над передовой гарнитурой с кодовым названием Project Cambria. По слухам, устройство будет нацелено на премиальный сегмент рынка VR-гарнитур, где ей придётся конкурировать с такими решениями, как Valve Index стоимостью $999. Не первый месяц также ходят разговоры о том, что разработкой AR/VR-гарнитуры занимается компания Apple. Однако ждать её придётся как минимум до 2023 года. Хотя многие пророчат, что это устройство сможет составить конкуренцию гарнитурам Meta*, в TrendForce считают, что эта новинка будет направлена на корпоративный сегмент потребителей, где сейчас господствует Microsoft со своими гарнитурами HoloLens. Отвоевать долю рынка Apple поможет мощная аппаратная и программная экосистема, а также гибкий подход к подпискам на программное обеспечение.Компания Sony также ведёт разработку новой VR-гарнитуры для игровой консоли PlayStation 5. Однако её выпуск вряд ли состоится раньше 2023 года из-за проблем, связанных с пандемией, считают в TrendForce. Эксперты отмечают, что все эти устройства не изменят расстановки сил на рынке AR/VR-гарнитур, поскольку основная конкуренция будет вестись в сегменте более доступных гаджетов. Предлагаемые сегодня компаниями Valve и HTC решения для массового потребителя по-прежнему остаются слишком дорогими, поэтому они так и останутся нишевыми продуктами, направленными в основном на хорошо обеспеченных геймеров.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
