<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Видеообзор системы жидкостного охлаждения Zalman Reserator5 Z36 с большим радиатором и двойной помпой]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[системы охлаждения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[система жидкостного охлаждения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[zalman]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-23T08:54:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Zalman предложила вниманию пользователей систему жидкостного охлаждения необслуживаемого типа Zalman Reserator5 Z36 с большим, 360-мм радиатором и тремя вентиляторами, выпускаемую в белом и чёрном цвете. Более подробно об особенностях СЖО Zalman Reserator5 Z36 вы сможете узнать из нашего видеообзора.Изготовленный из алюминия радиатор включает 12 каналов, расположенных на расстоянии 8 мм друг от друга. Плотность рёбер составляет 21 FPI (пластин на дюйм). На одном из торцов радиатора находятся два фитинга с опрессованными на них шлангами, соединяющими радиатор с блоком помпы и водоблока.На радиаторе установлены три 120-мм вентилятора модели Zalman ZMR5-PWM (ZE1225ASH) без подсветки, оснащённые семилопастной крыльчаткой диаметром 113 мм и статором диаметром 43 мм. Скорость вращения вентиляторов находится в диапазоне от 800 до 2200 об/мин.Водоблок с помпой имеют оригинальную конструкцию. В отличие от других необслуживаемых СЖО, помпа Reserator5 Z36 имеет два привода и две крыльчатки вместо одной. Один из роторов осуществляет закачку жидкости в водоблок, а второй — отвод из него. Это изменение конструкции помпы позволило значительно повысить её производительность.]]></text>
</doc>
