<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Космический телескоп «Джеймс Уэбб» завершил первый из трёх этапов выравнивания главного зеркала]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Детинич]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nasa]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[джеймс уэбб]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[телескоп]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-19T11:17:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Команда по управлению космическим телескопом «Джеймс Уэбб» (James Webb Space Telescope, JWST) сообщила о завершении первого этапа выравнивания главного зеркала. На это ушло около одной недели. Осталось ещё два этапа, но они потребуют гораздо больше времени и полностью будут завершены спустя три месяца.Первые изображения неба телескоп «Джеймс Уэбб» собрал 2 февраля. На картинке можно увидеть, что каждый из 18 независимых сегментов главного зеркала показывает изображение одной и той же опорной звезды (по которой производится настройка зеркала) в хаотичном порядке. Это относится как к каждому из трёх боковых сегментов зеркала (wing), так и к центральным сегментам, которые оставались в неизменном положении с момента установки на Земле на ракету-носитель (копии звезды помечены буквами сегментов, в которых они отражаются).На первом этапе, который назывался «идентификация изображения сегмента», каждую из 18 копий опорной звезды требовалось привести в положение, соответствующее истинному положению сегментов в гексагональной структуре зеркала. Точнее, каждый из сегментов зеркала необходимо было привести в положение, чтобы все 18 копий опорной звезды были видны каждая в своём сегменте. Благодаря включению в работу датчика точного наведения этот этап успешно пройден (см. фото ниже).Теперь учёные приступили ко второму этапу юстировки главного и вторичного зеркал — этот этап называется «выравнивание сегментов». На этом этапе будут исправлены грубые ошибки позиционирования сегментов, что выльется в более точное фокусирование опорной звезды в каждом из сегментов. Иначе говоря, изображение опорной звезды должно получиться достаточно чётким, а не расплывчатым, как сейчас.После этого учёные приступят к третьему и заключительному этапу выравнивания главного зеркала — к «сложению изображений». В ходе этого этапа все 18 копий опорной звезды в каждом сегменте будут сведены в одно изображение источника света.]]></text>
</doc>
