<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В браузере Opera появилась поддержка веб-адресов, состоящих целиком из эмодзи]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[эмодзи]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[yat]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[браузеры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[opera]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[программное обеспечение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-14T19:54:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Opera, занимающаяся разработкой браузеров, объявила о том, что добавила в свои продукты поддержку веб-адресов, состоящих из эмодзи, чтобы «привнести в интернет новый уровень креативности». Проект реализуется совместно с платформой Yat, которая позволяет создавать и приобретать URL-адреса с эмодзи.Платформа Yat позволяет регистрировать уникальные доменные имена, состоящие из набора эмодзи. Такие строки из эмодзи и называются Yat. Примечательно, что владелец адреса Yat может создать NFT-токен своего необычного URL-адреса. Компания также намерена в будущем предоставить своим клиентам возможность подключения Yat к системам электронных платежей.Благодаря интеграции с Opera пользователям браузера больше не нужно будет дописывать y.at в адресной строке при попытке перейти по URL-адресу, состоящему из эмодзи. Разработчики других браузеров пока не спешат добавлять поддержку URL-адресов из эмодзи в свои продукты, но, не исключено, что в будущем они это сделают.В компании отмечают, что к URL-адресам из эмодзи проявляют немалый интерес музыканты и другие творческие люди. Соучредитель компании Yat Навин Джайн (Naveen Jain) заявил, что домены из эмодзи позволяют пользователям персонализировать свою личность в интернете, что потенциально может сделать более заметными веб-страницы художников, музыкантов и др.]]></text>
</doc>
