<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Космический телескоп «Джеймс Уэбб» подключил к работе систему точного наведения]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Детинич]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nasa]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[джеймс уэбб]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[телескоп]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-18T10:20:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В NASA сообщили, что космический телескоп «Джеймс Уэбб» проверил и убедился в полной работоспособности системы точного наведения и удержания объекта съёмки. Без этого узла, разработанного в Канаде, получение снимков далёких космических объектов было бы невозможным. Также этот инструмент играет важнейшую роль в юстировке всех 18 сегментов главного зеркала телескопа, и он уже приступил к работе.Датчик наведения на опорную звезду или FGS (Fine Guidance Sensor) разработан в Университете Монреаля. Датчик измеряет положение опорной звезды в поле зрения телескопа с частотой 16 раз в секунду. Каждые 3 секунды сигнал подаётся на зеркало точной подстройки, благодаря чему система удерживает телескоп с достаточно высокой точностью, чтобы за время экспонирования снимки не размазывались.Первое изображение звёзд (точнее — одной звезды, по которой начата юстировка сегментов главного зеркала), телескоп сделал вскоре после первого включения 28 января. Одна звезда отразилась в каждом из 18 сегментов зеркала как отдельный объект (см. фото ниже). В процессе юстировки сегментов все дубликаты будут сведены в изображение одного объекта. Датчик FGS 13 февраля зафиксировал звезду в поле своего зрения, и это дало возможность начать настройку первого из 18 сегментов зеркала. Учёные подтвердили, что обратная связь работает, и сегмент зеркала успешно приводится в рабочее состояние.О степени точности наводки FGS на опорную звезду говорит такое сравнение, как если бы один человек мог различить, как моргает другой на расстоянии в 500 км. Дальнейшая работа по юстировке зеркал в основном будет проходить с использованием системы Fine Guidance Sensor. На это уйдёт около трёх месяцев и лишь летом нам покажут первые полноценные снимки с «Уэбба». Без преувеличения — такого человек ещё не видел никогда.]]></text>
</doc>
