<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Qualcomm готовит чипы Snapdragon Wear 5100 и 5100+ для смарт-часов — они будут потреблять меньше энергии, чем предшественники]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[процессоры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[носимая электроника]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[чип]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[слухи]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[qualcomm]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[snapdragon wear]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[soc и микросхемы-контроллеры]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-23T14:15:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Немецкий ресурс WinFuture опубликовал предварительную информацию о платформе Qualcomm Snapdragon Wear 5100 и Wear 5100+, предназначенной для носимых устройств под управлением Wear OS. Потребность в новых чипах для смарт-часов и не только назрела в связи с тем, что актуальным Wear 4100 и Wear 4100+ уже почти два года.Как сообщается, производством новых SoC займётся компания Samsung — они будут изготавливаться по техпроцессу 4 нм, а это значит, что новые Wear 5100 и Wear 5100+ должны быть значительно экономичнее своих 12-нм предшественников. Вместе с тем, Qualcomm решила продолжить использование процессорных ядер Arm Cortex-A53, которые применяются в Wear 4100 и Wear 4100+. Более того, производитель решил их не разгонять, оставив те же 1,7 ГГц.Позитивные изменения включают в себя поддержку памяти LPDDR4x — у предшественников была только LPDDR3; смарт-часы на новой платформе получат 2 или 4 Гбайт оперативной памяти. Ожидается также существенный рост производительности в графических задачах: на смену Adreno 504 придёт ускоритель Adreno 720, подробности о котором пока неизвестны, но есть версия, что его тактовая частота составит 700 МГц, и это более чем в 2 раза выше, чем у предшественника. По данным источника, новый чип будет поддерживать основную 16-Мп и дополнительную 13-Мп камеры. И, наконец, сообщается о сопроцессоре QCC5100 на базе Arm Cortex-M55, который будет доступен только в версии Wear 5100+. К сожалению, сроки анонса новых процессоров и смарт-часов на них пока не уточняются.]]></text>
</doc>
