<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Великобритания обяжет интернет-сервисы идентифицировать пользователей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[великобритания]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[идентификация личности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[законодательство]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[социальные сети]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-25T18:28:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Британское правительство готовится представить новые правила, которые обяжут Facebook*, Google и другие интернет-платформы идентифицировать личности пользователей. Данная мера станет частью анонсированного в прошлом году «Закона о безопасности в Интернете», направленного на борьбу с анонимными «троллями» в Сети.Технологические компании должны будут самостоятельно принять решение о способах идентификации личности пользователей на этапе создания учётных записей. Однако правительство, в частности, предложило использовать изображения профиля, верифицированные системами лицевой идентификации, двухфакторную аутентификацию, а также удостоверения личности государственного образца. Контролировать исполнение закона будет британский регулятор Ofcom.Правительство, кроме того, предложило меры по защите граждан от «законных, но вредных» материалов. Эта мера позволит, например, родителям устанавливать дополнительные настройки веб-серфинга для детей, которые будут получать отфильтрованные результаты поиска по определенным темам.Как это обычно бывает, за неподчинение требованиям закона предусматриваются оборотные штрафы — санкции в размере до 10 % от глобальной выручки компании. Для техногигантов масштаба Google и Facebook* речь пойдёт о миллиардах долларов. Помимо экономических мер воздействия предусмотрена также блокировка сервисов в стране.В британском правительстве уточнили, что намерение ввести новые правила возникло ещё в 2018 году и только усилилось после прошлогоднего инцидента, когда несколько чернокожих футболистов сборной Англии по футболу подверглись массированной анонимной травле в Сети после финала «Евро-2020» — тогда петиция в поддержку новых норм набрала более 700 тыс. подписей. Впрочем, у инициативы есть и критики, которые напоминают, что анонимность в интернете благотворно сказывается на деятельности защитников прав различных меньшинств.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
