<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Intel будет лицензировать свои x86-ядра другим компаниям, которые смогут совмещать их с Arm и RISC-V]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[процессоры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[intel]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[arm]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[risc-v]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[серверы, кластеры, суперкомпьютеры, промышленные и многопроцессорные компьютеры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[процессор]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-15T14:46:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Intel начнёт лицензировать свои процессорные x86-совместимые ядра и прочие блоки сторонним производителям. Это позволит клиентам компании создавать нестандартные чипы, комбинируя в них ядра с архитектурами x86, RISC-V и Arm, а также прочие блоки, вроде специальных ускорителей вычислений. Условие только одно — клиенты не смогут выпускать чипы с блоками Intel на стороне, только заказывать их производство у самой Intel. О стратегии Intel в этой сфере представителям ресурса The Register поведал Боб Бреннан (Bob Brennan), вице-президент компании по разработке решений для клиентов в подразделении, специализирующемся на контрактных услугах. Другими словами, если кто и знает лучше всех, как Intel будет взаимодействовать с клиентами при создании адаптированных для их нужд процессоров, то это как раз Бреннан. Как он пояснил, Intel будет лицензировать использование клиентами как программно определяемых процессорных ядер, и так и аппаратных блоков с фиксированной функциональностью. В первом случае речь чаще будет идти о создании каких-то ранних прототипов, а во втором уже о подготовке к выпуску серийных процессоров.Объединение в одном процессоре разнородных по своей архитектуре блоков будет подразумевать использование так называемых чиплетов — отдельных кристаллов, интегрируемых через общую подложку. Во всяком случае, такова первоначальная концепция Intel, оставляющая клиентам доступ к ядрам с разнородной архитектурой. Заказчики смогут выбирать среди готовых функциональных блоков Intel, которые потом будут выпускаться для их нужд в составе процессоров на предприятиях этой компании. О возможности передачи функций по упаковке и монтажу таких процессоров сторонним производителям речи пока нет.Сейчас Intel добивается того, чтобы компоненты с архитектурой Arm можно было производить на её предприятиях, унифицируя дизайн на уровне технологической инфраструктуры. В аналогичном направлении Intel движется и по отношению к архитектуре RISC-V. Подобные изделия уже можно будет выпускать, начиная с техпроцесса Intel 16, ранее известного под условным обозначением 22FFL. В дальнейшем адаптированные для нужд клиентов процессоры компания будет выпускать по техпроцессам Intel 3 и 18A — последний должен встать на конвейер к 2025 году.Объединить разнородные компоненты внутри заказных процессоров Intel поможет архитектура с шиной Advanced Microcontroller Bus, она уже используется клиентами Arm. В серверном сегменте подобной интеграции компонентов системы будет способствовать интерфейс CXL. Программное обеспечение Intel для архитектуры RISC-V должно будет использовать открытый исходный код.]]></text>
</doc>
