<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Американский регулятор выпустил предупреждение о воздействии 5G на высотомеры Boeing 737]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[интересности из мира хай-тек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[5g]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[boeing]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[boeing 737]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[авиация]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сети и коммуникации]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-24T07:18:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Федеральное управление гражданской авиации США (FAA) предупредило о воздействии 5G сигналов на радиовысотомеры авиалайнеров Boeing 737 — это может повлиять на способность экипажа воздушного судна осуществить безопасный взлёт или посадку. При этом представители FAA подчеркнули, что проблема окажет незначительное практическое воздействие на деятельность авиалиний.Несмотря на довольно громкое заявление, в той же FAA сообщили, что предупреждение фактически не касается самолётов в зонах, признанных безопасными для авиации. В частности, речь идёт практически обо всех американских аэропортах.Подавляющее большинство коммерческих аэропортов в США имеют или специальные «буферные» зоны во избежание взаимодействия авиационной аппаратуры с 5G-сигналом, или 5G в их окрестностях пока отсутствует вообще. По данным FAA, выпущенное в среду предупреждение для Boeing 737 очень похоже на те, что уже вышли для Boeing 737 MAX, а также лайнеров 747, 757, 767 и 777.Тем не менее в директиве указано, что определённые системы могут не функционировать должным образом при взлётах, посадках и маневрировании в зоне действия 5G-сигнала на частотах 3,7-3,98 ГГц (C-диапазон). Предупреждение касается 2400 авиалайнеров в США и 8300 по всему миру. Как сообщил представитель Boeing, компания поддерживает т.н. «Директиву лётной пригодности», поскольку та содержит инструкции, аналогичные тем, что Boeing представила в январе.Известно, что американские операторы мобильной связи осуществляют внедрение 5G-систем нового поколения, которые, по данным FAA, могут повлиять на работу чувствительной электроники вроде радиовысотомеров. Федеральная комиссия связи и Национальное управление по делам связи и информации уже пообещали координировать действия по распределению спектра после появления сведений о воздействии 5G на авиацию.Использование спектра началось в январе, но только после того, как местные мобильные операторы Verizon Communications и AT&T согласились отложить введение в эксплуатацию вышек сотовой связи нового поколения вблизи аэропортов.]]></text>
</doc>
