<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Разработчики Cyberpunk 2077 устроят завтра «небольшое рандеву» с игроками]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[облачные игровые платформы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ролевой экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[шутер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[cyberpunk 2077]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[cd projekt red]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-14T19:31:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Независимая польская студия CD Projekt RED в своём официальном микроблоге анонсировала планы по проведению прямой трансляции, посвящённой своему ролевому боевику Cyberpunk 2077.Как стало известно, грядущая трансляция начнётся завтра, 15 февраля, в 18:00 по московскому времени. Следить за ходом развития мероприятия можно будет на Twitch-канале CD Projekt RED.«Ну что, чумбы, как насчёт небольшого рандеву? Обсудим разные вопросы. Вы с нами? Круто!» — именно таким сообщением CD Projekt RED уведомила геймеров о предстоящем стриме.О том, что шоу будет именно о Cyberpunk 2077, в объявлении нигде не говорится, однако тизер был опубликован в том числе на сайте игры и её странице в Steam. На предыдущей такой трансляции студия рассказала о патче 1.3 и первом бесплатном DLC.Cyberpunk 2077 вышла в декабре 2020 года на PC (Steam, GOG, EGS), PS4, Xbox One и в Google Stadia. Сейчас в разработке для игры находятся версии для консолей нынешнего поколения и патч 1.5 — релиз ожидается до конца марта.]]></text>
</doc>
