<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Micron и ASML опасаются проблем с поставками неона из Украины, который нужен для производства чипов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[комментарии последних событий]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[asml]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[micron]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-23T17:05:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Санджай Мехротра (Sanjay Mehrotra), глава крупнейшего американского производителя чипов памяти Micron, заявил, что очередной виток украинского кризиса подчеркнул уязвимость цепочек поставок сырья, используемого для изготовления полупроводниковой продукции. В нидерландской ASML вообще решили искать альтернативу украинскому неону. Впрочем, серьёзных проблем не предвидят ни в одной из компаний.«Небольшая доля благородных газов для Micron поступает с Украины и, конечно, у нас есть большие запасы, но, что более важно, у нас есть несколько источников поставок. Хотя мы и продолжаем тщательно следить за ситуацией и, конечно, надеемся на деэскалацию, мы уверены, основываясь на текущем анализе, что наша цепочка поставок благородных газов пребывает в надлежащей форме», — прокомментировал сложившееся положение глава компании Санджай Мехротра.В голландской ASML, которая специализируется на оборудовании для производства чипов, также выразили некоторую озабоченность восточноевропейским кризисом. Несмотря на то, что Украина является крупнейшим в мире производителем неона, доля её поставок для ASML составляет менее 20 %, однако компания изучает возможные альтернативы на случай обострения конфликта. Неон является ключевым компонентом для используемых в производстве чипов газовых лазеров, и его стоимость начала расти ещё в 2014 году.Дефицит электронных компонентов, изначально порождённый эффектами пандемии, теперь продемонстрировал свою уязвимость к воздействию геополитических факторов. Полный цикл производства полупроводникового продукта может занимать от трёх до четырёх месяцев, и он очень зависит от поставок редких элементов. Влияние пандемии на поставки начало ослабевать, но от геополитических факторов отрасль не застрахована.]]></text>
</doc>
