<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[iFixit показали Steam Deck на рентгене и разобрали — консоль получила 7/10 баллов за ремонтопригодность]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[valve]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[игровые консоли]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[steam deck]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[консоль]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-16T11:28:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Незадолго до выхода в продажу портативная консоль Steam Deck оказалась в лаборатории iFixit, специалисты которой разобрали устройство и оценили его ремонтопригодность. Выяснилось, что устройство вполне дружелюбно к ремонту — некоторые затруднения вызвал только аккумулятор.Перед разборкой устройство было просвечено на рентгеновском аппарате, с чем помогла компания Creative Electron — это позволило определить дальнейшую стратегию работы. Открыть корпус оказалось несложно: восемь винтов и несколько простых пластиковых защёлок. С октября, когда Valve сама показала разборку консоли, изменилось немногое: другой стала конфигурация винтов, а платы перекрасились из зелёного в чёрный цвет.Как отметили в iFixit, компания Valve решила не создавать дополнительных сложностей с ремонтом Steam Deck. Консоль разбирается с минимальными усилиями: в большинстве случаев достаточно одной отвёртки. Многие компоненты заменяются легко, и Valve пообещала обеспечить поставки запчастей — первым партнёром будет сама iFixit, которая займётся запчастями как для Steam Deck, так и для VR-шлема Valve Index. Список деталей производителем пока не составлен.На удивление просто снимаются стики консоли — их удерживают три винта. В Valve понимают, что рано или поздно возникнет проблема дрейфа, поэтому их замена была упрощена настолько, насколько это возможно. От небольших плат в нижней части стиков отходят короткие красные провода, предназначенные для ёмкостных сенсоров — устройство всегда «знает», когда пальцы пользователя оказываются на их поверхности.Ещё легче можно будет заменить накопитель. В лаборатории iFixit оказалась старшая 512-Гбайт версия Steam Deck: чтобы снять SSD, достаточно открутить один винт и снять тонкий защитный экран, который предотвращает возникновение помех на модулях беспроводной связи, расположенных прямо под накопителем. Сам SSD является стандартным — это M.2 2230, найти замену которому точно не составит труда.Единственной «ахиллесовой пятой» консоли специалисты iFixit назвали аккумулятор, снять который достаточно сложно. Активно использующим устройство геймерам это непременно понадобится, поскольку ёмкость батареи с двумя ячейками невелика — она составляет 40,04 Вт·ч или 5313 мА·ч при рабочем напряжении 7,7 В. Общий рейтинг ремонтопригодности Steam Deck по версии iFixit составил 7 баллов из 10 возможных.]]></text>
</doc>
