<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Европе призвали запретить шпионский софт Pegasus]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[nso group]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[по для мобильных устройств]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[шпионское по]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[pegasus]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[вирусы, трояны, уязвимости в по, вопросы безопасности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-15T18:40:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Европейский уполномоченный по защите данных (EDPS) заявил о необходимости введения запрета на использование шпионского программного обеспечения Pegasus израильской компании NSO Group в регионе. Об этом пишет информационное агентство Reuters со ссылкой на соответствующее заявление ведомства.В ведомстве считают, что использование ПО Pegasus может привести к «беспрецедентному уровню вмешательства, затрагивающему самые интимные аспекты нашей повседневной жизни». «Запрет на разработку и использование шпионского ПО с возможностями Pegasus в Евросоюзе был бы наиболее эффективным вариантом защиты наших основополагающих прав и свобод. В центре обсуждения таких инструментов, как Pegasus, должно быть не только использование технологий, но и то значение, которое мы придаём праву на неприкосновенность частной жизни», — говорится в заявлении EDPS.Напомним, израильская компания NSO Group, являющаяся разработчиком Pegasus, оказалась под серьёзным давлением после обвинений в продаже своих продуктов правительствам ряда стран. Предполагается, что ПО Pegasus использовалось правительствами некоторых стран для слежки за правозащитниками, политиками и журналистами. Сама же NSO Group не разглашала информацию о своих клиентах, отмечая, что компания не имеет доступа к своему ПО после его продажи государственным клиентам и никоим образом не участвует в обеспечении его работоспособности.]]></text>
</doc>
