<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Отборный флагман Core i9-12900KS поступит в продажу в марте — чип отметился в американской рознице по цене от $780]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[процессоры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[alder lake]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[intel]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[процессор]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-17T17:11:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Отборный флагманский процессор Core i9-12900KS отметился в продаже у одного из американских ретейлеров. Цена чипа варьируется от 780 до 792 долларов за Tray и Box-версии соответственно. В одном случае указывается, что поставки чипа начнутся примерно через три недели, во втором датой начала поставок указано 3 марта, то есть ровно через две недели.Пользователь Twitter с псевдонимом @momomo_us, ранее неоднократно предоставлявший достоверную информацию о будущих новинках, поделился дополнительными деталями о Core i9-12900KS. Напомним, что Intel лишь формально представила этот процессор на выставке CES 2022, но не сообщила его подробные характеристики.К настоящему моменту известно, что процессор способен автоматически разгоняться по одному ядру до частоты 5,5 ГГц, что на 300 МГц выше показателя, который заявлен для версии Core i9-12900K. Из недавней утечки выяснилось, что Core i9-12900KS имеет базовый TDP (PBP/PL1) в 150 Вт, вместо 125 Вт как у обычной версии.По данным информатора @momomo_us, показатель максимальной мощности процессора MTP/PL2 составляет 260 Вт, что на 19 Вт выше, чем у варианта Core i9-12900K. При этом он также указал, что базовая частота отборного флагманского процессора на 200 МГц выше и составляет 3,4 ГГц.]]></text>
</doc>
