<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новая карта, похищение свиней и пчёлы: для Chivalry 2 вышел очередной контентный патч]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[моды, патчи, дополнения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[tripwire interactive]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[chivalry 2]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[премьера]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[torn banner studios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-16T09:59:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Tripwire Interactive и разработчики из канадской студии Torn Banner сообщили о выпуске контентного обновления House Aberfell для своего средневекового сетевого экшена Chivalry 2.Одним из основных нововведений стала карта The Raid of Aberfell на 64 человека в режиме «Командная цель». Атакующие должны разрушить деревню, уничтожить обелиски и стереть с лица Земли друидов-еретиков, а защитники — помешать этому.Также обновление добавило возможность играть за друидов (последняя линия обороны), красть свиней и крестьян (с поля боя они уносятся на плече), а также использовать пчелиные ульи в качестве метательных бомб.Помимо прочего, House Aberfell добавляет в Chivalry 2 двуручный меч горцев и дополнительные предметы индивидуализации персонажа (внешность, голос, броня, облики для оружия).Обновление House Aberfell уже доступно для скачивания на всех целевых платформах Chivalry 2 — PC (Epic Games Store), PlayStation 4, PlayStation 5, Xbox One, Xbox Series X и Xbox Series S.Гендиректор и творческий руководитель Torn Banner Studios Стив Пигготт (Steve Piggott) поблагодарил аудиторию Chivalry 2 за поддержку игры и пообещал, что студия продолжит наращивать масштаб проекта в текущем году.Chivalry 2 дебютировала 8 июня 2021 года и чуть больше чем за два месяца разошлась по миру в количестве свыше 1 млн копий. По случаю выпуска House Aberfell на ПК и консолях игру можно приобрести с 33-процентной скидкой.]]></text>
</doc>
