<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Илон Маск заявил, что спутниковым интернетом Starlink уже пользуется более 250 тысяч человек]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[комментарии последних событий]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[spacex]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[starlink]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спутниковый интернет]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[илон маск]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сети и коммуникации]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[интернет]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-16T20:17:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Судя по свежему твиту Илона Маска (Elon Musk), за последние полгода спутниковый интернет Starlink привлёк более сотни тысяч новых пользователей. Если в августе прошлого года компания сообщала о 150 тысячах отгруженных терминалов, то сейчас Маск заявил о четверти миллиона устройств.«Более 250 тысяч пользовательских терминалов Starlink», — написал Маск. Неясно, относятся ли его слова к количеству клиентов сервиса или к количеству изготовленных на сегодняшний день терминалов, однако первое выглядит более уместным основанием для публикации твита.Напомним, что Starlink использует созвездие спутников на низкой околоземной орбите для предоставления широкополосного доступа к интернету своим клиентам на Земле. Хотя основная цель сервиса — принести быстрый интернет в труднодоступные районы, в настоящее время любой человек из 25 стран, где доступна услуга, может её подключить.Первоначально интернет-сервис Starlink был запущен в США в октябре 2020 года и предлагал скорость подключения до 200 Мбит/с. Ранее в этом месяце SpaceX начала предлагать пользователям тариф Starlink Premium, в рамках которого доступно подключение к Сети на скорости до 500 Мбит/с. При этом ежемесячная плата составляет $500, а за терминал необходимо выложить дополнительно $2500.Расширение клиентской базы Starlink предполагает, что сервис уже может приносить SpaceX около $25 миллионов в месяц. Тем не менее, это далеко не $50 миллиардов годового дохода, который, по прогнозам Маска, может генерировать Starlink, если она захватит хотя бы несколько процентов мирового телекоммуникационного рынка. Развёртывание Starlink могло бы происходить быстрее, если бы не глобальный дефицит чипов, который повлиял на производство терминалов для доступа к услуге.Твит Маска появился всего через несколько дней после того, как геомагнитная буря вывела из строя 40 новых спутников Starlink. В настоящее время на орбите Земли находится около двух тысяч спутников SpaceX, предоставляющих доступ к интернету.]]></text>
</doc>
