<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Тайвань защитит свою полупроводниковую промышленность от китайской угрозы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[тайвань]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[промышленный шпионаж]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[законопроект]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-17T13:50:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На фоне растущей обеспокоенности Тайбэя об усилении промышленного шпионажа со стороны Китая власти Тайваня представили законопроект, который усложнит пекинским эмиссарам кражу технологий.Ставший крупным технологическим центром Тайвань производит наиболее передовые чипы, которые используются в различных отраслях от истребителей до мобильных телефонов, и правительство страны уже давно демонстрирует обеспокоенность попытками материкового Китая повторить этот успех противоправными методами, включая промышленный шпионаж и переманивание кадров. Предложенный кабинетом министров законопроект предусматривает усиление санкций за «экономический шпионаж» — до 12 лет лишения свободы для тех, кто передаёт сведения о ключевых технологиях Китаю или другим «иностранным вражеским силам».В качестве примера сведений, подлежащих особой защите, представитель правительства Ло Пин Чэн (Lo Ping-cheng) указал принадлежащую TSMC технологию производства чипов по нормам 2 нм — она действительно может считаться жизненно важной для страны. Господин Ло также отметил, что для ускорения правоприменительной практики в рамках нового законодательства будет создан специальный суд по делам об экономическом шпионаже.Законопроект предусматривает ужесточение норм по противодействию переманивания тайваньских кадров зарегистрированными в офшорных юрисдикциях китайскими компаниями, а также ужесточение наказания за противоправную деятельность китайских инвесторов на Тайване, фактической целью которых является промышленный шпионаж.Разработанный правительством законопроект должен быть принят Законодательным Юанем — тайваньским парламентом.]]></text>
</doc>
