<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Зафиксирован сбой в работе Telegram]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[im-клиенты]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сбой]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[проблемы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[telegram]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[коммуникации]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-24T13:51:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В работе мессенджера Telegram по состоянию на 11:04 мск зафиксированы сбои. Неполадки в работе коммуникационного сервиса отметили пользователи из России, Украины и Беларуси.Согласно данным сервиса Downdetector, который производит мониторинг работы популярнейших интернет-ресурсов, сбои в работе Telegram отмечены на территории России, Украины и Беларуси. Большинство отправивших жалобы пользователей сообщили на платформе о сложностях, возникающих при подключении к сервису, — доля таких жалоб составила 43 %. Кроме того, 31 % отправивших жалобы пользователей отметили проблемы с получением сообщений, и ещё 26 % пожаловались на работу приложения в целом. Больше всего сообщений о сбоях в работе сервиса поступило от пользователей из Москвы и Санкт-Петербурга.Напомним, это не первая серия сложностей такого рода за последнее время — 4 февраля сообщалось о массовом сбое в работе сразу нескольких популярных сервисов: тогда, помимо Telegram, наблюдались неполадки в работе «ВКонтакте», а также Instagram* и WhatsApp. До этого крупный сбой в работе Telegram отмечался 27 декабря 2021 года — тогда больше всего жалоб поступало из крупнейших городов постсоветского пространства, включая Москву, Санкт-Петербург, Киев и Минск.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
