<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Zoom и TikTok приступили к исполнению закона «о приземлении»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[zoom]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[tiktok]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[регулирование]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-16T19:33:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стало известно, что компании Zoom и TikTok начали выполнять требования закона «о приземлении», направив документы на регистрацию личного кабинета на сайте Роскомнадзора. Об этом пишет издание Forbes со ссылкой на слова замглавы Роскомнадзора Вадима Субботина.Во время расширенного заседания Комитета по информационной политике господин Субботин отметил, что Zoom «буквально вчера» направила документы для регистрации личного кабинета на сайте регулятора. Согласно имеющимся данным, к настоящему моменту 7 компаний из 13 «в той или иной мере» выполнили требования закона «о приземлении». Также отмечалось, что Роскомнадзор «находится в диалоге» со всеми компаниями кроме Twitch и Discord.Близкий к правительству источник сообщил, что из всех компаний, которые должны исполнять закон «о приземлении», неохотно идут на контакт Twitter и Meta* (в прошлом Facebook*). Он отметил, что Роскомнадзор даст компаниям время примерно до 1 марта, чтобы они могли начать исполнять закон «о применении». На нынешнем заседании Комитета по информполитике также присутствовали представители компаний Apple, Viber, Pinterest, LikeMe, «Aliexpress Россия» и iHerb.В ходе заседания представители иностранных компаний сообщили о трудностях, с которыми они столкнулись при попытке начать исполнять закон «о приземлении». Представитель Viber Илья Жабровский отметил отсутствие обратной связи от Роскомнадзора, а также проблемы технического характера, связанные с работой личного кабинета на сайте ведомства. Представитель Zoom Эльза Ганеева сообщила, что для компании российский рынок является развивающимся и перспективным. Она отметила, что Zoom требуется больше времени для оценки перспектив и долгосрочных последствий исполнения закона «о приземлении» с точки зрения налогового законодательства и коммерческих интересов. Представитель Pinterest Павел Дунаев сообщил, что у него нет информации по текущему статусу исполнения закона компанией. Он также добавил, что Pinterest продолжит анализировать и обсуждать требования закона внутри компании.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
