<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новые санкции против России могут оказаться катастрофическими для технологического сектора — страну могут лишить любой электроники]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[комментарии последних событий]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россии]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-22T12:44:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мало кто сомневается, что признание независимости Донецкой и Луганской народных республик обернётся для России новыми санкциями со стороны США и Евросоюза. Вопрос только в том, насколько ощутимыми они будут, особенно для технологического сектора страны. Ясности в этом вопросе пока нет, но опрошенные «Коммерсантом» эксперты считают, что последствия технологических санкций для России могут быть «жёсткими» или даже «катастрофическими».Программный директор Российского совета по международным делам Иван Тимофеев считает, что сложившаяся ситуация неизбежно приведёт к новым санкциям. «Но многое зависит от военной составляющей. Если признание сопровождается операцией с открытым участием российских сил, существенно вырастет вероятность прохождения одного из законопроектов в Конгрессе США о жёстких санкциях. Впрочем, исполнение закона остаётся на усмотрение президента США. Даже самый жёсткий вариант он может использовать умеренно. И наоборот», — приводит источник слова господина Тимофеева.Наиболее острыми могут оказаться технологические санкции, в том числе возможные ограничения на поставки в Россию электроники, компонентов и программного обеспечения. Возможные варианты развития Минцифры и Минпромторг вместе с крупными госкорпорациями обсуждают с начала года. Участники рынка и эксперты называют потенциальный эффект технологических санкций катастрофическим. Это связано с тем, что ограничения в этом секторе ударят как по потребительскому рынку, так и по предприятиям, которые выпускают оборудование для коммерческих и государственных нужд.Источник в правительстве РФ сообщил, что наихудшим вариантом является введение двухступенчатых санкций. Такой вариант предполагает запрет на поставки продукции американских компаний, таких как Intel, AMD и NVIDIA, так и оборудования, которое выпускается по американским технологиям. Заменить такую продукцию попросту нечем, поэтому стране придётся «искать новые каналы ввоза». Также отмечается, что санкции могут затронуть производителей российских процессоров, включая «Байкал» и «Эльбрус», которые хоть и проектируются в России, но выпускаются на Тайване компанией TSMC, которая, как и многие другие производители, использует американские технологии.Технологические санкции также могут затронуть российские предприятия, выпускающие бытовую технику и электронику. Источник в Минпромторге сообщил, что любая электроника, произведённая по техпроцессу 150 нм и меньше (современные телевизоры, холодильники, стиральные машины и др.), содержит компоненты с американской интеллектуальной собственностью. В настоящее время в России осуществляется сборка телевизоров Samsung и LG, а также потребительской электроники Xiaomi, DEXP и Supra. Компании LG, Indesit, Bosch и Siemens выпускают в России холодильники, а НПО «Цифровые телевизионные системы» — ресиверы цифрового ТВ General Satellite и ТВ-приставки SberBox.     Директор ассоциации «Консорциум Базис» Арсений Брыкин отметил, что российская микроэлектроника наиболее зависима от импортных технологий, даже выпуск комплектующих в стране на 95 % строится на иностранных материалах (пластины, фоторезисты, особо чистые вещества, дисперсные материалы и тонкие плёнки на их основе, полупроводниковые материалы и др.). Глава Ассоциации российских разработчиков и производителей электроники Иван Покровский добавил, что санкции ударят по автопрому и значительной части машиностроения. В РФ практически не производятся компоненты для машин, сертифицированные по международным стандартам. По оценкам экспертов, автопрому потребуется около года, чтобы диверсифицировать каналы поставок, а также наладить разработку и производство компонентов. Вместе с этим, технологические санкции принесут проблемы авиакомпаниям, использующим американские самолёты, например, Boeing.Также добавим, что на данный момент отсутствуют конкретные варианты мер в отношении российских банков, поэтому участникам рынка и экспертам остаётся лишь гипотетически оценивать их возможные последствия. По данным СМИ, предварительный пакет санкций США в отношении банков включает запрет на обработку транзакций крупных российских банков. Речь идёт о сокращении корреспондентских отношений банков США и РФ, которые позволяют осуществлять международные платежи. Не исключается введение других санкций в отношении отдельных крупных банков, а также отключение от системы SWIFT.]]></text>
</doc>
