<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Intel Alder Lake разгромили Ryzen в японской рознице — доля AMD в январских продажах рухнула до 25 %]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[intel]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[amd]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[процессор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[япония]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анализ рынка]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-23T01:15:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Объёмы поставок процессоров AMD на рынке Японии значительно сократились, указывается в отчёте японского агрегатора BCN, собирающего информацию об объёмах продаж чипов среди ретелейров и онлайн-площадок по всей стране. В январе доля продаж процессоров AMD снизилась до 25 %, а процессоры Intel, в свою очередь, захватили 74 % рынка в том же месяце.Согласно прошлым отчётам того же агрегатора, поставки процессоров AMD на японском рынке в июне 2020 года составляли почти 70 %. В декабре того же года объём продаж процессоров AMD, который стимулировал недавний релиз чипов Ryzen 5000, составил 68 %. При этом больше половины продаж в эти месяцы пришлось на модели Ryzen 5.Аналитики считают, что высокая популярность процессоров AMD на японском рынке в 2020 году связана не столько с выдающимися возможностями самих чипов, сколько с проблемами в производстве 10-нм процессоров компании Intel, с которыми ей пришлось бороться в течение всего позапрошлого года. Необходимость в обеспечении спроса заставила производителя не только пересмотреть свою дорожную карту, но также продолжить выпуск чипов с использованием 14-нм техпроцесса (Rocket Lake), что дало преимущество AMD, которая выпускала свои решения на более передовом 7-нм техпроцессе TSMC.Ситуация на рынке начала меняться, когда Intel всё-таки смогла избавиться от производственных проблем и приступить к массовому производству 10-нм процессоров. AMD в свою очередь ощутила дефицит поставок от своего партнёра TSMC, который выпускает процессоры не только для неё, но и для ряда других крупных клиентов, например, Apple, Qualcomm, однако столкнулся с нехваткой производственных мощностей на фоне повышенного спроса.Выпуск процессоров Alder Lake позволил Intel достичь паритета в производительности с решениями AMD и определённо сказался на снижении продаж процессоров «красных», например. Однако, весьма вероятно, это не единственная причина стремительного снижения популярности процессоров AMD в Японии. Как и любая другая компания, AMD делает ставку на выпуск продуктов с наибольшей средней отпускной ценой, но вместе с тем, компания ставит в приоритет те рынки, на которых узнаваемость их продуктов выше. Вполне возможно, что результат снижение поставок чипов AMD на рынке Японии является результатом смены приоритетных направлений продаж. Тем не менее, факт остаётся фактом — на один проданный процессор AMD сегодня в Японии приходятся три проданных процессора Intel. И значительный рост продаж у последней стал наблюдаться именно после анонса 12-го поколения процессоров Core.]]></text>
</doc>
