<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Релиз олдскульного двухмерного файтинга Blazing Strike перенесли на осень]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[файтинг]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rarebreed makes games]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[aksys games]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[blazing strike]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-18T21:40:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Aksys Games в рамках своей онлайн-презентации All Aksys объявило о переносе олдскульного двухмерного файтинга Blazing Strike от студии RareBreed Makes Games на более поздний срок.Напомним, Blazing Strike была официально представлена в прошлом мае и до недавнего времени ожидалась к премьере на протяжении весны текущего года. Как стало известно, в назначенный период релиз не состоится.Отныне планируется, что Blazing Strike поступит в продажу осенью для PC (Steam), PS4, PS5 и Nintendo Switch. Причину переноса в Aksys Games не назвали, зато анонсировали лимитированное розничное издание игры.Что касается иллюстративного материала, то в рамках All Aksys показали тот же самый трейлер, что и в августе 2021 года. Между собой ролики отличаются лишь сроками выхода игры, указанными ближе к концу.Впрочем, уже после презентации Aksys Games опубликовала на своём YouTube-канале два геймплейных видео Blazing Strike, в которых демонстрируется запись двух схваток с участием Синсуке и Джейка.Blazing Strike создаётся с оглядкой на классические файтинги для игровых автоматов от Capcom и SNK (Street Fighter, Darkstalkers, The King of Fighters), но разработчики не забывают и о современных механиках.В 2019 году RareBreed Makes Games пыталась собрать средства на разработку Blazing Strike через Kickstarter, но потерпела неудачу. Благодаря пожертвованиям на Patreon и контракту с Aksys Games проекту всё-таки удалось выжить.]]></text>
</doc>
