<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дефицит чипов и высокие цены продолжат подрывать квартальную прибыль Toshiba]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[производство микросхем]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[kioxia]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[полупроводники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[toshiba]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-15T07:44:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В марте в календаре корпорации Toshiba должен завершиться очередной фискальный год, и его последний квартал принесёт ухудшение ситуации с ценами на материалы и доступностью полупроводниковых компонентов, что негативно скажется на прибыли японской компании, по мнению её руководства. Инфраструктурный бизнес пострадает от роста цен на строительные материалы и пандемии.Как поясняет Nikkei Asian Review, корпорация Toshiba хоть и ожидает увеличения операционной прибыли на 48,5 % до $1,3 млрд по сравнению с аналогичным периодом предыдущего года, прогнозируемая величина прибыли сокращена относительно первоначальных оценок. Выручка японского конгломерата должна вырасти на 9 % до $29 млрд. В сегменте железнодорожного транспорта и промышленных систем выручка Toshiba сократится из-за влияния пандемии и дефицита полупроводниковых компонентов на планы клиентов компании по увеличению капитальных затрат. Проекты в сфере железнодорожного транспорта также потребуют более крупных инвестиций из-за инфляции и роста цен на материалы.В строительном сегменте против Toshiba тоже работают возросшие цены на материалы, которые вынуждают участников рынка сокращать затраты, экономя на системах освещения и лифтовом оборудовании, которые японская компания поставляет на этот рынок. По словам представителей компании, рост цен на строительные материалы и дефицит чипов в первом календарном квартале лишь усилятся.За прошедшие девять месяцев текущего фискального года Toshiba увеличила операционную прибыль в 3,7 раза до $7,6 млрд, а выручка выросла на 12 % до $20 млрд. Положительной динамики удалось добиться преимущественно за счёт восстановления рынка после первой волны пандемии в 2020 году. Чистая прибыль компании за период увеличилась в 2,6 раза до $1 млрд, в немалой степени за счёт положительного влияния бизнеса Kioxia по производству твердотельной памяти, который на 41 % контролируется Toshiba. В марте руководство корпорации проведёт внеочередное собрание акционеров, на котором обсудит план реструктуризации бизнеса. В долгосрочной перспективе от акций Kioxia материнская корпорация должна избавиться. Бизнес Toshiba по выпуску полупроводниковых компонентов обретёт структурную самостоятельность и выйдет на биржу.]]></text>
</doc>
