<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Европейские инженеры разработали наземно-воздушный дрон HUUVER]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[бпла]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[дрон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[дроны и коптеры]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-19T17:58:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Воздушные дроны сегодня используются довольно часто, однако в некоторых случаях их наземные собратья оказываются предпочтительнее — они, как минимум, потребляют меньше энергии. Машина под названием HUUVER предлагает оба варианта: здесь есть и гусеницы, и подъёмные винты.Проект разработан совместными усилиями европейских инженеров из Лаппеэнрантского технологического университета (Финляндия), а также компаний Rectangle (Польша), Gina Software (Чехия), Bladescape (Австрия), Brimatech Services (Австрия) и NTT Data Spain (Испания) под общим руководством польской Cervi Robotics. Существующий прототип машины имеет габариты 137×84×56 см при массе 23 кг.В наземном режиме HUUVER способен проработать до 10 часов от полного заряда аккумулятора, однако в воздухе его хватает только на 20 минут. Оператор управляет дроном в реальном времени, получая на терминал изображения как с оптической 4K-камеры Sony, так и от тепловизора FLIR. Машина также может передвигаться в автономном режиме — для этого здесь есть модуль спутниковой навигации Galileo, лидар Velodyne Puck LITE и мощный процессор NVIDIA Jetson AGX Xavier.Представитель команды разработчиков заявил изданию New Atlas, что этап создания машины уже завершился, а сейчас она готовится к серийному производству и выходу на рынок. Сроки релиза HUUVER пока не уточняются, но едва ли проект будет адресован широкому кругу потребителей: вероятнее всего, покупателями станут промышленные предприятия, военные и спасатели.]]></text>
</doc>
