<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Илон Маск пожертвовал 50 спутниковых терминалов Starlink пострадавшему от цунами Королевству Тонга]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[spacex]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[интересности из мира хай-тек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мероприятия и события it-индустрии, выставки, форумы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[тонга]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[starlink]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[илон маск]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сети и коммуникации]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-21T08:49:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Илон Маск (Elon Musk) — известный предприниматель и создатель спутниковой группировки SpaceX Starlink, обеспечивающей интернетом территорию всего мира, помог пострадавшему от подводного извержения вулкана и цунами Королевству Тонга оправиться от стихийного бедствия. Поскольку кабель, обеспечивающий интернетом королевство, был повреждён, основанная Маском SpaceX организовала работы по восстановлению доступа в Сеть, в том числе предоставлено 50 терминалов спутниковой связи.Телекоммуникационная система тихоокеанского островного Королевства Тонга серьёзно пострадала после происшествия 15 января. По словам премьер-министра Сиаоси Совалени (Siaosi Sovaleni), «мы ищем способ использовать их (терминалы) наилучшим образом». Известно, что для обеспечения связи между островами до окончания ремонта кабеля используются все средства — от портативных раций до моторных лодок.Технический персонал SpaceX и правительство крохотного королевства работают над установкой оборудования, эксплуатация которого, как ожидается, начнётся уже на этой неделе.Известно, что извержение подводного вулкана в Тихом океане вызвало цунами разной высоты, в той или иной степени заметные по всему тихоокеанскому побережью, наиболее серьёзно пострадали поселения Королевства Тонга. Не менее важно и то, что оно немедленно осталось без основных средств связи — был повреждён 80-километровый участок кабеля, связывавшего его население и все острова со всем миром, и до завершения работ по его восстановлению ещё очень далеко. Ранее Маск запрашивал чёткое подтверждение того, что Тонге нужны именно терминалы Starlink. Судя по всему, такое подтверждение было предоставлено. ]]></text>
</doc>
