<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России за 13,6 млрд рублей разработают умные домофоны на отечественных процессорах]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[домофон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[умный]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[российская наука и промышленность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[отечественный]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-15T12:36:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российский провайдер домашнего интернета «ЭР-Телеком» подготовил проект общей стоимостью 13,6 млрд рублей по разработке «интеллектуальных домофонов» на отечественных процессорах «Миландр». Часть затрат планируется компенсировать за счёт субсидий. Об этом сообщил «Коммерсант» со ссылкой на перечень сквозных проектов, одобренных Общественным экспертным советом по использованию электроники при президиуме правительственной комиссии по IT. В компании уточнили, что в рамках проекта будет разработано два умных домофона, выпуском которых она будет заниматься совместно с ГК «Ростех» на базе завода «Микрон». Устройства будут оснащены видеокамерой, подключены к интернету и ими можно будет управлять через мобильное приложение. Сроки реализации проекта и планируемый объём производства пока не известны. В «ЭР-Телеком» лишь сообщили, что на реализацию проекта потребуется 3–5 лет. Компания планирует вложить в проект 8,8 млрд руб., субсидии составят 4,8 млрд руб.В «Миландре» подтвердили участие в проекте и сообщили, что компания будет поставлять для проекта серийно выпускаемую продукцию, а не новую технологию. «Для домофонов не требуются мощные процессоры, обычно используются небольшие и недорогие микросхемы, выпускаемые по достаточно “старым” технологиям 180 нм», — рассказал заместитель гендиректора компании Сергей Шумилин.Комментируя сообщение о величине затрат на реализацию проекта, основатель A. Partners Алексей Соловьев отметил, что, не зная деталей, сложно сделать оценку адекватности объёма инвестиций.В свою очередь, исполнительный директор Ассоциации разработчиков и производителей электроники Иван Покровский назвал проект «очень амбициозным по объёму финансирования»: «Даже не зная объём партии и точный срок реализации, могу сказать, что ежегодный объём продаж всех производителей домофонов вместе меньше заложенных в проект 13 млрд руб.».]]></text>
</doc>
