<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Гарнитура для видеоконференций Logitech Zone Wired Earbuds поступила в продажу в России]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[logitech]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[видеоконференцсвязь]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[гарнитура]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[аудио/видео периферия, наушники, веб-камеры]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-22T18:46:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Logitech объявила о старте продаж в России проводной гарнитуры Zone Wired Earbuds, предназначенной для комфортной работы в офисе или дома.Компактная гарнитура с внутриканальными наушниками и встроенной системой всенаправленных микрофонов с шумоподавлением поддерживает все популярные платформы для видеоконференцсвязи. Её можно подключить к ПК, смартфону или планшету, используя один из трёх доступных интерфейсов.В левом наушнике гарнитуры установлено два всенаправленных MEMS-микрофона, которые обеспечивают отличное качество связи благодаря сертифицированной технологии шумоподавления. Конструкция наушников с диффузором и неодимовыми магнитами гарантирует студийное качество звука, для прослушивания музыки в эквалайзере гарнитуры предусмотрен музыкальный режим. Zone Wired Earbuds не требует установки дополнительного ПО или драйверов, и подключается к устройству с помощью одного из трёх разъёмов: классического 3,5-мм, USB-C и USB-A. Переходники поставляются в комплекте.Zone Wired Earbuds отличается современным и стильным дизайном, поставляется в графитовом и светло-розовом цвете. Чтобы кабели не путались, в корпусах установлены магниты, которые скрепляют их между собой во время хранения. В комплекте с гарнитурой поставляются четыре набора насадок для обеспечения удобной посадки в ухе, а длину кабеля можно регулировать при помощи зажима. Вес гарнитуры — 33 г.Для управления связью и звуком имеется встроенный в кабель пульт со светодиодной индикацией. Zone Wired Earbuds сертифицирована и соответствует всем требованиям большинства популярных платформ для видеоконференцсвязи и совместной работы, включая Microsoft Teams, Google Meet, Google Voice и Zoom.]]></text>
</doc>
