<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Первой задачей телескопа «Джеймс Уэбб» станет изучение 19 соседних с нашей галактик]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космический телескоп]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[джеймс уэбб]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[астрономия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-22T15:51:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Одно из первых научных исследований космического телескопа «Джеймс Уэбб» (James Webb Space Telescope) будет связано со звёздами, их скоплениями и другими объектами 19 галактик, располагающихся по соседству с нашей галактикой. Учёные ожидают, что обсерватория позволит получить новую информацию о соседних галактиках, а также расскажет больше о истории этой части Вселенной.Ожидается, что снимки глубокого космоса, которые сделает JWST в инфракрасном диапазоне, помогут учёным получить больше данных о процессе образования звёзд в галактиках, сильных ветрах, воздействующих на них, а также зрелых звёздах, которые могут скрываться в спиральных галактиках. Работа в этом направлении начнётся, когда космическая обсерватория закончит процесс калибровки научных приборов и они будут приведены в полностью рабочее состояние.В настоящее время телескоп «Джеймс Уэбб» находится в середине периода ввода в эксплуатацию. Команда инженеров сосредоточена на том, чтобы выровнять 18 шестиугольных элементов основного зеркала, а также провести калибровку других инструментов. Согласно имеющимся данным, эта работа продвигается в соответствии с намеченным планом и к лету этого года обсерватория приступит к научным наблюдениям.«JWST охватывает много разных фаз жизненного цикла звёзд — все в огромном разрешении. Уэбб покажет звездообразование на самых ранних стадиях, когда газ разрушается, образуя звёзды и нагревая окружающую пыль», — сообщила Дженис Ли (Janice Lee), главный научный сотрудник Национальной лаборатории оптической и инфракрасной астрономии (NOIRLab).Помимо прочего, телескоп «Джеймс Уэбб» поможет в поиске районов галактик, которые заполнены пылью и богаты формирующимися звёздами, но при этом трудно обнаружимы в других диапазонах волн, кроме инфракрасного. Обсерватория поможет определить возраст звёздных популяций для построения более надёжных статистических моделей формирования галактик, а также позволит подробнее изучить роль космической пыли в формировании галактик.]]></text>
</doc>
