<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Власти России поручили отечественным производителям электроники войти в пятёрку мировых лидеров к 2030 году]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[интересности из мира хай-тек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мероприятия и события it-индустрии, выставки, форумы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[российская наука и промышленность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[промышленность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[soc и микросхемы-контроллеры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электроника]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-14T12:08:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На фоне угрозы новых санкций у России появились крайне амбициозные планы, которые теоретически должны позволить уже в близкой перспективе добиться независимости от внешних поставок электроники гражданского назначения. По мнению властей, уже к 2030 году российские производители электроники должны стать лидерами на отечественном рынке и войти в мировую пятёрку ведущих производителей.С соответствующим предложением выступил вице-премьер Дмитрий Чернышенко — как сообщает «Коммерсант» со ссылкой на собственные источники, заявление было сделано на стратегической конференции по развитию российской радиоэлектроники. В ходе выступления было подчёркнуто, что долгое время приоритет отдавался оборонным проектам, а коммерческие отрасли фактически были отданы на откуп зарубежным компаниям. Как заявил чиновник, страна на несколько лет отстаёт от мировых лидеров.К 2030 году производители высокотехнологичной продукции должны стать лидерами на внутреннем рынке, в производстве должны использоваться российские компоненты, а объём экспорта российских Hi-Tech компаний должен превышать объём их продаж в России. Кроме того, в России должны появиться «собственные уникальные компетенции производства или технологические этапы в рамках мировой кооперации». Наконец, доля российской электроники в ВВП должна вырасти в три раза — в позапрошлом году она составляла 2,2 %.До недавних пор импортозамещение в первую очередь подразумевало создание мощностей для оборонных предприятий, госорганов и критической инфраструктуры. Известно, что на этой же конференции ещё один вице-премьер, Юрий Борисов, прямо указал на необходимость гражданского импортозамещения в связи с тем, что неоднократно звучат угрозы прекращения поставок бытовой продукции в Россию. Владея патентами на многие передовые технологии, они способны диктовать свою волю даже странам, прямо не участвующим в международных конфликтах.По словам Юрия Борисова уже действующие санкции ограничивают возможности России в импорте оборудования для производства чипов, даже в соответствии с 90-нм технологией. Поэтому предложено создать отечественную программу электронного машиностроения.Как цитирует «Коммерсант» предложения российских чиновников, представители правительства предложили российским компаниям «самим придумать», как добиться электронного суверенитета в указанные сроки. Создано 19 рабочих групп, которые будут курировать развитие 19 основных высокотехнологичных направлений. По данным издания, в качестве успешного примера партнёрства государства и бизнеса приводится Huawei, за 28 лет совершившая огромный технологический прорыв. При этом представители власти отметили, что столько времени у России нет, поэтому бизнесу нужно «включить режим волшебной палочки, открыть сознание и попытаться добиться суверенитета в электронике через восемь лет». Власти подчеркнули, что необходимо привлечь к проектам частный бизнес, поскольку без частных инвесторов изменить ситуацию не получится.В самой России имеется производство микросхем, выпускаемых в соответствии с 90-нм техпроцессом, а разрабатываемые для производства на зарубежных предприятиях модели уступают зарубежным аналогам. Недавно «Сбер» сравнил чипы для ИИ-решений ряда российских производителей с NVIDIA Xavier. Производство чипов ещё не начато, но они уже отстают от решения NVIDIA в десятки, а по некоторым векторам — в сотни раз.Многие представители отечественных компаний сходятся во мнении, что целей теоретически можно достичь, используя новые механизмы развития и поддержки компаний, с условием оставления им «права на ошибку». Впрочем, о полном импортозамещении речь не идёт, в современных условиях это невозможно.]]></text>
</doc>
