<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Приключение 35MM от российского разработчика-одиночки скоро выпустят на консолях]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Игнатий Колыско]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[носков сергей]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[35mm]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-17T19:34:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На официальном канале PlayStation появился трейлер приключения 35MM, релиз которого состоится на консоли PS4 уже 2 марта. В этот же день игра выйдет на Xbox One и Nintendo Switch. Оригинальная версия проекта, созданная разработчиком-одиночкой Сергеем Носковым, была выпущена в Steam почти пять лет назад.Творение Носкова рассказывает постапокалиптическую историю двух путников, отправившихся в долгую дорогу по опустевшим землям, оставленным людьми после глобальной эпидемии.Геймеру предстоит управлять персонажем, путь которого будет проходить через заброшенные посёлки и города России, поля и леса, а также секретные подземные сооружения.По пути следования путнику предстоит собирать припасы, еду, батарейки и оружие, разгадывать загадки и двигаться вперёд по сюжету. Развитие последнего будет зависеть от действий игрока. ПК-версия 35MM вышла 28 мая 2016 года. Данная приключенческая игра за всё время пребывания в магазине собрала 71 % положительных отзывов из более чем трёх тысяч написанных.]]></text>
</doc>
