<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Акции Alibaba упали после квартального отчёта — рост выручки рекордно замедлился]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[alibaba]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[отчёт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[квартал]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-25T15:01:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Alibaba опубликовала финансовый отчёт по итогам четвёртого календарного квартала 2021 года: согласно документам, за отчётный период был отмечен наименьший прирост выручки с момента выхода компании на биржу — по данному показателю оправдать ожиданий аналитиков не удалось. А вот по уровню прибыли Alibaba всё-таки превзошла прогнозы.В ходе отчёта компания представила следующие результаты:Рост выручки на уровне 10 % оказался минимальным показателем с 2014 года, когда компания вышла на биржу США. После публикации финансовых результатов акции Alibaba упали, однако впоследствии несколько отыграли потери — по итогам торгового дня снижение составило 0,7 %. Недостаточно хорошие финансовые результаты компании связываются с рядом макроэкономических факторов: общим падением розничных продаж в Китае в IV квартале календарного 2021 года, а также обострением конкуренции на рынке электронной торговли в стране.Важнейшим фактором также оказалось ужесточение мер государственного воздействия со стороны китайских регулирующих органов: в апреле прошлого года компания была оштрафована на рекордные $2,8 млрд, а за весь 2021 год падение акций компании достигло отметки в 50 %. Alibaba считает свои активы катастрофически недооценёнными, поэтому только в минувшем квартале она потратила около $1,4 млрд на выкуп 10,1 млн собственных депозитарных акций в США — план выкупа расписан до декабря 2022 года.Инвесторы пристально наблюдают за основными показателями бизнеса компании, включая розничный бизнес и облачные услуги; важным фактором являются и планы Alibaba на будущее. Компания и сама изменила структуру отчётности: показатели теперь демонстрируются по отдельным направлениям китайского и международного бизнеса. Прибыль Alibaba от торговых операций в Китае за минувший квартал упала примерно на 20 % в годовом исчислении до 54,47 млрд юаней ($8,61 млрд), а вот в международной коммерции пока не всё так плохо — выручка увеличилась на 18 % и достигла 16,45 млрд юаней ($2,6 млрд). Фактором роста на домашнем рынке оказались наименее развитые регионы Китая, в которых компания запустила скидочный продукт Taobao Deals, число заказов по которому в течение минувшего квартала продемонстрировало рост на 100 % в годовом выражении.Недостаточно позитивные результаты продемонстрировали и облачные услуги Alibaba: здесь выручка за последний квартал составила 19,54 млрд юаней ($3,09 млрд), и это 20-процентный рост в годовом выражении, хотя в предшествующем квартале годовой рост был 33 %. Этому тренду способствовали ужесточение регуляторных мер в отношении представителей игрового и образовательного бизнеса, которые являются основными клиентами облачных сервисов компании. Кроме того, постепенный отказ от услуг Alibaba начала китайская ByteDance, владеющая популярнейшим сервисом TikTok.Наконец, пока недостаточно хорошо идут дела в прочих направлениях потребительских услуг компании, которая из-за растущей конкуренции вынуждена развивать альтернативные направления деятельности. Издержки подразделения в целом увеличились, хотя выручка возросла на 27 % в годовом выражении, составив 12,14 млрд юаней ($1,92 млрд).]]></text>
</doc>
