<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Intel создаст в Великобритании отдел по разработке энергоэффективных GPU — рядом с Arm и PowerVR]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[intel]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[великобритания]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-12T07:46:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Согласно странице вакансий на сайте Intel, компания собирает в Великобритании группу разработчиков графических процессоров. Производитель ищет квалифицированных и опытных инженеров-конструкторов аппаратных средств для разработки энергоэффективных графических архитектур для портативных компьютерных устройств.«Мы создаём новую команду в Великобритании, которая сосредоточится на разработке передовых энергоэффективных графических архитектур для нового поколения портативных компьютеров. От соискателей требуется опыт в различных инженерных дисциплинах, включая разработку архитектур, аппаратного дизайна и программного обеспечения в сфере энергоэффективных решений», — указано в вакансии.Новый центр разработки графики Intel будет располагаться в городе Суиндон, примерно в 144 км от Лондона и 200 км от Кембриджа — главного технологического хаба страны.В Великобритании на текущий момент присутствуют две компании, занимающиеся разработкой GPU — это подразделение Arm, компания Mali, а также команда по разработке графических процессоров PowerVR компании Imagination Technologies. Решения обеих применялись в продуктах компаний Apple, MediaTek, NXP, Samsung и Renesas и других.Напомним, что в ноутбуках на базе актуальных процессоров Intel используется мобильная архитектура Xe-LP. ]]></text>
</doc>
