<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Россияне за год повысили уровень цифровой культуры на 6 %, но Россия всё равно находится на предпоследнем месте рейтинга]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[интернет]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[microsoft]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[вирусы, трояны, уязвимости в по, вопросы безопасности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[социальные сети]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-12T16:45:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Согласно данным ежегодного исследования Microsoft, Россия заняла второе место в мире среди стран с наихудшим индексом цифровой культуры (Digital Civility Index, DCI) — по статистике, риск столкнуться с угрозами в интернет-среде в России составляет 74 %. Радует, что за последний год он упал на 6 %. В среднем в мире DCI равен 65 % — он за последний год улучшился на 2 %.Большинство россиян (70 %) считают, что росту уровня цифровой культуры способствовала удалёнка: лишь 29 % вспомнили связанные с рабочими онлайн-собраниями негативные инциденты и 24 % столкнулись с подобными сложностями на онлайн-уроках. При этом наибольшее число онлайн-рисков, по мнению россиян, несут социальные сети — их отметили 67 % работающих и 77 % обучающихся граждан.Наиболее активную положительную динамику исследователи отметили в категории «нежелательная коммуникация» — здесь риски за минувший год снизились с 70,6 % до 63,7 %, но время почивать на лаврах ещё не настало, ведь по абсолютному показателю Россия пока остановилась на 21 месте из 22 стран-участниц — ниже только Колумбия. На первом же месте находятся Нидерланды с показателем 52 %.Число личных нападок и негативных комментариев выросло на 8 %, и 22 % россиян считают, что почти с каждым выходом онлайн они сталкиваются с интернет-рисками, а нападкам в Сети подвергается почти каждый второй — 48 % опрошенных. Но граждане не унывают, и 60 % респондентов сказали, что теперь меньше огорчаются по таким поводам.Повысить уровень цифровой культуры можно при помощи различных образовательных мероприятий, уверены 86 % россиян; кроме того, 70 % считают, что при надлежащей модерации в соцсетях можно будет повысить культуру общения. Наконец, стоит отметить, что субъективное восприятие россиянами уровня интернет-культуры расходится с объективными показателями прогресса: несмотря на фактическую положительную динамику, 53 % респондентов заявили, что после начала пандемии в этом плане не изменилось ничего, а ещё 30 % сказали, что стало только хуже.]]></text>
</doc>
