<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Intel переманила из AMD ведущего архитектора дискретных графических чипов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[комментарии последних событий]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[intel]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[видеокарта]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[amd]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-20T22:22:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Intel продолжает укреплять собственное подразделение, занимающееся разработкой графических процессоров. На этот раз ряды компании пополнил старший научный сотрудник и ведущий архитектор дискретных графических чипов AMD Рохит Верма (Rohit Verma). Данную должность он занимал три года, а всего в AMD он работал с 2013 года и участвовал в реализации многих проектов.Стоит пояснить, что должность ведущего архитектором дискретных графических чипов AMD означает, что Верма отвечал непосредственно за реализацию совместной работы самого GPU, а также контроллеров памяти и питания, кеша и прочих компонентов, расположенных на кристалле. В целом же за более чем 8 лет работы в AMD Верма успел поучаствовать в разных проектах, которые охватывали разработку дискретных графических ускорителей для компьютеров и ноутбуков, а также создание однокристальных систем. Поскольку последние годы Верма был старшим научным сотрудником в AMD, для Intel его переход является серьёзным усилением.Стоит отметить, что Рохит Верма уже работал в Intel с 1999 по 2013 годы, где, помимо прочего, занимал должность ведущего архитектора чипов. Любопытно, что нынешний генеральный директор Intel Пэт Гелсингер (Pat Gelsinger), который пришёл в компанию в 1979 году в возрасте 18 лет в качестве техника по контролю качества, к моменту появления Верма в 1999 году уже занимал руководящую должность, возглавляя подразделение Desktop Products Group. Возвращение Гелсингера в Intel в 2021 году ознаменовало начало бурных процессов, которые, в том числе, направлены на развитие направления, связанного с разработкой графических ускорителей. И Верма явно усилит это направление. ]]></text>
</doc>
