<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В рамках первого сезона Babylon’s Fall пройдёт кроссовер с NieR: Automata]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[моды, патчи, дополнения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nier: automata]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[babylon’s fall]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[square enix]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[platinumgames]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-24T13:33:39+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Square Enix и студия-разработчик PlatinumGames поделились подробностями The Eternal Ziggurat — первого контентного сезона своего кооперативного фэнтезийного экшена Babylon’s Fall.Напомним, The Eternal Ziggurat пройдёт с 25 февраля по 31 мая. На старте сезон будет включать боевой пропуск, платная версия которого (в обычных условиях стоит 1000 единиц премиальной валюты GARAZ) будет раздаваться даром.С выходом патча 1.01 (7 марта) в Babylon’s Fall добавят режим дуэлей. Он предложит испытать свои умения и стратегические способности против «одних из самых жёстких» врагов, которые есть в игре.Масштабное обновление 1.1 от 22 марта введёт дополнительные квесты, боссов, фракцию, вид оружия, броню, косметические предметы, сюжетный контент (история Resurgence), режим испытаний (Gauntlets) и функцию доработки экипировки (refinement).Через неделю, 29 марта, в Babylon’s Fall начнётся кроссовер с философским экшеном NieR: Automata. Обещают тематические облики (2B, 9S, A2, командор Белая, Оператор 21O), квесты, базу и врагов.Поток новинок в рамках The Eternal Ziggurat завершится 26 апреля с премьерой версии 1.1.1, которая добавит временное событие (фестиваль Februus) и свежий контент (боссы, квесты, оружие, броня, косметические предметы), включая сюжетный.Babylon’s Fall поступит в продажу 3 марта текущего года для PC (Steam), PS4 и PS5. Уже завтра, 25 февраля, на консолях станет доступна демоверсия — на ПК пробное издание появится к концу марта.]]></text>
</doc>
