<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анонсирован олдскульный шутер Scathe с большими пушками, демонами и адскими лабиринтами]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Игнатий Колыско]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[scatche]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[damage state]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[шутер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[kwalee]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-17T08:42:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Студия Damage State и издательство Kwalee представили олдскульный боевик Scathe, в котором только быстрая реакция может провести игрока через «лабиринт с пулями».В Scathe присутствуют все атрибуты напряжённого шутера от первого лица: большой выбор оружия, демоны в качестве врагов и странствующий по адским уровням бесстрашный главный герой. В арсенале истребителя монстров из Scathe есть множество интересных пушек, для каждой из которых предусмотрен альтернативный режим ведения огня.     «Используйте грубую силу и невероятную скорость героя, чтобы пробиться сквозь отвратительные мерзости ада, найти адские камни и победить всемогущих стражей, которые их защищают» — гласит официальное описание проекта в Steam.Сюжетную кампанию шутера можно будет проходить как в одиночку, так и в кооперативном режиме (до четырёх человек одновременно). Сетевой режим здесь настроен таким образом, что геймеры смогут свободно заходить и покидать игровую сессию в любой момент без потери прогресса.Шутер Scathe должен поступить в продажу в 2022 году на ПК, PS4, PS5, Xbox One, Xbox Series X и S. Демоверсию проекта можно будет опробовать в рамках грядущего фестиваля «Играм быть», который пройдёт в Steam с 21 по 28 февраля.]]></text>
</doc>
