<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новый владелец Wordle заполонил сайт игры многочисленными трекерами для сбора данных пользователей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[new york times]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[вирусы, трояны, уязвимости в по, вопросы безопасности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[программное обеспечение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[wordle]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[безопасность данных]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-21T12:18:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В прошлом месяце New York Times (NYT) объявила о покупке игры Wordle, в последнее время завоевавшей неожиданную популярность — до такой степени, что из магазина Apple App Store пришлось вычищать её клоны. Хотя издательская группа пообещала сохранить игру бесплатной, похоже, она нашла альтернативные способы её монетизации.Судя по всему в NYT рассчитывают собирать пользовательские данные, которые желающие угадать слово, сами того не ведая, передают при посещении сайта проекта. Об этом сообщил исполнительный директор некоммерческой VotingWorks Бен Адида (Ben Adida). По его данным, после продажи прав на игру её новый сайт наводнили трекеры всех видов.Трекеры являются популярным способом отслеживать активность пользователей не только самого сайта, где они расположены, но и следить за действиями на других сайтах, а также получать сведения об иной интернет-активности. Это позволяет лучше понять пользовательские привычки и предлагать более релевантную рекламу.Годами компании вроде Apple выстраивали системы защиты от подобных инструментов, позволяя или полностью исключить, или ограничить их применение так, чтобы они не смогли собрать слишком много информации о пользователях после того, как те закрыли приложение или покинули сайт. Конечно, включение трекеров в новую версию сайта игры Wordle не сделает последнюю хуже, но представитель VotingWorks посчитал, что о подобных изменениях стоит знать всем поклонникам Wordle, заботящимся о конфиденциальности своих данных.]]></text>
</doc>
