<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Роскосмос» приостановил пуски ракет «Союз» с космодрома Куру из-за санкций Евросоюза]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[комментарии последних событий]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[куру]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[роскосмос]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-26T11:06:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стало известно, что «Роскосмос» отзывает своих специалистов с космодрома Куру во Французской Гвиане, а также приостанавливает пуски ракет-носителей «Союз» с этой площадки в ответ на санкции Евросоюза. Об этом пишет «Интерфакс» со ссылкой на слова главы госкорпорации Дмитрия Рогозина.«В ответ на санкции Евросоюза в отношении наших предприятий "Роскосмос" приостанавливает сотрудничество с европейскими партнёрами по организации космических запусков с космодрома Куру и отзывает свой технический персонал, включая сводный стартовый расчёт, из Французской Гвианы», — приводит источник слова господина Рогозина.Помимо прочего, новые санкции Евросоюза предполагают введение запрета на экспорт в Россию товаров и технологий для космической и авиационной промышленности, а также оказание технической помощи и других услуг, касающихся этой продукции.Сотрудничество «Роскосмоса» и Европейского космического агентства по космодрому Куру длилось около 15 лет. За это время было проведено 27 пусков ракет-носителей «Союз». Следующий старт ракеты «Союз-СТ-Б» был запланирован на 6 апреля. Согласно имеющимся данным, в рамках этой миссии планировалось вывести на орбиту два спутника Galileo-FOC FM25 и Galileo-FOC FM26.]]></text>
</doc>
