<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Facebook]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[шифрование и защита данных]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[вирусы, трояны, уязвимости в по, вопросы безопасности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[me]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[программное обеспечение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ff]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[иск]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-16T07:13:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Facebook* (Meta*) согласилась заплатить $90 млн в качестве компенсации по иску, поданному около 10 лет назад. Компания обвинялась в отслеживании интернет-активности пользователей — даже после того, как те выходили из аккаунта социальной сети и покидали её сайт.Предварительному соглашению необходимо одобрение окружного судьи в Сан-Хосе (США). Дополнительно от компании требуют удаления неправомерно собранных данных. В своё время её обвинили в использовании веб-инструментов, позволявших следить за пользователями при посещении последними сторонних сайтов, имевших на своих страницах кнопки «лайк» социальной сети. Предположительно, компания создавала профили пользователей, продавая информацию о них рекламодателям.Суд отклонил иск ещё в июне 2017 года, но его рассмотрение было возобновлено по решению Федерального апелляционного суда США. Компания отрицала причинение ущерба, но выразила готовность пойти на соглашение с истцами во избежание судебных издержек и возможных рисков. Как заявили в Meta*, «в интересах нашего сообщества и наших акционеров мы рады оставить в прошлом эту проблему».По условиям соглашения, компенсация полагается пользователям Facebook* из США, с 22 апреля 2010 по 26 сентября 2011 гг. посещавших не принадлежавшие Facebook* сайты, на которых имелась кнопка «лайк» компании. Юристы истцов рассчитывают на вознаграждение в размере 29 % от компенсации ($26,1 млн) — они ведут иск с февраля 2012 года.Это не единственная проблема Facebook*, связанная с нарушением прав пользователей. В июле 2019 года социальная сеть была оштрафована по сходным обвинениям Федеральной торговой комиссией США на сумму $5 млрд. В минувший понедельник прокурор Техаса подал против Meta* иск, обвиняя ту в сборе данных для распознавания лиц без разрешения пользователей.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
