<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Биткоин и остальные криптовалюты начали отыгрывать падение]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[криптовалюта]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[биткоин]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[биржа]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-25T17:35:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[После резкого падения накануне, в ходе которого капитализация криптовалютного рынка уменьшилась на $150 млрд, цифровые активы пошли в активный рост. По данным Coindesk, за минувшие сутки биткоин подорожал на 11,67 % до $39 670,89. Вчера крупнейшая криптовалюта мира просела до $34 337. Вслед за биткоином подорожали Ethereum и другие цифровые активы.Эксперты связали вчерашнее резкое падение цен с событиями на Украине. Они вызвали снижение котировок акций, а динамика биткоина всё чаще коррелирует с традиционными финансовыми инструментами: в криптовалюты инвестируют и институциональные инвесторы, и биржевые игроки. Сегодня акции американских компаний пошли в рост, а за ними подтянулись и котировки криптовалют.Вице-президент по корпоративному и международному развитию криптобиржи Luno Виджай Айяр (Vijay Ayyar) заявил, что вчера трейдеры решили «шортить» биткоин (ставить на его падение), чтобы подстраховать риски — это обычная оборонительная тактика. А сейчас происходит закрытие коротких позиций. Короткие позиции обычно открываются через фьючерсные контракты с более низкой от актуальной ценой криптовалюты. Обычно такие контракты имеют срок исполнения, но криптовалютные биржи иногда предлагают их бессрочные варианты. По мнению господина Айяра, ключевым драйвером роста цены на биткоин сегодня являются традиционные биржевые инструменты — политические факторы отыграли своё накануне.]]></text>
</doc>
