<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Тестирование цифрового юаня на пекинской Олимпиаде оказалось крайне невыгодным для Visa]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[visa]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[cbdc]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[e-cny]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[цифровая валюта]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[китай]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-11T15:37:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Американская компания Visa в течение нескольких десятилетий была эксклюзивным поставщиком электронных платежей на Олимпийских играх, однако на сей раз сервису приходится делить лавры с электронным юанем (e-CNY) — официальной цифровой валютой, которая тестируется в Китае.КНР уже давно стала пионером на рынке цифровых платежей благодаря популярным в стране мобильным сервисам Alipay и WeChat Pay. Их популярность оказалась даже слишком высокой, потому что в какой-то момент наличные деньги начали казаться населению устаревшими, что вызвало серьёзную обеспокоенность китайского центробанка, который начал тестировать цифровую валюту ещё в конце 2019 года. Однако на Олимпийских играх единственным средством безналичных платежей были карты Visa — компания как спонсор мероприятия добилась эксклюзивных прав.Всё это формально распространяется и на Олимпийские игры 2022 года, которые сейчас проходят в Пекине, — сервисы Alipay и WeChat Pay оказались под запретом. Но только не электронный юань. Как заявили китайские власти, все точки продаж на территории Олимпийской деревни принимают карты Visa и e-CNY. На объектах установлены банкоматы, в которых гости мероприятия могут обменивать наличную иностранную валюту на электронные деньги, которые загружаются на пластиковую карту. Желающие обменять крупные суммы могут загружать e-CNY на носимые устройства, а электронные деньги имеют ту же стоимость, что и наличные. В китайском центробанке не видят конфликта с интересами Visa как олимпийского спонсора, поскольку e-CNY считается официальным платёжным средством и фактически приравнивается к наличным деньгам.Китайские власти пока официально не раскрыли числа транзакций с e-CNY в Олимпийской деревне, однако один из источников издания Wall Street Journal сообщил, что в прошлую пятницу магазины на территории Пекинского национального стадиона («Птичье гнездо») провели намного больше платежей с цифровым юанем, чем по безналичной сети Visa.]]></text>
</doc>
