<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Выпуск  Android 13 Developer Preview подтвердил, что ОС носит кодовое название Tiramisu]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[google]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[android 13]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[операционные системы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[операционная система]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-11T15:32:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Информация о том, что операционная система Android 13 разрабатывается под кодовым именем Tiramisu, появилась ещё в середине прошлого года. Официальное подтверждение этому было обнаружено в выпущенной на этой неделе предварительной версии Android 13 для разработчиков. В разделе «Версия Android» в меню «О телефоне» действительно фигурирует название итальянского десерта.Google последний раз официально называла Android в честь какого-либо десерта ещё в 2018 году, когда публике была представлена Android 9 (Pie). Несмотря на это, данная традиция продолжает процветать внутри компании, и каждая новая версия программной платформы неизменно имеет внутреннее название, так или иначе связанное с какими-то сладостями. Так Android 10 разрабатывалась под внутренним названием Quince Tart, Android 11 — Red Velvet Cake, а Android 12 — Snow Cone.Теперь мы знаем точно, что Google продолжает использовать названия десертов в качестве имён для новых итераций своей мобильной платформы. Это наводит на мысль о сложностях, которые компания испытает в следующем году, поскольку десертов и сладостей, названия которых начинаются на букву U, практически нет. Пожалуй, Upside-down Cake (Перевёрнутый торт) является наиболее распространённым десертом, название которого начинается на букву U. Конечно, при более подробном рассмотрении сладостей из разных стран мира наверняка можно найти какие-то иные варианты, поэтому судить о названии будущей Android 14 пока слишком рано.]]></text>
</doc>
