<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Sifu добавят уровни сложности как упрощённые, так и повышенные]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Куншин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[sifu]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[моды, патчи, дополнения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[sloclap]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[патч]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[уровень сложности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-12T19:29:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Разработчики рукопашного боевик Sifu, в который за несколько дней с момента выхода сыграло более 500 тыс. человек, готовят важное обновление для слабовидящих. Вместе с ним в игру будет добавлена возможность выбора сложности, и авторы обещают, что это позволит как облегчить процесс прохождения, так и затруднить его.О грядущих изменениях сооснователь студии Sloclap Пьер Тарно (Pierre Tarno) в прямом эфире рассказал слабовидящему геймеру и стримеру Twitch Стиву Тейлору (Steve Taylor). Разработчики планируют облегчить ориентирование по звуку, улучшить звуки окружения, а также добавить скрытые субтитры. В версиях для PS4 и PS5 появится режим повышенной контрастности, который пока присутствует только в игре на PC.С обновлением игроки смогут ставить сражение на паузу, чтобы уследить за сюжетом. Упрощённый режим сложности позволит не самым опытным геймерам добраться до финала, а повышенная сложность заставит попотеть поклонников боевиков. Заложенная в Sifu механика проб и ошибок не исчезнет, но цена неудачи будет повышена.Пока что разработчики не сообщили дату выхода обновления. Релиз Sifu состоялся 6 февраля для владельцев расширенного издания, и 8-го числа игра стала доступна обладателям базовой версии на PC, PS4 и PS5.]]></text>
</doc>
