<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Представлен смартфон OnePlus 10 Pro Extreme Edition с увеличенным объёмом памяти и только в белом цвете]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новинка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[oneplus]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[флагман]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-22T00:55:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Флагманский смартфон OnePlus 10 Pro был запущен в Китае в начале этого года. Сегодня OnePlus представила модель 10 Pro Extreme Edition, которая будет предлагаться исключительно в белом цвете (обычная версия вышла в зелёном и чёрном), а также с большим объёмом памяти, нежели оригинальная модель. Приём предзаказов на новинку уже стартовал, а розничные продажи начнутся с 1 марта.OnePlus 10 Pro Extreme Edition будет доступен только в одной конфигурации: с 12 Гбайт оперативной памяти и 512-Гбайт накопителем. Напомним, что максимальный объём оперативной памяти OnePlus 10 Pro составляет те же 12 Гбайт, а вот вместимость накопителя не превышает 256 Гбайт.В остальном устройство не претерпело никаких изменений. Смартфон сохранил чипсет Qualcomm Snapdragon 8 Gen 1, AMOLED-экран с разрешением 1440p, диагональю 6,7 дюйма и частотой обновления 120 Гц. Осталась без изменения и основная камера, созданная совместно с Hasselblad, которая объединяет 48-Мп главный сенсор Sony IMX789, 50-Мп датчик Samsung JN1 и 8-Мп модуль с 3,3-кратным оптическим зумом.OnePlus 10 Pro Extreme Edition будет стоить чуть больше $900. Компания пока не сообщила, когда новинка выйдет на глобальный рынок.]]></text>
</doc>
