<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Realme представит смартфон Narzo 50 с чипом MediaTek Helio G96 и 120-Гц экраном на этой неделе]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[тизер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[realme]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[утечка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[фото]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-23T00:59:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Realme готовится представить смартфон Narzo 50 уже на этой неделе, в четверг, 24 февраля. В преддверии запуска новинки компания поделилась информацией о технических характеристиках устройства. Кроме того, в Сеть утекли живые фото, которые демонстрируют дизайн смартфона в подробностях.Согласно официальным тизерам, смартфон получит экран с частотой обновления 120 Гц. Сообщается, что дисплей будет выполнен по технологии IPS, а его диагональ составит 6,6 дюйма.Сердцем устройства станет чипсет MediaTek Helio G96, который в рекламных материалах преподносится как «игровой процессор». Realme Narzo 50 получит аккумулятор ёмкостью 5000 мА·ч с поддержкой быстрой 33-Вт зарядки Dart.Живые фото смартфона, найденные в базе данных регулятора FCC, демонстрируют дизайн с маленьким круглым вырезом для фронтальной камеры в верхнем левом углу экрана. Дактилоскопический сенсор, судя по всему, будет встроен в кнопку питания.На задней панели устройства расположится модуль тройной основной камеры, совмещающий главный 50Мп датчик и два вспомогательных 2-Мп сенсора. Фронтальная камера будет представлена 16-Мп модулем.Сообщается, что Realme Narzo 50 будет работать под управлением Android 12 с фирменной оболочкой Realme UI 3.0. Стоимость устройства пока неизвестна.]]></text>
</doc>
