<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ФАС обвинила МТС в «необоснованном» повышении цен на услуги связи]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[мтс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[интересности из мира хай-тек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильная связь]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[тарифы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сети и коммуникации]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[фас]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-22T13:41:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Федеральная антимонопольная служба (ФАС) РФ возбудила дело в отношении мобильного оператора МТС. По мнению российского регулятора, компании не удалось доказать ведомству, что рост её расходов достаточен для обоснования роста тарифов.Как сообщает сайт антимонопольного ведомства, в январе текущего года МТС увеличила тарифы в среднем на 9,5 % — повышение затронуло интересы 28 млн абонентов. В качестве обоснования оператор назвал рост собственных расходов.В ФАС посчитали, что компании не удалось подтвердить рост затрат в объёме, достаточном для повышения тарифов, регулятор указал, что у компании нет для этого «технологического, экономического и иного основания». Как сообщает портал vc.ru со ссылкой на представителей регулятора, санкции в отношении компании будут определяться после рассмотрения дела.По данным ФАС, дело возбуждено по признакам нарушения пункта 1 части 1 статьи 10 Закона о защите конкуренции: «Запрещаются действия (бездействие) занимающего доминирующее положение хозяйствующего субъекта, результатом которых являются или могут являться недопущение, ограничение, устранение конкуренции и (или) ущемление интересов других лиц (хозяйствующих субъектов) в сфере предпринимательской деятельности либо неопределённого круга потребителей, в том числе следующие действия (бездействие)».В пункте первом речь идёт об «установлении, поддержании монопольно высокой или монопольно низкой цены товара». В самой МТС считают, что уже предоставили все необходимые разъяснения своим клиентам и представят ведомству необходимую для обоснования роста тарифов информацию. В качестве причин роста цен оператор назвал инфляцию, рост стоимости электроэнергии, нового оборудования и расширения инфраструктуры.В конце января сообщалось, что сотовые операторы начали поднимать цены на архивные тарифы — в основном из-за общей инфляции и стремительного роста потребления мобильного трафика.]]></text>
</doc>
