<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Китайцы разработали змееподобные манипуляторы с ИИ для работ в открытом космосе — они могут убирать мусор и вражеские спутники]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Детинич]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[космический робот]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[космический мусор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[китайские ученые]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-15T12:04:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Китайские учёные издали статью о разработке змееподобного роботизированного манипулятора для масштабных работ в открытом космосе. Для экспериментов в земных условиях создан 1,5-метровый прототип, который показал значительные перспективы разработки. Манипулятор полностью автоматический и наделён системой ИИ для выполнения сложных задач в ограниченном пространстве. Американцы опасаются, что манипулятор сможет «душить» их спутники, как удав лягушек.Уникальность китайской разработки в том, что манипулятор состоит из независимых сегментов, каждый из которых имеет впечатляющий крутящий момент или момент силы — до 190 Н·м. По словам источника, это почти вдвое больше, чем у двигателя мотоцикла Harley-Davidson Iron объёмом 1200 см3. Демонстратор длиной 1,5 м из девяти сегментов действительно способен нанести физические повреждения довольно прочным объектам, если начнёт их сжимать.Китайская сторона отрицает военное назначение разработки. Например, Китай заявил об амбициях в течение следующих пяти лет стать лидером по оказанию коммерческих услуг по очистке околоземного пространства от космического мусора. Роботизированный манипулятор позволит совершать манёвры по захвату космических объектов без необходимости уникальных адаптеров для этого. Ранее Китай уже был замечен в такого рода операциях, но пока предпочитает сохранять молчание со стороны официальных источников.Предложенный китайскими учёными прототип сегментированного змееподобного манипулятора — это предельно совершенная конструкция. Каждый из сегментов имеет автономное ИИ-управление и питание, как и систему электрического привода с передачей. Но при этом все сегменты делятся друг с другом питанием и информацией, согласовывая действия для достижения глобальной задачи — проникнуть куда надо и сделать определённую работу. Что также важно, любой из сегментов взаимозаменяем и может быть быстро заменён при выходе из строя на новый. Это делает работу манипулятора неограниченной по сроку службы.Разработчики признаются, что в системе управления сегментами и в конструкции приводов используется достаточно иностранных комплектующих, чтобы это вызвало беспокойство в условиях возможных санкций. Например, китайские учёные использовали некоторые электродвигатели из Швейцарии, микропроцессоры от Texas Instruments из США и редукторы из Японии. В случае выхода разработки на уровень внедрения в рамках китайской космической программы от всего этого придётся избавляться. Сделать это будет сложнее, чем разработать оригинальный манипулятор.]]></text>
</doc>
