<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России создали VR-модель термоядерного реактора, которая поможет в создании настоящей установки нового поколения]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Детинич]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[российская наука и промышленность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[российские разработчики]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[энергетика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[термоядерный синтез]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[окружающая среда]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-23T14:10:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Росатом» сообщил, что его специалисты создали модель токамака в виртуальной реальности (VR). С помощью погружения в VR можно собирать и разбирать реактор как конструктор, изучая его работу, обучаясь эксплуатации и уточняя особенности конструкции, к которым в реальности доступ ограничен или невозможен. Разработка поможет в создании термоядерной установки нового поколения, которая будет готова к 2030 году.«В сочетании с VR-очками эта модель позволяет проводить оценку конструкторских решений, принятых в процессе проектирования установки. С помощью технологий виртуальной реальности можно попасть как бы внутрь токамака, с контроллерами в руках — разобрать и собрать его как конструктор. Установка воспроизведена в масштабе 1:1. Технология позволяет оценить и выбрать оптимальные решения по размещению деталей и узлов будущей установки», — заявлено в пресс-релизе «Ростатома».Виртуальную модель прототипа модифицированного токамака с сильным полем (ТСП) разработали специалисты Троицкого института инновационных и термоядерных исследований (АО «ГНЦ РФ ТРИНИТИ», входит в научный дивизион Госкорпорации «Росатом» — АО «Наука и инновации»). Ожидается, что комплекс в будущем будут использовать для подготовки и обучения эксплуатирующего персонала, что позволит существенно повысить уровень компетенций и квалификацию специалистов.Будущий проект реактора интересен сам по себе. Это будет экспериментальная установка управляемого термоядерного синтеза (Токамак с реакторными технологиями, ТРТ). Установка позволит изучить на практике массу нюансов в поведении плазмы в режимах, близких к зажиганию, исследовать и отработать различные методы дополнительного нагрева плазмы, создать новые диагностики, работающие в больших нейтронных потоках, а также освоить тритиевые технологии.К эскизному проектированию установки и к разработке диагностического оборудования приступили в 2021 году (к проектированию вакуумной камеры и оболочки криостата). В текущем году на второй неделе февраля стартовал этап основного проектирования. Планируется, что к концу 2024 года будет создана инфраструктура для установки, включая ударные генераторы, криогенную и вакуумную системы, систему охлаждения и тест-объект, который позволит испытывать отдельные элементы токамаков. Сам токамак планируется построить к 2030 году.]]></text>
</doc>
