<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Московский Политех представил электрический мотоцикл MIG R2]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[mig r2]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электробайк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электрический мотоцикл]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-25T16:54:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Инженеры и студенты Московского политехнического университета создали мотоцикл на электрической тяге MIG R2, который будет принимать участие в фестивале скорости на льду в экстремальных условиях «Байкальская миля». Предполагается, что новый байк сможет побить рекорд 2020 года, когда электромотоцикл MIG R сумел разогнаться на льду озера Байкал до 210,6 км/ч.По данным разработчиков, новая модель стала значительно легче и манёвреннее оригинала. Кроме того, были устранены связанные с батареей и электроникой недочёты, выявленные в ходе эксплуатации MIG R. Что касается нововведений, то байк получил композитный обвес, выполненный из углеволокна, за счёт чего удалось сделать новинку значительно легче. При изготовлении некоторых деталей, например, держателей для аккумулятора, использовалась 3D-печать. Ещё в байке реализована система телеметрии, которая позволяет удалённо отслеживать разные показатели, в том числе скорость, положение, напряжение аккумулятора и др. Габариты транспортного средства, полностью спроектированного студентами Московского Политеха, составляют 2009 × 720 × 1140 мм.«Самое главное, что в новой модели мы учли пожелания пилотов с точки зрения эргономики, сделали более удобную посадку и уменьшили колёсную базу. Усовершенствования позволят гонять на электробайке не только по льду, но и по другим поверхностям. Например, ездить по городским дорогам или даже получить на мотоцикл спортивный паспорт и участвовать на нём в мотосоревнованиях», — рассказал руководитель лаборатории «Смарт Мото» Семён Земцев.   «В этом году мы планируем побить собственное достижение и поставить новый рекорд скорости на электромотоцикле по льду, созданном специально для фестиваля, и зафиксировать достижение в Книге рекордов России», — отметил декан Транспортного факультета, начальник Центра развития инжиниринга Московского Политеха Итурралде Бакеро Пабло Эмилио.]]></text>
</doc>
