<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Neuralink опровергла обвинения в жестоком обращении с животными при тестировании своих мозговых имплантатов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[интересности из мира хай-тек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[исследование]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[носимая электроника]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[neuralink]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[обезьяна]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[эксперимент]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-15T17:43:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Neuralink, компания Илона Маска (Elon Musk), занимающаяся созданием интерфейсов для связи мозга с компьютером, ответила на критику касаемо жестокого обращения с обезьянами в рамках её экспериментов. Представители Neuralink сообщили, что благополучию подопытных животных уделяется особое внимание, а другого способа протестировать такие устройства, как она разрабатывает, не существует.Компания, в настоящее время разрабатывающая мозговой имплантат, предназначенный для лечения различных неврологических расстройств, столкнулась с негативной реакцией общественности и обвинениями в жестоком обращении с обезьянами, участвующими в проекте. Neuralink в понедельник опровергла эти обвинения, настаивая на своей приверженности защите животных.«Все новые медицинские устройства и методы лечения должны быть протестированы на животных, прежде чем их можно будет с этической точки зрения опробовать на людях», — заявила компания, добавив, что она никогда не получала негативных отзывов от Министерства сельского хозяйства США после проверок её объектов и программы ухода за животными.Обвинения в адрес Neuralink последовали за жалобой группы по защите прав животных на Калифорнийский университет США за то, что активисты назвали «инвазивными и смертельными экспериментами с мозгом, проведёнными на 23 обезьянах». Neuralink полагалась на этот университет, в котором находится Центр приматов Дэвиса, для проведения проекта по исследованию мозга. Отмечается, что сотрудники центра должным образом содержат и заботятся о приматах, используемых в экспериментах.]]></text>
</doc>
