<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[FSP представила блоки питания Hydro GT PRO мощностью до 1000 Вт]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[блоки питания, адаптеры, источники питания]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[fsp]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[блоки питания]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-24T16:55:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания FSP Group представила блоки питания серии Hydro GT PRO. Новинки сертифицированы согласно стандарту 80+ Gold. В составе серии заявлены модели мощностью 850 и 1000 Вт. Производитель позиционирует БП серии Hydro GT PRO в качестве решений для игровых систем среднего и высокого класса, а также для рабочих станций, где необходима большая мощность и высокая надёжность.Блоки питания FPS Hydro GT PRO имеют частично модульную конструкцию с черными плоскими кабелями. Одной из особенностей новинок является наличие у них двух 4+4-контактных ESP12V кабелей для питания процессора.Производитель отмечает применение в блоках питания Hydro GT PRO одной шины +12, японских конденсаторов большой ёмкости 450 В (105°C), DC-DC преобразователей и LLC-топологии высокого класса. Кроме того, указывается о наличии полного набора функций защит: от превышения нагрузки (OCP), превышения напряжения (OVP), превышения мощности (OPP), короткого замыкания (SCP) и превышения температуры (OTP).За активное охлаждение блоков питания серии Hydro GT PRO отвечают 120-мм вентиляторы с гидродинамическими подшипниками. Под нагрузкой ниже 30 % возможна полностью бесшумная работа БП. Кроме того, новинки оснащены переключателями для работы в эко-режиме.Продажи блоков питания FSP Hydro GT PRO начнутся в феврале. Рекомендованная стоимость модели мощностью 850 Вт составляет $119. Модель на 1000 Вт производитель оценил в $139.]]></text>
</doc>
