<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Пользователи Instagram]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[социальная сеть]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ii]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[me]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[социальные сети]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-15T13:09:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Социальная сеть Instagram* приступила к внедрению новой функции под названием Private Story Likes. Она позволит пользователям лайкать чьи-либо Stories, не отправляя при этом личные сообщения их авторам. Прежде любой комментарий к Stories, будь то смайлик или текстовое сообщение, отображались у автора в виде личного сообщения. Нововведение позволит отметить понравившиеся Stories, не засоряя личные сообщения их авторов.«Теперь, когда вы будете просматривать Stories, вы увидите между значками отправки сообщения и бумажным самолётиком значок сердца. Если вы нажмёте на него, то автору этой Stories отправится лайк, и этот лайк будет отображаться в списке просмотров, а не в вашей с ним цепочке личных сообщений», — прокомментировал запуск новой функции глава Instagram* Адам Моссери (Adam Mosseri).Любопытно, что в самих Stories счётчик лайков отображаться не будет, что в значительной степени отличается от подхода социальной сети к демонстрации контента в лентах пользователей. Instagram* больше двух лет тестировала функцию скрытия лайков в лентах пользователей, после чего было принято решение оставить их включёнными по умолчанию. Что касается лайков в Stories, то увидеть их можно лишь в статистике поста, которая доступна автору.«Идея заключается в том, чтобы убедиться, что люди могут выражать больше поддержки друг другу, а также в том, чтобы немного разгрузить личные сообщения», — пояснил Адам Моссери.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
