<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Запуск лунной ракеты SLS по программе Artemis I могут снова отложить — теперь до лета]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Детинич]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[artemis]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nasa]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[луна]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ракета-носитель]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-25T10:12:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Источники сообщают, что представители NASA на виртуальном брифинге допустили возможность перенести запуск ракеты SLS с беспилотным кораблём Orion с весны на лето этого года. Инженеры не успевают подготовить ракету к запуску в ранее обозначенные сроки. Например, выкатка для «мокрого» теста с полной заправкой баков топливом перенесена с конца февраля на 17 марта. Это означает, что запуск в майское окно маловероятен. Остаётся только лето.«Мы продолжаем оценивать майское окно [с 7 по 21 мая], но мы также признаём, что у нас много работы», — сказал сегодня в ходе виртуальной пресс-конференции Том Уитмайер (Tom Whitmeyer), заместитель помощника администратора по развитию систем разведки в штаб-квартире NASA в Вашингтоне.Одной из причин переноса стало резкое похолодание во Флориде в январе. Клеи и герметики отказывались полимеризироваться в плановом режиме. Между тем, ракета и корабль находятся на заключительной стадии сборки, и герметизация узлов в этот период занимает значительную часть процесса подготовки.Эта и другие трудности заставили перенести генеральную репетицию с установкой ракеты на стартовую позицию и полной заправкой с конца февраля на конец марта. На стартовом столе ракета проведёт около четырёх недель, после чего будет возвращена в сборочный цех для завершающей проверки оборудования. Нетрудно понять, что к майскому окну успеть будет тяжело.Следующими для запуска окнами станет первые месяцы лета: с 6 по 16 июня и с 29 июня по 12 июля. Если не будет неожиданностей, первая миссия к Луне в новом поколении состоится в этот промежуток времени. Успешная отработка корабля и ракеты позволит в 2024 году отправить миссию Artemis II с астронавтами на борту корабля Orion. Они облетят Луну и вернутся на Землю. Высадка астронавтов на Луну планируется в 2025 году, но в этот полёт люди могут отправиться уже на корабле Starship компании SpaceX.]]></text>
</doc>
