<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[К 2030 году Rivian планирует занять 10 % рынка электромобилей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[аккумулятор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rivian]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[блоки питания, адаптеры, источники питания]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-25T07:05:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Выход молодого американского производителя электромобилей Rivian на фондовый рынок сопровождался достижением капитализации, позволяющей поспорить с многими старожилами рынка. Компания не теряет амбиций, и рассчитывает к 2030 году занять 10 % рынка электромобилей, как заявил на этой неделе основатель Rivian Роберт Скариндж (RJ Scaringe).Соответствующие заявления он сделал на конференции Wolfe Research, как сообщает Reuters. В настоящее время, по словам Роберта, компания Rivian достигла абсолютного прогресса в увеличении объёмов производства электромобилей на своём первом предприятии в Иллинойсе, которое рассчитано на выпуск 200 тысяч машин в год. Напомним, что в прошлом году Rivian успела выпустить 1015 из 1200 запланированных электромобилей двух моделей, и главной проблемой для неё, по признанию основателя, остаётся дефицит полупроводниковых компонентов.По словам Скаринджа, компания была вынуждена искать альтернативу для некоторых полупроводниковых компонентов, используемых при производстве пикапов R1T и кроссоверов R1S. Дефицит электроники должен сохраниться до конца текущего года, как ожидает руководство Rivian. Предприятие в Иллинойсе первые полторы недели января простаивало из-за необходимости модернизировать производственные линии ради увеличения объёмов выпуска продукции.Напомним, что у Rivian есть обязательство перед Amazon выпустить до конца этого года 10 тысяч электрических фургонов для доставки товаров, а к середине десятилетия их тираж должен достигнуть 100 тысяч штук, хотя заказчик и не гарантирует, что ему потребуется именно такое количество фургонов данной марки. В 2024 году в строй должно быть введено новое предприятие Rivian в Джорджии, рассчитанное на выпуск 400 тысяч электромобилей ежегодно. Как подчеркнул глава компании, для достижения доли рынка в 10 % к 2030 году Rivian будет должна расширить ассортимент предлагаемых моделей. Акции компании на фоне этих новостей выросли в цене на 10,7 % до $63,71.Руководство Rivian также подтвердило, что компания строит опытную линию по производству тяговых батарей, а её расширение до промышленных масштабов будет осуществляться при совместном финансировании с поставщиком аккумуляторов, в роли которого сейчас выступает Samsung SDI. Последняя, напомним, готова построить предприятие по выпуску аккумуляторов в Иллинойсе, потратив на эти нужды около $3,5 млрд, но Rivian сможет претендовать лишь на четверть объёмов его продукции. Как подчеркнул Роберт Скариндж, автопроизводители вынуждены беспокоиться о том, чтобы обеспечивать себя критически важными материалами для выпуска тяговых батарей типа никеля и лития — это даже не вопрос выбора, а необходимость.]]></text>
</doc>
