<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Слухи: следующий смартфон-книжка Samsung Galaxy Z Fold получит отсек для стилуса]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[samsung]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[стилус]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[утечка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[слухи]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[galaxy]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-15T19:27:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На прошлой неделе Samsung представила новое семейство флагманских смартфонов Galaxy S22. Старшая модель серии, Galaxy S22 Ultra, получила отсек для стилуса S Pen, как у смартфонов почившей серии Galaxy Note. Теперь появились слухи, что отдельный отсек для стилуса появится и в следующем смартфоне серии Galaxy Z Fold.Корейское издание TheElec, ссылаясь на анонимные источники, сообщает, что Galaxy Z Fold4 будет обладать слотом для стилуса S Pen. Стоит отметить, что поддержка активного стилуса присутствует и у прошлогоднего Galaxy Z Fold3, однако специальный отсек для пера в смартфоне не предусмотрен. Источники также сообщают, что Galaxy Z Fold4 получит 7,56-дюймовый сгибаемый экран и дополнительный внешний 6,19-дюймовый дисплей.Также сообщается, что Samsung уделит особое внимание долговечности новой модели. Galaxy Z Fold3 уже предлагает пользователям влагозащиту по стандарту IPX8 и более прочный, чем у предыдущих поколений, складной дисплей, поэтому будет интересно увидеть, как компания намерена улучшить ситуацию в этом году. Вероятно, новинка получит защиту от пыли и ещё более прочный складной экран.The Elec также сообщает, что раскладушка Galaxy Z Flip4 унаследует от текущей модели 6,7-дюймовый складной экран, но утверждает, что внешний дисплей станет немного больше. Ожидается, что его диагональ вырастет с 1,83 до 1,9 дюйма.]]></text>
</doc>
