<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Приложение Windows HDR Game Calibration поможет оптимизировать изображение при использовании режима HDR в играх]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[microsoft]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[программное обеспечение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[hdr]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[windows]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-18T14:47:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Microsoft достаточно давно выпустила приложение Xbox HDR Game Calibration для своих игровых консолей, предназначенное для оптимизации игрового изображения при использовании режима HDR. В скором времени софтверный гигант представит аналогичное решение для компьютеров на базе Windows, благодаря чему пользователи смогут добиться более точной цветопередачи при использовании режима HDR.Ожидается, что после выхода приложения Windows HDR Game Calibration проблемы согласованности и цветопередачи на мониторах, используемых совместно с компьютерами на базе Windows, уйдёт в прошлое. На данном этапе неизвестно, планирует ли Microsoft выпускать упомянутое приложение для Windows 10 или же взаимодействовать с ним смогут исключительно пользователи Windows 11. Сроки запуска приложения также не были озвучены, но в сообщении разработчиков в блоге Microsoft сказано, что данный продукт вскоре станет доступен участникам программы предварительной оценки Windows на канале Dev.  «Если вы являетесь участником программы Windows Insider на канале Dev, возможно, вы обратили внимание на появление нового раздела «Калибровка HDR-дисплея» в меню «Настройки HDR» раздела настройки мониторов», — говорится в сообщении разработчиков, что также указывает на будущее местоположение приложения. До его официального запуска после перехода в упомянутый раздел меню настроек пользователь будет видеть сообщение, уведомляющее о том, что приложение пока недоступно. Ожидается, что данный инструмент поможет в процессе настройки определить самый тёмный и самый яркий видимые элементы экрана, а также максимальную яркость монитора.]]></text>
</doc>
