<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Киновселенная «Соника» пополнится третьим полнометражным фильмом и сериалом про Наклза]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экранизация]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[sonic the hedgehog]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[sega]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[paramount pictures]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-16T12:13:02+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Sega и кинокомпания Paramount Pictures сообщили о запуске в производство третьего полнометражного фильма про скоростного ежа Соника и сериального ответвления франшизы.Напомним, Sega и Paramount Pictures уже выпустили в прокат картину «Соник в кино» (Sonic the Hedgehog) образца 2020 года, а в настоящее время к премьере готовится продолжение — «Соник 2 в кино».Что касается сериала, то он выйдет в стриминговом сервисе Paramount+ и, как передаёт портал Deadline, будет посвящён Наклзу. Роль антропоморфной ехидны вслед за «Соник 2 в кино» исполнит Идрис Эльба (Idris Elba). Релиз ожидается в 2023-м.По словам главного исполнительного директора Sega Харуки Сатоми (Haruki Satomi), компания довольна сотрудничеством с Paramount Pictures и рада вместе с ней продолжить расширять франшизу Sonic the Hedgehog.Российская премьера «Соник 2 в кино» состоится 31 марта текущего года. По сюжету доктор Роботник возвращается с Наклзом в поисках изумруда, способного уничтожать цивилизации. Соник, в свою очередь, объединяет усилия с Тейлзом.]]></text>
</doc>
