<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Разработчики Elden Ring раскрыли точное время запуска игры на разных платформах]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ролевой экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[elden ring]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[fromsoftware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[bandai namco entertainment]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-21T19:25:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Bandai Namco Entertainment и студия-разработчик FromSoftware раскрыли точное время запуска своего горячо ожидаемого ролевого экшена в открытом мире Elden Ring на разных платформах.Напомним, первоначально релиз Elden Ring был запланирован на 21 января текущего года, однако за несколько месяцев до намеченной даты премьеру перенесли на 25 февраля — в этот же день выпуск ожидается до сих пор.Как стало известно, на консолях Elden Ring стартует в полночь с 24 на 25 февраля, а ПК-версия разблокируется в 2:00 по Москве. На PC и PlayStation предзагрузка откроется за 48 часов до релиза, а на Xbox уже доступна.Вдобавок создатели предупредили желающих погрузиться в Elden Ring с «незамутнённым взглядом» о курсирующих по Сети в преддверии запуска спойлерах — некоторые игроки уже раздобыли себе копию проекта.Elden Ring создаётся для PC (Steam), PS4, PS5, Xbox One, Xbox Series X и S. Ранее разработчики представили полные системные требования и 6-минутный обзорный трейлер игры.]]></text>
</doc>
