<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Yamaha разработала для Toyota водородный автомобильный двигатель объёмом 5 литров]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[водородный транспорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[yamaha]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[водород]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[toyota]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[окружающая среда]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[водородное топливо]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-20T09:45:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В ноябре прошлого года японский автогигант Toyota Motor продемонстрировал прототип гоночного автомобиля Yaris, оснащённого модифицированной под работу на водороде силовой установкой от модели Corolla. Как выясняется, партнёром Toyota по разработке ДВС, работающих на водороде, является Yamaha Motor, которая аналогичные исследования проводит уже на протяжении пяти лет.В рамках сотрудничества с Toyota компания Yamaha модифицировала V-образный восьмицилиндровый двигатель внутреннего сгорания от купе Lexus RC F, обладающий рабочим объёмом пять литров. Изменениям подверглись головки цилиндров, впускной тракт и инжекторы — последние помогла усовершенствовать под работу с водородом компания Denso. В итоге пятилитровый ДВС, переделанный под потребление водорода, оказался способен выдавать мощность 450 лошадиных сил при 6800 оборотах в минуту и крутящий момент 540 Н·м при 3600 об/мин. Исходный восьмицилиндровый двигатель имеет угол развала 90 градусов и оснащается 32 клапанами.Конечно, даже по предоставленной иллюстрации можно судить, что подобная силовая установка потребует от инженеров некоторых усилий по оптимизации компоновки внутри транспортного средства. Достаточно вспомнить, что у спортивной версии Toyota Yaris весь задний ряд и багажник был занят баллонами с водородом, чтобы понять наличие сложностей с адаптацией этой технологии к серийному применению. Впрочем, на правах крупнейшего автопроизводителя в мире Toyota пытается диктовать свои самобытные подходы к достижению углеродной нейтральности, и перевод двигателей внутреннего сгорания на потребление водородного топлива является одним из них. По крайней мере, на этапе перехода от ДВС к электротяге он может оказаться востребован с точки зрения эффективности использования имеющейся производственной инфраструктуры.]]></text>
</doc>
