<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Видео: десятки минут геймплея Horizon Forbidden West на PS5 и базовой PS4]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ролевой экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[sony interactive entertainment]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[guerrilla games]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[horizon forbidden west]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-17T20:34:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В преддверии завтрашнего релиза Horizon Forbidden West на YouTube начали появляться санкционированные ролики с демонстрацией работы приключенческого экшена в открытом мире на PlayStation 4 и PlayStation 5.Напомним, Horizon Forbidden West на базовой PS4 выглядит заметно хуже, чем на PS5, страдает от подгрузки текстур на глазах пользователя и длительных загрузок. Впрочем, рецензенты назвали PS4-версию вполне играбельной.Как Horizon Forbidden West смотрится и работает на стандартной PS4, можно проследить в 13-минутном видео, опубликованном IGN. Журналисты показали сражения, подводные и платформенные секции, а также разговоры с персонажами.Что касается PS5, то на новейшей консоли Sony игра доступна для прохождения в двух режимах: разрешения (полноценное 4K при 30 кадрах/с) и производительности (шахматное 1800p при 60 кадрах/с).Блогер MKIceAndFire, к примеру, показал на PS5 первые три часа Horizon Forbidden West. Само собой, столь продолжительные ролики неизбежно содержат сюжетные и геймплейные спойлеры.Напомним, по сюжету в Horizon Forbidden West жизнь оказывается на пороге очередного вымирания, и, чтобы всех спасти, укротительнице машин Элой придётся отправиться в неизведанные земли — на так называемый Запретный Запад.Релиз Horizon Forbidden West ожидается завтра, 18 февраля (в некоторых регионах игра уже доступна), на PS4 и PS5. Журналисты остались игрой довольны: средний рейтинг на Metacritic составляет 89 из 100 %.]]></text>
</doc>
