<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руководство мобильного подразделения Activision сменится перед сделкой с Microsoft]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Игнатий Колыско]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[игры для android]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[microsoft]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[king]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[игры для ios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[activision blizzard]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сделка]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-24T12:58:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания King, подразделение по разработке мобильных игр Activision Blizzard, сообщила о запланированной смене руководства до момента официального завершения сделки с Microsoft. King покинут два её топ-менеджера, среди которых есть и соучредитель.Так, с пост креативного директора уйдёт Себастьян Кнутссон (Sebastian Knutsson) — он же считается одним из основателей компании. Президент Хумам Сахнини (Humam Sakhini), шесть лет проработавший в King и 12 лет в Activision Blizzard, также уходит в отставку, его на этом посту заменит Тьодольф Сомместад (Tjodolf Sommestad). Господин Сахкини объяснил свой уход из компании желанием вернуться в США.Перестановки в руководстве происходят на фоне судебных разбирательств, связанных с домогательствами. Осенью прошлого года стало известно, что глава Activision Blizzard Бобби Котик (Bobby Kotick) не только знал о случаях домогательства к сотрудницам внутри компании, но и защищал виновных в этом людей. Эта информация привела к падению акций Activision Blizzard на 11 % всего за несколько дней. А на днях стало известно, что Microsoft на той же неделе впервые связалась с компанией, чтобы обсудить возможность её покупки.]]></text>
</doc>
