<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Прототип аэротакси Joby Aviation разбился во время испытаний с превышением скорости]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Детинич]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[дроны и коптеры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[аэротакси]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[joby aviation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[окружающая среда]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[испытания]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мир роботехники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[авария]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-18T14:33:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Joby Aviation направила в Комиссию по ценным бумагам и биржам США документ, в котором сообщила о крушении одного из ранних экземпляров электрического аэротакси с вертикальными взлётом и посадкой. Сообщается, что пятиместный аппарат разогнался до 435 км/ч, что более чем на 100 км/ч превышает максимально заявленную для него скорость полёта, после чего потерпел крушение. Подробности инцидента будут обнародованы после детального расследования.Ранее Joby Aviation заявляла, что аэротакси компании являются самыми быстрыми в своём классе. Аппарат Joby S4 разогнался до 205 миль/ч (330 км/ч), превысив заложенный в проект показатель максимальной скорости 200 миль/ч (322 км/ч). Согласно утверждениям компании, для получения сертификата на конструкцию аппарата от регулятора в процессе испытаний требуется превысить максимальную скорость примерно на 30 %. Нечто подобное, возможно, произошло в ходе полёта с превышением скорости, но привело к непоправимым последствиям. Впрочем, аппарат управлялся дистанционно без экипажа на борту, и жертв не было.По словам компании, разбился первый предсерийный прототип электролёта. В январе, как мы рассказывали, Joby Aviation изготовила второй прототип и направила его для испытаний на одну из баз ВВС США. Разбившийся аппарат до этого совершил несколько тысяч безаварийных полётов. Крушение на запредельных для него скоростях может подсказать, что в его конструкции следует учесть для предотвращения аварий в будущем.]]></text>
</doc>
