<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дополнение «Неизбежные последствия» к Pathfinder: Wrath of the Righteous перенесли на март]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[pathfinder: wrath of the righteous]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[meta publishing]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[owlcat games]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[моды, патчи, дополнения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ролевая игра]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-15T10:44:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Разработчики из студии Owlcat Games объявили о вынужденном переносе на более поздний срок дополнения «Неизбежные последствия» к своей ролевой игре Pathfinder: Wrath of the Righteous.Напомним, первое сюжетное расширение для Pathfinder: Wrath of the Righteous было представлено в конце января и до недавнего времени ожидалось к релизу сегодня, 15 февраля.Как стало известно, теперь выпуск «Неизбежных последствий» планируется 3 марта. Разработчики признались, что аддону необходима доработка баланса новых механик и существ.Также Owlcat Games представила Валмаллоса — механического эона, обеспокоенного угрозой Мировой язвы для фундаментальных законов магии. Какую роль геймеры сыграют в планах этого неизбежного, ответит дополнение.Pathfinder: Wrath of the Righteous вышла в прошлом сентябре на ПК (Steam, GOG, Epic Games Store), а ближайшей осенью доберётся до PS4 и Xbox One. Владельцам сезонного абонемента «Неизбежные последствия» достанется бесплатно.]]></text>
</doc>
