<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вышло первое крупное обновление для Windows 11 — поддержка Android-приложений, новый «Блокнот» и прочее]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[операционная система]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[операционные системы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[windows 11]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[обновление]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-16T00:18:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стало известно, что Microsoft выпустила первое крупное обновление для операционной системы Windows 11, которая вышла осенью 2021 года. Обновление принесёт предварительную версию поддержки Android-приложений (доступно пользователям в США), погодный виджет и поддержку отображения времени и даты на дополнительных мониторах для панели задач, обновлённые приложения «Блокнот» и Media Player, а также другие улучшения.Наиболее ожидаемым нововведением является поддержка запуска Android-приложений в Windows 11, которая некоторое время назад стала доступна участникам инсайдерской программы Microsoft. Для загрузки мобильных приложений предлагается использовать магазин Amazon Appstore, который можно скачать в Microsoft Store. Процесс установки и запуска Android-приложений в Windows 11 достаточно прост и не требует от пользователя каких-то особых знаний или выполнения дополнительных действий. Правда, пока что функция доступна только пользователям из США.На данном этапе для скачивания доступно ограниченное количество приложений (менее 60), а также отсутствует возможность установки Google Play Маркет. В дальнейшем Microsoft обещает расширить возможности, связанные с установкой и использованием Android-приложений в Windows 11. Отметим, что ещё на этапе тестирования этой функции энтузиасты нашли возможность установки мобильных приложений путём загрузки APK-файлов, причём такой подход позволял установить и Play Маркет.Некоторые изменения коснулись панели задач, являющейся одним из центральных элементов пользовательского интерфейса Windows 11. Прежде всего отметим появление поддержки отображения даты и времени на дополнительных мониторах, чего не было при запуске программной платформы. Также появилась возможность начать демонстрацию окна в Teams прямо с панели задач. Вместе с этим появилась поддержка виджета «Погода», который знаком пользователям Windows 10.Что касается новых приложений, то «Блокнот» может похвастаться более современным дизайном, который лучше сочетается с общим стилем Windows 11. Кроме того, появилась поддержка тёмного режима, который стал очень популярным за последние годы и уже успел появиться во многих других приложениях.В это же время приложение Media Player заменит собой Groove Music и будет использоваться в качестве стандартного средства воспроизведения аудио и видео.Также известно, что Microsoft продолжает разработку следующего крупного обновления, известного под кодовым названием Sun Valley 2. Ожидается, что оно принесёт с собой больше новых возможностей и исправлений. Согласно имеющимся данным, это обновление станет общедоступным осенью этого года.]]></text>
</doc>
