<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Видео: особенности второго нового класса и 13 минут геймплея из DLC Survivors of the Void к Risk of Rain 2]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Юлия Позднякова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[risk of rain 2]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[аркада]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[моды, патчи, дополнения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[шутер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[gearbox publishing]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[hopoo games]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[роглайк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-17T17:31:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Студия Hopoo Games представила 26-й дневник разработчиков (Dev Thoughts) роглайк-шутера Risk of Rain 2 с последней порцией подробностей о дополнении Survivors of the Void. Также на YouTube-канале IGN появился 13-минутный фрагмент с демонстрацией геймплея. Оба видео посвящены второму новому классу — The Void Fiend.The Void Fiend (Демон Пустоты) — это заражённый порчей выживший, постоянно переходящий из управляемой формы в агрессивную тёмную. Каждая имеет сильные и слабые стороны. Смена состояния происходит при достижении 100 % показателя порчи (corruption), который повышается при получении урона и снижается при лечении, но, так или иначе, неуклонно ползёт вверх. Во второй форме он непрерывно уменьшается, поэтому нужно успеть использовать открывшиеся мощные способности.В человеческой форме оружие Drown выпускает замедляющий луч дальнего действия, наносящий 300 % урона, а в агрессивной превращается в скорострельное ближнего действия. Второе оружие, рука-пушка Flood, в обычном состоянии стреляет плазменными ракетами с 600 % урона, а при заряженной атаке — взрывающимися шарами с 1100 % урона. В демоническом режиме сразу выпускаются снаряды второго типа, причём радиус действия удваивается.Умение Trespass позволяет выжившему снять все негативные статусы, на короткое время исчезнув в Пустоте. В «испорченной» форме персонаж делает мощный прыжок вперёд, быстро подбираясь к противникам. Второй навык, Suppress, замедляет переход из одной формы в другую: в обычной герой поглощает 25 % порчи, восстанавливая такое же количество здоровья, а в тёмной — теряет 25 % здоровья, увеличивая порчу.Также разработчики объявили, что с релизом дополнения Risk of Rain 2 появится в Epic Games Store. В этом магазине Survivors of the Void будет доступно по той же цене ($15) и с такой же стартовой скидкой (35 %), как в Steam. Версии будут поддерживать кроссплатформенный мультиплеер.В конце января авторы раскрыли подробности о первом новом классе — рейлганнере (Railgunner). Позже студия опубликовала 17-минутный фрагмент геймплея за этого выжившего в новом режиме арены «Симулякр» (Simulacrum), который также станет доступен покупателям DLC.Survivors of the Void выйдет 1 марта на ПК. Консольные версии ожидаются во втором квартале этого года.Risk of Rain 2 доступна на ПК, PlayStation 4, Xbox One, Nintendo Switch и Google Stadia. В Steam игра получила более 120 тысяч рецензий и имеет рейтинг 96 %.]]></text>
</doc>
