<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Tencent выкупила студию-разработчика Nightingale у её материнской компании]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[inflexion games]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[tencent]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-22T20:57:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Китайский IT-гигант Tencent объявил о выкупе канадской студии Inflexion Games у её материнской компании — британской Improbable. Условия сделки на данном этапе не разглашаются.Напомним, Inflexion Games была основана бывшим генеральным менеджером BioWare Аарином Флинном (Aaryn Flynn) и в настоящее время разрабатывает викторианский многопользовательский симулятор выживания Nightingale.«Работа с семьёй Tencent будет для нас привилегией. Глубина знаний и широта опыта международных команд Tencent, а также усиление ими нашей независимости и творческого духа предоставляют бесценную возможность для сотрудничества», — заявил Флинн.Примечательно, что Nightingale изначально создавалась при поддержке Tencent, а на старте раннего доступа (ожидается на ПК в текущем году) войдёт в линейку его издательского подразделения Level Infinite.По сюжету Nightingale одному или вместе с другими игроками предстоит отправиться в лабиринт таинственных и опасных измерений, чтобы найти способ вернуться в «последнее прибежище человечества — Найтингейл».]]></text>
</doc>
