<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Цены на видеокарты для майнинга резко рухнули за последний месяц]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[комментарии последних событий]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nvidia]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[видеокарта]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[amd]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[видеокарты]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[майнинг]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-18T21:26:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Многочисленные признаки указывает на то, что интерес к графическим адаптерам, предназначенным для добычи криптовалют, ослабевает вместе с падением прибыльности майнинга. Ранее NVIDIA сообщила, что её доход от продажи решений для майнинга упал на 77 % в последнем квартале 2021 года. Теперь видны признаки снижения интереса к GPU AMD для добычи криптовалют — например, цена ускорителя Sapphire GPRO Radeon X080 за последний месяц упала почти на 40 %.В ноябре прошлого года Sapphire выпустила на рынок серию графических ускорителей GPRO для майнинга криптовалют. Карты GPRO Radeon X080 и X060, основанные на чипах Navi 22 и Navi 23 соответственно, не продавались широко в рознице и даже на веб-сайте производителя не упоминались. В основном их продавали напрямую майнерам, и лишь некоторые поступали розничным поставщикам.Согласно сайту сравнения цен Geizhals, за последнее время стоимость Sapphire GPRO Radeon X080 резко упала. Если ещё 20 января видеокарта стоила больше 1200 евро, то сейчас её можно купить за 764,9 евро. Карта подешевела на 38 % меньше чем за месяц.В декабре и январе рынок криптовалют испытывал стабильный спад, из-за чего майнерам всё труднее окупить свои инвестиции в графические адаптеры. Кроме того, аппетиты к видеокартам сдерживаются приближающимся переходом блокчейна Ethereum к методу Proof-of-stake (доказательство доли владения), при котором видеокарты и в целом большие вычислительные мощности перестанут быть нужны. Конечно, на рынке остаются и другие криптовалюты, однако их добыча является далеко не такой выгодной.Стоит отметить, что снижение цен наблюдается и на рынке обычных видеокарт. Примечательно, что падение стоимости на графические адаптеры NVIDIA и AMD игровых серий составляет примерно те же 38 %, что и для специализированных майнинговых решений. Однако можно ожидать, что карты для добычи криптовалют будут дешеветь быстрее, поскольку их конструкция без видеовыходов делает эти продукты бесполезными для пользователей, которые не заинтересованы в майнинге.]]></text>
</doc>
