<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Steam Deck теперь может распечатать любой желающий — Valve опубликовала 3D-модели корпуса приставки]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[valve]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[3d-модель]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[игровые консоли]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[steam deck]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-12T11:33:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Первая партия портативных консолей Steam Deck поступит в продажу 25 февраля, но при наличии доступа к 3D-принтеру «пощупать» устройство можно уже сейчас. Valve сообщила, что сделала общедоступными CAD-файлы, необходимые для вывода на 3D-печать корпуса устройства.Производитель уточнил, что модели предназначены для «умельцев, модификаторов, создателей аксессуаров и тех, кто хочет напечатать Steam Deck на 3D-принтере и подержать его в руках». CAD-файлы опубликованы в репозитории GitLab — они распространяются в соответствии с лицензией Creative Commons. Компания также отметила, что очень ждёт «творений сообщества».Похоже, что производитель склонен позиционировать Steam Deck как своего рода открытую платформу, адресованную скорее энтузиастам, чем рядовым пользователям. Хотя устройства ждут многие геймеры — не каждый день выпадает возможность играть в популярные игры для ПК прямо на ходу.К слову, те, кто действительно решит распечатать корпус Steam Deck, обнаружат, что габариты портативной консоли довольно велики: недавно энтузиаст Кэри Голомб (Cary Golomb) опубликовал серию сравнительных снимков, на которых новое устройство оказалось заметно крупнее множества себе подобных, включая Nintendo Switch.]]></text>
</doc>
