<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ippon заняла второе место по продажам ИБП в России в 2021 году]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ибп]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[источник бесперебойного питания]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[блоки питания, адаптеры, источники питания]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[российский рынок]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ippon]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-16T17:49:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Аналитическая компания ITResearch опубликовала ежегодный отчёт по продажам источников бесперебойного питания (ИБП) в России. Отмечается, что в конце 2021-го рынок сдвинулся в инфраструктурный сегмент.В четвёртом квартале прошлого года в России было реализовано 396 тыс. ИБП на сумму $118 млн. Для сравнения: в третьей четверти 2021-го продажи составили 420 тыс. единиц на сумму $101 млн.По итогам прошлого года в целом компания Ippon заняла второе место по объёму продаж источников бесперебойного питания в деньгах и первое место по поставкам в штуках.«Несмотря на непростые условия и изменения в условиях глобальной пандемии, нам удалось не только сохранить лидирующие позиции, но и усилиться в тяжёлом корпоративном сегменте. Результатом этого процесса стало второе место по объёмам продаж в деньгах и первое — в штуках. Всё благодаря нашим партнёрам, которых мы старались поддерживать в эти непростые времена», — отмечает директор по развитию Ippon Кристина Вишневецкая.Стоит добавить, что ассортимент Ippon включает в себя источники бесперебойного питания как для домашнего использования, так и мощные устройства для инфраструктурных решений, ЦОДов и другого оборудования, критичного к перепадам напряжения в электросети. ]]></text>
</doc>
