<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Oppo показала флагманский смартфон Find X5 — анонс состоится 24 февраля]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[oppo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-17T11:14:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Китайская компания Oppo представила официальные изображения мощного смартфона Find X5: аппарат показан в белом и чёрном вариантах исполнения. Презентация состоится ровно через неделю — 24 февраля.Ожидается, что, помимо базовой версии Find X5, будет анонсирована более мощная модификация Find X5 Pro. Как можно видеть на тизерах, устройства оборудованы многомодульной камерой, разработанной в партнёрстве с Hasselblad. Блок оригинальной формы размещён в левом верхнем углу на тыльной панели корпуса.Если верить имеющейся информации, в оснащение Find X5 войдут процессор Qualcomm Snapdragon 888, 6,55-дюймовый дисплей AMOLED формата Full HD+ с разрешением 2400 × 1080 точек, 8 Гбайт оперативной памяти и флеш-накопитель вместимостью 256 Гбайт.Вариант Find X5 Pro якобы будет оснащён чипом Snapdragon 8 Gen 1, 6,7-дюймовым экраном AMOLED LTPO 2.0 формата Quad HD+ с разрешением 1440 × 3216 точек.Фронтальная камера обоих смартфонов сможет создавать 32-мегапиксельные изображения. В состав тыльной камеры войдут два датчика на 50 млн пикселей и 13-мегапиксельный модуль. Операционная система — ColorOS 12 на основе Android 12. ]]></text>
</doc>
