<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новое предприятие Tesla в Китае позволит компании выпускать по 2 млн электромобилей в год]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[шанхай]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[китай]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[tesla]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[слухи]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-25T07:56:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Рассчитанное на выпуск до 450 тысяч электромобилей в год предприятие Tesla в Шанхае сейчас является крупнейшим экспортёром данной продукции, но слухи давно приписывают компании дальнейшее развитие данной площадки. По последним данным, второе предприятие Tesla в Шанхае в конечной перспективе позволит компании выпускать на территории Китая по 2 млн электромобилей в год.Актуальность теме добавило агентство Reuters, которое сообщило о планах по расширению производства Tesla в Китае со ссылкой на собственные информированные источники. Работы по строительству нового предприятия в Шанхае могут начаться уже в следующем месяце, оно расположится в непосредственной близости от уже существующего. Если данной площадке удастся выйти на проектную мощность в 2 млн электромобилей в год, то Tesla может стать крупнейшим зарубежным автопроизводителем в Китае.Для сравнения, Toyota Motor в 2021 году выпустила на территории страны 1,6 млн автомобилей, General Motors совместно с SAIC произвела 1,4 млн машин, а Volkswagen к концу 2023 года только рассчитывает наладить выпуск в Китае одного миллиона электромобилей. В настоящее время нет данных, в какие сроки Tesla собирается реализовать проект по расширению своего предприятия в Шанхае, и сколько он будет стоить.Tesla ставит перед собой задачу произвести в текущем году не менее 1 млн электромобилей, но главной проблемой на пути к этой цели сейчас является дефицит комплектующих. Кроме того, предприятия в Берлине и Техасе хоть формально и приступили к мелкосерийному производству электромобилей, до сих пор не получили все необходимые разрешения для их отгрузки клиентам.В ближайшие месяцы Tesla рассчитывает увеличить объёмы производства электромобилей на существующем предприятии в Китае до 22 тысяч штук в неделю. Этого бы уже хватило, чтобы выйти на годовой объём производства в 1,1 млн электромобилей силами единственного предприятия. Из 936 тысяч выпущенных Tesla в прошлом году электромобилей примерно половина была собрана в Китае.]]></text>
</doc>
