<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Видео: стремительный боевик Wanted: Dead удостоился трейлера на День святого Валентина]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[110 industries]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[wanted: dead]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[soleil]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-14T21:14:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство 110 Industries и разработчики из японской студии Soleil представили новый трейлер своего стремительного боевика Wanted: Dead. Ролик приурочен ко Дню святого Валентина.Напомним, по сюжету пользователям Wanted: Dead предстоит взять на себя роль лейтенанта Ханны Стоун — лидера отряда тайной полиции Zombie Squad в Гонконге будущего.Обнародованный трейлер длится полторы минуты и демонстрирует отрезки геймплея и заставочных роликов вперемешку с цитатами западных журналистов относительно анонса Wanted: Dead в прошлом году.«Надеюсь, вам понравится наш подарок ко Дню святого Валентина, и обещаю, что в этом году вас ждёт ещё много интересного, поэтому держите ухо востро!» — посоветовал основатель 110 Industries Сергей Колобашкин.Релиз Wanted: Dead ожидается в текущем году на PC, PS5, Xbox Series X и S. Разработкой руководит бывший глава Team Ninja Томонобу Итагаки (Tomonobu Itagaki), а актриса Стефани Юстен (Stefanie Joosten) режиссирует заставочные ролики.]]></text>
</doc>
