<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Московские власти будут следить за преступностью онлайн]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[москва]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[по для мобильных устройств]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[преступность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[карта]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мониторинг]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-17T10:53:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Входящее в Департамент информационных технологий Москвы ГКУ «Информационный город» заказало ООО «Кама технологии» мобильное приложение «Сводка», с помощью которого уполномоченные лица смогут производить онлайн-мониторинг преступности в городе.По данным портала госзакупок, речь идёт об «Информационно-аналитической системе мониторинга криминогенной обстановки и общественной безопасности». Сумма контракта составляет более 158 млн руб., а выполнен он должен быть в течение 190 суток после заключения. Приложением «Сводка» смогут пользоваться чиновники и силовики — оно предназначается для представления Департаменту единого интерфейса для статистических отчётов о криминогенной ситуации в столице.Все инциденты станут отображаться в приложении на интерактивной карте — основу составят базы сервисов «Яндекс.Карты» и «2ГИС». По каждому инциденту будет предоставляться хронология происшествия, и пользователь при необходимости сможет получить по нему дополнительную информацию. Помимо этого, предполагаются и другие функции платформы:Техническое задание предполагает работу с информацией без личных данных, «если иное не предусмотрено действующим законодательством». Получившая контракт на разработку платформы компания «Кама технологии» была основана в 2016 году — она специализируется на разработке ПО.]]></text>
</doc>
