<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Китай ввёл уголовную ответственность за любые транзакции криптовалют — за них будут лишать свободы и штрафовать]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[криптовалюта]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[китай]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кнр]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[безопасность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-25T20:21:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Любые транзакции криптовалюты окончательно признаны вне закона в Китае. Дело в том, что Верховный народный суд КНР постановил, что любые транзакции цифровых активов квалифицируются как «незаконный сбор средств». Это открывает путь к уголовному преследованию пользователей, осуществляющих транзакции, сообщает портал CoinDesk. Хотя Народный банк Китая и ряд других ведомств постановили, что криптотранзакции являются незаконными ещё в сентябре 2021 года, наказание за них фактически отсутствовало. Решение Верховного суда официально трактует их как преступление и определяет наказания, размер которых будут зависеть от объёмов участвующих в транзакциях средств, но лишение свободы неизбежно во всех случаях.В частности, в принятом в четверг решении указывается, что подозреваемые будут подвергаться судебному преследованию в соответствии со статьёй 176 китайского уголовного кодекса, предполагающем наказание от 3 до 10 лет лишения свободы и штраф, эквивалентный от $7900 до $79 000 в зависимости от тяжести правонарушения. Соответствующие поправки вступят в силу с 1 марта текущего года.Ранее глава Tesla Илон Макс выдвинул предположение, что жёсткая борьба с криптовалютами в КНР во многом связана с наблюдавшимися в прошлом году в стране перебоями с поставками электричества из-за большой нагрузки на сети, вызванной работой майнинговых ферм.Сами власти объясняют запрет криптовалют сложностью их контроля и возможностью использования для отмывания денег, уклонения от уплаты налогов и спонсирования террористов.]]></text>
</doc>
