<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Предложение к 8 марта: смартфон Infinix NOTE 11 с поддержкой NFC]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nfc]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[infinix]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-01T07:31:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Смартфон Infinix NOTE 11 обеспечивает идеальную цветопередачу и сочную, яркую картинку благодаря AMOLED дисплею с диагональю 6,7 дюйма с разрешением FHD+, соотношению экрана к корпусу, равному 91 %, максимальной яркости 650 кд/м2, коэффициенту цветовой контрастности 100000:1 и полному соответствию стандарту цветопередачи DCI-P3.Благодаря ёмкой батарее на 5000 мА·ч вы будете всегда на связи, в то время как быстрая 33 Вт зарядка позволит моментально восполнять энергию в случае необходимости. При этом функция Power Marathon обеспечивает дополнительные несколько часов работы смартфона при достижении последних 5% заряда батареи.Infinix NOTE 11 предлагает объём памяти до 128 Гбайт и обеспечивает, по сравнению с предыдущим поколением, на 35 % увеличенную скорость чтения, а также на 80 % более быструю последовательную запись файлов благодаря технологии хранения UFS 2.2. Скорость загрузки видео, картинок или приложений будет на 20 % выше, чем у смартфонов, использующих предыдущее поколение UFS.Светосильная камера NOTE 11 позволяет создавать великолепные снимки как днём, так и ночью. Смартфон оснащён 50-Мп основным модулем с диафрагмой f/1.6 и автофокусом, а также вспомогательными объективами для съёмок с эффектом боке и определения сцен в кадре искусственным интеллектом. Для особо притязательных фотографов есть профессиональный режим съёмки, который позволит самостоятельно настроить все параметры. Кроме того, поддерживается запись видео в разрешении 2K/30 FPS.Фронтальная камера представлена объективом на 16 Мп и двойной LED-вспышкой, которая также может работать в качестве индикатора уведомлений.Infinix NOTE 11 обеспечивает сверхбыструю обработку данных и небольшое время отклика благодаря процессору MediaTek Helio G88. Работая в тандеме с чипом Intelligent Display, отвечающем за вывод изображения на экран, G88 способен добиваться пиковой производительности в своём классе устройств.Смартфон также использует специальное ПО для оптимизации производительности смартфона Dar-Link новой версии 2.0. Алгоритм запоминает ваши предпочтения во время использования смартфона и за счёт предсказания сценариев поведения владельца направляет ресурсы на выполнение наиболее значимых в текущий момент времени задач. Также приложение обладает рядом дополнительных настроек, которые будут использоваться во время игровых сессий. Например, можно скрыть все всплывающие уведомления во время игр, а сообщения в мессенджерах трансформировать в полупрозрачную бегущую строку. Таким образом вас ничто не будет отвлекать от развлечений, но при этом вы будете оставаться в курсе всех событий.Также NOTE 11 обладает настоящим стереозвуком благодаря двум динамикам, в то время как система обработки звука DTS Audio гарантирует сбалансированный и более глубокий звук.Цена Infinix NOTE 11 составляет 17 999 руб.]]></text>
</doc>
