<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В этом году выручка от реализации центральных процессоров для ПК вырастет всего на 4 %]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[intel]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[amd]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[процессор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[процессоры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-25T12:30:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Первые годы пандемии оказали существенное влияние на рынок процессоров, поскольку спрос на персональные компьютеры и серверные системы заметно вырос. Прошлый год на этом фоне смог показать умеренную динамику, как считают специалисты IC Insights. В сегменте ПК выручка от реализации процессоров увеличилась на 4 % в 2021 году, тогда как в 2020 году она выросла на 14 %.Весь рынок микропроцессоров, включая компоненты для смартфонов и встраиваемой техники, по итогам 2020 года продемонстрировал рост выручки на 16 %, а в прошлом году рост достиг 14 % до рекордных $102,9 млрд. В наступившем году, как считают аналитики IC Insights, выручка всего микропроцессорного рынка достигнет $110,4 млрд, увеличившись на более скромные 7 %. Количество поставленных на рынок в текущем году микропроцессоров вырастет на 6 % до 2,6 млрд штук.В прошлом году рынок двигали вверх преимущественно смартфоны, как отмечается в докладе IC Insights, поскольку выручка от реализации специфических процессоров выросла на 31 %, во многом благодаря появлению моделей с поддержкой систем искусственного интеллекта и переходу на сети стандарта 5G. Если в прошлом году реализация процессоров для смартфонов принесла $35 млрд, то в текущем году она увеличится от силы на 10 %. При этом средняя цена реализации мобильных процессоров увеличится всего на 4 %, тогда как в два предыдущих года увеличение измерялось 22 %.Компьютерный сегмент в прошлом году увеличил выручку от реализации процессоров на 4 %, тогда как годом ранее этот показатель достигал 14 %. В этом году рост сохранится на уровне 4 %, что позволит увеличить профильную выручку до рекордных $50,5 млрд. Процессорная выручка в сегменте встраиваемых решений два года подряд росла на 11 %, но по итогам текущего года она увеличится на 9 % до $21,5 млрд.Как рассчитывают представители IC Insights, весь рынок микропроцессоров в период до 2026 года будет увеличивать выручку в среднем на 5,3 % в год, чтобы к концу периода прогнозирования достичь уровня в $133,3 млрд. Процессоры для мобильных телефонов в это время будут увеличивать выручку в среднем на 6,3 % в год до уровня $47,4 млрд на конец периода. Наконец, компьютерные процессоры смогут увеличивать выручку на 3,7 % ежегодно до уровня $58,1 млрд по состоянию на 2026 год. В сегменте встраиваемых решений выручка будет ежегодно расти на 7,2 %, чтобы к 2026 году достичь $27,8 млрд.]]></text>
</doc>
