<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Google выпустила предварительную версию Android 13 для разработчиков]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[google]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[android 13]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[по для мобильных устройств]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[операционные системы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[тестирование]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[операционная система]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-11T13:30:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На этой неделе Google выпустила первую предварительную версию Android 13 для разработчиков, позволяющую получить понимание того, на что будет ориентироваться стабильная версия программной платформы, которая должна быть представлена во второй половине года. В нынешнем виде Android 13 получила новые темы оформления, функции конфиденциальности, инструменты управления языками и др.В Android 12 впервые появились настраиваемые темы Material You, которые изменяют цветовую гамму в зависимости от выбранных пользователем обоев рабочего стола. В Android 13 динамические значки приложений могут применяться ко всему установленному на устройстве ПО, а не только к фирменным продуктам Google. Эта функция позволяет значкам приложений изменять оттенок, чтобы лучше сочетаться с установленными обоями. На начальном этапе динамические значки будут доступны на устройствах Pixel, а позднее также появятся на устройствах других производителей.Некоторые изменения касаются функций конфиденциальности и безопасности. Например, пользователи смогут обмениваться фотографиями и видео с приложениями без необходимости выдавать им разрешение на просмотр всей библиотеки мультимедиа. Согласно имеющимся данным, Google планирует добавить эту функцию на все устройства, работающие под управлением Android 11 и более поздних версий операционной системы.Вместе с этим в Android 13 появились некоторые изменения, которые не так заметны простым пользователям. Например, приложения смогут обнаруживать и подключаться к сетям Wi-Fi без необходимости получения разрешения на отслеживание местоположения. Ещё можно будет устанавливать индивидуальные языковые настройки для каждого приложения, что весьма удобно для людей, владеющих несколькими языками. Google также продолжает развивать инициативу Project Mainline, в рамках которой пользователи смогут получать больше обновлений через Play Маркет, а не на уровне ОС.Согласно имеющимся данным, Google планирует выпускать предварительные версии Android 13 для разработчиков в феврале и марте. Первая бета-версия программной платформы для пользователей выйдет в апреле. Что касается стабильной версии Android 13, то её появления стоит ожидать осенью.]]></text>
</doc>
