<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Аудитория пользователей VR-платформы Meta]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[3d-технологии]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[метавселенная]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[horizon worlds]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[виртуальная реальность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[me]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[социальные сети]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-18T13:53:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Facebook* сделала ставку на виртуальную реальность и метавселенную, проведя ребрендинг и став Meta*, а также начав инвестировать миллиарды долларов в создание аппаратных и программных решений, выходящих за пределы традиционных соцсетей. Основным проектом компании в этом направлении сейчас является VR-платформа Horizon Worlds, для взаимодействия с которой необходима гарнитура Quest. Проект пользуется популярностью, о чём говорит стремительный рост числа пользователей платформы.Horizon Worlds стала доступна пользователям из США и Канады в начале декабря прошлого года. По данным источника, с тех пор ежемесячная база активных пользователей выросла в 10 раз и достигла 300 тысяч человек. Представитель Meta* подтвердил данные, отметив, что речь идёт о пользователях Horizon Worlds и Horizon Venues, отдельного приложения для проведения онлайн-мероприятий в виртуальной реальности. Однако в этот показатель не входят пользователи Horizon Workrooms, сервиса виртуальной конференцсвязи. По данным Meta*, пользователи Horizon Worlds к настоящему моменту создали свыше 10 тыс. виртуальных миров, а закрытая группа для авторов контента насчитывает более 20 тыс. участников.Учитывая, что с момента запуска Horizon Worlds прошло всего несколько месяцев, пока рано говорить о том, удастся ли платформе продолжить стремительный рост и удержать пользователей в будущем. Очевидно, что росту пользовательской базы способствовал высокий уровень продаж VR-гарнитур Quest в период рождественских праздников. Meta* не раскрывает данных касательно продаж гарнитур Quest, что затрудняет оценку количества пользователей, которые потенциально могут присоединиться к VR-платформе компании. По оценкам сторонних компаний, Meta* удалось реализовать более 10 млн гарнитур Quest. Не так давно глава Meta* Марк Цукерберг (Marl Zuckerberg) заявил о намерении выпустить версию Horizon Worlds для мобильных устройств, что, вероятнее всего, будет способствовать значительному росту пользовательской базы платформы.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
