<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новое предприятие Intel может появиться в немецком Магдебурге]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[производство микросхем]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[intel]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[полупроводники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[слухи]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[европа]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[процессоры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[германия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-23T13:56:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мероприятие Intel для инвесторов на прошлой неделе так и не дало ответ на вопрос о конкретных местах строительства европейских предприятий компании, но выбор должен быть сделан до конца квартала. Немецкие источники считают, что первое из двух новых предприятий процессорного гиганта расположится в Магдебурге, городе в Саксонии с многовековой историей.До сих пор считалось, что если Intel и разместит своё предприятие в Германии, то оно расположится либо в Дрездене, либо в Баварии. В первом случае окрестности Дрездена привлекали своей развитой инфраструктурой, ведь здесь давно функционируют предприятия GlobalFoundries по контрактному производству полупроводниковых компонентов, ранее принадлежавшие компании AMD. Бавария, согласно предварительной информации, привлекала Intel близостью к целевым потребителям, в роли которых рассматривались крупные автопроизводители типа той же BMW.Теперь местная пресса обсуждает готовность Intel построить предприятие на пустой площадке в Магдебурге, которая якобы привлекла компанию наличием большого свободного пространства около 300 га. Местные власти также привлекли компанию обещаниями наладить подготовку кадров для будущего предприятия в Университете Магдебурга. Ожидается, что предприятие обеспечит работой более чем 1000 человек, а на стройке будут задействованы ещё несколько тысяч. Источники утверждают, что решение о выборе Магдебурга в качестве места для строительства предприятия Intel будет обнародовано в конце следующей недели. По некоторым оценкам, в развитие локальной инфраструктуры и строительство предприятия придётся вложить десятки миллиардов евро. Часть средств может быть выделена в форме субсидий от властей Европы, которые планируют на сопутствующие нужды потратить до 2030 года около 43 млрд евро.]]></text>
</doc>
