<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Швеция инвестирует в разработку малого ядерного реактора на свинцовом теплоносителе]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Детинич]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[окружающая среда]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[аэс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[энергетика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[швеция]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-16T16:08:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На пике своего развития в 1980 году атомная энергетика Швеции поставляла в энергобаланс страны до 40 % электричества. С тех пор и особенно после 2000 года оформилась «зелёная» повестка и начался процесс сворачивания атомной энергетики с закрытием АЭС. К сегодняшнему дню в стране остаются работать три атомные электростанции, которые также планировали закрыть. Прошлый год всё изменил. По крайней мере, власти Швеции поверили в идею малых реакторов.Сообщается, что Шведское энергетическое агентство выделило компании Swedish Modular Reactors AB чуть более 99 млн шведских крон ($10,6 млн) на строительство демонстрационного малого модульного реактора со свинцовым охлаждением LeadCold SEALER (Swedish Advanced Lead Reactor) на площадке АЭС в Оскарсхамне. Компания Swedish Modular Reactors AB представляет собой совместное предприятие Uniper Sweden (владелец АЭС «Оскархамн») и LeadCold Reactors (компания с корнями в Королевском технологическом институте, Royal Institute of Technology, KTH).Компания LeadCold вышла из KTH в 1996 году для разработки реакторных систем со свинцовым охлаждением. В 2013 году LeadCold была оформлена как акционерное общество. У неё есть канадская дочерняя компания LeadCold Reactors Inc. Компания разрабатывает концепцию многоблочного реактора SEALER-55, который может быть развёрнут на существующих атомных электростанциях в Швеции в 2030-х годах, если для этого будут благоприятные рыночные условия.О совместных планах изучить возможность строительства к 2030 году демонстрационного реактора LeadCold SEALER на площадке АЭС в Оскарсхамне LeadCold, Uniper Sweden и Королевский технологический институт объявили в феврале 2021 года. Партнеры также сообщили, что подали заявку в Шведское энергетическое агентство на получение гранта в размере 125 млн шведских крон на строительство неядерного прототипа, чтобы обеспечить возможность коммерциализации этих реакторов в Швеции в 2030-х годах.Шведское энергетическое агентство выделило партнёрам 99 млн шведских крон ($10,6 млн) на строительство неядерного прототипа SEALER с электрическим приводом в Оскарсхамне для тестирования и проверки материалов и технологий в среде расплавленного свинца при высоких температурах. Прототип в масштабе 1:56 будет эксплуатироваться в течение пяти лет, начиная с 2024 года. Отдельно институтская команда получила от Фонда стратегических исследований 50 млн шведских крон ($6 млн) на разработку дизайна, технологии материалов и анализа безопасности для передового исследовательского и демонстрационного реактора со свинцовым охлаждением.Утверждается, что конструкция реактора SEALER позволит вырабатывать 3–10 МВтэ и работать без дозаправки в течение 10–30 лет. После эксплуатации отработавшие блоки SEALER будут перевезены на централизованное предприятие по утилизации (фактически речь идёт о масштабной атомной «батарейке»).«Технология может быть в конечном итоге разработана как экономически эффективная базовая энергия, не использующая ископаемое топливо, и таким образом способствовать электрификации для перехода к обществу без ископаемого топлива, — заявило Шведское энергетическое агентство. — Оно также способно производить водород, который можно хранить до тех пор, пока спрос на электроэнергию не превысит её производство, что позволит повысить гибкость и стабильность системы электроснабжения».]]></text>
</doc>
