<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Корпус SilverStone Seta H1 оснащён подсветкой ARGB и 160-мм вентиляторами]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[silverstone]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[корпуса, настольные компьютеры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[корпус]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-16T15:59:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания SilverStone выпустила компьютерный корпус Seta H1 с хорошей вентиляцией. Новинка допускает монтаж материнских плат в форм-факторе SSI-EEB, SSI-CEB, E-ATX, ATX, Micro-ATX и Mini-ITX.Корпус получил перфорированную фронтальную панель, за которой скрываются два вентилятора диаметром 160 мм. Такая конструкция обеспечивает хороший забор воздуха, за счёт чего повышается эффективность охлаждения. При необходимости можно также установить верхние вентиляторы в конфигурации 3 × 120 мм или 2 × 140 мм и тыльный вентилятор на 120/140 мм.Лицевая зона украшена многоцветной подсветкой ARGB в виде ломаной линии. Слева располагается стенка из закалённого стекла. Интерфейсный блок в верхней зоне содержит два порта USB 3.0, разъём USB Type-C и комбинированное 3,5-мм аудиогнездо.Слоты расширения имеют компоновку «7+2». Длина видеокарт может достигать 394 мм. Есть место для двух накопителей формата 3,5 дюйма и двух устройств стандарта 2,5 дюйма. Ограничение по длине блока питания — 250 мм.Можно развернуть жидкостное охлаждение с фронтальным и верхним радиаторами до 360 мм и задним радиатором на 120/140 мм. Высота процессорного кулера может достигать 182 мм. ]]></text>
</doc>
