<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Google представила Checks — сервис, который проверит, как приложения работают с пользовательскими данными]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[игры для android]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[area 120]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[google]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[шифрование и защита данных]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[игры для ios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приложения для ios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[вирусы, трояны, уязвимости в по, вопросы безопасности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[по для мобильных устройств]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приложения для android]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приложения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[программное обеспечение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[google checks]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-23T09:49:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Соблюдение законодательства об обработке и конфиденциальности персональных данных вызывает немало вопросов как у пользователей гаджетов, так и у разработчиков приложений, а государственные регуляторы уделяют данному вопросу всё больше внимания. «Инкубатор» Google — т. н. Area 120 представил сервис Checks, способный решить для разработчиков ПО под Android часть проблем автоматически.Создатели мобильных приложений могут зарегистрироваться для использования сервиса Checks, пока находящегося в стадии бета-тестирования. Он поможет разработчикам точно понять, насколько качественно их приложения обрабатывают пользовательские данные. Дополнительно приложение отчасти помогает автоматизировать соблюдение существующих норм законодателей и площадки Google Play.По словам создателей сервиса, ранее они выяснили, что разработчикам бывает трудно уложиться в правила регуляторов и своевременно менять софт в соответствии с изменениями политики маркетплейсов и, конечно, определить, как эти изменения применимы к их приложениям. Checks помогает разработчикам принимать информированные решения, определяя потенциальные проблемы с соответствием софта законам и правилам — они получат практические советы, написанные простым языком и ссылки на релевантные источники информации.Разработчики могут загружать приложения для сканирования, после проверки сервис поможет подготовить для маркетплейсов декларации об использовании данных. Фактически инкубатор поможет Google и разработчикам подготовиться к появлению секций в описаниях приложений в Google Play, посвящённых конфиденциальности и безопасности, которые будут внедряться с апреля 2022 года. Вполне предсказуемо, изначально сервис предназначен для приложений под Android — он поможет разработчикам правильно задекларировать использование пользовательских данных. Впрочем, создатели заявили, что Google Checks будет работать и с приложениями для iOS, хотя в компании не уточнили, как именно это будет осуществляться.Платформа Checks включает множество специальных инструментов. Предлагается как бесплатный тариф для анализа приложений, так и три платных: «Базовый» за $249 в месяц, «Премиум» — $499 и «Корпоративный» — цена предоставляется по запросу. Пока сервисы позволяют оценить соответствие приложений нормам США, ЕС, Бразилии, а также Google Play Store Developer Policies.]]></text>
</doc>
