<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Panasonic представила флагманскую беззеркалку Lumix GH6 — она может снимать видео в 5,7К на 60 FPS и стоит $2199]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[цифровые фото-/видеокамеры, dslr, объективы, фоторамки, вспышки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[panasonic. lumix]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[panasonic]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[камера]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-22T19:29:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Panasonic представила флагманскую камеру Lumix GH6, предназначенную для профессиональной фото- и видеосъёмки. Новинка построена на базе мощного процессора, оснащена продвинутым 25,2-Мп сенсором Live MOS и позволяет записывать видео в разрешении 5,7К. Устройство можно будет приобрести в России уже в апреле 2022 года.Lumix GH6 предоставляет широчайшие возможности для съёмки видео в высоком качестве. Камера поддерживает съёмку видео в режимам 5,7К (5728 × 3024 точек, 17:9) при 60 или 50 кадрах/с и 5,8К (5760 × 4320 точек, 4:3) при 30, 25 и 24 кадрах/с, в обоих случаях в формате 4:2:0 10-бит. Также новинка предлагает неограниченное время записи 10-битного видео C4K/4K при 60 или 50 кадрах/с в формате 4:2:2. По словам Panasonic, устройство подойдёт для съёмки в условиях, где требования выдвигаются не только к высокому качеству отснятого материала, но и к мобильности камеры. При этом качество полученных записей соответствует высочайшим телевизионным и кинематографическим стандартам, заявляет компания.Новая GH6 — это первая камера серии Lumix, которая поддерживает видеокодек Apple ProRes, являющийся профессиональным отраслевым стандартом. Используя карту памяти CFexpress типа B устройство может записывать видео в форматах ProRes 422 и ProRes 422 HQ, обеспечивающих высокое качество изображения при низком сжатии.Впервые во флагманской серии GH камера оснащена 25,2-Мп сенсором Live MOS. За обработку полученного изображения отвечает производительный фирменный процессор Venus Engine, который в два раза мощнее чипа предыдущего поколения. Благодаря этому устройство способно записывать видео в разрешении 4К со скоростью 120 кадров в секунду (10-бит 4:2:0) и вести серийную фотосъёмку со скоростью до 75 кадров в секунду. Новый мощный процессор также отвечает за высокопроизводительное 2D и 3D-шумоподавление и позволяет улучшать цветопередачу в режиме реального времени. Кроме того GH6 позволяет записывать замедленное в 12,5 раз 10-битное видео Full HD с частотой до 300 кадров в секунду.По словам Panasonic, новая флагманская камера идеальна для съёмки в движении. Качественная стабилизация изображения достигается благодаря использованию сверхпроизводительного гироскопического датчика и нового программного алгоритма. Двойной 5-осевой стабилизатор изображения Dual I.S. 2, состоящий из стабилизатора в корпусе (Body I.S.) и стабилизатора в объективе (Lens O.I.S.) обеспечивает эффект коррекции до 7,5 ступеней.Новой камерой можно управлять с компьютера или смартфона с помощью фирменных приложений Lumix Tether и Lumix Sync соответственно. Встроенное ПО камеры позволяет транслировать видео напрямую в YouTube или Facebook*. Для беспроводной связи устройство имеет Wi-Fi 802.11ac и Bluetooth 5.0. Камера оснащена двумя слотами для карт памяти — CFexpress и SD. Среди других разъёмов стоит отметить порт USB Type-A, выход HDMI, 2,5-мм разъём для подключения пульта ДУ, 3,5-мм аудиоразъём и порт для синхронизации. Отметим и наличие 3-дюймового дисплея с поворотным креплением.Lumix GH6 может похвастаться пылевлагозащищённым корпусом из магниевого сплава. По словам производителя, с камерой можно работать при температуре от -10 до +40 градусов Цельсия при относительной влажности 10-80 %. Камера без объектива весит 739 граммов. Её габариты составляют приблизительно 138,4 × 100,3 × 99,6 мм, исключая выступающие части. В комплект поставки устройства входит 7,2-вольтовый 2200-мА·ч аккумулятор и зарядное устройство стандарта Power Delivery.Lumix GH6 оценена в $2199 за саму камеру без оптики, что на $500 больше стоимости GH5 Mark II, а также на $200 больше цены оригинальной GH5 на старте продаж.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
