<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Разработчики Soul Hackers 2 объяснили возвращение к серии спустя 25 лет и отказ от Devil Summoner в заголовке]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[soul hackers 2]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[atlus]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ролевая игра]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-23T11:49:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Режиссёр ролевой игры Soul Hackers 2 Мицуру Хирата (Mitsuru Hirata) и продюсер Эйдзи Исида (Eiji Ishida) в интервью японским порталам 4Gamer и Famitsu прокомментировали долгожданный анонс проекта.Напомним, Devil Summoner: Soul Hackers — вторая часть Devil Summoner (подсерия Shin Megami Tensei) — дебютировала на территории Японии в 1997 году, а до Запада добралась в 2013-м с выходом ремейка для Nintendo 3DS.По словам Исиды, главным стимулом взяться за продолжение спустя столько лет было желание со стороны фанатов: «Просьб сделать сиквел всегда было много, поэтому проект держался у меня в голове, даже когда я занимался другими вещами».Кроме того, Хирата объяснил, что у решения отказаться от упоминания Devil Summoner в заголовке было несколько причин: в частности, желания выдвинуть «душевных хакеров» на передний план и сократить название.Релиз Soul Hackers 2 ожидается 26 августа на PC (Steam, Microsoft Store), PS4, PS5, Xbox One, Xbox Series X и S. Игра расскажет о попытках «сверхразумного существа» Ринго с командой предотвратить конец света.]]></text>
</doc>
