<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сокращение субсидий в Китае обрушило продажи электромобилей и гибридов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[китай]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[китайские производители]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[статистика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-18T13:56:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На протяжении последних нескольких лет спрос на электромобили и гибриды в Китае поддерживался государственными субсидиями, но со следующего года власти рассчитывают их полностью отменить. Первый месяц текущего года принёс китайским покупателям новость о сокращении целевых субсидий, а потому объёмы реализации соответствующих транспортных средств последовательно сократились на 18,6 %.Подобной статистикой делится Reuters со ссылкой на данные Китайской ассоциации автопроизводителей (CAAM). В выборку попали не только батарейные электромобили, но и гибриды, включая подзаряжаемые. Всего в январе подобных транспортных средств в КНР было продано около 431 тысячи штук против 518 тысяч месяцем ранее. Падение на 18,6 % в последовательном сравнении, однако, не отменяет увеличения объёмов продаж на 135,8 % по сравнению с январём прошлого года. Впрочем, в декабре годовой прирост измерялся 159,5 %, поскольку многие покупатели были в курсе предстоящего сокращения субсидий, а потому торопились купить машину до конца года.С января китайские власти сократили размер субсидии на электрифицированные в той или иной степени легковые автомобили на 30 %. Через год субсидирование прекратится полностью, что станет проверкой на прочность для многих участников местного рынка электромобилей. В десятку лидеров китайского рынка входит лишь одна иностранная компания в лице Tesla, которая в январе реализовала здесь 59 845 электромобилей локальной сборки.Китай остаётся крупнейшим автомобильным рынком, в январе здесь было реализовано 2,53 млн машин, что на 0,9 % больше итогов аналогичного месяца предыдущего года. С другой стороны, очевидно, что электромобили и гибриды занимают на местном рынке не более 17 %. Это не мешает КНР оставаться и крупнейшим рынком электромобилей. Именно наличие внушительной лояльной потребительской базы позволяет китайским компаниям стремительно расширять ассортимент своих электромобилей, на полном серьёзе конкурируя с Tesla за счёт более внимательного отношения к потребностям целевой аудитории.]]></text>
</doc>
