<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Google анонсировала ChromeOS Flex, превращающую старый ПК или «мак» в Chromebook]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[chrome os flex]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[google]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[chrome os]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[операционные системы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[программное обеспечение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[операционная система]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-16T08:42:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Google анонсировала бесплатный программный инструмент ChromeOS Flex — он способен придать «второе дыхание» многим устаревшим компьютерам. Пользователи смогут оценить преимущества варианта ChromeOS, загрузив софт с USB-накопителя для тестирования её возможностей или установить её на сам компьютер.Решение подойдёт тем, у кого в запасе имеется старый компьютер, который медленно загружает ОС и ещё медленнее работает — ожидается, что его возможностей будет достаточно для использования ChromeOS Flex. Инструмент совместим как с ПК на Windows, так и с продукцией Apple. Фактически он позволяет бесплатно превратить электронику в Chromebook или Chromebox. Хотя Google продвигает Flex в качестве бесплатного решения для бизнеса и образовательных учреждений, воспользоваться им могут и частные клиенты.Ядро ChromeOS Flex фактически соответствует тому, что используется в ChromeOS и устанавливается на «настоящие» Chromebook. Другими словами, пользователь получает доступ ко всем возможностям операционной системы, ассистенту Google, ежемесячным обновлениям и, конечно, маркетплейсу Google Play.Компания уже обеспечила ранний доступ к ПО, получить более подробную информацию и запросить загрузку «дистрибутива» можно на одном из сайтов Google. В компании понимают, что переход с обычного компьютера на ChromeOS может оказаться непростой задачей для пользователя, поэтому желающие смогут загрузить Flex сначала на USB-накопитель, создав загрузочный диск — с помощью инструкций Google можно будет осуществить тестовый запуск с флэшки, после чего решить, стоит ли переходить на новую ОС. По данным Google, система совместима с компьютерами возрастом 10 лет и старше.Фактически ChromeOS Flex является доработанной версией решения CloudReady. В 2020 году Google приобрела разрабатывавшую этот инструмент компанию Neverware. Пользователи, уже применяющие CloudReady, получат автоматическое обновление до ChromeOS Flex после того, как ПО пройдёт стадию предварительной версии. По данным компании, это произойдёт в ближайшие месяцы.]]></text>
</doc>
