<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Грузовой корабль «Прогресс МС-19» успешно стартовал к МКС]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[российская наука и промышленность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мкс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[наука]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-15T08:10:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сегодня, 15 февраля 2022 года, в 07:25:40 по московскому времени с космодрома Байконур стартовала ракета-носитель «Союз-2.1а» с грузовым кораблём «Прогресс МС-19».Запуск произведён по программе Международной космической станции (МКС). Через 8 минут 48 секунд после старта зафиксировано разделение корабля и третьей ступени носителя, затем раскрылись солнечные батареи и антенны аппарата.Полёт к МКС проходит по двухсуточной схеме. Стыковка к модулю «Поиск» российского сегмента запланирована на 17 февраля 2022 года в 10:06 по московскому времени. Данную процедуру планируется осуществить в автоматическом режиме под контролем специалистов Центра управления полетами ЦНИИмаш и космонавтов «Роскосмоса» Антона Шкаплерова и Петра Дуброва.Корабль доставит на МКС около 1,6 тонны различного оборудования и материалов. Это, в частности, аппаратура для проведения научных экспериментов, средства технического обслуживания бортовых систем, материалы медицинского контроля и санитарно-гигиенического обеспечения, предметы одежды, рационы питания и пр.Кроме того, в грузовом отсеке находятся шесть небольших спутников класса CubeSat «ЮЗГУ-55» № 5–10 разработки НИИ космического приборостроения (входит в «Роскосмос») и радиоэлектронных систем Юго-западного государственного университета. Они будут запущены с борта МКС во время выхода в открытый космос. ]]></text>
</doc>
