<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[VK Group: санкции против гендиректора не отразятся на работе компании]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[социальная сеть]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[вконтакте]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[социальные сети]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-23T17:16:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Пресс служба VK Group прокомментировала включение Владимира Кириенко в санкционный список Управления по контролю за иностранными активами министерства финансов США. В компании считают, что это никак не повлияет на её деятельность и работу с партнёрами. «Включение генерального директора Владимира Кириенко в список OFAC SDN не повлияет на операционную и финансовую деятельность VK, а также на взаимодействие с партнёрами. Компания продолжает работать в обычном режиме», — сообщило агентство Интерфакс со ссылкой на пресс-службу VK Group. В пресс-службе добавили, что компания продолжит развитие экосистемы и укрепление лидерских позиций в ключевых направлениях деятельности.Санкции в отношении гендиректора интернет-компании VK Владимира Кириенко, сына первого заместителя руководителя администрации президента Сергея Кириенко, были введены Минфином США в ночь на среду, 23 февраля, в связи с признанием Россией суверенитета Донецкой и Луганской народных республик.Владимир Кириенко занял пост гендиректора VK в декабре 2021 года, до этого он выполнял обязанности первого вице-президента ПАО «Ростелеком».]]></text>
</doc>
