<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Переосмыслить одну из крупнейших фэнтезийных франшиз»: Ubisoft ищет сотрудников для разработки ААА-игры по Might & Magic]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Юлия Позднякова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ubisoft]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[might & magic]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-15T17:21:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ролевая серия Might & Magic может пополниться новой крупнобюджетной игрой. На это указывает опубликованная Ubisoft вакансия старшего бренд-менеджера, на которую обратил внимание сайт Video Games Chronicle.В тексте вакансии говорится, что специалист займётся продвижением «новой ААА-игры по Might & Magic». Компания собирается «переосмыслить одну из крупнейших фэнтезийных франшиз в истории видеоигр». В требованиях указано «увлечение фэнтези и RPG/стратегиями». Никаких подробностей о самом проекте нет. Судя по намёкам, речь идёт о перезапуске.Бренд-менеджер будет работать в Ubisoft Shanghai — похоже, китайское подразделение возглавляет разработку. Основанной в 1996 году студии редко доставалась ведущая роль в производстве: в таком качестве команда трудилась только над симулятором выживания I Am Alive и стратегией Tom Clancy's EndWar. В основном она занимается поддержкой других подразделений Ubisoft: она участвовала в создании нескольких Far Cry, Assassin’s Creed и Tom Clancy’s Splinter Cell, а также переизданий Beyond Good & Evil и Rayman 3. Шанхайский офис насчитывает более 600 сотрудников.Последняя на данный момент часть серии, Might & Magic X: Legacy от немецкой Limbic Entertainment, вышла в 2013 году в раннем доступе Steam, а в 2014-м обзавелась финальной версией. Это первая игра оригинальной серии за 12 лет. Её издателем выступила Ubisoft, до этого выпустившая только ответвления (в том числе Dark Messiah of Might and Magic и все Heroes of Might & Magic начиная с пятой).RPG получила неоднозначные отзывы: средний балл на Metacritic на основании 44 рецензий составляет 71/100, а рейтинг в Steam, где оставлено более 2 700 обзоров, — 64 %. Игру критиковали за архаичный геймплей, лишённый глубины, скучную подачу сюжета и проблемы с балансом. По мнению других, она превосходит предыдущие части, а её недостатки смягчает «олдскульное очарование». В рецензии для 3DNews Станислав Иванейко назвал Might & Magic X: Legacy «блёклой тенью предшественниц» и отметил, что она «представляет интерес разве что для любителей вымирающего жанра».В июне прошлого года Ubisoft отключила старые серверы Might & Magic X: Legacy, что сделало игру практически непроходимой, и вскоре сняла её с продажи. На виртуальные прилавки она вернулась только в октябре. Эти проблемы вызвали волну негативных отзывов в Steam и повлияли на общую оценку.В 2015 году Limbic Entertainment выпустила Might & Magic Heroes VII — новейшую часть серии пошаговых стратегий. Её оценки также были сдержанными.Сейчас Ubisoft готовит несколько ААА-проектов, в том числе долгострои Skull & Bones и Beyond Good & Evil 2, условно-бесплатную Tom Clancy's Ghost Recon Frontline, а также платформу Assassin’s Creed Infinity.]]></text>
</doc>
