<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[The Gunk получит перевод на русский язык и выйдет в Steam]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[image & form games]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[thunderful publishing]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[the gunk]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-15T08:32:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Thunderful Publishing и студия-разработчик Image & Form Games (серия SteamWorld) поделились сразу несколькими новостями относительно своего приключения The Gunk.Как стало известно, ближайшей весной The Gunk появится в продаже для Steam и других сервисов цифровой дистрибуции. Страница игры в магазине Valve уже активна и предлагает добавить товар в свой список желаемого.Помимо прочего, в скором времени The Gunk получит обновление, которое добавит в проект фоторежим и поддержку дополнительных языков — в том числе бразильского португальского, упрощённого китайского, японского и русского.Вдобавок Thunderful Publishing сообщила, что запуск The Gunk в декабре 2021 года стал «большим успехом» и привлёк «сотни тысяч игроков». Конкретными показателями издатель, впрочем, не поделился.The Gunk доступна на PC (Microsoft Store), Xbox One, Xbox Series X и S, а также в сервисе Game Pass (PC и Xbox). По сюжету игрокам в роли космической исследовательницы Рани нужно сражаться с ядовитой разумной грязью на экзотической планете.]]></text>
</doc>
