<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Разработчики Elden Ring обязались «постоянно работать над улучшением игры»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ролевой экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[elden ring]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[fromsoftware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[bandai namco entertainment]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-25T19:39:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Bandai Namco Entertainment и студия-разработчик FromSoftware прокомментировали технические проблемы, наблюдающиеся в их ролевом экшене с открытым миром Elden Ring.Как стало известно, с патчем в ближайшем будущем разработчики решат повышенную чувствительность мыши и сбои в работе Easy Anti-Cheat на ПК. Последние возникают при наличии в названии учётной записи Steam двухбайтовых символов.Кроме того, в компании знают о падениях кадровой частоты, наблюдающихся в ПК-версии Elden Ring. Пока геймерам советуют обновить драйверы видеокарты, а также обещают «постоянно работать над улучшением игры».Вдобавок создатели порекомендовали выходить из Elden Ring на PS5 вручную, чтобы игра могла сохранить данные. При выключении питания консоли в режиме покоя или во время геймплея этого не происходит (тоже исправят патчем).Помимо прочего, разработчики заявили, что занимаются искоренением нескольких других багов и улучшениями производительности, и призвали сообщать техподдержке о найденных проблемах.Наконец, Bandai Namco и FromSoftware извинились перед геймерами за доставленные неудобства, призвали проявить терпение и поблагодарили за интерес к Elden Ring и обратную связь.Elden Ring дебютировала сегодня, 25 февраля, на PC (Steam), PS4, PS5, Xbox One, Xbox Series X и S. Несмотря на восторженные отзывы журналистов (95−97 % на Metacritic), пользовательский рейтинг проекта в Steam пока «смешанный» (59 %).]]></text>
</doc>
