<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Какие ваши доказательства? Военные США проверят наиболее громкие проекты в сфере квантовых компьютеров]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Детинич]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[искусственный интеллект, машинное обучение, нейросети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[квантовые вычисления]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[darpa]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[военные технологии]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-25T13:21:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Согласно прогнозам, отказоустойчивые квантовые компьютеры появятся не раньше, чем через несколько десятилетий. В то же время мы постоянно слышим о том или ином прорыве в квантовых исследованиях. Существует вероятность появления решения в неизвестной пока области, где обозначится прорыв и ускоренное создание устойчивой к ошибкам квантовой вычислительной системы. Военные США опасаются пропустить такой рывок вперёд, и хотят изучить перспективы.Агентство перспективных исследований министерства обороны США (DARPA) сообщило о запуске программы Underexplored Systems for Utility-Scale Quantum Computing (US2QC). Цель программы US2QC — определить, способен ли ещё некий не изученный подход к квантовым вычислениям обеспечить практическую вычислительную работу гораздо быстрее, чем это предполагалось ранее.«Миссия DARPA заключается в создании и предотвращении стратегических неожиданностей, — сказал Джо Альтепетер (Joe Altepeter), руководитель программы US2QC в отделе оборонных наук DARPA. — Если существует недостаточно изученная область квантовых вычислений, которая обещает более быстрый прорыв, чем мы ожидали ранее, мы хотим немедленно изучить её и тщательно проверить и подтвердить жизнеспособность подхода».Поскольку DARPA вторгается в малоизученную область (где много громких заявлений и мало фактических достижений), все договоры с участниками программы будут носить гибкий характер без указания сроков реализации. Это так называемая нулевая фаза программы, в ходе которой военные собираются отобрать наиболее интересные проекты.Единственной общей основой для всех предложений в нулевой фазе, станет требование к участникам дать количественное описание полной концепции практически ценного квантового компьютера, включая все компоненты и подсистемы, прогнозируемые возможности производительности по различным показателям, а также предполагаемые технические риски и стратегии по их снижению.«Если компания или организация считает, что они могут создать действительно полезный, действительно большой, отказоустойчивый квантовый компьютер, мы хотим поговорить с ними, — сказал Альтепетер. — Мы бы хотели, чтобы они показали нам, почему они уверены, что их машина станет революционной в ближайшем будущем, и мы хотим сотрудничать с ними, оплачивать услуги дополнительных экспертов, которые будут работать в их команде, и помогать продвигать смелые концепции, которые выдержат тщательное тестирование».]]></text>
</doc>
