<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Fisker заявила о приёме более 31 тысячи заявок на электромобиль Ocean на сумму $1,7 млрд]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[fisker ocean]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[блоки питания, адаптеры, источники питания]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[fisker]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[заказы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-18T11:59:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Американская марка Fisker не стесняется использовать контрактную бизнес-модель при производстве электромобилей: дебютный кроссовер Ocean для неё будет производить концерн Magna, а выпуск второй модели PEAR позже наладит на своём предприятии в Огайо тайваньский гигант Foxconn. Компании уже удалось принять 31 тысячу заявок на модель Ocean на общую сумму $1,7 млрд.Электромобиль был представлен ещё в ноябре прошлого года, но в производство будет запущен не ранее этой осени. Уже сейчас Fisker располагает более чем 31 000 заявок на модель Ocean, но рассчитывает к моменту начала производства новинки увеличить это количество до 50 тысяч штук, распределив тем самым годовую программу производства. Средняя стоимость заказываемого электромобиля Ocean достигает $56 000, поэтому Fisker уже располагает заказами на общую сумму около $1,7 млрд. Полноценная версия конфигуратора на сайте компании, позволяющая клиентам уточнить комплектацию приобретаемого электромобиля, начнёт работать этим летом. К октябрю клиенты должны будут подтвердить свои намерения приобрести электромобиль Ocean. Примерно 80 % предварительных заказов приходится на две старшие комплектации машины.Заказы на второй кроссовер марки — PEAR, уже принимаются компанией, но выпускать его подрядчик в лице Foxconn начнёт не ранее 2024 года. Внешний дизайн Fisker PEAR практически утверждён, как пояснил глава компании, хотя отсутствие подобных подробностей и не мешает клиентам уже делать предварительные заказы по цене от $29 900. Предприятие Foxconn в штате Огайо сможет ежегодно производить до 250 тысяч кроссоверов данной модели.Fisker также рассчитывает привлечь покупателей солидными сроками гарантии. Она составит шесть лет или 100 тыс. км для компонентов силовой установки, а также 10 лет или 160 тыс. км для тяговой батареи. Ресурс последней во многих случаях является причиной беспокойства владельцев электромобилей, поэтому серьёзный гарантийный срок наверняка привлечёт к продукции Fisker наиболее мнительных покупателей. Примечательно, что обе модели электрических кроссоверов Fisker уже заинтересовали крупных игроков на рынке аренды автомобилей. Сейчас с ними ведутся переговоры о возможности приоритетной поставки электромобилей Fisker для нужд прокатных парков.]]></text>
</doc>
