<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Vivo представила глобальные версии  iQOO 9 и iQOO 9 Pro — базовая версия сильно отличатся от китайской]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[vivo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-23T16:57:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Vivo представила глобальные версии смартфонов серии iQOO 9, анонсированной в Китае в прошлом месяце. В отличие от Китая, где предлагаются модели iQOO 9 и iQOO 9 Pro, для глобального рынка компания подготовила три модели: iQOO 9, iQOO 9 Pro и iQOO 9 SE. Причём, если международная версия iQOO 9 Pro полностью идентична китайской, то новый iQOO 9 в корне отличается от того, что вышел в Китае.Смартфон iQOO 9 для глобального рынка основан на прошлогоднем чипе Snapdragon 888+, а не на актуальном флагмане Snapdragon 8 Gen 1. Аппарат предлагается с двумя конфигурациями памяти: 8/128 Гбайт и 12/256 Гбайт (нет варианта с 512 Гбайт флеш-памяти, как в Китае). Поддержка функции Extended RAM 2.0 позволяет использовать хранилище UFS 3.1 для увеличения оперативной памяти.Смартфон оснащён системой охлаждения с испарительной камерой Full Coverage Vapor Chamber Liquid Cooling System, которая, по утверждению компании, снижает на 4 °C температуру корпуса телефона и до 12 °C — самого чипсета во время «тяжёлых» игр.Дисплей AMOLED с диагональю 6,56 дюйма (у китайской версии — 6,78 дюйма) имеет разрешение Full HD+ и поддержку HDR10+. Также iQOO 9 имеет элементы управления Dual Monster Touch, подобно модели iQOO 7 Legend — дисплей разделён на две зоны, чувствительные к давлению, что можно использовать в шутерах.Частота обновления экрана составляет 120 Гц, дискретизации касания — 300 Гц (до 1000 Гц в некоторых играх). Имеющийся интеллектуальный чип позволяет уменьшить нагрузку на центральный процессор, вставляя промежуточные кадры для имитации 90 кадров в секунду, в то время как графический процессор обрабатывает только 60 кадров в секунду (пока только в PUBG).Из-за более компактных размеров смартфона (159,1 × 75,1 × 8,63 мм) ёмкость батареи глобальной версии iQOO 9 немного меньше, чем у китайской — 4350 мА·ч против 4700 мА·ч. Основная камера смартфона включает 48-Мп сенсор Sony IMX598, 13-Мп сверхширокоугольную камеру (угол обзора 120°) и 13-Мп камеру для съёмки портретов. Разрешение фронтальной камеры составляет 16 Мп. На iQOO 9 уже открыт предзаказ в Индии. Его продажи здесь начнутся 2 марта. Стоимость базовой версии iQOO 9 8/128 Гбайт равна $575, а версия с 12/256 Гбайт памяти обойдётся в около $628.Хотя iQOO 9 SE и является новой моделью, её спецификации полностью совпадают с характеристиками iQOO Neo5 S. Смартфон оснащён чипом Snapdragon 888 и имеет 8/128 Гбайт или 12/256 Гбайт памяти, как и iQOO 9. В младшем iQOO 9 SE экран представлен панелью AMOLED с диагональю 6,62 дюйма, разрешением Full HD+, частотой обновления 120 Гц и частотой дискретизации 300 Гц. И iQOO 9, и 9 SE оснащены сканерами отпечатков пальцев на дисплее (оптическими, а не ультразвуковыми, как у iQOO 9 Pro). Основная камера iQOO 9 SE включает 48-Мп датчик IMX598 и 13-Мп сверхширокоугольную камеру (120°). Ёмкость батареи составляет 4500 мА·ч, реализована поддержка быстрой зарядки FlashCharge мощностью 66 Вт.Продажи iQOO 9 SE тоже начнутся 2 марта. Модель с 8/128 Гбайт памяти стоит $455, цена версии с 12/256 Гбайт памяти — около $508.Старшая модель iQOO 9 Pro идентична китайскому варианту. Напомним, она базируется на флагманского чипе Qualcomm Snapdragon 8 Gen 1 и оснащена 6,78-дюймовым AMOLED-экраном Samsung E5 с разрешением 3200 × 1440 точек и частотой обновления до 120 Гц. Частота дискретизации сенсорной панели достигает 1000 Гц.Основная камера смартфона основана на 50-Мп датчике Samsung GN5, дополненном 50-Мп сверхширокоугольной камерой с углом обзора 150° и 12-Мп сенсором для съёмки портретов. Разрешение фронтальной камеры составляет 16 Мп. Аккумулятор ёмкостью 4700 мА·ч обладает поддержкой быстрой 120-Вт зарядки, а также 50-Вт беспроводной и 10-Вт реверсивной зарядкой. Стоимость iQOO 9 Pro с 12 Гбайт ОЗУ и 512-Гбайт накопителем составит около $945.Также был анонсирован для глобального рынка геймпад iQOO GamePad, совместимый с серией iQOO 9, который подключается к смартфонам через Bluetooth. Его цена равна $45.]]></text>
</doc>
