<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Microsoft начала переговоры о покупке Activision Blizzard сразу после скандала с домогательствами в последней]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[комментарии последних событий]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[microsoft]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[activision blizzard]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сделка]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-19T17:44:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Осенью прошлого года журналисты The Wall Street Journal провели расследование, которое показало, что глава Activision Blizzard Бобби Котик (Bobby Kotick) не только знал о случаях домогательства к сотрудницам внутри компании, но и защищал виновных в этом людей. Эта информация привела к тому, что акции Activision Blizzard за несколько дней упали в цене на 11 %. Теперь же стало известно, что Microsoft на той же неделе впервые связалась с компанией, чтобы обсудить возможность её покупки.Согласно имеющимся данным, глава игрового подразделения Microsoft Фил Спенсер (Phil Spencer) выразил обеспокоенность по поводу ситуации с домогательствами в Activision Blizzard сразу после выхода в свет журналистского расследования, опубликованного 18 ноября. На следующий день он связался с Котиком для разговора «на другую тему», а затем предложил обсудить будущие стратегические возможности двух компаний.Источник отмечает, что уже 20 ноября генеральный директор Microsoft Сатья Наделла (Satya Nadella) в телефонном разговоре с Котиком предложил рассмотреть возможность продажи Activision. Первоначально Microsoft рассчитывала купить акции Activision по $80 за одну ценную бумагу. Именно такую цену предлагал Фил Спенсер во время переговоров с Бобби Котиком и председателем совета директоров Activision Брайаном Келли (Brian Kelly) 26 ноября. Переговоры продолжались какое-то время и в конечном счёте Microsoft согласилась купить акции Activision по $95 за одну ценную бумагу, о чём и было объявлено 18 января. Общая сумма покупки Microsoft составит $68,7 млрд.]]></text>
</doc>
