<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Xiaomi начала терять долю рынка в России из-за выпуска более дорогих смартфонов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[российский рынок]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анализ рынка]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-14T16:16:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Доля Xiaomi на российском рынке смартфонов в январе составила в штучном выражении 18,9 % (без учёта суббренда Poco), что соответствует второму месту в рейтинге ведущих поставщиков. Для сравнения: в декабре прошлого года этот показатель равнялся 24,4 %. Таким образом, падение за месяц составило приблизительно 5,5 процентных пункта.Такая картина отчасти объясняется тем, что Xiaomi начала выпускать более дорогие аппараты: из-за этого произошло сокращение продаж в натуральном исчислении. Кроме того, на поставках негативно отразился глобальный дефицит электронных компонентов.Первое место по продажам смартфонов на российском рынке в январе занял южнокорейский гигант Samsung с долей 35,2 % в штуках. Замыкает тройку Apple с результатом 16,8 %.Если рассматривать рынок в деньгах, то лидерство принадлежит Apple с 44,6 %. Затем идёт Samsung с 28,4 %, а Xiaomi находится на третьем месте с долей 10,8 %.Как отмечает газета «Коммерсантъ», ссылаясь на информацию, полученную от участников рынка, на фоне снижения доли Xiaomi прирост показали продажи смартфонов Samsung и Realme. Согласно прогнозам экспертов, в конечном итоге в 2022 году доля Xiaomi на российском рынке окажется на уровне 20 %. ]]></text>
</doc>
