<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Valve выпустит бесплатную игру по мотивам Portal, созданную специально для Steam Deck]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пазл]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[головоломка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[steam deck]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[valve]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[aperture desk job]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-25T23:27:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Американская студия Valve по случаю старта рассылки приглашений на покупку Steam Deck анонсировала небольшую бесплатную игру Aperture Desk Job, созданную специально для портативного ПК.События Aperture Desk Job развернутся в расширенной вселенной серии приключенческих головоломок Portal, но о полноценном продолжении франшизы, о чём отдельно оговариваются разработчики, речь не идёт.«Aperture Desk Job переосмысливает опостылевший всем жанр симуляторов ходьбы и делает это в наполненном электрическими разрядами и эндорфинами мире, где вы спокойно сидите за пультом», — гласит описание игры в Steam.Игрокам достанется роль начинающего сотрудника Aperture Science. Desk Job познакомит пользователя с многочисленными кнопками управления и опциями. Valve обещает, что «это совсем не так скучно, как звучит».Несмотря на задачу познакомить пользователя с элементами управления Steam Deck, Aperture Desk Job, судя по системным требованиям, можно будет опробовать и на стационарном ПК (понадобится геймпад).Aperture Desk Job станет доступна пользователям Steam и Steam Deck уже 1 марта текущего года. На странице в сервисе Valve указано, что игра получит текстовый перевод на русский язык.Напомним, сегодня, 25 февраля, Valve начала рассылать оформившим бронирование пользователям электронные письма со ссылками на покупку Steam Deck. Первые устройства отправятся к покупателям 28 февраля.]]></text>
</doc>
