<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Китай одобрил создание совместного предприятия Audi и FAW стоимостью $3,3 млрд — там будут выпускать электромобили]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[китай]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[audi]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[fawn]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-15T12:10:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Audi AG, входящая в состав концерна Volkswagen Group, и её китайский партнёр FAW Group получили одобрение властей Поднебесной на строительство совместного предприятия стоимостью $3,3 млрд. Об этом сообщило информационное агентство Reuters со ссылкой на соответствующее правительственное уведомление.Согласно имеющимся данным, строительство завода по производству электромобилей, который будет располагаться в городе Чанчунь провинции Цзилинь, должно начаться в апреле этого года. Суммарные инвестиции компаний в это предприятие составят $3,29 млрд. Предполагается, что первые транспортные средства сойдут с конвейера нового завода в декабре 2024 года. При этом ежегодно предприятие будет выпускать до 150 тыс. электромобилей. В сообщении отмечается, что на заводе будут выпускаться три модели электромобилей, включая внедорожник Audi e-tron.  «Проект Audi и FAW является краеугольным камнем стратегии Audi по электрификации ассортимента в Китае. Мы последовательно работаем над реализацией этого проекта. Строительство завода планируется начать во втором квартале 2022 года», — прокомментировал данный вопрос представитель Volkswagen.Напомним, компании Audi и FAW подписали меморандум о взаимопонимании в октябре 2020 года. Тогда же было объявлено о намерении начать совместное производство премиальных электромобилей в Китае. В ноябре прошлого года Audi заявила, что строительство завода в Китае отстаёт от графика из-за отсутствия одобрения местных регуляторов. Отметим также, что Audi имеет давние партнёрские отношения с FAW в сфере производства автомобилей с двигателями внутреннего сгорания.]]></text>
</doc>
