<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Финансирование науки и исследований в Китае выросло в 2021 году до рекордных $441 млрд]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Детинич]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[инвестиции]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[китайские ученые]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-11T17:51:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Год и десятилетие науки в России — это хорошо, но без выделения впечатляющих сумм на исследования и разработки (R&D) дело не пойдёт. Китай, например, как сообщило Национальное бюро статистики, в 2021 году потратил на сферу R&D рекордные $441 млрд и считает, что даже этого недостаточно, чтобы достигнуть уровня самых развитых мировых держав.Пандемия коронавируса COVID-19 заставила в 2020 году сократить субсидирование научных программ в Китае. Многие проекты были заморожены, хотя в целом это не помешало предприятиям НИОКР осваивать финансирование (развивать программы) с темпами роста на уровне 10 % за год. По сравнению с этим в 2021 году произошёл настоящий прыжок вперёд: финансирование научных программ в Китае в 2021 году выросло на 40 % за год до рекордного значения 2,79 трлн юаней или $441,3 млрд.По данным Организации экономического сотрудничества и развития (ОЭСР), Китай затратил в 2021 году на НИОКР 2,44 % ВВП. Это поставило его на 12-ю позицию в рейтинге ОЭСР по уровню расходов на НИОКР. В 2019 года страна находилась на 14 месте и считает, что уровень её расходов на науку отстаёт от аналогичных показателей наиболее развитых стран. Например, в том же 2019 году США потратили на НИОКР более 3 % ВВП или $667 млрд. Китаю есть к чему стремиться, а остальным остаётся только завидовать.Отдельного упоминания стоит увеличение финансирования фундаментальной науки в Китае. В 2021 году эта область получила на 15 % больше, чем годом ранее. В число областей, получающих наибольшую поддержку, также вошли «исследование космоса, ядерная физика, квантовая наука и биологическая инженерия», добавил источник.В связи с возросшим потоком денег в китайскую науку появляется соблазн воспользоваться средствами с нарушением законов. Например, бывших чиновников стали чаще назначать на должности в научные организации. С одной стороны, это успешные «лоббисты» интересов этих организаций, но это также открывает путь к коррупционным схемам или к неправомочному получению субсидий. Эффективность ряда научных организаций также вызывает вопросы. Деньги успешно осваиваются без какой-либо отдачи. Властям есть ещё над чем работать, но в целом движение вперёд заметно и оно впечатляет.]]></text>
</doc>
