<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[NVIDIA анонсировала конференцию GTC 2022 — с 21 по 24 марта в виртуальном формате]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мероприятия и события it-индустрии, выставки, форумы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nvidia]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nvidia gtc 2022]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мероприятия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[видеокарты]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-15T12:24:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания NVIDIA объявила сроки проведения конференции GTC 2022. Мероприятие состоится в виртуальном формате с 21 по 24 марта. Центральным событием станет выступление главы компании Дженсена Хуанга (Jensen Huang), а всего пройдёт более 900 сессий, в рамках которых выступят 1400 спикеров — специалистов по системам искусственного интеллекта, высокопроизводительным вычислениям, компьютерной графике и другим сферам IT.Как сообщает пресс-служба NVIDIA, конференция GTC 2022 будет посвящена «ускоренным вычислениям, глубокому обучению, анализу данных, цифровым двойникам, коммуникациям, квантовым вычислениям и вычислениям в центрах обработки данных, облаках и периферии. По данным организаторов в мероприятии примут участие представители Amazon, Autodesk, Barclays, Bloomberg, Cisco, Deloitte, DeepMind, Dell Technologies, Epic Games, Ericsson, Flipkart, Google Brain, Lockheed Martin, Mercedes-Benz, Microsoft, NASA, NFL, Pfizer, Snap, Sony, Visa, VMware, Walt Disney, Zoom, Корнельского университета, ВВС США, а также других компаний и организаций.В рамках мероприятия ожидается реализация ряда учебных программ, многие из которых будут предлагаться бесплатно: предусмотрены курсы для студентов, молодых специалистов и профессионалов. Все семинары и сессии будут проводиться сертифицированными специалистами DLI из NVIDIA или компаний-партнеров. Отдельно предусмотрена поддержка для технологических стартапов.Среди спикеров GTC:Регистрация бесплатна для всех желающих, проводится по адресу www.nvidia.com/gtc. Пленарный доклад Дженсена Хуанга начнётся во вторник, 22 марта, в 18:00 МСК. Для просмотра видео, в том числе и после выступления, регистрация не потребуется.— * Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
