<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Первая часть второго DLC для Dying Light 2 уже доступна — остальные выйдут до конца недели]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[моды, патчи, дополнения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[techland]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[dying light 2 stay human]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[премьера]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-21T21:31:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Независимая польская студия Techland в сервисе цифровой дистрибуции Steam представила трейлер и подробности второго бесплатного дополнения к своему зомби-экшену в открытом мире Dying Light 2 Stay Human.Как стало известно, второй бесплатный набор экипировки именуется Ronin и позволит почувствовать себя «самураем без мастера». Как и в случае с Authority Pack, новый комплект разделён на три части.Первая (включает куртку, бриджи и кроссовки) из них стала доступна сегодня, 21 февраля, вторая (маска, щитки, перчатки) откроется 23 февраля, а третья (меч «Катана мудреца») — 25 февраля. Напомним, в преддверии релиза разработчики Dying Light 2 Stay Human сообщили, что на протяжении февраля проект получит ряд DLC с экипировкой в стиле разных внутриигровых фракций. Первый был посвящён «Миротворцам».Dying Light 2 Stay Human вышла 4 февраля на PC (Steam, Epic Game Store), PS4, PS5, Xbox One, Xbox Series X и S. Весной игру ждут два набора испытаний и события с заражёнными-мутантами, а в июне — первый из двух сюжетных аддонов.]]></text>
</doc>
