<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Intel раскрыла процессорный план: от Raptor Lake в этом году до Arrow Lake в 2024-м]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Илья Гавриченков]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[arrow lake]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[intel]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[meteor lake]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[raptor lake]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[процессоры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[lunar lake]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-18T02:50:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На ежегодном собрании акционеров Intel представила новый перспективный план по выводу на рынок следующих поколений процессоров для ПК. Он предусматривает выход новых поколений потребительских CPU каждый год: Raptor Lake — в 2022-м, Meteor Lake — в 2023-м и Arrow Lake — в 2024-м.Клиентские процессоры, за которые в структуре Intel отвечает подразделение Client Computing Group, компания считает своим ключевым продуктом — они обеспечивают до половины её выручки. Поэтому Intel сформулировала агрессивный план по выводу новых поколений CPU и намерена его неукоснительно придерживаться.Согласно плану, во второй половине текущего года Intel начнёт поставки процессоров Raptor Lake — последователей Alder Lake. Они продолжат использовать гибридную архитектуру и так же, как и предшественники, будут производиться по технологическому процессу Intel 7. При этом Raptor Lake получат увеличенное до 24 количество ядер (по формуле 8P+16E) и возросшее до 32 число поддерживаемых потоков. Обещан заметный прирост производительности, выражающийся двузначным числом процентов, а также улучшенные возможности для разгона. Intel отдельно оговаривает, что Raptor Lake сохранят совместимость с платформой LGA1700.Следом, в 2023 году, на рынок придут процессоры с кодовым именем Meteor Lake, вычислительная часть которых будет изготавливаться с применением технологического процесса Intel 4. Этот техпроцесс, где впервые для Intel начнёт применяться литография в сверхжёстком ультрафиолете, должен обеспечить 20-процентный рост производительности в пересчёте на ватт по сравнению с Intel 7. В Meteor Lake впервые для потребительских решений Intel найдёт применение тайловый (чиплетный) дизайн. Процессоры будут состоять из четырёх полупроводниковых кристаллов — CPU, GPU, SoC и IO. Благодаря такому разделению Intel обещает обеспечить принципиальный рост производительности интегрированного GPU — речь идёт о соответствии его быстродействия уровню дискретных видеокарт.На смену Meteor Lake компания уже готовит процессоры под кодовым именем Arrow Lake — они запланированы на 2024 год. CPU этого поколения тоже будут использовать тайловую (чиплетную) конструкцию: их составные части будут производиться как по техпроцессу Intel 20A на заводах самой компании, так и по другим техпроцессам на заводах внешних подрядчиков — здесь, по всей видимости, имеется в виду техпроцесс TSMC N3. Как сказал представитель Intel, процессоры Arrow Lake предложат «передовую вычислительную, ИИ и графическую производительность».Последний пункт, который фигурирует в текущем процессорном плане Intel — потребительский CPU с кодовым именем Lunar Lake. Про него известно немногое: сообщается лишь, что для его выпуска, как и в случае Arrow Lake, будут использоваться как собственные (в первую очередь Intel 18A), так и внешние производственные технологии. В обнародованном описании Lunar Lake фигурировали эпитеты «ультраэнергоэффективная производительность» и «лидерство по производительности на ватт».Ранее Intel раскрыла план по вводу в строй технологических процессов, который предполагает последовательное освоение четырёх более тонких норм за три года и возвращение компании технологического лидерства к 2025 году.]]></text>
</doc>
