<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Чёрно-белое приключение о выживании Ashwalkers: A Survival Journey доберётся до Switch в марте]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[dear villagers]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ashwalkers: a survival journey]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nameless xiii]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-25T20:57:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Dear Villagers и разработчики из французской студии Nameless XIII объявили дату выхода своего приключения с элементами выживания Ashwalkers: A Survival Journey (Cendres: A Survival Journey в прошлом) на Nintendo Switch.О том, что Ashwalkers: A Survival Journey появится на гибридной консоли Nintendo, было объявлено ещё в прошлом октябре. Релиз до недавнего времени ожидался в первом квартале 2022 года.Как стало известно, Switch-версия Ashwalkers: A Survival Journey поступит в продажу 10 марта. Выйдет также специальное розничное издание — Survivor’s Edition — с артбуком и набором стикеров в комплекте.«Небольшой, уютный размер делает [Ashwalkers: A Survival Journey] идеальной для Switch. Вы сможете держать её близко к себе и легко перевести в спящий режим для удобства», — отметил основатель Nameless XIII Эрве Бонин (Herve Bonin).Ashwalkers: A Survival Journey дебютировала в апреле 2021 года на ПК (Steam, GOG, Epic Games Store). Игрокам под контроль достаётся отряд из четырёх человек, которых необходимо сберечь и провести через постапокалиптический мир.]]></text>
</doc>
