<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Airbus предсказал водородным самолётам большое будущее и ждёт их появления к концу десятилетия]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[airbus]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[интересности из мира хай-тек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экология]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[водородное топливо]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[блоки питания, адаптеры, источники питания]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[окружающая среда]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-18T11:19:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[После вчерашнего выступления перед инвесторами глава компании Airbus Гийом Фаури (Guillaume Faury) сообщил журналистам, что «авиацию ждут большие проблемы, если мы не сможем декарбонизировать индустрию должными темпами» и предсказал водородным авиалайнерам большое будущее. Тем не менее, появление серийных моделей на водороде в ближайшей перспективе не ожидается.По данным Всемирного фонда дикой природы (WWF), авиация является одним из самых быстрорастущих источников выбросов парниковых газов, ведущих к глобальному изменению климата. Как считают в организации, путешествие по воздуху сегодня — «одно из наиболее углеродно-активных действий, которые может совершить отдельная личность».Ещё в сентябре 2020 года Airbus анонсировала разработку трёх «гибридно-водородных» моделей самолётов, заявив, что они могут поступить в эксплуатацию к 2035 году. В том же месяце совершил первый полёт самолёт с водородными топливными ячейками, способный перевозить пассажиров.Уже сейчас компания сертифицирует авиалайнер, способный использовать 50 % т. н. «устойчивого авиационного топлива» (SAF), которое считается экологичным. «Мы хотим видеть, что индустрия SAF движется вперёд, развивается, растёт для обслуживания авиалиний и должна быть способна обеспечить использование 50 % SAF. К концу десятилетия мы доведём соотношение до 100 %», — заявил Фаури.Глава Airbus подчеркнул, что предварительно необходимо проделать большую исследовательскую и инженерную работу, а также потратить немало средств для коммерциализации технологии и её использования в большом масштабе.Мнение на этот счёт имеется у главы компании Ryanair Майкла О’Лири (Michael O’Leary). «Я думаю мы вновь должны быть честны <..> Пока не существует технологии, способной заменить углеродную, реактивную авиацию, — заявил он в одном из интервью CNBC в прошлом октябре. — Я не вижу появления водородных видов топлива, я не вижу появления устойчивых видов топлива, я не вижу появления электрических силовых установок, точно не раньше 2030 года».Хотя Европейское агентство по безопасности полётов заявляет, что отсутствует международно признанное определение «устойчивого авиационного топлива», общая идея состоит в том, что оно может снизить выбросы авиалайнеров. Ранее Airbus определял его, как топливо, производимое из возобновляемого сырья, источником которого могут быть, например, остатки растений, растительное масло или животный жир.На прошлой неделе генеральный директор Международной ассоциации воздушного транспорта сообщил журналистам, что пассажиры будут готовы платить вдвое больше за использование топлива из возобновляемых источников, чем за авиационный керосин — по крайней мере, они осознают необходимость этого в долгосрочной перспективе.]]></text>
</doc>
