<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Люди всё чаще повреждают телевизоры и прочее имущество при играх в VR]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[инцидент]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[vr-гарнитура]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[носимая электроника]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[виртуальная реальность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[страховка]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-14T15:57:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По данным крупнейшей британской страховой компании Aviva, в стране резко возросло количество случаев случайного повреждения имущества при использовании гарнитур виртуальной реальности. За последний год число таких случаев выросло на 31 %, а за последние пять лет — на 68 %.Средняя сумма причинённого ущерба по данным Aviva составляет около 650 британских фунтов. Чаще всего страдают телевизоры. Пользователи VR-гарнитур нередко бьются головой об стены, случайно задевают домочадцев и бросают контроллеры через комнату, нередко при этом что-то повреждая.Как указывает британская страховая компания, с начала года она уже получила несколько страховых исков от людей, повредивших свои телевизоры во время игры в VR. По прогнозам, их число в ближайшее время может увеличится, поскольку гарнитуры виртуальной реальности оказались очень популярным подарком на Рождество.В качестве примеров приводятся инциденты, когда один пользователь бросил контроллер в телевизор, испугавшись неожиданно появившегося перед ним зомби в игре, а в другой семье ребёнок снёс с камина две дорогие коллекционных фигурки. Несколько пользователей сообщили о том, что упали в VR-гарнитурах. Кто-то — прямо головой в телевизор, к счастью, повредив только последний.«С ростом популярности новых игр и гаджетов мы чаще становимся свидетелями подобных инцидентов. В прошлом, когда специальные фитнес-устройства стали популярными среди владельцев домашних игровых приставок, мы уже встречались с аналогичными ситуациями. Все эти устройства действительно приносят радость и удовольствие от использования, но мы призываем людей более вдумчиво подходить к вопросу выбора свободного пространства для подобных игр и проверять наличие страховки на случай непредвиденных ситуаций», — комментирует Келли Уиттингтон (Kelly Whittington), руководитель отдела по вопросам имущественных споров в Aviva.]]></text>
</doc>
