<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[AOC представила игровой монитор AGON Pro AG275QXL League of Legends Edition]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[aoc]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[league of legends]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[agon]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мониторы, проекторы, тв-тюнеры, телевизоры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[игровой монитор]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-24T20:39:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания AOC представила игровой монитор AGON Pro AG275QXL. Новинка разработана в сотрудничестве с игровой студией Riot Games, являющейся автором популярной многопользовательской игры в жанре MOBA, League of Legends.В основе AGON Pro AG275QXL используется 27-дюймовая 10-битная (8 бит + FRC) IPS-матрица с разрешением QHD и частотой обновления 170 Гц. Экран новинки обладает низким временем отклика в 1 мс. Показатель контрастности монитора составляет 1000:1, яркость равна 350 кд/м2. Заявляется 98-процентный охват цветового пространства sRGB и 94-процентный охват цветового пространства DCI-P3.Монитор получил поддержку технологий Adaptive Sync и FreeSync Premium, а также совместим с NVIDIA G-Sync, то обеспечивает синхронизацию частоты обновления монитора с частотой кадров, обеспечиваемой видеокартой, и даёт плавную картинку при любом FPS. Также говорится о соответствии стандарту изображения DisplayHDR 400.Модель монитора AGON Pro AG275QXL оснащена эргономичной подставкой с яркой RGB-подсветкой с возможностью регулировать высоту, поворот и наклон экрана.В оснащение также входят два динамика мощностью по 5 Вт каждый, два разъёма USB 3.2 Type-A Gen 1, один USB 3.2 Type-B Gen 1, два HDMI 2.0, два DisplayPort 1.4, а также три 3,5-мм аудиоразъёма.Производитель оценил монитор AGON Pro AG275QXL в $480. В продаже он появится в марте.]]></text>
</doc>
