<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Власти США не дали Lockheed Martin стать монополистом на рынке двигателей для ракет]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Детинич]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[поглощения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[двигатели]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[lockheed martin]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ракета-носитель]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-15T13:54:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Lockheed Martin сообщила, что она расторгает соглашение о приобретении компании Aerojet Rocketdyne. Договорённость была достигнута в конце 2020 года и предполагала поглощение Aerojet компанией Lockheed за $4,4 млрд. Две недели назад Федеральная торговая комиссия США (FTC) подала судебный иск против сделки, а потому в Lockheed Martin решили не усугублять ситуацию и разорвать договор.По словам представителей регулятора, с покупкой Aerojet Rocketdyne компания Lockheed получила бы возможность оставить остальных оборонных подрядчиков без критически важных компонентов, необходимых для создания конкурирующих ракет. Например, могли бы пострадать компании Boeing и Raytheon. Новый монополист на рынке ракетных двигателей заставил бы правительство США увеличить расходы на ракетное вооружение и космические ракетные программы. Добавим, это напрямую относится к программе Artemis по возвращению американцев на Луну. Двигатели для лунной ракеты-носителя SLS производит компания Aerojet Rocketdyne.В компании Lockheed Martin не согласны с подобными утверждениями: «Запланированное нами приобретение Aerojet Rocketdyne принесло бы пользу всей отрасли за счет большей эффективности, скорости и значительного сокращения расходов для правительства США».Административное разбирательство сделки Lockheed Martin и Aerojet Rocketdyne по досудебному иску FTC должно было начаться 16 июня 2022 года. В компании Lockheed Martin приняли решение расторгнуть соглашение немедленно. Не исключено, что на это повлияли аналогичные действия FTC в отношении сделки по поглощению компании Arm компанией NVIDIA, против чего FTC также подавала иск и это, в том числе, привело к отмене сделки.]]></text>
</doc>
