<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Украинский бизнесмен продал свою долю в космическом стартапе Firefly Aerospace за $1 — его заставили власти США]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Детинич]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[поглощения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[firefly aerospace]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ракета-носитель]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-17T14:33:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[История с космическим стартапом Firefly Aerospace завершила свой украинский этап. Основатель и владелец Firefly Aerospace — украинский предприниматель Максим Поляков — на своей странице в Facebook* сообщил, что продал собственную долю в компании другому её соучредителю и другу — Тому Маркусику (Tom Markusic) за символичный один доллар США. К этому привело требование американских регуляторов и других ведомств, заставивших Максима отказаться от собственной мечты.Компания Firefly Aerospace осенью прошлого года подошла к испытательным запускам собственной лёгкой ракеты Alpha. Первый пуск ракеты закончился принудительным подрывом, когда она отклонилась от заданной траектории полёта. Однако военные эксперты, которые следили за запуском, остались довольны показанными ракетой характеристиками. Но для Полякова как для владельца компанией Firefly Aerospace это стало приговором. Дальнейшее сотрудничество компании с военными ведомствами США посчитали угрозой национальной безопасности, пока у руля Firefly Aerospace будет находиться гражданин другой страны.Поляков не скрывает, что он гражданин Украины и в новом сообщении на Facebook* он это снова подтвердил. Но он также не собирается отказываться от гражданства. В декабре прошлого года Комитет по иностранным инвестициям в Соединённых Штатах (CFIUS) потребовал от Полякова и его инвестиционной компании Noosphere Venture Partners продать долю в Firefly американским инвесторам. Согласно позиции CFIUS, пока Поляков владеет долей в компании Firefly остаётся риск утечек передовых ракетных технологий в Украину, Россию или в третьи страны. И не важно, что за большинством разработок стоит Максим или его финансирование. Правила есть правила.Поляков сделал свой выбор и сообщил, что за $1 отдаёт свою долю в 58 % Firefly Aerospace другу и партнёру Тому Маркусику. «Уважаемый Комитет по иностранным инвестициям США, Воздушные силы США и еще 23 агентства США, которые предали меня и осуждали меня за мои действия в последние 15 месяцев — надеюсь, вы счастливы», — написал Поляков на своей странице. Он вложил в проект свыше $200 млн собственных средств, но отказался от своей «птички» под давлением обстоятельств.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
