<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Лаборатория Касперского» увеличила долю в разработчике российского софта «МойОфис» до 61 %]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[программное обеспечение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[лаборатория касперского]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новые облачные технологии]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[отечественное по]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-21T17:13:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Лаборатория Касперского» увеличила долю в «Новых облачных технологиях» (НОТ), разработчике российского софта «МойОфис», с 47 до 61,05 %. Об этом сообщил ресурс РБК со ссылкой на представителей компаний. Финансовые подробности сделки не разглашаются.По словам представителя «Лаборатории Касперского», увеличение доли в НОТ связано с «реализацией бизнес-стратегии по диверсификации бизнеса». Редакторы и почтовый клиент «МойОфис» одними из первых среди пользовательских программ адаптировали под разрабатываемую «Лабораторией Касперского» ОС KasperskyOS для мобильных устройств.Инвестиционный стратег УК «Арикапитал» Сергей Суверов считает, что увеличение доли компании в НОТ позволит повысить управляемость актива. Он также отметил потенциал долгосрочного роста бизнеса в области информационных технологий, в том числе связанных с облачными сервисами.В свою очередь, управляющий партнёр экспертной группы Veta Илья Жарский полагает, что сделка носила, скорее всего, «не совсем обычный рыночный характер». «НОТ — это попытка наших разработчиков конкурировать с Microsoft с подачи государства, попытка отважная и достойная уважения. Но поддержку отечественной разработки следовало бы начинать с создания среды для самозарождения подобных компаний, с защиты инвестиций в целом и в этой сфере в частности. Мне не хочется критиковать продукты, направленные на импортозамещение, но офисное ПО отечественной разработки пока не способно предоставить альтернативу продукции Microsoft ни по цене, ни по функциональным возможностям, поэтому это не тот случай, когда НОТ вдруг стала прибыльной, или её продукт завоевал рынок, и “Лаборатория Касперского” спешит увеличить свой пакет акций», — отметил Жарский. Что касается рыночной стоимости НОТ, то она, по мнению гендиректора «ТМТ-консалтинг» Константина Анкилова, оценивается более чем в 10 млрд рублей.По словам главы Центра компетенций по импортозамещению в сфере ИКТ (ЦКИТ) Ильи Массуха, в конце 2021 года доля российского софта, используемого госкомпаниями, была гораздо ниже намеченных правительством показателей — 30–35 % против 50–70 %. В числе причин невыполнения плана он назвал надежды компаний на нормализацию отношений между США и Россией и отмену курса на импортозамещение, усилия иностранных разработчиков по удержанию рынка и привычку отечественных компаний использовать зарубежный софт.]]></text>
</doc>
