<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Intel будет непросто остановить рост доли рынка AMD, несмотря на технологический прогресс, считают аналитики]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[финансы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[процессоры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[intel]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[amd]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-24T10:22:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Оптимистично настроенные инвесторы уверены, что возвращение технологического лидерства Intel позволит компании остановить экспансию конкурирующей AMD. С этим прогнозом не готовы согласиться представители инвестиционного банка Raymond James, что не мешает им считать акции Intel готовыми к дальнейшему росту в сопоставимых со всем рынком темпах. Но конкретные цифры не озвучиваются.Во-первых, аналитик Кристофер Касо (Christopher Caso) допускает мысль, что ещё до наступления 2025 года, к которому Intel рассчитывает вернуть себе технологическое лидерство, компания может вместе со всей отраслью столкнуться со спадом спроса. Во-вторых, возвращение лидерства Intel в сфере литографии ещё не гарантирует, что AMD начнёт сдавать позиции. У последней есть надёжный партнёр в лице TSMC, с которым она успешно взаимодействует на протяжении последних лет, и пока Intel будет инвестировать серьёзные средства в ликвидацию своего отставания, AMD обзаведётся достаточным количеством лояльных клиентов.При этом у Intel может появиться некоторое преимущество по управлению собственными издержками, ведь известно, что TSMC вынуждена повышать цены на свои услуги, а AMD в вопросе ценообразования на собственную продукцию сильно от неё зависит. С другой стороны, в откровенном демпинге Intel тоже не заинтересована, и если конкурент поднимет цены, процессорный гигант будет на него ориентироваться, что будет способствовать более быстрому росту выручки Intel. С учётом потребности в увеличении затрат такой шаг тоже будет оправдан. Со временем, как считают в Raymond James, рынок центральных процессоров будет обретать больше черт классической дуополии, поскольку позиции AMD будут укрепляться.]]></text>
</doc>
