<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Xiaomi представила игрофон Redmi K50 Gaming Edition с чипом Snapdragon 8 Gen 1, зарядкой на 120 Вт и ценой от $520]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новинка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[игровой смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[redmi]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xiaomi]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-16T19:32:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сегодня Xiaomi провела в Китае презентацию смартфона Redmi K50 Gaming Edition — первого устройства серии К50 и преемника прошлогоднего Redmi K40 Gaming Edition. Новинка построена на базе актуального флагманского чипсета Qualcomm Snapdragon 8 Gen 1 и может похвастаться поддержкой быстрой 120-Вт зарядки. Кроме того, устройство получило специальную версию, созданную в рамках партнёрства между Xiaomi и гоночной командой Mercedes AMG Petronas.Как и в прошлогоднем Redmi K40 Gaming Edition, на правой грани новинки разместилась пара физических клавиш-триггеров. Смартфон собран на металлическом каркасе, а его тыльная панель выполнена из стекла. В целом, дизайн практически повторяет прошлогоднюю модель.Однако «под капотом» скрыты ключевые различия между устройствами. Для Redmi K50 Gaming Xiaomi разработала совершенно новую систему охлаждения, призванную обуздать горячий нрав Snapdragon 8 Gen 1. В ней используется две испарительных камеры площадью 845 мм² и 4015 мм². Они дополнены массивным медным радиатором и элементами из графита, нержавеющей стали и специально подобранных сетчатых материалов. За счёт этого смартфон не перегревается и может удерживать частоту кадров на уровне 120 FPS в течение 30 минут.Redmi K50 Gaming Edition оснащён 6,67-дюймовым AMOLED-дисплеем с разрешением Full HD+ и частотой обновления 120 Гц, которая отображает 10-битный цвет. Частота опроса сенсорного слоя достигает 480 Гц. Дисплей прикрыт закалённым стеклом Gorilla Glass Victus. В верхней части экрана в крошечном круглом вырезе располагается объектив 20-Мп фронтальной камеры Sony IMX596.Основная камера совмещает три сенсора: главный 64-Мп Sony IMX686, 8-Мп датчик со сверхширокоугольной оптикой и телефотомодуль с разрешением 2 Мп.Новинку питает 4700-мА·ч аккумулятор, который, благодаря 120-Вт быстрой зарядке, полностью заряжается всего за 17 минут. Смартфон работает под управлением Android 12 с фирменной оболочкой MIUI 13. Redmi K50 Gaming Edition поддерживает Wi-Fi 6E и NFC.Устройство доступно в синем, серебристом и чёрном цветах, а также в уникальном исполнении Mercedes AMG F1. Цены на Redmi K50 Gaming Edition варьируются от $520 за версию с 8 Гбайт оперативной памяти LPDDR5 и 128-Гбайт накопителем UFS 3.1 до $662 за смартфон в исполнении Mercedes AMG F1 с 12 Гбайт ОЗУ и 256 Гбайт постоянной памяти. Старт продаж запланирован на пятницу, 18 февраля.]]></text>
</doc>
