<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Скоро установить Windows 11 Pro без учётной записи Microsoft и подключения к интернету станет невозможным]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[microsoft]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[операционные системы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[windows 11]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[операционная система]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-18T15:16:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В настоящее время пользователи Windows 11 Pro могут создать локальную учётную запись на этапе первичной настройки операционной системы. В скором времени это изменится, и для установки этой версии ОС пользователям обязательно будет нужна учётная запись Microsoft и интернет-подключение. Сейчас такой подход уже реализован в Windows 11 Home.Отметим, что софтверный гигант начал активно подталкивать пользователей к использованию учётных записей Microsoft ещё в Windows 10. Однако новое изменение, делающее невозможной установку Windows 11 Pro с помощью локальной учётной записи, наверняка не понравится многим пользователям, желающим избежать сбора данных телеметрии и другой информации.  «Подобно Windows 11 Home, редакция Windows 11 Pro теперь будет требовать подключения к интернету во время первоначальной настройки. Если захотите настроить устройство для личного пользования, также потребуется аккаунт Microsoft», — говорится в сообщении разработчиков, которое появилось в блоге Windows Insider.Согласно имеющимся данным, в настоящее время Microsoft уже начала тестирование упомянутого изменения с привлечением ограниченного числа инсайдеров. Это означает, что в ближайшие несколько месяцев нововведение может быть интегрировано в стабильные сборки Windows 11 Pro. Сейчас пользователи ещё могут обойтись без учётной записи Microsoft, отключив интернет во время первоначальной настройки операционной системы.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
