<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Эксперт Bernstein считает, что AMD продолжит отвоёвывать позиции у Intel каждый квартал]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[intel]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[amd]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[видеокарты]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[процессоры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[серверы, кластеры, суперкомпьютеры, промышленные и многопроцессорные компьютеры]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-23T08:04:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Аналитики Bernstein на этой неделе выступили с прогнозом по курсу акций AMD, согласно которому его значение достигнет $150 и обойдёт по динамике весь остальной технологический сектор. Подобную оценку представители Bernstein не давали акциям AMD более десяти лет, и сейчас очень сожалеют об этом. В ближайшее время AMD продолжит теснить Intel на рынке каждый квартал, как считают авторы прогноза.Стейси Расгон (Stacy Rasgon) признаётся, что «AMD уже не та, что была десять лет назад». Она продолжает увеличивать свою долю рынка в серверном, клиентском и игровом сегментах. Особенно заметен прогресс был в сегменте ноутбуков и серверных процессоров. Дефицит компонентов поднимает средние цены, а потому в показателях выручки прогресс AMD ещё более очевиден.По мнению эксперта, ассортимент продуктов AMD ничем не уступает Intel, и в ближайшие кварталы первая из компаний продолжит укреплять свои рыночные позиции, особенно с учётом необходимости Intel сосредоточиться на финансировании своего отставания от конкурентов. В частности, в серверном сегменте для AMD в ближайшие годы сложатся очень благоприятные условия. Она будет увеличивать свою долю рынка настолько активно, насколько это позволят возможности поставщиков.]]></text>
</doc>
