<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Видео: завязка сюжета и основные геймплейные особенности в обзорном трейлере Elden Ring]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ролевой экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[elden ring]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[fromsoftware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[bandai namco entertainment]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-20T11:28:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Bandai Namco Entertainment и студия-разработчик FromSoftware представили 6-минутный обзорный трейлер своего горячо ожидаемого ролевого экшена в открытом мире Elden Ring.Напомним, в Elden Ring игрокам достаётся роль «погасшего», который в результате уничтожения заветного кольца Элден получает возможность отвоевать Междуземье у шестерых полубогов, завладевших древними рунами.Трейлер пересказывает завязку и потенциальные занятия в Междуземье: исследование сюжетных и побочных подземелий, путешествия на Потоке (ездовое животное) по открытому миру, общение с NPC, индивидуализация героя, призыв духов и других игроков.Премьера трейлера состоялась в рамках 7-часовой трансляции Red Bull Levels, посвящённой Elden Ring. На стриме, помимо прочего, провели геймплейную демонстрацию релизной версии игры.Elden Ring поступит в продажу уже 25 февраля текущего года для PC (Steam), PS4, PS5, Xbox One, Xbox Series X и S. На днях разработчики представили полные системные требования проекта.]]></text>
</doc>
