<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ESET: каждое пятое электронное письмо в России — спам]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[вирусы, трояны, уязвимости в по, вопросы безопасности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[почта]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[безопасность данных]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спам]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[eset]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-18T10:04:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как сообщает специализирующаяся на киберзащите компания ESET, примерно каждое пятое электронное письмо, получаемое россиянами, представляет собой вредоносный спам. При этом злоумышленники повсеместно эксплуатируют актуальную новостную повестку, регулярно упоминая в теме отправляемых сообщений COVID-19.Как следует из материалов исследования, от 18 до 27 % входящих писем, как правило, содержат спам и нежелательную информацию. При этом в лидерах по рассылке спама фигурируют США (16 %), Япония (13,3 %), Китай (9,6 %), Франция (7 %) и Польша (6,6 %).Россия занимает пятое место в рейтинге получателей подобной корреспонденции. Безусловным лидером является Китай — в этой стране доля спама в почтовом трафике достигает 56 %. На втором месте находится Сингапур, третье занимает Аргентина, а четвёртое — Индия.Мошенники активно эксплуатируют тему коронавируса, привлекая внимание получателей сообщениями о льготах и денежных выплатах пострадавшим от пандемии, благодаря чему зачастую киберпреступникам удаётся выманить у потенциальных жертв важную информацию, от номеров телефонов до паспортных данных и банковской информации.]]></text>
</doc>
