<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Консольная демоверсия Babylon’s Fall выйдет на следующей неделе, а пользователям ПК придётся подождать до конца марта]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ролевой экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[platinumgames]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[babylon’s fall]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[square enix]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-14T09:42:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Square Enix и студия-разработчик PlatinumGames поделились планами на демоверсию и пострелизную поддержку для своего кооперативного фэнтезийного экшена Babylon’s Fall.Как стало известно, ознакомительное издание Babylon’s Fall выйдет уже 25 февраля на PlayStation 4 и PlayStation 5, а до сервиса цифровой дистрибуции Steam доберётся к концу марта (уже после релиза игры).«Пробник» позволит оценить онлайновый мультиплеер на четверых человек, начиная с вступления (включает обучение), и перенести достигнутый прогресс в полную версию Babylon’s Fall.Также было объявлено, что Babylon’s Fall будет получать крупные обновления каждые три месяца в формате сезонов. Первый — Eternal Tower — планируется провести с 25 февраля по 31 мая и будет включать боевой пропуск (бесплатный и платный).Боевой пропуск позволит пользователю зарабатывать награды посредством выполнения миссий и квестов. Платная версия абонемента обойдётся в 1000 GARAZ (премиальная валюта), но в случае с Eternal Tower будет раздаваться даром.Официальная трансляция, в рамках которой были сделаны перечисленные анонсы, продлилась почти четыре часа и включала изрядную долю геймплея Babylon’s Fall. Впрочем, ролик доступен только на японском языке.Babylon’s Fall поступит в продажу 3 марта текущего года для PC (Steam), PS4 и PS5. Предзаказы уже открыты — расширенное издание включает ранний доступ к проекту (с 28 февраля).]]></text>
</doc>
