<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Meta]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[дополненная реальность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[метавселенная]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[программное обеспечение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[me]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-19T19:36:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На этой неделе Meta* (в прошлом Facebook*) провела онлайн-собрание с представителями рекламных агентств, чтобы помочь рекламодателям лучше понять идею метавселенных. В компании считают, что объединяющие физический и виртуальный миры технологии станут доступны широкому кругу потребителей уже через несколько лет. Об этом пишет информационное агентство Reuters со ссылкой на собственный осведомлённый источник.Технология смешанной реальности позволяет человеку использовать предметы из реального мира для взаимодействия с виртуальными объектами. Эта технология является одной из составляющих концепции метавселенной, которая предполагает создание множества виртуальных миров, внутри которых пользователи будут взаимодействовать друг с другом посредством цифровых аватаров. В прошлом году Meta* объявила о намерении инвестировать миллиарды долларов для создания аппаратных и программных решений, которые помогут создать метавселенную.Сейчас основным проектом Meta* в этом направлении является VR-платформа Horizon Worlds, которая стала доступна пользователям из США и Канады в конце прошлого года и менее чем за три месяца набрала пользовательскую аудиторию более чем в 300 тыс. человек. Для взаимодействия с платформой требуется VR-гарнитура Oculus. Ожидается, что в конце этого года Meta* представит версию Horizon Worlds для мобильных устройств. Также известно, что Meta* намерена создать новую гарнитуру дополненной реальности, разработка которой ведётся в рамках проекта Project Cambria. Это устройств было впервые упомянуто на мероприятии Facebook* Connect осенью прошлого года.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
