<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Luxshare выпустит акции для финансирования проектов в области производства автокомпонентов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[luxshare-ict]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[носимая электроника]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[акции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-22T07:28:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Luxshare, выступающая в роли контрактного производителя беспроводных наушников Apple AirPods, недавно начала демонстрировать амбиции в сегменте контрактного производства электромобилей, как и конкурирующая Foxconn. Для финансирования этой и ряда новых инициатив она готова выпустить акции на сумму $2,1 млрд.О таких намерениях Luxshare сообщило агентство Bloomberg, ссылающееся на заявку компании на размещение акций среди 35 институциональных инвесторов. В их числе оказались инвестиционные фонды и страховые компании, включая зарубежные. Полученными в результате размещения акций средствами Luxshare намеревается распорядиться следующим образом: примерно $980 млн будут направлены на строительство и модернизацию производств, связанных с выпуском умных носимых устройств вроде тех же Apple AirPods, около $560 млн будет потрачено на пополнение оборотного капитала, а на выпуск компонентов для электромобилей потратят не более $320 млн.Количество акций Luxshare, находящихся в обороте, в результате размещения увеличится на 30 %, при этом на новые акции будет распространяться шестимесячный период блокировки, не позволяющий держателям продавать их до истечения соответствующего срока. Становиться самостоятельным производителем электромобилей Luxshare не желает, но готова развивать совместную деятельность с компанией Ghery Automobile.]]></text>
</doc>
