<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Cooler Master представила 27-дюймовый монитор GP27-FQS с подсветкой Mini LED]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мониторы, проекторы, тв-тюнеры, телевизоры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[cooler master]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мониторы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[mini led]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-16T00:01:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Cooler Master представила 27-дюймовый игровой монитор GP27-FQS с подсветкой Mini LED. Новинка построена на матрице IPS с технологией квантовых точек производства компании AU Optronics и предлагает поддержку разрешения 2560 × 1440 пикселей.Производитель заявляет для новинки 99-процентный охват цветового пространства Adobe RGB и 97-процентный охват цветового пространства DCI-P3, точность цветопередачи Delta E < 2, яркость до 600 кд/м2 в режиме SDR, до 1200 кд/м2 в режиме HDR, а также показатель статичной контрастности 1000:1. Панель обладает 576 локальными зонами подсветки Mini LED. Характеристики новинки позволяют ей соответствовать стандарту DisplayHDR 1000.Частота обновления дисплея Cooler Master GP27-FQS составляет 165 Гц. Среднее время отклика равно 1 мс. Новинка поддерживает технологию FreeSync Premium для более плавной передачи изображения без разрывов кадров.В оснащение монитора входят один разъём DisplayPort 1.4 с поддержкой DSC, два HDMI 2.1, один USB Type-C с функцией передачи до 90 Вт питания, один USB Type-B и два USB Type-A. Также монитор оборудован двумя динамиками мощностью по 2 Вт каждый. В комплекте имеется удобная подставка с возможностью изменения высоты, наклона и поворота дисплея.На GP27-FQS предоставляется трёхлетняя гарантия производителя. О стоимости новинки Cooler Master не сообщила. Согласно данным портала Tweakers, она составит $700. Производитель также планирует выпустить версию монитора с разрешением 4K (3840 × 2160 пикселей) и частотой обновления 160 Гц. Данных о цене на эту версию пока нет.]]></text>
</doc>
