<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Автомобильный симулятор Assetto Corsa Competizione вышел на PS5, Xbox Series X и S]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Игнатий Колыско]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[гонки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[assetto corsa competizione]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[505 games]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[kunos simulazioni]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[симулятор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[премьера]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-22T20:42:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство 505 Games совместно с разработчиками из студии Kunos Simulazioni выпустило сегодня, 22 февраля, гоночный симулятор Assetto Corsa Competizione на PS5, Xbox Series X и S. По случаю релиза авторы представили новый трейлер.Доработанная версия Assetto Corsa Competizione может предложить игрокам 4K-графику, 60 кадров/с и актуальные для сезона 2021 года ливреи автомобилей. А в дополнение к уже существующему списку лицензированных автомобилей игроки смогут выбрать недавно представленную BMW M4 GT3 (всего машин стало 25).Желающие посоревноваться с другими смогут проверить себя на прочность в гонках, где участвует до 30 других игроков, благодаря увеличенному для текущего поколения консолей количеству гонщиков на трассе.Авторы Assetto Corsa Competizione напоминают, что многопользовательский режим может быть полностью адаптирован под уровень пользователя. Создание собственных сетевых заездов также позволит игрокам соревноваться с друзьями.Assetto Corsa Competizione поступила в продажу в цифровом виде, а издание на физических носителях выйдет в Европе уже 24 февраля. Игроки, купившие проект на PS4 или Xbox One, получат возможность бесплатно обновиться до версий для PS5 или Xbox Series X и S.]]></text>
</doc>
