<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Tesla обвинили в отказе подвески, который привёл к смертельному ДТП]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[model 3]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[комментарии последних событий]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[судебные разбирательства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[tesla]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-17T12:50:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На компанию Tesla снова подали в суд — по версии истца, отказ в работе подвески в прошлом году стал причиной ДТП, в котором погибли водитель и пассажир. По факту произошедшего в американской Флориде инцидента было инициировано федеральное расследование.Согласно поданному семьёй водителя в суд штата Флорида исковому заявлению, у машины Tesla Model 3 образца 2021 года была «неисправная и чрезмерно опасная подвеска, способная привести к потере управления в обычных и предсказуемых условиях вождения». В документе также говорится, что за четыре дня до произошедшей в минувшем сентябре аварии владелец машины Николас Гарсия (Nicholas G. Garcia) пригнал её в магазин Tesla, указав на проблемы с «рулевым управлением, подвеской, аккумулятором и электронной системой, а также возможностью открытия дверей». Однако, по версии истца, менеджер по обслуживанию «халатно» отнёсся к осмотру электромобиля.В ноябре Национальный совет по безопасности на транспорте (NTSB) опубликовал предварительные результаты расследования аварии, согласно которым, столкновению с двумя деревьями и пожару в машине предшествовало превышение скорости. По версии полицейского управления города Корал-Гейблс, водитель наехал на «лежачего полицейского» в центре перекрёстка, не справился с управлением и вылетел за пределы проезжей части. В результате ДТП 20-летний Гарсия и 19-летняя пассажирка Жазмин Алкала (Jazmin Alcala) получили травмы и «несовместимые с жизнью ожоги».Напомним, в октябре Tesla отозвала в США около 3000 машин Model Y 2020–2021 гг. и Model 3 2019–2021 гг. как раз из-за проблем с подвеской, которые могли повлиять на управляемость машин.]]></text>
</doc>
