<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[AMD увеличила поставки графических процессоров в конце 2021 года и отняла часть рынка у NVIDIA]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nvidia]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[intel]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[видеокарта]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[amd]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[видеокарты]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-24T00:41:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мировые продажи графических процессоров для ПК достигли 101 миллиона единиц в четвёртом квартале 2021 года, из которых чуть больше 13 млн приходится на дискретные GPU, а остальное на интегрированные, сообщают аналитики Jon Peddie Research. AMD смогла нарастить продажи и долю рынка, тогда как у NVIDIA наоборот произошёл спад. Общая доля рынка AMD в четвёртом квартале по сравнению с третьей четвертью 2021 года выросла на 0,7 %. Доля рынка Intel упала на 0,1 % а NVIDIA — на 0,6 %. В итоге доля AMD сравнялась с долей NVIDIA — у каждой по 19 %, тогда как всё остальное занимает Intel. Такая расстановка сил объясняется тем, что интегрированный GPU есть почти в каждом процессоре Intel. Да и AMD поставляет немало центральных процессоров со встроенной графикой.А вот если брать рынок дискретных графических процессоров, то здесь NVIDIA остаётся безоговорочным лидером с долей в 81 %, тогда как AMD довольствуется оставшимися 19 %. Но заметим, что в четвёртом квартале AMD нарастила свою долю сразу на два процентных пункта по сравнению с третьей четвертью года.Совокупные поставки графических процессоров выросли на 0,8 % по сравнению с предыдущим кварталом. Поставки AMD в этот период выросли на 4,7 %, Intel нарастила масштабы отгрузок на 0,6 %. А вот продажи NVIDIA упали на 2,2 %. Стоит отметить, что в отчёте Jon Peddie Research речь идёт о количестве дискретных и встроенных GPU, отгруженных поставщиками. Это значит, что готовая продукция могла ещё не попасть в руки конечных пользователей.  В четвёртом квартале поставщики часто сообщали об остром дефиците компонентов, необходимых для производства видеокарт, таких как конденсаторы, подложки и многое другое. Джон Педди (Jon Peddie), президент Jon Peddie Research, заявляет, что на данный момент ситуация в мире не позволяет сделать долгосрочный прогноз относительно рынка GPU.Тем не менее, аналитики считают, что рынок GPU будет демонстрировать совокупный ежегодный темп роста на уровне 4,5 % в течение 2020-2025 годов. В конце этого периода количество используемых видеокарт достигнет 3,331 млрд единиц. В течение следующих пяти лет проникновение дискретных видеокарт в ПК достигнет 42 %.Также в отчёте упоминается рынок центральных процессоров. Сообщается, что продажи CPU рухнули на 21 % по сравнению с четвёртым кварталом 2020 года, но выросли в сравнении с предыдущим кварталом на 3,9 %.  ]]></text>
</doc>
