<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Virgin Hyperloop решила переориентироваться с пассажирских перевозок на скоростную доставку грузов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[комментарии последних событий]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[стратегия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[бизнес]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[транспорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[virgin hyperloop]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[грузоперевозки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-22T01:27:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Virgin Hyperloop уволила почти половину персонала, поскольку компания, разрабатывающая высокоскоростную транспортную систему, решила отдать предпочтение грузовым перевозкам. Компания подтвердила, что 111 человек были сокращены в пятницу, и это позволит Virgin Hyperloop сосредоточиться на доставке грузов с помощью экспериментального транспорта, перемещающего по трубам с низким давлением капсулы на скорости свыше 1000 километров в час.Двое из бывших сотрудников компании, которые потеряли работу из-за смены стратегии Virgin Hyperloop, сказали, что об увольнении было объявлено в ходе видеоконференции. Один из них сказал, что никто не ожидал таких масштабных сокращений. «Это позволяет компании работать более гибко и оперативно, а также с меньшими затратами, — заявили в Virgin Hyperloop. — Такие решения никогда не принимаются легкомысленно».Сообщается, что решению о смене направления деятельности поспособствовали глобальные проблемы с цепочками поставок и изменения, вызванные пандемией коронавируса. В Virgin Hyperloop заявляют, что рынок логистических услуг резко изменился, и компания реагирует на повысившийся интерес клиентов к услугам грузоперевозок.В настоящее время Virgin Hyperloop является единственной компанией, которая успешно провела испытания, включающие перевозку пассажиров в высокоскоростной капсуле. Система ставит перед собой цель существенно сократить время в пути, что повысит эффективность грузовых перевозок. Американская государственная компания DP World, которой принадлежит 76 % акций Virgin Hyperloop, работает над системой грузоперевозок, чтобы доставлять грузы со скоростью самолёта при цене близкой к стоимости автомобильной доставки.DP World сообщает, что в данный момент Virgin Hyperloop ведёт переговоры с 15 клиентами о поставке своих систем для перевозок грузов. Одним из клиентов является правительство Саудовской Аравии, которое намерено наладить грузоперевозки между портовым городом Джидда и столицей страны Эр-Риядом, и далее со странами Персидского залива на востоке Аравийского полуострова.Сообщается, что Virgin Hyperloop может реинвестировать прибыль от продаж грузовой версии своего продукта, которая может быть готова примерно через четыре года, в запуск пассажирской версии к концу десятилетия. В DP World отмечают, что сосредоточиться на перевозках грузов на первоначальном этапе внедрения технологии проще, поскольку это исключит риск для пассажиров и потребует меньшего количества нормативных издержек.Источники сообщают, что Virgin Hyperloop рассматривает возможность слияния со специальной компанией для выхода на биржу (SPAC). Virgin Hyperloop, Virgin Group и DP World отказались комментировать эти слухи.]]></text>
</doc>
