<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Microsoft: в будущем Windows 11 будет регулярно получать новые функции]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[microsoft]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[операционные системы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[программное обеспечение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[windows 11]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[обновление]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-16T14:37:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ранее на этой неделе Microsoft выпустила первое крупное обновление для операционной системы Windows 11. Вместе с этим было объявлено, что в дальнейшем программная платформа будет получать новые функции на регулярной основе, которые будут доставляться отдельно в виде небольших накопительных обновлений. Об этом сообщил директор по продуктам Microsoft Панос Панай (Panos Panay).«Сегодняшний релиз показывает наше стремление внедрять в Windows 11 возможности, которые будут обогащать и вдохновлять людей. Со временем мы будем чаще добавлять новые функции в Windows 11 в дополнение к ежегодному функциональному обновлению. Мы будем использовать разные механизмы обновления, включая сервисное обслуживание и обновление через Microsoft Store. Наша цель заключается в обеспечении постоянного внедрения инноваций, чтобы предоставлять вам больше возможностей в течение всего года», — сообщил господин Панай.Объявление Microsoft означает, что новые функции, появляющиеся в рамках программы предварительной оценки Windows, в любое время могут стать общедоступными. Никто не отменяет этапа тестирования новых функций среди инсайдеров, но теперь они будут быстрее доставляться конечным пользователям, тогда как раньше нововведения включались в состав одного из двух ежегодных функциональных обновлений. Такой подход оправдан и тем, что Microsoft перешла на выпуск одного функционального обновления в год, тогда как ранее выпускалось два таких пакета, хотя чаще всего один из них не нёс с собой существенных нововведений.]]></text>
</doc>
