<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Для космической ролевой стратегии Relayer завтра выйдет демоверсия]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ролевая стратегия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[стратегия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[clouded leopard entertainment]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[relayer]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[kadokawa games]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-25T20:12:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Портал Twinfinite со ссылкой на пресс-релиз издательства Clouded Leopard Entertainment и студии-разработчика Kadokawa Games сообщил, что космическая ролевая стратегия Relayer получит демоверсию.О том, что Relayer ждёт ознакомительное издание, объявили ещё на прошлой неделе, однако до недавнего времени релиз «пробника» был подтверждён только для японского региона.На территории Страны восходящего солнца демоверсия Relayer дебютировала сегодня, а до остального мира доберётся завтра, 26 февраля, ровно в полночь по местному времени. Попробовать игру можно будет на PS4 и PS5.Демо Relayer предложит сюжет вплоть до седьмого эпизода, 12 уровней боевого симулятора, магазин и ограниченный 30-м максимальный уровень. Сохранения можно будет перенести в полную версию.Релиз Relayer ожидается 24 марта. События развернутся в научно-фантастической вселенной, где на Землю в 2051 году нападает раса пришельцев Relayer. Геймерам, командуя отрядом боевых роботов, предстоит остановить вторжение.]]></text>
</doc>
