<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Назад в будущее: легендарный DeLorean вернётся в виде электромобиля]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[тизер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[переиздание]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[delorean]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[назад в будущее]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-15T21:17:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Почти сорок лет назад на большие экраны вышел фильм «Назад в будущее», который сделал спорный спортивный автомобиль в кузове из нержавеющей стали DeLorean DMC-12, выпускавшийся с 1981 по 1982 годы, статус культового. Неожиданно для всех поклонников данного авто, компания DMC объявила, что в этом году выпустит электрическую версию DeLorean. Бренд DeLorean Motor Company был перезапущен чуть больше 10 лет назад в Техасе, США, в качестве предприятия по восстановлению и обслуживанию оригинальных машин, выпущенных в 1981-82 годах. Механик Стивен Винн (Stephen Wynne) приобрёл как торговую марку, так и запас оригинальных заводских деталей, а позже наладил производство их копий. В 2016 году Винн объявил, что начнёт производство совершенно новых версий DeLorean в соответствии с положениями нового американского закона, который позволяет автопроизводителям выпускать ограниченное количество реплик исторических авто без необходимости соблюдения всех современных требований. Теперь компания опубликовала первый тизер электромобиля DeLorean, который дебютирует в этом году.DMC не раскрыла никаких подробностей о грядущем авто, поделившись лишь коротким видеороликом, в котором демонстрирует очертания передней части машины с открывающимися вверх дверями в виде крыльев чайки и декоративным V-образным элементом между фарами, продолжающим заданный ими мотив. Итальянская компания Italdesign, основанная дизайнером, работавшим над оригинальным DeLorean, Джорджетто Джуджаро (Giorgetto Giugiaro), также поделилась этим видео на своём YouTube-канале, подтвердив своё участие в проекте.Точная дата запуска машины и её стоимость пока не сообщаются, как не раскрывается и тираж, которым она будет выпущена.]]></text>
</doc>
