<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[О седьмом крупном патче для Baldur’s Gate 3 расскажут на завтрашней трансляции]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[облачные игровые платформы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[моды, патчи, дополнения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[larian studios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[baldur’s gate 3]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ролевая игра]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-14T08:17:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Независимая бельгийская студия Larian анонсировала трансляцию, на которой раскроет подробности седьмого крупного патча для находящейся в раннем доступе ролевой игры Baldur’s Gate 3.О том, что обновление станет главной темой очередной информационно-развлекательной передачи Panel from Hell, разработчики рассказали ещё в прошлый вторник, а теперь раскрыли детали трансляции.Как стало известно, шоу получило название Panel From Hell: 5th Edition и точное время начала: 15 февраля в 21:00 по Москве. Следить за ходом мероприятия можно будет на сайте Baldur’s Gate 3.Ранее сообщалось, что предстоящий патч потребует около 32 Гбайт свободного места (не рекорд для игры), доведёт общий размер Baldur’s Gate 3 примерно до 100 Гбайт и будет несовместим с сохранениями из предыдущих сборок.Baldur’s Gate 3 находится в раннем доступе на PC (Steam, GOG) и в облачном сервисе Google Stadia с октября 2020 года. Седьмое крупное обновление «уже почти здесь» — вероятно, релиз состоится до конца месяца.]]></text>
</doc>
