<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сервис коротких видео Reels, похожий на TikTok, теперь доступен в Facebook]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[reels]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[me]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[видеосервис]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ff]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[социальные сети]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-22T22:06:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Meta* запускает свой сервис коротких видео Reels в Facebook* по всему миру. Клон TikTok теперь доступен через приложения социальной сети для iOS и Android более чем в 150 странах. Помимо расширения доступа к Reels, гигант социальных сетей дополнит сервис новыми функциями и предложит новые возможности рекламы на платформе.Пользователи Facebook* Reels смогут делать ремиксы на чужие видео и загружать ролики продолжительностью до 60 секунд, как в Instagram* Reels. Они также смогут сохранять черновые варианты видеороликов, не публикуя их. Кроме того, в ближайшие месяцы Meta* добавит новые инструменты для обрезки видео, которые по словам компании «облегчат создателям, публикующим живые или предварительно записанные видеоролики, тестирование различных форматов».Meta* также добавит в сервис больше рекламы, позволяющей монетизировать контент.  Пользователи смогут размещать в своих роликах полупрозрачные рекламные баннеры, которые будут располагаться в нижней части ролика, и статические рекламные стикеры, которые можно будет размещать в любом месте на экране. Meta* также предоставит создателям контента почти во всех странах доступ к программе автоматического размещения рекламы и платным звёздам, покупая которые подписчики смогут финансово поощрять любимых авторов.Meta* сообщает, что в ближайшие недели пользователи смогут делиться видеороликами в большем количестве мест на Facebook*, в том числе в «Историях» и на вкладке «Смотреть» социальной сети.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
