<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мотогоночный симулятор MotoGP 22 примчится на прилавки в апреле]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[гонки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[motogp 22]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[гоночный симулятор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[симулятор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[milestone]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[koch media]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-25T09:22:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Принадлежащая Koch Media итальянская студия Milestone при поддержке компании Dorna Sports (владелец прав на MotoGP) анонсировала MotoGP 22 — новую часть своего мотогоночного симулятора.Как стало известно, MotoGP 22 предложит весь контент сезона-2022, включая более 120 официальных гонщиков и свыше 20 трасс, режим карьеры (как участника чемпионата, так и менеджера), онлайновый мультиплеер и локальный (на двух человек).Помимо прочего, в отдельном режиме MotoGP 22 позволит пережить наиболее знаковые моменты сезона-2009. Там же будет доступен документальный фильм, рассказывающий о событиях того чемпионата (более 50 минут оригинальных кадров).Кроме того, в MotoGP 22 обещают переработанное обучение и академию MotoGP (продвинутые техники), адаптивную сложность, настройки сезона и более 70 исторических гонщиков и мотоциклов.MotoGP 22 поступит в продажу 21 апреля текущего года для PC (Steam), PlayStation 4, PlayStation 5, Xbox One, Xbox Series X и S, а также Nintendo Switch. Предзаказы пока не стартовали.]]></text>
</doc>
