<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[AMD завершила сделку по поглощению Xilinx]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[комментарии последних событий]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[бизнес]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[amd]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сделка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xilinx]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[поглощение]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-14T18:22:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сегодня компания AMD опубликовала пресс-релиз, в котором сообщила о завершении сделки по приобретению разработчика и производителя программируемых логических интегральных схем Xilinx. Поглощение, о котором первоначально было объявлено в октябре 2020 года, сделало из AMD лидера в области высокопроизводительных и адаптивных вычислений.Xilinx станет частью группы адаптивных и встраиваемых вычислений AMD (AECG), которую возглавит бывший гендиректор Xilinx Виктор Пенг (Victor Peng). AECG продолжит разработку передовых программируемых логических интегральных схем, систем на кристалле и встраиваемых решений. Работа в AECG будет вестись с учётом масштабов объединённой компании. Группа получит возможность предлагать своим клиентам расширенный набор продуктов, включая решения с центральными и графическими процессорами AMD.Ожидается, что слияние принесёт AMD массу преимуществ. Во-первых, целевой рынок AMD увеличится в объёме с $80 млрд до $135 миллиардов. Компания расширит клиентскую базу и выйдет на новые рынки. Во-вторых, «красные» получат доступ к передовым наработкам Xilinx, включая технологии упаковки чипов, искусственного интеллекта и специфичные архитектуры для конкретных областей применения. В-третьих, сделка поспособствует дальнейшему укреплению финансовой модели AMD, поскольку обеспечит компании множество источников дохода на новых конечных рынках.После закрытия сделки акционеры Xilinx получили 1,7234 обыкновенной акции AMD за каждую акцию Xilinx. Дробный остаток был возмещён в виде денежных средств. На момент объявления о сделке она оценивалась в сумму $35 млрд. Акции Xilinx больше не торгуются на бирже NASDAQ.]]></text>
</doc>
