<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Слухи: Activision оставит 2023-й без ежегодной Call of Duty]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[call of duty]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[слухи]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[шутер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[treyarch]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[activision blizzard]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-23T07:54:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Журналист Bloomberg Джейсон Шрайер (Jason Schreier) со ссылкой на знакомых с ситуацией информаторов рассказал об изменении в графике релизов игр серии Call of Duty от Activision Blizzard.Напомним, основные Call of Duty выходят ежегодно с 2005-го (в 2004-м случился перерыв), однако в 2023-м франшизу впервые за практически 20 лет якобы ждёт перерыв — игра от студии Treyarch задержится.По словам источников Шрайера, решение связано с тем, что на фоне слабого старта Call of Duty: Vanguard некоторым руководителям Activision Blizzard выпуск Call of Duty каждый год кажется чрезмерным.«У нас захватывающая линейка премиальных и условно-бесплатных Call of Duty на этот год, следующий и далее. Мы ждём возможности поделиться с вами подробностями, когда придёт время», — гласит официальный комментарий Activision Blizzard.Со сделкой между Activision Blizzard и Microsoft задержка никак не связана, однако американский платформодержатель ещё может пересмотреть решение по переносу после завершения поглощения (ожидается до 30 июня 2023 года).Заполнять дыру в графике призван сиквел Modern Warfare от Infinity Ward — игру ждёт «непрерывный поток» дополнительного контента. Кроме того, в 2023-м якобы выйдет новая условно-бесплатная Call of Duty, с разработкой которой помогает Treyarch.Продолжение Call of Duty: Modern Warfare ожидается к релизу осенью текущего года. Infinity Ward также трудится над следующей итерацией королевской битвы Call of Duty: Warzone. Оба проекта создаются на новом движке.]]></text>
</doc>
