<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Тайвань столкнулся с острым дефицитом квалифицированных кадров в сфере полупроводников]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[кадры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[тайвань]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[дефицит]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-20T18:33:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Тайваньская полупроводниковая промышленность внезапно оказалась в состоянии острого дефицита квалифицированных кадров: глобальный дефицит чипов подстегнул спрос на инженеров и других сотрудников. Страна является мировым центром производства передовых чипов, поэтому аппетит в отношении талантов растёт. Эксперты, руководители предприятий и госслужащие считают, что нынешний дефицит кадров является острейшим в истории. И улучшения ситуации не предвидится.При общем населении Тайваня в 23,4 млн человек в полупроводниковой промышленности заняты более 290 тыс. человек, хотя двумя годами ранее их было лишь 225 тыс. Одни из крупнейших местных компаний — TSMC и MediaTek — в этом году собираются нанять более 10 тыс. сотрудников, и большинство из них на самом Тайване. Также отмечается, что у нидерландской ASML, которая специализируется на выпуске производственного оборудования для чипов, из общего числа в 4 тыс. сотрудников на Тайвань приходится 1 тыс. человек. Более 2 тыс. профильных вакансий есть у ведущих американских брендов, таких как Micron, Intel, Qualcomm, NVIDIA и AMD, а также местных Novatek, Realtek и Phison Electronics. Плюс множество мелких производителей, тоже испытывающих кадровый голод. По данным опроса крупнейшей в стране кадровой платформы 104 Job Bank, на декабрь в отрасли производства чипов было зафиксировано 34 тыс. открытых вакансий, и это на 77 % больше, чем двумя годами ранее.Ситуация усугубилась глобальным дефицитом чипов, вызванным пандемией. Мировые лидеры отрасли собираются вложить в расширение производства до $370 млрд, что предполагает массовый найм сотрудников по всему миру. Правительства разных стран объявили о выделении субсидий производителям чипов, а США и Китай включили развитие индустрии в госпрограммы. Выпуском полупроводниковой продукции также собираются заняться компании, которые ранее специализировались на другой деятельности: речь идёт об интернет-гигантах вроде Google, Amazon, Facebook*, Alibaba и Tencent, а также автопроизводителях вроде Ford и Volkswagen — все они существенно пострадали от дефицита чипов и не хотят его повторения.Некоторые решения проблемы носят политический характер. Администрация президента Тайваня объявила о намерении потратить не менее $300 млн в ближайшие 10 лет на образовательные программы для поддержки отрасли. В крупнейших в стране университетах будут открыты школы полупроводниковой промышленности. Кроме того, рассматривается вопрос об упрощении процедуры найма зарубежных специалистов — по данным тайваньского Министерства труда, на декабрь 2021 года лишь 1146 человек получили разрешение на работу в местных научных парках.В 2018 году был представлен, а затем дважды подвергнут поправкам закон о поощрении иммиграции профессионалов. В нем было отменено требование о наличии двухлетнего опыта работы у молодых специалистов, появились налоговые льготы, упростился доступ к медицинским услугам и пенсионным накоплениям, а также сократился период, после которого иностранные граждане получали возможность подавать заявление на вид на жительство. Национальный совет по развитию поставил цель к 2030 году привлечь до 100 тыс. специалистов в областях информационных технологий, зелёной энергетики, здравоохранения, кибербезопасности и обороны.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
