<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[General Motors планирует представить 50 новых цифровых функций и сервисов к 2026 году]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[general motors]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[gm]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мероприятия и события it-индустрии, выставки, форумы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобиль]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-25T09:19:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания General Motors (GM) намерена дополнить своё цифровое портфолио и готовится придать мощный импульс своим сервисам, непосредственно не связанным с производством «аппаратной» составляющей автомобилей. Для этого она намерена представить к 2026 году десятки цифровых функций, включая, например, возможность машин прогнозировать необходимость техобслуживания.По словам президента североамериканского подразделения GM Стива Карлайла (Steve Carlisle), недавно выступившего на конференции, организованной для инвесторов, у компании имеются 50 платных продуктов и сервисов, которые будут представлены в ближайшие 36-48 месяцев.Новые цифровые продукты, включая связанные с транспортными средствами подписки, будут поддерживаться программно-коммуникационной платформой GM Ultifi. Кроме того, она обеспечит обновление ПО «по воздуху» и поможет водителям и пассажирам с второстепенными задачами вроде онлайн-шопинга.По словам Карлайла, некоторые из цифровых решений предназначены для использования с цифровыми дисплеями больших размеров, которые компания устанавливает в GMC Hummer EV, Chevrolet Silverado EV, Cadillac Lyriq, и будет использовать в других электромобилях, которые компания выпустит в будущем. Это позволит представлять больше программных продуктов различного назначения.Представитель General Motors сообщил, что компания будет придерживаться гибкой ценовой политики для многих из этих цифровых товаров, включая ежемесячные, ежегодные и пожизненные подписки.Разработка большего числа основанных на информационных технологиях сервисов и продуктов является частью стратегии главы GM Мэри Барра (Mary Barra), анонсированной в прошлом октябре и предполагающей удвоение ежегодных доходов автоконцерна к 2030 году.]]></text>
</doc>
