<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В США подготовлен закон, требующий от компаний вроде Facebook]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приложения для ios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[вирусы, трояны, уязвимости в по, вопросы безопасности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[безопасность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[безопасность данных]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приложения для android]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[несовершеннолетние]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[социальные сети]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-17T08:38:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сенаторы от обеих правящих партий США совместно представили законопроект, в соответствии с которым онлайн-платформы будут обязаны принять ряд мер по защите несовершеннолетних. Это поможет свести на нет или к минимуму риск происшествий с детьми — начиная с суицидов и заканчивая наркотической зависимостью или пищевыми расстройствами.Т.н. «Закон об онлайн-безопасности детей», разработанный членами сенатского комитета по защите прав потребителей, призван серьёзно изменить дизайн онлайн-платформ, разрабатываемых компаниями вроде Meta*, Snap, Google и TikTok.Комитет уже получил для расследования тысячи страниц документов, в своё время предоставленных бывшей сотрудницей Facebook* Френсис Хауген (Frances Haugen), благодаря которым выяснилось — компания исследовала вопрос воздействия своих платформ на несовершеннолетних, знала о негативных эффектах, но своевременно не приняла мер для их защиты.Новый закон установит единые стандарты для платформ, которые «обоснованно вероятно используются» детьми до 16 лет. В частности, потребуется внедрить ряд защитных инструментов, к которым смогут легко получить доступ несовершеннолетние и/или их родители. Это позволит ограничить возможности поиска несовершеннолетних онлайн, ограничить объём собираемых о них техногигантами данных, отключать рекомендации на основе алгоритмов и ограничить время доступа к медиаплатформам.Сенаторы отметили, что аналогичные стандарты уже применяются в Европе и в целом закон практически идентичен другим местным нормативным актам, предназначенным для регулирования безопасного использования продуктов других типов. Примечательно — закон предусматривает, что соответствующие ограничительные меры будут активированы при открытии аккаунта по умолчанию, а сервисам будет запрещено каким-либо образом поощрять отключение защитных механизмов.Платформы, которых коснётся закон, должны будут ежегодно публиковать отчёты о рисках причинения вреда их сервисами, основанные на данных независимого аудита. Кроме того, доступ к данным должен быть предоставлен экспертам Национального управления по делам связи и информации США.В отличие от других законов, связанных с регулированием деятельности онлайн-платформ, этот проект предусматривает применение норм независимо от масштаба интернет-компаний, поскольку, по словам одного из сенаторов, «ответственность — не вопрос числа людей, просматривающих токсичный контент».Дополнительно закон предписывает правительственным ведомствам разработать наилучшие способы защиты несовершеннолетних. Например, Федеральная торговая комиссия должна определить, как следует проводить маркетинговые исследования с участием несовершеннолетних. Государственные органы должны определить и наилучший способ точно устанавливать возраст пользователей.Для того, чтобы закон вступил в силу, ему ещё придётся пройти множество ступеней рассмотрения, но с учётом того, что инициатива совместно озвучена членами обеих правящих партий США, она имеет большие шансы на успех.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
