<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Google Диск стал помечать системные файлы macOS как нарушающие авторское право]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[google диск]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[операционные системы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[apple]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[авторское право]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[macos]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-20T13:15:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Один из пользователей Reddit сообщил, что выгруженный в облачное хранилище Google Диск системный файл .DS_Store — хранилище службы рабочего стола платформы macOS — был помечен как нарушающий авторское право, о чём пользователя уведомили по электронной почте. По данным ресурса Techradar, это не единичный случай — аналогичные жалобы поступали и от других пользователей ОС компании Apple.В macOS файлы .DS_Store используются для хранения метаданных, и пользователи компьютеров Apple замечают их, копируя папки и архивы на машины под Windows или Linux. Стандартный для macOS файловый менеджер Finder автоматически генерирует их для хранения пользовательских атрибутов и метаданных вроде файлов иконок и расположения фоновых изображений. Далее программа использует эту информацию для вывода данных согласно предпочтениям пользователя. В Finder эти файлы не отображаются аналогично файлам desktop.ini и thumbs.db на платформах семейства Windows.Едва ли можно считать системные файлы нарушающими авторское право, поэтому речь идёт об очередном сбое в работе облачного сервиса, который недавно начал выводить аналогичные предупреждения для файлов, содержащих только цифры «0» или «1». Авторы ресурса BleepingComputer предположили, почему мог возникнуть подобный сбой, хотя ошибку им воспроизвести и не удалось. По всей вероятности, алгоритмы сервиса Google Диск полагаются на контрольные суммы, посредством которых отслеживается защищённый авторским правом контент, однако такой способ защиты в теории может приводить к хеш-коллизиям. Когда хеши защищённых авторским правом и никак с ними не связанных файлов совпадают, система выводит предупреждение о нарушении. В январе подобная история закончилась тем, что администрация сервиса признала факт ошибки и предприняла меры для её исправления. Вероятно, и с системными файлами macOS всё завершится столь же благополучно.]]></text>
</doc>
