<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Каждая десятая атака для скрытой слежки в мире направлена на пользователей Android из России]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[по для мобильных устройств]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[шпионское по]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приложения для android]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[вирусы, трояны, уязвимости в по, вопросы безопасности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[android]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-22T11:30:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Согласно исследованию разработчика антивирусного софта ESET, посвящённому распространению шпионских программ с сентября по декабрь 2021 года, каждая десятая атака для сталкинга и шпионажа в мире в этот период была направлена на пользователей Android-устройств из России. Также отмечен всплеск использования шпионских программ в мире, применение которых выросло более чем на 20 %.Сталкерское ПО может применяться для скрытого наблюдения за человеком — оно способно фиксировать нажатия при наборе текста и отправлять скриншоты экрана на сторонний сервер или следить за местоположением пользователя и его активностью в интернете.Такой софт, в основном, можно купить на специализированных сайтах. По словам исследователя угроз ESET Лукаса Стефанко, коммерческие разработчики сейчас открыто предлагают шпионские программы, позиционируя их как средство слежки за партнёром. Что касается нежелательного ПО для сталкинга, то в большинстве случаев злоумышленники распространяют его через клоны легальных приложений, загруженные из неофициальных магазинов. Сталкерское ПО нередко устанавливают на смартфоны, чтобы отследить их местоположение в случае кражи или потери, сообщил Лукас Стефанко.Директор по специальным проектам Angara Security Александр Дворянский отметил высокую популярность шпионского ПО для Android, объяснив этот тренд широким использованием платформы. В 2021 году доля Android-смартфонов в общих продажах устройств составила 84,5 % в количественном выражении, сообщил «Коммерсант» с ссылкой на источник в одном из крупных ритейлеров.Google запретила рекламировать сталкерские приложения, но в Google Play есть программы, предлагаемые в качестве инструментов для частных детективов или родительского контроля, рассказал ведущий системный инженер Varonis Иван Дудуров.Верховный суд в 2018 году разрешил приобретать и использовать шпионское оборудование для обеспечения собственной безопасности, сообщил ведущий инженер CorpSoft24 Михаил Сергеев. По его словам, хотя софт продвигается как средство для «мониторинга за своими мобильными устройствами», «многие устанавливают его скрыто на телефоны родственников или сотрудников для шпионажа».Если программа устанавливается на телефон открыто и с согласия лица, то в отслеживании геолокации, а также получении иной информации не будет ничего противозаконного, говорит адвокат КА Pen & Paper Александра Харина. Если же установка производится втайне от пользователя, то это может быть квалифицировано по ст. 137 УК РФ «Нарушение неприкосновенности частной жизни» и ст. 138 УК РФ «Нарушение тайны переписки и телефонных переговоров».]]></text>
</doc>
