<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компьютеры Intel NUC 12 Extreme Dragon Canyon получат поддержку десктопных чипов Alder Lake до 65 Вт]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[alder lake]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[barebone-системы, неттопы,  all-in-one pc,  медиацентры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[intel]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nuc]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-19T15:56:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мощные компьютеры NUC 12 Extreme Dragon Canyon, занимающие промежуточное положение между полноразмерными десктопами и неттопами, получат преимущество перед предшественниками: появится возможность не только устанавливать дискретные видеокарты, но и менять процессоры.Важнейшим нововведением компьютеров NUC 12 станет дебют сокета для десктопных процессоров. Это означает, что при условии поддержки в BIOS сюда можно будет установить любой чип под LGA1700 с TDP до 65 Вт. Официально машины будут продаваться с Core i9-12900 или Core i7-12700 семейства Alder Lake — опции совсем без процессора не будет, но не исключено, что в перспективе появится возможность установить чип Raptor Lake. Иными словами, владельцам NUC больше не придётся покупать новый компьютер только ради процессора последнего поколения.Модель Dragon Canyon NUC12EDBi9 получит процессор Core i9-12900 с 16 ядрами, 24 потоками и максимальной тактовой частотой 5,1 ГГц, а модель NUC12EDBi7 — Core i7-12700 с 12 ядрами, 20 потоками и частотой до 4,9 ГГц. Компьютер также получит быстрый 10-Гбит разъём Ethernet, два разъёма Thunderbolt 4 и один HDMI 2.0b. Те, кому интегрированной графики Alder Lake Xe-LP окажется недостаточно, смогут установить дискретную видеокарту со своим ассортиментом интерфейсов. Примечательно, что поддержка памяти DDR5 здесь не предусмотрена — придётся обойтись DDR4-3200 SODIMM объёмом до 64 Гбайт, как и в NUC 11 Extreme. Ресурс Videocardz.com со ссылкой на японского инсайдера @momomo_us сообщил, что младшая версия Dragon Canyon будет стоить €1181 или $1514, а старшая обойдётся в €1401 или $1714.Напомним, Intel рассказала о компьютерах серии NUC 12 ещё в ходе выставки CES 2022. Буквально накануне глава графического подразделения Intel Раджа Кодури (Raja Koduri) показал работу NUC с фирменной дискретной графикой Arc Alchemist, правда, на примере ПК предыдущего поколения Beast Canyon. Официальной даты релиза Intel NUC 12 Extreme пока нет, но производитель обещает выпустить их уже до конца квартала.]]></text>
</doc>
