<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Инсайдер поделился подробностями аналога Game Pass от PlayStation — стоимость планов, важность классики и скорый запуск]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[слухи]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation plus]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation now]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[sony interactive entertainment]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-25T14:57:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Журналист VentureBeat Джефф Грабб (Jeff Grubb) в своём шоу GrubbSnax для сайта Giant Bomb (нужна платная подписка) поделился подробностями о Spartacus — аналоге подписного сервиса Game Pass от Sony Interactive Entertainment.Напомним, в своём декабрьском материале журналист Bloomberg Джейсон Шрайер (Jason Schreier) сообщил, что для Spartacus (кодовое название) японский платформодержатель планирует три уровня подписки.Грабб же рассказал, как они называются и сколько будут стоить (и то, и другое ещё может измениться):Что именно под классикой понимается в Spartacus, Грабб не знает (Шрайер говорил о проектах с PS1, PS2, PS3 и PSP), но уверяет, что этот элемент станет важной частью премиального плана.Грабб также обмолвился, что у Spartacus на конец текущего месяца что-то намечается. Впрочем, речь, скорее всего, идёт не о чём-то публичном, а, вероятнее, достижении той или иной вехи в разработке.По словам Грабба, Spartacus уже «достаточно близок к запуску». Ранее Шрайер со ссылкой на документацию Sony Interactive Entertainment и показания знакомых с её планами источников утверждал, что сервис дебютирует весной.По неподтверждённой информации, Spartacus получится из слияния PlayStation Plus и PlayStation Now. От последнего бренда Sony Interactive Entertainment якобы планирует отказаться.]]></text>
</doc>
