<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Старт раннего доступа разрушительной Instruments of Destruction наметили на начало марта]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[instruments of destruction]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[песочница]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[radiangames]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[симулятор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-11T19:55:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Независимая американская студия Radiangames анонсировала точную дату выхода в ранний доступ своей изометрической песочницы с продвинутой разрушаемостью Instruments of Destruction.Напомним, Instruments of Destruction была представлена в прошлом апреле и ожидалась к запуску в Steam Early Access до конца 2021 года. Впрочем, уже на том этапе у разработчика были сомнения насчёт достижимости цели.Как стало известно, Instruments of Destruction поступит в продажу для раннего доступа Steam лишь 2 марта текущего года. В связи с анонсом был представлен новый геймплейный трейлер.Создатель Instruments of Destruction Люк Шнайдер (Luke Schneider) объяснил, что по сравнению с прошлым показом игра заметно похорошела, в связи с чем весь иллюстративный материал со страницы в Steam пришлось заменить новым.Instruments of Destruction предложит создавать «безумные строительные машины» для уничтожения зданий и конструкций, которые можно разнести по кусочкам. Полноценная версия игры выйдет не раньше 2023 года.]]></text>
</doc>
