<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Bosch вложит дополнительные 250 млн евро в расширение производства чипов в Германии]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[производство микросхем]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[полупроводники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[дефицит]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[bosch]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобиль]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-23T07:18:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Затянувшийся дефицит компонентов на автомобильном рынке и осознание неизбежности перехода на электротягу и автопилот заставило производителей электронных комплектующих задуматься о расширении бизнеса. Компания Bosch не стала исключением, и увеличила объём финансирования производства полупроводниковых компонентов на предприятии в Германии.Как поясняет Reuters, первоначально компания рассчитывала выделить 400 млн евро на расширение производства чипов на своих предприятиях в Германии и Малайзии, из них 50 млн евро предназначались конкретно предприятию в немецком Ройтлингене. Теперь же в развитие этой площадки решено вложить ещё 250 млн евро, как сообщает источник со ссылкой на заявление Bosch.В Дрездене у компании тоже имеется крупное предприятие, в строительство которого было вложено не менее миллиарда евро. Оно способно выпускать автомобильные чипы с использованием кремниевых пластин типоразмера 300 мм. Значительная часть бюджета, выделенного на расширение производства чипов в прошлом году, предназначалась данному предприятию. Теперь и предприятие в Ройтлингене может не чувствовать себя обделённым. Дополнительные мощности будут здесь введены в строй в 2025 году.]]></text>
</doc>
