<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Nintendo закроет цифровой магазин eShop для консолей Wii U и Nintendo 3DS]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[консоли]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo wii u]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo 3ds]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[программное обеспечение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[по для мобильных устройств]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo eshop]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-16T09:58:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Nintendo сообщила о решении прекратить продажи игр и других продуктов в eShop для консолей семейств Wii U и 3DS. Это произойдёт в конце марта 2023 года. Известно, что пользователи этих систем также лишатся возможности загрузки бесплатных игр и демоверсий платных.Более того, ещё до закрытия этих разделов eShop прекратят работу следующие сервисы:Пользователи, привязавшие кошельки Nintendo Network ID (используемые с системами Wii U и 3DS) к кошелькам Nintendo Account (используемыми с Nintendo Switch), могут использовать средства на их балансе для покупки контента для любой из этих систем до конца марта 2023 года, после чего средства можно будет использовать только для покупки контента для Nintendo Switch — изменений в eShop для последней и прекращения обслуживания пока не предусмотрено.Известно, что принимаемые меры коснутся и других площадок, где можно приобретать контент для старых консолей — StreetPass Mii Plaza, Theme Shop и Nintendo Badge Arcade. Впрочем, пользователи смогут загружать уже приобретённый контент после обозначенных сроков, а также получать обновления ПО.Информация представлена в американском отделе цифрового магазина, в российском варианте соответствующие данные пока не обнаружены.]]></text>
</doc>
