<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Renault показала концепт-кар на водородном топливе — презентация состоится в мае]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[renault]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[водород]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[концепт-кар]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобиль]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-18T12:38:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Renault обнародовала первое изображение концептуального автомобиля, который, как утверждается, «воплощает в себе ключевые аспекты стратегии устойчивого развития компании: защита окружающей среды, безопасность, инклюзивность». Концептуальный автомобиль будет представлен в мае 2022 года.Для машины предусмотрено использование силовой установки на водородном топливе. Концепт показан с фронтальной части: можно видеть боковые зеркала небольшого размера и оптику оригинальной формы.Автомобиль создавался под руководством директора по дизайну Renault Жиля Видаля. Инклюзивность выражается в многообразии команды разработчиков и доступности автомобиля. Применены инновационные технологические решения, которые повышают безопасность водителя и пассажиров.Новинка подтверждает планы Renault по декарбонизации и является частью комплексной программы по полному переходу на электромобили к 2030 году. В рамках этой инициативы альянс Renault–Nissan–Mitsubishi к концу текущего десятилетия планирует выпустить 35 новых электрифицированных моделей, для чего в ближайшие пять лет в соответствующие технологии будет дополнительно инвестировано 23 млрд евро. 90 % этих автомобилей будут построены на пяти общих платформах, которые охватят большую часть рынков во всех ключевых регионах. ]]></text>
</doc>
