<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В описании приложений в Play Маркет теперь указывается совместимая версия Android]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[игры для android]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[google]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[play маркет]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[по для мобильных устройств]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приложения для android]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[android]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-19T22:47:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Разработчики из Google продолжают улучшать фирменный магазин цифрового контента Play Маркет, делая его более удобным и информативным. Вместе с очередным обновлением платформы появилось небольшое нововведение, добавляющее в описание каждого приложения и игры, которые опубликованы на платформе, данные о наиболее старой совместимой версии Android.Для того, чтобы увидеть наиболее старую совместимую версию Android, необходимо перейти в раздел «Описание» и прокрутить страницу до нужного пункта. В разделе «О приложении» теперь помимо версии продукта, дате последнего обновления и другой сопутствующей информации указывается минимальная совместимая версия Android. Благодаря этому пользователям будет проще проверять на совместимость используемые устройства.Отметим, что информация о совместимой версии Android уже достаточно давно отображается в веб-версии Play Маркет, но до недавнего времени эти данные были недоступны на мобильных устройствах. Ранее в строке совместимости могло указываться «зависит от устройства», что не давало однозначного ответа на вопрос о совместимости, но теперь это исправлено.Согласно имеющимся данным, упомянутое обновление появилось в Play Маркет версии 29.2.13. Это обновление начало распространяться ранее в этом месяце и, вероятно, потребуется какое-то время, прежде чем оно будет доставлено на все совместимые устройства.]]></text>
</doc>
