<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Seagate представила внешние HDD Game Drive для консолей PS4 и PS5, включая особые Game Drive Horizon Forbidden West]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[seagate]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[жесткие диски, системы хранения данных, интерфейсы, nas]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[hdd]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[horizon forbidden west]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-15T22:52:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Seagate представила внешние жёсткие диски Game Drive, лицензированные для игровых приставок PlayStation 4 и PlayStation 5. Среди новинок оказалась и специальная коллекционная версия под именем Game Drive Horizon Forbidden West — она посвящена скорому релизу игры Horizon Forbidden West для PS5 и PS4, который состоится 18 февраля.Внешние жёсткие диски Seagate Game Drive доступны в объёмах 2 и 4 Тбайт, и отличаются малым весом и простотой подключения — процесс занимает не более двух минут благодаря автоматической настройке. HDD работают без отдельного кабеля питания: они подключаются к PlayStation по скоростному интерфейсу USB 3.2 Gen 1 (USB 3.0) и питаются прямо от приставки. В игры для PS4 можно играть непосредственно с внешнего диска Game Drive. В случае PS5 на накопителе можно только хранить игры.В художественном оформлении коллекционных версий Game Drive Horizon Forbidden West используются игровые элементы с изображениями главной героини Элой. Дополнительным отличием от обычной версии HDD Game Drive также является наличие модели объёмом 5 Тбайт вместо 4 Тбайт.На новые внешние жёсткие диски Seagate Game Drive предоставляется ограниченная гарантия сроком 2 года. Рекомендуемые розничные цены на модели объёмом 2 и 4 Тбайт составляют 10 099 и 15 799 руб. соответственно. Рекомендуемые розничные цены на модели специальной серии Game Drive Horizon Forbidden West объёмом 2 Тбайт составляет 12 899 руб., а объёмом 5 Тбайт — 20 199 руб. Поставки начнутся в марте.]]></text>
</doc>
