<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Слухи: Volkswagen хочет купить подразделение Huawei по разработке автопилота]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[huawei]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автопилот]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[слухи]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[volkswagen]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мир роботехники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[процессоры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[huawei technologies]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-17T15:05:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Активность китайского гиганта Huawei Technologies на автомобильном рынке до сих пор сводилась к сотрудничеству с партнёрами. Совместно с американо-китайской маркой Seres, например, Huawei разрабатывает гибридные автомобили с фирменной операционной системой HarmonyOS. При этом к середине десятилетия Huawei рассчитывает разработать систему автопилота высшего уровня. Профильными активами китайского гиганта, по слухам, уже интересуется Volkswagen.Во всяком случае, о намерениях второго по величине автопроизводителя в мире купить подразделение Huawei по разработке систем автопилота сообщает Reuters со ссылкой на издание Manager Magazin. По данным первоисточника, переговоры между Huawei и Volkswagen ведутся уже несколько месяцев, и сумма сделки может измеряться несколькими миллиардами евро.Немецкий автогигант действительно интересуется партнёрством с профильными компаниями — например, с поставщиком автокомпонентов Bosch. Компании намерены сотрудничать в сфере разработки программного обеспечения для систем автоматического управления транспортом. Потенциал профильного подразделения Huawei немецкого автопроизводителя может интересовать в контексте разработки специализированных процессоров. В структуре автоконцерна уже есть подразделение Cariad, которое должно сосредоточиться на разработке управляющего программного обеспечения. Его-то Volkswagen и может усилить опытными разработчиками компонентов из Huawei. Уже известно, что в этой сфере Volkswagen одновременно сотрудничает с Samsung Electronics.Китайской компании в условиях ужесточения американских санкций сложно реализовать свой потенциал в полной мере, поскольку она не имеет доступа к передовой литографии, использование которой оправдано при производстве сложных процессоров для робототехнических систем. Нельзя исключать, что с этой точки зрения сделка с Volkswagen отвечает и интересам Huawei Technologies. Ранее представители Volkswagen не исключали возможность разработки собственной компонентной базы для систем автопилота.]]></text>
</doc>
