<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Meta]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[дезинформация]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[me]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ff]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[социальные сети]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-20T19:25:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Некоммерческая организация Whistleblower Aid подала две жалобы в Комиссию по ценным бумагам и биржам (SEC) США, в которых обвинила компанию Meta* (в прошлом Facebook*) в том, что она ввела в заблуждение инвесторов относительно усилий, прилагаемых для борьбы с дезинформацией на своих платформах. Об этом пишет издание The Washington Post со ссылкой на данные соответствующих документов.Организация Whistleblower Aid представляет интересы Фрэнсис Хаген (Frances Haugen), бывшей сотрудницы Facebook*, которая в прошлом году стала автором серии громких разоблачений, передав журналистам данные внутренних исследований компании. Новые обвинения в отношении Meta* связаны с тем, что компания допустила «существенные искажения и упущения в заявлениях для инвесторов» касательно собственных усилий по борьбе с дезинформацией о глобальном изменении климата и коронавирусной инфекции. Обе жалобы основаны на показаниях Хаген в Конгрессе США и документах, которые были переданы её адвокатами отраслевому регулятору.  В одной из жалоб сказано, что дезинформация о глобальном изменении климата была широко распространена в соцсети Facebook* и компания ещё в прошлом году не имела чёткой политики по данном вопросу. При этом ранее руководство компании взяло на себя обязательства по борьбе с дезинформацией во время встречи с инвесторами. Вторая жалоба основана на публичных заявлениях руководства Facebook* об усилиях компании по борьбе с дезинформацией о коронавирусе. В это же время внутренние документы говорят, что компания не прилагала достаточно усилий для борьбы с дезинформацией о COVID-19.«Некоторые инвесторы просто не захотят вкладывать деньги в компанию, которая не может адекватно реагировать на дезинформацию, а затем ещё и искажает связанные с этим отчёты», — говорится в одной из жалоб. Официальные представители SEC пока воздерживаются от комментариев по данному вопросу.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
