<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мини-дополнение с новыми динозаврами и обликами для Jurassic World Evolution 2 получило трейлер]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Игнатий Колыско]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[стратегия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[моды, патчи, дополнения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[jurassic world evolution 2]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[frontier developments]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-25T18:46:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Разработчики из британской студии Frontier Developments опубликовали трейлер небольшого дополнения к экономической стратегии Jurassic World Evolution 2. DLC посвящён мультсериалу Camp Cretaceous от Netflix, действие которого происходит во вселенной «Мира юрского периода».Расширение добавит в Jurassic World Evolution 2 пару новых динозавров (скорпиос рекс и монолофозавр), два новых варианта внешнего вида для уже представленных в игре особей (уранозавр и кентрозавр) и восемь обликов. Релиз ожидается 8 марта текущего года на всех целевых платформах.Одновременно с мини-дополнением игра получит второй патч, который будет содержать несколько изменений для режима песочницы, небольшой набор декоративных элементов и дежурные исправления технических ошибок.В январе текущего года стало известно, что продажи Jurassic World Evolution 2 составили почти миллион копий за два месяца после релиза. Экономическая стратегия доступна на ПК (Steam, Epic Games Store), PS4, PS5, Xbox One, Xbox Series X и S.]]></text>
</doc>
