<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Намёк на сроки выхода Dead Island 2 углядели на финансовой презентации Embracer Group]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[dambuster studios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[dead island 2]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[embracer group]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[deep silver]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-18T08:55:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Генеральный исполнительный директор Embracer Group Ларс Вингефорс (Lars Wingefors) на сессии вопросов и ответов в рамках финансового отчёта компании упомянул зомби-экшен Dead Island 2 на фоне недавних слухов.Напомним, на прошлой неделе инсайдер Том Хендерсон (Tom Hendersen) со ссылкой на собственные источники сообщил, что Dead Island 2 якобы находится в приличном состоянии и может быть выпущена уже в конце 2022 года.В ходе презентации Embracer Group ведущий сессии обмолвился о слухах вокруг Dead Island 2 и заявил, что ожидает выход игры в следующем финансовом году, то есть с 1 апреля 2022-го по 31 марта 2023-го.Вингефорс напрямую не подтвердил и не опроверг утверждение собеседника, однако напомнил, что на обозначенный период у Embracer Group заявлен один неанонсированный проект AAA-класса.«Я не могу говорить о Dead Island 2, потому что издатель её не анонсировал. Но мы только что обсуждали один неанонсированный AAA-проект, который у нас есть. Вы думаете, что это Dead Island 2, так что мне сложно комментировать данный вопрос дальше», — поделился Вингефорс.Напомним, Dead Island 2 была представлена ещё в июне 2014 года и с тех пор успела сменить уже несколько студий-разработчиков — с августа 2019-го проектом занимается британская Dambuster Studios (Homefront: The Revolution).По неподтверждённой информации, ПК-версия Dead Island 2 станет эксклюзивом Epic Games Store, а консольный релиз ограничится лишь приставками нынешнего поколения. Первоначально игра была заявлена для PC, PS4 и Xbox One.]]></text>
</doc>
