<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Skull & Bones будет игрой с упором на мультиплеер, подтвердила Ubisoft]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Евгений Миркин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ubisoft]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[skull & bones]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключенческий экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-18T18:05:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Ubisoft на встрече с инвесторами вспомнила о затяжной разработке пиратского приключения Skull & Bones и повторила, что игра выйдет в течение следующего финансового года (начинается в апреле 2022 календарного года). Она также подтвердила направленность проекта — в первую очередь это многопользовательская игра.Выход Skull & Bones переносили бесчисленное количество раз. Анонсировали игру ещё в 2017 году. Общаясь с инвесторами, финансовый директор Ubisoft Фредерик Дюге (Frederick Duguet) представил обновлённую информацию о новом направлении игры после её внутренней перезагрузки в 2020 году.Проект будет делать ставку на многопользовательские соревнования и совместную игру в большом открытом мире с элементами фэнтези. «Конечно, разработка игры у нас заняла много времени, но мы очень довольны художественным направлением и прогрессом игры», — добавил он.При анонсе Skull & Bones описывалась как игра, в которой можно исследовать Индийский океан либо с друзьями, либо в одиночку (в одиночной кампании). Но в 2020 году источник VGC сообщил, что Ubisoft перезагрузила разработку проекта и сделала его игрой-сервисом. Чем сейчас является игра — доподлинно неизвестно, но ранее её планировали наполнить квестами, персонажами и сюжетными историями, которые эволюционируют и меняются со временем в зависимости от совместных действий сообщества.Как сообщал инсайдер Том Хендерсон (Tom Henderson), в Skull & Bones будут элементы выживания, а также возможность собирать ресурсы и строить собственный корабль.]]></text>
</doc>
