<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Предложение к 8 марта: DIGMA K2 — «всепогодный» букридер]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[портативные аудио-/видеоплееры, диктофоны, электронные книжки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[digma]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электронная книга]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-01T09:23:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Недавно пережила обновление серия электронных книжек DIGMA под буквой К. Появилась новая модель DIGMA K2. Основное её отличие от предшественника в том, что модель имеет функцию подсветки экрана. Это полезная особенность модели даёт возможность читать книгу при плохом освещении.Дисплей высокой контрастности E-Ink HD Pearl чётко отображает текст разных шрифтов и размеров. Так называемый, «бумажный» экран по воздействию на глаза очень близок к тексту, читаемому с настоящего бумажного носителя. Чтение не раздражает и безопасно для глаз.Диагональ экрана составляет 6” (15,3 см) с разрешением 1024×758 точек. С одной стороны, устройство довольно компактное (116 × 164 × 9,8 мм) и легко помещается в сумку ли большой карман. С другой стороны, размер экрана соответствует среднему размеру книжной страницы, что очень удобно при чтении.K2 поддерживает все популярные форматы файлов: pdf, epub, txt, html, fb2, rtf, mobi, chm, pdb и doc. При необходимости, можно добавить новые форматы с помощью обновления прошивки устройства.Кроме текстов книжка имеет возможность демонстрации изображений. Картинки отображаются в черно-белом виде в рамках диапазона 16 градаций серого цвета. Поддерживаемые форматы изображений: jpg, bmp, png и gif.Встроенная память букридера составляет 4 Гбайт. По объёму это более 600 таких произведений как «Война и Мир», в формате, адаптированном для электронных книг. Если такой библиотеки на борту покажется мало, то память можно увеличить с помощью карты памяти microSDHC ёмкостью до 32 Гбайт. Таким образом библиотека может быть увеличена до размеров, которых среднему читателю хватит на всю жизнь.Литиево-полимерный аккумулятор на 1500 мА·ч обеспечивает неделю ежедневного чтения по несколько часов.Устройство подойдёт как для любителей почитать дома, так и для тех, кто занимает себя чтением в путешествиях. Почти невесомый (150 г) ридер не занимает много места и всегда готов к погружению в мир чтения любимых книжек.Цена DIGMA K2 — 7490 руб.]]></text>
</doc>
