<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Минцифры официально выступило против сборов с зарубежных игровых платформ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[игры для android]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[игры для ios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[облачные игровые платформы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[консоли]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[игры для пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[игры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[учет финансов]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-16T16:16:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На сайте Минцифры появился материал с официальным комментарием значимой информации, ранее опубликованной рядом СМИ. В частности, в нём сообщается, что министерство намерено финансировать отечественные игровые проекты за счёт сборов с зарубежных игровых платформ.Напомним: ранее издание «Коммерсант» со ссылкой на свои источники сообщило, что в министерстве уже подготовили концепцию, в соответствии с которой фонд, предназначенный для поддержки отечественных разработчиков видеоигр, должен был бы формироваться за счёт сборов с площадок вроде Steam, Xbox Games Store, PlayStation Store и других популярных цифровых магазинов. Приводились даже точные данные о том, что налог в размере 5 % с выручки платформ в России обеспечит фонду 10 млрд руб. ежегодно.«Минцифры России сообщает, что финансирование Фонда поддержки разработки игровых проектов не планируется за счёт каких-либо сборов с зарубежных площадок дистрибуции игр», — утверждается на сайте министерства.В то же время в Минцифры подтвердили, что создание Фонда поддержки разработки игровых проектов действительно предусмотрено — в рамках второго пакета по поддержке IT-отрасли. Фонд будет спонсировать игровые проекты, популяризирующие отечественную культуру и историю. В министерстве ожидают, что подобные меры повысят привлекательность инвестиций в российские видеоигры и будут способствовать развитию отечественного игрового сегмента.«Введение каких-либо налогов или сборов на иностранные цифровые компании или услуги, включая дистрибуцию игр, не рассматривается с учётом продолжающейся работы на площадке ОЭСР по перестройке системы налогообложения глобальных международных компаний (так называемые Pillar 1, Pillar 2). Россия активно участвует в этой работе и не будет принимать каких-либо односторонних решений», — сообщает портал Минцифры со ссылкой на заместителя главы министерства Максима Паршина.]]></text>
</doc>
