<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[NVIDIA продолжит развивать собственные Arm-процессоры, несмотря на неудачу с покупкой компании Arm]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[комментарии последних событий]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nvidia]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[grace]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[arm]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[процессор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[процессоры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[серверы, кластеры, суперкомпьютеры, промышленные и многопроцессорные компьютеры]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-17T12:16:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В этом месяце компания NVIDIA официально объявила о решении отказаться от покупки британского разработчика процессорных архитектур Arm. Все усилия первой из компаний по формированию приемлемых для регуляторов условий оказались напрасными. NVIDIA при этом обещает активно развивать семейство собственных Arm-совместимых процессоров, и серверный Grace является только первым в череде подобных продуктов.На квартальной отчётной конференции глава и основатель NVIDIA Дженсен Хуанг (Jensen Huang) подчеркнул, что компания располагает лицензией Arm на разработку процессоров, которая действует на протяжении двадцати лет, а потому решения на базе Arm будут продвигаться во многих сегментах рынка, начиная от робототехники и автомобильного, и заканчивая серверным и суперкомпьютерным рынками. В текущем квартале компании придётся учесть в расходах неустойку для SoftBank в размере $1,36 млрд за срыв сделки по покупке Arm, но в целом эта неудача не умаляет решимости NVIDIA продолжать активную разработку процессоров с совместимой архитектурой.Генеральный директор NVIDIA подтвердил, что серверный процессор Grace выйдет в первой половине 2023 года, и станет лишь первым шагом на пути расширения ассортимента центральный процессоров марки с Arm-совместимой архитектурой. У него, как пояснил Дженсен Хуанг, обязательно появятся многочисленные преемники. Участники рынка за последние пару лет, как добавил глава NVIDIA, смогли убедиться в эффективности использования архитектуры Arm в центрах обработки данных и облачных системах.Поставки процессоров NVIDIA поколения Orin для систем активной помощи водителю уже начались. В дальнейшем профильный вид деятельности станет для NVIDIA очень значимым, ведь только до конца этого десятилетия количество использующих процессоры данной марки автомобилей достигнет 10 млн штук, по прогнозам компании. Со второго квартала текущего фискального года NVIDIA начнёт получать выручку от поставок процессоров данного семейства.В целом, центральные процессоры должны стать равноправной категорией продукции NVIDIA, как графические процессоры и специализированные ускорители (DPU) для систем искусственного интеллекта. В рамках формирования платформы NVIDIA не отрекается от использования x86-совместимых процессоров сторонней разработки — главное, чтобы в состав готовых решений входили лучшие на рынке чипы, как пояснил основатель компании.Он также добавил, что центральные процессоры не являются самым узким местом серверных систем в вопросах масштабирования производительности. В большей степени на эффективность данного процесса влияет пропускная способность интерфейса памяти или шины PCI Express. В этом году начнётся переход на PCI Express 5.0, как размыто пообещал Дженсен Хуанг, но в конечном итоге и этот интерфейс упрётся в пределы своей пропускной способности. Поддержка PCI Express 4.0 при этом будет продолжена не только до конца следующего года, но и двух последующих лет, как минимум.]]></text>
</doc>
