<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Rivian собирается построить в Южной Корее экспериментальную линию по производству аккумуляторов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[аккумулятор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rivian]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[блоки питания, адаптеры, источники питания]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-21T12:03:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Многие производители электромобилей в современных условиях видят ключ к рыночному успеху в наличии собственного производства тяговых аккумуляторов, и молодая американская компания Rivian не является исключением. Она намеревается не только организовать массовый выпуск тяговых батарей в США, но и запустить экспериментальную линию в Южной Корее.Об этом сообщает корейский сайт The Elec со ссылкой на собственные источники, упоминая о неоднократных визитах в страну представителей Rivian. Считается, что автопроизводитель заинтересован в организации экспериментального производства батарей в Южной Корее с целью адаптации приобретаемого здесь же оборудования для выпуска аккумуляторов. В США компания намеревается наладить выпуск литиевых аккумуляторов призматического типа с содержанием кобальта и никеля. Ранее также сообщалось о поиске компанией Rivian специалистов с опытом разработки аккумуляторов с твердотельным электролитом.Одновременно Rivian собирается плотно сотрудничать с корейскими производителями аккумуляторов, включая LG Energy Solution, SK On и Samsung SDI. Последняя уже выступила с ответной готовностью начать сотрудничество. Как поясняют корейские СМИ, производители аккумуляторов и электромобилей со всего мира проявляют интерес к продукции корейских поставщиков, поскольку их оборудование обладает более привлекательной ценой, а также выпускается в более крупных объёмах, чем в Европе. Оба фактора в условиях необходимости быстро нарастить выпуск аккумуляторов имеют первостепенное значение. Китайские конкуренты сосредоточены на удовлетворении потребностей внутреннего рынка, а японские не очень заинтересованы в сотрудничестве с зарубежными партнёрами, по этой причине к южнокорейским производителям оборудования для выпуска аккумуляторов обращаются многие заказчики.]]></text>
</doc>
