<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Google представила новый фирменный шрифт Roboto Serif]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[google]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[дизайн]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[работа со шрифтами]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[шрифт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-19T14:42:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Google представила новый шрифт семейства Roboto, который был разработан совместно с дизайнером компании Commercial Type Грегом Газдовичем (Greg Gazdowicz). Этот шрифт с засечками получил название Roboto Serif — как утверждают в Google, он оптимизирован для комфортного чтения.В компании уточнили, что новый шрифт — это не просто старые буквы оригинального рубленного Roboto Sans. Напротив, каждая буква была перерисована с нуля, однако сохранились пропорции предшественника, чтобы их можно было свободно использовать вместе в одной композиции. Появление подобного проекта может свидетельствовать, что спустя несколько лет доминирования минималистических решений шрифты с засечками снова входят в моду. Но главное в том, что они считаются более удобными для чтения благодаря чётким формам букв. Наконец, важнейшим достоинством Roboto Serif является то, что это вариативный шрифт: начертание букв можно менять в зависимости от разрешения дисплея.Семейство шрифтов Roboto используется в различных проектах Google уже более десяти лет. Его дебют состоялся с выходом ОС Android 4.0 (Ice Cream Sandwich), однако в последнее время он начал вытесняться шрифтом Product Sans, на основе которого, в частности, был создан актуальный логотип самой Google. Сегодня Roboto Serif доступен для бесплатного использования и скачивания на сервисе Google Fonts — к сожалению, пока без кириллицы. Компания ещё не сделала никаких заявлений относительно планов на его использование.]]></text>
</doc>
