<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Электроника двигателя лунной ракеты SLC миссии NASA Artemis I отказала из-за неисправной микросхемы памяти]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Детинич]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[artemis]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nasa]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[луна]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-19T10:04:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[NASA опубликовало результаты расследования причины отказа электроники на одном из четырёх двигателей RS-25 первой ступени ракеты Space Launch System (SLS). Отказ был выявлен в декабре прошлого года, когда ракета с установленным на неё космическим кораблём Orion проходила этап тестирования всех систем. Неисправный контроллер управления двигателем заменили на новый, чтобы не затягивать с подготовкой миссии Artemis I — первого этапа новой лунной программы США.Как сообщил производитель двигателей компания Aerojet Rocketdyne, вместе с неназванным производителем контроллеров была проведена серия испытаний, в ходе которой неисправность в блоке была выявлена в виде отказавшей микросхемы памяти. Память в схеме используется только на этапе загрузки контроллера и в его дальнейшей работе не участвует. В самом контроллере неисправности не обнаружено, что важно для обеспечения работоспособности узла, поскольку он имеет два канала связи с электроникой ракеты (отказал только один из двух каналов, фактически — резервный).Производитель также ещё раз протестировал контроллеры всех четырёх двигателей первой ступени и подтвердил полную исправность всех узлов. Параллельно команда центра NASA завершает подготовку ракеты к генеральной репетиции запуска. Резкое похолодание в начале февраля во Флориде и общая сложность работ заставили агентство перенести запланированную на конец февраля репетицию запуска на март или даже апрель. Если это событие будет отложено до апреля, то запуск ракеты с миссией Artemis I по беспилотному облёту кораблём Orion Луны состоится только в мае с 7 по 21 число.]]></text>
</doc>
