<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Cooler Master представила «весенний» ПК-корпус Silencio S400 Sakura Limited Edition]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[корпуса, настольные компьютеры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[корпус]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[cooler master]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-19T07:50:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[До наступления календарной весны остаётся совсем немного времени, и компания Cooler Master в связи с этим анонсировала компьютерный корпус ограниченной серии Silencio S400 Sakura Limited Edition с тематическим оформлением.Решение выполнено в белом цвете и украшено розовыми вкраплениями цветов. Допускается монтаж материнских плат типоразмера Mini-ITX и Micro-ATX. В конструкции применяются панели со специальным звукопоглощающим материалом, который сводит к минимуму шум от установленных компонентов и подавляет вибрации.Стальная фронтальная дверца оснащена реверсивной системой крепления, что позволяет ей открываться в двух направлениях. В верхней части может быть установлена «глухая» или сетчатая панель. Левая боковая стенка снабжена окном из закалённого стекла.Доступны посадочные места для четырёх карт расширения, одного 5,25" устройства, четырёх накопителей на 3,5" и четырёх накопителей формата 2,5". Ограничение по длине графического ускорителя составляет 319 мм.Возможно применение воздушного и жидкостного охлаждения. В первом случае можно задействовать до пяти вентиляторов диаметром 120 мм, во втором — до трёх радиаторов (фронтальный до 280 мм, верхний до 240 мм и тыльный на 120 мм). Высота процессорного кулера не должна превышать 166 мм. ]]></text>
</doc>
