<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Nacon купит студию-разработчика The Lord of the Rings: Gollum]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[nacon]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[daedalic entertainment]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-17T08:47:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Французское издательство Nacon объявило о своём намерении приобрести компанию Daedalic Entertainment за €53 млн. Анонсированную сделку планируют закрыть в течение 2022 года.Поглощение позволит Nacon завладеть несколькими интеллектуальными собственностями Daedalic Entertainment, а также извлечь выгоду из её деятельности в качестве издателя и разработчика.Основатель и гендиректор Daedalic Entertainment Карстен Фихтельманн (Carsten Fichtelmann) и операционный директор Стефан Хармс (Stephan Harms) останутся во главе Daedalic Entertainment.После заключения соглашения Daedalic Entertainment сохранит «высокую долю автономии», а Nacon будет поддерживать будущие проекты студии с помощью своего отдела продаж, а также маркетинговых и издательских команд.«Вместе с Nacon мы делаем следующий шаг в расширении нашего каталога игр, созданных нашей командой и многими невероятными инди-студиями», — по случаю анонса поделился Фихтельманн.Daedalic Entertainment была основана в 2007 году на территории Гамбурга и с тех пор разработала и издала более 90 игр. Компания известна по серии Deponia, The Whispered World, Blackguards и другим.В настоящее время Nacon и Daedalic Entertainment готовят к запуску приключенческий стелс-экшен The Lord of the Rings: Gollum. Релиз ожидается осенью на PC (Steam), PS4, PS5, Xbox One, Xbox Series X и S, а также Nintendo Switch.]]></text>
</doc>
