<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Atomic Heart обойдётся без микротранзакций, а насчёт NFT разработчики пока не думали]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[atomic heart]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[mundfish]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-15T08:41:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Независимая московская студия Mundfish в интервью порталу Gamereactor прокомментировала способы монетизации своего амбициозного постапокалиптического боевика Atomic Heart.По словам разработчиков, Atomic Heart представляет собой «однопользовательское приключение AAA-уровня за полную стоимость и без всяких наворотов» вроде микротранзакций или лутбоксов.«Конечно, мы следим за развитием индустрии и подмечаем интересные тенденции, о которых можно было бы подумать в будущем. Планами на DLC мы поделимся позже, а насчёт NFT у нас мыслей пока нет», — заявили в студии.Ранее Mundfish сообщала, что не собирается анонсировать дополнения к Atomic Heart до релиза, но задумки у команды уже есть: из основной кампании пришлось вырезать «кое-какие вещи», и они могут получить новую жизнь.Премьера Atomic Heart ожидается в период с сентября по декабрь текущего года на PC (Steam), PS4, PS5, Xbox One, Xbox Series X и S. В игре будет линейный сюжет (но две концовки), трассировка лучей и саундтрек от Мика Гордона (Mick Gordon).]]></text>
</doc>
