<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Приложение соцсети Дональда Трампа Truth Social стало доступно на iOS]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[truth social]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[социальная сеть]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[по для мобильных устройств]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приложения для ios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[социальные сети]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-21T19:12:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как и ожидалось, команда бывшего президента США Дональда Трампа (Donald Trump) запустила собственную социальную сеть под названием Truth Social. Приложение соцсети появилось в магазине цифрового контента App Store и стало доступно для скачивания на iOS-устройства пользователей из США.Согласно имеющимся данным, платформа Truth Social создана по образцу Twitter, социальной сети, которой в прошлом активно пользовался Дональд Трамп. Аккаунт Трампа в Twitter был навсегда заблокирован администрацией соцсети в начале 2021 года. Причиной блокировки стали некоторые публикации экс-президента, в которых он якобы подстрекал своих сторонников к насилию, что привело к штурму здания Капитолия.Желающие зарегистрироваться в новой социальной сети могут сделать это на веб-сайте платформы, указав своё имя и адрес электронной почты. Некоторые пользователи после регистрации не смогли авторизоваться в соцсети, поскольку при попытке сделать это появлялась ошибка. Другие отметили, что при попытке авторизации появляется сообщение о перегрузке платформы и необходимости дождаться своей очереди для входа. Очевидно, проблемы с авторизацией связаны с высокой пользовательской активностью, поскольку экс-президент Трамп по-прежнему пользуется серьёзной поддержкой среди американцев.В отличии от Twitter, где публикации называются твитами, посты в сети Truth Social называются truths (правды, истины). Пользователи могут делиться понравившимися правдами со своими друзьями, а также комментировать их. По данным источника, платформа Truth Social находится на этапе бета-тестирования, в котором принимают участие около 500 человек, с декабря прошлого года. Разработкой сервиса занимается компания Trump Media and Technology Group, которую возглавляет бывший член Палаты представителей Девин Нунес (Devin Nunes).]]></text>
</doc>
