<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Роскомнадзор начал ограничивать работу Facebook]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Артур Хамзин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[социальные сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ff]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[соцсети]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-25T20:02:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Роскомнадзор объявил о начале ввода ограничений на работу соцсети Facebook* на территории России. Об этом сообщается на сайте регулятора. Представители ведомства утверждают, что причиной стали действия платформы по отношению к аккаунтам российских СМИ.Регулятор уточнил, что 24 февраля соцсеть ограничила на платформе возможности четырёх российских средств массовой информации — телеканала «Звезда», а также изданий РИА «Новости», Lenta.ru и Газета.ру. Утверждается, что это нарушает Федеральный закон №272-ФЗ, запрещающий подобные действия. Ведомство направило Meta* требование о разблокировке, однако компания не отреагировала на него. В результате, совместным решением Генпрокуратура и МИД РФ заявили, что соцсеть нарушила основополагающие права граждан России.«25 февраля Генеральной прокуратурой по согласованию с МИД принято решение о признании социальной сети Facebook* причастной к нарушению основополагающих прав и свобод человека, а также прав и свобод граждан России», — говорится в заявлении.В итоге, Роскомнадзор объявил о частичном ограничении работы Facebook* в России. «В соответствии с решением Генеральной прокуратуры в отношении социальной сети Facebook*, начиная с 25 февраля 2022 года, Роскомнадзором, в соответствии с законом, принимаются меры частичного ограничения доступа в виде замедления трафика», — говорится в заявлении ведомства.Напомним, что ранее «частичным ограничениям» подвергался Twitter, но по другой причине. Тогда был ограничен трафик, из-за чего у пользователей не загружались изображения и видео, а также наблюдались другие трудности. Вероятно, с Facebook* ситуация будет обстоять аналогичным образом.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
