<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Журналисты вынесли вердикт приключению FAR: Changing Tides и показали новый геймплей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[frontier foundry]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[far: changing tides]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[okomotive]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-21T20:39:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[До запуска атмосферного приключения FAR: Changing Tides от издательства Frontier Foundry и студии-разработчика Okomotive остаётся чуть больше недели, и в Сети начали появляться первые оценки игры и новые геймплейные ролики.К моменту публикации материала на сайте агрегатора OpenCritic у FAR: Changing Tides набралось 12 рецензий со средним рейтингом 84 %. Для сравнения: предшествующая новому релизу FAR: Lone Sails заслужила от критиков 80 %.Напомним, FAR: Changing Tides повествует о мальчике по имени То, который просыпается в одиночестве посреди затопленного мира и оказывается вынужден бросить вызов самой стихии, став капитаном уникального судна.Рецензентам пришлись по душе ладно скроенный игровой процесс (в том числе головоломки) и густая атмосфера, размеренный темп повествования, приятный визуальный стиль и саундтрек.Среди недостатков журналисты выделяют относительно небольшую продолжительность, не всегда удобное управление и чересчур завуалированную историю. Кроме того, авторы обзоров предупредили, что здешний спокойный геймплей подойдёт не всем.В целом критики FAR: Changing Tides называют достойным продолжателем идей FAR: Lone Sails, однако отмечают, что духовный наследник больше понравится тем, кто знаком с оригинальной игрой.Релиз FAR: Changing Tides ожидается 1 марта на PC (Steam, EGS, Microsoft Store), PS4, PS5, Xbox One, Xbox Series X и S, а также Nintendo Switch. В рамках фестиваля «Играм быть» с 21 по 28 февраля будет доступна бесплатная демоверсия.]]></text>
</doc>
