<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Еврокомиссию призвали привлечь Google к ответственности за антиконкурентное поведение на рынке рекламы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[google]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[реклама]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[еврокомиссия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[иск]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-11T17:43:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Европейский совет издателей (EPC) подал антимонопольный иск в Европейскую комиссию против Google с обвинением американского технологического гиганта в антиконкурентной деятельности в сфере цифровой рекламы.В опубликованном сегодня заявлении EPC указано, что с момента приобретения Google платформы онлайн-рекламы DoubleClick в 2008 году компания «прибегнула к череде незаконных тактик, чтобы исключить конкуренцию в сфере рекламных технологий». Издатели отметили, что сейчас доля Google рынка в определённых сегментах бизнеса рекламных технологий достигает 90–100 %.«Набор рекламных технологий Google изобилует конфликтами интересов, поскольку компания представляет (интересы) покупателя и продавца в одной и той же сделке, а также управляет аукционным домом посередине и продаёт собственный рекламный онлайн-инвентарь», — говорится в сообщении EPC. Также в нём отмечено, что Google пользуется своим положением, чтобы отдавать приоритет своим собственным интересам за счёт клиентов, которых она, по идее, должна обслуживать.EPC призвала Еврокомиссию привлечь Google к «ответственности за антиконкурентное поведение» и принять меры для восстановления эффективной конкуренции в так называемой цепочке поставок рекламных технологий.В июне прошлого года Еврокомиссия открыла официальное антимонопольное расследование в отношении того, нарушила ли Google правила конкуренции ЕС, отдав предпочтение своим собственным технологиям онлайн-рекламы в ущерб конкурирующим провайдерам услуг рекламных технологий, рекламодателям и онлайн-издателям.]]></text>
</doc>
