<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Космический аппарат Solar Orbiter зафиксировал гигантскую вспышку на Солнце]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[solar orbiter]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[солнце]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-19T16:02:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Аппарат Solar Orbiter Европейского космического агентства (ЕКА) зафиксировал крупнейший из когда-либо наблюдавшихся солнечный протуберанцев (корональный выброс массы на Солнце). Редкое по мощности явление запечатлено на одном снимке с полным солнечным диском. Он будет полезен для учёных из ЕКА и Национального управления по аэронавтике и исследованию космического пространства (NASA) США, занимающимся исследованием солнечной активности.Солнечные протуберанцы представляют собой плотные структуры относительно холодного (по сравнению с солнечной короной) вещества, которые поднимаются и удерживаются над поверхностью светила магнитным полем. Иногда такие структуры принимаю дугообразную форму и ассоциируются с корональными выбросами массы.Когда такой выброс направлен в сторону Земли, то это может грозить масштабными сбоями в работе космических спутников, объектов энергоснабжения и других энергетических и коммуникационных систем, расположенных на поверхности планеты. Мощнейший выброс корональной массы, зафиксированный аппаратом Solar Orbiter 15 февраля и в результате которого солнечные частицы распространились на миллионы километров, не был направлен в сторону нашей планеты. Это означает, что он не угрожает энергосистемам на поверхности Земли.«Протуберанец, наблюдаемый аппаратом Solar Orbiter, является крупнейшим событием такого рода, которое было запечатлено в одном поле зрения с солнечным диском, что открывает новые возможности для того, чтобы увидеть, как подобные события связаны с солнечным диском», — говорится в сообщении ЕКА.Согласно имеющимся данным, следующее сближение Solar Orbiter с Солнцем состоится 26 марта. Космический аппарат приблизится к светилу на расстояние примерно 150 млн км. Это означает, что через несколько недель в распоряжении учёных появятся более детальные снимки Солнца.]]></text>
</doc>
