<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Планшет Oppo Pad, смартфон Find X5 и наушники Enco X2 показались на постере — анонс ожидается на MWC 2022]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[планшет]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[слухи]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[аудио/видео периферия, наушники, веб-камеры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[наушники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[oppo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[планшетные компьютеры и смартбуки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-13T10:02:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В распоряжении интернет-источников оказался постер, на котором изображены готовящиеся новинки Oppo — первый планшет компании, а также смартфон Find X5 и полностью беспроводные наушники погружного типа Enco X2.Планшет, как ожидается, дебютирует на коммерческом рынке под именем Oppo Pad. По имеющейся информации, он получит 11-дюймовый дисплей IPS с разрешением 2560 × 1600 точек и частотой обновления 120 Гц. На постере видна одинарная тыльная камера: её разрешение, по слухам, составит 13 млн пикселей.В оснащение гаджета войдут процессор Snapdragon 870, 6 Гбайт оперативной памяти LPPDR4x, флеш-накопитель вместимостью до 256 Гбайт и фронтальная 8-мегапиксельная камера. Говорится об использовании аккумулятора ёмкостью 8080 мА·ч с поддержкой 33-ваттной зарядки. Операционная система — Android 12. Цена ожидается на уровне $315.Смартфон Find X5 будет оборудован 6,55-дюймовым дисплеем AMOLED формата Full HD+, процессором Qualcomm Snapdragon 888 с восемью ядрами, 8 Гбайт оперативной памяти, накопителем на 256 Гбайт, камерой Hasselblad в конфигурации 50 + 50 + 13 млн пикселей.Наушники Enco X2 получат конструкцию с небольшой «ножкой». Зарядный футляр с разъёмом USB Type-C имеет форму шайбы. Анонс новинок ожидается в ходе предстоящей выставки MWC 2022. ]]></text>
</doc>
