<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Марк Цукерберг назвал новые корпоративные ценности Meta]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[марк цукерберг]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[метавселенная]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[me]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ff]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[социальные сети]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-16T14:52:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В недавнем обращении к персоналу и общественности Марк Цукерберг (Mark Zuckerberg) поделился видением новой корпоративной культуры в Meta* Platforms. Он представил новый слоган «Meta*, метанапарники, я», а также перечислил базовые ценности проходящей процедуру ребрендинга компании. Бизнесмен сообщил, что она будет «создавать замечательные вещи», «жить в будущем», развиваться и совершенствоваться сотрудниками — «метанапарниками».«Meta, метанапарники, я — это о том, как должным образом управлять нашей компанией и миссией. Это о чувстве ответственности, которую мы несём за наш коллективный успех и за друг друга как участников одной команды. Это о заботе о нашей компании и друг друге», — написал Цукерберг на своей странице в Facebook*.Как сообщает издание The Wall Street Journal, в оригинале первая фраза начинается со слов Meta*, Metamates, Me. По словам одного из топ-менеджеров Meta* Эндрю Босворта (Andrew Bosworth), это отсылка к военно-морскому слогану «Корабль, сослуживцы, я» (ship, shipmates, self), которая означает, что на первом месте должны быть корабль и команда, а только потом ты сам.В октябре Цукерберг заявил о том, что Facebook* проводит ребрендинг компании с изменением имени на Meta* и готовится потратить миллиарды долларов на онлайн-мир, сегодня известный как «метавселенная». Вчера Цукерберг уточнил, что компания будет придерживаться ценностей, определённых в 2007 году, но адаптирует их к условиям будущего. «Многое изменилось с тех пор. Сегодня мы распределённая компания. У нас имеется глобальное сообщество и широкая сфера воздействия. И мы компания метавселенной, строящая будущее социальных связей», — заявил Цукерберг.В своём блоге Цукерберг назвал главные корпоративные ценности Meta*:Во что выльется новая программа Цукерберга, только предстоит выяснить. Ещё в октябре бизнесмен сообщил, что движение от простой социальной сети к виртуальному миру — ключ к охвату более молодой аудитории. Стоит отметить, что до этого компанию часто обвиняли в негативном воздействии как раз на молодёжь — чуть раньше разгорелся скандал, когда выяснилось, что в Facebook* (Instagram*) знали о негативном воздействии сервисов на психику несовершеннолетних, но предпочли скрыть правду.«Шкала оценки качества должна применяться ко всему, что мы делаем», — подчеркнул Цукерберг.При этом, как сообщает издание Washington Post, многие сотрудники потешаются над новой программой, называя её корпоративной идеологической обработкой и заявляя, что она отстала от жизни. Другой сотрудник сказал, что статус «метанапарника» напомнил ему парусный спорт и уточнил: «Значит ли это, что мы на тонущем корабле?» Повторимся — это покажет будущее.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
