<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[SK On и Ford намерены построить аккумуляторные заводы в США с опережением графика]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ford]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[аккумулятор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[блоки питания, адаптеры, источники питания]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[sk on]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-21T12:18:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Совместное предприятие SK On и Ford Motor основано в США с целью развития предприятий по выпуску тяговых батарей для электромобилей последней из марок. Помимо гигафабрики в Теннесси, будет организовано производство батарей в штате Кентукки. Корейские СМИ утверждают, что партнёры движутся к цели с опережением графика.Кластер в Теннесси, как отмечалось ранее, обойдётся партнёрам примерно в $5 млрд, но $884 млн в качестве субсидий уже готовы выделить власти штата. Предприятие в Кентукки, как сообщает ресурс The Elec, может быть построено с опережением графика, поскольку заказы на приобретение оборудования для него размещены на три месяца раньше первоначально запланированного срока. В то же время будут размещены заказы и на поставку оборудования для предприятия в Теннесси. Оборудование поступит на предприятие во второй половине 2023 года, а с 2024 года здесь будет развёрнут массовый выпуск тяговых аккумуляторов. Оба предприятия смогут после выхода на проектную мощность ежегодно производить батареи совокупной ёмкостью по 43 ГВт‧ч.Сообщается, что предусмотрен выпуск литиевых аккумуляторов двух типоразмеров: 600 и 300 мм соответственно. На каждом из предприятий разместится по 17 производственных линий. Партнёры построят и третье предприятие, но монтаж оборудования в его корпусах начнётся не ранее второй половины 2024 года. От деятельности этих предприятий будет во многом зависеть способность Ford Motor достичь своих целей в сфере производства электромобилей к заявленными срокам. К концу 2023 года компания рассчитывает стать вторым по величине производителем электромобилей в мире, а к концу десятилетия полностью перевести весь ассортимент новых транспортных средств в Европе на электротягу.]]></text>
</doc>
