<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Tesla успела произвести более миллиона аккумуляторных ячеек типа 4680]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[комментарии последних событий]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[аккумулятор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[tesla]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[блоки питания, адаптеры, источники питания]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-19T09:15:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Осенью 2020 года компания Tesla представила разработанные совместно с Panasonic аккумуляторные ячейки типоразмера 4680, которые исключительно за счёт компоновочных изменений обещали снизить себестоимость хранения заряда и поднять удельную ёмкость. В Калифорнии на экспериментальной линии Tesla уже выпущено более миллиона таких аккумуляторных ячеек.О преодолении символического рубежа в январе этого года компания сообщила на своей странице в Twitter только на этой неделе. Известно, что производство подобных аккумуляторов со временем будет развёрнуто не только на предприятии в Техасе, но и в окрестностях Берлина, а оснащаемые ими кроссоверы Model Y начнут сходить с обоих конвейеров в этом году. Фактически, отладочные партии машин уже были замечены на стоянке возле предприятия в Остине, рядом с которым расположилась новая штаб-квартира компании.Несмотря на статус экспериментальной линии, площадка в Калифорнии способна производить аккумуляторы совокупной ёмкостью до 10 ГВт·ч, но основные объёмы с течением времени всё-таки будут обеспечивать предприятия в Остине и Берлине. На квартальном отчётном мероприятии представители Tesla дали понять, что в текущем году объёмы выпуска батарей типа 4680 не станут для неё ограничивающим фактором, и дефицит полупроводниковых компонентов на темпы экспансии производства электромобилей будет оказывать значительно большее влияние.Компания Panasonic тоже рассчитывает приступить к массовому производству аккумуляторов типоразмера 4680 в следующем году, но поставлять их будет не только компании Tesla. Аналогичные аккумуляторные ячейки готова освоить в производстве и корейская LG Energy Solution, а вот Samsung SDI разработала собственный аналог с несколько иными характеристиками. В перспективе распространение элементов типа 4680 позволит Tesla не только освоить массовый выпуск грузовиков Semi, но и создать необходимые экономические условия для производства доступных электромобилей стоимостью от $25 000.Преодоление рубежа в 1 млн выпущенных ячеек 4680 в действительности не особо способствует скорейшему выходу на рынок оснащаемых ими электромобилей, поскольку на одну машину расходуется в среднем до 1000 ячеек. Соответственно, имеющегося запаса хватит для выпуска около 1000 кроссоверов Tesla Model Y, поэтому основной прорыв на этом направлении будет наблюдаться только после запуска аккумуляторного производства в Техасе и Берлине. Panasonic свои батареи данного типа для Tesla будет поставлять с предприятий в Японии и штате Невада, а LG Energy Solution хотела бы локализовать производство в США и Европе.]]></text>
</doc>
