<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Бывший продюсер Lionhead Studios присоединилась к Playground Games для работы над новой Fable]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Юлия Позднякова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playground games]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox game studios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[fable]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-18T17:56:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Эми Лоук (Amie Loake), бывший продюсер Lionhead Studios, сообщила о присоединении к британской студии Playground Games. Она будет работать над новой Fable в качестве старшего продюсера.«Рада объявить, что в следующем месяце я присоединюсь к команде разработчиков Fable в Playground Games в роли старшего продюсера, — написала Лоук в Twitter. — Я очень воодушевлена тем, что смогу помочь столь важной для меня серии перебраться в новое поколение. Надеюсь, [мои бывшие коллеги из Lionhead Studios] будут гордиться нами!»Лоук недолго работала в Lionhead Studios в 2013 году на позиции тестировщика, а вскоре после ухода вернулась в студию в качестве программиста-тестировщика Fable Legends. Позже она стала помощником продюсера проекта. В марте 2016-го разработку кооперативного ролевого экшена отменили, и Лоук перешла в немецкую Goodgame Studios, занимавшуюся мобильными и браузерными условно-бесплатными RPG, а затем в британскую Sumo Digital, где трудилась почти 5,5 лет. Она выступала художественным продюсером Crackdown 3, а в 2018 году получила должность продюсера главной художественной команды. Сейчас Лоук возвращается в Microsoft — до Lionhead Studios она работала в корпорации тестировщиком.Новую Fable анонсировали в июле 2020 года на презентации Xbox Game Showcase, где был показан кинематографический тизер. С тех пор о ней практически ничего не рассказывали. Следующая часть станет «новым началом легендарной франшизы» и будет сочетать новые и старые элементы. В прошлом году глава Xbox Фил Спенсер (Phil Spencer) описал её как «более беззаботную», чем другие RPG, и с более выраженным британским духом. В ноябре ведущий инженер Playground Games Том Голтон (Tom Gaulton) сообщил, что разработка продолжается уже как минимум четыре года. В основе проекта лежит ForzaTech — движок Forza Motorsport и Forza Horizon.В команду входят и другие опытные специалисты, в том числе бывшие сотрудники Rockstar, Rocksteady, BioWare и Ubisoft, а также разработчики Forza Motorsport и Forza Horizon. В прошлом году в коллектив приняли старшего геймплейного дизайнера Cyberpunk 2077 Павла Капалу (Pawel Kapala).Последняя на данный момент игра серии, условно-бесплатная карточная Fable Fortune, вышла в феврале 2018 года и была закрыта в марте 2020-го. Она получила не слишком высокие оценки прессы (рейтинг на Metacritic — 63–70/100), как и предшествовавшие ей Fable Anniversary 2014 года (68/100) и ответвление Fable: The Journey 2012-го, предназначенное для Kinect (61/100). После выхода The Journey создатель франшизы Питер Молиньё (Peter Molyneux) ушёл из Lionhead Studios.Новая Fable появится на ПК, Xbox Series X и S.]]></text>
</doc>
