<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ровер Curiosity заснял проплывающие по небу марсианские облака]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[марсоход]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nasa]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[curiosity]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[марс]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-20T07:49:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ровер Национального управления по аэронавтике и исследованию космического пространства (NASA) США Curiosity, который уже почти 10 лет занимается исследованием Марса, на этот раз оказался полезен в изучении атмосферы Красной планеты. С помощью навигационной камеры он сумел запечатлеть движение облаков, проплывающих над собственным местом нахождения вблизи горы Шарп в кратере Гейла.В Лаборатории реактивного движения (JPL) NASA отметили, что Curiosity было непросто добиться высокого уровня чёткости при съёмке облаков, поскольку они на Марсе достаточно слабые. Кроме того, камеры ровера не предназначены для наблюдения за небом, а в большей степени ориентированы на то, чтобы делать снимки поверхности планеты и отыскивать особенности ландшафта.«В марсианской атмосфере очень слабые облака, поэтому для их наблюдения необходимо использовать специальные методы визуализации. Чтобы получить чёткий, статичный фон, создаётся серия снимков. Такой подход позволяет всему движущемуся на снимках, например, облакам или теням, стать видимыми после вычитания статичного фона из каждого отдельно взятого изображения», — говорится в сообщении JPL.В данном случае проплывающие над ровером облака были запечатлены в двух восьмикадровых роликах, отснятых 12 декабря 2021 года с помощью навигационной камеры с двух разных точек. Использование разных ракурсов съёмки позволит рассчитать скорость движения и высоту облаков, что, в свою очередь, даст представление об их составе.«Эти облака находятся очень высоко, почти в 80 км над поверхностью. На такой высоте очень холодно, что говорит о том, что облака состоят из частиц замёрзшего диоксида углерода, а не из водяного льда, который обычно встречается в составе облаков на меньшей высоте», — отмечается в сообщении JPL.]]></text>
</doc>
