<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Intel назвала сроки выхода Arc Alchemist и пообещала флагманскую видеокарту Celestial]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Илья Гавриченков]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[arc]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[intel]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[alchemist]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[celestial]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[видеокарты]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-17T22:40:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В эти часы Intel проводит собрание акционеров, на котором компания рассказывает о ключевых элементах стратегии и будущих планах. В рамках мероприятия стали известны подробности о том, как Intel собирается выйти на рынок графических ускорителей — первые видеокарты семейства Intel Arc придут на рынок ещё до конца первого квартала текущего года.Как следует из обнародованного плана, первые мобильные компьютеры, снабжённые дискретными графическими картами семейства Intel Arc Alchemist, появятся в продаже до конца первого квартала. Такие ноутбуки уже были представлены ранее, в качестве примера можно привести MSI Summit E16 Flip EVO.Что касается дискретных видеоускорителей серии Arc Alchemist, предназначенных для использования в настольных компьютерах, то они начнут поставляться во втором квартале этого года. Кроме того, в третьем квартале компания предложит версию Arc Alchemist, ориентированную на профессиональные рабочие станции. В общей сложности желание сотрудничать с Intel в сфере графики подтвердили более 50 производителей компьютеров и видеокарт.Также Intel сообщила о начале работы над будущим поколением графической архитектуры, известным под кодовым именем Celestial. Этот продукт, по заверениям представителей компании, сможет предложить флагманский уровень производительности и будет позиционироваться в том числе и как геймерское решение самого верхнего ценового сегмента. Однако ждать эту видеокарту стоит не ранее 2024 года.Между поколениями видеокарт Alchemist и Celestial компания планирует выпустить промежуточное решение с кодовым именем Battlemage. Оно станет доступным в 2023 году и будет аккомпанировать перспективным процессорам Meteor Lake. Как следует из планов, Battlemage будет существовать в двух разновидностях — как дискретный видеоускоритель и как тайл (чиплет) в составе клиентских процессоров будущих поколений. Рассказывая о возможностях Battlemage, глава подразделения ускоренных вычислений Intel Раджа Кодури (Raja Koduri) в первом случае сослался на «решения для энтузиастов», а во втором — упомянул «производительность дискретной графики в интегрированном решении».До конца текущего года Intel планирует отгрузить более 4 млн дискретных графических ускорителей. Это довольно ощутимое количество, если принять во внимание общий объём поставок дискретных GPU в течение 2021 года — около 95 млн штук. Благодаря таким объёмам производства компания рассчитывает, что её графическое направление получит в 2022 году более $1 млрд выручки. И это только начало — в дальнейшем, как предполагается, это направление будет расти опережающими темпами. Продажи графических ускорителей Intel должны будут преодолеть отметку $10 млрд в 2026 году.Попутно Intel анонсировала «проект Endgame», который должен стать чем-то вроде игрового облачного сервиса, построенного на ускорителях семейства Intel Arc. Сервис должен быть запущен до конца текущего года и даст возможность пользователям получить доступ к этому оборудованию без его приобретения. Конкретных подробностей о проекте Endgame пока нет, и непонятно, будет ли сервис рассчитан на разработчиков или конечных пользователей.]]></text>
</doc>
