<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[AMD увеличила программу выкупа акций на $8 млрд]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[комментарии последних событий]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[инвестиции]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[amd]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[акции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-25T05:07:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В мае прошлого года AMD почувствовала уверенность в своих силах, объявив о намерениях выкупить собственные акции с рынка на сумму $4 млрд. С тех пор она успела выкупить акций примерно на сумму $3 млрд, но на этой неделе было объявлено о новой программе выкупа на сумму $8 млрд. При нынешнем курсе ценных бумаг этой суммы могло бы хватить на выкуп примерно 4,3 % акций компании.Если за предыдущие 12 месяцев курс акций AMD вырос на 29,53 %, то с начала текущего года он успел снизиться на 23,72 %. Заявление о новом выкупе акций подтолкнуло курс к росту, в результате чего торги закрылись повышением на 6,24 % до $116,61 за акцию. Как сообщается в заявлении AMD, компания собирается финансировать выкуп акций за счёт средств, получаемых в результате операционной деятельности. График выкупа будет меняться в зависимости от рыночной ситуации, компания оставляет за собой право прекратить работу программы досрочно, а какого-то гарантированного количества акций к выкупу не предусматривается.По словам председателя и генерального директора AMD Лизы Су (Lisa Su), расширить выкуп акций компании позволяют хорошие финансовые результаты и оптимистичные ожидания по поводу генерирования свободного денежного потока. AMD имеет возможность не только вкладывать средства в долгосрочный рост бизнеса, но и возвращать инвестиции своим акционерам через выкуп ценных бумаг на рынке.]]></text>
</doc>
