<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Intel Alder Lake для тонких ноутбуков смогут потреблять до 64 Вт энергии и будут быстрее предшественников до 70 %]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[процессоры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[alder lake]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[intel]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[процессор]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-23T23:38:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Intel поделилась подробностями об энергоэффективных моделях мобильных процессоров Alder Lake, которые представлены в сериях P и U. Производитель также подтвердил, что первые ноутбуки на их основе поступят в продажу в следующем месяце.В отличие от вышедших в минувшем месяце высокопроизводительных мобильных Alder Lake H-серии с номинальным показателем TDP 45 Вт, обе вышеуказанные серии энергоэффективных чипов Core 12-го поколения предназначаются для использования в составе тонких и лёгких ноутбуков.Старшие модели серии P, как и флагман H-серии, процессор Core i9-12900HK, смогут предложить до 14 ядер (6 производительных и 8 энергоэффективных) и 20 потоков, а также интегрированную графику Iris Xe. В свою очередь старшие модели U-серии получат два производительных и восемь энергоэффективных ядер.Чипы P-серии обладают номинальным показателем TDP в 28 Вт, однако в турборежиме пиковое энергопотребление заявлено на уровне 64 Вт. Они смогут предложить более высокую многопоточную производительность по сравнению с моделями U-серии в таких серьёзных нагрузках, как кодирование и рендеринг видео, но в то же время обеспечат и более высокое быстродействие в более простых задачах, вроде веб-сёрфинга и работы в офисных приложениях, где не требуется большое количество вычислительных потоков.Процессоры U-серии представлены двумя подклассами. К первому относятся чипы с номинальным TDP 15 Вт, и потреблением в турборежиме до 55 Вт. У таких процессоров номер заканчивается цифрой «5», например, Core i7-1265U. Ко второму подклассу относятся модели с базовым TDP 9 Вт и максимальным показателем энергопотребления 29 Вт. У них на конце номера стоит цифра «0», как у Core i7-1260U. Как результат, эти чипы предложат более низкие базовые и максимальные тактовые частоты работы, а также сниженную частоту интегрированной графики Iris Xe.Компания поделилась некоторыми показателями производительности новых мобильных процессоров P- и U-серий согласно своим внутренним тестам. На первом графике теста Spec (на изображении ниже) отображена относительная производительность новых процессоров Intel с учётом показателя энергопотребления на фоне конкурентов. В сравнении принимали участие чип Apple M1, представитель предыдущей серии Intel Tiger Lake, а также модель Ryzen 7 5800U. Выбор последнего объясняется тем, что на момент тестов чипы AMD Ryzen 6000, представленные в прошлом месяце, не были доступны.По словам Intel, многопоточная производительность процессоров Alder Lake P-серии до 70 % выше по сравнению c флагманом Core i7-1195G7 поколения Tiger Lake с номинальным TDP 28 Вт. В свою очередь модели Alder Lake U-серии до 30 % быстрее представителей предыдущего поколения. Следует отметить, что Intel заявляет о 70-процентном превосходстве чипов нового поколения над своими же процессорами предыдущего поколения, а не над решениями AMD и Apple. В проверке однопоточной и многопоточной производительности новых чипов также использовались приложения Blender, WebXPRT 4 (тест браузера), PugetBench для Photoshop и бенчмарк CrossMark, представляющий собой комплексный тест всей системы в тех или иных задачах.Поскольку в процессорах Alder Lake P- и U-серий используется тот же интегрированный графический процессор, что и в чипах Tiger Lake, то значительных изменений в производительности здесь ожидать не стоит. Тем не менее, компания предоставила данные о быстродействии встроенной графики новых чипов в некоторых играх при разрешении 1080p с использованием средних и высоких настроек изображения.]]></text>
</doc>
