<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Центробанк РФ: карты попавших под санкции банков продолжают работать, но без Google Pay и Apple Pay]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[apple pay]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[центробанк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[безопасность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[google pay]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-25T14:47:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как сообщает официальный портал Банка России, все платёжные карты, эмиссия которых осуществляется всеми банками, в том числе попавшими под санкции, работают и будут работать на всей территории России. При этом клиенты определённых финансовых организаций не смогут воспользоваться отдельными популярными сервисами.По данным Центробанка, карты всех банков будут работать в России для оплаты товаров, услуг и транзакций, а также снятия средств через банкоматы, а средства клиентов по-прежнему будут храниться на счетах банков-эмитентов, доступные для использования в любое время.Тем не менее, карты кредитно-финансовых учреждений, попавших под санкции западных государств, более нельзя будет использовать для расчётов за рубежом, а также для оплаты покупок в онлайн-магазинах и агрегаторах услуг в странах, поддерживающих антироссийские санкции. В первую очередь речь идёт о банках группы ВТБ, Совкомбанке, Новикомбанке, Промсвязьбанке и банке «Открытие».Более того, карты упомянутых банков более не будут поддерживаться сервисами Google Pay и Apple Pay, хотя возможность оплаты контактным и бесконтактным способами на территории России по-прежнему сохранится в полном объёме, говорится в заявлении регулятора.]]></text>
</doc>
