<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Опубликованы первые изображения смартфонов Pixel 7 и Pixel 7 Pro: дизайн остался прежним]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[google]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[pixel]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[слухи]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рендер]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-24T16:20:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Известный инсайдер OnLeaks при участии ресурса SmartPrix опубликовал изображения грядущего смартфона Google Pixel 7 Pro. Устройство во многом напоминает предшествующую модель Pixel 6 — на месте остался вертикальный блок камер на задней панели и двухцветное исполнение. Утекли также изображения младшей Pixel 7.Трио камер на задней панели Pixel 7 Pro занимает довольно много места. В их число вошли камера с телеобъективом, широкоугольная и ультраширокоугольная камеры. Имеется и фронтальная — она расположена под сквозным вырезом в OLED-дисплее.Модель Pixel 7 Pro оказалась несколько короче и тоньше, но при этом немного шире предшественницы: габариты новой версии составляют 163 × 76,6 × 8,7 мм, тогда как у старой они были 163,9 × 75,9 × 8,9 мм. Отмечается, что в верхней части исчезла пластиковая полоска, прикрывающая антенну миллиметрового 5G-диапазона — последняя перекочевала на боковую грань.Совместно с ресурсом CARHP инсайдер также опубликовал рендеры смартфона Pixel 7. Модель выполнена в том же фирменном стиле, отличаются лишь некоторые детали: меньшая диагональ дисплея и на одну из задних камер меньше.Если данные OnLeaks верны, а вероятность этого довольно велика, то сейчас можно сделать вывод, что Google решила пока не менять нового стиля своих смартфонов. Дата их выхода на рынок пока неизвестна, и едва ли они поступят в продажу скоро — сперва стоит дождаться «облегчённой» модели Google Pixel 6A, чьи рендеры утекли в Сеть ещё в конце ноября.]]></text>
</doc>
