<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Autoflight показала испытания беспилотного электролёта Prosperity I]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[autoflight]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[аэротакси]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[evtol]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-17T18:20:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Специализирующаяся на электрических летательных аппаратах с вертикальными взлётом и посадкой (eVTOL) китайская компания Autoflight продемонстрировала испытания беспилотного электролёта Prosperity I. Важнейшим этапом теста стал переход от вертикального взлёта к крейсерскому режиму с опорой на крыло, а не винты.Событие знаменует важный этап в истории Autoflight, которая недавно открыла представительство в Германии с целью выхода на рынок аэротакси. Prosperity I представляет собой четырёхместный летательный аппарат с запасом хода 250 км и крейсерской скоростью 200 км/ч. Вертикальный взлёт машины обеспечивается четырьмя парами винтов, а при наборе необходимой высоты и достаточной горизонтальной скорости они отключаются, и Prosperity I переходит в крейсерский режим, удерживаясь в воздухе за счёт крыльев и пары толкающих винтов в задней части.В ходе испытаний летательный аппарат в автономном режиме поднялся на высоту 150 м, после чего начал переход к режиму горизонтального полёта. Этот режим активировался на скорости 180 км/ч: подъёмные винты остановились и медленно выстроились в продольном направлении, чтобы снизить сопротивление воздуха. Ближе к концу испытательного полёта Prosperity I проделал те же действия в обратном порядке, отклонившись назад при старте подъёмных винтов, чтобы обеспечить мягкую посадку. Испытания проходили в китайской провинции Цзянсу в январе, машина разогналась до 198 км/ч.Ориентировочно к 2025 году Autoflight планирует пройти сертификацию в авиационных ведомствах, включая китайскую CAAC и европейскую EASA. Компания подчёркивает, что имеет преимущества перед многочисленными конкурентами, чья продукция отличается либо низкими техническими показателями, либо высокой сложностью — это в обоих случаях будет означать высокую цену на пассажиро-милю. Компания также подчёркивает, что отказалась от услуг традиционных поставщиков авиационного оборудования, которое не всегда подходит для eVTOL. Планы у Autoflight грандиозные: к 2031 году она собирается выйти на выручку $100 млрд в год при оценке более триллиона.]]></text>
</doc>
