<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Intel рассчитывает ускорить рост выручки после 2025 года, но пока призывает инвесторов потерпеть]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[инвестиции]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[производство микросхем]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[intel]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[процессоры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-18T07:22:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[День встречи с инвесторами на этой неделе для того и затевался Intel, чтобы рассказать им о своей среднесрочной стратегии, и соответствующую миссию взяли на себя генеральный директор Патрик Гелсингер (Patrick Gelsinger) и новый финансовый директор Дэвид Зинснер (David Zinsner). Как и ожидалось, в ближайшие пару лет Intel будет активно инвестировать в возвращение своего технологического лидерства, поэтому финансовую отдачу от реализуемых изменений можно будет почувствовать не ранее середины десятилетия.Сразу отметим, что заявления руководства Intel немного разочаровали инвесторов, поскольку после завершения мероприятия курс акций компании снизился более чем на процент, а после закрытия торгов он дополнительно снизился на сопоставимую величину. Представители Intel в своём докладе разделили ближайшие периоды развития бизнеса на два этапа: «инвестиционную фазу», которая будет реализована в 2023 и 2024 годах, а также «долгосрочную модель», которая будет реализована с 2025 или 2026 года. Прежде всего, в текущем году Intel намеревается увеличить капитальные затраты до $27 млрд, а это уже приближает её по этому показателю к лидеру рынка в лице TSMC.По итогам текущего года компания рассчитывает увеличить выручку на 1,7 % до $76 млрд и удержать норму прибыли на уровне 52 %. В два последующих года норма прибыли будет лежать в диапазоне от 51 до 53 %, что ниже исторических значений, присущих компании. Операционные расходы могут достигать 28‒30 % от совокупной выручки, а темпы роста выручки не превысят 5‒9 %. Капитальные затраты компании в ближайшие пару лет будут достигать 35 % выручки, прежде чем снизиться до 25 % к середине десятилетия.Лишь в 2025 году, если Intel к тому моменту удастся освоить пять новых техпроцессов и развить свою производственную базу до желаемого уровня, норма прибыли вернётся в диапазон 54‒58 %, а выручка начнёт увеличиваться на 10‒12 % ежегодно. Доля операционных расходов по отношению к выручке сократится до 25‒27 %. Это будет достигнуто не только за счёт оптимизации расходов и возвращения утраченных рыночных позиций, но и прогресса в новых для компании сегментах рынка — дискретной графики, ускорителей вычислений, автомобильном и контрактного производства. Один только рынок графических процессоров, по мнению руководства Intel, к 2026 году достигнет оборота в $10 млрд. Для сравнения, в этом году он должен перевалить рубеж в $1 млрд, а в прошлом довольствовался оборотом не более $700 млн.Сторонние аналитики, к слову, сомневаются в способности Intel достичь заявленных темпов роста выручки уже на первом, инвестиционном этапе. По их мнению, в текущем году выручка Intel если и увеличится, то на один процент, в следующем году этот показатель не превысит 3 %, и лишь в 2024 году имеет некоторые шансы достичь 8 %. Данный скептицизм нашёл отражение в динамике курса акций Intel, как мы уже отмечали.Компания собирается комбинировать различные источники финансирования при строительстве новых предприятий. Это будут как авансовые платежи от клиентов в случае с контрактным бизнесом, так и государственные субсидии, на получение которых компания рассчитывает при реализации своих проектов в США и Европе. Наконец, инвестиционные фонды будут привлечены и к реализации инфраструктурных проектов — например, строительству электростанций нового типа, использующих возобновляемые источники энергии. Как уже отмечалось ранее, при строительстве новых предприятий Intel будет возводить здания с некоторым опережением относительно фактической потребности, чтобы ускорить введение в строй дополнительных производственных мощностей в случае необходимости. Если в 2020 году до 77 % всех чипов выпускалось в странах Азии, то к концу десятилетия Intel рассчитывает снизить эту долю до 50 %. Непосредственно в США к тому моменту должно будет выпускаться до 30 % мировых объёмов, в Европе — до 20 %. Сейчас на два этих региона приходится не более 12 и 9 % мировых объёмов производства чипов соответственно.Патрик Гелсингер также отметил, что решение Intel о покупке активов Tower Semiconductor за $5,4 млрд никак не скажется на готовности компании инвестировать в строительство европейских предприятий. Информация о соответствующих планах должна быть скоро обнародована. В целом, к 2030 году, как считает глава компании, мировой рынок полупроводниковых компонентов удвоится до $1 трлн, а в пересчёте на транзисторы объёмы производства увеличатся в десять раз.]]></text>
</doc>
