<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Россияне получат доступ к цифровым архивам]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[архивы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[база данных]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[законопроект]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-24T13:12:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Росархив объявил о планах по созданию государственной информационной системы (ГИС), доступ к которой появится у всех россиян. Бюджет проекта оценивается в 330 млн руб. в год до 2023 года. Эксперты уверены, что данная инициатива существенно упростит россиянам частные генеалогические исследования; кроме того, отмечены факты противодействия цифровизации архивных материалов на местах.В Росархиве разработали проект поправок к ФЗ «Об архивном деле», согласно которому предлагается создание ГИС удалённого использования архивных документов (УИАД) — система позволит гражданам получать доступ к цифровым версиям архивных материалов через интернет. Сегодня подобными сервисами уже пользуются государственные архивы, однако это коммерческие системы, тогда как ГИС УИАД, согласно законопроекту, для федеральных архивов будет обязательной.Регистрация в ГИС УИАД будет бесплатной, а стоимость доступа будет определяться Росархивом. Пользователи системы получат возможность производить поиск по цифровым версиям документов, просматривать их содержимое, а также копировать документы на сменные носители. Как передаёт «Коммерсантъ», система может быть запущена уже в 2023 году. Существует утверждённая ещё в январе 2021 года программа цифровой трансформации Росархива, согласно которой до 2023 года на создание ГИС выделяются 80 млн руб. в год, и ещё 250 млн руб. направляются на оцифровку особо ценных документов и формирование массивов данных. Всего в 2022 году в Росархив из бюджета выделены 4,5 млрд руб., на 2023 год запланированы 4,78 млрд, а в 2024 году данный показатель снизится до 3,08 млрд руб.К настоящему моменту, напоминает «Коммерсантъ», Росархив имеет в своих активах базы данных «Центральный фондовый каталог» и «Путеводители по российским архивам». Подобную работу проводят и частные компании: «Элар» создала для Минобороны базы «Дорога памяти» и «Память народа»; «Альт-Софт» построила систему Российского государственного архива литературы и искусства, а также региональных архивов, включая материалы Ленинградской, Псковской и Томской областей. Представители обеих компаний уже обозначили заинтересованность в работе с новым проектом Росархива.Управляющий партнёр компании Genealogic Александр Воробьев считает, что инициатива ведомства положительно скажется на работе архивов, обеспечив системность данных и упростив работу генеалогическим агентствам, что положительно скажется на стоимости их услуг. Глава генеалогического центра «Связь поколений» Юлия Ефремова уверена, что этим дело не ограничится: граждане смогут самостоятельно проводить необходимые исследования, а часть профильных компаний может вообще уйти с рынка. Автор проекта «Расследование Карагордина» Денис Карагордин вообще отметил, что некоторые архивные учреждения сознательно саботируют процессы цифровизации, предоставляя доступ к оцифрованным документам только из зданий архивов или вообще лишая граждан такой возможности.]]></text>
</doc>
