<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Acer представила обновлённые лэптопы Swift 5 и Swift 3 на базе процессоров Intel Alder Lake]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ноутбуки и нетбуки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[alder lake]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[acer]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ноутбуки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-24T06:22:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Acer представила обновлённые лэптопы Swift 5 и Swift 3. Ноутбуки получили свежие процессоры Intel Alder Lake, а также ряд других изменений, увеличивающих их быстродействие и функциональность.Пожалуй, самым заметным в обновлённой модели Swift 5 (на изображении выше) является новый экран с соотношением сторон 16:10 и разрешением 2560 × 1600 пикселей. При таком соотношении сторон не только удобнее работать с документами и браузером, но и устраняется толстая нижняя рамка дисплея, которая присутствует у предшественника с соотношением сторон экрана 16:9.Обновлённая модель Swift 5 готова предложить наличие 12-ядерного процессора Alder Lake, 16 Гбайт оперативной памяти LPDDR5 и твердотельный накопитель объёмом до 2 Тбайт. Ноутбук соответствует спецификациям Intel Evo, готов проработать до 10 часов от батареи, а также предлагает поддержку быстрой зарядки. Всего 30 минут подключения к розетке позволят восполнить заряд аккумулятора для работы в течение следующих четырёх часов. Обновлённый Swift 5 чуть тяжелее своего предшественника, но это вполне оправданно более эффективной системой охлаждения. Также здесь следует выделить наличие веб-камеры с разрешением 1080p и трекпада, выполненного из переработанных пластиковых отходов.Модель Swift 3 (на фото выше) получила более скромное обновление характеристик. Экран 14-дюймового лэптопа, предлагающий поддержку разрешений 1080p или 1440p, сохранил соотношение сторон 16:9. Однако обновлённая модель Swift 3 тоже предлагает установку твердотельного накопителя объёмом до 2 Тбайт, поддержку быстрой зарядки, а также комбинацию внешних разъёмов из USB Type-C, USB Type-A и HDMI 2.1, как и старшая модель. Новинка также оборудована веб-камерой с разрешением 1080p. При этом лэптоп предлагает больше вариантов расцветки корпуса, чем старшая модель.Обновлённые модели ноутбуков Swift 5 и Swift 3 компания Acer начнёт поставлять в июне этого года. Стоимость первой начнётся с $1500. За модель Swift 3 будут просить от $850.]]></text>
</doc>
