<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Tesla изменила рекламу в Южной Корее после антимонопольного расследования]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[tesla model 3]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[tesla]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[блоки питания, адаптеры, источники питания]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-18T13:02:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Tesla изменила в рекламном объявлении данные о запасе хода электромобиля Model 3 в Южной Корее после того, как Корейская комиссия по добросовестной торговле (KFTC) обнаружила, что автопроизводитель завысил показатели своих аккумуляторов. В описании Model 3 на местном веб-сайте Tesla теперь указано, что электромобиль способен проехать «максимум» 528 км на одной заряде батареи, тогда как раньше сообщалось, что пробег составляет «более» 528 км.KFTC сообщила на этой неделе, что предупредила Tesla о завышении ею в нарушение Закона о добросовестной маркировке продукции и рекламе пробега некоторых моделей электромобилей, включая Model 3.«KFTC планирует дать автопроизводителю возможность отреагировать на наши выводы, а затем провести общее собрание для рассмотрения и определения степени нарушения закона автопроизводителем и принятия решения об уровне штрафов», — рассказал ресурсу UK Time News член комиссии, пожелавший сохранить анонимность.По словам экспертов, у большинства электромобилей может наблюдаться некоторая потеря запаса хода в холодную погоду. На веб-сайте Tesla в США в описании Model 3 сообщается: «Направляйтесь куда угодно с оценочным запасом хода до 358 миль без подзарядки». Этот запас хода эквивалентен примерно 576 км.По оценкам экспертов, сообщение регулятора о завышении пробега не окажет существенного влияния на продажи американского автопроизводителя в Южной Корее, так как он фактически доминирует на местном рынке электромобилей.]]></text>
</doc>
