<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Motorola Edge X30 на базе Snapdragon 8 Gen 1 вышел в Европе и США по цене в $1000]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[motorola]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[флагман]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-24T21:24:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Представленный в конце прошлого года в Китае смартфон Motorola Edge X30 поступит в продажу на международном рынке. В США он будет предлагаться под именем Motorola Edge Plus, а в европейской рознице — Motorola Edge 30 Pro. Устройство, построенное на базе новейшего чипсета Snapdragon 8 Gen 1, будет продаваться в максимальной комплектации по цене в $1000, что значительно дороже, чем в Китае, где за него просят до 627 долларов.Смартфон оборудован 6,7-дюймовым OLED-экраном с разрешением FHD+ и частотой обновления до 144 ГГц, сможет предложить 8 или 12 Гбайт оперативной памяти, до 256 Гбайт постоянной памяти, поддержку стандарта 5G и батарею ёмкостью 4800 мА·ч. Устройство поддерживает быструю проводную зарядку мощностью 30 Вт (адаптер включён в комплект) и беспроводную зарядку мощностью 15 Вт.Аппарат получил две основные 50-мегапиксельные камеры. Первая использует сенсор с оптической стилизацией, вторая служит для широкоформатной съёмки. Третий модуль с разрешением 2 мегапикселя выступает в качестве датчика глубины сцены. Кроме того, смартфон оборудован 60-мегапиксельной фронтальной камерой.Motorola Edge 30 Pro обладает защитой от пыли и влаги по стандарту IP52, а также оснащён защитными покрытиями Gorilla Glass 3 и Gorilla Glass 5 сзади и спереди соответственно. По словам производителя, программная поддержка устройства будет обеспечиваться минимум три года. Сам аппарат работает под управлением операционной системы Android 12.]]></text>
</doc>
