<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сюжетная операция CrossfireX оказалась недоступна подписчикам Xbox Game Pass вопреки обещаниям]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Евгений Миркин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[smilegate]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[remedy entertainment]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[шутер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox game pass]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[crossfirex]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-11T18:24:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Корпорация Microsoft ранее заявляла о том, что сюжетная кампания сетевого шутера CrossfireX войдёт в Xbox Game Pass. Недавно появилось уточнение, что в каталоге сервиса будет доступна только одна сюжетная операция. Но на деле пользователи столкнулись с тем, что игры в принципе нет в Xbox Game Pass после релиза. Команда Xbox уже изучает этот вопрос.Шутер CrossfireX вышел на Xbox One, Xbox Series X и Series S вчера, 10 февраля. Он поделён на два компонента: условно-бесплатный многопользовательский режим от студии Smilegate и сюжетную одиночную кампанию от студии Remedy Entertainment (разработчик Alan Wake и Control).Сюжетная кампания тоже оказалась поделена на две части: Operation Catalyst и Operation Spectre. Первая из них объявлена бесплатной для подписчиков Xbox Game Pass, в то время как вторая доступна в виде платного дополнения. Однако по каким-то причинам пользователи службы не могут сыграть в Operation Catalyst уже второй день.Команда службы поддержки Xbox рассказала в Twitter о том, что осведомлена о проблеме: «Мы знаем, что пользователи могут не получить контент кампании CrossfireX в рамках подписки Xbox Game Pass, и мы работаем над решением этой проблемы. Пожалуйста, следите за новостями здесь или на нашей странице состояния Xbox».На странице состояния Xbox действительно указано, что присутствует проблема с CrossfireX, а также можно посмотреть прогресс её решения. На 17:40 МСК 11 февраля команда Xbox заявила, что уже близка к решению.]]></text>
</doc>
