<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На следующей неделе экшен-хоррор Daymare: 1994 Sandcastle дадут попробовать бесплатно]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ужастик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[invader studios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[хоррор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[leonardo interactive]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[daymare: 1994 sandcastle]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-16T13:55:49+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Leonardo Interactive и разработчики из команды Invader Studios посредством портала IGN анонсировали бесплатную демоверсию своего олдскульного экшен-хоррора Daymare: 1994 Sandcastle.Как стало известно, возможность опробовать Daymare: 1994 Sandcastle в преддверии релиза появится на следующей неделе в рамках очередной итерации Steam-фестиваля «Играм быть».Какой именно контент будет включать ознакомительное издание Daymare: 1994 Sandcastle, разработчики не рассказали, но представили (тоже через IGN) геймплейный трейлер продолжительностью в минуту.Напомним, Daymare: 1994 Sandcastle представляет собой приквел Daymare: 1998. В проекте обещают хардкорный экшен, вплетённые в игровой мир загадки, «леденящий душу саундтрек» и «до жути запоминающиеся локации».Релиз Daymare: 1994 Sandcastle ожидается в текущем году на PC (Steam), PlayStation 4, PlayStation 5, Xbox One, Xbox Series X и S. Грядущий фестиваль «Играм быть» пройдёт в Steam с 21 по 28 февраля.]]></text>
</doc>
