<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Перевыпуск Baldur’s Gate: Dark Alliance II состоится до конца года — в том числе на ПК]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ролевой экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[baldur’s gate: dark alliance ii]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[black isle studios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[interplay entertainment]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-24T09:06:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Interplay Entertainment и разработчики из студии Black Isle подтвердили решение перевыпустить на современных системах ролевой экшен Baldur’s Gate: Dark Alliance II.Как стало известно, обновлённая версия Baldur’s Gate: Dark Alliance II появится на прилавках до конца текущего года. Анонсу посвятили 30-секундный ролик с указанием сроков премьеры.Что касается целевых платформ, то в комментариях к записи разработчики уточнили, что речь идёт о ПК и приставках (первая часть выходила на PS4, Xbox One и Switch). При этом на сей раз релиз планируют одновременный на всех системах.Поделиться дополнительными подробностями насчёт Baldur’s Gate: Dark Alliance II в Black Isle Studios на данном этапе не могут, но студия уверяет, «что анонсирует даты, которые сделают всех очень счастливыми».Оригинальная Baldur’s Gate: Dark Alliance II вышла в феврале 2004 года (европейская премьера) на PlayStation 2 и Xbox. В случае повторного релиза игре добавят поддержку более высоких разрешений и, вероятно, трофеев.]]></text>
</doc>
