<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Научный центр «Яндекса» организовал проект в сфере машинного обучения]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[искусственный интеллект, машинное обучение, нейросети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[яндекс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ии]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[наука]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[машинное обучение]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-16T12:00:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Центр Yandex Research объявил об открытии резиденции по машинному обучению ML Residency: участники программы смогут заниматься прикладными и теоретическими исследованиями в области машинного обучения, а также работать над сложными проектами.В инициативе, помимо научного подразделения «Яндекса», участвуют Московский физико-технический институт (МФТИ) и Высшая школа экономики (ВШЭ). Резидентом ML Residency может стать специалист с любым уровнем подготовки — от студента в области машинного обучения до опытного исследователя из смежных дисциплин, например, математики, физики, химии, компьютерных наук или лингвистики.Программа рассчитана на год и может быть продлена. В течение этого времени участники проекта будут получать зарплату. Резидентам предстоит работать вместе с исследователями Yandex Research, которые выступят в роли наставников и кураторов.Участники программы выберут исследовательские проблемы в компьютерном зрении, речевых и диалоговых системах, обработке естественного языка, автономном вождении и других областях машинного обучения. Кроме того, резиденты смогут посещать курсы по машинному обучению в Школе анализа данных.Подать заявку можно здесь. Студенты МФТИ и ВШЭ могут совместить участие в ML Residency с написанием магистерской или кандидатской диссертации. ]]></text>
</doc>
