<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Европейцы для отопления и кондиционеров используют всё больше энергии из возобновляемых источников]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Детинич]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[возобновляемая энергия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[окружающая среда]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[европейцы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-12T20:26:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Согласно обновлённым данным Евростата, в 2020 году в Европейском союзе на долю возобновляемых источников энергии в среднем пришлось 23 % от общего объёма энергии, использованной для отопления и охлаждения помещений. Использование источников ВИЭ для этих нужд в ЕС неуклонно растёт. В 2004 году для отопления и охлаждения помещений на долю ВИЭ приходилось 12 % от потреблённой энергии, а в 2019 году уже 22 %.Уровень и рост потребления энергии из возобновляемых источников для отопления и кондиционирования аналогичны тому, который наблюдается для сферы выработки ВИЭ в ЕС. В частности, в 2004 году на долю возобновляемых источников в ЕС пришлось 10 % от общей выработки энергии, а в 2020 году — 22 %.Среди государств-членов выделяется Швеция, где две трети энергии (66 %), используемой для отопления и охлаждения в 2020 году, было получено из возобновляемых источников — в основном из биомассы и тепловых насосов. Эстония и Финляндия (каждая — по 58 %), Латвия (57 %), Дания (51 %) и Литва (50 %) следуют примеру Швеции, где более половины энергии для отопления и кондиционирования поступает из возобновляемых источников.В Эстонии и Литве доля возобновляемых источников энергии в отоплении и охлаждении, соответственно, на 29 и 24 процентных пункта выше, чем общая доля ВИЭ в каждой из них. Это самая высокая разница среди всех стран ЕС. Где эти страны закупают излишки выработанной возобновляемыми источниками энергии на тепло и охлаждение, не уточняется. Также особняком идёт Исландия, где ВИЭ для отопления и охлаждения используется на 80 % (в основном за счёт геотермальной энергии).Наименьший вклад в отопление и охлаждение в ЕС возобновляемые источники вносят в Ирландии (6 %), Нидерландах и Бельгии (в каждой — по 8 %). При этом доля вырабатываемой в этих странах энергии из возобновляемых источников выше, соответственно, на 6 % и 5 %. Возможно в этом кроются те излишки ВИЭ или их часть, которые поставляются Эстонии и Литве для использования в сфере отопления и охлаждения помещений.]]></text>
</doc>
