<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[GM возобновит производство электромобилей Chevrolet Bolt EV не ранее апреля]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[chevrolet bolt]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[lg energy solution]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[chevrolet]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[блоки питания, адаптеры, источники питания]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[gm]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-16T07:52:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В августе прошлого года американская корпорация General Motors была вынуждена отозвать выпущенные в период с 2017 по 2021 годы электромобили Chevrolet Bolt EV в связи с необходимостью замены потенциально дефектных тяговых аккумуляторов производства LG Energy Solution. Производство машин было приостановлено, и возобновить его компания сможет не ранее начала апреля.Этот срок, как напоминает Electrek, расходится с первоначально запланированным — ранее GM рассчитывала возобновить выпуск электромобилей данного семейства в конце января. Теперь предприятие в штате Огайо возобновит выпуск Chevrolet Bolt EV не ранее начала апреля. В сложившихся условиях GM отдаёт приоритет замене аккумуляторов на уже проданных и выпущенных электромобилях, а конвейер будет ими снабжаться в последнюю очередь. Кстати, фактические продажи машин будут возобновлены чуть раньше, чем будет запущено производство, все новые экземпляры будут оснащены батареями из новых партий.Напомним, что производственный дефект аккумуляторов LG стал причиной возгораний нескольких электромобилей Chevrolet Bolt EV, но GM решила отозвать для замены аккумуляторов все выпущенные с 2017 года экземпляры. В качестве временной меры компания программно ограничивала степень заряда и разряда тяговых аккумуляторов, но после замены батарей это уже не требовалось. Электромобили Chevrolet данного поколения вряд ли останутся на рынке надолго, поскольку новая платформа Ultium подарит жизнь более перспективным моделям вроде Blazer EV и Equinox EV. Скандал с заменой батарей наверняка подпортит репутацию Bolt EV и Bolt EUV, и после формального исполнения обязательств перед клиентами Chevrolet постарается поскорее переключиться на новые модели.]]></text>
</doc>
