<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[LG готовит выпуск прозрачных OLED-телевизоров]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[интересности из мира хай-тек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[lg electronics]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[lg display]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[lg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[телевизор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мониторы, проекторы, тв-тюнеры, телевизоры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[oled]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-22T08:15:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[LG Display предложила компании LG Electronics рассмотреть выпуск телевизоров с прозрачными дисплеями. Как сообщает южнокорейское издание The Elec со ссылкой на собственные источники в отрасли, производитель дисплеев считает целесообразным начать производство моделей с 55-дюймовыми прозрачными OLED.Предполагается, что выпуском займётся входящая в состав LG Electronics структура Home Entertainment Company, отвечающая за производство телевизоров. Ожидается, что такая панель, в отличие от OLED-телевизоров LG со свёртываемыми экранами и другими моделями, будет крепиться традиционным способом.В Home Entertainment Company намерены рассмотреть предложение. Если оно будет одобрено, разработка, предположительно, начнётся во второй половине 2022 года, а коммерческие модели появятся в 2023. Ожидается, что прозрачная OLED-матрица будет усилена за счёт жёсткого стеклянного покрытия. LG Electronics уже предлагает прозрачные OLED-продукты вроде электронных табло, выпускаемых подразделением Business Solutions, но они не предназначены для использования дома.Известно, что Xiaomi ещё в 2020 году представила прозрачные OLED-телевизоры Mi Lux с 55-дюймовыми дисплеями, поставляемыми LG Display, но уровень продаж был признан неудовлетворительным. Тем не менее южнокорейская компания намерена расширять своё портфолио OLED-продуктов.По данным аналитиков из Omdia, в прошлом году поставки OLED-телевизоров выросли на 80 % в сравнении с 2020 годом до 6,53 млн экземпляров. Крупнейшим продавцом была LG Electronics, на долю которой пришлось 4,05 млн телевизоров. В тот же период LG Display выпустила 8 млн OLED-панелей.]]></text>
</doc>
