<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Китайский производитель литографического оборудования отрицает нарушение патентов ASML]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[dongfang jingyuan]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[производство микросхем]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[asml]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-12T10:41:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ранее на этой неделе стало известно, что нидерландский производитель литографических сканеров ASML обвинил своего китайского конкурента Dongfang Jingyuan в нарушении патентов. Азиатский стартап опубликовал ответное заявление, в резких выражениях отвергнув все обвинения в незаконной деятельности и подчеркнув, что вся её работа базируется исключительно на добросовестных исследованиях. Компания также намекнула, что не исключает подачи иска за распространение «недостоверной информации».В своих обвинениях ASML указала на связи Dongfang Jingyuan с компанией XTAL, которую американский суд в 2019 году уличил в краже данных, составляющих коммерческую тайну нидерландского производителя. Ущерб был настолько велик, что сумма компенсации по суду составила $845 млн. Был также вынесен судебный запрет на продолжение разработки программных продуктов, связанных с интеллектуальной собственностью ASML.Проводя собственное расследование, ASML, по её словам, отправляла запросы попавшим в её поле зрения китайским компаниям, но не получила ответа. Чтобы ускорить дело, нидерландский производитель обратился и к китайским властям, сообщив о своих подозрениях. Несколько опережая события, ASML также попросила своих клиентов избегать деловых отношений с Dongfang Jingyuan — учитывая авторитет нидерландского производителя как одного из крупнейших игроков мировой полупроводниковой индустрии, данная мера могла быть действенной.В этой связи резкий тон заявлений Dongfang Jingyuan можно понять. Компания категорически отвергла все обвинения и подчеркнула, что с первого дня работает согласно нормам китайского законодательства и требованиям регулирующих органов. В своей работе производитель, по его словам, придерживается «концепции независимых исследований и разработки, независимых инноваций..., [а также] уважает и защищает право интеллектуальной собственности». Степень недовольства китайского стартапа настолько велика, что рассматривается возможность обратиться к юридическим средствам защиты от «недостоверной информации».В Китае Dongfang Jingyuan обладает особым статусом стартапа, получившего одобрение и поддержку местных властей, а также ограниченный контроль со стороны регулирующих органов — такие компании называют «маленькими гигантами». Деятельность производителя имеет государственное значение, поскольку она направлена на снижение зависимости КНР от западных технологий.]]></text>
</doc>
