<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Первые тесты Radeon 680M — новая встроенная графика AMD сделала ненужными видеокарты начального уровня]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Андрей Созинов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[amd]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ryzen]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[видеокарты]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[процессоры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[графические процессоры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[radeon]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[интегрированная графика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-20T19:17:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На этой неделе стартовали продажи ноутбуков с процессорами Ryzen 6000 (Rembrandt), которые сочетают ядра Zen 3+ и встроенную графику Navi (RDNA2). Компания AMD впервые использовала архитектуру Navi во «встройках» — прежде чипы Ryzen оснащались лишь графикой Vega. На возможности новой интегрированной графики мы можем взглянуть благодаря китайскому сайту Zhihu, а также YouTube-каналам Linus Tech Tips и PCWorld.Китайский ресурс представил обзор встроенной графики Radeon 660M и Radeon 680M в составе процессоров Ryzen 5 6600H и Ryzen 7 6800H. В первом случае GPU располагает 384 потоковыми процессорами и работает с частотой 1900 МГц, а во втором ­­ — 768 потоковых процессоров и частота 2200 МГц. В свою очередь упомянутые YouTube-каналы представили обзоры процессоров Ryzen 9 6900HS, которые также имеют графику Radeon 680M, но с частотой 2400 МГц.В нескольких синтетических тестах 3DMark, проведённых китайским ресурсом, графический процессор Radeon 680M оказался быстрее дискретной мобильной видеокарты начального уровня NVIDIA GeForce MX450, не говоря уже о «встройке» Intel Xe в чипе Core i5-12500H. Заметим, что последнюю обогнал также и младший ускоритель Radeon 660M, но не так значительно. PCWorld подтверждает эти данные: Radeon 680M с большим отрывом обошёл другие «встройки» в 3DMark Time Spy.Что касается производительности в играх, то здесь встроенные GPU на архитектуре Navi отлично себя показали. Сообщается, что Radeon 680M в среднем на 71,39 % быстрее встроенной графики AMD прошлого поколения (в процессоре Ryzen 9 5900HS), да и младший ускоритель Radeon 660M её обгоняет — в среднем на 22,66 %.По сравнению со встроенной графикой Intel Xe (96 EU) в составе Core i7-11370H новинки AMD также впереди. Младшая Radeon 660M находится в основном примерно на одном уровне с конкурентом, а вот Radeon 680M обгоняет его более чем на 50 % в среднем. Превосходство Radeon 680M подтверждает и Linus Tech Tips: в Forza Horizon 5 данный GPU оказывается чуть ли не вдвое быстрее встроенной графики Intel Xe (96 EU).Наконец, отмечается, что встроенная графика Radeon 680M оказывается в среднем примерно на одном уровне с дискретной видеокартой GeForce MX450 в различных играх. Где-то впереди оказывается решение NVIDIA, а где-то AMD — разница не слишком большая. Добавим, что за счёт технологии масштабирования AMD FidelityFX Super Resolution (FSR) от «встройки» AMD можно добиться ещё лучших показателей — она даже способна соперничать с GeForce GTX 1650 Max-Q.Также хотелось бы обратить внимание, что, как и любая встроенная графика, Navi в составе процессоров AMD Ryzen 6000 сильно довольно зависит от скорости оперативной памяти. Разница между конфигурациями с DDR5-4800 и LPDDR5-6400 достигает в среднем 8,33 % в играх и 15,42 % в синтетических тестах в пользу системы с более быстрой памятью. В описанных выше тестах принимал участие ноутбук с памятью LPDDR5-6400.В целом же заметим, что производительности встроенной графики AMD Radeon нового поколения оказывается вполне достаточно для игр в разрешении 1080р. Во многих играх она способна обеспечить приятные 60+ FPS,  а если активировать AMD FSR то будет ещё больше. Но, справедливости ради заметим, что в данном случае тестировались мощные процессоры серий H и HS, которые применяются, в основном, в игровых ноутбуках, которые и так оснащаются дискретной видеокартой. Но графика Radeon 680M имеется и у чипа Ryzen 7 6800U, который будет применяться в тонких ноутбуках. И вот в данном сегменте мощная «встройка» окажется крайне полезной. А когда-то, вероятно, AMD выпустит Rembrandt и в настольном сегменте, и в условиях дефицита видеокарт чипы с Radeon 680M могут оказаться очень интересным вариантом.]]></text>
</doc>
