<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мирное приключение Submerged: Hidden Depths доберётся до ПК и консолей в первой половине марта]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[облачные игровые платформы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[submerged: hidden depths]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[uppercut games]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-17T21:46:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Независимая австралийская студия Uppercut Games в свежем пресс-релизе объявила дату выхода своего расслабляющего приключения Submerged: Hidden Depths на новых для него целевых платформах.Напомним, вплоть до прошлого июля Submerged: Hidden Depths считалась эксклюзивом облачного сервиса Google Stadia, но впоследствии разработчики подтвердили планы по выпуску игры на ПК и консолях.Как стало известно, Submerged: Hidden Depths поступит в продажу для PC (Steam), PlayStation 4, PlayStation 5, Xbox One, Xbox Series X и S уже 10 марта текущего года. Предзаказы создатели игры не открывали.«Изначально мы разрабатывали Submerged: Hidden Depths для Google Stadia, и релиз 10 марта на ПК и консолях станет для игры началом нового этапа», — уверен сооснователь Uppercut Games Эд Орман (Ed Orman).Submerged: Hidden Depths дебютировала 3 декабря 2020 года в Google Stadia. Игра представляет собой продолжение вышедшего в 2015-м приключения Submerged («Град погружённый») от той же команды.]]></text>
</doc>
