<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Microsoft оптимизировала панель задач Windows 11 для работы на планшетах]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[операционная система]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[операционные системы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[windows 11]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[обновление]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-25T11:20:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На этой неделе Microsoft выпустила очередную тестовую сборку Windows 11 под номером 22563 для участников программы предварительной оценки Windows на канале Dev. В ней появилась панель задач, оптимизированная для работы на планшетах, а также улучшенные виджеты, новые смайлы и др.Наиболее заметным нововведением упомянутой сборки стала панель задач, специально оптимизированная для комфортного использования операционной системы на планшетах. Обновлённая панель задач автоматически переключается в свёрнутое состояние при использовании устройства в планшетном режиме. При этом исчезают иконки приложений, кнопка «Пуск», поиск и виджеты, за счёт чего исключается возможность случайного нажатия кнопок в процессе взаимодействия с устройством. Переключаться между свёрнутым и развёрнутым режимами панели задач можно с помощью свайпов вверх и вниз в нижней части экрана.Вместе с этим Microsoft продолжает оптимизировать работу виджетов в Windows 11. В новой сборке ОС появилась объединённая лента, в которой соединены виджеты и новостной контент. Такой подход должен упростить поиск нужной информации, а также сделать более удобным процесс взаимодействия с виджетами и новостным контентом. В дальнейшем разработчики планируют сделать ленту более персонализированным инструментом.Ещё в представленной сборке Windows 11 появилась новая групповая политика для управления уведомлениями «Центра обновления Windows». Она позволяет сделать так, чтобы уведомления выводились только в случаях, когда от пользователя требуется какое-то действие или заканчивается период поддержки ОС. В новой сборке пользователям стали доступны 37 новых смайлов, а ещё 112 получили поддержку изменения цвета кожи. Теперь при поиске в разделе «Быстрый доступ» будут отображаться данные из OneDrive и других местоположений, которые сможет проиндексировать ОС.В новой сборке Windows 11 также внесено множество менее заметных изменений и исправлений известных проблем. Ознакомиться с полным списком изменений можно в блоге разработчиков Microsoft.]]></text>
</doc>
