<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России могут ввести оборотные штрафы за утечку персональных данных]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[вирусы, трояны, уязвимости в по, вопросы безопасности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[минцифры россии]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[штрафы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[утечка данных]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[персональные данные]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-21T14:54:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России могут ввести оборотные штрафы за утечку персональных данных. Данную инициативу, получившую поддержку Минцифры, обсуждали 17 февраля в ходе круглого стола в Совете Федерации по совершенствованию законодательства в сфере оборота персональных данных. Об этом рассказал «Ведомостям» присутствовавший на мероприятии директор Института исследований интернета Карен Казарян.Обсуждение предложения ввести оборотные штрафы в отношении операторов персональных данных (ПД) подтвердил ресурсу представитель Минцифры, отметивший, что существующие штрафные санкции «не побуждают операторов к безусловному выполнению требований законодательства в области ПД».В настоящее время за утечку персональных данных граждан компании грозит штраф до 500 тыс. руб. По мнению присутствовавшей на круглом столе директора по правовым инициативам Фонда развития интернет-инициатив Александры Орехович, такая сравнительно небольшая сумма штрафа не может заставить крупные компании исполнять закон. Она также подчеркнула необходимость учёта степени вины привлекаемого к ответственности юрлица, так как следует различать случаи, когда имело место нарушение компанией необходимых процедур по защите ПД сотрудников и клиентов, или же когда один из сотрудников умышленно организовал утечку.Если идея повысить штрафные санкции за утечку персональных данных нашла полную поддержку в Минцифры, то среди операторов её оценивают неоднозначно. «Ведомости» приводят высказывание представителя Tele2: «Утечка данных не приводит к увеличению оборота, напротив, нарушитель наказывает себя потерей лояльности абонентов и ущербом для репутации. Поэтому считаем идею оборотных штрафов нелогичной и излишней». Представитель оператора объяснил, что введение оборотных штрафов в России за нарушение антимонопольного законодательства имело свою логику, так как благодаря ограничению конкуренции нарушитель увеличивал доход за счёт потерпевших участников рынка.]]></text>
</doc>
