<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Nikola приступит к серийному производству электрических грузовиков с 21 марта]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[аккумулятор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[окружающая среда]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[грузовик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nikola tre]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[блоки питания, адаптеры, источники питания]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-25T11:27:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Путь компании Nikola на рынок грузовой техники на электротяге остаётся тернистым, поскольку обвинения в подлоге информации привели к смене её руководства и судебному иску на сумму $125 млн. При этом производитель намерен по итогам текущего года выпустить до 500 аккумуляторных грузовиков и получить первую в своей истории выручку от их реализации в размере до $150 млн.Кстати, соответствующие прогнозы, обнародованные действующим руководством Nikola, позволяют определить, что средняя стоимость одной машины серии Tre составит $300 000. Два экземпляра батарейных тягачей Nikola Tre уже проходят трёхмесячные испытания в одном из калифорнийских портов, а к серийному производству таких машин компания намеревается приступить с 21 марта на предприятии в Аризоне. В случае успеха первой серийной модели Tre, которая получает электроэнергию из бортовых аккумуляторов, к первому кварталу 2023 года предприятие в Аризоне будет расширено, чтобы получить способность производить до 20 тысяч машин в год при условии работы в две смены.В прошлом квартале Nikola поставляла образцы грузовиков Tre и другим потребителям, а также дилерам для демонстрационных целей, но выручки от их поставок она в текущем квартале не получит. В текущем году выручка должна достигнуть $90 или $150 млн, в зависимости от объёмов реализации грузовиков Tre, которые должны разойтись тиражом от 300 до 500 экземпляров. Машина полной общей массой 37,2 тонны способна проезжать без подзарядки до 560 км, а совокупная ёмкость находящихся на борту аккумуляторов достигает 753 кВт‧ч. При использовании станции экспресс-зарядки мощностью 240 кВт восполнить заряд тяговой батареи можно за 120 минут. Мощность силовой установки достигает 645 л.с. Nikola одновременно разрабатывает грузовики на водородных топливных ячейках, но прогресс на этом направлении пока уступает достижениям в сфере производства аккумуляторных машин.]]></text>
</doc>
