<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стартовали глобальные продажи Xiaomi Redmi Note 11 Pro и Redmi Note 11 Pro 5G со 108-Мп камерами]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xiaomi]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[скидки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-16T11:01:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Xiaomi объявила о старте глобальных продаж флагманских смартфонов Redmi Note 11 Pro и Redmi Note 11 Pro 5G, обладающих высокой функциональностью, привлекательным дизайном и довольно доступной ценой.Смартфон Redmi Note 11 Pro 5G, обладающий поддержкой сетей пятого поколения оснащён 6,67-дюймовым экраном AMOLED DotDisplay с разрешением Full HD+ (2400 × 1080 точек, 395 ppi), соотношением сторон 20:9, частотой обновления 120 Гц и частотой отклика сенсорного слоя 360 Гц, что гарантирует практически моментальный отклик в играх, обеспечивая геймеру преимущество в соревнованиях.Показатель контрастности равен 4 500 000:1, яркость составляет 700 кд/м2, пиковая яркость — 1200 кд/м2, что обеспечивает возможность работы даже при ярком освещения или прямых лучах солнечного света. Также дисплей полностью соответствует стандарту цветопередачи DCI-P3 и имеет сертификацию SGS Eye Care Display, подтверждающую безопасность использования смартфона для зрения. Для защиты дисплея от царапин и повреждений используется прочное стекло Corning Gorilla Glass 5.В верхней части экрана в небольшом отверстии размещена 16-Мп камера для селфи с диафрагмой f/2,4 и поддержкой записи видео 1080p со скоростью 30 кадров в секунду.Основная камера смартфона включает 108-Мп сенсор ISOCELL HM2 с максимальной диафрагмой f/1,9, 8-Мп сенсор (f/2,2) с широкоугольной оптикой (118°) и 2-Мп макромодуль (f/2,4).Redmi Note 11 Pro 5G оснащён чипом Qualcomm Snapdragon 695 с восемью вычислительными ядрами Kryo 660 с тактовой частотой до 2,2 ГГц, графическим ускорителем Adreno 619 и сотовым модемом Snapdragon X51 5G. Объём оперативной памяти LPDDR4X составляет 6/8 Гбайт, ёмкость флеш-накопителя UFS2.2. Также есть слот для карт памяти объёмом до 1 Тбайт. Надлежащий температурный режим обеспечивает фирменная технология жидкостного охлаждения LiquidCool.Спецификации смартфона включают адаптеры беспроводной связи Wi-Fi 802.11a/b/g/n/ac и Bluetooth 5.1, чип NFC, порт USB Type-C, стереодинамики со сертификаций Hi-Res Audio, 3,5-мм аудиоразъём и ИК-порт. Для разблокировки смартфона используется боковой сканер отпечатков пальцев или функция распознавания по лицу AI Face Unlock.Аккумулятор ёмкостью 5000 мА·ч с поддержкой быстрой 67-ваттной зарядки гарантирует длительное использование без необходимости в подзарядке.В свою очередь, смартфон Redmi Note 11 Pro базируется на процессоре MediaTek Helio G96 с восемью вычислительными ядрами (до 2,05 ГГц), графическим ускорителем Mali-G57 MC2 и модемом 4G. В остальном эта модель идентична по характеристикам Redmi Note 11 Pro 5G за исключением основной камеры, которая в дополнение к 108-Мп, 8-Мп и 2-Мп сенсорам имеет датчик измерения глубины сцены для съёмки портретов. Смартфон доступен в белом (Polar White), сером (Graphite Gray) и синем цвете (Atlantic Blue).Цена Xiaomi Redmi Note 11 Pro в день мировой премьеры составит $279. Благодаря купону продавца стоимость новинки будет снижена до $269. Цена смартфона Redmi Note 11 Pro 5G равна $299, с учётом скидки — $269.]]></text>
</doc>
