<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Старт предзаказов Switch-версии 13 Sentinels: Aegis Rim отметили новым трейлером]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[стратегия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[vanillaware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[13 sentinels: aegis rim]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[atlus]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-16T09:13:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Atlus и студия-разработчик Vanillaware представили новый трейлер и объявили о старте предзаказов Switch-версии своего научно-фантастического приключения с элементами стратегии 13 Sentinels: Aegis Rim.Оформить предварительную покупку 13 Sentinels: Aegis Rim для гибридной консоли Nintendo уже можно в цифровом сервисе Nintendo eShop — стоимость игры составляет 3499 рублей.Кроме того, предзаказы Switch-версии 13 Sentinels: Aegis Rim стартовали в магазинах-партнёрах Atlus. В состав розничного издания входит набор бонусных карточек с концепт-артами.Что касается обнародованного трейлера, то минутный ролик называется Calamities («Бедствия») и знакомит зрителей с сюжетной составляющей, стилем и геймплеем 13 Sentinels: Aegis Rim.13 Sentinels: Aegis Rim вышла на PS4 в сентябре 2020-го (западный релиз), а до Nintendo Switch доберётся 12 апреля 2022-го. Игра рассказывает о тринадцати разных, но взаимосвязанных персонажах в нескольких временных промежутках.]]></text>
</doc>
