<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Microsoft вернула в меню Xbox поддержку стриминга в Twitch]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[стриминг]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[twitch]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-24T00:08:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стриминг игр с помощью сервиса Twitch вновь стал доступен пользователям Microsoft Xbox через меню игровых консолей, а не отдельное приложение. Соответствующий раздел после обновления программного обеспечения консоли появился в панели управления.Впервые возможность транслировать свой игровой процесс с консоли Xbox One через платформу Twitch появилась ещё в 2014 году. Однако позднее эта функция была исключена из панели управления и перенесена в приложение Twitch. В октябре прошлого года разработчики начали тестирование повторной интеграции со стриминговым сервисом. Теперь же этот этап подошёл к концу и Twitch вновь появился в панели управления консолей Xbox.Для запуска трансляции необходимо перейти в раздел «Записать и поделиться» и выбрать пункт «Прямая трансляция». Для использования этой функции также потребуется осуществить привязку своей учётной записи Twitch. Во время трансляции можно использовать гарнитуру и веб-камеру, самостоятельно настраивать уровень громкости звука, включать групповой чат и др. При этом зрители смогут смотреть трансляцию на разных устройствах.Поддержка функции стриминга на Twitch из панели управления становится доступна вместе с очередным обновлением, распространение которого началось на этой неделе. Удобнее вести прямые трансляции станет пользователям консолей Xbox One, Xbox Series X и Xbox Series S.]]></text>
</doc>
