<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[OPPO представит 24 февраля новые планшет, смарт-часы и TWS-наушники вместе с флагманскими смартфонами Find X5]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[мероприятия и события it-индустрии, выставки, форумы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[носимая электроника]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[планшет]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[аудио/видео периферия, наушники, веб-камеры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[наушники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смарт-часы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[oppo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[планшетные компьютеры и смартбуки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-17T21:34:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ранее сегодня мы сообщали о том, что OPPO официально объявила дату запуска новых флагманских смартфонов Find X5. Но, согласно тизеру, опубликованному компанией пару часов спустя, на мероприятии дебютируют не только смартфоны, а и целый ряд других устройств.OPPO опубликовала изображение, на котором рядом со смартфоном изображены, планшет, смарт-часы и беспроводные наушники. Дизайн этих устройств рассмотреть невозможно, поскольку OPPO изобразила их в прозрачных корпусах, демонстрирующих внутренние компоненты новинок. Что касается TWS-наушников, предполагается, что речь идёт об Enco X2, первые слухи о которых появились в прошлом месяце.О планшете, известном как OPPO Pad, слухи ходят ещё с ноября. Ожидается, что он получит 11-дюймовый IPS-экран с частотой обновления 120 Гц и высокопроизводительный чипсет Qualcomm Snapdragon 870. Устройству приписывают батарею ёмкостью 8000 мА·ч с поддержкой 33-Вт быстрой зарядки. В качестве операционной системы будет использоваться Android 12.Что касается часов, речь идёт, вероятно, о преемнике OPPO Watch 2, представленных в июле прошлого года. Вполне возможно, что OPPO поделится дополнительными подробностями о грядущих устройствах до презентации, которая состоится через неделю.]]></text>
</doc>
