<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Логотип Street Fighter 6 оказался подозрительно похож на шаблон из магазина Adobe стоимостью $80]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[capcom]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[файтинг]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[street fighter 6]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-22T13:19:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Творческий руководитель портала Ars Technica Аурих Лоусон (Aurich Lawson) обратил внимание на схожесть логотипа анонсированного 21 февраля файтинга Street Fighter 6 с шаблоном из магазина Adobe Stock.Для Street Fighter 6 в Capcom придумали эмблему, которая отличается по стилю от тех, что сопровождали предыдущие части: на место полного названия игры пришла аббревиатура SF, заключённая в шестиугольник, и цифра на стыке двух граней.В отсутствие других тем (Capcom показала лишь 40-секундный тизер) игроки принялись обсуждать логотип Street Fighter 6 и пришли к выводу, что он больше подходит для Call of Duty или обозначения NFT.Как обнаружил Лоусон, логотип Street Fighter 6 является лишь слегка модифицированной версией (скруглили углы букв, утончили грани) шаблона, который продаётся в магазине Adobe Stock за $80.«Даже не знаю, что сказать. Я знал, что он выглядит шаблонно, но не представлял, насколько всё плохо. Они вбили SF в поиск на сайте стоковых лого, скруглили пару углов и добавили шестёрку», — резюмировал Лоусон.Помимо варианта с SF, Adobe Stock предлагает к покупке логотипы, аналогичные используемому Street Fighter 6, но с другими аббревиатурами (SG, SP, SC). Лоусон в шутку допустил создание под них файтингов Street Guardians, Street Puncherz, Street Crash.Сроки релиза и список целевых платформ Street Fighter 6 на данном этапе не раскрываются, однако подробностями файтинга пообещали поделиться уже летом текущего года.]]></text>
</doc>
