<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Предложение к 8 марта: игровая мышь MSI CLUTCH GM11 WHITE для начинающего геймера]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[манипуляторы, устройства ввода графики]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[игровая мышь]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[msi]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-01T08:41:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[MSI CLUTCH GM11 WHITE — игровой манипулятор начального ценового сегмента, стремящийся соперничать с более дорогими моделями. Отличительной особенностью данной игровой мыши является симметричный дизайн, который одинаково успешно подходит как левшам, так и правшам. При этом, сама мышь выполнена в белом цвете, что особенно должно порадовать владельцев белых игровых сборок.Внутренняя начинка CLUTCH GM11 WHITE также впечатляет. Её сердцем выступает оптический сенсор Pixart PAW-3325 с разрешением до 5000 точек на дюйм. Всего у мыши есть пять режимов чувствительности, переключать которые можно с помощью кнопки DPI и колёсика прокрутки. В арсенале мыши также имеются фирменные переключатели Omron с ресурсом нажатий до 10 млн кликов. Благодаря этому, у мыши наблюдается чёткий ход клавиш, а различного рода залипания исключены.Нельзя обойти стороной и RGB подсветку. У данной модели мыши есть целых две подсвечиваемые зоны: логотип и U-образная полоска на торце. За счёт наличия «горячих» клавиш менять подсветку удобно и легко. Так, вы с лёгкостью можете поменять скорость, направление и режим подсветки. Всего в наличии есть 7 режимов, а также более миллиона цветов, что позволит вам создать собственный игровой стиль.Таким образом, игровая мышь MSI CLUTCH GM11 WHITE станет отличным другом и товарищем для начинающего геймера, который хочет получить максимальное удовольствие от игры!Цена MSI CLUTCH GM11 WHITE — 2599 руб. ]]></text>
</doc>
