<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Японии создали робота-кентавра с парой рук для выполнения разных задач на Луне]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[робот]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[gitai]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-15T23:51:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Возможность исследования Луны и строительства полноценной базы на её поверхности изучается специалистами разных стран. Внести вклад в колонизацию естественного спутника Земли намерена японская компания GITAI, специалисты которой создали четырёхколёсный роботизированный механизм R1 с руками-манипуляторами, предназначенный для выполнения разных задач на Луне.Согласно имеющимся данным, в декабре прошлого года робот-кентавр R1 был протестирован на полигоне Японского агентства аэрокосмических исследований (JAXA), имитирующем лунный рельеф. Отмечается, что в ходе серии испытаний R1 успешно справился с выполнением разных задач, в том числе тестом на мобильность и способность преодолевать препятствия. Он также справился со сборкой солнечной батареи, забором проб ресурсов с поверхности полигона и смог подняться на песчаный холм с уклоном в 15-20°.В конструкции роботизированного вездехода предусмотрены четыре колеса с углом поворота 360°, которые помогают беспрепятственно перемещаться и успешно преодолевать препятствия. Такой подход позволяет в случае необходимости двигаться боком, а также заезжать на бугры с углом уклона до 20°. В наличии фонарь, руки-манипуляторы и несколько камер. Управление R1 осуществляется оператором, находящимся удалённо и использующим для этого VR-контроллеры.Что касается GITAI, то японский стартап занимается разработкой роботизированных устройств, которые могут оказаться полезными в процессе освоения космоса человеком. Стартап планирует стать равноправным партнёром ведущих мировых аэрокосмических компаний к 2040 году, создавая недорогих и безопасных роботов для строительства городов на Луне и Марсе.]]></text>
</doc>
