<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Учёные создали метаматериал, который сделает МРТ-сканирование мозга дешевле и быстрее]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Детинич]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[человек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[материалы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[здоровье]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[окружающая среда]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-12T12:26:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Учёные из Бостонского университета придумали метаматериал для получения более чётких МРТ-снимков мозга с помощью портативных сканеров. Технология позволит сделать использование процедуры МРТ доступной большинству граждан даже в развивающихся странах. Это та революция, которая может изменить медицину.Метаматериалы представляют собой необычные сочетания обычных материалов. На атомарном и молекулярном уровнях они ничем не примечательны, но в совокупности сочетания конструктивных и физических особенностей способны на невероятные вещи. Например, мгновенно выделять огромные запасы механической энергии или так же мгновенно поглощать их. Исследователи из Бостона разработали систему МРТ-резонаторов из пластиковых катушек определённой конфигурации и витков медной проволоки. Внешне — это как причудливый шлем из фантастического фильма, но на практике устройство позволяет в два раза увеличить скорость сканирования и получить более чёткие изображения мозга, чем без него.Уточним, шлем или экран из метаматериала не является прибором по излучению электромагнитного поля. Это своего рода линза — пассивный усилитель сигнала от стационарной МРТ-установки. Для обычного лабораторного сканера МРТ такое приспособление может быть даже не нужно, но для нового типа портативных сканеров, которые стали использовать с прошлого года, это может стать находкой и спасением для миллионов пациентов. Сканировать можно не только мозг, но также приставив экран из метаматериала к любому участку тела пациента.Портативные низкоиндуктивные (low-field) МРТ-сканеры будут использоваться в реанимациях и в развивающихся странах, как более доступный по финансам медицинский инструмент. Качество сканирования таких установок заметно хуже, чем у стационарных, но вполне достаточное для проведения довольно сложных исследований. Экраны из метаматериала заметно повышают качество снимков на таких установках и поэтому быстро могут найти практическое применение.]]></text>
</doc>
