<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Во «ВКонтакте» появится поддержка блокчейна и NFT]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nft]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nft-токены]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[вконтакте]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[социальные сети]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-18T18:44:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Технический директор «ВКонтакте» Александр Тоболь в беседе с журналистами рассказал, что поддержка блокчейна и токенов NFT станет частью набора инструментов для монетизации пользовательского контента и защиты авторских прав. При этом собственный блокчейн соцсеть создавать не планирует, предпочитая выступать в роли посредника и помощника в работе с решениями других разработчиков.«Есть история формирования технологии. Вот она прошла. Уже появились площадки, появился блокчейн. И не хватает какой-то продуктивной истории, чтобы это всё собрать и придвинуть к пользователям. И здесь как раз наша задача, чтобы предоставить возможность загрузить контент, легко создать NFT-токен, разместить его потом на бирже. И здесь наша задача как крупнейшего в России сервиса по взаимодействию с аудиторией с невероятным объёмом пользовательского контента предоставить ему такую возможность», — сообщил господин Тоболь.  По разным оценкам в настоящее время глобальный рынок NFT-токенов оценивается в сумму от $20 до $35 млрд. По мнению некоторых специалистов, уже к 2025 году объём рынка NFT вырастет до $80 млрд. Мошенничество остаётся одной из главных проблем сегмента. По данным платформы OpeanSea (один из крупнейших маркетплейсов цифрового искусства), более 80 % NFT-токенов, созданных с помощью бесплатного инструмента сервиса, представляют собой плагиат, подделки или спам. Площадка Cent вообще приостановила торговлю токенами изображений и музыки из-за мошенничества. Что касается «ВКонтакте», то соцсеть готова предложить собственную систему Content ID для проверки авторства всей загружаемой музыки и видео, причём не только внутри платформы, но и по базам крупнейших лейблов.  «Тут главная история, наверное, про доверие к уникальности контента. Но если вы её дополняете через Content ID — гарантию того, что на этой площадке или во всём мире этот контент уникальный — то в целом это принадлежит вам авторским правом. Если вся эта история, с одной стороны — с гарантией уникальности, с другой — с авторским правом на территории разных стран, будет объединена вокруг блокчейна и NFT, то это прямо универсальное суперкрутое решение для авторов, которое открывает новый мир», — считает Александр Тоболь.]]></text>
</doc>
