<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Представлен смартфон Nubia Z40 Pro с тройной камерой, дисплеем 144 Гц и беспроводной магнитной зарядкой по цене от $535]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nubia]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nubia z40 pro]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-25T19:50:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Бренд Nubia официально представил новый флагманский смартфон Z40 Pro. С точки зрения дизайна он вполне соответствует моделям предыдущих поколений, хоть и не повторяет их, а аппаратная составляющая делает его самым мощным устройством серии.Представленная новинка имеет изогнутый AMOLED-дисплей с диагональю 6,67 дюйма. Задействована панель с поддержкой разрешения 2400 × 1080 пикселей и частоты обновления экрана до 144 Гц. Сообщается о покрытии цветового пространства DCI-P3 на 100 % и максимальной яркости в 1000 кд/м². Частота обновления экрана изменяется от 60 до 144 Гц, в зависимости от сценариев использования устройства. В верхней части дисплея имеется небольшое отверстие, в котором размещена 16-мегапиксеьная фронтальная камера.Основная камера Z40 Pro с эквивалентным фокусным расстоянием 35 мм позиционируется как оптическое решение, близкое к глазу человека. Основой главного модуля стал 64-мегапиксельный сенсор Sony IMX787 с поддержкой оптической стабилизации изображения и оптикой с диафрагмой f/1.6. Отмечается, что по сравнению с традиционными 26-мм объективами камера Z40 Pro имеет на 35 % меньше оптических искажений. Конфигурация дополняется 50-мегапиксельным широкоугольным модулем с углом обзора 116°, а также 8-Мп датчиком с телеобъективом с 9-кратным оптическим зумом и поддержкой стабилизации изображения. Для обработки теней, подавления шума, распознавания объектов в кадре и повышения чёткости изображений используются специальные ИИ-алгоритмы.Аппаратной основой новинки стал производительный процессор Qualcomm Snapdragon 8 Gen 1, содержащий восемь ядер с частотой до 3 ГГц, ускоритель графики Adreno и 5G-модем. Покупателям будут доступны разные конфигурации Z40 Pro, в том числе с 16 Гбайт оперативной памяти LPDDR5 и накопителем формата UFS 3.1 ёмкостью до 1 Тбайт. Автономную работу обеспечивает аккумуляторная батарея на 5000 мА·ч с поддержкой проводной зарядки 80 Вт.Цена Z40 Pro с 8 Гбайт ОЗУ и 128 Гбайт ПЗУ составит около $535, версии с 8 Гбайт ОЗУ и 256 Гбайт ПЗУ — $585, вариант с 12 Гбайт ОЗУ и 256 Гбайт ПЗУ — $635, а модель с 12 Гбайт ОЗУ и 512 Гбайт ПЗУ — $710.Nubia также выпустит версию Z40 Pro Gravity Edition, которая станет первым в мире Android-смартфоном с поддержкой магнитной зарядки. Эта версия оснащается аккумулятором на 4600 мА·ч и будет представлена в версиях с 12 Гбайт ОЗУ и 256 Гбайт ПЗУ ($680) и 16 Гбайт ОЗУ и 1 Тбайт ПЗУ ($950).Вместе с этим Nubia выпустит ограниченную партию Z40 Pro Under One Limited Edition, который поставляется в оригинальной коробке и отличается нестандартным дизайном корпуса. Эта версия устройства с 12 Гбайт ОЗУ и 256 Гбайт ПЗУ оценена в $745.]]></text>
</doc>
