<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Motorola представила ожерелье на Snapdragon 8 Gen 1, которое наделяет VR-гарнитуры поддержкой 5G]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[интересности из мира хай-тек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[носимая электроника]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[5g]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[vr]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[vr-гарнитура]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[motorola]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-16T19:03:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Motorola стала одной из первых компаний, принёсших технологии 5G на потребительский рынок. Ещё в 2019 году, когда сетей 5G ещё почти нигде не было, компания выпустила аксессуар Moto Mod 5G для фирменных смартфонов, который наделял их поддержкой сотовых сетей пятого поколения. Теперь Motorola представила аксессуар в виде ожерелья для AR- и VR-гарнитур, который добавляет им поддержку 5G.Новинка позволяет возложить на неё все вычисления, облегчив саму VR-гарнитуру, которая в случае совместного использования с аксессуаром будет выполнять только роль дисплея. Устройство включает флагманский чипсет Qualcomm Snapdragon 8 Gen 1 с поддержкой сетей 5G, 5000-мА·ч аккумулятор, сенсорную панель, динамики и датчики, такие как гироскоп и акселерометр. Все эти элементы, размещённые на шее пользователя, позволяют сделать VR-гарнитуру максимально лёгкой.Motorola сообщает, что безымянная новинка совместима с любыми очками, работающими на платформе Snapdragon VR или устройствами с интерфейсом удалённого сетевого драйвера Microsoft (RNDIS). Компания тестировала новинку с очками Lenovo ThinkReality A3, которые предназначены для использования с ПК.Motorola не ожидает, что потребители вмиг расхватают 5G-ожерелья для гарнитур дополненной и виртуальной реальности. Компания говорит о спортивных тренировках и VR-кинотеатрах, как о возможных вариантах использования технологии, однако считает, что основной её аудиторией станут корпоративные клиенты.О сроках выпуска и стоимости устройства пока ничего не говорится. Однако оно точно не будет дешёвым, ведь использует ключевые компоненты, применяемые во флагманских Android-смартфонах.]]></text>
</doc>
