<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Платформа Microsoft Teams получила поддержку 3D-эмодзи — скоро они появятся и в Windows 11]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[microsoft]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[3d-графика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приложения для ios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[программное обеспечение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приложения для android]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смайлик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[teams]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[3d]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[нововведение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-15T22:43:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Платформа для корпоративных коммуникаций Microsoft Teams сегодня получила новые 3D-смайлики. Microsoft обновила более чем 1800 эмодзи, доступных пользователям сервиса. Напомним, что объёмные смайлы редмондская корпорация анонсировала для Windows и Teams ещё в прошлом году.В то время как Microsoft развёртывает новые 3D-эмоджи в Teams, система Windows 11 пока получила лишь двухмерные смайлики. Тем не менее, недавно компания намекнула, что всё ещё работает над объёмными смайлами для своей флагманской операционной системы.«Пользователи увидят переосмысление большинства смайликов, ранее доступных в Teams, а также некоторые совершенно новые эмоджи. Все смайлы с поддержкой скинов будут иметь по шесть их вариантов», — сообщил Каушал Мехта (Kaushal Mehta), член команды разработчиков Microsoft Teams.Новые 3D-эмоджи появятся в чате и каналах, а также в живых встречах на платформе. Некоторые смайлы будут анимированными. Для того, чтобы получить доступ к новым смайликам, пользователям Teams необходимо зайти в настройки сервиса и активировать предварительный доступ к новым функциям. 3D-смайлы доступны в Microsoft Teams для Windows, macOS, iOS, Android, Linux и всех поддерживаемых веб-браузеров.]]></text>
</doc>
