<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Британские спутники будут искать утечки тепла в отдельных зданиях на Земле — это поможет в борьбе с глобальным потеплением]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[satellite vu]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[интересности из мира хай-тек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спутники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[великобритания]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[окружающая среда]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-21T15:16:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Satellite Vu из Великобритании намерена вывести на околоземную орбиту семь аппаратов с инфракрасными датчиками температуры, которые должны сыграть важную роль в борьбе с глобальным потеплением — на снимках со спутников будут отчётливо видны источники утечки тепла в домах, офисах и городах в целом. Это позволит сделать строения более энергоэффективными.Ожидается, что первый спутник будет выведен в начале следующего года компанией SpaceX с помощью ракеты-носителя Falcon 9. Ещё шесть отправят в космос в следующие два-три года, причём некоторые, вероятно, будут запущены из космопортов, уже строящихся в разных частях Великобритании.Конечной целью Satellite Vu является создание группировки зондов, которая сможет на постоянной основе вести наблюдения за всей земной поверхностью, замеряя уровень тепла, исходящего от «любого строения на планете» благодаря использованию инфракрасных детекторов высокого разрешения. По словам главы компании Энтони Бейкера (Anthony Baker), сегодня возможно оценивать тепловое излучение отдельных участков «в целом», тогда как новые детекторы позволят добиться разрешения, позволяющего точно установить причину утечки, что поможет в борьбе с глобальным потеплением. Ведь на изменение климата влияют не только парниковые газы и другие вредные выбросы, но и большие потери тепла из строений с плохой теплоизоляцией. Использование новых технологий позволит властям всех уровней и бизнесу значительно сократить расходы на отопление.Для финансирования проекта Satellite Vu привлекла около 27 млн долларов венчурного капитала, а также получила гранты от Европейского космического агентства и Космического агентства Великобритании. В компании рассчитывают зарабатывать на продаже данных организациям и бизнесам, ищущим способы уменьшить платежи за энергию.Спутники будут способны работать круглосуточно и строятся компанией Surrey Satellite Technology Limited. Они будут в состоянии измерять температуру с точностью до 2 градусов по Цельсию.]]></text>
</doc>
