<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Horizon Forbidden West не вышла в 2021 году из-за желания студии избежать переработок]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ролевой экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[sony interactive entertainment]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[guerrilla games]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[horizon forbidden west]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-18T19:33:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руководитель разработки Horizon Forbidden West Матис де Йонг (Mathijs de Jonge) в интервью нидерландскому изданию NU объяснил, почему приключенческий экшен в открытом мире от Guerrilla Games вышел позже обещанного.Напомним, первоначально релиз Horizon Forbidden West был запланирован на зимние праздники 2021 года, однако уже в августе стало известно о переносе премьеры на 18 февраля 2022-го.Тогда де Йонг сказал, что Guerrilla Games не успевала отполировать проект в озвученный ранее промежуток времени, а теперь объяснил, почему: из-за политики студии, направленной против переработок.«Forbidden West могла выйти в конце прошлого года, но тогда нам, наверное, пришлось бы работать сверхурочно. Людям нужно отдыхать и брать отпуска — например, чтобы быть с семьёй и друзьями», — уверен де Йонг.Horizon Forbidden West поступила в продажу сегодня для PlayStation 4 и PlayStation 5. Де Йонг от лица всей команды обратился к игрокам по случаю релиза и представил хвалебный трейлер проекта.]]></text>
</doc>
