<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Spotify начала продажи Car Thing — пульта управления потоковым аудиосервисом за $90]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[медиаплеер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[портативные аудио-/видеоплееры, диктофоны, электронные книжки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[spotify]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-23T22:25:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Spotify вышла на рынок потребительской электроники с Car Thing — устройством для управления воспроизведением музыки из Spotify в автомобиле. Компания представила Car Thing в апреле 2021 года, а продажи для ограниченного числа подписчиков фирменного потокового сервиса начала в октябре. Теперь же любой желающий может приобрести устройство за $90.Для использования Car Thing пользователям потребуется подписка Spotify Premium, стоимость которой в настоящий момент составляет 169 рублей для России ($10 для США) в месяц. Стоит понимать, что Car Thing не имеет встроенных средств для подключения к интернету, потому устройство функционирует только при подключении к смартфону с активным доступом к сотовым данным. По сути, это пульт управления воспроизведением музыки со смартфона.Spotify заявляет, что медиапроигрыватель предназначен для прослушивания потокового аудио в автомобиле без необходимости смотреть на экран смартфона или иметь дело с неуклюжими встроенными интерфейсами автомобильных мультимедийных систем, которые могут быть опасны для использования при езде.Car Thing питается от прикуривателя автомобиля. Для соединения со смартфоном используется Bluetooth. Подключение к аудиосистеме авто осуществляется через AUX, Bluetooth или USB. Плеер поддерживает Apple CarPlay и Android Auto.Для работы с Spotify Car Thing можно использовать как физические элементы управления устройства, так и голосовые команды. Устройство имеет микрофоны ближнего и среднего радиуса действия, помогающие отсекать окружающие шумы. Car Thing оснащается 4-дюймовым сенсорным экраном, поворотной ручкой для прокрутки и расположенной под ней кнопкой возврата на шаг назад. На верхней грани устройства располагаются клавиши для навигации по медиатеке и кнопка, которая вызывает меню настроек или отключает звук.Spotify заявляет, что планирует обновление для устройства на основе отзывов пользователей. В его состав войдут такие функции, как ночной режим, позволяющий затемнять экран во время движения ночью.]]></text>
</doc>
