<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Первый орбитальный полёт SpaceX Starship снова отложен — разрешение дадут не раньше 28 марта]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Детинич]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[spacex]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пуски ракет]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[starship]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[окружающая среда]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-15T10:17:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На днях глава SpaceX Илон Маск снова повторил, что орбитальный полёт корабля Starship будет совершён в текущем году. У компании всё к этому готово. Но провести запуск мешают бюрократические барьеры. Федеральное управление гражданской авиации (FAA) заявило вчера, что оно снова не может выдержать заявленные ранее сроки завершения экологической экспертизы для космодрома в Бока Чика, штат Техас, и сделает это теперь не раньше 28 марта.Проблема с площадкой в Бока Чика в том, что недалеко от неё находится природоохранная зона. По мере расширения тестовых запусков на космодроме в Техасе масштаб воздействия на окружающую среду растёт и этому необходимо давать экспертную оценку. Для корабля Starship с ускорителем экологическое заключение должно было быть сделано к концу прошлого года. Однако этого не произошло. Как заявили в FAA, поступило 19 тыс. предложений по проекту, с чем необходимо разобраться.По факту агенты FAA не смогли обработать все запросы, и управление заявило о переносе выдачи заключения на 28 февраля 2022 года. Этого также оказалось недостаточно. Теперь управление обещает выдать заключение 28 марта, что ещё минимум на один месяц откладывает первый тестовый запуск корабля Starship на орбиту. Кстати, заключение может быть как положительное, так и запрещающее полёты комплекса Starship с космодрома в Бока Чика.Илон Маск утверждает, что у компании есть запасной план для испытаний Starship. В частности, запуски могут быть перенесены на космодром при центре NASA им. Кеннеди во Флориде, где компания уже получила экологическое заключение и разрешение на запуски. Если будет выбран этот вариант, то первый запуск Starship состоится через 6–8 месяцев, не раньше. Компании SpaceX не хотелось бы терять так много времени. Тем более, что Илон Маск однозначно заявил, что перенос регулярных полётов Starship на следующий год с большой вероятностью может привести к банкротству компании.]]></text>
</doc>
