<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Бывший глава Google Эрик Шмидт заявил о сильном отставании США от КНР в сфере 5G-технологий]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[интересности из мира хай-тек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[google]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[5g]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[китай]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[эрик шмидт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сети и коммуникации]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-18T08:50:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По мнению бывшего генерального директора Google Эрика Шмидта (Eric Schmidt), из-за «колебаний» американского правительства страна сильно отстала от КНР в гонке за освоение 5G-технологий. Бизнесмен призвал администрацию президента Джо Байдена (Joe Biden) сделать 5G «национальным приоритетом», иначе первенство в этой сфере целиком отойдёт Китаю.Шмидт и профессор Гарвардского университета Грэм Эллисон (Graham Allison) опубликовали совместную статью в издании The Wall Street Journal, призывая правительство интенсивнее инвестировать в 5G-технологии. Её авторы подчеркнули, что Америка находится «далеко позади практически во всех измерениях 5G в то время, как другие нации, включая Китай, движутся в авангарде».Проблема в том, что 5G не только обеспечивает сверхбыстрый интернет, но и широко применяется в технологиях промышленного и военного назначения. Это одна из причин, почему Китай инвестирует в эту отрасль столь интенсивно.«Шаг вперёд к настоящим скоростям 5G приведёт к прорывам в индустрии автономного транспорта, технологиях виртуальной реальности вроде метавселенной, а также других сферах, которые ещё предстоит изобрести. Достаточно сфер применения, которые могли бы создать преимущества для разведывательных ведомств страны и её военных возможностей», — заявили авторы.Согласно приведённым в материале данным сервиса Speedtest, медианная скорость загрузки в китайских сетях в третьем квартале 2021 года составляла 299 Мбит/с, тогда как в США — 93,73 Мбит/с. При этом, по данным Шмидта, обложенная американскими санкциями Huawei по-прежнему является крупнейшим китайским производителем телекоммуникационного оборудования, хотя «санкции ей повредили». Утверждается, что Китай выделяет под 5G «самую эффективную» часть радиочастотного спектра, тогда как американские операторы вроде AT&T и Verizon используют тот же спектр для 4G и 5G одновременно.«Жалкие достижения США в гонке за 5G являются признаком неудач Америки большего масштаба в попытках не отставать от Китая в стратегически важных технологиях. Китай также находится впереди Америки в сфере высокотехнологичного производства, зелёной энергетики и многих областях использования искусственного интеллекта», — констатировали авторы. По их мнению, к 2030 году при сохранении современных «траекторий» КНР, вероятно, опередит США в сфере производства многих типов чипов и даже биотехнологиях, позволяющих бороться с болезнями вроде рака. Кроме того, ещё в прошлом году Шмидт прогнозировал, что скоро Китай сменит США на «троне» ИИ-сверхдержавы, что приведёт к серьёзным военным последствиям.]]></text>
</doc>
