<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Tesla порекомендовала владельцам старых электромобилей обновить модемы из-за отключения сетей 3G]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сети 4g]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[tesla]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сети и коммуникации]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[tesla model s]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-24T10:06:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В развитии сетей сотовой связи рано или поздно наступает болезненный момент отказа от стандартов прежнего поколения. Американские операторы уже начали отключать сети 3G. Из-за этого владельцы выпущенных до 2015 года электромобилей Tesla могут столкнуться с проблемами.Как поясняет ресурс Electrek, до июня 2015 года электромобили Tesla Model S оснащались модемами с поддержкой сетей 3G, и только потом они получили более современные модемы, способные работать в сетях 4G. С 22 февраля этого года американский оператор сотовой связи AT&T прекращает передачу информации в сетях 3G, а остальные намерены сделать это позже в этом году. Поэтому для сохранения важной функциональности электромобиля владельцам старых экземпляров Tesla Model S предлагается заплатить $200 за модернизацию модема и посетить фирменный сервис.Возможно, кому-то сумма покажется не очень скромной, но она включает и все последующие платежи за услуги связи для машин, проданных до 30 июня 2018 года, поэтому с этой точки зрения предложение Tesla достаточно выгодно. Владельцы более свежих электромобилей должны будут платить за услуги связи по $10 в месяц. Теоретически, автовладелец может компенсировать отсутствие современного модема на борту использованием смартфона с активной точкой доступа. Без связи с фирменными серверами электромобили Tesla теряют способность автоматического обновления программного обеспечения, получения вспомогательной и навигационной информации, прослушивания музыки в потоковом режиме и дистанционного управления замками, процессом зарядки и работой климатической системы.Базовые функции связи доступны даже тем, кто не подписан на премиальный пакет Tesla Connectivity. Пользователям последнего дополнительно достаются уведомления о пробках в реальном времени, спутниковые карты местности, потоковое видео и аудио, караоке, доступ к браузеру и возможность просматривать видео с бортовых камер в режиме охраны. При этом подписчикам базового пакета связи доступны работа с браузером, караоке, потоковое видео и аудио при подключении к точке доступа Wi-Fi через тот же смартфон или стационарный маршрутизатор.]]></text>
</doc>
