<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России опробована технология создания плат со встроенными электрорадиоизделиями]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[российская наука и промышленность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[наука]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спутник]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[плата]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-20T08:52:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Специалисты компании «Информационные спутниковые системы» имени академика М. Ф. Решетнёва» (ИСС), входящей в государственную корпорацию «Роскосмос», опробовали технологию, которая в перспективе поможет снизить массу радиоэлектронной аппаратуры спутников.Речь идёт об изготовлении многослойных печатных плат со встроенными электрорадиоизделиями. Иными словами, электронные компоненты монтируются не только на поверхности платы, но и интегрируются в её внутреннюю структуру.Процесс является весьма трудоёмким. Одна из сложностей заключается в том, что миниатюрные электронные элементы необходимо поместить внутрь платы так, чтобы их не раздавило во время прессования в вакуумном ламинирующем прессе. Решить проблему удалось за счёт применения новой тугоплавкой паяльной пасты с температурой плавления на 39 °С выше прежней.Технология уже опробована в рамках выполнения научно-исследовательской и опытно-конструкторской работы «Совершенствование существующих технологических процессов изготовления перспективной бортовой аппаратуры на основе современной электронной базы повышенной интеграции».Предложенным методом изготовлены несколько тестовых плат. Рентгеновский контроль после прессования показал, что 96 % электрорадиоизделий платы после сборки внешних слоёв сохранили работоспособное состояние. В перспективе планируется добиться показателя в 100 %.«Снижение массы радиоэлектронной аппаратуры за счёт таких компактных печатных плат — очевидный плюс для космического аппарата. К примеру, сэкономленное благодаря инновационному подходу бортовое пространство можно использовать для установки резервных плат. Это кардинально повысит надёжность аппаратуры», — говорится в публикации. ]]></text>
</doc>
