<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Осторожно, спойлеры: к скорому релизу Elden Ring выпустили эффектный трейлер]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ролевой экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[elden ring]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[fromsoftware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[bandai namco entertainment]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-22T17:24:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Bandai Namco Entertainment и студия-разработчик FromSoftware представили трейлер своего горячо ожидаемого ролевого экшена в открытом мире Elden Ring, приуроченный к скорому релизу игры.Обнародованный ролик длится две с половиной минуты и демонстрирует смесь геймплейных и неинтерактивных сегментов. Будьте внимательны: видео содержит спойлеры.В частности, разработчики показали некоторые малоизвестные локации, не светившихся в прошлых презентациях врагов и даже нескольких боссов. Судя по всему, как минимум пара из них является глубоко сюжетными.Напомним, в Elden Ring игрокам достаётся роль «погасшего», который в результате уничтожения заветного кольца Элден получает возможность отвоевать Междуземье у шестерых полубогов, завладевших древними рунами.Релиз Elden Ring ожидается уже 25 февраля на PC (Steam), PS4, PS5, Xbox One, Xbox Series X и S. Ранее разработчики раскрыли точное время запуска на разных платформах и полные системные требования игры.]]></text>
</doc>
