<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Meta]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[me]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ff]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-18T14:50:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Meta* Platforms выпала из топ-10 рейтинга крупнейших компаний мира по рыночной стоимости из-за самого значительного падения акций за всю её историю.Бывшая шестой по величине в мире с рыночной стоимостью более $1 трлн материнская компания социальной сети Facebook* в четверг завершила торги со стоимостью $565 млрд, в связи с чем опустилась на 11-е место рейтинга, уступив Tencent Holdings Ltd. Об этом сообщил ресурс Bloomberg.После прошлогоднего сентябрьского пика Meta* потеряла более $500 млрд рыночной стоимости. Акции компании утратили ещё больше в цене в четверг после публикации не внушающего оптимизма отчёта о доходах, который показал стагнацию роста пользователей.Потери Meta* из-за падения курса акций превышают рыночную капитализацию всех компаний, входящих в индекс S&P 500 за исключением восьми фирм.На шестом месте рейтинга, которое ранее занимала Meta*, теперь находится Tesla Inc. с рыночной стоимостью $906 млрд. Фирма Berkshire Hathaway Inc. Уоррена Баффета (Warren Buffett) находится на седьмом месте с $700 млрд, за ней следует производитель микросхем NVIDIA с $613 млрд. Безусловным лидером рейтинга являются Apple и Microsoft с $2,8 и $2,2 трлн рыночной стоимости соответственно.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
