<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Intel показала свой первый ASIC для добычи биткоинов — чип Bonanza Mine обещает перевернуть рынок]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[комментарии последних событий]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[цифровые финансы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[intel]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[soc и микросхемы-контроллеры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[майнинг]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[asic]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-11T21:33:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Intel сегодня официально анонсировала свой первый ASIC для добычи криптовалют, а именно, биткоинов. Компания заявила, что её решение обгоняет обычные графические процессоры по показателю производительности на ватт более чем в 1000 раз. Вместе с тем Раджа Кодури (Raja Koduri), глава графического подразделения Intel, официально объявил о планах Intel выйти на рынок блокчейна и приверженности компании идеям Web3.Intel начнёт поставлять свой первый ASIC-майнер Bonanza Mine в этом году нескольким крупным клиентам. Первыми новинку получат компании BLOCK, возглавляемая бывшим гендиректором Twitter Джеком Дорси (Jack Dorsey), Argo Blockchain и GRIID Infrastructure.Кодури поделился изображением первого чипа Intel для майнинга биткоина, однако его сообщение не богато на технические подробности. Отмечается, что этот чип имеет специальную архитектуру, разработанную специально для ускорения обработки криптографического алгоритма SHA-256, использующегося в майнинге биткоина. Именно поэтому Intel и может утверждать о превосходстве над GPU. По неподтверждённым данным, производительность чипа составит 137 терахэшей в секунду при энергоэффективности 18,2 Вт на терахэш. По этим параметрам новинка способна конкурировать с ведущими ASIC на рынке. Тем не менее, нам ещё многое предстоит узнать о технических параметрах чипа.Однако промышленная добыча биткоина уже давно не осуществляется с помощью видеокарт. Поэтому Bonanza Mine будет конкурировать с другими ASIC от таких компаний, как Bitmain, MicroBT и WhatsMiner. В настоящее время эти производители страдают от длительных сроков поставки и устанавливают на свою продукцию непомерно высокие цены, часто основанные на курсе биткоина. Им приходится полагаться на сторонних производителей микросхем, таких как TSMC, которые не склонны отдавать этим компаниям преимущество из-за неопределённости спроса с их стороны.Intel обладает огромными собственными производственными мощностями, но непонятно, будет ли она производить микросхемы для Bonanza Mine на своих фабриках, или передаст их изготовление на аутсорсинг TSMC. По слухам, чип использует 5-нм техпроцесс TSMC. Intel говорит, что её ASIC имеют кристаллы небольшой площади, поэтому его производство не повлияет на поставки текущих продуктов. По некоторым данным — всего 14,2 мм². На одной кремниевой пластине сможет разместиться до 4 тысяч кристаллов.В последние несколько лет индустрия майнинга биткоина страдает от нехватки оборудования и завышенных цен на него. Предполагается, что такая же картина будет наблюдаться и в этом году. Intel может оказаться компанией, которая изменит правила игры на рынке оборудования для майнинга, учитывая её масштабы производства, более предсказуемые цены и, вероятно, более предсказуемые поставки.Уверенность в сотрудничестве с Intel демонстрируют первые клиенты, которые уже заключили договоры на поставку Bonanza Mine. GRIID Computing подписала с американским чипмейкером контракт, по условиям которого Intel будет продавать ей как минимум четверть всех фирменных ASIC до 2025 года. При этом до 2023 года цена на чипы будет фиксированной. Это куда более выгодные условия, чем покупка ASIC у таких компаний как Bitmain, устанавливающих цены на основе текущего курса биткоина.Стоит отметить, что договоры с партнёрами раскрывают намерения Intel поставлять только чипы, но не полные системы для майнинга. Их клиенты будут конфигурировать самостоятельно, исходя из своих потребностей. Чипы Bonanza Mine могут позволить Intel надёжно закрепиться на прибыльном рынке майнинга биткоинов. Более того, компания не планирует ограничивать производительность в добыче криптовалют у своих видеокарт Arc Alchemist, которые скоро появятся на рынке. Это позволит ей конкурировать с AMD и NVIDIA на рынке майнинга таких криптовалют, как Ethereum.Intel представит свои чипы Bonanza Mine первого поколения на конференции ISSCC в конце этого месяца — благодаря анонсу выступления Intel ранее и стало известно о подготовке Bonanza Mine. Также сегодня было объявлено о создании группы под названием Custom Compute Group, которая войдёт в состав возглавляемого Кодури бизнес-подразделения ускорителей вычислений и графики (AXG). Новая группа будет заниматься разработкой и производством оборудования для блокчейна.]]></text>
</doc>
