<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Продажи электрифицированных автомобилей в 2021 году удвоились — Tesla лидирует, но Volkswagen недалеко]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[canalys]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[транспорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анализ рынка]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-14T15:05:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Canalys подвела итоги исследования глобального рынка электрифицированных автомобилей. Учитываются продажи полностью электрических машин, а также гибридов с возможностью подзарядки блока аккумуляторов от сети. Если кратко, то продажи электрических авто активно растут.В 2021 году, по оценкам, по всему миру было реализовано приблизительно 6,5 млн электрифицированных транспортных средств. Это на 109 % больше, нежели в 2020-м, то есть более чем в два раза. При этом автомобильный рынок в целом показал рост только на 4 %. На электромобили и гибриды пришлось 9 % в общем объёме продаж новых пассажирских авто.Примерно половина всех электрифицированных машин — 3,2 млн штук — была реализована в Китае. Это соответствует 15 % от всех новых пассажирских автомобилей, проданных в Поднебесной в прошлом году.На Европу пришлось 2,3 млн электромобилей и гибридов, или 19 % от общих продаж в регионе. В США реализовано 535 тыс. таких машин — только 4 % от суммарных поставок.Ведущим игроком отрасли является Tesla с долей около 14 %. На втором месте с 12 % располагается Volkswagen Group. Замыкает тройку SAIC, включающая GM и Wuling, с результатом 11 %. Далее идут BYD, Stellantis, BMW Group и Hyundai Motor Group с долями соответственно 9 %, 6 %, 5 % и 5 %. ]]></text>
</doc>
