<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Предложение к 23 февраля: смартфон Infinix HOT 11]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[infinix]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-18T10:30:01+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Infinix HOT 11 — сбалансированный и надёжный смартфон для тех, кто хочет получить максимум возможностей по привлекательной цене, при этом не переплачивая за лишнюю функциональность.50-мегапиксельная тройная ИИ-камера со специальным ночным режимом съёмки и широкой апертурой позволяет HOT 11 достигать одинаково красивых и сочных снимков как днём, так и при плохом освещении. При этом основной объектив сможет впечатлить вас не только своими аппаратными характеристиками, но и работой алгоритмов искусственного интеллекта.Среди других приятных особенностей камер устройства можно отметить: автофокусировку по глазам, поддержку эффекта боке (размытие фона) в видео, а также возможность съёмки видео с применением функции бьютификации лица.Используя этот смартфон, вы всегда будете уверены в том, что яркие события из вашей жизни останутся с вами надолго.Большой аккумулятор на 6000 мА·ч гарантирует вам длительное время работы без подзарядки. Телефон обеспечивает порядка двух дней работы по стандартным пользовательским сценариям и продемонстрировал впечатляющие результаты во время лабораторных испытаний: свыше 55 дней в режиме ожидания, порядка 155 часов воспроизведения музыки, более 53 часов в режиме разговора и почти 14 часов непрерывной игры.Фирменный алгоритм Infinix Power Marathon поможет не только продлить срок работы устройства от одного заряда, но и выручит в критической ситуации — когда у смартфона останутся последние 5 % энергии, ПО позволит растянуть их на дополнительные 37 часов автономной работы.Большой (6,82 дюйма) дисплей с частотой обновления 90 Гц обеспечивает исключительную плавность картинки, непревзойдённое управление и чистое визуальное восприятие. Всего лишь одного просмотра видео на таком экране будет достаточно для того, чтобы уже никогда не захотеть возвращаться к 60-Гц дисплеям. А благодаря частоте дискретизации 180 Гц улучшается распознавание касания ваших пальцев на дисплее и определяется точное положение во время быстрых движений или игр.Для оптимизации производительности в Infinix HOT 11 используется специальное ПО Dar-Link нового поколения. Алгоритм запоминает ваши предпочтения во время использования смартфона и за счёт предсказания сценариев поведения владельца направляет ресурсы на выполнение наиболее значимых в текущий момент времени задач. Также приложение обладает рядом дополнительных настроек, которые будут использоваться во время игровых сессий. Например, можно скрыть все всплывающие уведомления во время игр, а сообщения в мессенджерах трансформировать в полупрозрачную бегущую строку. Последним аргументом в пользу новинки компании Infinix может стать её стоимость, которая позволяет HOT 11 претендовать на лидирующие позиции по соотношению цена-качество. На текущий момент это одно из наиболее выгодных предложений на смартфон с 50-Мп основной камерой.Цена Infinix HOT 11 составляет 12 990 руб.]]></text>
</doc>
