<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Meta]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ftc]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[судебные разбирательства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[суд]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[me]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-24T00:45:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Регулирующие органы США и компания Meta* разошлись во мнениях относительно того, когда должен начаться громкий антимонопольный процесс против последней. Федеральная торговая комиссия (FTC) предлагает декабрь 2023 года, а Meta* заявляет, что ей надо больше времени на подготовку.Сообщается, что FTC подала в Окружной суд США в Вашингтоне прошение о назначении даты начала судебного разбирательства на 11 декабря 2023 года, чтобы дать сторонам время на подготовку. Представители Meta* назвали предложенные сроки нереалистичными и несправедливыми по отношению к компании, и заявили, что гиганту социальных сетей нужно время до 13 февраля 2024 года.В прошлом месяце суд отклонил прошение Meta* аннулировать иск и заявил, что у FTC есть все основания требовать разбирательства. В своём иске Федеральная торговая комиссия США обвиняет Meta* в подавлении или приобретении компаний, для того, чтобы избежать конкуренции. FTC намерена заставить Meta* продать Instagram* и WhatsApp.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
