<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Rocket Lab завершила строительство новой пусковой площадки — первый запуск состоится на следующей неделе]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спутник]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rocket lab]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-24T16:24:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Частная аэрокосмическая компания Rocket Lab завершила строительство второй стартовой площадки на территории своего комплекса, расположенного на полуострове Махия северного острова Новой Зеландии. Первый пуск ракеты-носителя Electron с новой площадки запланирован на 28 февраля.Согласно имеющимся данным, в рамках запланированного на следующую неделю пуска ракета-носитель Electron должна вывести на орбиту спутник дистанционного зондирования Земли Strix для японской компании Synspective. Rocket Lab намерена транслировать в режиме онлайн пуск ракеты, который должен состояться в 15:35 по местному времени (23:35 мск) в понедельник.   Ракета-носитель Electron, высота которой 18 метров, способна выводить на орбиту небольшие спутники. В Rocket Lab заявляли, что на данный момент она является одним из наиболее производительных носителей. Ожидается, что вторая стартовая площадка позволит нарастить частоту выполняемых пусков. Отметим, что Rocket Lab уже второй раз будет запускать спутник для компании Synspective. В декабре 2020 года первый аппарат Strix был успешно выведен на орбиту Земли.«Даже с одной площадкой на стартовом комплексе Electron быстро стала второй по частоте запусков в год американской ракетой. Теперь мы имеем две площадки на стартовом комплексе и третью в Вирджинии. Представьте, что могут сделать три площадки на двух континентах для поддержания графика, обеспечения гибкости и быстрого реагирования для спутниковых операторов всего мира», — заявил генеральный директор Rocket Lab Питер Бек (Peter Beck).]]></text>
</doc>
