<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Western Digital повысила цены на SSD и прочие продукты с памятью NAND — это следствие загрязнения производства в январе]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[модули озу, карты памяти, флеш-накопители, кардридеры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nand-память]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[western digital]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[флеш-память]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-16T23:41:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Western Digital сообщила, что повысила цены на «все свои продукты с флеш-памятью 3D NAND», то есть SSD, флеш-накопители и прочее. Решение связано с инцидентом, произошедшим на одной из её фабрик в январе, когда обнаружилось, что для производства значительного количества микросхем использовались загрязнённые материалы. Об этом производитель сообщил в письме для своих партнёров, копия которого оказалась у ресурса PC Watch.Напомним, что в результате указанного инцидента пострадало два принадлежащих Western Digital и Kioxia японских завода по производству флеш-памяти — в Йоккаити и Китаками. Загрязнение сырья привело к необходимости списания в брак значительных объёмов готовой продукции, а также к остановке производственного цикла. С учётом того, что технологический процесс производства современной трёхмерной флеш-памяти занимает два-три месяца, происшествие приведёт к недопоставкам до 6,5 Эбайт (6,5 млн Тбайт) флеш-памяти, указывают подсчёты Western Digital.Как пишет портал Tom’s Hardware, потери компании Kioxia могут оказаться ещё значительнее, поскольку она, как правило, выпускает больше чипов памяти, чем Western Digital. Если прогнозы верны, речь может идти о потере в общей сложности до 14 Эбайт (14 млн Тбайт) флеш-памяти, что, согласно оценкам, представляет четверть от общего объёма выпущенных чипов флеш-памяти NAND обеими компаниями за первый квартал текущего года.В письме Western Digital указывает, что будет держать своих партнёров в курсе ситуации, связанной с производством чипов флеш-памяти NAND и продуктов с ними, а также обещает помощь в реализации и продвижении их продуктов. Компания не указывает новых расценок на свою продукцию с флеш-памятью 3D NAND, однако согласно прогнозам аналитиков TrendForce, во втором квартале этого года рост контрактных цен на флеш-память NAND может составить 5–10 %.Партнёры Western Digital и Kioxia, например, среди производителей твердотельных накопителей, скорее всего, также повысят цены на свою продукцию, даже несмотря на имеющиеся производственные запасы, которые были приобретены ещё до инцидента на предприятиях обеих компаний. Напомним, что на долю американского и японского производителей приходится примерно 35 % рынка флеш-памяти NAND.Оптимистичным прогнозам также не способствуют сообщения о том, что конкуренты Western Digital также планируют зеркально поднять цены на свою флеш-память NAND вслед за ней.]]></text>
</doc>
