<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Роскосмос» показал молодые скалы на Марсе и упавшие с них валуны]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[фото, видео, фраза дня]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[exomars]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[наука]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[марс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[фото]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-14T07:46:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Государственная корпорация «Роскосмос» опубликовала новую панораму Марса, на которой запечатлено скалистое образование, являющееся частью системы горст-грабен. На фотографии показана область под названием Лабиринт Ночи. Данная система состоит из приподнятых хребтов и плато (горст) по обе стороны от долин (грабен), образовавшихся в результате тектонических процессов.«У обрыва, прорезающего кадр, видны признаки движения геологических материалов. При увеличении видны несколько валунов, которые упали с обрыва, при падении вниз по склону оставив небольшие углубления в мягкой породе», — говорится в публикации.Вся сеть плато и впадин, входящая в Лабиринт Ночи, раскинулась примерно на 1200 км. Некоторые скалы поднимаются на 5 км над нижней точкой окружающей местности. Кроме того, в кадр попали несколько ударных кратеров и участки линейной ряби, образовавшейся под воздействием ветра.Снимок получен при помощи инструмента CaSSIS на борту орбитального аппарата Trace Gas Orbiter (TGO) российско-европейской миссии ExoMars. Аппарат был отправлен к Красной планете вместе с демонстрационным посадочным модулем «Скиапарелли» (Schiaparelli) в 2016 году. Последний, увы, потерпел крушение при спуске на Марс.Ниже можно посмотреть панораму в полном разрешении — нажмите для увеличения: ]]></text>
</doc>
