<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Учёные выяснили размеры самой большой кометы в Солнечной системе — 137 км в поперечнике]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Детинич]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[астрономия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[телескоп]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[комета]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-12T14:00:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Одним из достижений астрономии в 2021 году стала предварительная оценка размеров самой большой кометы в Солнечной системе. Обнаруженная ещё в 2014 году комета Бернардинелли-Бернштейна (C/2014 UN271) была изучена лишь летом прошлого года. По блеску кометы её размеры в поперечнике были оценены в районе 150 км. Другое исследование кометы с помощью расположенного в Чили радиотелескопа Atacama Pathfinder Experiment позволило подтвердить и уточнить эти данные.Традиционно кометы окружены облаком пыли и испарений, что оказывает прямое влияние на видимую яркость объекта на небе. Радиотелескопы позволяют обходить эти помехи. Поэтому астрономы из Парижской обсерватории с помощью данных Большого миллиметрового массива Атакама в Южной Америке задались целью подтвердить и уточнить размеры кометы-рекордсмена. Результаты исследования вскоре будут опубликованы в престижном журнале Astronomy and Astrophysics Letters, а препринт уже доступен на ресурсе arXiv.Одним из замечательных моментов работы стало то, что параметры кометы распознаны с очень и очень большого расстояния — на удалении 19,6 а.е. Это редкость в подобного рода исследованиях. Считается, что эта комета родом из облака Оорта — скопления кусков льда и камней, расположенного на краю Солнечной системы. Расчётная орбита кометы указывает, что максимально она удаляется от Солнца примерно на один световой год, и на один оборот требуется 5,5 миллионов лет.До обнаружения кометы Бернардинелли-Бернштейна самой большой из обнаруженных в Солнечной системе считалась комета Хейла-Боппа. Она была открыта в 1995 году и могла наблюдаться даже невооружённым глазом год спустя. Её размеры составили 74 км в поперечнике. Тем самым комета Бернардинелли-Бернштейна почти в два раза больше предыдущего чемпиона.В настоящее момент комета Бернардинелли-Бернштейна движется к внутренней части Солнечной системы. Ближе всего к Земле она подойдёт в 2031 году, но не слишком близко: она останется за пределами орбиты Сатурна. Обычным глазом она будет невидна, но даже слабый бинокль позволит её разглядеть. Астрономы продолжат следить за кометой с помощью радиотелескопов. Детальные наблюдения позволят узнать больше о химическом составе кометы во время её пролёта, о её температуре, вращении и форме ядра. По мере движения комета будет уменьшаться в размерах и к моменту максимального сближения с Солнцем её размер может уменьшиться в два раза.]]></text>
</doc>
