<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Исполнилось 60 лет с первого полёта в космос американского астронавта]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[орбитальный полёт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-21T13:37:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Исполнилось 60 лет с момента первого орбитального полёта гражданина США в космос. Астронавт Национального управления по аэронавтике и исследованию космического пространства (NASA) Джон Гленн (John Glenn) отправился в космическое пространство 20 февраля 1962 года с площадки космодрома на мысе Канаверал во Флориде. Это произошло через 10 месяцев после того, как 12 апреля 1961 года первый в мире орбитальный полёт совершил советский космонавт Юрий Гагарин.В первом орбитальном полёте американцев использовался корабль Меркурий-6 (Friendship 7) с ракетой-носителем Atlas D. Капсула с астронавтом трижды обогнула Землю за 4 часа 55 минут, после чего приземлилась вблизи островов Теркс и Кайкос в Атлантическом океане к юго-востоку от Багамских островов.На этапе зарождения космонавтики главным соперником США в этой сфере был СССР. Стоит отметить, что Советский Союз первым вывел на орбиту спутник в октябре 1957 года, первым отправил на орбиту животное (собака Лайка) в ноябре 1957 года, а также первым вернул из космоса на Землю капсулу с разными живыми существами, в том числе собаками Белкой и Стрелкой в августе 1960 года. Первым доставить человека в космос и вывести его на орбиту Земли также удалось СССР. Ракета-носитель «Восток» с кораблём «Восток-1» и Ю.А. Гагариным на борту, стартовавшая с Байконура 12 апреля 1961 года, доставила корабль в космос, где он  провёл 1 час 48 минут, после чего приземлился в Саратовской области, неподалёку от города Энгельс.Американские власти едва ли мог устраивать расклад, при котором СССР являлся безоговорочным лидером в космической гонке, поэтому 5-часовой полёт Гленна имел огромное значение для NASA и США в целом. «Его полёт на корабле Friendship 7 20 февраля 1962 года показал всему миру, что Америка является серьёзным соперником Советского Союза в космической гонке. Это также мгновенно сделало Гленна героем», — сказано в характеристике астронавта, которая была составлена NASA несколько лет назад.После того, как шумиха вокруг полёта Гленна поутихла, астронавт покинул службу в NASA в 1964 году. Через десять лет он вернулся на государственную службу, выиграв выборы в Сенат США в 1974 году. Он переизбирался в 1980, 1986 и 1992 годах, отработав в общей сложности в должности сенатора полных четыре срока. «Он считался одним из ведущих экспертов Сената по техническим и научным вопросам и завоевал всеобщее уважение за свою работу по предотвращению распространения оружия массового поражения», — отметили в NASA.Любопытно, что карьера Гленна в качестве астронавта не ограничилась одним полётом. В октябре 1998 года в возрасте 77 лет он провёл девять дней на борту космического шаттла Discovery, став на тот момент самым пожилым человеком, когда-либо побывавшим в космосе. Гленн умер 8 декабря 2016 года в возрасте 95 лет.Рекорд Гленна продержался до прошлого года и был побит 82-летней Уолли Фанк (Wally Funk), которая совершила суборбитальный полёт на корабле New Shepard компании Blue Origin. Этот рекорд продержался всего три месяца и был побит, когда участником суборбитального полёта на корабле New Shepard стал 90-летний актёр Уильям Шетнер (William Shatner), сыгравший роль капитана Кирка в сериале «Звёздный путь».]]></text>
</doc>
