<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[SK hynix представила первую память GDDR6 со встроенным ускорителем вычислений — это сделает видеокарты ещё быстрее в работе с ИИ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Детинич]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[искусственный интеллект, машинное обучение, нейросети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[производство микросхем]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[модули озу, карты памяти, флеш-накопители, кардридеры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[gddr6]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ии]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[sk hynix]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[оперативная память]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[видеокарты]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-16T11:16:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вслед за компанией Samsung компания SK hynix приступила к интеграции ускорителей расчётов в микросхемы памяти. Логика действий простая — компьютерная архитектура фон Неймана безнадёжно устарела для решения ряда задач. Размещение ускорителей вычислений непосредственно в микросхемах памяти экономит энергию и кратно поднимает производительность определённых операций — это будущее для многих приложений искусственного интеллекта.Компания Samsung представила первую память с блоками PIM (Processing In Memory) ровно год назад. Этой чести удостоились микросхемы памяти HBM3. Память HBM, как известно, стековая, поэтому кристалл ускорителя не увеличил посадочную площадь чипа и практически не повлиял на плотность микросхемы памяти. С PIM-памятью SK hynix всё несколько иначе, но в этом есть свои неоспоримые преимущества.Компания SK hynix первой встроила блок ускорителя в память GDDR6. Кстати, она назвала этот блок «ускорителем в памяти» или Accelerator in memory (AIM), что сути не меняет. Очевидно, ускоритель отобрал часть полезной площади кристалла у массива ячеек DRAM — это ведь не стековая память. Но зато решение SK hynix позволяет вооружить памятью GDDR6-AIM видеокарты и ускорители, которые и так хорошо зарекомендовали себя в задачах ИИ и машинного обучения. Более того, это приближает к установке PIM-памяти в компьютеры и даже смартфоны, что поднимет ИИ-возможности мобильной техники на новую высоту.По словам SK hynix, в ряде задач использование памяти GDDR6-AIM ускоряет вычисления до 16 раз при снижении потребления до 80 %. Скорость обработки поднимается до 16 Гбит/с, о чём подробно компания обещает рассказать на конференции ISSCC 2022, стартующей 20 февраля в Сан-Франциско. Добавим, напряжение питания GDDR6-AIM стало ещё меньше и составляет 1,25 В вместо 1,35 В для обычной памяти GDDR6.Поскольку вычисления в памяти пока не стали индустриальным стандартом, для продвижения решений на базе памяти GDDR6-AIM компания SK hynix начала сотрудничать с корейской SAPEON. Компания SAPEON недавно выделена из корпорации SK Telecom как независимый разработчик чипов ИИ. Вместе они представят практическое решение на базе памяти с ускорителем. Считается, что современные операционные системы могут без труда поддержать подобную память, поскольку основная нагрузка ляжет на встроенные в память контроллеры, а не на CPU или GPU.]]></text>
</doc>
