<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Роскомнадзор в феврале начнёт понуждать иностранные компании к «приземлению» в России]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[роскомнадзор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[закон]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-16T14:49:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В ходе расширенного заседания комитета Госдумы по информполитике замглавы Роскомнадзора (РКН) Вадим Субботин сообщил, что уже до конца февраля ведомство начнёт применять меры государственного воздействия в отношении иностранных компаний, которые не выполняют требования закона о «приземлении».Господин Субботин уточнил, что речь в первую очередь идёт об экономических мерах — запрете рекламы. С РКН по данному направлению будут сотрудничать Федеральная антимонопольная служба (ФАС) и Банк России, представители обоих ведомств уже объявили о готовности к такой работе. Правда, в ЦБ пока затруднились оценить эффективность мер вроде запрета рекламных платежей — процедура пока новая.Сейчас у РКН есть претензии к следующим компаниям, которые пока не выполнили полностью требований закона: Discord, Pinterest, Google, Telegram, Meta* и Twitch. Наиболее дисциплинированной оказалась ирландская компания Apple Distribution International Ltd, которая первой выполнила три первичных требования закона, но пока не установила на своих ресурсах счётчик учёта аудитории. Вслед за ней открыла представительство в России и личный кабинет на сайте РКН, а также разместила на своём ресурсе формы обратной связи шведская Spotify AB. Процедуру также запустили TikTok, Likee и Viber.Напомним, президент РФ Владимир Путин подписал закон о «приземлении» иностранных компаний 1 июля 2021 года, согласно которому сервисы с аудиторией более 500 тыс. человек обязываются до 1 января 2022 года открыть в России полноценные представительства (филиалы), зарегистрировать личный кабинет на сайте РКН, разместить на своих ресурсах форму обратной связи для граждан и организаций, а также установить рекомендованный счётчик посещаемости.Помимо денежных штрафов, РКН может применять к не исполняющим требования закона компаниям различные меры воздействия: информирование населения через поисковики о том, что компания нарушает закон, запрет на распространение рекламы такой компании или размещение рекламы на её ресурсах, ограничение денежных переводов или приёма платежей, исключение из поисковой выдачи, запрет на сбор и передачу персональных данных за рубеж, а также частичную или полную блокировку ресурса в России. В ноябре РКН установил список из 13 компаний, подлежащих «приземлению»: Google, Apple, Meta*, Twitter, TikTok, Telegram, Zoom, Viber, Spotify, Likee, Discord, Pinterest и Twitch.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
