<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новый патч для Cyberpunk 2077 исправил проблему с запуском на PlayStation 4]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Куншин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[моды, патчи, дополнения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[cyberpunk 2077]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[обновление]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[cd projekt red]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[патч]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-19T20:20:43+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Cтудия CD Projekt RED 15 февраля выпустила масштабное обновление 1.5 для Cyberpunk 2077, в котором было исправлено множество багов и ошибок, а также появилась возможность покупать апартаменты. С этим патчем ролевой боевик перестал запускаться в дисковой версии на PS4 и выдавал ошибку о повреждении данных.Сегодня разработчики обновили игру и исправили этот баг, на который массово жаловались в социальных сетях. Размер патча составил около 400 Мбайт. Некоторые пользователи до сих пор сообщают о вылетах ПК-версии при запуске. Студия обещает исправить и эту проблему в ближайшее время.В обновлении 1.5 были переработаны умения, экономика и баланс, улучшен ИИ врагов в бою и система вождения. Также в Cyberpunk 2077 появился режим паники для NPC, возможность переключаться на шаг и многое другое. В официальный список изменений не вошли некоторые важные мелочи, улучшающие погружение в атмосферу игры. Например, вода теперь реагирует на попадания пуль и падение в неё автомобилей.Cyberpunk 2077 вышла в декабре 2020 года на PC (Steam, GOG, EGS), PS4, Xbox One и в Google Stadia. ]]></text>
</doc>
