<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сегодня биткоин рухнул до $38 тысяч — всё из-за крупной атаки на пользователей NFT-биржи OpenSea]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[биткоин]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[криптовалюта]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nft]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-20T21:46:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Цена биткоина и многих других популярных криптовалют последние несколько дней балансировала на грани обвала, в том числе из-за обострения ситуации вокруг Украины. Однако толчком к резкому падению курса криптовалют стала новость об атаке на NFT-биржу OpenSea, в результате которой злоумышленники похитили сотни невзаимозаменяемых токенов общей стоимостью более $1,7 млн.За последние 24 часа стоимость одного биткоина опустилась ниже $40 тыс., что говорит о снижении более чем на 5 %. На момент написания этой заметки за единицу биткоина давали около $38 389. Минимальная же цена за последние 24 часа — $38 014. В свою очередь Ethereum, вторая по величине капитализации криптовалюта в мире, опустилась на примерно 3 % до отметки $2666 на момент подготовки публикации (минимум за сутки — $2602). Другие популярные криптовалюты, такие как BNB, XRP и Cardano, потеряли в цене в среднем около 5 %.Сегодняшний обвал цен, из-за которого капитализация криптовалютного рынка за сутки упала примерно на $70 млрд, вызван серией сообщений от взволнованных NFT-трейдеров о взломе биржи OpenSea. После этого платформа OpenSea заявила, что не подвергалась взлому, а пользователи подверглись атаке мошенников и сами передали им свои токены. Компания сообщила о проведении расследования «слухов об эксплойте».«Насколько мы можем судить — это фишинговая атака. Мы не думаем, что это связано с веб-сайтом OpenSea. Похоже, что вредоносная атака злоумышленника затрагивает 32 пользователя, и некоторые из принадлежащих им NFT украдены», — сообщил исполнительный директор OpenSea Девин Финцер (Devin Finzer).]]></text>
</doc>
