<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ASUS проведёт в России турнир ROG King Cup по CS:GO с призовым фондом 2 миллиона рублей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Киберспорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[rog]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[asus]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[киберспорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[турнир]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-14T13:58:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В этом году компания ASUS и принадлежащий ей бренд ROG совместно с киберспортивными клубами Colizeum проведут турнир ROG King Cup по дисциплине Counter-Strike: Global Offensive (CS:GO) для любителей и профессиональных киберспортсменов.Соревнование пройдёт в LAN-формате на ноутбуках ASUS ROG Strix SCAR 17 (G733ZW) с мобильными видеокартами NVIDIA GeForce RTX 3070 Ti. В этом году турнир значительно расширил свою географию: количество городов и клубов-участников увеличилось вдвое и теперь сражаться за главный приз будут в 40 клубах Colizeum в 26 городах России. Турнир будет состоять из трёх сезонов и гранд-финала:Формат турнира: 1:1 Single Elimination. Принять участие в нём смогут все желающие, причём совершенно бесплатно. Регистрация участников на первый сезон началась с 1 февраля 2022 года. Этот этап турнира стартует 18 марта 2022 года. Список клубов, в которых будет проходить состязание, и подача заявок — на странице турнира rogcup.com.Восемь лучших участников этапа разделят между собой призовой фонд первого сезона ROG King Cup размером 350 тысяч рублей, а также призы в виде периферии ASUS Republic of Gamers — наушники ROG Strix Go 2.4, мыши ROG Gladius III Wireless и коврики ROG Scabbard II.Победителя гранд-финала ROG King Cup ждёт денежный приз в 700 тысяч рублей, а также главный приз — ноутбук Republic of Gamers.С новостями, расписанием и результатами можно ознакомиться по этой ссылке.]]></text>
</doc>
