<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Mercedes-Benz не будет строить новые заводы для выпуска электромобилей — постепенно на их производство перейдут существующие предприятия]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[mercedes-benz]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобили]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[производство]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-21T20:41:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Mercedes-Benz рассчитывает на то, что к концу текущего десятилетия у компании появятся заводы, производящие исключительно электромобили. При этом строить новые объекты автопроизводитель не планирует, продолжая делать ставку на сохранение гибкости производственных линий в соответствии с рыночным спросом. Об этом пишет издание Reuters со ссылкой на слова руководителя производства Mercedes-Benz Йорга Бурцера (Joerg Burzer).«Строительство нового завода по производству аккумуляторных автомобилей требует времени. Мы выбрали другой подход. В ближайшие несколько лет у нас появятся линии, производящие только электромобили. Мы также видим, как целые заводы перейдут на производство электромобилей — это тема второй половины десятилетия», — рассказал господин Бурцер в беседе с журналистами.Ожидается, что к концу текущего года Mercedes-Benz начнёт производство серийной версии электрического седана EQE на заводе в Бремене, а позднее в Пекине и Таскалусе. Автопроизводитель делает ставку именно на эту модель, рассчитывая на то, что она поможет нарастить объём продаж электромобилей.В прошлом году всего 2,3 % от общего объёма продаж Mercedes-Benz пришлось на транспортные средства с электрической силовой установкой. Если же учесть гибридные авто, то вместе с электромобилями объём продаж такого транспорта составил 11 %. По прогнозу компании, доля электромобилей и гибридных авто должна вырасти до 50 % к 2025 году. В настоящее время все электромобили компании собираются на заводах, где также производятся автомобили с двигателями внутреннего сгорания.]]></text>
</doc>
