<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В смартфонах Oppo появятся камеры Hasselblad и уникальная 5-осевая система оптической стабилизации]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[oppo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[hasselblad]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[камера]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-15T13:16:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Китайская компания Oppo официально сообщила о заключении партнёрского соглашения с Hasselblad, шведским производителем среднеформатных фотоаппаратов и фотографического оборудования. Кроме того Oppo объявила о скором внедрении в массовое производство первой в мире технологии 5-осевой оптической стабилизации изображения для смартфонов.Известно, что камеры, созданные при участии специалистов Hasselblad, появятся в будущих флагманских смартфонах Oppo серии Find X. Речь идёт об использовании передовых технологий в области обработки цвета, конструкции оптических компонентов и пр.Нужно отметить, что камерами Hasselblad уже оснащаются смартфоны компании OnePlus, основная доля которой принадлежит Oppo. Поэтому стороны намерены сообща развивать направление камер для мобильных устройств.Ожидается, что многомодульной камерой Hasselblad будут оборудованы аппараты семейства Find X5. Базовая модель, по имеющимся данным, получит 50-мегапиксельный блок с оптической стабилизацией, 50-мегапиксельный модуль с широкоугольной оптикой (110 градусов) и 13-мегапиксельный компонент с 5-кратным гибридным зумом.Анонс новинок состоится в ходе предстоящей выставки мобильной индустрии MWC 2022, которая откроется 28 февраля. Сообщается также, что Oppo близка к началу массового производства камер для смартфонов, оборудованных пятиосевой системой стабилизации изображения. Технология предусматривает подвижность как оптики, так и самого сенсора. Она сможет компенсировать смещения на 3 градуса, а также повороты на 0,7 градуса, тем самым значительно повышая стабильность изображения при записи видео.Утверждается, что решение позволяет втрое улучшить стабилизацию по сравнению с традиционными системами, используемыми сейчас в камерах смартфонов. Новая технология впервые будет применена в коммерческих мобильных устройствах.]]></text>
</doc>
