<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Евросоюз предложил обязать производителей электроники давать пользователям доступ ко всем собираемым данным]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[обработка данных]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ес]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[законопроект]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-23T18:13:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Евросоюз предложил новые правила обработки обезличенных данных, собираемых различными подключёнными к Сети устройствами, например, умными колонками или современными автомобилями вроде Tesla. Предложенные правила упростят пользователям получение доступа к такой информации. Представленный Еврокомиссией проект «Закона о данных» (Data Act) устанавливает правила работы с собираемой различными системами обезличенной информацией. К примеру, владелец автомобиля получит возможность запросить отправку любых собранных бортовым компьютером данных в ремонтную мастерскую по своему выбору. Авторы законопроекта уверены, что это поможет потребителям получать услуги по более низким ценам, чем предлагают производители и авторизованные сервисные центры. Поставщики облачных сервисов вроде Amazon и Microsoft будут обязаны обеспечить упрощённую миграцию между ресурсами провайдеров без дополнительных затрат. Законопроект устанавливает следующие правила, связанные с обработкой данных:Наконец, «Закон о данных» требует, чтобы операторы данных обеспечили меры предосторожности, которые не позволят правительствам не входящих в ЕС стран получать доступ к информации, связанной с пользователями региона.Участники рынка уже выразили обеспокоенность возможным ущербом, который способна нанести подобная инициатива. В первую очередь пострадают компании из не входящих в ЕС юрисдикций, поскольку может усложниться обмен данным с европейским регионом. Текст законопроекта будет направлен в страны-участницы альянса, а также в Европарламент на утверждение, но, вероятно, пройдёт несколько лет, прежде чем документ обретёт силу закона.]]></text>
</doc>
