<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Авторы Shadow Warrior 3 показали 10 минут геймплея и подтвердили релиз игры в PlayStation Now]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[шутер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[devolver digital]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[flying wild hog]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation now]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[shadow warrior 3]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-22T21:46:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Devolver Digital и студия-разработчик Flying Wild Hog представили новый геймплейный ролик своего восточного шутера от первого лица Shadow Warrior 3 и сообщили о выходе игры ещё в одном сервисе.Напомним, по сюжету опальный корпоративный сёгун Ло Вэнь на пару со своим бывшим заклятым врагом Орочи Зиллой попытаются предотвратить конец света, поймав древнего дракона, которого сами же случайно и освободили.Обнародованное видео длится почти 10 минут и демонстрирует прохождение задания «Драконье гнездо» (Dragon’s Nest), в рамках которого неразлучные герои начинают охоту на злополучного монстра.Что касается расширения платформенной географии Shadow Warrior 3, то, как стало известно, на запуске игра также появится в подписном сервисе PlayStation Now (недоступен в России).Релиз Shadow Warrior 3 ожидается 1 марта текущего года на PC (Steam), PS4 и Xbox One. В середине февраля проект отправился на золото, так что никаких переносов премьеры не ожидается.]]></text>
</doc>
