<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Представлен планшет Oppo Pad с чипом Snapdragon 870 и дисплеем 120 Гц за $360]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[oppo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[планшет]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[oppo pad]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[планшетные компьютеры и смартбуки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-25T00:03:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Состоялся ожидаемый анонс планшетного компьютера Oppo Pad, который получил процессор Snapdragon 870, дисплей с частотой обновления до 120 Гц и батарею с поддержкой быстрой зарядки мощностью 33 Вт. Новинка также может похвастаться наличием поддержки дополнительных аксессуаров, таких как фирменные стилус и клавиатура.Новинка имеет в оснащении 11-дюймовый дисплей с поддержкой разрешения 2560 × 1600 пикселей и частотой обновления до 120 Гц. Поддерживается воспроизведение контента в формате HDR10. Экран обрамлён симметричными рамками, в одной из которых разместилась 8-мегапиксельная фронтальная камера. Тыльная сторона корпуса имеет достаточно яркую двухцветную отделку с брендингом Oppo. Там же расположилась 13-мегапиксельная камера.Аппаратной основой планшета стал восьмиядерный процессор Qualcomm Snapdragon 870, работающий на частоте до 3,2 ГГц. Он дополняется 6 или 8 Гбайт оперативной памяти и встроенным накопителем на 128 или 256 Гбайт. Слот для карты памяти отсутствует, поэтому пользователю придётся довольствоваться внутренним хранилищем устройства. Автономную работу обеспечивает аккумуляторная батарея ёмкостью 8300 мА·ч с поддержкой быстрой зарядки 33 Вт.Аудиоподсистема реализована на базе четырёх встроенных динамиков с поддержкой Dolby Atmos и Hi-Res Audio. В качестве программной платформы используется Android 11 с фирменным интерфейсом ColorOS for Pad. Покупатели смогут выбирать между тремя вариантами цветового исполнения корпуса: черным, фиолетовым и серебристым Artist Edition. Последний вариант выйдет ограниченной серией. Базовая версия Oppo Pad с 6 Гбайт ОЗУ и 128 Гбайт ПЗУ обойдётся в $363, а за версию с 8 Гбайт ОЗУ и 256 Гбайт ПЗУ придётся заплатить около $475.Вместе с планшетом производитель выпустит дополнительные аксессуары: стилус Oppo Pencil с поддержкой 4096 степеней нажатия, магнитным креплением и беспроводной зарядкой, а также чехол-клавиатуру. Приобрести стилус можно будет за $79, а чехол-клавиатура обойдётся в $63. Oppo Pad и дополнительные аксессуары поступят в продажу в Китае 3 марта. О сроках запуска на рынках других стран пока ничего неизвестно.]]></text>
</doc>
