<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Модуль Echo SAR для спасательных дронов поможет найти человека по сигналу телефона и установить с ним связь]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[echo sar]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильная связь]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[интересности из мира хай-тек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[дроны и коптеры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[беспилотники]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-16T17:04:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Одной из самых сложных задач в зоне бедствий является поиск пострадавших под обломками и завалами и их обеспечение связью там, где мобильные сети отсутствуют или повреждены. С проблемой поможет справиться модуль, разработанный канадской компанией Robotics Centre. Он предназначен для установки на дроны и способен искать людей по сигналам их телефонов.Разработанный в Канаде Echo SAR выпускается компанией Teledyne FLIR Defense и использует систему определения местоположения мобильных телефонов Artemis, созданную британской Smith Myers. Система уже успешно применяется в пилотируемых летательных средствах, но её установка на небольшие дроны существенно расширяет сферу применения. Фактически Echo SAR разработан специально для установки на квадрокоптеры Teledyne R80D SkyRaider и SkyRanger R70.Когда беспилотник находится над местом бедствия, закреплённый на нём модуль локализует местоположение всех смартфонов, находящихся внизу даже в случае, если рядом нет сети мобильной связи. Система не только позволяет увидеть местоположение смартфона на карте, но и связаться с его пользователем с помощью SMS-сообщений.Устройство работает под управлением ОС Linux, весит 1,04 кг, имеет 32 Гбайт ПЗУ и сохраняет работоспособность при температурах от -20 до +50 ºC.Помимо зон стихийных или иных бедствий Echo SAR можно применять для поиска людей, заблудившихся в дикой природе, а также отлова нарушителей, пытающихся проникнуть в закрытые зоны или пробраться через границу. Кроме того, можно отслеживать движение членов команд, участвующих в тушении пожаров и других полевых работников.]]></text>
</doc>
