<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Intel подтвердила намерение вернуть лидерство за три года — техпроцесс Intel 18A будет запущен в 2024 году]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Илья Гавриченков]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[intel]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[закон мура]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ribbonfet]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-17T18:59:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В рамках собрания акционеров компания Intel подтвердила намерение вернуть себе технологическое лидерство в сфере полупроводникового производства к началу 2025 года. Компания придерживается сформулированного ранее плана и за следующие три года собирается внедрить ещё четыре более совершенных техпроцесса.Технологический процесс Intel 7 (ранее 10 нм Enhanced SuperFin) уже успешно применяется компанией и доказал свою состоятельность. По этой технологии производятся процессоры семейства Alder Lake, кроме того, она же будет использоваться для изготовления других продуктов, которые будет представлены в течение года. Например, в серверных процессорах Sapphire Rapids, анонс которых должен состояться в ближайшее время.В дальнейшем для подстраховки и ускорения ввода в строй новых техпроцессов Intel будет придерживаться некоторого подобия принципа «тик-так»: новые технологии будут разрабатываться парами, в первом техпроцессе из пары будут вводиться новые подходы, во втором они будут оптимизироваться и оттачиваться. Первую пару составят технологии Intel 4 и 3, вторую — Intel 20A и 18A.Следующий за Intel 7 техпроцесс, Intel 4 (ранее 7 нм), в котором компания впервые использует литографию в сверхжёстком ультрафиолете, будет готов к массовому производству уже во второй половине 2022 года. По предварительным расчётам, поставленным целям по 20-процентному повышению производительности транзисторов на ватт этот техпроцесс вполне отвечает. Этот техпроцесс будет использоваться для выпуска клиентских процессоров Meteor Lake.Далее, более прогрессивная технология Intel 3, как ожидается, появится в распоряжении Intel уже во второй половине 2023 года. Основываясь на ней, компания рассчитывает на дополнительное улучшение показателя «производительность на ватт» на 18 %. Её планируется использовать для выпуска будущих процессоров семейства Xeon.Два следующих техпроцесса, знаменующих вхождение Intel в «эру ангстремов», по актуальному плану должны быть освоены в течение 2024 года. В этих техпроцессах Intel внедрит две принципиально новые технологии — транзисторы RibbonFET с каналом, окружённым затвором с четырёх сторон, и подведение питания с нижней стороны полупроводникового кристалла PowerVia. Ввод в строй технологии Intel 20A запланирован на первую половину 2024 года, и она должна обеспечить 15-процентный прогресс в производительности транзисторов в пересчёте на ватт. Последующий техпроцесс Intel 18A, как предполагается, будет освоен до конца того же года и позволит поднять эффективность полупроводниковых устройств ещё на 10 %.Одновременно с техпроцессами Intel будет совершенствовать технологии компоновки многокристальных решений OMIB и Foveros. Уже в течение 2022 года некоторые из них найдут применение в серверных процессорах Sapphire Rapids и ускорителях вычислений Ponte Vecchio. Также до конца текущего года Intel обещает начать опытное производство потребительских процессоров Meteor Lake, где также будет использоваться многочиповый (тайловый) дизайн.Более совершенные реализации технологии компоновки Foveros — Foveros Omni и Foveros Direct — предполагается внедрить в течение 2023 года.Планы развития технологического производства Intel опираются на желание компании продолжать следовать закону Мура, удваивая число транзисторов в полупроводниковых устройствах каждые 24 месяца. В озвученной на мероприятии трактовке это означает, что к концу десятилетия Intel сможет предложить клиентам процессоры, имеющие в своём составе примерно 1 трлн транзисторов. В достижение этой цели компании должен помочь весь спектр технологических средств, включая EUV-литографию с высокой числовой апертурой, транзисторы RibbonFET, система питания PowerVia, а также новые способы компоновки полупроводниковых кристаллов Foveros Omni и Direct.]]></text>
</doc>
