<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Релиз обновлённой Enclave перенесли на ближайшее лето]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ролевой экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[enclave hd]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ziggurat interactive]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[enclave]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-24T19:32:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Ziggurat Interactive в специальной публикации на своём официальном сайте объявило о переносе выпуска ремастера фэнтезийного ролевого экшена Enclave на современных консолях.Напомним, Enclave HD (так теперь называется переиздание) была представлена в августе 2021 года и ожидалась к релизу той же осенью. На дворе, тем временем, уже февраль 2022-го, а воз и ныне там.Как стало известно, отныне премьера Enclave HD на PlayStation 4, Xbox One и Nintendo Switch запланирована на лето текущего года. Новыми иллюстративными материалами обновлённой версии Ziggurat Interactive не поделилась.Список основных особенностей Enclave HD по сравнению с первоначальным анонсом не изменился: осовремененная графика и звуковые эффекты, а также усовершенствованный саундтрек (20 новых композиций и повышение качества старых).Enclave дебютировала в июле 2002 года на Xbox, а в марте 2003-го добралась до ПК, где продаётся до сих пор (Steam, GOG). В магическом мире игрокам предстоит защитить Анклав во имя Света или встать на сторону Тьмы.]]></text>
</doc>
