<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Bitmanu представила майнеры на 3-нм ASIC с производительностью до 1950 Тхеш/с — они должны окупиться за месяц]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[майнер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[цифровые финансы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[asic]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[bitmanu]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-22T14:21:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стартап Bitmanu анонсировал три системы для добычи биткоинов, построенные на 3-нм микросхемах специального назначения (ASIC). Это первые появившиеся на рынке майнинговые система на базе 3-нм чипов, да и в целом одни из первых систем на чипах с данным техпроцессом. Новые системы окупятся и начнут приносить прибыль всего через один месяц работы, говорится в пресс-релизе разработчика. В целом, новинки выглядят даже слишком идеально.Производитель указывает, что майнеры BM1, BM2 и BM Pro способны добывать валюты биткоин, Litecoin, Ethereum и Monero с очень высокой производительностью и эффективностью. Ниже представлены заявленные значения скорости добычи разных валют:Вместе с высокими показателями хешрейта Bitmanu заявляет для своих ASIC-систем высокую энергоэффективность. Для самой мощной модели BM Pro указывается потребление всего в 2200 Вт, а для моделей BM1 и BM2 — 650 Вт и 850 Вт соответственно.Для сравнения, недавно представленный компанией Intel биткоин-майнер Bonanza построен на 7-нм техпроцессе и имеет заявленную эффективность 40 Тхеш/с в добыче биткоина при энергопотреблении 3600 Вт. В свою очередь популярный майнер Antminer S19 XP обеспечивает до 140 Тхеш/с при потреблении 3010 Вт. То есть флагманская новинка Bitmanu превосходит его более чем на порядок, и при этом потребляет меньше.Систему BM1 компания оценила в $5000, модель BM2 предлагается за $7000, а модель BM Pro оценивается в $18 000. Уже упоминавшийся Antminer S19 XP имеет рекомендованную цену в $11 620. Все три биткоин-майнера уже доступны для приобретения через официальный сайт производителя.]]></text>
</doc>
