<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[EVGA выпустила оверклокерскую плату Z690 Dark Kingpin по цене $830]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[материнские платы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[evga]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[материнская плата]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[intel z690]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-18T21:37:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания EVGA заявила о начале продаж своей флагманской материнской платы для процессоров Alder Lake — модели Z690 Dark Kingpin. И с учётом того, что на рынке существуют такие материнские платы, как MSI MEG Z690 Godlike стоимостью $2100 и ASRock Z690 Aqua стоимостью $1300, модель EVGA Z690 Dark Kingpin с ценником в $830 выглядит весьма неплохим предложением в этом сегменте.Новинка рассчитана в первую очередь на энтузиастов разгона компьютерных компонентов. В её основе используется 10-слойная печатная плата и имеется 21 фаза питания. Интересной особенностью Z690 Dark Kingpin является наличие двух компактных вентиляторов, установленных под кожухом панели внешних разъёмов и направляющих свежий воздух снаружи корпуса в направление процессорного разъёма LGA 1700. Вентиляторы обеспечивают дополнительное охлаждение подсистемы VRM, что безусловно пригодится при экстремальном разгоне центрального процессора.Производитель оснастил плату двумя разъёмами DIMM с поддержкой до 64 Гбайт ОЗУ стандарта DDR5-6600+. Расположены они в необычном месте — над процессорным разъёмом. В составе платы также имеются два слота PCIe 5.0 x16, три M.2 PCIe 4.0 для твердотельных NVMe-накопителей, два 2,5-гигабитных сетевых порта (контроллеры Intel I225-V), четыре разъёма USB 3.2 Type-A, один USB 3.2 Type-C, а также восемь портов SATA III. Работа шести SATA обеспечивается чипсетом Intel Z690, а за два остальных отвечает независимый контроллер ASMedia ASM1061.Плата оснащена аудиокодеком Realtek ALC1220 7.1, двумя разъёмами для подключения ARGB-лент, модулем Intel AX211 с поддержкой Wi-Fi 6E и Bluetooth 5.2.Два индикатора POST-кодов у новинки находятся в правом верхнем углу. Там же расположены дополнительные кнопки запуска, перезагрузки системы и безопасной загрузки. У платы также имеется дополнительный разъём USB для быстрого обновления прошивки BIOS. К слову, Z690 Dark Kingpin имеет тройную систему BIOS с физическим переключателем.Новинка уже продаётся через официальный сайт компании EVGA. Её стоимость составляет $829,99. Первые 24 часа плата будет доступна только членам элитного клуба EVGA. Затем её смогут приобрести все желающие.]]></text>
</doc>
