<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Строительство завода TSMC в США задерживается из-за нехватки рабочей силы и коронавируса]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[комментарии последних событий]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[tsmc]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[завод]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[задержка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[производство]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-15T20:35:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Строительство первого завода по производству микросхем TSMC в США отстаёт от графика на три-шесть месяцев, сообщает Nikkei Asia. По словам издания, это является подтверждением того, что крупнейший в мире контрактный производитель чипов считает развёртывание новых производственных мощностей за границей более сложной задачей, чем расширение на родине.Первоначально TSMC планировала начать перемещение оборудования для производства чипов в США примерно к сентябрю этого года, но компания сообщила поставщикам о переносе сроков на февраль или март 2023 года. По словам источников, отсрочка вызвана в основном нехваткой рабочей силы и периодические всплески заражения COVID-19 в США. Ещё одним фактором стали сложные процессы получения некоторых типов лицензий, необходимых для строительства.Завод в США станет самым передовым предприятием TSMC по производству чипов за пределами Тайваня. О проекте было объявлено в мае 2020 года, а строительство началось в июне 2021 года. Стоит отметить, что новые заводы TSMC на Тайване обычно достигают фазы ввода оборудования спустя 15, а иногда и 12 месяцев с момента начала строительства.Установка оборудования для изготовления чипов рассматривается как ключевая веха в строительстве завода и признак того, что он скоро сможет начать свою работу. После того, как оборудование установлено, может пройти до года, чтобы производственные линии прошли квалификацию и было налажено производство. TSMC всё ещё усердно работает, чтобы наверстать упущенное и всё же начать установку оборудования на заводе в США в этом году. Для своих передовых предприятий в Азии TSMC обычно требуется около двух лет от закладки фундамента до запуска производства. В эти сроки был запущен и передовой завод в городе Тайнань на юге Тайваня, который, например, производит процессоры Apple A15, использующиеся в iPhone 13.Задержка строительства в Аризоне не обязательно означает, что график запуска массового производства на предприятии будет отложен. TSMC ранее публично заявляла, что производство на заводе в США не начнётся до первого квартала 2024 года. Компания акцентирует внимание на том, что проект идёт по плану, и график запуска производства остался без изменений.По словам источников, задержка по-прежнему является большой проблемой для TSMC, которая надеется, что у неё будет достаточно времени для тестирования новых производственных линий за границей, чтобы обеспечить плавный и своевременный запуск новых мощностей.Ситуация для TSMC усугубляется острой конкуренцией за рабочую силу в Аризоне, в том числе со стороны Intel, которая за 40 лет своего пребывания в регионе наладила прочные отношения с местным сообществом и органами власти. Intel планирует расширить свой кампус в Аризоне, который находится всего в 50 километрах от будущей фабрики TSMC. Сейчас он насчитывает 12 тысяч сотрудников, и Intel планирует нанять ещё 3 тысячи человек.Основатель TSMC Моррис Чанг (Morris Chang) говорит, что компании будет непросто повторить свой успех на внутреннем рынке за рубежом. По его словам, на Тайване есть отличные инженеры и руководители, однако их управленческие способности не обязательно сработают в других странах. Кроме того, удельная стоимость производства чипов в США гораздо выше, чем на Тайвани.]]></text>
</doc>
