<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Главу Intel начал раздражать скептицизм инвесторов по поводу его плана возрождения компании]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[инвестор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[intel]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пэт гелсингер]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-17T10:56:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Глава Intel Пэт Гелсингер (Pat Gelsinger), вступивший в должность в феврале 2021 года, поставил себе оценку «отлично» по итогам первого года пребывания на посту и с воодушевлением смотрит в будущее. Однако инвесторы его оптимизма не разделяют.В свои 60 лет господин Гелсингер полон энергии, и тратит он её на полную перестройку не только возглавляемой им компании, но и всей мировой полупроводниковой отрасли с годовыми продажами на $500 млрд. Это удовольствие не из дешёвых: только в американском Огайо Intel потратит $100 млрд на постройку крупнейшего в мире завода по производству чипов. А пару дней назад было объявлено о поглощении полупроводникового производителя Tower Semiconductor за $5,4 млрд. Глава Intel также собирается расширить присутствие компании в Европе, а издержки на исследования и разработку уже заметно снижают прибыльность компании и вызывают недовольство инвесторов: только в прошедшем году акции производителя подешевели на 22 %.В недавнем интервью агентству Bloomberg Гелсингер признал, что «великое возвращение» Intel не произойдёт за одну ночь, но отметил, что его «достал» скептицизм. Он вернулся в компанию после более чем 10-летнего отсутствия — а до того момента провёл в Intel около 30 лет. Сразу по возвращении он приступил к реализации плана, который предполагает восстановление лидерства компании, утраченного его предшественниками. План, в частности, предполагает возобновление производства в США и Европе, а также ликвидацию дисбаланса в пользу азиатских предприятий. Миллиарды долларов были потрачены на обретение правительственной поддержки. Однако диспозиция на рынке в корне изменилась. Некогда безусловно уступавшая AMD превратилась в грозного конкурента, а крупнейшие клиенты Intel, например, Apple, стали разрабатывать собственные процессоры.И всё это очень смущает инвесторов, которые предпочитают ярким перспективам сухие финансовые показатели. Одним из них является валовая прибыль — процент выручки за вычетом издержек на производство. В этом году данный показатель для Intel, по некоторым оценкам, составит около 52 %, что на 10 процентных пунктов ниже рекордного уровня. Для сравнения, у Texas Instruments этот показатель близок к 70 %, а AMD в минувшем квартале нарастила его до 50 %. Гелсингер, по сути, пытается обратить время вспять и сделать Intel той, какой она была на момент его ухода в 2009 году. Тогда процессоры Xeon и Core покупали лишь потому, что внятных альтернатив попросту не было. Компания демонстрировала прибыльность, которой не было ни у одного другого игрока на рынке полупроводников, и могла тратить больше денег, чем любой другой конкурент.Свою карьеру в Intel Гелсингер начал в 1979 году — он был ведущим архитектором в разработке оригинального процессора 80486 и успел потрудиться с такими пионерами отрасли как Гордон Мур (Gordon Moore) и Энди Гроув (Andy Grove). Сегодня многое поменялось. В этом году Intel потратит $28 млрд на строительство новых заводов — в прошлом году на эти цели ушли $10 млрд. Для сравнения, траты TSMC составят $40 млрд; у Samsung Electronics это $36 млрд в минувшем году потратила и явно больше в текущем. Трансформацию претерпели и клиенты Intel. В 2008 году выручка Intel была той же, что и у Apple — около $37 млрд, а в рыночной капитализации производитель чипов был на $5 млрд впереди. Сегодня Apple оценивается в $2,8 трлн, а её годовая выручка в $365 млрд превосходит всю капитализацию Intel. Другие клиенты компании в лице Amazon, Microsoft и Meta* Platforms также её переросли и стали разрабатывать собственные процессоры.На это господин Гелсингер даёт простой и очевидный ответ: надо разрабатывать процессоры ещё лучше, чем у конкурентов. «Нам придётся создавать [такие] продукты и технологии, чтобы Apple сказала: „Ух, это лучше, чем я бы могла сделать сама”», — цитирует главу Intel агентство Bloomberg. К счастью, этот план вполне реализуем, и рынок продолжает расти. Полупроводниковая продукция всё активнее применяется в автопроме, бытовой технике и прочих отраслях — дефицит чипов показал, насколько от них зависит весь современный мир. В минувшем году продажи полупроводников превысили $0,5 трлн, и в течение ближайших 10 лет этот показатель удвоится. А Intel активно расширяет ассортимент.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
