<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Банковским системам предрекли рост числа внутренних взломов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[банк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[вирусы, трояны, уязвимости в по, вопросы безопасности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[безопасность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[безопасность данных]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-15T10:34:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Хотя по существующей статистике в целом число атак на информационные системы российских банков снижается, всё большую угрозу финансовым структурам в ближайшем будущем будут представлять их собственные сотрудники — специалисты по кибербезопасности компании RTM Group прогнозируют рост преступности в среде инсайдеров.Как сообщает «Коммерсант», по мнению экспертов банки уже научились справляться с киберугрозами, и сейчас преступникам целесообразнее привлекать к атакам сотрудников организаций для взлома систем изнутри. Согласно докладу RTM Group, доля хищений в категории внешних атак снизится с 15 % в текущем году до 3 % в следующем, зато количество инцидентов с участием персонала банков, наоборот, вырастет. По прогнозам экспертов, доля подобных действий, включая утечки, проявление халатности и участие в мошеннических схемах, вырастет с 30 % в текущем году до 50 %.Такой прогноз в компании сделали на основе сообщений об инцидентах, переданных в Центробанк, а также информации из других источников RTM в банковской сфере. Эксперты считают, что динамика связана с ростом сложности внешних взломов систем, а также растущей стоимостью украденных данных. В качестве ключевых целей названы счета бизнеса, физических лиц и внутренняя банковская переписка.По данным Банка России, всего за третий квартал 2021 года проведено «несогласованных» операций на сумму 3,2 млрд руб., причём только 7,7 % из них тем или иным образом были возвращены или компенсированы. При этом отдельная статистика по инцидентам с участием сотрудников банков не предоставляется.Как сообщает глава отдела аналитики SearchInform Алексей Парфентьев, инсайдеров преступникам выгодно использовать ещё и потому, что банки не обязаны по закону устанавливать программы для защиты от утечек данных и прочих инсайдерских рисков. По его сведениям, подобным ПО в стране оснащены около трети банков.Как сообщает «Коммерсант», в банках нет единого мнения относительно прогнозов роста «инсайдерских» взломов. Например, в Росбанке не ожидают роста доли внутренних утечек, в МКБ заявили, что уровень инсайдерских угроз практически не меняется со временем, а в Тинькофф-банке подчеркнули, что укрепляют все направления безопасности.Тем временем представитель компании InfoWatch, занимающейся разработкой и интеграцией систем информационной безопасности, подчёркивает, что многие утечки совершаются непреднамеренно. Для снижения уровня угрозы необходимо регламентировать правила обработки информации сотрудниками, документировать требования и ответственность за их нарушение.]]></text>
</doc>
