<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Выручка с продаж Assassin’s Creed Valhalla достигла $1 млрд — впервые в истории серии]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ubisoft]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[assassin’s creed valhalla]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[облачные игровые платформы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ролевой экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ubisoft montreal]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[продажи игр]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-18T20:54:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Портал Axios обратил внимание, что на недавней встрече с инвесторами генеральный исполнительный директор Ubisoft Ив Гиймо (Yves Guillemot) обмолвился о беспрецедентном успехе Assassin’s Creed Valhalla.В рамках презентации Гиймо объявил, что выручка с продаж Assassin’s Creed Valhalla впервые в истории серии псевдоисторических экшенов в открытом мире достигла $1 млрд. Произошло это ещё в декабре 2021 года.В Ubisoft также отметили, что Valhalla показала в третьем квартале текущего финансового года (с октября по декабрь 2021-го) «выдающийся результат», опередив Assassin’s Creed Odyssey по вовлечённости игроков более чем на 30 %.Кроме того, в отчёте Ubisoft говорится, что Assassin’s Creed Valhalla обошла предыдущую часть серии и по двум другим показателям: выручке с продаж (на 70 %) и внутриигровых покупок (на 80 %).Assassin’s Creed Valhalla доступна на PC (Epic Games Store, Ubisoft Connect), PS4, PS5, Xbox One, Xbox Series X и S, а также в Google Stadia. Уже 10 марта для игры выйдет масштабное платное дополнение Dawn of Ragnarok.]]></text>
</doc>
