<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Учёные смогли управлять растением с помощью искусственного нейроинтерфейса — на очереди животные и человек]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Детинич]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[человеко-машинное взаимодействие]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[окружающая среда]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[нанотехнологии]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сенсоры и сенсорные системы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[человек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[нейрон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[нейронаука]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-24T14:02:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наука давно работает над вопросами сопряжения живой нервной системы с искусственной. Это поможет создать чувствительные протезы, экзоскелеты, управляемые силой мысли и, в конечном итоге, усилить мозговую деятельность человека встроенными или внешними компьютерными блоками. Пока всё это звучит фантастически, хотя учёные всё глубже и глубже погружаются в тему цифро-биологических интерфейсов.Очередное достижение в этой области показали учёные из Линчёпингского университета (Швеция). Исследователи создали искусственные нейроны почти по всем правилам биологии — с электрической проводимостью и возможностью создавать потенциал действия на основе частичной химической (секреторной) реакции.Известно, что мембрана нервных клеток (нейронов) пропускает через оболочку положительно и отрицательно заряженные атомы вещества (ионы). В зависимости от состояния клетки, одних и других ионов может быть пропущено разное количество, что в сумме может сформировать потенциал действия напряжением около 0,1 В, который начнёт распространяться по нервным отросткам (аксонам) к другим нервным клеткам как полезный сигнал.Из биосовместимых материалов учёные создали транзистор, который также может переключать состояния в зависимости от концентрации ионов у его затвора. Транзистор работает с чуть большим напряжением для имитации потенциала действия — около 0,6 В, но это всё ещё безопасно для живых клеток. После этого исследователи подключили искусственные нейроны к живым клеткам такого интересного растения, как венерина мухоловка.Этот цветок обладает понятой и простой реакцией, за которой удобно следить — он схлопывается, если возникают определённые раздражения, например, на него садится насекомое. С помощью системы искусственных нервных клеток учёные заставили цветок закрываться только одними импульсами, не вызывая механических раздражений. Но в конечном итоге искусственные нейроны могут быть интегрированы с нейронами животных и даже человека. Они могут оказаться связующим звеном между искусственными и естественными нейронами для создания более чувствительных протезов конечностей, имплантатов и робототехники. Статья вышла в издании Nature Communications.]]></text>
</doc>
