<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Курс биткоина и других популярных криптовалют продолжает падать]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[биткоин]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[криптовалюта]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[цифровые валюты]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-22T18:12:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В конце прошлой недели курс биткоина снизился до примерно $38 тыс. за единицу. Однако на этом неудачи самой популярной криптовалюты мира не закончились, и всего через несколько дней стоимость единицы биткоина упала примерно на 7 % до отметки в $36 372. Этому способствовала нестабильная политическая ситуация в мире, возникшая из-за признания Россией независимости Донецкой и Луганской народных республик.Стоит отметить, что на момент написания этой заметки курс биткоина стабилизировался, и за единицу криптовалюты давали около $37 538. Вместе с биткоином поползла вниз стоимость других популярных криптовалют. За последние сутки курс Ethereum снизился на 8,5 % до примерно $2500 за единицу ($2614 за единицу на момент написания этой заметки), цена XRP упала на 13,8 %, а Binance Coin — на 9,2 %. Общий объем капитализации криптовалютного рынка снизился на 7,6 % до отметки в $1,7 трлн.  На прошлой неделе курс биткоина поднимался выше $40 тыс. за единицу, но закрепить успех криптовалюте не удалось. Сначала падение курса спровоцировала новость о крупной атаке хакеров на пользователей NFT-биржи OpenSea, а позднее ситуация усугубилась из-за осложнившейся политической обстановки в мире.]]></text>
</doc>
