<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Только каждый десятый россиянин слышал о метавселенных]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[метавселенная]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[опрос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[вциом]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-16T12:11:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Проведённое ВЦИОМ исследование показало, что россияне крайне слабо осведомлены о метавселенных: только 10 % опрошенных слышали этот термин, а 67 % услышали о них впервые во время опроса. При этом число противников виртуальных пространств велико — больше трети считают их вредными для пользователей.Как сообщает РБК, исследование проводилось «ВЦИОМ-Спутник» методом опроса в телефонном интервью, охват составил 1600 совершеннолетних жителей. В ходе опроса выяснилось, что наиболее осведомлёнными о метавселенных предсказуемо оказались россияне в возрастных группах 18-24 лет и 25-34 лет. Среди участников опроса старше 60 лет о новой концепции знают лишь 5 %. Дополнительно исследование показало, что мужчины более чем вдвое лучше осведомлены о новой реальности, чем женщины.При этом обнаружилось, что преимущественно полезными метавселенные считают только 9 % респондентов; 18 % — что они не несут ни вреда, ни пользы; 19 % — как пользу, так и вред; 37 % — больше вреда, чем пользы. 69 % опрошенных заявили, что не испытывают интереса к посещению метавселенных в качестве своего цифрового аватара, а 27 %, наоборот, хотели бы получить такой опыт.Наибольший интерес к посещению новых цифровых миров выразили люди 18-24 лет (56 %). При этом от общего числа опрошенных больше всего проявили интерес те, кто понимают, о чём именно идёт речь — среди них желающих всех возрастов набирается 39 %. Эта доля гораздо ниже у тех, кто не понимает термина или никогда не слышал его, — 29 и 24 % соответственно.Те, кто уверен во вреде метавселенных, считают основными негативными факторами уход от реальности (37 %), отсутствие живого общения (11 %), деградацию (9 %) и угрозу мошенничества (6 %).]]></text>
</doc>
