<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[NVIDIA объявила о партнёрстве с британским автопроизводителем Jaguar Land Rover]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[комментарии последних событий]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автономные машины]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nvidia]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[3d-технологии]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сотрудничество]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[jaguar land rover]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-16T21:47:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сегодня NVIDIA объявила о партнёрстве с британским автопроизводителем Jaguar Land Rover. Компании заявили, что в рамках стратегии Reimagine (переосмысление) британский производитель автомобилей будет разрабатывать свои будущие машины с использованием платформы NVIDIA DRIVE Hyperion 8, обеспечивающей широкий спектр систем безопасности, помощи водителю и автономного вождения.Jaguar Land Rover заявила, что будет регулярно улучшать алгоритмы автономного вождения и интеллектуальные функции в своих авто с 2025 года. Компания надеется, что результатом её сотрудничества с NVIDIA станут высококлассные авто, которые сохранят ключевые особенности предыдущих машин Jaguar и Land Rover, но предложат владельцам передовые современные технологии. Британский автопроизводитель считает, что создать современные роскошные машины поможет использование функций на базе искусственного интеллекта, полагающихся на технологии NVIDIA.Сообщается, что будущие автомобили Jaguar Land Rover будут полностью разрабатываться с использованием ИИ NVIDIA. Инженеры обеих компаний будут вместе обучать и тестировать системы автономного вождения, используя ЦОД NVIDIA. Инженеры смогут совместно работать в метавселенной NVIDIA Omniverse.В рамках партнёрства NVIDIA предоставит Jaguar Land Rover доступ к своему передовому аппаратному и программному обеспечению, необходимому для разработки и проверки технологий автономного вождения на всех этапах. Будущие автомобили британской компании будут постоянно улучшаться на протяжении всего срока службы ведущими мировыми специалистами по ПО и ИИ.Jaguar Land Rover надеется, что использование новой интеллектуальной архитектуры в дополнение к переходу на технологии с нулевым уровнем вредных выбросов гарантирует, что автомобили Jaguar и Land Rover не только расширят возможности их владельцев, но и окажут положительный эффект на окружающую среду. Британский автопроизводитель подчёркивает, что хочет создавать машины, которые не только удобны и комфортны, но и безопасны для всех участников дорожного движения.]]></text>
</doc>
