<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На базе блокчейна TON запущена криптосоцсеть с платными публикациями и сообщениями]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[соцсети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[социальные сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ton.place]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ton]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[блокчейн]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-14T21:01:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Бывший разработчик «ВКонтакте» Андрей Гоглев создал необычную социальную платформу Ton.Place, основой для которой стал блокчейн, разрабатываемый командой TON Foundation. Одна из особенностей криптосоцсети заключается в том, что практически все предлагаемые платформой функции являются платными и доступны в рамках подписки.Согласно имеющимся данным, пользователи могут бесплатно просматривать некоторый контент. Однако для публикации постов, оформления подписок на других людей и создания сообществ необходимо оформлять подписку, которая стоит 2 Toncoin в месяц (по состоянию на момент написания этой заметки стоимость единицы криптовалюты находилась в районе 211 рублей). Для регистрации в сети Ton.Place необходимо авторизоваться с помощью мессенджера Telegram.  Источник отмечает, что Андрей Гоглев самостоятельно занимается реализацией данного проекта, но ему помогают дизайнер, копирайтер и другие люди, которые занимаются поддержкой платформы и модерацией контента. Непосредственного отношения к организации TON Foundation разработчик не имеет. TON является открытым блокчейном, поэтому его могут использовать в своих проектах разные разработчики.Пользователи Ton.Place могут монетизировать публикуемый контент, размещая записи, увидеть которые можно будет только после оформления подписки. Выплаты происходят ежедневно, а их величина напрямую зависит от количества просмотров и собранных лайков. Сама соцсеть взимает комиссию в размере 10 %, часть которой необходима для поддержки действующей на платформе реферальной системы. Также за каждую транзакцию взимается комиссия в размере 0,02 Toncoin. По словам автора проекта, всего за три дня работы в сети Ton.Place зарегистрировалось более 20 тыс. пользователей.]]></text>
</doc>
