<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Philips представила три игровых монитора серии M3000 с разрешением Full HD и частотой 165 Гц]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[мониторы, проекторы, тв-тюнеры, телевизоры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-16T19:12:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Philips представила три игровых монитора в новой серии M3000. Новинки 27M1N3200VA, 27M1N3200VS и 27M1N3200ZA оснащены дисплеями с диагональю 27 дюймов. Первые две модели используют матрицы VA, модель ZA построена на матрице IPS.Общий стиль новой серии мониторов Philips серии M3000 включает оригинальную подставку с металлической текстурой и минималистским видов. У моделей на матрице VA подставка регулируется по высоте, наклону и повороту. У IPS-модели можно настроить только наклон дисплея. Минимальную толщину рамок с трёх сторон у новинок определённо оценят те, кто планирует создать систему из нескольких мониторов.Все три модели обеспечивают поддержку разрешения 1920 × 1080 пикселей, частоту обновления 165 Гц и быстрый отклик в 1 мс (MPRT). При желании новинки также можно использовать с игровыми приставками нового поколения, поскольку все три дисплея поддерживают режим с частотой обновления 120 Гц.Производитель заявляет для новинок поддержку технологий Ultra-Wide-Color, которая обеспечивает отображение более широкого спектра цветов, а также SmartContrast, которая делает чёрный цвет более глубоким. Мониторы получили поддержку режима LowBlue и технологию Flicker-free, которые делают просмотр более комфортным. Также для всех трёх новинок заявлена поддержка технологии Adaptive Sync.Игровые мониторы Philips 27M1N3200VS и 27M1N3200VA появятся в продаже в этом месяце. Их рекомендованная цена составляет 23 185 и 24 047 рублей соответственно. Модель Philips 27M1N3200ZA появится в продаже в марте. Рекомендованная цена новинки составляет 25 771 рубль.]]></text>
</doc>
