<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стартовали глобальные продажи TWS-наушников 1MORE PistonBuds Pro с активным шумоподавлением]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[aliexpress]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[1more]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[беспроводные наушники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[аудио/видео периферия, наушники, веб-камеры]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-21T12:19:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания 1MORE объявила старт глобальных продаж беспроводных TWS-наушников 1MORE PistonBuds Pro с поддержкой активного шумоподавления (ANC). Они сочетают привлекательный дизайн, долгое время автономной работы и ряд других полезных особенностей, а также сравнительно доступную цену.Наушники оснащены чипом чип Airoha 1562A и 10-мм динамическими драйверами с титановой диафрагмой, обеспечивающими воспроизведение как высокого вокала, так и мощных басов в частотном диапазоне 20–20000 Гц. Акустическую настройку наушников, обеспечивающую естественное и точное, сбалансированное звучание со студийным качеством выполнил четырёхкратный обладатель премии Грэмми звукорежиссер и музыкант Лука Биньярди (Luca Bignardi). 1MORE PistonBuds Pro имеют 12 предустановленных настроек эквалайзера от Sonarworks, включая такие жанры, как поп-музыка, хип-хоп, электронная, классическая музыка и т. д.PistonBuds Pro используют технологию активного шумоподавления QuietMax с микрофонами прямой и обратной связи, позволяющую эффективно блокировать окружающий шум, обеспечивая шумоподавление до 38 дБ. Устройство поддерживает три режима ANC — мощный (ANC strong, может использоваться в аэропорту или железнодорожной станции), режим прозрачности (Transparency) позволяющий слушать музыку и слышать важные окружающие звуки, общаться с людьми, не снимая наушники. Третий режим — устойчивый к ветру (Wind Noise Resistant), позволяющий слушать музыку даже во время езды на велосипеде или при беге в ветреный день. Этот режим можно активировать в приложении 1MORE Music.Четыре микрофона (по 2 в каждом наушнике) вместе с умным алгоритмом DNN на основе нейронной сети (Deep neural network, искусственная нейронная сеть), подавляют окружающий шум, усиливая голос пользователя и обеспечивая высокое качество звука во время телефонных звонков даже в шумной обстановке. Для любителей игр наушники имеют режим Low Latency Gaming Mode, позволяющий значительно уменьшить задержку (до 90 мс) при воспроизведении мобильных игр.Спецификации наушников включают адаптер беспроводной связи Bluetooth 5.2, порт USB Type-C, а также поддержку кодеков SBC и AAC. Влагозащита класса IPX5 позволяет использовать наушники для тренировок на открытом воздухе.Для подключения наушников к мобильному устройству достаточно открыть зарядный футляра. Имеющийся датчик приближения позволяет автоматически приостанавливать воспроизведение музыки, когда пользователь вынимает наушники из ушей, и возобновлять его, когда он вновь их надевает.Для управления PistonBuds Pro используются сенсорные панели на корпусе модулей, назначение которых можно настроить в приложении 1More Music. По умолчанию двойное нажатие используется для запуска воспроизведения/паузы или для ответа на вызовы, тройное — для включения голосового помощники. Длительное касание сенсорной панели позволяет переключаться между режимами шумоподавления.Наушники PistonBuds Pro обладают эргономичным дизайном, обеспечивающим устойчивую посадку в ушных каналах, даже во время движения пользователя. В комплекте с ними предоставляются 4 типоразмера силиконовых амбушюр для индивидуальной подгонки под ушную раковину. Наушники имеют небольшой вес — 4,5 г каждый из модулей. Вместе с зарядным футляром вес устройства составляет 38 г.Что также немаловажно, 1MORE PistonBuds Pro обладают большой автономностью — до 30 часов работы без подзарядки при выключенном ANC (при использовании зарядного футляра) и до 20 часов при включённом шумоподавлении. Добавим, что всего 5 минут зарядки обеспечивает час воспроизведения музыки.В честь глобальной премьеры 1MORE PistonBuds Pro предоставляется скидка с учётом которой цена устройства составит 3490 руб.]]></text>
</doc>
