<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Cyberpunk 2077 получила обещанный патч 1.5 и вышла на PlayStation 5, Xbox Series X и S]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[облачные игровые платформы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ролевой экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[моды, патчи, дополнения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[шутер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[cyberpunk 2077]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[cd projekt red]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[премьера]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-15T19:47:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Независимая польская студия CD Projekt RED в рамках Twitch-трансляции, посвящённой своему ролевому боевику Cyberpunk 2077, сообщила о выходе игры на консолях текущего поколения и релизе масштабного патча 1.5.На PS5 и Xbox Series X игра может работать в двух режимах: трассировки лучей (динамическое 4K и 30 кадров/с) и производительности (динамическое 4K и 60 кадров/с). На Xbox Series S будет динамическое 1440p и 30 кадров/с.Кроме того, на консолях нынешнего поколения Cyberpunk 2077 предлагает ускоренные загрузки, множественные технические и визуальные улучшения, а также (только на PS5) поддержку особенностей DualSense, объёмный звук и карточки событий.Что касается патча 1.5, то масштабное обновление (около 50 Гбайт) уже доступно для загрузки на всех целевых платформах. Полный список вносимых изменений можно найти на официальном сайте Cyberpunk 2077.Авторы переработали перки, экономику и баланс, улучшили ИИ врагов в бою и систему вождения, добавили режим паники для NPC (теперь они активнее реагируют на действия пользователя) и возможность переключаться на шаг, а также многое другое.Кроме того, обновление 1.5 вводит в Cyberpunk 2077 дополнительный контент (бесплатный на всех платформах):Наконец, с премьерой патча на консолях нынешнего поколения появилась бесплатная пробная версия Cyberpunk 2077. Она позволит провести в игре 5 часов и перенести прогресс в платное издание.Вдобавок в рамках трансляции разработчики представили получасовые видео с демонстрациями игрового процесса Cyberpunk 2077 на PS5 и Xbox Series X. Оба ролика доступны в плейлисте выше.Cyberpunk 2077 вышла в декабре 2020 года на PC (Steam, GOG, EGS), PS4, Xbox One и в Google Stadia. На старте проект критиковали за небрежное техническое исполнение (особенно на консолях) — исправлять положение продолжают до сих пор.]]></text>
</doc>
