<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Почти четвертью «Яндекса» теперь владеют американские фонды]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[capital group]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[yandex]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[акции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-18T20:46:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стало известно, что группа американских фондов Capital Group увеличила свою долю в компании Yandex (владеет «Яндекс») с 6,8 % до 11 % (рыночная стоимость пакета $1,95 млрд). При этом общая доля американского владения в компании приблизилась к 25 %. Об этом пишет издание CNews со ссылкой на собственные подсчёты на основании данных Комиссии по ценным бумагам (SEC) США.В состав Capital Group входят три фонда: Capital Research Global Investors, которому принадлежит 5 % акций Yandex, а также Capital International Investors и Capital World Investors, имеющие доли в 3,5 % и 2,5 % соответственно. Отмечается, что Capital Group инвестирует в Yandex достаточно давно. В начале 2014 году американскому фонду принадлежало 4,5 % акций интернет-компании, а ещё через год пакет вырос до 9,7 %. Однако к 2018 году доля американских фондах в Yandex уменьшилась до 4,5 %. К началу 2020 году Capital Group владела 6,8 % акций интернет-компании, а значит, с тех пор доля группы фондов в Yandex выросла в 1,6 раза.Также отмечается, что среди крупных акционеров Yandex есть и другие американские фонды: Invesco владеет 8,1 % акций и Fidelity Investments владеет 4,5 % акций. Это означает, что доля американских структур в Yandex составляет не менее 23,6 %. По данным источника, на начало 2021 года американо-британский фонд Janus Henderson Group владел 7,6 % акций Yandex, но позднее распродал весь пакет. Ценные бумаги Yandex делятся на два типа: акции класса «А» (обладают одним голосом на одну ценную бумагу и подлежат свободной продаже) и акции класса «B» (обладают десятью голосами на одну ценную бумагу и не подлежат свободной продаже). Акции класса «B» могут обмениваться на акции класса «А» в соотношении 1:1.]]></text>
</doc>
