<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российских космонавтов посадят на таблетки от радиации к 2030-м годам — также препараты подготовят людей к невесомости]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[медицина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[космонавты]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[радиация]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-18T10:24:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По сообщениям сетевых источников, препараты для подготовки российских космонавтов к воздействию гипомагнетизма и невесомости, а также радиопротекторы (для защиты от радиации) будут активно использоваться к 2030 годам. Об этом пишет информационное агентство ТАСС со ссылкой на слова исполнительного директора госкорпорации «Роскосмос» по перспективным программам и науке Александра Блошенко.«Реально к горизонту 2030-х годов мы будем вовсю использовать какие-то препараты, которые будут более интенсивно готовить человека и к гипомагнетизму, и к воздействию невесомости, а также защищать его от радиации», — сообщил господин Блошенко журналистам.Он также отметил, что во время полёта в космосе по-другому работают кровообращение, сердце, происходит нарушение баланса калий-магниевых веществ, ионного обмена, из костей вымывается кальций. Для решения этих проблем планируется использовать соответствующие препараты. «Мы завершили формирование технического задания, чтобы вместе с большой кооперацией с ИМБП, ФМБА, медицинскими институтами, которые ведут научно-исследовательскую работу, поставить работу», — пояснил исполнительный директор «Роскосмоса».В ходе беседы с журналистами также было отмечено, что человечество близко к созданию технологий, которые позволят изменять свойства организма на ограниченный период времени при помощи генной или клеточной инженерии. Ранее господин Блошенко говорил о намерении «Роскосмоса» изучить возможность использования генной и клеточной инженерии для изменения свойств организма человека для полётов в дальний космос.]]></text>
</doc>
