<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«ВКонтакте» защитит от телефонного спама]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[телефон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спам]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мошенничество]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[vk]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[вконтакте]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-21T13:52:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Социальная сеть «ВКонтакте» сообщила о появлении новой функции в мобильном приложении: теперь платформа сможет предупреждать о нежелательных телефонных звонках.Новый сервис ориентирован на защиту пользователей от сетевых злоумышленников. Он ограждает от спама, попыток мошенничества и других сомнительных вызовов.Сервис автоматического определения номера сверяет входящие вызовы с собственной базой организаций — она формируется на основе анализа большого количества данных о подозрительной телефонной активности и отзывах пользователей.«В режиме реального времени вся информация тщательно проверяется с использованием алгоритмов машинного обучения. Если алгоритм находит совпадение, приложение помечает звонок как спам или показывает название компании и сферу её работы — например, доставка товаров», — отмечает «ВКонтакте».Система обрабатывает вызовы от мошенников, коллекторов и подозрительных организаций. Кроме того, к нежелательным вызовам относятся так называемые «немые» звонки, когда при приёме входящего вызова абонент слышит тишину.«ВКонтакте» принимает меры, чтобы повышать точность определителя: сервис предлагает пользователям поделиться обратной связью, если номера ещё нет в базе, но алгоритм зафиксировал подозрительную активность — например, необычную продолжительность или частоту звонков.Релевантность данных обеспечивает сегментирование базы номеров сервиса: она различается в зависимости от региона и включает в себя телефоны местных компаний и локальных филиалов. ]]></text>
</doc>
