<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Создатели Horizon Forbidden West приступили к исправлению игры — вышел первый пострелизный патч]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ролевой экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[моды, патчи, дополнения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[sony interactive entertainment]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[guerrilla games]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[horizon forbidden west]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[премьера]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-23T13:54:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Принадлежащая Sony Interactive Entertainment нидерландская студия Guerrilla Games сообщила о выходе первого пострелизного патча для своего приключенческого экшена в открытом мире Horizon Forbidden West.Обновление 1.05 направлено на исправление багов с анимациями, прогрессом (в том числе по сюжету), скриптами, квестами, опциональными задачами в миссиях и активностями в открытом мире.Кроме того, заплатка устраняет некоторые графические проблемы, неполадки с резкостью в режиме HDR и мерцанием интерфейса, а также чинит вылеты и улучшает производительность. Полный список изменений доступен на форуме Reddit.Сейчас Guerrilla Games расследует жалобы на бесконечные загрузки, мерцание экрана и увеличение резкости при вращении камерой, размытость облика героини в фоторежиме и баг в основной миссии, мешающий продвижению по сюжету.Horizon Forbidden West дебютировала 18 февраля на PlayStation 4 и PlayStation 5. Игра получила схожие с Horizon Zero Dawn оценки, но в британской рознице на старте заметно ей уступила.]]></text>
</doc>
