<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Индии удалось привлечь проекты по организации локальных производств электроники на сумму $20,5 млрд]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[производство микросхем]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[индия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[субсидии]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-20T08:51:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[До середины февраля индийские власти принимали заявки от зарубежных компаний, готовых организовать на территории страны современные производственные площадки по выпуску электронных компонентов. Соискателям были обещаны субсидии на общую сумму $10 млрд, способные покрыть до половины расходов. В итоге общая стоимость заявленных проектов даже слегка перевалила за $20 млрд.Как отмечает Bloomberg, наибольшую активность проявила индийская Vedanta, которая совместно с Foxconn намеревается организовать в Индии производство полупроводниковых компонентов. Эта же компания планирует скооперироваться с Elest для выпуска дисплеев — профильный проект оценивается в $6,7 млрд, причём правительство уже готово субсидировать до $2,7 млрд.Непосредственно организацией производства чипов на территории Индии также заинтересовались сингапурский фонд IGSS Ventures и ISMC. В совокупности с проектом Vedante, они рассчитывают потратить на организацию производства в этой стране до $13,6 млрд. Ёмкость индийского рынка полупроводниковых компонентов, по прогнозам властей, к 2026 году должна увеличиться в четыре раза до $63 млрд. Обслуживание растущих потребностей местного рынка будет затруднено без локализации производства чипов, как показала пандемия, поэтому власти Индии стараются привлечь к профильной деятельности зарубежные компании, обладающие соответствующими компетенциями.К слову, недавно купленная Intel израильская компания Tower Semiconductor тоже проявила интерес к строительству при поддержке арабских инвесторов предприятия в Индии, специализирующегося на производстве 65-нм компонентов. Будет ли проект реализован в свете новых обстоятельств, пока сказать сложно. Первоначально индийские власти хотели прекратить приём заявок от инвесторов к 15 февраля, но позже продлили срок на неопределённое время.]]></text>
</doc>
