<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Глава Минфина выступил против запрета добычи криптовалют в России]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Карасёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[майнинг]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[криптовалюта]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[запрет]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-16T15:54:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Глава Министерства финансов Российской Федерации Антон Силуанов заявил о том, что ведомство выступает за легализацию майнинга в стране, а также организацию налогообложения соответствующей деятельности.В прошлом месяце, напомним, Банк России выпустил доклад с анализом ситуации на криптовалютном рынке. Регулятор предлагает запретить выпуск, обращение и добычу криптовалют, поскольку такие цифровые активы создают угрозу финансовой стабильности страны.С позицией Банка России не согласны многие участники IT-рынка и другие ведомства. Так, Минфин считает необходимым регулировать отрасль криптовалют, а не запрещать их обращение.«Мы считаем, что его [майнинг] не надо запрещать, его нужно ввести в легальное поле, присвоить соответствующий код экономической деятельности, брать с этого налог и вывести майнеров в легальное поле. Я не понимаю, зачем все это ограничивать и запрещать», — заявил господин Силуанов.Минфин выступает за то, чтобы банки и биржи отвечали за идентификацию держателей криптоактивов и контроль над ними. Полностью запретить криптовалюты в России, по словам Антона Силуанова, попросту невозможно, как невозможно запретить интернет.В соответствии с предлагаемой концепцией регулирования в РФ должны появиться лицензированные криптовалютные площадки — к ним будут установлены требования по ликвидности и капиталу. Инвесторов в криптовалюту предлагается разделить на квалифицированных и неквалифицированных. Максимальный объём для неопытных инвесторов могут установить в пределах 50–100 тыс. рублей. ]]></text>
</doc>
