<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Учёные обнаружили чёрную дыру со странной осью вращения — данные противоречат теориям формирования подобных объектов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[черная дыра]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финляндия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-25T08:29:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В нашей галактике обнаружена чёрная дыра, наклон оси вращения которой противоречит теориям формирования объектов подобного рода. Она и её звезда-компаньон формируют систему MAXI J1820+070, расположенную на расстоянии 10 000 световых лет от Земли.Впервые система была открыта обсерваторией NASA Chandra X-ray Observatory в 2018 году, но недавние наблюдения в телескоп Nordic Optical Telescope на Канарских островах показали, что чёрная дыра «не оправдала надежды» астрономов и ведёт себя необычным образом.Изучая ориентацию релятивистских струй ионизированной материи, излучаемых полюсами чёрной дыры, специалисты финского Университета Турку выяснили, что чёрная дыра вращается вокруг оси, наклоненной как минимум на 40 градусов относительно плоскости её орбиты вокруг звезды-компаньона. Это крупнейшее отклонение в подобных системах из когда-либо зарегистрированных.По данным астрономов MAXI J1820+070 изучали с помощью высокоточного оптического поляриметра и другой аппаратуры. Общий анализ полученной информации позволил установить угол между осями орбиты двойной звезды и осью вращения чёрной дыры. Известно, что теоретические модели предусматривают вращение чёрных дыр в двойных системах по осям, перпендикулярным общей орбитальной плоскости системы. Ранее считалось, что такие оси могут иметь лишь незначительные отклонения.Остаётся вопрос — что именно вызвало угловое смещение в системе MAXI J1820+070. Учёные считают, что такое положение дел противоречит существующим моделям образования чёрных дыр после взрывов сверхновых звёзд, чёрная дыра в системе, вероятно, получила некий импульс во время взрыва, что и изменило её «поведение».Авторы исследования посчитали маловероятным, что это случилось на более поздних стадиях, поскольку аккреция вещества между двумя небесными телами двойной системы и гравитационные силы всегда способствовали выравниванию осей. Открытие может оказать сильное влияние на всю науку о чёрных дырах, поскольку подобные отклонения могут повлиять на всю систему измерения масс и осей вращения этих объектов.]]></text>
</doc>
