<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Регулятор в США разрешил использовать приложение на смартфоне для управления инсулиновыми помпами]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Детинич]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[человек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[по для мобильных устройств]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приложения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[здоровье]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-19T12:56:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Здоровье и даже жизнь больных диабетом людей зависит от своевременного ввода инсулина. Наука стремится автоматизировать этот процесс, но остаётся опасность зловредного вмешательства. Потенциальная возможность взлома систем управления автоматическими инсулиновыми помпами раз за разом заставляла надзорные органы откладывать разрешение. Наконец, одно из приложений всё-таки пробило барьер и стало доступным для пользователей.По сообщению источника, Управление по санитарному надзору за качеством пищевых продуктов и медикаментов в США (FDA) одобрило приложение для устройств на базе iOS и Android, которое позволит управлять инсулиновой помпой через смартфон. До этого приложение t:connect использовалось исключительно для сбора и отображения статистики о состоянии здоровья пациента и информации о работе помпы — устройства t:slim X2 компании Tandem Diabetes Care.Разрешение FDA делает возможным ввод инсулина по расписанию или по простой команде со смартфона. Отметим, речь идёт только о так называемой болюсной или пищевой дозе инсулина (инсулин короткого действия), которая необходима в процессе приёма пищи. Поддерживать необходимый для нормальной жизнедеятельности человека уровень глюкозы в крови на постоянной основе ни аппарат, ни приложение не могут. Но даже такой сравнительно скромный шаг вперёд способен облегчить жизнь страдающим от диабета людям. Повторяющиеся день за днём рутинные и малоприятные операции по ручному вводу инсулина перестанут отвлекать на себя внимание.]]></text>
</doc>
