<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Meta]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[giphy]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[бизнес]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[поглощение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ff]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[социальные сети]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-15T22:02:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Meta* сегодня заявила в суде, что британское Управление по конкуренции и рынкам (CMA) нарушило международное право, когда заблокировало приобретение компанией сервиса анимированных изображений Giphy за $400 миллионов. Компания попыталась приобрести Giphy в мае 2020 года, но CMA в прошлом году вмешалось, чтобы заблокировать сделку, ссылаясь на то, что она приведёт к существенному снижению конкуренции на рынке цифровой рекламы.Meta* до сих пор не позволяют интегрировать инструменты платформы для создания GIF-изображений в свою социальную платформу Facebook* из-за продолжающегося расследования. Компании придётся расторгнуть сделку и продать Giphy, если опасения CMA будут приняты судом. Ранее в этом году Meta* подала официальную апелляцию на ноябрьский приказ CMA о продаже Giphy. Сегодня адвокат владельца Facebook* заявил судьям Апелляционного суда по вопросам конкуренции, что негативное влияние сделки на конкуренцию в Великобритании было надуманным. «Юридические вопросы, которые мы поднимаем, заключаются в том, что CMA неправильно ориентировалось в международном праве и осуществляло свою деятельность в нарушение международного права», — заявил адвокат соцсети.Представитель регулятора ответил, что подобные заявления должны тщательно рассматриваться, чтобы суд мог определить, относятся ли они к делу и допустимы ли вообще.СМА неоднократно штрафовало Meta* (Facebook*) за отказ сотрудничать с британскими властями. В прошлом году компания была оштрафована на 50 миллионов фунтов стерлингов за то, что регулятор назвал осознанным отказом предоставить информацию о преднамеренном несоблюдении требований в ходе расследования приобретения Giphy. В январе Meta* была оштрафована на 1,5 миллиона фунтов за то, что не уведомила СМА о том, что ключевые сотрудники Giphy уволились и их места были заполнены. Тогда представитель CMA заявил, что такое поведение Facebook* нарушило условия первоначального судебного приказа, изданного для приостановки поглощения Giphy и сохранения её в виде самостоятельной компании. Она должна оставаться отдельным от Meta* юридическим лицом, пока дело не будет разрешено.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
