<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Lenovo представила Android-планшет Tab M10 Plus третьего поколения с поддержкой активного стилуса]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новинка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[mwc 2022]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[lenovo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[планшет]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[планшетные компьютеры и смартбуки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-28T12:54:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сегодня в рамках выставки MWC 2022 китайская компания Lenovo представила ряд новых продуктов, одним из которых стал планшет Tab M10 Plus третьего поколения. Новинка может похвастаться поддержкой фирменного активного стилуса и мощной акустикой, объединяющей четыре динамика с поддержкой Dolby Atmos.Планшет построен на базе восьмиядерной аппаратной платформы, модель которой Lenovo пока не раскрыла. Объём оперативной памяти может достигать 6 Гбайт, а ёмкость накопителя — 128 Гбайт. Lenovo Tab M10 Plus будет поставляться с предустановленной Android 12. Производитель обещает, что в 2023 году новинка получит обновление до Android 13.Планшет оснащается 10,61-дюймовым IPS-экраном с разрешением 2000 × 1200 пикселей. Он окружён довольно узкими рамками, благодаря чему занимает 85 % поверхности лицевой панели устройства. Экран поддерживает ввод с помощью фирменного активного стилуса Lenovo Precision Pen 2. Перо распознаёт 4096 уровней силы нажатия и может проработать до 200 часов на одном заряде. В тонком 7,45-мм корпусе планшета умещается 7700-мА·ч батарея, которая, по словам производителя, может обеспечить до 12 часов непрерывного воспроизведения видео.Lenovo раскроет информацию о ценах и доступности Tab M10 Plus третьего поколения в ближайшее время.]]></text>
</doc>
