<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Суровые скидки для настоящих защитников: 
Amazfit снизил цены на умные часы в преддверии 23 февраля]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Андрей Созинов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[amazfit]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[умные часы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[носимая электроника]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-18T09:20:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Умные часы – неотъемлемый аксессуар современного мужчины независимо от его возраста и ритма жизни. Устройства Amazfit удачно сочетают в себе функциональность фитнес-браслета и классических наручных часов, и предоставляют пользователю возможность не только легко наблюдать за физическим состоянием, планировать тренировки и следить за своей активностью, но и просматривать сообщения из приложений и мессенджеров и получать уведомления со смартфона.При этом все девайсы отличаются современным и стильным дизайном с огромным многообразием цветовых решений и форм корпуса. Благодаря чему, каждый мужчина сможет подобрать функциональные и удобные часы под свой уникальный имидж. Для более удобного управления и мониторинга все часы Amazfit поддерживают фирменное приложение Zepp, которое работает как с ОС Android, так и с iOS. Имея интуитивно понятный и дружелюбный интерфейс, оно открывает доступ ко всем возможностям умных часов и позволяет легко настроить аксессуар, исходя из своих предпочтений и потребностей.А в рамках акции, которую производитель подготовил ко Дню Защитников Отечества, в сети магазинов ДНС снижены цены на все популярные модели часов бренда с 18 по 23 февраля включительно. Не это ли отличный повод обзавестись привлекательным и современным аксессуаром или порадовать своего мужчину?Amazfit GTR 3 и GTS 3 – современные лёгкие часы на базе новой операционной системы Zepp. Обе модели подойдут под любой образ и позволят сделать его стильным и уникальным за счет динамических циферблатов. Часы имеют одинаковый широкий функционал и отличаются формой корпуса, весом и временем автономной работы.Amazfit GTR 2 Sport и GTS 2 – обладают расширенным функционалом и, помимо привычных функций, дают возможность хранить и прослушивать музыку прямо с часов во время тренировки, а также отвечать на звонки.Amazfit GTR 2 Classic – станет настоящей находкой для ценителей часов в стальном корпусе. Ведь модель удачно сочетает в себе весь полезный функционал серии GTR 2 с брутальным дизайном классических.Amazfit GTS 2e и GTR 2e – можно считать универсальными моделями, которые имеют весь необходимый набор функций, как для занятий спортом, так и для повседневного использования.Amazfit GTS 2 mini – придется по вкусу любителям минимализма. Модель отличается высокой автономностью и, при этом, имеет совсем небольшие габариты и вес.]]></text>
</doc>
