<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В марте в Луну врежется часть не американской, а китайской ракеты]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[интересности из мира хай-тек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[long march]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[китай]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[falcon 9]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[луна]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-14T07:27:57+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В прошлом месяце один из астрономов вызвал ажиотаж в профильных СМИ, сообщив о скором падении на Луну верхней ступени старой ракеты Falcon 9 компании SpaceX. Тем не менее оказалось, что готовый упасть на планету объект, похоже, имеет не американское, а китайское происхождение.Информация поступила от астронома и участника проекта Project Pluto Билла Грея (Bill Gray), который с 2015 года наблюдает за астероидами и другими объектами и, в частности, за тем, что падает на Луну. По его словам, впервые объект был замечен астрономами, работающими в рамках программы Catalina Sky Survey, призванной обнаружить потенциально опасные для Земли астероиды. Выяснилось, что в отличие от космических тел естественного происхождения, обнаруженный «астероид» двигался не по орбите вокруг Солнца, а вокруг Луны. Это позволили предположить, что он имеет земное происхождение.Судя по многим признакам, обнаруженным Греем и другими астрономами, объект идентифицировали как одну из ракет SpaceX, вероятно — верхнюю ступень Falcon 9, запущенной в феврале 2015 года для доставки спутника DSCOVR, который разместили довольно далеко от Земли по заказу Национального управления по исследованию океанов и атмосферы (США). Астрономы предположили, что ракета должна была выйти на орбиту Луны через два дня после запуска.После лаборатория Jet Propulsion Laboratory NASA, следящая за активными космическими миссиями, сообщила о том, что выход Falcon 9 на орбиту Луны через два дня после старта миссии DSCOVR крайне маловероятен, поскольку, судя по траектории Falcon 9, ракета должна оказаться совсем в другой части космоса. Дальнейшие исследования показали, что в таком случае основным претендентом на столкновение с Луной 4 марта является часть китайской ракеты Long March 3C, запущенная в октябре 2014 года в рамках миссии «Чанъэ 5-T1». После реконструкции вероятной траектории её полёта, учёный предположил, что можно вести речь именно о ней.Грей подчеркнул, что учёным требуется больше информации о космических запусках. В идеале аэрокосмические ведомства должны подробнее сообщать о траекториях и последнем отмеченном местоположении своих ракет для того, чтобы их было легче идентифицировать. В перспективе сбором информации мог бы заняться какой-либо международный регулятор, а пока астрономам приходится выступать в роли детективов.]]></text>
</doc>
