<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Обнаружен специализированный ускоритель для майнинга NVIDIA CMP 100HX на базе Volta]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[майнинг]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[volta]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nvidia]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[видеокарты]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-19T16:28:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания NVIDIA выпустила ещё один специализированный графический ускоритель для майнинга. Карта с названием NVIDIA CMP 100HX основана на графическом процессоре GV100 с архитектурой Volta, представленной производителем ещё в 2017 году. На этой архитектуре компания выпускала всего несколько профессиональных графических ускорителей серии Quadro, а также полупрофессиональную видеокарту Titan V.У майнинговой видеокарты NVIDIA CMP 100HX отсутствуют какие-либо видеоразъёмы. Ускоритель оснащён только 6- и 8-контактным разъёмами дополнительного питания. Система охлаждения у видеокарты пассивная. Иными словами, её рекомендуется использовать только в специализированных серверных корпусах (или открытых стендах), где предусмотрено дополнительное охлаждение для графической подсистемы. Любопытно, что ускоритель также оснащён коннектором NVLink.Информация о новинке появилась на китайском техническом форуме PC_Shopping. Технические характеристики карты не указываются, однако известна её производительность в майнинге: 81 Мхеш/с при потреблении 250 Вт, что соответствует показателям полупрофессиональной NVIDIA Titan V. Объём видеопамяти NVIDIA CMP 100HX неизвестен. Напомним, что NVIDIA Titan V оснащалась 12 Гбайт памяти стандарта HBM2, однако для майнинговых видеокарт производитель обычно занижает количество доступной видеопамяти.В последнем квартальном отчёте NVIDIA отметила, что бизнес по продаже специализированных графических ускорителей для майнинга принёс компании значительно меньше денег, чем кварталом ранее. Поэтому перепрофилирование старых видеокарт под нужды майнинга со стороны компании выглядит как минимум довольно странным решением. С другой стороны, неизвестно, когда NVIDIA начала реализацию ускорителя CMP 100HX. Никаких официальных анонсов карты не было.]]></text>
</doc>
