<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дизайн и ключевые характеристики POCO X4 Pro раскрыты живыми фото]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Шевченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[утечка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[poco]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xiaomi]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[фото]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-17T20:40:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Xiaomi готовится в скором времени представит смартфон среднего класса POCO X4 5G. Сегодня в Сеть утекли живые фото устройства и его коробки, которые полностью раскрыли дизайн устройства и пролили свет на его ключевые характеристики.Источником изображений стал интернет-ресурс SmartDroid. К моменту подготовки данной заметки издание уже удалило изображения, но пользователи Сети успели их сохранить. Судя по фото, новинка имеет совершенно новый для смартфонов Xiaomi дизайн.Все три объектива основной камеры и светодиодная вспышка размещаются на широком блоке, который украшен логотипом POCO. Стоит отметить, что транспортировочная плёнка, которой прикрыт экран устройства, содержит надпись о том, что в смартфоне используется основная камера с разрешением 108 Мп. Это противоречит предыдущим утечкам, которые указывали на использование 64-Мп датчика.Другие надписи на упаковке смартфона гласят, что новинка оснащена AMOLED-дисплеем с разрешением Full HD+ и частотой обновления 120 Гц. Фронтальная камера размещается в круглом вырезе. Также говорится об использовании в устройстве восьмиядерного 6-нм чипсета Qualcomm Snapdragon с поддержкой 5G, NFC-модуля и 5000-мА·ч батареи с поддержкой 67-Вт быстрой зарядки.Согласно предыдущим утечкам, диагональ экрана составит 6,7 дюйма. В качестве аппаратной платформы будет использоваться Snapdragon 695. POCO X4 Pro предложит пользователям до 8 Гбайт оперативной и до 256 Гбайт постоянной памяти. Устройство будет работать под управлением Android 11 с оболочкой MIUI 13.]]></text>
</doc>
