<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российское полупроводниковое производство «Ангстрем-Т» попало под удар новых санкций США]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Детинич]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ангстрем]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[российская наука и промышленность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[российский рынок]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-23T11:28:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Согласно указу президента США Джозефа Байдена, Казначейство США издало распоряжение относительно санкций к ряду финансовых учреждений Российской Федерации и их дочерних структур. Новый пакет санкций подготовлен в ответ на действия РФ на Донбассе. Целью пакета стали в том числе банки «Промсвязьбанк» и ВЭБ. Последнему принадлежит компания по выпуску чипов «Ангстрем-Т», поэтому она также оказалась под санкциями.В своё время «Ангстрем» входила в тройку крупнейших производителей полупроводниковых компонентов в СССР. В современной России второе дыхание предприятие рассчитывало получить после покупки списанного промышленного оборудования компании AMD. Договор об этом был заключён в 2007 году, а в 2008 в Россию начали прибывать линии по выпуску чипов на 200-мм пластинах с дрезденского завода AMD, где началась модернизация с переходом на 300-мм пластины. На приобретение 130-нм линий AMD компания «Ангстрем-Т» открыла у ВЭБ кредитную линию в размере $815 млн.В производство 130-нм линии на мощностях «Ангстрем-Т» планировали запустить в 2012 году. Начавшийся в 2008 году кризис отложил процесс в долгий ящик. Фактически выпуск микросхем на заводе стартовал только в 2018 году. Компания потенциально способна была выпускать ассортимент стандартной логики и аналоговых решений, силовые полупроводники, драйверы и тому подобную продукцию. Лицензию на техпроцесс предоставила компания IBM. Также IBM помогала с лицензией на 90-нм техпроцесс и занималась вопросами перехода на него.К сожалению, деятельность «Ангстрем-Т» большую часть времени оставалась под теми или иными санкциями, что затрудняло закупку сырья и дополнительного оборудования. В результате в том же 2018 году начался процесс банкротства компании, которое было объявлено судом годом позже. Акции «Ангстрем-Т» перешли к банку ВЭБ.РФ за один рубль. По иску АО «Ангстрем» через суд сделка была отменена и в 2020 году ВЭБ.РФ через подконтрольную ей компанию «НМ-Тех» снова выкупает активы «Ангстрем-Т» за 8,4 млрд рублей. Перезапустить производство обещали к концу 2021 года и даже с участием специалистов с Тайваня.Объявленные вчера поздно вечером новые санкции США запрещают любую деятельность компаний из США и союзных ей государств с «Ангстрем-Т» и «НМ-Тех». Это означает, что они не смогут закупать сырьё, расходные материалы и, в целом, осуществлять свою деятельность. Проще говоря — выпускать чипы. По большому счёту «Ангстрем-Т» так и не начала работать, поэтому новый пакет санкций вряд ли затронет значительный круг её контактов в России. Однако перспектив у компании явно станет меньше, хотя полностью блокировать поставки оборудования и расходных материалов на завод «Ангстрем-Т» тоже представляется маловероятным. Для 130-нм линий компании всё необходимое можно закупать в Китае в обход санкций, что тоже сопряжено с проблемами, но их можно решить.]]></text>
</doc>
