<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[СМИ: Electronic Arts считает сделку с FIFA сдерживающим фактором в развитии серии футбольных симуляторов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Игнатий Колыско]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[electronic arts]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[футбольный симулятор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[fifa]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[слухи]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[симулятор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-24T16:42:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Эндрю Уилсон (Andrew Wilson), генеральный директор Electronic Arts, высказался в рамках недавнего внутреннего собрания сотрудников о партнёрстве с организацией FIFA. Обсуждение о дальнейшем сотрудничестве велось на фоне слухов о том, что в ближайшем будущем EA откажется от бренда FIFA. Уилсон заявил, что сделка FIFA сдерживает развитие серии футбольных симуляторов.«По сути, всё, что мы получаем от FIFA в год, когда не проводится чемпионат мира по футболу, сводится к четырём буквам на лицевой стороне коробки с игрой» — заявил Уилсон.Он также добавил, что у Electronic Arts заключено более 300 других лицензионных соглашений, которые позволяют использовать имена и образы игроков, команд и целых лиг без необходимости заключать сделку с FIFA.Эндрю Уилсон отметил, что соглашение с FIFA накладывает на работу EA Sports множество ограничений в части проектирования игровых режимов, сотрудничества с другими брендами и так далее.Напомним, 10-летняя сделка между EA и FIFA истекает после завершения чемпионата мира этого года в Катаре, который должен пройти с 21 ноября по 18 декабря. Пока Electronic Arts не делала официальных заявлений насчёт дальнейшего сотрудничества с FIFA.]]></text>
</doc>
