<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Kioxia полностью восстановила производство памяти в Японии после инцидента с загрязнением материалов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[комментарии последних событий]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[модули озу, карты памяти, флеш-накопители, кардридеры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[kioxia]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[япония]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[western digital]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[твердотельный накопитель]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[3d nand]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-03T05:30:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В конце января японская компания Kioxia Holdings столкнулась с загрязнением материалов на двух предприятиях, которые одновременно обслуживают и нужды Western Digital. Лишь к минувшей среде удалось вернуть объёмы производства памяти типа 3D NAND к нормальному уровню. Ожидается, что потери в результате инцидента будут измеряться 6,5 Эбайт (6,5 млн Тбайт) флеш-памяти.Пока устранялись последствия инцидента, Kioxia и Western Digital продолжали снабжать клиентов твердотельной памятью из имеющихся запасов, но провал в поставках неизбежно возникнет позже. По оценкам TrendForce, во втором квартале это будет способствовать росту цен на мировом рынке твердотельной памяти на 5–10 %. Компании Kioxia и Western Digital в 2020 году сообща контролировали примерно треть этого рынка, поэтому влияния инцидента на цены будет сложно избежать.После ЧП и закрытия заводов Western Digital уже пересмотрела свои прогнозы по выручке и прибыли за текущем квартале. Теперь Western Digital рассчитывает получить около $4,2–4,4 млрд, тогда как прежний прогноз составлял $4,45–4,65 млрд. Квартальная прибыль сократится на 6 % или на $250 млн.Прогнозы не включают предполагаемые затраты на восстановление повреждённых кристаллов NAND в размере 250–270 миллионов долларов — компании уже вложили средства в необходимые материалы и производственные процессы. Восстановление как можно большего количества повреждённых NAND кажется более разумным и экономичным шагом, даже если это приведёт к дополнительным расходам.Напомним, что прочие производители твердотельной памяти тоже подвергались воздействию негативных факторов на протяжении последних месяцев. Например, компания Samsung Electronics в конце прошлого года была вынуждена сократить объёмы поставок памяти из-за остановки производства на предприятии в китайском Сиане, где местные власти ограничили перемещения жителей после вспышки коронавирусной инфекции.]]></text>
</doc>
