<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новый глава Toshiba намерен добиться большего взаимопонимания с инвесторами]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[toshiba]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[комментарии последних событий]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[toshiba corporation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[реструктуризация]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[генеральный директор]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-02T08:43:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Принято считать, что при обсуждении будущего корпорации Toshiba камнем преткновения стал предложенный руководством план реструктуризации, ибо активисты из числа инвесторов настаивают на приватизации. Назначенный на днях генеральным директором Таро Симада (Taro Shimada) убеждён, что сможет наладить диалог между руководством корпорации и инвесторами.В отличие от многих предшественников, Таро Симада попал в ряды руководителей Toshiba около трёх лет назад, до этого он работал в Siemens AG и возглавлял японское представительство одного из американских разработчиков ПО. Предыдущий опыт Симады связан с авиастроительной отраслью. Он считает себя первым выходцем из цифровой сферы, которому удалось возглавить «традиционную японскую компанию».«Важно уметь смотреть на вещи со стороны акционеров», — подчеркнул Таро Симада на пресс-конференции, посвящённой своему назначению на пост генерального директора Toshiba. По его словам, он обрёл способность примерять на себя чужую точку зрения во время работы за пределами Японии. Как считает новый глава Toshiba, ему по силам добиться взаимопонимания между руководством корпорации и её акционерами.Новый гендиректор рассчитывает объединить потенциал Toshiba в сфере науки и технологий с силой цифрового маркетинга. Это позволит добиться высоких темпов роста доходов и увеличить инвестиции в разработку более продвинутых технологий. Напомним, что на голосование 24 марта должны быть вынесены вопросы, связанные с предстоящей реструктуризацией Toshiba. Компания собирается поделиться на две части, одна сосредоточится на полупроводниковых компонентах, вторая на инфраструктурных проектах. Основную долю акций в подразделении по производству кондиционеров Toshiba собирается продать, а также сократить участие в бизнесе по производству лифтового оборудования и осветительных приборов. Пока руководство корпорации не собирается отступать от намеченных в феврале этапов реструктуризации. Бывший генеральный директор Toshiba Сатоси Цунакава (Satoshi Tsunakawa), который сохранит за собой пост председателя совета директоров до следующего собрания акционеров, выразил удовлетворение фактом назначения нового генерального директора, и дополнительно одобрил выбор относительно молодого и прогрессивного кандидата на эту должность.]]></text>
</doc>
