<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Госорганам рекомедовали удалить со своих сайтов Google Переводчик, Analytics, CAPTCHA и чужие API]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[интернет]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[безопасность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-02T20:32:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Федеральная служба по техническому и экспортному контролю (ФСТЭК) России подготовила рекомендации для госорганов, которые направлены на повышение уровня защищённости их веб-сайтов. Ведомство рекомендует удалить с ресурсов некоторые зарубежные сервисы, в том числе Google Analytics, Google Карты, Google Переводчик и др.Согласно имеющимся данным, рекомендации были направлены федеральным органам исполнительной власти 28 февраля в связи с новыми данными о спецификации хакерских атак зарубежных группировок. В сообщении сказано, что рекомендации ФСТЭК основываются на информации Национального координационного центра по компьютерным инцидентам, который сообщил, что компрометация и нарушение работы сайтов госорганов РФ является одним из векторов проведения хакерских атак из-за границы в отношении информационной инфраструктуры страны.На основании этого ФСТЭК считает необходимым проведение инвентаризации служб и веб-сервисов, которые используются для обеспечения функционирования сайтов госорганов. Неиспользуемые службы предлагается отключить, а требования, которые предъявляются к парольной политике администраторов и пользователей сетей, усилить, в том числе исключив использование заданных по умолчанию паролей. При этом сетевое взаимодействие должно осуществляться с применением защищённых актуальных версий протоколов HTTPS, SSH и др.Вместе с этим ФСТЭК рекомендовала отказаться от использования на сайтах госорганов сервисов подсчёта и сбора данных о посетителях, сервисов предоставления информации о местоположении и иных сервисов, разработанных иностранными организациями. В число таких служб вошли onthe.io, ReCAPTCHA, YouTube, Google Analytics, Google Карты и Google Переводчик. По мнению регулятора, госорганы должны исключить на своих сайтах возможность применения встроенных видео- и аудиофайлов, API-интерфейсов, виджетов и других инструментов, загрузка которых осуществляется с других ресурсов.Некоторые рекомендации ФСТЭК направлены на повышение устойчивости сайтов госорганов перед DDoS-атаками. Например, предлагается обеспечить настройку правил средств межсетевого экранирования, направленных на блокировку неразрешённого входящего трафика, а также обеспечить фильтрацию трафика прикладного уровня с использованием средств межсетевого экранирования уровня приложений. В дополнение к этому предлагается ограничить число подключений с каждого IP-адреса, блокировать трафик, поступающий с IP-адресов США и стран Евросоюза, а также трафик, поступающий из «теневого» интернета через Tor-браузер.]]></text>
</doc>
