<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Создатели Republique выпустят юбилейное издание и откроют подразделение в Японии]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[camouflaj]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[стелс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[3d-технологии]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[republique]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключенческий экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-02T08:33:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Американская студия Camouflaj (Marvel's Iron Man VR) анонсировала дату выхода юбилейного издания своего стелс-приключения Republique и открытие японского подразделения.Как стало известно, Republique: Anniversary Edition поступит в продажу 10 марта для PS4, PS VR и Nintendo Switch. В цифровом магазине Nintendo eShop уже доступен предзаказ — 881 рубль с учётом 30-процентной скидки.От стандартного издания Republique юбилейное отличается входящим в состав режимом с комментариями разработчиков о трудностях и секретах создания игры. Портированием проекта на Switch и PS VR занималась студия Skymap Games.Что касается расширения Camouflaj, то Camouflaj Holdings в Японии возглавит бывший продюсер Devil May Cry 5 Мэтт Уокер (Matt Walker) и «легенда локализаций» Александр О. Смит (Alexander O. Smith).Republique — дебютная разработка Camouflaj. Игра рассказывает о девушке Хоуп, которая пытается сбежать из тайного тоталитарного государства Метаморфозы, взломав правительственную систему наблюдения.]]></text>
</doc>
