<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В ближайшие 2–3 года дефицит полупроводников не ослабнет, заявил один из руководителей TSMC]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[tsmc]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[дефицит]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[полупроводники]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-01T22:34:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ослабления дефицита полупроводников в ближайшие пару–тройку лет, то есть пока не будут запущены новые фабрики для производства чипов, ждать не стоит. Такое мнение выразил в интервью изданию IEEE Spectrum Ю Джир Ми (Yuh-Jier Mii), вице-президент отдела исследований и разработок компании TSMC.В отличие от многих остальных представителей индустрии, представитель TSMC не возлагает всю ответственность за дефицит микросхем на пандемию COVID-19. По его мнению, проблема заключается в том, что чипы используются практически во всех выпускаемых сегодня продуктах. В немаловажной степени на ситуацию в целом оказывает влияние нехватка мощностей и инфраструктуры для производства полупроводниковой продукции.Также было отмечено, что вся полупроводниковая индустрия прозевала момент, когда на микросхемы в последние годы начал резко расти спрос. Производители в конечном итоге поняли, что происходит на самом деле и начали активно инвестировать в новые мощности, чтобы обеспечить растущий спрос как в ближайшей, так и в отдалённой перспективе. Вице-президент отдела разработок TSMC также упомянул, насколько сегодня сложно даже таким компаниям, как TSMC, поддерживать прогресс перехода на новые технологические процессы.«Раньше для перехода на новый техпроцесс мы могли просто провести оптимизацию предыдущего. Однако с каждым новым поколением нам приходится искать новые пути обхода ограничений, связанных, например, с размером транзисторов, архитектурой, материалами, процессами и инструментами», — прокомментировал Ми.]]></text>
</doc>
