<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Китайский стартап получил финансирование на разработку компактного термоядерного реактора — в долю вошли даже игроделы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Детинич]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[энергетика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[реакторы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[китайские ученые]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[окружающая среда]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-01T18:46:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На днях молодая китайская компания Energy Singularity завершила первый раунд финансирования, собрав около 400 млн юаней ($63 млн) на разработку перспективного компактного термоядерного реактора. Основными вкладчиками стали компании miHoYo и NIO Capital с участием также Fund Sequoia China и BlueRun Ventures. Собранные средства пойдут на разработку проекта экспериментальной установки.Костяком учёных компании Energy Singularity являются физики из Стэнфордского, Принстонского, Пекинского университетов и Университета Цинхуа, а также Шанхайского университета Цзяо Тун. Собранные средства будут в основном использованы для исследований и разработки первого в мире небольшого экспериментального устройства типа токамак на основе высокотемпературных сверхпроводников, включая передовые магнитные системы, которые могут быть использованы для следующего поколения высокопроизводительных термоядерных реакторов.Один из главных инвесторов проекта — разработчик видеоигр из Шанхая компания miHoYo — не первый раз инвестирует в перспективные научные стартапы. Для этого у него достаточно денег. Например, только от игры Genshin Impact в 2021 году miHoYo получила доход в размере свыше $1 млрд. В прошлом году miHoYo профинансировала проект Университета Цзяотун по вопросам интеграции технологических приспособлений с человеческим мозгом для лечения депрессий.]]></text>
</doc>
