<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Электромобиль Kia EV6 стал машиной года в Евросоюзе, получив премию COTY]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[kia ev6]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[интересности из мира хай-тек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[kia]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[блоки питания, адаптеры, источники питания]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-01T08:44:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Недавно вышедший электрический кроссовер Kia EV6 стал лауреатом престижной европейской автопремии European 2022 Car of the Year (COTY). Инновационный автомобиль признан победителем решением жюри из 23 европейских стран.Изначально EV6 появился в списке претендентов на премию среди более 60 конкурентов, представленных в 2021 году. В ноябре определился шорт-лист из семи моделей, шесть из которых были «чистыми» электромобилями.Как сообщает сайт Top Gear, места в итоге распределились следующим образом:Из названных машин только Peugeot 308 имеет двигатель внутреннего сгорания, но и эта машина представляет собой гибрид с возможностью внешней зарядки, фактически являющийся версией электромобиля с «резервным» ДВС. По данным Kia, компания впервые в истории становится лауреатом этой премии.Модель EV6 — первая в портфолио компании, использующая платформу Electric-Global Modular Platform (E-GMP). Новая платформа позволяет избежать многих «компромиссов», на которые приходится идти автопроизводителям, создающим электрические варианты машин, изначально разрабатывавшиеся для применения с двигателем внутреннего сгорания. EV6 является первой из семи электрических моделей, выпуск которых Kia планирует до 2026 года.]]></text>
</doc>
