<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Онлайн-кинотеатр Megogo остановил работу в России — деньги за подписки обещают вернуть]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[megogo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[программное обеспечение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[проигрыватели аудио и видео]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-03T12:02:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России прекратил работу один из крупнейших из действовавших в стране онлайн-кинотеатров — платформа Megogo. Отказ в обслуживании российских клиентов обусловлен последними геополитическими событиями.По словам генерального директора представительства видеосервиса в России Виктора Чеканова, компании пришлось пойти на такой шаг по причине «отзыва франшизы основателем бренда». Ниже показано, как сайт сервиса выглядит сейчас при входе с российского IP, хотя в данном случае VPN-сервис на самом деле не использовался — большинство кнопок отсутствует или не работает.Последнее обновление международной страницы сервиса во ВКонтакте выполнено 17 января и другие новости отсутствуют. На российской странице сказано, что «медиасервис MEGOGO Россия останавливает свою работу». Там же отмечено, что со 2 марта отключено автоматическое продление подписок. «Для возврата денежных средств за ранее купленные подписки, просьба отправить обращение на адрес: support@megogo.ru. Возвраты будут осуществляться в порядке очереди», — говорится в заявлении.Как сообщают «Ведомости», Megogo основан ещё в 2011 году украинским предпринимателем Владимиром Боровиком. При этом по некоторым данным российское подразделение сервиса ООО «Мегого» принадлежит кипрской компании Magavin Enterprises Limited, владельцем почти 100 % доли которой числится местный житель Димостенис Кристомилас.По информации самой Megogo, компания является крупнейшим в Восточной Европе видеосервисом, обеспечивающим онлайн-просмотр фильмов, сериалов и телепередач. Ежедневная аудитория сервиса оценивается в 40 млн уникальных пользователей, преимущественно из стран СНГ. По данным РБК, серверы компании по-прежнему расположены на Украине.Как сообщают СМИ, 28 февраля у российских пользователей возникли проблемы с доступу к разделу с телеканалами, предположительно из-за DDoS-атаки, а несколькими днями позже сервис прекратил работу в России.]]></text>
</doc>
