<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Слухи: F1 2022 оставят без сюжетного режима, зато добавят суперкары и кроссплей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[electronic arts]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[гонки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[гоночный симулятор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[слухи]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[codemasters]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[f1 2022]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[симулятор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-03T13:45:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Проверенный инсайдер Том Хендерсон (Tom Henderson) со ссылкой на собственные источники рассказал об изменениях, готовящихся для F1 2022 — нового «формульного» симулятора от Codemasters и Electronic Arts.По словам Хендерсона, F1 2022 останется без сюжетного режима (вероятно, имеется в виду «Формула победы» из F1 2021). Впрочем, «Карьера» никуда не денется, а кампания якобы вернётся с выпуском следующего года.Место сюжетной составляющей, если верить Хендерсону, в F1 2022 займёт игровое пространство F1 LIFE, которое позволит взглянуть на закулисную жизнь пилотов «Формулы-1» и приобрести товары роскоши (дорогие часы, дизайнерские очки).Ещё одним атрибутом F1 LIFE в F1 2022 будут некие суперкары, которые игроки смогут коллекционировать и водить. Гоняться на них можно будет с другими геймерами по всем 23 трассам, но не против болидов «Формулы-1».К слову о трассах. По данным Хендерсона, Electronic Arts планирует исключить из игры российский трек «Сочи Автодром». Российский Гран-При из календаря сезона-2022 уже убрали.Возвращаясь к F1 2022, в игре якобы появится кроссплатформенный мультиплеер (впервые в истории серии) и востребованный фанатами режим для шлемов виртуальной реальности.Релиз F1 2022 ожидается в текущем году на ПК и всех актуальных консолях. Прошлую часть представили в середине апреля, а выпустили всего несколькими месяцами позже — 16 июля.]]></text>
</doc>
