<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анонсирован смартфон HONOR Magic4 с чипом Snapdragon 8 Gen 1 за €899]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[mwc 2022]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[honor]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-28T18:34:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания HONOR представила в ходе стартовавшей сегодня в Барселоне выставки Mobile World Congress 2022 новую серию смартфонов премиум-класса HONOR Magic, в которую помимо флагманского HONOR Magic4 Pro входит модель HONOR Magic4.Смартфон оснащён 6,81-дюймовым OLED-дисплеем, изогнутым по боковым краям, с разрешением 2664 × 1224 точек и частотой обновления 120 Гц. Показатель максимальной яркости равен 1000 кд/м2.Устройство базируется на процессоре Qualcomm Snapdragon 8 Gen 1 5G, имеет на борту до 12 Гбайт оперативной памяти и флеш-накопитель ёмкостью до 512 Гбайт.Как и старшая модель, смартфон HONOR Magic4 имеет тройную камеру, в которой вместо 64-Мп применён 8-Мп датчик с телеобъективом, который используется вместе с 50-Мп сенсором с широкоугольным объективом (f/1,8) и 50-Мп модулем со сверхширокоугольным объективом с углом обзора 122° (f/1,8). Разрешение фронтальной камеры с широкоугольным объективом (угол обзора — 100°) равно 12 Мп.Спецификации смартфона включают батарею ёмкостью 4600 мА·ч с поддержкой 66-Вт зарядки, адаптеры беспроводной связи Bluetooth 5.2, Wi-Fi 6, порт USB Type-C, два слота для SIM-карт, чип NFC, стереодинамики. HONOR Magic4 оснащён пользовательским интерфейсом HONOR Magic UI 6.0 на базе Android 12. По защите от попадания влаги и пыли устройство соответствует стандарту IP54.Смартфон будет доступен в четырёх цветах: «полночный черный», «ледяной белый», «серый нефрит» и «классический золотой» с дальнейшим расширением цветовых вариантов в будущем.Цена HONOR Magic4 стартует с €899.]]></text>
</doc>
