<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Uber намерен как можно скорее продать долю в совместном предприятии с «Яндексом»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[uber]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[комментарии последних событий]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[яндекс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[бизнес]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-01T20:12:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стало известно, что американская компания Uber, являющаяся владельцем одноимённого агрегатора такси, ищет возможность как можно быстрее продать свою долю в совместном предприятии, созданном вместе с «Яндексом». Причина такого решения обусловлена последними геополитическими событиями.Сообщается, что Uber намерена в кратчайшие сроки выйти из капитала СП с «Яндексом», где американской компании принадлежит доля в размере 29 % (около $800 млн). Ранее «Яндекс» за $1 млрд выкупила у СП с Uber группы компаний «Яндекс.Такси», доли в «Яндекс.Еде», «Яндекс.Лавке», «Яндекс.Доставке» и бизнесе, связанном с разработкой беспилотных автомобилей и роверов. Эта сделка была закрыта в декабре 2021 года, но и после этого в ведении СП остались сервисы заказа такси, каршеринга и аренды самокатов.По данным источника, Uber «активно ищет возможность по ускорению продажи своих активов». Такое решение обусловлено обострением геополитической ситуации. Ранее «Яндекс» заявлял о намерении компаний продолжить совместное развитие сервисов в рамках группы компаний «Яндекс.Такси». В Uber также сообщили о намерении отозвать трёх руководителей из совета директоров СП. После этого будет назначен новый представитель, который и займётся проведением сделки по продаже оставшейся доли Uber.О договорённости «Яндекса» и Uber по объединению сервисов такси стало известно в июле 2017 года. Объединённая компания была оценена в $3,7 млрд, а контроль над ней остался за «Яндексом». Помимо России, СП работало в Армении, Азербайджане, Беларуси, Грузии и Казахстане.]]></text>
</doc>
