<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Третий анонс в рамках 25-летия серии Persona снова оставил фанатов без новостей об играх]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[atlus]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[persona]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ролевая игра]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-28T22:25:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как и было обещано, февраль (пускай и самый его конец) стал месяцем третьего анонса в рамках празднования 25-летия культовой франшизы японских ролевых игр Persona от издательства Atlus.Третий выпуск юбилейной передачи Persona 25th Times, со второго эпизода возглавляемой медведем Тэдди из Persona 4, вновь оставил фанатов прославленной серии без игровых анонсов.В частности, Atlus анонсировала Persona 25th FES — тематический фестиваль, который пройдёт в японском культурном комплексе Tokorozawa Sakura Town с 28 мая по 10 июля текущего года.В рамках мероприятия обещают выставки с экспонатами из мира Persona (включая статуи главных персон из трёх последних частей в натуральную величину), магазин тематических товаров и коллаборацию с местным отелем.В преддверии публикации третьего выпуска Persona 25th Times также стало известно, что ремастер файтинга Persona 4 Arena Ultimax получит обновление с сетевым кодом Rollback летом текущего года.Обновлённая Persona 4 Arena Ultimax поступит в продажу 17 марта для PC (Steam), PlayStation 4 и Nintendo Switch. При этом, судя по трейлеру (см. ниже), Rollback появится только на ПК и консоли Sony.Следующая порция новостей в рамках празднования 25-летия Persona ожидается в апреле текущего года. Всего Atlus запланировала семь анонсов, последний из которых прозвучит ближайшей осенью.]]></text>
</doc>
