<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Для стимуляции инновации, Китай расширит поддержку стартапов в области микросхем и биотехнологий]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[технологии]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[китай]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[стартап]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-28T15:16:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Китай планирует расширить программу поддержки стартапов «Little Giants» (маленькие гиганты) в таких отраслях, как производство микросхем и биотехнологии, направленную на расширение технологических возможностей страны в условиях жёсткой конкуренции с США, добавив в её перечень ещё около 3000 «маленьких гигантских» стартапов.Сегодня министр промышленности и информационных технологий Сяо Яцин заявил на брифинге для СМИ в Пекине, что отраслевой наблюдательный орган готов расширить программу поддержки на государственном уровне, чтобы стимулировать инновации на местах. Это приведёт к тому, что общее число таких стартапов достигнет почти 8000.Статус участника этой программы позволяет стартапам получать стимулы от государстве, также извещая инвесторов о поддержке со стороны властей Китая. По словам Сяо, инновационные возможности, а также продажи и прибыльность «маленьких гигантов» «заметно улучшились» по сравнению с другими компаниями.В период с 2019 года Министерство промышленности и информационных технологий Китая присвоило этот статус 4762 стартапам, большинство которых работает в полупроводниковой, машиностроительной и фармацевтической отраслях.В июле прошлого года шесть китайских министерств, включая Министерство промышленности и информационных технологий (МИИТ), Министерство науки и технологий, Министерство финансов и Министерство торговли Китая объявили о намерении довести к 2025 году число «маленьких гигантов», специализирующихся в нишевых секторах, до 10 тыс.]]></text>
</doc>
