<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России начали маркировать сертифицированную электронику — пока добровольно]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[маркировка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[интересности из мира хай-тек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мероприятия и события it-индустрии, выставки, форумы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электроника]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-01T10:22:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[С сегодняшнего дня Минпромторг начинает в России эксперимент по маркировке электроники, что поможет отличить сертифицированные устройства от несертифицированных. Пока участники рынка смогут маркировать продукцию на добровольной основе. В рамках эксперимента маркируются компьютеры, ноутбуки, фотоаппараты и более 20 других видов устройств.Добровольный эксперимент по маркировке электроники должен продлиться до 31 января следующего года. Как сообщает портал РИА «Новости», в рамках проекта будет создана специальная информационная система, а её оператором назначен Центр развития перспективных технологий (ЦРПТ).Таким образом власти намерены бороться с рынком «серой» электроники, попадающей в страну в обход официального оформления и не проходящей сертификацию. Размеры платы за маркировку пока достоверно неизвестны. По словам эксперта компании Itel Светланы Муреевой, «это зависит от величины взимаемой ЦРПТ платы за маркировку каждого элемента микроэлектроники. Необходимо оценить затраты на закупку этикетировочного оборудования, обучение, внедрение и контроль процесса маркировки на заводе поставщика. Окончательная стоимость выяснится по завершении эксперимента. Но и сейчас понятно, что российские производители получат преференции в компенсации сбора».По мнению ряда экспертов цена электроники увеличится в связи с новым сбором на доли процента. Кроме того, на фоне стремительного подорожания в последние дни это будет практически незаметно, поскольку отдельные категории электроники подорожали на 20-30 %.При этом многие эксперты предполагают, что маркировка в предлагаемом властями виде просто не поможет — на сегодня крупные дистрибьюторы и торговые сети оформляют закупки по официальным каналам, а участники маркетплейсов, региональных сетей и просто рынков добровольно к эксперименту не подключатся. Эффект будет только в случае, если торговать электроникой без маркировки запретят на законодательном уровне.Дополнительно с 1 марта вступает в силу приказ Минприроды №399, предписывающий сдавать бытовую технику и электронику для утилизации в специальные пункты сбора, мусорным операторам или в магазины. Методика подсчёта сбора для электроники Минпромторгом пока не раскрывается, предположительно, будет градация по тем или иным критериям по аналогии с автомобилями.]]></text>
</doc>
