<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Блогер вернул разработчикам Celeste награду за лучшую инди-игру с The Game Award 2018 — статуэтка нашлась на eBay]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[celeste]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[платформер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[extremely ok games]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-28T14:22:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Американский ютубер и стример под псевдонимом PrestigeIsKey опубликовал ролик, в котором рассказал, как вернул студии Extremely OK Games (Matt Makes Games) причитающуюся ей награду с The Game Awards.Напомним, на церемонии The Game Awards 2018 в декабре того года хардкорный платформер Celeste от Extremely OK Games выиграл приз в номинации «Лучшая игра от независимых разработчиков».PrestigeIsKey же давно стремился заполучить копию награды от The Game Awards и недавно обнаружил на eBay лот с вожделенным предметом. Фигурка стоила $500, но стримеру в итоге обошлась в $375 (за доставку пришлось доплатить).Продавец награды показался PrestigeIsKey подозрительным: среди других его товаров значились в основном запчасти, а в качестве места происхождения статуэтки назывался «один из наших ликвидационных источников». Блогер решил рискнуть.Получив статуэтку и удостоверившись в её подлинности, PrestigeIsKey связался с Extremely OK Games, выяснил, что награду в своё время студия не дождалась, и решил восстановить справедливость.PrestigeIsKey запаковал статуэтку (её распаковку можно посмотреть выше) и отправил её разработчикам. Extremely OK Games в долгу не осталась: возместила стримеру потраченные средства и подарила несколько подписанных копий Celeste.Как правило, лауреаты не забирают награды с собой домой. После шоу организаторы делают на статуэтках гравировки и лишь затем отправляют по почте победителям. Вероятно, в данном случае что-то пошло не так.]]></text>
</doc>
