<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сериал по мотивам Twisted Metal выйдет в сервисе Peacock]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[аркада]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экранизация]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[гонки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[гоночная игра]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[sony interactive entertainment]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[twisted metal]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-01T08:50:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издание Variety со ссылкой на собственные источники раскрыло площадку, на которой появится сериальная экранизация гоночных экшенов Twisted Metal от Sony Interactive Entertainment.Как стало известно из публикации Variety, адаптацию Twisted Metal планируют показывать в потоковом сервисе Peacock от компании NBCUniversal. Стоит отметить, что данная служба недоступна в России.Информацию Variety у себя в микроблоге прокомментировал (и фактически подтвердил) президент PlayStation Studios Хермен Хюльст (Hermen Hulst): «Рад видеть, как одна из самых знаковых наших франшиз оживает в виде шоу».По сюжету лишившийся памяти молочник Джон Доу получает шанс на лучшую жизнь при условии, что сможет перевезти таинственную посылку через постапокалиптическую пустошь, полную мародёров на автомобилях (включая того самого клоуна).Главную роль в сериале исполнит Энтони Маки (Anthony Mackie) — он же выступит исполнительным продюсером. Сроков премьеры у шоу нет, но известно, что оно будет комедийной направленности с получасовыми эпизодами.]]></text>
</doc>
