<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Waymo и Cruise получили право осуществлять коммерческие перевозки на автоматических такси в Калифорнии]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[комментарии последних событий]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[искусственный интеллект, машинное обучение, нейросети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автопилот]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[калифорния]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[cruise]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[waymo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мир роботехники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[такси]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-01T07:50:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Несмотря на высокую концентрацию компаний, разрабатывающих автопилот для транспорта, Калифорния до сих пор придерживалась достаточно консервативной политики в отношении испытаний таких машин на дорогах общего пользования штата. И всё же, компаниям Waymo и Cruise на этой неделе было разрешено начать эксплуатацию беспилотных такси в Калифорнии, взимая с пассажиров плату за проезд.Соответствующее разрешение, как сообщает Reuters, было выдано обеим компаниям при условии некоторых ограничений по времени и территории предоставления услуг, а также с требованием присутствия за рулём страхующего водителя. Ранее тестовые поездки осуществлялись без взимания платы с пассажиров. Дочерняя компания GM Cruise также рассчитывает добиться разрешения на эксплуатацию прототипов полностью автоматических машин, у которых нет привычных органов управления и не предусмотрен страхующий водитель.Компании Cruise разрешено осуществлять коммерческие перевозки пассажиров на избранных улицах Сан-Франциско с десяти вечера до шести утра при скорости передвижения не более 48 км/ч. Конкурирующая Waymo, входящая в холдинг Alphabet вместе с Google, добилась права перевозить пассажиров на автоматических такси в отдельных районах Сан-Франциско и Сан-Матео со скоростью до 104 км/ч. Обеим компаниям запрещается осуществлять перевозки в сильный дождь или туман. До этого компании проводили тестирование своих прототипов в Калифорнии без взимания платы с пассажиров. Waymo также получила подобный опыт на территории Аризоны, где уже давно перевозит клиентов на коммерческой основе. По словам представителей компании, в Калифорнии подобными услугами желают воспользоваться десятки тысяч клиентов.]]></text>
</doc>
