<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Криптобиржа Coinbase решила не блокировать все российские аккаунты]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[tether]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[криптовалюта]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[coinbase]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[учет финансов]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-02T07:56:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Американская криптобиржа Coinbase Global Inc заявила о намерении продолжить блокировку аккаунтов клиентов из России, подпадающих под западные санкции. Тем не менее, в компании пока приняли решение отказаться в тотальной блокировки всех пользователей страны.«На данный момент мы не будем вводить полный запрет на все транзакции в Coinbase, связанные с российскими адресами», — заявил представитель компании.Аналогичной позиции пока придерживается и Binance — биржа заявила о том, что не все российские криптосчета подвергнутся заморозке, несмотря на то, что украинские власти потребовали от главных криптообменников мира ввести полный запрет на площадках для жителей России. Впрочем, это не отменяет возможности заблокировать такие счета в любой момент.Известно, что западные страны, включая США и Великобританию, уже ввели беспрецедентные финансовые санкции в отношении России с отключением ряда отечественных банков от международной платёжной системы SWIFT.Как сообщает Reuters, в понедельник наблюдался стремительный рост обмена рублей на криптовалюту Tether (USDT), эмиссию которой осуществляет гонконгская Tether Limited. Криптовалюта является т.н. «стейблкоином» — одна «монета» всегда стоит 1 доллар США.]]></text>
</doc>
