<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Хакеры требуют от NVIDIA перевести её драйверы в разряд открытого ПО или будут опубликованы другие секреты производителя]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[хакеры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nvidia]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[взлом]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[вирусы, трояны, уязвимости в по, вопросы безопасности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-02T04:33:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Хакерская группировка LAPSUS$, взломавшая сервера NVIDIA, угрожает опубликовать в открытом доступе больше конфиденциальных данных, которые она похитила. Свои угрозы злоумышленники обещают воплотить в том случае, если компания не переведёт свои графические драйверы в разряд открытого программного обеспечения.Киберпреступники требуют от NVIDIA, чтобы та сделала открытыми её графические драйверы для операционных систем Windows, MacOS и Linux. В случае отказа компании хакеры угрожают опубликовать в открытый доступ данные о чипсетах, информацию обо всех актуальных графических процессорах компании, в том числе о грядущей видеокарте GeForce RTX 3090 Ti, а также данные о будущих видеокартах NVIDIA нового поколения.Хакеры не уточняют, какой именно информацией они владеют, но в то же время сообщают, что в их распоряжении находятся около 250 Гбайт информации, связанной с аппаратным обеспечением производителя. Более того, злоумышленники заявили, что оценили позицию NVIDIA, но при этом не пояснили, о чём именно идёт речь. Время на раздумье хакеры дали до пятницы. Ранее хакеры из LAPSUS$ заявили, что опубликовали исходный код технологии масштабирования NVIDIA DLSS, выставили на продажу информацию об обходе ограничителя майнинга LHR, а также опубликовали иные конфиденциальные документы разработчика графических процессоров.]]></text>
</doc>
