<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Власти Италии не теряют надежды привлечь Intel к строительству локального предприятия]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[производство микросхем]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[италия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[intel]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[слухи]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[европа]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[процессоры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[субсидии]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-02T05:32:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Идея строительства предприятия Intel по упаковке и тестированию чипов на территории Италии обсуждается с декабря, тогда сообщалось, что бюджет стройки достигнет 8 млрд евро. Теперь становится известно, что власти страны готовы предоставить до половины этой суммы в течение ближайших восьми лет, но в текущем контексте у Intel уже появились конкуренты, претендующие на часть субсидий.Поскольку итальянские власти заинтересованы в развитии национальной полупроводниковой отрасли в целом, они одновременно ведут переговоры с европейской STMicroelectronics, тайваньской MEMC Electronic Materials и израильской Tower Semiconductor. Последняя по результатам недавней сделки должна перейти под контроль Intel, поэтому всё так или иначе замыкается на одноимённую американскую компанию. В ходе переговоров с властями Италии, как отмечают источники, Intel выдвинула достаточно жёсткие требования.В сентябре руководство Intel заявляло, что готово потратить на развитие своих производств в Европе до $95 млрд на протяжении десятилетия. Недавно европейские власти согласились выделить субсидии на развитие местной полупроводниковой отрасли. Около 45 млрд евро будут привлечены из бюджетов стран региона и других общественных фондов. Власти Италии планируют как адаптировать для нужд производства полупроводниковых компонентов существующие промышленные площадки, так и строить новые. Уже в этом году может быть выделено 150 млн евро, а со следующего года на соответствующие нужды будет выделяться по 500 млн евро ежегодно.]]></text>
</doc>
