<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Oppo выпустит смартфон с быстрой зарядкой на 150 Вт в следующем квартале — на очереди модели с 240-Вт зарядкой]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[блоки питания, адаптеры, источники питания]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[oppo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[mwc 2022]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[быстрая зарядка]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-01T16:43:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Oppo анонсировала в рамках выставки MWC 2022 быструю зарядку SuperVOOC мощностью 150 Вт, которая позволяет заряжать аккумулятор ёмкостью 4500 мА·ч до 50 % за 5 минут и до 100 % — за 15 минут. Вместе с ней используется технология восстановления батареи «Battery Health Engine» (BHE), которая почти удваивает срок службы батареи.По словам OPPO, технология BHE гарантирует, что батарея смартфона сохранит 80 % первоначальной ёмкости после 1600 циклов зарядки, что вдвое превышает отраслевой стандарт. Технология подразумевает тонкую настройку силы тока в зависимости от показателей электродов с отрицательным зарядом.Зарядка SuperVOOC 150 Вт работает с напряжением 20 В и силой тока 7,5 А. OPPO сообщила, что технология была протестирована на рассеивание тепла и безопасность. Отметим, что указанные выше показатели скорости зарядки были достигнуты при работе смартфона в режиме полёта и выключенном экране.Добавим, что компания Realme также анонсировала технологию быстрой зарядки UltraDart мощностью 150 Вт. Время анонса вряд было выбрано случайно, учитывая, что Realme принадлежит BBK Electronics, которая является материнской компанией Oppo (и OnePlus). Скорость зарядки UltraDart 150 Вт аналогична показателю зарядки SuperVOOC 150 Вт, но в отличие от Oppo компания Realme сообщила название первого устройства с поддержкой новой технологии — смартфон GT Neo 3.Смартфоны OnePlus с быстрой зарядкой SuperVOOC 150 Вт появятся на рынке во втором квартале этого года.Помимо этого была показана работа ещё более мощной версии SuperVOOC — на 240 Вт. Данная технология пока что находится в разработке. Здесь предполагается применение напряжения 24 В при силе тока в 10 А. Это позволяет зарядить батарею на 4500 мА·ч на 100 % всего примерно за 9 минут. Отмечается, что технология будет безопасной. В частности, за температурой различных элементов в сумме будут следить 13 датчиков.]]></text>
</doc>
