<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Роскосмос» потребовал от OneWeb гарантий неиспользования спутников в военных целях — иначе прекратит их запускать]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[роскосмос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спутник]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[oneweb]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-02T13:58:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Госкорпорация «Роскосмос» предупредила британскую компанию OneWeb, что отменит намеченный на 5 марта запуск её спутников с космодрома Байконур, если та не предоставит гарантий, что их не будут использовать в военных целях, заявил глава госкорпорации Дмитрий Рогозин.«Если до 21:30 4 марта мы не получим такого рода подтверждение со стороны наших партнёров, ракета будет снята со старта и спутники будут отправлены в монтажно-испытательный корпус», — сообщил Рогозин в среду в эфире телеканала «Россия-24».Он добавил, что реальной гарантией намерений OneWeb работать исключительно в гражданских целях станет вывод из состава её акционеров британского правительства. «Если этого не произойдёт, никаких гарантий мы принимать не будем», — подчеркнул Рогозин.В пресс-службе Роскосмоса сообщили ТАСС, что госкорпорация оценит реальные убытки из-за санкций Европы, выразившихся, в том числе, в отключении одного из телескопов космической обсерватории «Спектр-РГ», и потребуют компенсировать причинённый их действиями ущерб.«Они нанесли ущерб научной программе космической обсерватории “Спектр-РГ”, отключив один из двух её телескопов. Введённые ими санкции несут нам реальные убытки, которые обязательно будут оценены и выставлены на оплату европейской стороне», — заявили в пресс-службе.]]></text>
</doc>
