<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Китайский производитель DRAM попытается в суде доказать непричастность к краже коммерческих секретов Micron]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[судебное разбирательство]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[комментарии последних событий]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[jinhua]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[micron]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-28T13:24:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Китайский производитель оперативной памяти Fujian Jinhua Integrated Circuit Co., который более трёх лет назад попал в так называемый «чёрный список» американского правительства из-за обвинений в промышленном шпионаже, попробует доказать свою невиновность в суде. На этой неделе пройдёт заседание, в ходе которого Jinhua попытается убедить суд в том, что компания не имеет отношения к краже коммерческих секретов американской Micron Technology.Для администрации президента Байдена задача состоит в том, чтобы довести это дело, начатое ещё во время правления Дональда Трампа, до вынесения обвинительного приговора. Решение Министерства юстиции США продолжить судебное преследование Jinhua даже после приостановки запущенной при Трампе программы «Китайская инициатива», которая положила начало этому делу, показывает тактические и стратегические сложности борьбы с кражей интеллектуальной собственности. По мнению экспертов, администрация Байдена признаёт угрозу и ищет эффективный подход для противостояния промышленному шпионажу.Отметим, что дело в отношении Jinhua включает в себя ряд более серьёзных обвинений, чем те, что выдвигались в других делах, начатых в рамках программы «Китайская инициатива». В данном случае речь идёт о краже технологий, связанных с производством памяти DRAM, ежегодный объём импорта которой в Китай оценивается миллиардами долларов. В 2018 году завод Jinhua стоимостью $6 млрд был в нескольких месяцах от запуска полномасштабного производства памяти DRAM, что помогло бы Поднебесной снизить уровень зависимости от импорта такой продукции.Именно тогда американские власти включили Jinhua в чёрный список Министерства торговли и возбудили уголовное дело, обвинив китайскую компанию в промышленном шпионаже. Этот шаг заблокировал возможность закупки оборудования для производства чипов, а также привёл к оттоку американских и европейских инженеров из Цзиньцзяна, где расположился завод компании. Это связано с тем, что подавляющие большинство производителей оборудования, необходимого для создания полупроводниковой продукции, находятся в США.Источник отмечает, что даже в случае, если Jinhua сумеет доказать свою непричастность к промышленному шпионажу, компания, вероятнее всего, столкнётся с рядом ограничений. Это связано с тем, что предприятие может быть включено американскими властями в список потенциальных угроз национальной безопасности США, поскольку Jinhua является совместным проектом властей Поднебесной и местных предпринимателей.]]></text>
</doc>
