<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мошенники начали наживаться на росте цен на электронику — Роскачество рассказало, как не дать себя обмануть]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[шифрование и защита данных]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[вирусы, трояны, уязвимости в по, вопросы безопасности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мошенники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[антивирусы, брандмауэры, антишпионы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электроника]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-02T11:20:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Заметное снижение курса рубля относительно евро и доллара ведёт к неизбежному удорожанию товаров, в том числе — электроники, о поднятии цен уже заявили многие ретейлеры. Как сообщают эксперты Роскачества, нынешней ситуацией уже поспешили воспользоваться мошенники.По данным экспертов, в интернете появилось большое число фейковых сайтов, предлагающих приобрести технику и электронику по «старым» ценам, некоторые указывают неправдоподобно большие скидки. Как правило страницы-обманки очень похожи на сайты реальных торговых сетей.Поскольку в поисковых системах таких мошенников обычно довольно быстро блокируют, они используют рекламу в мессенджерах и группах социальных сетей. Специалисты Роскачества обнародовали ряд рекомендаций, позволяющих свети к минимуму риск обмана:Наконец, для онлайн-расчётов рекомендуется завести виртуальную карту, с которой невозможно что-то снять кроме суммы самой покупки. В крайнем случае можно установить лимиты на единовременное или ежедневное расходование средств, если в банке предусмотрена подобная функция.]]></text>
</doc>
