<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Научно-фантастическая ролевая игра ELEX II получила релизный трейлер и первые оценки]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[elex ii]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ролевой экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[thq nordic]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[piranha bytes]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-01T19:17:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство THQ Nordic и разработчики из немецкой студии Piranha Bytes сообщили о выходе своей научно-фантастической ролевой игры ELEX II. Вместе с этим был представлен релизный трейлер.К настоящему моменту ELEX II успела поступить в продажу только для консолей:ПК-версия ELEX II разблокируется в 21:00 по Москве. В момент премьеры прекратит действие 10-процентная скидка: пока же игру можно предзаказать за 1799 рублей в Steam, GOG и Epic Games Store.Напомним, события ELEX II развернутся в знакомом по первой части мире Магалан, на который обрушились вражеские силы. Главному герою — Джаксу — предстоит любыми способами остановить вторжение.Обнародованный разработчиками ролик ELEX II длится чуть меньше двух минут и демонстрирует нарезку геймплейных секций с отрывками из сентябрьского сюжетного трейлера.Рейтинг ELEX II на Metacritic — от 66 до 78 %. Прессе понравился мир, свобода, последствия решений и фракции, а в минусы игре записали обилие багов и технических проблем, слабый сценарий, устаревшие графику и боевую систему.ELEX II создавалась для PC (Steam, GOG, Epic Games Store), PS4, PS5, Xbox One, Xbox Series X и S. Судя по риторике разработчиков, платных дополнений к проекту можно не ждать.]]></text>
</doc>
