<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Курс биткоина взлетел более чем на 10 % — самая популярная криптовалюта снова дороже $43 500]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[криптовалюта]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[биткоин]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[цифровые валюты]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-01T11:47:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Введение США новых экономических санкций в отношении России обеспечило увеличение курса биткоина и других криптовалют. Во время торгов 28 февраля стоимость самой популярной криптовалюты мира увеличилась более чем на 10 % до $41 807. На этом успехи биткоина не закончились и на момент написания этой заметки за единицу криптовалюты давали около $43 500.Новые санкции администрации президента Байдена фактически запретят американцам вести дела с Центральным банком РФ, а также заморозят российские активы в США. Эти шаги подчёркивают роль криптовалюты в сложившейся ситуации. У молодого класса активов прежде не было возможности продемонстрировать свою потенциальную значимость в ситуации, подобной той, что сложилась в мире в настоящее время.На фоне роста биткоина пошла вверх стоимость других цифровых валют. Например, курс Ethereum на торгах 28 февраля вырос на 7,6 % до $2826 за единицу. На момент написания этой заметки за один «эфир» давали около $2922. По данным компании Kaiko, в конце прошлой недели объём транзакций в рублях и гривнах на централизованных криптовалютных биржах вырос до рекордного уровня за последние месяцы. Однако в целом эксперты заявляют, что на фоне нестабильной геополитической обстановки курсы криптовалют также могут быть подвержены резким скачкам и падениям. ]]></text>
</doc>
