<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Toshiba сменила генерального директора накануне голосования по реструктуризации]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[комментарии последних событий]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[отставка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[совет директоров]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[toshiba]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[назначение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[реструктуризация]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-01T10:01:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На 24 марта намечено собрание акционеров Toshiba, которое примет или отвергнет план реструктуризации, подразумевающий концентрацию активов корпорации в двух отдельных компаниях. Довольно неожиданно в первый день месяца было заявлено о смене генерального директора Сатоси Цунакавы (Satoshi Tsunakawa, на фото ниже) на Таро Симаду (Taro Shimada) в качестве временно исполняющего обязанности.Сатоси Цунакава при этом не покидает руководство Toshiba окончательно, а займёт пост председателя совета директоров. Его 55-летнему преемнику будет дана возможность проявить себя, но совет директоров не исключает, что на должность генерального директора Toshiba в дальнейшем может быть подобран внешний кандидат. Непосредственно Таро Симада перешёл в Toshiba в качестве руководителя на направлении цифровой стратегии из Siemens AG в 2018 году, его назначение тогда стало возможным благодаря содействию предыдущего генерального директора Нобуаки Куруматани (Nobuaki Kurumatani).Официальных причин отставки Цунакавы компания не называет, но японские СМИ предположили, что высшее руководство и акционеры выразили недовольство тем хаосом, который был создан на этапе обсуждения дальнейших стратегических альтернатив в развитии Toshiba. Известно, что теперь уже бывший генеральный директор противился идее приватизации корпорации. Примечательно, что даже сейчас совет директоров продолжает считать идею с разделением компании на две части оптимальным способом решения накопившихся финансовых проблем. Не исключено, однако, что при новом руководстве планы могут быть подвергнуты корректировке, ибо в противном случае так срочно менять руководителя было бы нерационально. Акции Toshiba на этом фоне даже подорожали на 5 %, отображая связанный с кадровыми изменениями в руководстве оптимизм инвесторов Toshiba.]]></text>
</doc>
