<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Хакеры Anonymous взломали сайты крупнейших российских и белорусских СМИ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Артур Хамзин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[сми]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[вирусы, трояны, уязвимости в по, вопросы безопасности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[хакеры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[хакерская атака]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-28T14:49:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Хакерская группировка Anonymous произвела взлом ряда сайтов российских и белорусских СМИ, включая крупнейшие издания. Злоумышленники атаковали сайты ТАСС, «Коммерсанта», Forbes.ru, Znak, «Известий» и других изданий. На некоторых из них хакеры разместили заявление о нынешней геополитической ситуации, тогда как другие просто перестали работать.На данный момент сообщается, что помимо перечисленных выше в число пострадавших от атаки также вошли РБК, Buro 24/7, «Мел», «Такие дела» и «Фонтанка». В Беларуси пострадали «Онлайнер», сайт государственного информагентства БелТА, и другие. Полный список атакованных ресурсов пока неизвестен. Некоторые СМИ уже восстановили работу, тогда как другие остаются недоступны. Детали атаки пока также не раскрывается.Ранее группировка Anonymous объявила кибервойну российскому правительству. Организация запланировала атаку на российские информационные ресурсы, включая объекты критической информационной инфраструктуры. ФСБ назвала уровень угрозы критическим. На днях хакерским атакам подвергались сайты Госуслуг, а также правительственные ресурсы, сайт Кремля и прочие.]]></text>
</doc>
