<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Kia пообещала выпустить к 2027 году 14 моделей электромобилей, а к 2026 году во всех новинках будет доступен автопилот]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[kia]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-03T11:52:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Kia анонсировала планы по дальнейшей электрификации модельного ряда автомобилей. Об этом было объявлено в ходе мероприятия для инвесторов, прошедшего вслед за аналогичным мероприятием Hyundai Motor. Согласно новым планам, портфолио Kia к 2027 году будет включать 14 полностью электрических моделей.Новый план Kia основан на анонсированной в 2020 году стратегии Plan S, предусматривающей укрепление позиций компании на мировом автомобильном рынке и развитие новых направлений.Kia также объявила о четырёх основных бизнес-целях по преобразованию в поставщика решений для устойчивой мобильности, которых намерена достичь к 2030 году. Они включают ускорение электрификации и достижение к 2030 году продаж 1,2 млн аккумуляторных электромобилей (BEV) в год и достижение 4 млн ежегодных продаж автомобилей к 2030 г., в том числе более 2 млн экологически чистых моделей. Также обещано появление функций подключённого автомобиля и технологий автономного вождения у всех новых моделей. К 2030 году Kia планирует стать брендом номер один на мировом рынке специализированных транспортных средств (Purpose Built Vehicle, PBV) — самоуправляемых транспортных средств, гибко конфигурируемых под определённые задачи. Концепцию PBV анонсировала в 2019 году Hyundai Motor Group, владеющая контрольным пакетом акций Kia. Kia планирует увеличить долю экологически чистых автомобилей с 17 % глобальных продаж в 2022 году до 52 % в 2030 году.Kia также сообщила, что внедорожник EV9, представленный в концептуальной форме в ноябре прошлого года на автосалоне в Лос-Анджелесе, станет её первой моделью, в которой будет использоваться фирменная технология автономного вождения Automode. Как сообщается, новая технология будет включать функцию Highway Driving Pilot, которая позволит автомобилю передвигаться на определённых участках шоссе без вмешательства водителя. К 2026 году все новые модели Kia, представленные на основных рынках, будут доступны с технологией автономного вождения AutoMode, и ожидается, что уровень её внедрения превысит 80 %. В долгосрочной перспективе компания продолжит модернизацию AutoMode, внедрив в итоге технологию полностью автономного вождения.]]></text>
</doc>
