<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новый патч для сборника ремастеров GTA принёс больше сотни улучшений и исправлений]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[grand theft auto: the trilogy — the definitive edition]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[моды, патчи, дополнения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rockstar games]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[премьера]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-01T10:59:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как и было обещано, в период с 28 февраля по 6 марта сборник Grand Theft Auto: The Trilogy — The Definitive Edition действительно получил новый патч. Заплатка 1.04 уже доступна на всех целевых платформах.Вышедшее обновление улучшает производительность входящих в осовремененную трилогию игр на всех платформах и во всех графических режимах, повышает стабильность и исправляет коллизии.В ремастере GTA III устранили баги, связанные с текстурами, взаимодействием с NPC, достижениями, интерфейсом, поведением героя, заданиями, транспортными средствами, заставочными роликами, текстом и геймплеем.Обновлённая Vice City получила улучшения поведения врагов и камеры, текстур и окон. Также были искоренены ошибки с трофеями, миссиями, звуками, отображением дождя и протагониста.Наконец, в осовремененной San Andreas усовершенствовали причёску High Fade, вид от первого лица в некоторых машинах и интерфейс, а также устранили баги с текстурами, квестами, музыкой, графикой, достижениями и светофорами.Суммарное количество изменений, внесённых в Grand Theft Auto: The Trilogy — The Definitive Edition версией 1.04, превышает 120. Полный их список можно посмотреть в разделе техподдержки на сайте Rockstar Games.Grand Theft Auto: The Trilogy — The Definitive Edition дебютировала 11 ноября 2021 года на PC (Rockstar Games Launcher), PS4, PS5, Xbox One, Xbox Series X и S, а также Nintendo Switch. Продажи сборника составляют около 10 млн копий.]]></text>
</doc>
