<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Rocket Lab успешно провела первый пуск ракеты с новой стартовой площадки Pad B]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спутник]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rocket lab]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-01T18:37:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Частная аэрокосмическая компания Rocket Lab провела первый пуск ракеты-носителя Electron с новой стартовой площадки Pad B своего комплекса, расположенного на полуострове Махия северного острова Новой Зеландии. В рамках этой миссии на орбиту был выведен спутник дистанционного зондирования Земли Strix для японской компании Synspective.Согласно имеющимся данным, пуск ракеты прошёл в штатном режиме и через 53 минуты после старта аппарат Strix успешно достиг заданной орбиты высотой 561 км. Отметим, что этот пуск стал 24-м для Rocket Lab, в рамках которых использовались 18-метровые ракеты Electron. Все предыдущие пуски проходили с другой стартовой площадки.В компании отметили, что введение в эксплуатацию новой площадки является важным шагом на пути развития Rocket Lab. За счёт этого руководство компании планирует нарастить количество проводимых пусков. Также следует отметить, что в настоящее время ведётся строительство третьей стартовой площадки Rocket Lab, расположенной на острове Уоллопс в Вирджинии.  Нынешняя миссия стала второй, связанной с запуском спутников Strix компании Synspective. Первый такой аппарат отправился в космическое пространство на ракете Electron в декабре 2020 года. Согласно имеющимся данным, Rocket Lab имеет на руках ещё два контракта на запуск аппаратов Strix, первый из которых должен состояться в этом году, а второй — в 2023 году. В общей сложности Synspective планирует сформировать группировку из 30 спутников Strix, которые будут использоваться для дистанционного зондирования Земли.]]></text>
</doc>
