<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Космический телескоп «Джеймс Уэбб» завершил важный этап подготовки — теперь зеркала смотрят в одну точку]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[джеймс уэбб]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[телескоп]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-28T20:16:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Национальное управление по аэронавтике и исследованию космического пространства (NASA) США объявило об успешном завершении третьего из семи этапов выравнивания 6-метрового зеркала космического телескопа «Джеймс Уэбб» (James Webb Space Telescope). Это означает, что аппарат стал ещё ближе к тому, чтобы превратиться в полноценную космическую обсерваторию и приступить к научным исследованиям.Ожидается, что процесс настройки и ввода в эксплуатацию телескопа «Джеймс Уэбб» займёт ещё несколько месяцев. Учёные из NASA идут к поставленной цели в соответствии с намеченным планом. Одним из последних достижений команды JWST стало устранение крупных отклонений в позиционировании 18 элементов основного зеркала телескопа относительно друг друга.Сначала телескоп сформировал 18 несфокусированных изображений одной и той же звезды, для чего использовались отдельные сегменты зеркала. После этого основное и вторичное зеркала были выравнены таким образом, чтобы получалась симметричная картинка (фото выше). Затем сегменты меняли положения так, чтобы отражённые фотоны попадали на инфракрасный датчик инструмента NIRCam. В конечном счёте удалось добиться того, чтобы сфокусированные снимки от каждого из сегментов накладывались друг на друга, давая единое изображение звезды, как на фото ниже.«Нам ещё есть над чем работать, но мы всё больше довольны достигнутыми результатами. Годы планирования и тестирования приносят свои плоды, и команда с нетерпением ждёт следующих недель и месяцев», — считает Ли Файнберг (Lee Feinberg), специалист по оптическим элементам телескопа JWST.Хотя учёным удалось объединить воедино отдельные изображения звезды, сегменты зеркала продолжают работать как 18 маленьких телескопов. Чтобы они могли функционировать как единое целое учёным предстоит провести точную корректировку положения всех элементов зеркала. Сейчас начинается четвёртый этап выравнивания зеркала, в ходе которого учёные должны определить и устранить вертикальные смещения между сегментами зеркала, а также небольшие различия в высоте их положения относительно друг друга. За счёт этого «Джеймс Уэбб» сможет получать ещё лучше сфокусированные и более чёткие снимки, что сделает его ещё ближе к началу научных наблюдений.]]></text>
</doc>
