<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Twitter подтвердил проблемы с доступом к сервису у некоторых пользователей из России]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[twitter]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[социальная сеть]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[социальные сети]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-27T11:46:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сервис микроблогинга Twitter подтвердил в субботу проблемы с доступом у некоторых пользователей из России. В этот день сайт Downdetector зафиксировал многочисленные жалобы россиян на работу Twitter. Впрочем, сообщения пользователей из России также касались сбоев в работе Facebook* и Instagram*.«Мы знаем, что доступ к Twitter ограничен для некоторых людей в России, и работаем над тем, чтобы наш сервис оставался безопасным и доступным», — указано в сообщении в официальном аккаунте соцсети.До этого, в пятницу, стало известно о введении Роскомнадзором частичных ограничений в отношении Facebook*, принадлежащей Meta*, на территории России из-за блокировки американской социальной сетью официальных аккаунтов российских СМИ, включая телеканал «Звезда», а также издания РИА «Новости», Lenta.ru и Газета.ру. В ответ на это Facebook* запретила российским государственным СМИ размещение в социальной сети рекламы и осуществление монетизации по всему миру.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
