<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Найден способ увеличить объём L2-кеша в процессоре AMD K6-2+ вдвое]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Илья Гавриченков]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[процессоры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[amd]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[процессор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[k6-2]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-01T01:51:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Известный энтузиаст и фотограф процессорных кристаллов Фрицченс Фриц (Fritzchens Fritz) нашёл способ, как увеличить объём кеш-памяти второго уровня у процессоров AMD K6-2+. Как выяснилось, кристаллы этих 180-нм процессоров изначально обладают 256 Кбайт L2 кеша, из которых активны только 128 Кбайт. Но простая модификация позволяет получить в своё распоряжение полный кеш.Экспериментатор выяснил, что за активацию полного объёма L2-кеша отвечает определённый конденсатор, спрятанный под процессорной крышкой AMD K6-2+. Перемещение конденсатора на соседнюю контактную площадку увеличивает объём кеш-памяти со 128 до 256 Кбайт, что фактически превращает AMD K6-2+ в процессор AMD K6-III+.Процессоры AMD K6-2+ и AMD K6-III+ выпускались в начале 2000-х годов и позиционировались в качестве конкурентов Pentium III. Они имели тактовые частоты в районе 450-600 МГц и предназначались для установки в материнские платы с процессорным разъёмом Super Socket 7. AMD K6-2+ по сути представлял собой рефреш K6-2 с увеличенными тактовыми частотами и переведённый на более современный технологический процесс 180 нм. В то же время отличие AMD K6-III+ от K6-2+ состояло лишь в увеличенным вдвое L2-кешем — 256 Кбайт против 128 Кбайт.Преобразованию в K6-III+ подвержены не любые K6-2+. Часть процессоров K6-2+ могут иметь дефектные кристаллы, и после разблокировки L2-кеша они работают нестабильно. Однако никакой подробной статистики на этот счёт нет — «на ходу» осталось довольно мало процессоров того периода.К сожалению, способ модификации K6-2+ во времена его актуальности так и не был обнаружен — его нашли только через 22 года после его появления в продаже. Будь он найден в те времена, возможно, это помогло бы сделать K6-2+ ещё более популярными. Тот факт, что процессоры AMD могут быть «улучшены» подобными несложными модификациями, пользователи обнаружили чуть позднее, когда на рынке появились AMD Athlon семейства Thunderbird — в них за номинальную тактовую частоту отвечало положение перемычек, расположенных на корпусе процессора.]]></text>
</doc>
