<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Великобритания отказалась продавать долю в OneWeb по требованию «Роскосмоса» — сотрудники компании покинули Байконур]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спутники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[oneweb]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[роскосмос]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-03T11:25:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Правительство Великобритании не будет продавать свою долю в OneWeb, как того требует госкорпорация «Роскосмос», которая занимается выведением спутников компании в космос. Также стало известно, что сотрудники OneWeb готовятся покинуть Байконур, откуда 5 марта должен был быть произведён очередной пуск ракеты со спутниками компании.«Вопрос с OneWeb не обсуждается. Правительство Великобритании не будет продавать свою долю [в компании]. Мы находимся в контакте с другими владельцами акций, обсуждая дальнейшие шаги», — заявил министр по делам бизнеса, энергетики и промышленной стратегии Великобритании Квази Квартенг.Российская сторона готова выполнять свои обязательства при предоставлении иностранным заказчиком до вечера 4 марта юридических гарантий того, что спутники будут использоваться только в гражданских целях. Одной из таких гарантий станет выход правительства Великобритании из состава акционеров OneWeb. Такое требование «Роскосмоса» обусловлено «враждебной позицией Великобритании в отношении России». В госкорпорации отметили, что других средств выведения аппаратов OneWeb в ближайшей перспективе не предвидится.Следующая партия спутников OneWeb должна была отправиться в космос с площадки космодрома Байконур 5 марта. Похоже, что этот пуск не состоится. Согласно имеющимся данным, OneWeb сообщила своим сотрудникам о том, что они должны покинуть космодром и вернуться в Великобританию. Очевидно, такое решение было принято после того, как стало понятно, что запуск спутников не состоится до тех пор, пока российская сторона не получит доказательств того, что они будут использоваться в гражданских целях.]]></text>
</doc>
