<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Microsoft предупредила о проблеме с удалением файлов при сбросе настроек в Windows 11 и Windows 10]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[windows 10]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[баг]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[операционные системы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[windows 11]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-26T17:16:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Microsoft опубликовала уведомление, в котором подтвердила наличие проблемы, связанной со сбросом настроек в актуальных версиях Windows 11 и Windows 10. Речь идёт о баге, из-за которого сохранённые из облачного хранилища OneDrive файлы могут не удалиться с локального носителя даже после сброса настроек системы до заводских с очисткой всех данных.Некоторые пользователи обратили внимание, что после сброса настроек системы с очисткой данных, некоторые файлы и папки могут быть не удалены с локального носителя. Согласно имеющимся данным, проблема затрагивает Windows 11 (21H2), Windows 10 (21H2), Windows 10 (21H2) и Windows 10 (20H2). Теперь же Microsoft подтвердила наличие проблемы.«При попытке сброса настроек устройства с Windows, на котором установлены приложения, содержащие папки с повторно обработанными данными, такие как OneDrive или OneDrive for Business, файлы, загруженные или синхронизированные локально из OneDrive, могут не удаляться при выборе опции "Удалить всё". Эта проблема может возникать при попытке ручного сброса, инициированного в Windows, или удалённого процесса возврата устройства к заводским настройкам», — говорится в сообщении Microsoft.   На данный момент Microsoft ещё не выпустила патч, который исправит этот баг. В качестве временного решения пользователям предлагается осуществить выход из учётной записи OneDrive или же отвязать её перед выполнением сброса настроек. Вероятно, исправление этой ошибки станет частью одного из будущих накопительных обновлений Windows.]]></text>
</doc>
