<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дженсен Хуанг продал акции NVIDIA на сумму $69,3 млн, чтобы купить опционы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[комментарии последних событий]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[дженсен хуанг]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nvidia]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[акции]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[видеокарты]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-03T14:30:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания NVIDIA в последние дни чаще упоминается в новостях в контексте скандала с хакерской атакой, но она до сих пор не опубликовала годовой отчёт по форме 10-K, хотя базовую квартальную отчётность опубликовала ещё в феврале. При этом финансовые новости о деятельности NVIDIA продолжают поступать из других источников. Основатель компании, например, первого марта продал акций на сумму $69,3 млн.Для того, чтобы выручить такую сумму, генеральному директору Дженсену Хуангу (Jensen Huang), согласно опубликованному официально документу, потребовалось совершить 12 отдельных транзакций, в ходе которых он реализовал 292 340 акций на общую сумму $69,32 млн. Впрочем, понять причины, толкнувшие его на такую сделку, довольно просто, ведь руководитель компании должен был реализовать своё право на покупку идентичного количества акций по цене $3,615 за штуку.Реализовать данное право глава NVIDIA должен был до 20 марта текущего года, а чтобы не изменять количество принадлежащих ему акций, он предварительно продал аналогичное количество ценных бумаг, но уже по курсу от $232 до $242,88 за штуку. На покупку акций он потратил чуть более миллиона долларов США, поскольку сделка совершалась в рамках опциона по заранее оговорённому курсу $3,615. Продажа осуществлялась на бирже, поэтому чистая выручка по сделке превысила $68 млн.Заметим, что с точки зрения финансовых операций удача сопутствует не только главе NVIDIA, но и всей компании. В презентации для инвесторов, опубликованной 22 февраля, упоминается, что к концу прошлого года она располагала запасом наличных средств и других высоколиквидных активов на общую сумму $21,2 млрд. Это почти в два раза больше, чем годом ранее. Очевидно, что NVIDIA готовила деньги к сделке с Arm, которую рассчитывала оформить до осени текущего года, но договориться с регуляторами не удалось, и теперь повышенный запас свободных средств предстоит направить на другие нужды. Компания и предыдущую сделку по покупке Mellanox финансировала преимущественно за счёт собственных средств, так что накопления прошлого года наверняка имеют аналогичное предназначение.]]></text>
</doc>
