<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[SpaceX отправила на орбиту ещё 50 спутников Starlink]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[spacex]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[falcon 9]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[starlink]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сети и коммуникации]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-26T18:05:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания SpaceX запустила 25 февраля в 12:12 по времени Восточного побережья США (20:12 мск) двухступенчатую ракету Falcon 9 с 50 спутниками Starlink на борту. Ракета стартовала с базы космических сил Ванденберг в Калифорнии.Немногим менее чем через 9 минут после старта первая ступень Falcon 9 вернулась на Землю и совершила вертикальную посадку на беспилотную плавучую платформу «Of Course I Still Love You», которая находилась в нескольких сотнях километров от калифорнийского побережья. Вторая ступень тем временем продолжала вывод полезного груза на орбиту. Примерно через час после старта полезный груз был развёрнут согласно плану. Это были уже четвёртые запуск и посадка данной первой ступени: ранее она использовалась для вывода спутника Sentinel-6 «Майкл Фрейлих» (Michael Freilich) в ноябре 2020 года, 60 спутников Starlink в мае 2021 года, а также зонда Double Asteroid Redirection Test в ноябре 2021 года.Вчерашний запуск стал уже третьим в феврале для спутников Starlink: ранее, 3 февраля на орбиту были выведены 49 аппаратов (40 из которых менее чем через неделю уничтожила геомагнитная буря), а 21 февраля была отправлена ещё одна партия из 46 спутников. Во избежание повторения инцидента с уничтожением спутников SpaceX решила впоследствии выводить их на более высокую орбиту.На сегодняшний день компания запустила уже более 2000 аппаратов Starlink, и это ещё не предел: у SpaceX есть разрешение на запуск 12 000 спутников, и была подана заявка на 30 000 дополнительных.]]></text>
</doc>
