<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Digimon Survive сменила студию-разработчика]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ролевой экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[digimon survive]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[bandai namco entertainment]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[hyde]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-28T09:08:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Bandai Namco Entertainment в рамках цифрового фестиваля Digimon Con 2022 поделилось подробностями ролевой игры с элементами выживания Digimon Survive и сообщило о смене разработчика проекта.Напомним, с анонса и вплоть до недавнего времени за Digimon Survive отвечала японская студия Witchcraft, однако теперь в создателях значится коллектив HYDE (тоже из Страны восходящего солнца).По словам продюсера Digimon Survive Кадзумасы Хабу (Kazumasa Habu), смена команды привела к переработке многих элементов, неопределённости со сроками выхода и, как следствие, молчанию со стороны Bandai Namco.Хабу также поделился, что Digimon Survive предложит три концовки, четыре уровня сложности, 113 поддающихся тренировке монстров, режим «Новая игра +». Полного озвучения и мультиплеера в проекте не будет.Релиз Digimon Survive до сих пор ожидается в текущем году на PC (Steam), PS4, Xbox One и Nintendo Switch. Полное прохождение игры, по расчётам Хабу, займёт от 80 до 100 часов, а на достижение одного финала хватит 40 часов.]]></text>
</doc>
