<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В 2021 году поставки настольных видеокарт поднялись почти на треть — доля рынка AMD выросла до 23 %]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nvidia]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[видеокарта]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[amd]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[видеокарты]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-28T09:30:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Эксперты Jon Peddie Research уже приводили статистику четвёртого квартала по рынку графических решений в целом, куда попадают как встроенные, так и дискретные GPU. Теперь же были обнародованы данные по рынку настольных видеокарт в отдельности, на котором доля продукции AMD к четвёртому кварталу выросла до 23 %.По данным источника, в четвёртом квартале общее количество поставленных на рынок дискретных настольных видеокарт выросло последовательно на 3 % до 13,1 млн штук. По сравнению с четвёртым кварталом 2020 года, увеличение составило 29,5 %. Прогресс AMD во втором половине 2021 года был выражен более сильно, поскольку компания последовательно увеличила поставки видеокарт на 12,4 %, а в годовом сравнении — на 35,7 %.Компания NVIDIA в четвёртом квартале увеличила количество поставляемых партнёрами видеокарт всего на 0,5 % в последовательном сравнении, но в годовом его удалось нарастить на 27,7 %. При этом компания продолжает занимать доминирующее положение на рынке настольных видеокарт, контролируя 77,2 % сегмента. В третьем квартале NVIDIA занимала 79 % рынка, а в четвёртом квартале 2020 года — все 83 %. Для AMD этот период был ознаменован неплохим прогрессом, поскольку к четвёртому кварталу 2021 года она заняла почти 23 % рынка. В целом по итогам 2021 года количество отгруженных настольных видеокарт выросло на 29,5 % по сравнению с 2020 годом. Средняя цена реализации видеокарты перевалила за $1000.]]></text>
</doc>
