<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Выручка HP Inc в минувшем квартале продемонстрировала больше прогресса в настольном сегменте]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[корпуса, настольные компьютеры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ноутбуки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ноутбуки и нетбуки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[hp inc]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-01T07:00:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В январе в календаре HP Inc. завершился первый фискальный квартал, за период компания смогла увеличить выручку на 8,8 % до $17 млрд, если сравнивать с аналогичным кварталом предыдущего года. Примечательно, что продажи настольных ПК прогрессировали сильнее, чем ноутбуков, хотя доля последних в совокупной выручке всё равно остаётся высокой.Аналитики, по информации Barron’s, предсказывали выручку в размере $16,5 млрд. Глава HP Inc. Энрике Лорес (Enrique Lores) заявил, что выручка компании в сегменте игровых ПК выросла на 20 %, периферийные устройства увеличили её на 40 %, а сегмент промышленной графики и трёхмерной печати прибавил в выручке 20 %. Высок спрос в корпоративном сегменте и премиальном секторе, сроки ожидания заказов планомерно сокращаются, но компания продолжает наблюдать дефицит, особенно в части поставок комплектующих для устройств печати, которые пострадали из-за локдаунов в Юго-Восточной Азии.Сегмент персональных систем увеличил квартальную выручку на 15 % до $12,2 млрд, продажи ноутбуков принесли $8,4 млрд (+14 %), настольных систем — $2,8 млрд (+17 %). В последовательном сравнении выручка на настольном направлении выросла на 12 %, тогда как ноутбуки прибавили только 1 %. В коммерческом сегменте выручка выросла на 26 %, в клиентском она сократилась на 1 %. Общее количество отгруженных в первом квартале ПК сократилось на 6 %, причём ноутбуки просели на 9 %, а настольные ПК выросли на 3 %.Устройства печати сократили выручку на 4 % до $4,8 млрд по сравнению с аналогичным периодом предыдущего года. Этому способствовало как снижение спроса в связи с переходом на удалённую работу, так и перебои с поставками комплектующих. Выручка от реализации устройств печати в коммерческом секторе выросла на 9 %, а в клиентском сократилась на 23 %. В количественном выражении коммерческий сектор печати сократился на 3 %, а клиентский на 31 %. Выручка от реализации расходных материалов сократилась на 2 % до $3,1 млрд.В текущем квартале HP Inc. прогнозирует получение прибыли в пересчёте на одну акцию от $1,02 до $1,08. Введение санкций против России, по мнению руководства компании, сократит эту прибыль примерно на три цента. По итогам всего года HP Inc. закладывает прогноз по прибыли от $4,14 до $4,38 на одну акцию. Это на 11 центов выше уровня, заложенного в ноябрьском прогнозе. По мнению Лореса, к 2024 году ёмкость рынка ПК достигнет $560 млрд. Выручка уже не будет расти по 40 % в год, как на протяжении предыдущих двух лет, но положительная динамика сохранится.]]></text>
</doc>
