<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Масштабное обновление 6.66 для DOOM Eternal наконец добралось до Switch]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[моды, патчи, дополнения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[doom eternal]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[шутер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[bethesda softworks]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[id software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[премьера]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-03T09:29:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Bethesda Softworks и студия-разработчик id Software сообщили о выпуске масштабного бесплатного контентного обновления 6.66 для Switch-версии своего шутера DOOM Eternal.Напомним, на ПК и стационарных консолях искомый патч — самый крупный в истории DOOM Eternal — дебютировал ещё в октябре 2021 года, а до гибридной приставки Nintendo обещал добраться тогда, когда «будет готов».В связи с задержкой на Nintendo Switch увесистое обновление для DOOM Eternal включает весь контент и улучшения не только из 6.66, но также из июньского 6.0, ноябрьского 6.66 Rev 1 и январского 6.66 Rev 1.1.С выходом 6.66 в Switch-версии появился режим «Орда», три мастер-уровня («Ядро Марса», «Копьё Мира», «Тарас Набад»), две арены («Крепость», «Коррозия») и новый демон (рыцарь ужаса) для Battlemode, а также ряд других усовершенствований.DOOM Eternal доступна на PC (Steam, Bethesda.net), PS4, PS5, Xbox One, Xbox Series X и S, Nintendo Switch и в сервисе Google Stadia. После релиза игра получила сюжетное дополнение The Ancient Gods в двух частях.]]></text>
</doc>
