<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Пользователи по всему миру жалуются на проблемы в работе Instagram]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сбой]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ii]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-28T09:45:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По данным портала Downdetector, регистрирующего жалобы на сбои в работе тех или иных сайтов и сервисов, в последнее время участились жалобы на работу социальной сети Instagram*, причём проблемы наблюдаются не только в России, но и в других странах и продолжаются не первый день.Ещё 26 февраля сообщалось о сбоях в работе Instagram*, Twitter и Facebook* в России. Ситуация повторилась и 27 февраля — Downdetector зарегистрировал всплеск жалоб, пик пришёлся на 10:47 МСК. Сегодня, по данным ресурса, на 7:34 МСК зарегистрированы 404 жалобы на downdetector.ru, после чего число докладов о сбоях сохраняется приблизительно на одном уровне.Сообщается, что подавляющее большинство жалоб (83 %) пользователей связаны с работой приложения в целом, что вполне ожидаемо, поскольку социальная сеть изначально ориентирована на пользователей ПО в смартфонах. 9 % докладывают о проблемах с попытками входа в профиль, а ещё 8 % — на веб-сайт сервиса. По имеющимся сведениям, сбои в работе наблюдаются не только в России, но и других странах — США, Германии, Франции и других государствах.Стоит подчеркнуть, что сайт Downdetector является лишь маркером более масштабных сбоев — очень многие пользователи просто не знают о его существовании, а многие знающие не считают необходимым оставлять жалобу. О реальном масштабе проблемы пока остаётся только догадываться.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
