<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Пиксельный экшен-платформер Meifumado отправит игроков в постапокалипсис с японским колоритом]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[meifumado]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[платформер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экшен-платформер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[old bit studio]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ролевая игра]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-02T10:38:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Независимая белорусская студия Old Bit объявила о запуске Kickstarter-кампании по сбору средств на разработку своего брутального пиксельного экшен-платформера с ролевыми элементами Meifumado.События Meifumado развернутся в постапокалиптическом открытом мире, вдохновлённом Японией. Основной темой станет война между несколькими фракциями за контроль над островом Яматай.Игрокам в роли безымянного (по крайней мере, пока) мастера катаны предстоит примкнуть к одной из сторон конфликта и сыграть ключевую роль в формировании будущего Яматая и его жителей.В Meifumado обещают глубокую боевую систему (несколько стилей, специальные атаки, вспомогательное оружие), возможность охотиться, воровать и создавать предметы, а также влиять на сюжет и концовку с помощью принимаемых решений.Кроме того, Meifumado предложит несколько способов прохождения побочных квестов, необязательные активности (защита или грабёж караванов, азартные игры, бойцовские турниры) и плавные анимации.На создание Meifumado требуется $40 тыс., из которых к моменту публикации материала собрано чуть меньше $4 тыс. Кампания продлится ещё 29 дней. Дополнительные цели обещают раскрыть после достижения основной.Meifumado разрабатывается для PC, PlayStation 4, PlayStation 5, Xbox One, Xbox Series X и S, а также Nintendo Switch. В качестве ориентировочной даты доставки игры вкладчикам значится ноябрь 2024 года.]]></text>
</doc>
