<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Постапокалиптическая градостроительная стратегия Endzone: A World Apart появится на консолях]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[assemble entertainment]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[стратегия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[endzone: a world apart]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[градостроительный симулятор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[gentlymad studios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-01T07:38:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Assemble Entertainment и разработчики из немецкой Gentlymad Studios объявили о скором расширении платформенной географии своей постапокалиптической градостроительной стратегии Endzone: A World Apart.Как стало известно, уже 19 мая текущего года Endzone: A World Apart поступит в продажу для приставок нынешнего поколения — PlayStation 5, Xbox Series X и S. На PS4 и Xbox One планов у команды нет.Консольный релиз получил название Endzone: A World Apart Survivor Edition. Помимо основной игры, этот комплект включает дополнение Prosperity и переработанный под геймпады интерфейс.Напомним, Endzone: A World Apart предлагает возродить цивилизацию спустя 150 лет после ядерной катастрофы. Пользователям предстоит бороться с агрессивной средой, радиацией, токсичными дождями и недружелюбным климатом.Endzone: A World Apart дебютировала в раннем доступе весной 2020 года, а до полноценного релиза на ПК (Steam, GOG) добралась в марте 2021-го. Средний рейтинг проекта на Metacritic составляет 72 из 100 %.]]></text>
</doc>
