<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[HONOR представила Magic4 Pro — флагман с мощной камерой, чипом Snapdragon 8 Gen 1 и сервисами Google]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[mwc 2022]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[honor]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-28T16:40:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания HONOR представила в ходе стартовавшей сегодня в Барселоне выставки Mobile World Congress 2022 новую серию смартфонов премиум-класса HONOR Magic 4. Старшей из новинок стала модель HONOR Magic4 Pro.Новинка получила 6,81-дюймовый LTPO-экран с загнутыми краями и узкими рамками, с разрешением Full HD+ (2848×1312 точек), частотой обновления экрана 120 Гц, адаптируемой в соответствии с просматриваемый контентом, и частотой отклика сенсорного слоя 300 Гц. Смартфон отображает до 1,07 млрд цветов, обеспечивает 100-процентный охват пространства DCI-P3 и поддерживает расширенный динамический диапазон HDR 10+. Показатель максимальной яркости равен 1000 кд/м2.HONOR Magic4 Pro основан на процессоре Qualcomm Snapdragon 8 Gen 1, имеет на борту 8 Гбайт оперативной памяти и флеш-накопитель на 256 Гбайт. Сообщается о поддержке фирменной технологии HONOR Turbo Engine, позволяющей максимально использовать возможности процессора, и технологии HONOR OS Turbo X, обеспечивающей повышение количества отображаемых кадров в секунду и «разумное» энергопотребление. Также в смартфоне впервые в отрасли реализована технология рендеринга Super Rendering на базе искусственного интеллекта для мобильных игр.HONOR Magic4 Pro оснащён камерой с тремя модулями, включая 50-Мп сенсор с широкоугольным объективом, 50-Мп модуль со сверхширокоугольным объективом с углом обзора 122° и телеобъектив 64 Мп с технологией Ultra-Fusion и ИИ. Благодаря технологиям HONOR Magic-Log Movie Master и AI Film Effects смартфон обеспечивают 10-битную запись видео Log 4K со скоростью 60 кадров в секунду. Фронтальная камера двойная и имеет разрешение 12 Мп.Аккумулятор ёмкостью 4600 мА·ч обладает поддержкой быстрой зарядки HONOR SuperCharge 100 Вт, благодаря чему на его зарядку до полной ёмкости уходит всего 30 минут. Беспроводная зарядка SuperCharge 100 Вт обеспечит восполнение аккумулятора до 50 % всего за 15 мин.Для разблокировки смартфона используется датчик Qualcomm 3D Sonic Sensor Gen 2, который распознает отпечатки пальцев на большей площади, позволяя на 40 % быстрее аутентифицировать владельца устройства. Для более высокого уровня защиты персональных данных 3D-камера дополнительно использует биометрические данные 3D-распознавания лиц. Также в смартфоне имеется выделенный чип безопасности для максимальной защиты паролей и биометрических данных.Следует отметить систему направленного звука Directional Sound на базе ИИ, регулирующую громкость звука в соответствии с окружающей средой. Поэтому даже в тихой обстановке находящиеся рядом люди не смогут услышать голос собеседника владельца смартфона.HONOR Magic4 Pro защищён от попадания влаги и пыли согласно стандарту IP68. Поначалу смартфон будет доступен в четырёх цветах: «полночный черный», «ледяной белый», «серый нефрит» и «классический золотой». Затем выбор цветовых вариантов будет расширен. Стоимость HONOR Magic4 Pro равна 1099 евро.]]></text>
</doc>
