<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России появились проблемы в работе Twitter, Facebook]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[twitter]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ff]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ii]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[социальные сети]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-26T14:30:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[От россиян начали поступать многочисленные жалобы на работу сервисов Twitter, Facebook* и Instagram*. Первые сбои в работе Twitter зафиксированы 26 февраля около 12:40 мск. Около часа спустя появились сообщения о проблемах в работе Facebook* и Instagram*. Официальных сообщений от администраций платформ пока не поступало.По данным службы Downdetector, которая производит мониторинг работы веб-ресурсов, Twitter перестал открываться для многих пользователей из России. К 13:01 мск, передаёт ТАСС, служба зафиксировала 1060 жалоб на работу сервиса микроблогов от россиян. Заметим, что реальное число случае должно быть куда выше — отнюдь не все оставляют жалобы на Downdetector. Около 59 % оставивших жалобы пользователей отметили проблемы с работой веб-версии платформы, 37 % доложили о нестабильной работе приложения, и ещё 4 % не смогли отправлять комментарии.Примечательно, что некоторые из пользователей соцсети смогли открыть Twitter, подключившись к Сети через VPN. В других странах проблем с работой сервиса не наблюдается. Причины возникновения масштабного сбоя остаются неизвестными; ни Роскомнадзор, ни администрация платформы ситуацию пока не прокомментировали.Около 13:30 мск стали поступать сообщения о проблемах в работе Facebook* и Instagram* в России. Пользователи сообщают о невозможности получить доступ к платформам через официальные приложения (56 % жалоб на Facebook* и 83 % — на Instagram*) и веб-версию (6 % для Facebook* и 7 % для Instagram*). Напомним, накануне Роскомнадзор объявил об ограничении работы Facebook* на территории России, но является ли это причиной сбоев — не ясно.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
