<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Один из создателей	 Ethernet Дэвид Боггс умер в возрасте 71 года]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[сети и коммуникации]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ethernet]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сеть связи]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[интернет]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-01T18:27:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Американский инженер-электрик и радиоинженер Дэвид Боггс (David Boggs), который занимался разработкой ранних прототипов некоторых интернет-протоколов, файловых серверов, шлюзов, сетевых карт, а также являлся одним из создателей технологии Ethernet, умер в возрасте 71 года. Согласно имеющимся данным, причиной его смерти стала сердечная недостаточность.Весной 1973 года, сразу после поступления в аспирантуру Стэнфордского университета, Дэвид Боггс начал стажироваться в исследовательском центре Xerox PERC, сотрудники которого занимались разработкой персональных компьютеров. Однажды во время работы он увидел, как Боб Меткалф (Bob Metcalfe), один из научных сотрудников лаборатории, изучал способы передачи информации по кабелю на новый компьютер Alto и от него. В ходе исследования Меткалф пытался передавать электрические импульсы по кабелю, но разработка продвигалась медленно и Боггс предложил свою помощь. В течение следующих двух лет они создали первую версию Ethernet.«Он был идеальным партнёром для меня. Я был скорее художником, а он — инженером, создающим аппаратное обеспечение прямо в кабинете», — рассказал господин Меткалф.Стоит отметить, что многие технологии, которые были созданы в течение следующих двух десятилетий в рамках проекта Alto, стали определяющими для современного компьютера. Например, это касается компьютерной мыши, графического пользовательского интерфейса, Ethernet и др. Хотя Ethernet не была первой сетевой технологией (в то время уже шла разработка сети Arpanet, которая в дальнейшем превратилась в интернет), она рассматривалась, как перспективный вариант соединения устройств, находящихся вблизи друг от друга.Разные университеты и компании создавали свои аналоги Ethernet, но в конечном счёте именно эта технология стала промышленным стандартом и доминирующим протоколом для построения корпоративных сетей в конце 80-х начале 90-х годов. Со временем Ethernet начал использоваться для подключения домашнего оборудования. В наши дни беспроводные сети заимствуют часть протокола Ethernet, а многое современное оборудование по-прежнему подключается через интерфейс Ethernet.  Сам же Дэвид Ривз Боггс родился 17 июня 1950 года в Вашингтоне, округ Колумбия. Детство Боггса было связано с регулярными переездами, поскольку его отец Джеймс Боггс (James Boggs) был офицером армии США и каждые несколько лет его переводили на новое место. После развода родителей Дэвид рос в Вашингтоне, где жил вместе с матерью Джейн Боггс (Jane Boggs) и братом Уолтером Боггсом (Walter Boggs).Позднее Дэвид Боггс получил степень бакалавра в области электротехники в Принстонском университете, после чего поступил в Стэнфорд, где получил степень магистра в области электротехники. В начале карьеры в Стэнфорде он познакомился с Аланом Кеем (Alan Kay), одним из ключевых сотрудников исследовательского центра PARC. Это знакомство и привело Боггса на стажировку в этот центр, где позднее он стал полноправным научным сотрудником.Боггс и Меткалф занимались разработкой Ethernet в стенах научного центра PARC, заимствуя идеи из беспроводной сети Гавайского университета, которая носила имя ALOHAnet. Передавая крошечные пакеты данных между компьютерами и другими устройствами, включая принтеры, Ethernet потенциально мог использоваться как при передаче информации по проводам, так и по воздуху.  В 80-х годах он стал стандартным протоколом для проводных компьютерных сетей, а к концу 90-х годов — основой для Wi-Fi, беспроводной технологии, которая в течение следующих десятилетий стала неотъемлемой частью жизни многих людей. Одна из сильных сторон Ethernet заключалась в том, что передача данных работала даже в случае, если в процессе этого терялась часть пакетов.В 1979 году Боб Меткалф основал собственную компанию 3Com, которая занималась коммерциализацией Ethernet. Однако Боггс предпочёл остаться в PARC в качестве исследователя. Позже он перешёл в исследовательскую лабораторию DEC, а затем создал собственную компанию LAN Media, которая в конечном счёте была продана SBE.]]></text>
</doc>
