<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Capcom перенесёт Resident Evil 7, Resident Evil 2 и Resident Evil 3 на консоли нынешнего поколения]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[resident evil 2]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[моды, патчи, дополнения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ужастик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[resident evil 7]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[capcom]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[resident evil 3]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[хоррор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-02T19:17:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издатель и разработчик Capcom в официальном микроблоге Resident Evil анонсировал скорое расширение платформенной географии сразу трёх частей прославленной серии хорроров.Как стало известно, Resident Evil 7, ремейки Resident Evil 2 и Resident Evil 3 до конца текущего года поступят в продажу для PS5, Xbox Series X и S. Апгрейд с PS4 и Xbox One будет бесплатным. На ПК также выйдут соответствующие патчи.Сообщается, что все три игры предложат «передовые функции» вроде трассировки лучей, повышенной кадровой частоты и трёхмерного звука. На PS5 будет поддержка тактильной отдачи и адаптивных триггеров.О том, что Resident Evil 7 появится на PS5, Xbox Series X и S, ещё год назад рассказывал инсайдер AestheticGamer (он же Dusk Golem). По его словам, релиз должен был состояться до Resident Evil Village.И Resident Evil 7, и Resident Evil 2, и Resident Evil 3 доступны на PC (Steam), PlayStation 4 и Xbox One. Единственной игрой серии на консолях нынешнего поколения пока остаётся упомянутая Village.]]></text>
</doc>
