<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Масштабное отключение электроэнергии на юге Тайваня могло навредить работе предприятий TSMC]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[комментарии последних событий]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[tsmc]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[apple]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[тайваньские производители]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[тайвань]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[блоки питания, адаптеры, источники питания]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электропитание]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-03T08:22:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Аварийная остановка оборудования на угольной электростанции в Гаосюне на юге Тайваня, по информации СМИ, в четверг привела к перебоям в электроснабжении не только близлежащего города и столицы острова, но и технологического кластера на юге Тайваня, где сосредоточены предприятия TSMC, выпускающие, в том числе, и процессоры для Apple iPhone. Степень влияния инцидента на работу предприятий пока уточняется.По информации Nikkei Asian Review, энергоснабжающая компания Taiwan Power сообщила в четверг утром об аварийном отключении электропитания, которое могло затронуть 5 млн домохозяйств и крупный производственный кластер TSMC на юге острова. Одновременно были затронуты части энергосистемы в центральной части и на севере острова. Пострадавшая от сбоя в работе оборудования электростанция Синта теперь должна быть выведена из эксплуатации на некоторое время, чтобы восстановить свою деятельность после ремонта.На момент публикации материала TSMC затруднилась предоставить точную информацию о возможном влиянии перебоев с электроснабжением в разных частях Тайваня на свою производственную деятельность, но признала, что короткие перебои в электроснабжении были замечены на нескольких предприятиях. Электростанция Синта в Гаосюне, втором по величине городе острова, является третьей по величине на Тайване, она использует в качестве сырья как уголь, так и природный газ. В предыдущий раз крупное аварийное отключение энергоснабжения имело место на Тайване в прошлом году, оно также было связано с указанной выше электростанцией. Тогда инцидент затронул около 4 млн домохозяйств. В 2017 году из-за перебоев в электроснабжении без электричества остались 6,68 млн домохозяйств.]]></text>
</doc>
