<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наручные часы O-Boy позволят передать сигнал SOS через спутник почти из любой точки Земли]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[o-boy]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[носимая электроника]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спутниковая связь]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[безопасность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[часы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сети и коммуникации]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[kickstarter]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-02T14:05:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Для путешественников и всех тех, кто регулярно оказывается вне зоны действия мобильных сетей, скоро появится возможность получить помощь почти в любой точке планеты или хотя бы сообщить о своём местоположении. Часы O-Boy предполагают прямую связь со спутником для отправки сигнала SOS и координат местоположения.Устройство изобрёл бельгийский бизнесмен Адриан Дорчи (Hadrien Dorchy) после того, как ему пришлось выживать в море после неудачного виндсёрфинга. Он оказался слишком далеко от береговой линии, чтобы его смартфон мог поймать сотовый сигнал, поэтому не оставалось ничего другого, кроме надежды на удачу. К счастью для него, его подобрала проходившая мимо лодка, после чего он и занялся разработкой специальных часов.Подобные модели уже в избытке имеются в продаже, но они способны отправлять сигнал только в мобильной сети. Новинка же может спасти человека как минимум двумя способами. В обычном режиме часы просто показывают время, но если с человеком случится неприятность, он может пять раз нажать на боковую кнопку, после чего на спутник связи уйдёт сигнал, активирующий сервис GetMe, предусматривающий отправку предварительно записанного сообщения вместе с GPS-координатами пользователя четырём заранее заданным контактам.Если пользователь травмирован или находится в другой непосредственно угрожающей жизни и здоровью ситуации, он должен нажать кнопку восемь раз — это активирует сервис RescueMe, отправляющий сигнал SOS с координатами ближайшим экстренным службам.Если владелец хочет, чтобы о его местоположении можно было узнавать регулярно, он должен давить на кнопку в течение 10 секунд прежде, чем отправиться в путь — это активирует сервис TrackMe, передающий GPS-координаты с периодичностью в 5, 20 или 60 минут — с ними смогут ознакомиться близкие.Часы способны работать под водой и защищены от пыли, одного заряда АКБ предположительно хватит не менее чем на неделю работы в режиме ожидания или отправку как минимум 48 сообщений. Важно, что Bluetooth-соединение со смартфоном требуется только для выбора доверенных контактов и записи заранее подготавливаемого призыва о помощи.Проект размещён на площадке Kickstarter и уже собрал $28 000 из необходимых $9 454 (8000 евро) — при этом до окончания сбора средств осталось ещё 28 дней. Для тех, кто поддержали проект первыми, часы обойдутся в эквивалент $295, планируемая цена в рознице — $439. Обслуживание не будет бесплатным и предполагает подписку на один из тарифов стоимостью от $9,95 в месяц. На более дорогих тарифах предусмотрена страховка для владельца на сумму до $50 000.]]></text>
</doc>
