<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Valve показала, как Гейб доставил Steam Deck ошарашенным покупателям и подарил приставки случайным людям]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Евгений Миркин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[valve]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[игровые консоли]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[steam deck]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-01T15:13:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Портативная игровая система Steam Deck поступила в продажу. Первым счастливчикам консоль вручил сам Гейб Ньюэлл (Gabe Newell) в образе курьера. Мы уже рассказывали об этом ранее со слов тех самых получателей, но теперь и сама Valve выпустила ролик с реакциями людей.Как и рассказывали пользователи Reddit, Гейб Ньюэлл стучался в двери первых обладателей Steam Deck вместе со съёмочной группой. Геймеры встречали его с явным удивлением и радостью.Также в ролик попали и те самые истории, озвученные ранее: в одном случае Ньюэлла встретила жена получателя, пока тот был на прогулке с друзьями, а в другом — консоль вовсе получили те, кто её не заказывал. Они просто поздоровались с главой Valve, за что тот вручил всем им по Steam Deck.Напомним, что сама Steam Deck оснащена экраном и элементами управления, включая аналоговые триггеры и ёмкостные датчики. Системные характеристики консоли включают гибридный процессор AMD с четырьмя ядрами Zen 2 с тактовой частотой от 2,4 до 3,5 ГГц, а также встроенной графикой RDNA 2 с частотой от 1 до 1,6 ГГЦ; 16 Гбайт оперативной памяти типа LPDDR5, а также хранилище на 64 Гбайт eMMC, 256 Гбайт SSD NVMe или 512 Гбайт SSD NVMe в зависимости от комплектации. Стоимость устройства составляет от $399 до $649. ]]></text>
</doc>
