<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Второй патч для Horizon Forbidden West исправил проблемы с заданиями, активностями и фоторежимом]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Юлия Позднякова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[моды, патчи, дополнения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[sony interactive entertainment]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[guerrilla games]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[horizon forbidden west]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-03T14:34:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Разработчики из Guerrilla Games выпустили второй патч для приключенческого экшена Horizon Forbidden West. Обновление затронуло сюжетные задания, активности, фоторежим и многое другое.Основные изменения и новшества патча 1.06 (полный список доступен на Reddit):Свежее обновление решило не все проблемы, на которые жалуются пользователи. По-прежнему наблюдаются мерцание текстур, а также повышенные резкость и насыщенность при движении камеры. Некоторые игроки не могут завершить задание «Взрывай или ломай» (Breaking Even) из-за невозможности поговорить с Поргуфом (Porguf). Обновление под номером 1.5 было выпущено на прошлой неделе. Среди прочего патч исправил баги с сохранениями, прохождением сюжетных миссий, мерцанием интерфейса и чрезмерной резкостью при включённом HDR.Horizon Forbidden West вышла 18 февраля на PlayStation 4 и PlayStation 5. В рецензии для 3DNews Алексей Лихачёв поставил игре высший балл, отметив, что она «заслуживает места в пантеоне лучших эксклюзивов PlayStation».]]></text>
</doc>
