<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Jeep показал свой первый электрический кроссовер]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[jeep]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[chrysler]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ram]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[stellantis]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-02T12:23:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сейчас входящая в концерн Stellantis марка Jeep пытается использовать потенциал своего внедорожного наследия на пути электрификации автопарка, и к середине десятилетия обещает выпустить гибридные версии всех существующих моделей, как и родственные электромобили. Компактный кроссовер марки Jeep, использующий исключительно электротягу, должен будет появиться в следующем году.Внешность машины Stellantis уже продемонстрировал, не упоминания ни названия, ни каких-либо технических характеристик. Ясно лишь что небольшой электрический кроссовер сохранит фирменные черты в дизайне, включая имитацию семи вертикальных прорезей в фальшрадиаторной решётке. Пятидверный кузов будет прятать ручки задних дверей в районе задней стойки, чтобы придать изящности силуэту на виде сбоку. Новинка может дебютировать уже в первой половине следующего года.Одновременно Stellantis продемонстрировал эскизы электрической версии пикапа Ram 1500, на которых можно разглядеть рисунок передней светотехники, достаточно аэродинамичный для машин такого класса профиль и довольно короткий «нос», обусловленный компоновочными преимуществами электрической платформы. Машина должна дебютировать в 2024 году и предложить лучшее среди конкурентов сочетание запаса хода, времени зарядки и грузоподъёмности. В основу пикапа Ram 1500 EV ляжет новая платформа STLA для полноразмерных электромобилей.В дальнейшем компанию пикапу составят электрический спорткар Dodge и коммерческий фургон ProMaster, который уже со следующего года будет поставлен на службу логистического подразделения Amazon. Спорткар Dodge на электротяге появится не ранее 2024 года, тогда же компанию городским кроссоверам составит электромобиль Jeep, более приспособленный для преодоления серьёзного бездорожья. Одновременно появится и более крупный семейный кроссовер на электротяге.]]></text>
</doc>
