<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Опубликованы характеристики и цены нового биткоин-майнера Intel — компания может стать лидером рынка]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[биткоин]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[майнер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[цифровые финансы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[intel]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[asic]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[soc и микросхемы-контроллеры]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-27T10:30:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Своим выходом на рынок оборудования для майнинга биткоина Intel может существенно изменить сложившуюся экосистему: по последней информации, решения компании могут оказаться оптимальными по соотношению цены и производительности. Один из ведущих партнёров Intel был вынужден раскрыть Комиссии по ценным бумагам и биржам США (SEC) технические характеристики и цены чипов Bonanza Mine второго поколения (BMZ2).Как стали известно ранее, ещё до полноценного выхода на рынок биткоин-майнеров Intel заручилась поддержкой трёх ключевых партнёров: BLOCK бывшего главы Twitter Джека Дорси (Jack Dorsey), Argo Blockchain, а также GRIID Infrastructure. Последняя добилась права выкупа до 25 % майнингового оборудования производителя до мая 2025 года. Раскрыть технические характеристики продукции Intel была вынуждена именно GRIID Infrastructure, которая запланировала первичное размещение акций (IPO) на Нью-Йоркской фондовой бирже, а значит, у неё появились некоторые обязательства перед профильным регулятором SEC.На опубликованном GRIID слайде решение от Intel обозначено просто как «новый майнер», но приводится сравнение одним из лидеров рынка в лице Bitmain S19 Pro — и не в пользу последнего. BMZ2 представляет собой более чем конкурентоспособное решение с производительностью 135 Тхеш/с при эффективности 26 Дж/Тхеш и ценнике в $5625. Это означает, что оборудование от Intel на 15 % эффективнее и почти в 2 раза дешевле. Из всего присутствующего на рынке ассортимента Bonanza Mine по техническим характеристикам уступает разве что системе Bitmain Antminer S19j XP, и то незначительно.Важнейшим аспектом в этой конкурентной борьбе остаётся ценовая политика Intel: электронный гигант определяет её «по старинке», жёстко фиксируя относительно доллара США. А Bitmain привязала стоимость своей продукции к биткоину, так что клиенты зависят от нестабильности криптовалюты и зачастую видят неадекватные ценники. Ниже приводится сравнительная таблица показателей ASIC-майнеров. В неё включён разработанный в 2018 году прототип первого поколения Bonanza Mine (BMZ1).Как отмечает ресурс Tom's Hardware, профессиональным майнерам необходимо помнить ещё об одном факторе: Intel оказалась единственным американским производителем ASIC-систем для майнинга биткоина, в то время как прочие крупные отраслевые игроки базируются в Китае. КНР уже запретила майнинг и обращение децентрализованных криптовалют в стране, а поставки оборудования для добычи цифровых активов сопряжены с пошлинами (25 %) и нестабильностью производства, вызванного дефицитом полупроводников. Это значит, что Intel при более интересных ценах и несомненно более комфортной логистике может быстро выйти в лидеры рынка ASIC-майнеров биткоина. Ждать осталось недолго — решения от Intel могут поступить в продажу уже во второй половине года.]]></text>
</doc>
