<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[LG представила 48-дюймовый игровой OLED-монитор UltraGear 48GQ900 — 4K, 120 Гц и поддержка HDMI 2.1]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мониторы, проекторы, тв-тюнеры, телевизоры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[игровой монитор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[oled]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[lg]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-02T21:15:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания LG представила огромный 48-дюймовый игровой монитор UltraGear 48GQ900. Новинка использует матрицу OLED и обладает поддержкой стандарта HDMI 2.1. Производитель заявляет, что монитор UltraGear 48GQ900 полностью совместим с игровыми приставками Xbox Series X и PlayStation 5 и поддерживает технологию переменной частоты обновления Variable Refresh Rate (VRR) до 120 Гц.Компания не стала особо вдаваться в детали о характеристиках новинки. Известно лишь, что монитор LG UltraGear 48GQ900 поддерживает разрешение 4K, построен на 10-битной матрице с антибликовым покрытием и имеет сертификацию стандарта DisplayHDR. В наличие у монитора помимо разъёма HDMI 2.1 также имеется DisplayPort.По словам производителя, UltraGear 48GQ900 поступит в продажу во второй половине 2022 года. Однако информацию о стоимости монитора компания не предоставила. С учётом его размера и того факта, что в нём используется OLED-матрица, новинка точно будет не из доступных.Помимо 48-дюймовой модели UltraGear 48GQ900 компания также представила более компактные модели UltraGear 27GQ50F-B (27 дюймов) и UltraGear 24GQ50F-B (23 дюйма). Эти новинки поддерживают разрешение Full HD и частоту обновления до 165 Гц. Для новинок заявляется поддержка технологии AMD FreeSync Premium. В обеих моделях производитель использует матрицы VA, предлагающие уровень контрастности 3000:1 и пиковый показатель яркости 250 кд/м2.Обе новинки получили по два разъёма HDMI, по одному разъёму DisplayPort и по одному 3,5-мм аудиоразъёму.Модели мониторов LG UltraGear 27GQ50F-B и UltraGear 24GQ50F-B должны поступить в продажу в этом месяце. Однако их стоимость также не сообщается.]]></text>
</doc>
