<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Shadow Warrior 3 не смогла покорить профильных критиков]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[devolver digital]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[flying wild hog]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[шутер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[shadow warrior 3]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-28T19:30:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В преддверии завтрашнего релиза восточного шутера от первого лица Shadow Warrior 3 многие профильные журналисты уже успели оценить новый проект издательства Devolver Digital и разработчиков из Flying Wild Hog.На сайте агрегатора Metacritic у Shadow Warrior 3 накопился 31 обзор, и все они приходятся на ПК-версию. По всей видимости, консольные издания для ознакомления порталам не предоставлялись.Средний рейтинг Shadow Warrior 3 при этом составляет 74 из 100 %. Для сравнения: предыдущая часть заслужила от критиков 72−78 %, а ремейк Shadow Warrior образца 2013 года — 70−74 %.Рецензентам пришлись по душе стрельба, оружие, дизайн окружения и акробатические элементы, а в однозначные минусы авторы обзоров записали малую продолжительность с отсутствием дополнительных режимов и линейный дизайн уровней.Нашлось место и спорным элементам: так, здешний неловкий юмор придётся по душе не всем, управление (упоминается крюк-кошка) может показаться неудобным, а добивания врагов — затянутыми.Рецензент от 3DNews Михаил Пономарёв назвал Shadow Warrior 3 при всех её недостатках «довольно неплохим шутером на вечер-другой — обаятельно глупым, без меры кровавым и по-настоящему яростным».Релиз Shadow Warrior 3 ожидается уже завтра, 1 марта, на PC (Steam), PS4 и Xbox One, а также в сервисе PS Now (недоступен в России). По сюжету опальному корпоративному сёгуну Ло Вангу предстоит предотвратить конец света, поймав древнего дракона.]]></text>
</doc>
