<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Intel не ограничится строительством предприятия в Германии в ходе освоения Европы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[производство микросхем]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[процессоры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[intel]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[полупроводники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[слухи]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[европа]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-27T07:55:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Немецкие СМИ ранее уже сообщали, что местом для строительства предприятия Intel по выпуску полупроводниковых компонентов может стать немецкий город Магдебург, и соответствующее решение будет предано огласке в грядущую пятницу. Осведомлённые источники теперь поясняют, что этим дело не ограничится, и на повестке дня остаётся строительство исследовательского центра и предприятия по упаковке и тестированию чипов.Новую порцию информации, которая сводится к подтверждению курсировавших ранее слухов, публикует Reuters со ссылкой на собственные осведомлённые источники. По их словам, официальное заявление о выборе немецкой площадки будет сделано представителями Intel четвёртого марта. На строительство предприятия будет потрачено несколько миллиардов евро, но принятые в уходящем месяце европейскими властями законодательные меры поддержки позволят компании рассчитывать на государственные субсидии. Напомним, до конца десятилетия европейские власти планируют потратить на поддержку местной полупроводниковой отрасли 43 млрд евро.Строительством предприятия в Германии дело не ограничится, как рассчитывают источники Reuters. На повестке дня остаётся вопрос о строительстве исследовательского центра Intel и предприятия по тестированию и упаковке чипов. Они могут расположиться на территории Франции и Италии. Последняя привлекает компанию наличием крупного автомобильного кластера, поскольку Intel рассчитывает найти в этой отрасли целевых потребителей своей продукции и услуг. Во время своего визита в Европу в прошлом году генеральный директор Intel Патрик Гелсингер (Patrick Gelsinger) также встречался с президентом Франции Эммануэлем Макроном (Emmanuel Macron), поэтому будущая инвестиционная деятельность компании на территории страны наверняка тоже обсуждалась.]]></text>
</doc>
