<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Глава Toshiba предупредил о рисках приватизации компании вместо реструктуризации]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[toshiba]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[акционеры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[реструктуризация]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-28T05:02:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Меньше месяца осталось до собрания акционеров Toshiba, на котором будет решаться дальнейшая судьба корпорации. Планируется, что реструктуризация позволит разделить Toshiba на две компании и оздоровить её с финансовой точки зрения. При этом у идеи приватизации остаётся немало сторонников, но руководство Toshiba пытается их переубедить.Во всяком случае, в интервью Bloomberg News генеральный директор Сатоси Цунакава (Satoshi Tsunakawa) заявил, что руководство Toshiba не исключает идею приватизации полностью и будет рассматривать её при необходимости, но данный выбор таит в себе не менее пяти рисков. Игнорировать их было бы невозможно, как добавил он.Во-первых, ставшая частной компания Toshiba утратила бы многих государственных и муниципальных клиентов, а это подорвало бы важные финансовые потоки. Во-вторых, в статусе частной компании ей пришлось бы продать активы, связанные с ядерной энергетикой и оборонными технологиями. В будущем корпорация хотела бы на них опираться с точки зрения перспектив роста бизнеса. С другой стороны, если бы инвестиционные фонды при выкупе Toshiba использовали заёмные средства, дальнейшая необходимость оптимизации затрат могла бы урезать финансирование исследований и разработок, как опасаются в руководстве корпорации.Вообще, сам по себе процесс приватизации был бы растянут во времени, и это тоже не пошло бы на пользу компании. И больше всего он повредил бы персоналу Toshiba, который бы начал искать другие места для работы. По неофициальным данным, сейчас плану реструктуризации сопротивляется один из крупнейших инвесторов Toshiba, поэтому исход мартовского голосования не так однозначен. В случае принятия положительного решения о реструктуризации воплощать его в жизнь корпорация начнёт не ранее июня следующего года. Руководство Toshiba выражает уверенность, что разделение бизнеса на две компании пойдёт на пользу акционерам, призывая их голосовать за поддержку такого сценария.]]></text>
</doc>
