<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[HONOR представила для международного рынка смарт-часы Watch GS 3 по цене от €229]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[носимая электроника]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смарт-часы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[mwc 2022]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[honor]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-28T18:16:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На выставку MWC 2022 помимо смартфона Magic4 компания HONOR привезла умные часы Watch GS 3, представленные в начале года для китайского рынка. Новинка имеет классический внешний вид. Корпус часов выполнен из нержавеющей стали и оснащён 1,43-дюймовым AMOLED-дисплеем с разрешением 466 × 466 пикселей и плотностью 326 точек на дюйм. Дисплей прикрыт закалённым стеклом.HONOR Watch GS 3 весят всего 44 г и имеют толщину 10,5 мм. Смарт-часы оснащены восьмиканальным сенсором для отслеживания сердечного ритма. По словам производителя, он обеспечивает точность измерения до 97 %. Кроме того, устройство поддерживает круглосуточное отслеживание уровня кислорода в крови и мониторинг сна с более чем 200 советами, позволяющими улучшить качество ночного отдыха.Гаджет предлагает поддержку более ста режимов тренировок, автоопределение шести видов физических нагрузок и 12 анимированных фитнес-курсов. Благодаря наличию водонепроницаемости с ними можно погружаться на глубину до 50 метров.Часы будут поставляться с кожаным или пластиковым ремешком и будут предлагаться в трёх цветах: «полночный чёрный», «классический золотой» и «синий океан». Чёрную версию смарт-часов Watch GS 3 производитель оценил в €229, за синюю и золотую будут просить от 249 евро.]]></text>
</doc>
