<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Intel рассказала о развитии ИИ в ближайшие годы — системы научат думать и использовать больше данных]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Андрей Созинов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[искусственный интеллект, машинное обучение, нейросети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[нейросеть]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ии]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[глубокое обучение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[intel]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-03T18:45:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Intel рассказала о том, как, по её мнению, будут развиваться технологии искусственного интеллекта в ближайшие годы. Компания предрекает широкое распространение когнитивного ИИ, который сможет выходить за рамки, существующие у современных ИИ-алгоритмов, например, не просто распознавать текст или речь, но и понимать их.По мнению Intel, в ближайшие годы будут развиваться как существующие направления искусственного интеллекта, например, связанные с распознаванием речи или изображений, так и будут появляться ИИ-алгоритмы с фундаментально новыми возможностями. Машины будут становиться умнее. Очевидно, продолжит улучшаться, становиться быстрее и эффективнее процесс глубокого обучения искусственного интеллекта. Вместе с тем появится возможность сквозного глубокого обучения.Предполагается, что когнитивный ИИ сможет понимать не только сам язык, но также значение слов и контекст речи; использовать данные из множества источников; быстро адаптироваться к новым обстоятельствам и задачам; обучаться на основе результатов своей работы; подключать к рассуждениям что-то вроде здравого смысла, и так далее.Перечисленные выше навыки антропоцентрического когнитивного ИИ можно будет достичь с помощью нейросимволических систем, основанных на структурированных, явных и понятных знаниях.Intel объяснила разницу между обычным и когнитивным ИИ на примере определения инфекционных заболеваний лёгких. Обычный ИИ определит заболевание только на основе тех данных, что он получил при обучении, когда через нейросеть были пропущены базы с соответствующими медицинскими изображениями. В свою очередь когнитивный ИИ обучается непрерывно, проводит наблюдение, изучает историю болезни и проводит диагностику. Фактически, он выполняет задачу так, как к ней бы подошёл человек, а не выбирая только наиболее вероятный вариант по снимкам.Тут же Intel говорит о трёхуровневой системе знаний для ИИ. Первый — что-то вроде интуиции и выводов, что приходят в первую очередь, в современных ИИ это сама нейросеть. Второй уровень подразумевает что-то вроде размышлений, более глубокого анализа. В случае ИИ речь идёт об использовании дополнительных баз данных. Наконец, третий уровень — это обращение ко внешним источникам, большим библиотекам данных, которые могут быть расположены где угодно.Таким образом получается добиться лучшего результата при работе ИИ. В случае с медицинскими задачами, диагноз получается точнее, за счёт того, что система учитывает множество факторов и «обдумывает» разные варианты, подтягивая знания из большего количества источников. Соответственно лечение получается эффективнее.]]></text>
</doc>
