<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Nissan продолжит выпускать автомобили в России]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nissan]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобиль]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-02T21:26:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На фоне роста напряжённости между Западом и Россией, многие крупные автопроизводители объявили о приостановке производства и продаж автомобилей в России. В частности, об остановке операций в России заявили BMW, Daimler, Ford Motor Company, Volvo и Jaguar Land Rover. В свою очередь, Nissan заявила, что её завод в Санкт-Петербурге продолжает работать. Без ограничений не обошлось — Россию перестанут поставлять полноразмерный кроссовер Pathfinder до выяснения ситуации, Сегодня компания Nissan сообщила, что «внимательно следит за ситуацией в связи с объявленными санкциями и тем, какое влияние они оказывают на бизнес в России». «Соответствующие подразделения проверяют информацию, адаптируют все процессы и в оперативном режиме решают возникающие вопросы», — отмечено в пресс-релизе японской автомобильной компании.Что касается завода Nissan в Санкт-Петербурге, то он работает, но компания «не исключает приостановки производства ввиду задержек в поставках комплектующих». Добавим, что по данным ресурса Nikkei Asia, компания начала сокращать производство из-за проблем с поставками комплектующих.О возможной остановке производства на совместном предприятии с европейским автоконцерном Stellantis в Калужской области на юго-западе России заявила ещё одна японская автомобильная компания Mitsubishi Motors. Также готовится прекратить поставки своих автомобилей в Россию Mazda. Приостанавливает экспорт в Россию автомобилей, мотоциклов и другой продукции, включая двигатели общего назначения, японская компания Honda. До конца марта сократит производство запчастей, которые отправляются в страну из Европы и Японии, автопроизводитель Toyota Motor.]]></text>
</doc>
