<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Роскомнадзор снова ограничивает работу Twitter в России]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[социальная сеть]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ограничения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[twitter]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[социальные сети]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-01T16:46:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стало известно, что скорость доступа к социальной сети Twitter на мобильных устройствах снова ограничивается на территории России. Эта мера была принята Роскомнадзором в ответ на распространение платформой фейковой информации о ситуации на Украине. Об этом пишет РБК со ссылкой на данные Роскомнадзора.Напомним, в прошлом году регулятор уже ограничивал скорость доступа к Twitter с мобильных устройств, но позднее эта мера была отменена. Согласно имеющимся данным, новые ограничения введены «в связи с распространением площадкой недостоверной общественно значимой информации по тематике специальной операции на Украине».«Условием снятия ограничения доступа на мобильных устройствах является полное удаление Twitter запрещённых материалов, выявленных Роскомнадзором, а также прекращение участия в информационном противостоянии, распространении фейков и призывов к экстремизму», — прокомментировали данный вопрос в Роскомнадзоре.Также отмечается, что компания Twitter всё ещё не исполнила ряд требований закона «О приземлении», который начал действовать в России с начала 2022 года. В соответствии с этим законом иностранные IT-компании с суточной аудиторией более 500 тыс. человек должны открыть на территории России филиал, уполномоченное юрлицо или представительство. «Twitter не создала правомочное представительство на территории России и не разместила на своём сайте форму для обращений российских пользователей», — сообщили в ведомстве.Напомним, Роскомнадзор ограничивал скорость доступа к сети Twitter для пользователей мобильных устройств из России с 10 марта 2021 года. После того, как соцсеть удалила 91 % контента, распространение которого на территории страны запрещено, это ограничение было снято. С 1 марта 2022 года Twitter также начала маркировать контент, имеющий отношение к российским государственным СМИ.]]></text>
</doc>
