<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Netflix продлила мультсериал по Cuphead на второй сезон — премьера уже летом]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экранизация]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[платформер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[netflix]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[the cuphead show!]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-03T11:15:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Независимая канадская студия MDHR у себя в микроблоге анонсировала, что мультсериал The Cuphead Show! («Шоу Чашека!» в России) по её хардкорному экшен-платформеру Cuphead продлили на второй сезон.Напомним, первый сезон The Cuphead Show! дебютировал в стриминговом сервисе Netflix не далее как 18 февраля текущего года. По всей видимости, шоу показало себя достаточно хорошо, чтобы заслужить продолжение.Как стало известно, премьера второго сезона The Cuphead Show! запланирована на лето текущего года. Анонс сопровождался непродолжительным тизером, который прикреплён ниже.The Cuphead Show! рассказывает о «злоключениях импульсивного Капхэда и его послушного брата Магмэна». Всего авторы планируют три сезона сериала по 12 эпизодов в каждом.Помимо прочего, ближайшим летом фанатов Cuphead ждёт релиз многострадального дополнения The Delicious Last Course. Аддон поступит в продажу 30 июня для PC (Steam, GOG), PlayStation 4, Xbox One и Nintendo Switch.]]></text>
</doc>
