<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Израиле пообещали через 10 лет представить батареи, способные за 2 минуты зарядиться на 160 км пробега]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[аккумулятор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[блоки питания, адаптеры, источники питания]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-02T13:51:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Основной проблемой современных тяговых батарей, помимо высокой стоимости, малой удельной ёмкости и большой массы, остаётся длительное время пополнения заряда. Экспресс-зарядка, как известно, заметно снижает ресурс аккумулятора, поэтому производители вынуждены искать шаткий баланс. Компания StoreDot обещает к 2032 году представить батареи, которые способны пополнять запас на 160 км пробега за две минуты.На пути к этому светлому будущему израильские разработчики наметили вполне чёткие вехи, как поясняет Electrek. Прежде всего, они сперва представят аккумуляторы с полутвердотельным электролитом, а затем перейдут на твердотельный электролит. Во-вторых, конкретные рубежи по скорости восполнения заряда на 160 км пробега тоже размечены. В 2024 году появятся батареи, способные увеличить запас хода на 160 км после пятиминутной зарядки, в 2028 году это время сократится до трёх минут, а ещё через четыре года — до двух минут.StoreDot разрабатывает аккумуляторные ячейки как пакетного типа, так и в цилиндрическом корпусе типоразмера 4680. Компания именует поколения аккумуляторов в соответствии со скоростью восполнения заряда. Например, образцы ячеек поколения 100in5, которые за пять минут зарядки увеличивают запас хода электромобиля на 100 миль (160 км), уже проходят тестирование некоторыми из автопроизводителей. По мнению некоторых экспертов, появление литиевых батарей с возможностью сверхбыстрой зарядки со временем позволит снизить актуальность грузового транспорта на водородных топливных ячейках. Батареи поколения 100in5 будут готовы к массовому производству в 2024 году, как отмечает StoreDot. Среди партнёров StoreDot упоминаются Samsung, TDK, немецкий автоконцерн Daimler (Mercedes-Benz) и вьетнамский автопроизводитель VinFast, а также британский энергетический гигант BP.]]></text>
</doc>
