<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В РЖД заявили о DDoS-атаках на веб-сайт компании]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[вирусы, трояны, уязвимости в по, вопросы безопасности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[хакеры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ржд]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ddos]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-26T14:39:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Веб-сайт компании «Российские железные дороги» подвергся массивной DDoS-атаке. Информация об этом была опубликована в Telegram-канале РЖД.«Сегодня возможны сбои в работе портала РЖД. Наш сайт подвергается регулярным серьёзным DDoS-атакам. Напоминаем, что, кроме сайта, для покупки билетов можно воспользоваться другими каналами продаж. Официальное мобильное приложение РЖД работает штатно», — говорится в сообщении компании. В РЖД также отметили, что на вокзалах увеличено число работающих касс, чтобы все пассажиры могли приобрести билеты.Согласно имеющимся данным, DDoS-атаки на сайты российских компаний начались в последние дни. В рамках таких кампаний злоумышленники перегружают сайты, направляя на них большое количество запросов. В результате этого работа атакуемого ресурса может быть затруднена или полностью парализована.Ранее сообщалось о DDoS-атаках на сайты некоторых российских СМИ. Кроме того, наблюдались проблемы в работе российских правительственных порталов. Источник говорит о том, что 26 февраля некоторые посетители сайтов президента РФ, правительства, Госдумы и Совета Федерации сталкивались с проблемами при попытке просмотра ресурсов. В Кремле информацию о DDoS-атаках не подтвердили.]]></text>
</doc>
