<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[TSMC прекратила поставки в Россию и приостановила производство процессоров «Эльбрус»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[tsmc]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[российская наука и промышленность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[эльбрус]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-27T16:01:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания TSMC полностью прекратила все поставки микроэлектроники российским партнёрам, а также приостановила выпуск отечественных процессоров «Эльбрус». Об этом сообщил тайваньский раздел портала Yahoo! News.Тайваньская TSMC является крупнейшим в мире подрядчиком на производство передовой микроэлектроники: среди её клиентов значатся Apple, Qualcomm, NVIDIA и AMD. Крупнейшими российским клиентами компании являются «Байкал Электроникс», НТЦ «Модуль» и МЦСТ (разрабатывает чипы «Эльбрус»). Ранее Тайвань объявил о намерении присоединиться к санкциям против России, а США потребовали от TSMC прекратить всякие отношения с заказчиками из РФ.ТАСС процитировало сообщение тайваньского Центрального информационного агентства: «TSMC уже полностью прекратила поставки в Россию и её промышленным поставщикам». Помимо прекращения поставок готовой продукции в Россию сообщается также о том, что компания приостановила производство процессоров «Эльбрус».Напомним, западные санкции не предполагают запрета на поставки в Россию товаров потребительской электроники. Вместе с тем, КНР не поддержала санкций в отношении России, поэтому TSMC могут заменить подрядчики на территории материкового Китая — в частности, SMIC недавно освоила техпроцесс 14 нм, а большинство продукции выпускается по нормам менее 20 нм.]]></text>
</doc>
