<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[За последние дни «ВКонтакте» резко нарастила аудиторию и пользователи стали дольше просматривать контент]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[социальная сеть]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[вконтакте]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[социальные сети]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-02T21:03:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Социальная сеть «ВКонтакте» последнюю неделю фиксирует значительный рост пользовательской активности, а также количества посетителей. В период с 21 по 27 февраля размер средней ежедневной аудитории платформы вырос на 200 тыс. пользователей. Об этом пишет издание CNews со ссылкой на данные представителей соцсети.В сообщении сказано, что сообщества «ВКонтакте» и лента публикаций всё чаще становятся источниками актуальной информации для посетителей платформы. Только за последнюю неделю количество просмотров ленты новостей «ВКонтакте» увеличилось на 5 %. Отмечается, что пользователи стали чаще просматривать контент, а также читают больше материалов. При этом за упомянутый период среднесуточное число просмотренных видеороликов выросло на 15 %.В прошлом сообщалось, что разработчики «ВКонтакте» создали ИИ-алгоритм, способный осуществлять анализ миллионов постов пользователей ежесекундно, формируя на основе получаемых таким образом данных новостную ленту с трендами и картиной дня. Основой нейросети является алгоритм «high voltage», позволяющий обнаруживать темы с высоким потенциалом цитируемости и обсуждаемости. После нахождения таких тем алгоритм группирует записи в удобном виде по тематическим сюжетам, за счёт чего пользователям проще оставаться в курсе важных событий. В соцсети также появился офлайн-режим, используя который можно просматривать ролики без постоянного подключения к интернету. Эта функция уже доступна в мобильном клиенте «ВКонтакте».]]></text>
</doc>
