<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Следующее дополнение к Two Point Hospital оказалось посвящено необычным машинам скорой помощи]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[two point hospital]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[симулятор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[two point studios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[sega]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[моды, патчи, дополнения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-02T08:01:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Sega и разработчики из британской Two Point Studios представили Speedy Recovery («Скорое выздоровление») — очередное платное дополнение к своему юмористическому симулятору больницы Two Point Hospital.Speedy Recovery предложит пользователям Two Point Hospital собрать целый парк инновационных и нестандартных машин скорой помощи, готовых прийти на помощь в любой чрезвычайной ситуации.«Спешите к пациентам по грязи и ухабам на скором внедорожнике или загружайте до нелепого много пациентов в ха-хамобиль. Летайте на ставшем классикой реликтолёте или парите в небе в уютной кабинке туалёта», — гласит описание DLC.В состав Speedy Recovery входит шесть необычных транспортных средств, три локации, шесть заболеваний с внешними проявлениями (всего 19), новые предметы и музыкальные композиции.Релиз Speedy Recovery ожидается 15 марта текущего года только на ПК. До этого дня дополнение можно предзаказать с 10-процентной скидкой: за 405 рублей в Steam и за $8,09 в Microsoft Store.]]></text>
</doc>
