<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ферменты бактерий оказались лучшим решением для превращения углекислого газа в топливо]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Детинич]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[переработка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[биотехнологии]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[углекислый газ]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[нанотехнологии]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[окружающая среда]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-02T20:26:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мировая экономика пока не готова полностью отказаться от ископаемого топлива, поэтому с выбросами CO2 планируют бороться по-разному, но в основном с помощью улавливания для захоронения или переработки в топливо. Переработка выглядит предпочтительнее, однако достаточно эффективных способов для этого нет. Но ответ может быть найден у природы, которая миллиарды лет подталкивала живые микроорганизмы к удивительным химическим реакциям.Как сообщили в журналах Nature Chemistry и Proceedings of the National Academy of Sciences учёные из Кембриджского университета (Великобритания), они разработали и проверили процесс эффективного превращения углекислого газа в экологически чистое топливо с минимальным количеством побочных продуктов или отходов. В лабораторных условиях новая методика оказалась в 18 раз производительнее традиционных методов получения топлива из CO2 с использованием химических катализаторов (золота и других металлов).Высокая эффективность предложенного процесса позволяет использовать в качестве источников энергии для реакции возобновляемые ресурсы, что открывает путь к экологически чистому производству «зелёного» топлива.Секрет процесса в том, что учёные использовали для реакции биологические катализаторы или ферменты, полученные из живых бактерий. Впрочем, о таких процессах известно давно и даже есть идея использовать нечто подобное на Марсе для производства ракетного топлива. Нюанс в том, что химическая среда, в которой происходит реакция преобразования CO2 в топливо, нестабильна, что быстро снижает эффективность ферментных катализаторов. Всё-таки, биологические процессы для эффективного протекания требуют довольно узких комфортных условий.Британские учёные решили проблему нестабильности химической среды для реакции с помощью введения в процесс другого фермента. Второй фермент не участвовал в преобразовании углекислого газа в топливо, но он отвечал за поддержание заданного химического состава среды, в которой протекали реакции. Исследователи обнаружили и доказали, что добавление ещё одного фермента ускоряет реакции, одновременно повышая эффективность и уменьшая количество нежелательных побочных продуктов.«В итоге мы получили именно то топливо, которое хотели, без побочных продуктов и с незначительными потерями энергии, производя чистое топливо с максимальной эффективностью, — сказал доктор Сэм Кобб (Sam Cobb), ведущий автор статьи в Nature Chemistry. — Если мы будем черпать вдохновение в биологии, это поможет нам разработать лучшие синтетические катализаторы, которые нам понадобятся, если мы собираемся развернуть переработку CO2 в значительных масштабах».]]></text>
</doc>
