<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Electronic Arts удалит российские команды из своих футбольных и хоккейных симуляторов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[electronic arts]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[fifa]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nhl]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-02T21:45:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издатель и разработчик Electronic Arts объявил о решении исключить российские команды из футбольных симуляторов FIFA 22, FIFA Online и FIFA Mobile, а также хоккейного симулятора NHL 22.Напомним, в начале текущей недели ФИФА и УЕФА отстранили российских спортсменов (сборную и клубы) от участия во всех своих соревнованиях. Electronic Arts последовала их примеру.«EA Sports вслед за нашими партнёрами в ФИФА и УЕФА начала процесс устранения российской национальной сборной и российских клубов из продуктов EA Sports FIFA, включая FIFA 22, FIFA Mobile и FIFA Online», — сообщила Electronic Arts.Что касается NHL 22, то из игры вслед за аналогичным решением ИИХФ будут исключены российские и белорусские сборные и клубы. Произойдёт это в ближайшие недели (когда именно, не уточняется).FIFA 22 и NHL 22 дебютировали осенью 2021 года. Футбольный симулятор Electronic Arts продаётся на PC (Steam, Origin), PS4, PS5, Xbox One, Xbox Series X и S, а хоккейный вышел только на консолях.]]></text>
</doc>
