<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Лунную» ракету NASA SLS начали готовить к выкатке на стартовый стол для генеральной репетиции запуска]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Детинич]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[artemis]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nasa]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[луна]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ракета-носитель]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-03T10:51:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В NASA сообщили, что начались непосредственные работы по подготовке ракеты-носителя SLS к выкатке для генеральной репетиции запуска. Для сборки ракеты в ангаре к ней подведены 20 платформ, на которых работают монтажники. На днях первые 2 платформы отвели и постепенно уберут все, чтобы освободить ракету для вывоза на стартовую площадку.Выкатка ракеты с кораблём Orion намечена на 17 марта. На стартовый стол ракета попадёт 18 марта, преодолев за это время чуть больше 6 км в вертикальном положении. Затем ракету и корабль полностью заправят топливом и проведут генеральную репетицию запуска до самого последнего момента перед включением зажигания. Затем топливо сольют, и ракета будет возвращена в ангар для очередного полного тестирования всех систем.Проверка систем ракеты и корабля на стартовом столе будет длиться около двух недель. Это означает, что репетиция завершится в начале апреля. Последующие проверки в ангаре также займут не менее двух недель. С учётом этих временных затрат запуск ракеты для выполнения миссии Artemis I — беспилотного облёта Луны кораблём Orion — может состояться не раньше лета.По мере отвода платформ от корпуса ракеты в ангаре инженеры продолжают установку на корпус сотен и тысяч датчиков, сопровождая эти работы осмотром и проверкой готовых узлов. В целом работы по сборке ракеты можно считать завершёнными. Ждём «мокрой» репетиции обратного отсчёта.]]></text>
</doc>
