<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Valve показала фирменную док-станцию для Steam Deck со множеством портов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[valve]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[игровые консоли]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[steam deck]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[док-станция]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-26T14:54:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В дополнение к Steam Deck компания Valve разработала док-станцию для портативной консоли. Производитель не успел начать её поставки к релизу приставки, а до настоящего момента отсутствовали даже полноценные изображения аксессуара. Теперь же Valve всё-таки решила исправить эту недоработку, а заодно раскрыть её характеристики.Компания опубликовала официальные изображения док-станции для Steam Deck. Подключение к ней производится через порт USB-C на верхней грани консоли. На док-станции присутствует множество интерфейсов: по одному видеовыходу HDMI 2.0 и Display Port 1.4, один сетевой порт Ethernet, три разъёма USB Type-A (один USB 3.1 и два USB 2.0), а также разъём питания.Учитывая, что при нестандартном форм-факторе Steam Deck, по сути, представляет собой полноценный ПК под управлением системы на базе Linux, одного порта USB-C на корпусе самого устройства может оказаться действительно недостаточно. Эту проблему можно решить за счёт концентратора, однако официальная док-станция явно будет весьма интересным решением для подключения различной периферии. Стоимость аксессуара производитель пока не уточняет.Зато известно, что было принято решение не корректировать цены на сами консоли в ассортименте — возможно, этого следует ожидать с выходом портативной консоли второго поколения, тем более, что Valve уже начала изучать общественное мнение относительно устройства.]]></text>
</doc>
