<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Видео: строительство, фермерство и городская жизнь в геймплейном трейлере стратегии Farthest Frontier от авторов Grim Dawn]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Юлия Позднякова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[стратегия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[crate entertainment]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[farthest frontier]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-01T07:23:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Бостонская студия Crate Entertainment, создавшая фэнтезийный ролевой экшен Grim Dawn, опубликовала новый трейлер градостроительной 4X-стратегии Farthest Frontier, анонсированной в январе 2021 года. В ролике продемонстрировали основные особенности геймплея.В Farthest Frontier игроки возглавят группу поселенцев и создадут для них город «в дикой пустыне на краю известного мира». Пользователям предстоит собирать ресурсы, охотиться, рыбачить, заниматься сельским хозяйством и защищать территорию от внешних угроз. Для тех, кто не хочет сражаться, разработчики добавят мирный режим.Авторы обещают следующее: Farthest Frontier


				
				
				Смотреть все изображения (12)
	

				
				
				
	

				
				
				
	

				
				
				
	

				
				
				
	

				
				
				
	

				
				
				
	

				
				
				
	

				
				
				
	

				
				
				
	

				
				
				
	

				
				
				
	
Смотреть всеизображения (12)  Все перечисленные особенности будут представлены в финальной версии Farthest Frontier, которая выйдет спустя 4-8 месяцев после релиза в раннем доступе Steam. Первый вариант, который предложит более 10 часов геймплея и основные геймплейные системы, включая улучшение зданий и столкновения с захватчиками, станет доступен до конца 2022 года. Изначально релиз ожидался в 2021-м, однако в ноябре студия сообщила о переносе.Первая игра Crate Entertainment, Grim Dawn, появилась в раннем доступе Steam в мае 2013 года, а в феврале 2016-го достигла итоговой версии. В декабре 2021-го ролевой экшен стал доступен на Xbox One. Его рейтинг на площадке Valve на основании более чем 60 тысяч рецензий составляет 93 %.]]></text>
</doc>
