<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Илон Маск согласился открыть доступ к спутниковому интернету Starlink на территории Украины]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[комментарии последних событий]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[илон маск]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[starlink]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спутниковый интернет]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сети и коммуникации]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-27T07:08:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Американский миллиардер Илон Маск (Elon Musk) известен своими гуманитарными акциями в рамках собственных деловых компетенций. Во-первых, он активно жертвует средства жертвам стихийных бедствий. Во-вторых, он предлагает услуги и продукцию возглавляемых им компаний безвозмездно в регионах планеты с пострадавшей от стихии инфраструктурой. На этот раз он заявил об открытии доступа к услугам связи Starlink жителям Украины.До недавнего времени ближайшей к Украине западной страной, на территории которой оператор спутниковой связи Starlink осуществлял официальную деятельность, была Польша. В ответ на просьбу одного из украинских чиновников обеспечить страну надёжными каналами связи в актуальных условиях, Илон Маск заявил в своём Twitter: «Сервис Starlink теперь активен на территории Украины. Дополнительные терминалы находятся в пути».Не так давно Илон Маск также выделил 50 терминалов спутниковой связи пострадавшему от цунами тихоокеанскому островному государству Тонга. В середине января стихия нарушила наземную инфраструктуру связи в крохотном Королевстве, и спутниковые терминалы были призваны компенсировать эту потерю. По состоянию на тот момент Starlink располагала 1469 активными спутниками, ещё 272 штуки выводились на рабочую орбиту, всего к началу февраля было запущено 2089 спутников связи. Компания уже сейчас предлагает пользователям премиальных тарифных планов скорость передачи информации до 500 Мбит/с.]]></text>
</doc>
