<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Spotify закрыла офис в России на неопределённый срок]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[по для мобильных устройств]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[spotify]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[социальные сети]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-03T08:25:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как сообщает агентство Reuters со ссылкой на представителей музыкального сервиса Spotify, компания закрывает в офис в России в ответ на последние события на Украине.С июля 2021 года закон о «приземлении», утверждённый президентом России Владимиром Путиным, предусматривает открытие социальными сервисами, насчитывающими более 500 000 ежедневных пользователей, офисов в стране. В противном случае им грозят санкции вплоть до прямой блокировки.«Приземление» таких компаний должно было осуществиться уже к марту текущего года, и Spotify был одним из немногих иностранных сервисов, своевременно выполнивших требования закона. В нынешней ситуации западные правительства призвали компании оказать давление на Россию всеми возможными способами, и многие поспешили откликнуться на их призыв.По данным представителя Spotify, приоритетом для компании была безопасность сотрудников и возможность площадки служить важным источником глобальных и региональных новостей. Одновременно компания сообщила о том, что сотрудники проверили тысячи блоков контента и «ограничили возможность поиска каналов, принадлежащих и управляемых аффилированными с российскими властями медиа».Ранее на этой неделе сервис удалил весь контент государственных каналов RT и Sputnik в ЕС, США и на других рынках по всему миру за исключением России — компания последовала примеру соцсетей Facebook* и Twitter. Как сообщает Reuters, в среду в Sputnik заявили, что «любые ограничения в отношении представителей прессы являются вопиющей цензурой и самым грязным примером нарушения свободы слова». В RT заявили, что все сервисы, удалившие каналы агентства, не смогли предоставить каких-либо доказательств трансляции недостоверной информации.Ранее российские пользователи уже сообщили о невозможности оплатить подписки Spotify. * Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
