<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Аудитория «ВКонтакте» в России выросла до 72,5 млн пользователей в 2021 году — это 76 % пользователей рунета]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[социальная сеть]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[vk]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[вконтакте]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-03T12:16:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Социальная сеть «ВКонтакте» подвела финансовые итоги четвёртого квартала и всего 2021 года. Выручка платформы за трёхмесячный отрезок выросла на 12 % по сравнению с аналогичным периодом 2020 года и составила 8,1 млрд рублей. В целом за год объём выручки увеличился на 21,9 % до отметки в 27,9 млрд рублей. Также стоит отметить, что в декабре 2021 года количество просматриваемых ежедневно видео на платформе составило рекордные 1,2 млрд роликов.Совокупная сегментная выручка VK Company Limited по итогам 2021 года увеличилась на 18,2 % по сравнению с показателем за аналогичный период годом ранее и составила 125,8 млрд рублей. Совокупный показатель EBITDA (прибыль до вычета налогов, процентов и амортизации) увеличился на 18,2 % в годовом исчислении до 31,8 млрд рублей. Совокупная чистая прибыль VK от консолидированных дочерних компаний выросла на 24,7 % до 12,4 млрд рублей.Сегментная выручка компании в четвёртом квартале составила 27,05 млрд рублей, что говорит о росте на уровне 12,4 % по сравнению с аналогичным периодом прошлого года. Сегментный показатель EBITDA вырос в квартале вырос на 46,4 % до 10,6 млрд рублей. Чистая прибыль VK от консолидированных дочерних компаний за квартал выросла на 125,1 % год к году и составила 4,4 млрд рублей.«ВКонтакте» продолжает оставаться крупнейшей соцсетью России с ежемесячной аудиторией 72,5 млн человек. Количество посетителей за день достигает 47 млн человек. Данные компании Mediascope говорят о том, что ежедневно «ВКонтакте» посещает 45 % аудитории рунета, а ежемесячный охват достигает 76 %. Платформа также лидирует в России по количеству размещаемых пользователями публикаций. Так в октябре 2021 года пользователи «ВКонтакте разместили более 408 млн публикаций, что в 3 раза больше, чем на любой другой площадке, а также на 95 млн больше, чем на остальных крупных платформах вместе взятых.Платформа «VK Видео» продолжает оставаться одним из драйверов роста соцсети. В четвёртом квартале 2021 года дневная аудитория «VK Видео» выросла до 40 млн человек. Отмечается, что ежегодно пользователи видеоплатформы просматривают 2,2 млрд уникальных видео, а авторы контента загружают свыше 250 млн роликов. За счёт этого выручка от рекламы в видео выросла более чем в шесть раз год к году в четвёртом квартале 2021 года. В октябре на платформе вышло первое музыкальное реалити-шоу собственного производства, которое посмотрели более 44 млн раз за три месяца. Также осенью на платформе появился офлайн-режим, позволяющий сохранять ролики для их последующего просмотра без постоянного подключения к интернету. Соцсеть продолжает развитие музыкального направления. В ноябре состоялся запуск сервиса «VK Музыка», который объединил музыкальные разделы «ВКонтакте» и «Одноклассников», общую библиотеку контента и отдельное мобильное приложение, созданное на основе BOOM. Вместе с этим появился сервис «Студия», предназначенный для музыкантов, которые могут с его помощью проводить рекламные кампании, продвигать своё творчество и следить за активностью. После появления «VK Музыки» аудитория музыкального раздела в мобильном приложении выросла на 18 %, а в веб-версии — на 4 %. Подписку VK Combo оформило более 5 млн человек.На платформе «Клипы ВКонтакте» за год увеличилось количество вертикальных роликов на 223 % до 11,3 млн видео. Количество уникальных авторов контента выросло на 118 % до 2,4 млн человек. В среднем в четвёртом квартале клипы смотрели 368 млн раз, а рекордное достижение составило 437 млн просмотров за день.Продолжается развитие мессенджера и сервиса «VK Звонки». По данным «ВКонтакте», ежемесячно «VK Звонки» используют 20 млн пользователей, а количество отправленных за день сообщений достигает 15 млрд. Ежемесячная аудитория голосовых сообщений составляет 33 млн пользователей. Количество участников групповых чатов в среднем выросло на 8 %.Соцсеть также работает над интеграцией мини-приложений в экосистему VK. В октябре приложения «VK Mini Apps» появились в настольной версии «Одноклассников». Количество мини-приложений в декабре выросло на 53 % год к году и составило 39 700 единиц. Ежемесячная аудитория «VK Mini Apps» увеличилась на 18 % до 46 млн пользователей. Выручка от рекламы на платформе за последние три месяца 2021 года увеличилась на 300 % по сравнению с показателем четвертого квартала 2020 года.Соцсеть продолжает помогать авторам уникального контента зарабатывать. Каждый месяц около 48 млн авторов публикуют контент во «ВКонтакте». В четвёртом квартале 2021 года с помощью платформы «VK Donut» они заработали более 53 млн рублей, что на 23 % по сравнению с показателем за предыдущий квартал.]]></text>
</doc>
