<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[TikTok бросает вызов YouTube, включая поддержку десятиминутных видео]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[tiktok]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[проигрыватели аудио и видео]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[youtube]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[видеосервис]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[социальные сети]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-01T11:05:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Социальная сеть TikTok в очередной раз намерена отнять часть аудитории у медиагигантов вроде YouTube. По последним данным, компания постепенно развёртывает глобальную поддержку загрузки десятиминутных видео наряду с традиционными короткими роликами.Как сообщает известный британский эксперт по социальным медиа Мэтт Наварра (Matt Navarra), он уже получил сообщение об обновлении TikTok, в котором сообщается о глобальном релизе новой версии социальной сети как для смартфонов, так и для пользователей ПК. Британский журналист Крис Стокел-Уокер (Chris Stokel-Walker) подтвердил информацию, процитировав представителя TikTok: «Сегодня мы рады начать развёртывание возможности загружать видео до 10 минут, которые, как мы надеемся, откроют ещё больше креативных возможностей для наших создателей контента по всему миру».TikTok увеличивает максимальную продолжительность загружаемых видео уже не первый раз — в июле прошлого года платформа предоставила возможность загружать видео продолжительностью до 3 минут, хотя сначала время было ограничено 60 секундами.Новость не стала по-настоящему неожиданной. Менее чем через два месяца после того, как TikTok допустила публикацию трёхминутных роликов, она без лишней огласки начала эксперименты и с десятиминутными — для ограниченного числа пользователей. Считается, что новая функциональность обеспечит авторам контента более гибкие возможности. Теперь вместо того, чтобы разбивать относительно длинное видео на отдельные короткие фрагменты, они станут загружать ролик целиком. Другими словами, TikTok действительно постепенно превращается в аналог YouTube, в то время как последний сервис, наоборот, активно развивает короткие ролики.]]></text>
</doc>
