<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Инновационный американский малый модульный реактор X-energy получил блок системы безопасности, в котором даже нет микроконтроллеров]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Детинич]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[окружающая среда]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[энергетика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[реакторы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[аэс]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-03T14:29:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Американская X-energy стала одной из двух компаний, получивших от властей США грант на создание прототипа ядерного реактора для модульных АЭС нового поколения. Разработчик рассчитывает построить четырёхблочный реактор Xe-100 в штате Вашингтон уже в 2027 году. Это будет высокотемпературный газоохлаждаемый реактор с высокой надёжностью и впечатляющим КПД.Сообщается, что для полевых испытаний системы защиты реактора (RPS) проекта Xe-100 изготовлен первый прототип оборудования. Интересно, что блок автоматики лишён сложного программно-аппаратного комплекса. В блоке защиты нет даже микроконтроллеров — вся автоматика собрана на базовой логике. Данный подход обещает предельно возможную надёжность системы защиты и максимальное снижение стоимости оборудования.Испытания прототипа блока защиты позволит выявить слабые места архитектуры и приблизить сертификацию устройства. Также прототип даст возможность обучать операторов для будущей работы на настоящем реакторе. Оборудование совместно разрабатывали компании X-energy и Rock Creek Innovations. Он способно гарантировать автоматическое отключение реактора в случае нештатных ситуаций.Проект Xe-100 получил финансирование в рамках программы развития передовых реакторов в США (ADRP). Вторым проектом, также получившим финансирование в рамках ADRP, стал реактор на быстрых нейтронах компании Terrapower, инвестиции в которую вложил Билл Гейтс. Кроме того, в США активно продвигается проект малого модульного реактора компании NuScale. Но он идёт вне целевого государственного финансирования, хотя активно поддерживается властями США в виде ряда программ ознакомления стран-партнёров с возможностями американских ядерных энергетических установок.]]></text>
</doc>
