<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Пользователи Instagram]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[сбои]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[по для мобильных устройств]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ii]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[социальные сети]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-01T14:25:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Последние несколько дней русскоязычные пользователи мобильного приложения Instagram* сталкиваются со сбоями в работе сервиса из-за непрерывной загрузки пакета русского языка. За это время пользователям, которые взаимодействуют с платформой через Android-устройства, удалось найти способы, позволяющие загрузить приложение Instagram*.Что касается проблемы, то чаще всего она выражается в невозможности загрузить приложение Instagram* на мобильном устройстве. При этом пользователи видят сообщение об ошибке «Подождите немного. Устанавливаем русский язык» или «Произошла ошибка. В данный момент не удаётся установить русский язык для приложения Instagram*. Повторите попытку или используйте Instagram* на английском языке».Согласно имеющимся данным, проблема с обновлением приложения не связана с какими-то определёнными моделями устройств, версией прошивки или операционной системы. Чаще всего решить возникшую проблему можно путём перевода приложения на английский или другой язык, отличный от русского. Для этого на устройстве следует отключить интернет, запустить приложение, в настройках активировать английский язык, а также отключить обновления. После этого можно активировать интернет-соединение и после перезапуска приложения продолжать взаимодействовать с Instagram*. Если это не помогло, то рекомендуется задействовать VPN-приложение или скачать и установить на устройство одну из предыдущих версий Instagram*, отключив автоматическое обновление.Согласно данным ресурса Downdetector, в течение сегодняшнего дня пользователи Instagram* из России также активно сообщают о сбоях в работе сервиса, причём чаще всего это касается именно мобильного приложения соцсети. Что касается географии распространения проблемы, то она затрагивает пользователей не только из центральной части России, но и из других регионов.* Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
