<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Gran Turismo 7 превзошла последние части по оценкам, но до грандов серии не дотянулась]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[gran turismo 7]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[гонки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[симулятор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[polyphony digital]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[sony interactive entertainment]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[гоночный симулятор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-02T20:32:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как и было обещано, 2 марта сайт агрегатора рецензий Metacritic начали наполнять первые обзоры гоночного симулятора Gran Turismo 7 от Sony Interactive Entertainment и разработчиков из Polyphony Digital.К настоящему моменту у Gran Turismo 7 на Metacritic накопилось 76 оценок. Подавляющее большинство — 75 — приходится на версию для PS5, тогда как на PS4 вердикт игре вынес лишь один критик.Средний рейтинг Gran Turismo 7 составляет 88 % — это выше, чем у трёх последних GT, но до выпусков эпохи PlayStation и PlayStation 2 новая часть не дотянулась. Рекордсменом остаётся оригинальная Gran Turismo (96 %).Рецензентам пришлись по душе модель управления автомобилями, широта настроек индивидуализации, однопользовательская кампания, обилие контента, энциклопедичность игры и её графика.Среди недостатков Gran Turismo 7 выделяют систему прогресса (проблему усугубляют микротранзакции), требование к постоянному интернет-подключению, слабую модель повреждений, не самый умный ИИ и периодические вылеты.В целом критики хвалят Gran Turismo 7 за восторженное отношение к автомобильной культуре, которое игра передаёт пользователю, и называют новую часть самой полной из всех за последние годы.Релиз Gran Turismo 7 ожидается 4 марта текущего года на PS4 и PS5. Прорывной искусственный интеллект Gran Turismo Sophy появится в проекте с бесплатным патчем. Когда и в каком виде, пока неясно.]]></text>
</doc>
