<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Работа японских предприятий Toyota после кибератаки будет восстановлена завтра]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[комментарии последних событий]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[toyota]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сборка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[япония]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[хакерская атака]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобиль]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-01T11:50:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На этой неделе стало известно, что корпорация Toyota Motor была вынуждена приостановить работу 14 своих автосборочных предприятий на территории Японии в результате предполагаемой хакерской атаки на одного из своих поставщиков. Согласно официальному заявлению, Toyota возобновит сборку автомобилей на предприятиях в Японии уже завтра, 2 марта.У компании Kojima Press Industry возникли проблемы с поставками комплектующих на конвейер Toyota именно в результате хакерской атаки на её сервер в минувшие выходные. Сервер пришлось остановить, а возобновить его работу удастся лишь со второго марта, как сообщает Bloomberg. Представители Toyota заявили, что полностью устранить последствия инцидента удастся в течение одной или двух недель.Как уже отмечалось ранее, даже кратковременная остановка конвейеров вынудит Toyota сократить планируемые объёмы производства на 13 000 машин. Первоначально компания планировала по итогам марта произвести 950 тысяч автомобилей, что заметно больше выпущенных в марте прошлого года 843 393 машин. С другой стороны, на фоне влияния пандемии по итогам прошлого года подобное сокращение объёмов производства уже не кажется существенным. К апрелю или маю, как считают эксперты, Toyota вполне может наверстать упущенное по итогам всего прошлого года. В прошлом году компания сократила годовую производственную программу с 9 до 8,5 млн автомобилей, ссылаясь на влияние дефицита компонентов и перебои с логистикой.Основную часть продукции Kojima Press Industry поставляет корпорации Toyota, поэтому прочие японские автопроизводители от инцидента существенно не пострадают. Сборка автомобилей Toyota на предприятиях в Японии прерывалась всего на один день, как отмечают источники.]]></text>
</doc>
