<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Apple предложит нынешний iPhone SE по цене $199 после выхода преемника]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[apple]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[iphone se2]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[слухи]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[iphone se]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-28T05:32:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Предполагается, что уже восьмого марта Apple представить новую версию iPhone SE с поддержкой сетей 5G и более современным процессором, а также новые iPad Air и Mac. Известный автор профильных материалов Марк Гурман (Mark Gurman) не исключает, что нынешний iPhone SE останется на рынке, и будет предлагаться по не совсем типичной для продукции Apple цене от $199.Во-первых, как считает представитель Bloomberg, это позволит Apple расширить аудиторию пользователей, особенно на перспективном рынке Индии, где средняя цена реализации смартфона по итогам 2021 года уже достигла $196. Во-вторых, появление такого смартфона позволит снять с производства iPod touch, который до сих пор оснащается 4-дюймовым дисплеем и древним процессором A10, представленным в 2016 году. Со временем покупатели iPhone SE текущего поколения смогут перейти на использование более дорогих продуктов Apple, и с точки зрения привлечения новых клиентов в экосистему это стало бы важным шагом.Два года назад себестоимость компонентов, применяемых для производства iPhone SE, приближалась к $200, но к настоящему моменту Apple наверняка её снизила, а потому сможет хоть что-то, да зарабатывать на реализации такого смартфона по указанной цене. Да, исторически продукция Apple имела более высокую наценку, но рынок меняется, и требует от американского гиганта большей гибкости в принятии решений. В любом случае, судьба iPhone SE нынешнего поколения будет определена уже через несколько дней, если Apple действительно представит его преемника с поддержкой 5G.]]></text>
</doc>
