<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Huawei представила 10,3" планшет MatePad Paper с дисплеем на электронных чернилах]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[портативные аудио-/видеоплееры, диктофоны, электронные книжки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[e-ink]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электронная книга]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[huawei]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[планшетный компьютер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[планшетные компьютеры и смартбуки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-27T18:15:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Huawei представила на выставке MWC 2022 устройство под названием MatePad Paper, сочетающее возможности планшетного компьютера и электронной книги. Гаджет оборудован сенсорным 10,3" антибликовым дисплеем E-Ink, который поддерживает 256 оттенков серого и может выводить не только текст и изображения, но также видео, если возникнет такая потребность.Huawei MatePad Paper может похвастаться очень тонкими рамками вокруг дисплея — экран занимает 86,3 % площади лицевой панели. Другим важнейшим достоинством устройства является подсветка дисплея с 32 уровнями яркости, благодаря которой гаджетом можно пользоваться в условиях слабого освещения. В комплекте поставляется стилус Huawei M Pencil, с помощью которого можно делать заметки на полях электронных книг и документов — работа с аксессуаром будет достаточно комфортной, потому что производитель сократил время реакции дисплея до 26 мс.Компания подчеркнула, что MatePad Paper свободно подключается к другим устройствам Huawei: ноутбукам, десктопам, планшетным компьютерам и телефонам. При подключении гаджет определяется как USB-накопитель, поэтому все заметки и PDF-документы легко копируются, а программной платформой выступает HarmonyOS. Производитель отметил, что продолжает наращивать фирменную экосистему, ассортимент возможностей которой смогут расширять разработчики стороннего ПО. Стоимость Huawei MatePad Paper и дата выхода устройства в продажу будут оглашены позже.]]></text>
</doc>
