<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[HONOR представила беспроводные наушники Earbuds 3 Pro со встроенным термометром]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[носимая электроника]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[беспроводные наушники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[наушники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[honor]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-28T18:00:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания HONOR помимо флагмана Magic4 Pro представила на выставке MWC 2022 ряд новых продуктов, среди которых оказались беспроводные наушники Earbuds 3 Pro с системой активного шумоподавления на базе искусственного интеллекта, которая гарантирует превосходное качество звука во время разговоров, прослушивания музыки и игр.Среди наиболее выделяющихся особенностей новинки является её оснащение датчиком температуры тела, который позволяет проводить мониторинг в режиме реального времени. По мнению компании, эта функция может стать отличной альтернативой обычному термометру в тех случаях, если последнего может не оказаться рядом в нужный момент.Наушники предлагаются в двух цветах — сером и белом. Корпус новинки защищён от влаги и пыли в соответствии с международным стандартом IP54. Earbuds 3 Pro оснащены двойным драйвером: 11-мм динамическим и пьезоэлектрическим керамическим для высоких частот.По словам компании, запаса батареи устройства хватит до 6 часов работы. При подзарядке с помощью комплектного кейса наушники «проработают целый день». Сам кейс поддерживает технологию быстрой зарядки и позволяет восполнить заряд батареи до 65 % примерно за 10 минут.Компания HONOR оценила беспроводные наушники Earbuds 3 Pro в €199.]]></text>
</doc>
