<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Неанонсированные версии GetsuFumaDen: Undying Moon для PlayStation и Xbox получили рейтинг ещё и в Северной Америке]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[платформер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экшен-платформер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ролевой экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[getsufumaden: undying moon]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[konami]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[роглайк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-03T10:11:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Портал Twisted Voxel обратил внимание, что восточный роглайк-экшен GetsuFumaDen: Undying Moon от Konami получил возрастной рейтинг для неанонсированных целевых платформ ещё и в Северной Америке.Напомним, игра заявлена только для PC и Nintendo Switch, однако бразильская рейтинговая комиссия Classificacao Indicativa в начале года классифицировала версии для PS4, PS5, Xbox One, Xbox Series X и S.За Classificacao Indicativa последовала североамериканская Entertainment Software Rating Board (ESRB). На сайте организации также сообщается, что GetsuFumaDen: Undying Moon предназначается для консолей PlayStation и Xbox.Сам факт классификации GetsuFumaDen: Undying Moon для PlayStation и Xbox двумя разными комиссиями ещё ничего не гарантирует: несуществующее Switch-издание Alan Wake Remastered засветилось у трёх рейтинговых агентств.GetsuFumaDen: Undying Moon стартовала в раннем доступе Steam прошлой весной, а в феврале текущего года обновилась до релизной версии на ПК и дебютировала на Nintendo Switch.]]></text>
</doc>
