<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Минцифры решило повысить зарплаты разработчикам базовых станций, но это вряд ли поможет]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[интересности из мира хай-тек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильная связь]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[российская наука и промышленность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ростех]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спектр]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сети и коммуникации]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-28T13:13:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российские власти ускоряют разработку станций мобильной связи отечественного производства. Известно, что Минцифры содействует повышению зарплат сотрудникам компании «Спектр», входящей в госкорпорацию «Ростех». Тем не менее эксперты отрасли считают, что этого будет недостаточно — необходимы отсутствующие в стране технологии.Компания «Спектр» учреждена в августе прошлого года и занимается разработкой телекоммуникационного оборудования 4G, 5G и 6G. Как сообщает «Коммерсант», в Минцифры предлагают рассчитывать размеры зарплат в зависимости от средних по Москве — пока они рассчитываются исходя из средних показателей по России. Утверждается, что в приложении к проекту соответствующего постановления «Спектр» указывается как компания, которой поставлена задача стать «российским Huawei». При этом она не соответствует по объёмам финансирования и кадровым ресурсам зарубежным конкурентам.В рамках национального проекта «Цифровая экономика» в ноябре 2020 года уже утверждена дорожная карта «Мобильные сети пятого поколения», на реализацию которой выделено 21,6 млрд руб. — их планируется освоить до конца 2024 года. В Минцифры считают, что постановление позволит назначать специалистам конкурентоспособные зарплаты — по данным министерства, оплата труда некоторых сотрудников редких специальностей в отрасли может достигать сотен тысяч рублей. Субсидии для спектра будут формироваться как из собственных средств компании, так и из бюджетной субсидии.По словам главы Института исследования интернета Карена Казаряна, повышение зарплат сотрудникам вряд ли поможет «Спектру», поскольку в стране отсутствуют альтернативы западным разработкам и компонентной базе.«Ростех» уже попала под санкции США, в рамках которых ограничиваются как привлечение иностранных средств, так и поставка широкого спектра технологий. В Минцифры уже признавали, что санкции способны оказать влияние на развитие российских сетей связи. Пока действующие сети работают на зарубежном оборудовании производства Huawei, Nokia и Ericsson. Разработанную «Сколтехом» базовую станцию-прототип тестирует МТС — выпуск станций «Ростехом» планируется начать в 2024 году. Планировавшаяся ранее локализация производства станций компаниями Nokia и Ericsson заморожена.Власти Тайваня, лидирующего в выпуске полупроводниковой продукции, объявили о приверженности санкционной политике в отношении России, хотя, по признанию самих тайваньских властей, закупки у островных компанией комплектующих Россией незначительны.]]></text>
</doc>
