<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российских разработчиков могут лишить доступа к софту с открытым кодом из-за санкций]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-28T10:30:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Международная площадка GitHub рассматривает возможность ограничения доступа к депозитарию открытого кода для российских разработчиков. Хотя на первый взгляд применение такого софта является свободным, лицензионное соглашение для него всё равно присутствует и может иметь ряд ограничений, в частности, запрещающих странам под санкциями работать с выложенным в свободный доступ кодом.Как сообщает «Коммерсант» со ссылкой на экспертов-юристов, поддержки могут лишить и уже существующие программы. По данным издания, разработчики уже начали публиковать в социальных сетях высказывания о возможном запрете использования русскими программистами их кода. Хотя формально открытое ПО может свободно использоваться разработчиками, авторы кода могут задавать правила использования своих разработок, в том числе, отказать в праве их применения по тем или иным причинам.Управляющий партнёр юридического агентства ЭБР Александра Журавлёва по этому поводу рассказал: «Во многих лицензиях есть условие о санкциях, и если США и ЕС захотят, то смогут ввести их и запретить использование ПО с открытым кодом или архитектурой — тогда российские продукты не смогут получать поддержку и обновления либо использовать официально такое ПО».Кроме того, действительно крупных компаний, предоставляющих лицензии Open Source, на деле очень немного — по некоторым данным всего около десятка, включая таких гигантов, как Mozilla и Apache. По словам управляющего партнёра компании Swordfish Security Алексея Антонова, «на практике выясняется, что ключевые разработчики могут устанавливать свои правила и с этим ничего нельзя сделать», поэтому импортозамещение в непростых современных условиях может оказаться под вопросом, причём созданных исключительно в России решений недостаточно, а некоторые программные продукты вообще не имеют аналогов в стране. По мнению отечественных экспертов, 85 % «отечественного» ПО в реестре Минцифры, дающем право на доступ к госзакупкам, в той или иной форме использует открытый код. Например, на нём созданы практически все местные ОС на платформе Linux, которые поставляются многим крупным корпоративным клиентам и государственным ведомствам, включая силовые.Тем временем в Минцифры считают «маловероятным» ограничения на использование софта с открытым кодом. Более того, в начале уходящего месяца обнародованы планы создать отечественный аналог GitHub к концу 2022 года, оператором которого будет Российский фонд развития информационных технологий. В рамках проекта планируется раскрытие свободного программного обеспечения, разработанного государством.]]></text>
</doc>
