<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Valheim получила крупный патч с морозными пещерами, новыми врагами и поддержкой Steam Deck]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Юлия Позднякова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[моды, патчи, дополнения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[valheim]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[симулятор выживания]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[iron gate studio]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[симулятор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[coffee stain publishing]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-02T10:14:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Студия Iron Gate выпустила крупное обновление для симулятора выживания Valheim — «Ледяные пещеры» (Frost Caves). Патч добавил новую локацию, врагов и другой контент, а также поддержку Steam Deck и полную совместимость с контроллерами.Обновление 0.207.20 содержит следующее:Совместимость со Steam Deck оценивается на уровне «можно играть». Отмечается, что Valheim хорошо работает на стандартных настройках графики и отображает иконки кнопок устройства, однако текст в некоторых частях интерфейса слишком маленький и может быть неудобен для чтения.Патч также добавил различные улучшения качества жизни, множество менее крупных нововведений и исправил ряд багов. Полный список представлен здесь.Создатели пояснили, что «Ледяные пещеры» — это прямой наследник обновления «Культ волка» (Cult of the Wolf), отменённого после отказа от первоначальной дорожной карты. Свежий патч выпустили без предварительного релиза в публичной тестовой ветке, где на первых порах было доступно обновление горного биома. Таким образом разработчики пытались избежать спойлеров: «Нам нравится азарт первооткрывателей и сюрпризы, которые дарит Valheim».Кроме того, студия показала концепт-арт одного из существ, обитающих в локации из грядущего обновления «Туманные земли» (Mistlands), и изображение, передающее атмосферу новых мест. Сроки выхода патча не раскрывают.В феврале Iron Gate опубликовала запись разговора генерального директора и ведущего дизайнера студии Ричарда Свенссона (Richard Svensson), ведущего художника Робина Эйра (Robin Eyre) и менеджера сообщества Джозефины (Josefin), в котором они обсудили прошлое, настоящее и будущее игры. В частности, сотрудники рассказали о процессе создания Hearth & Home и работе над «Туманными землями». Позже команда провела первую трансляцию на Twitch — её запись можно найти на YouTube-канале Iron Gate.Valheim вышла 2 февраля 2021 года в раннем доступе Steam. За всё время игра получила на площадке более 288 тыс. рецензий и имеет рейтинг 95 %. В июле прошлого года Embracer Group сообщила о 8 млн проданных копий симулятора.]]></text>
</doc>
