<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В марте на МКС отправят части коронавируса]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[коронавирус]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[исследование]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мкс]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-28T13:08:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В рамках исследовательской деятельности учёных 18 марта на Международную космическую станцию на корабле «Союз МС-21» впервые доставят белки коронавируса. Об этом пишет информационное агентство ТАСС со ссылкой на слова управляющего партнёра компании 3D Bioprinting Solutions Юсефа Хесуани.«Это будет серия экспериментов. 18 марта планируем отправить так называемый нуклеокапсидный белок коронавируса, это будет первая для нас отправка в рамках серии экспериментов», — приводит источник слова господина Хесуани.  Он так же сообщил, что в рамках эксперимента планируется с помощью 3D-принтера вырастить кристаллы белка коронавируса, на что уйдёт около восьми дней. После этого образцы вернутся на Землю, где в течение нескольких недель их будут изучать учёные. Ещё одна отправка материалов на МКС в рамках данного эксперимента планируется во время осеннего пилотируемого старта, а промежуточная отправка может быть организована летом.  Согласно имеющимся данным, в настоящее время компания завершает проведение лабораторных испытаний и примерно через неделю начнёт планирование доставки образцов на Байконур. В ходе беседы с журналистами было сказано, что эксперимент не угрожает членам экипажа МКС, поскольку на орбиту отправится только часть опасного вируса. Кроме того, все образцы поместят в специальные кюветы с тремя контурами защиты. Хесуани отметил, что существуют определённые требования по работе с биологическим материалом на МКС и они чётко соблюдаются.Ранее глава госкорпорации «Роскосмос» Дмитрий Рогозин говорил, что в 2022 году на МКС должны пройти исследования в рамках разработки противовирусных препаратов. Уточнялось, что на орбитальной станции с помощью 3D-принтера будут выращены белки коронавируса большого размера, в том числе RBD-белок, отвечающий за присоединение коронавируса к клеткам человека. Полученные образцы планируется исследовать для расшифровки структуры белка и изучения механизмов внедрения вирусов в организм человека.]]></text>
</doc>
