<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На достижение концовки тактической ролевой игры Triangle Strategy уйдёт около 30 часов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[стратегия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[square enix]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[triangle strategy]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[тактическая ролевая игра]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-02T12:03:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Портал DualShockers обратил внимание, что на недавней трансляции продюсер Triangle Strategy Томоя Асано (Tomoya Asano) обмолвился о продолжительности тактической ролевой игры и возможных DLC для неё.Напомним, в Triangle Strategy геймерам достанется роль Сереноа — наследного принца королевства Гленбрук, — который вместе со своим отрядом оказывается втянут в «паутину интриг и заговоров».По словам Асано, на Triangle Strategy во время тестирования у него ушло около 30 часов. Впрочем, в данном случае речь идёт лишь об одной из нескольких концовок. Сколько времени понадобится на полное прохождение игры, не уточняется.Что касается возможных дополнений, то их для Triangle Strategy на данном этапе не запланировано: «Если у нас есть время делать DLC, то я бы лучше начал работу над новой игрой».Релиз Triangle Strategy ожидается уже послезавтра, 4 марта, эксклюзивно на Nintendo Switch. В Nintendo eShop доступен предзаказ (5399 рублей) и бесплатная демоверсия (включает пролог).]]></text>
</doc>
