<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[AMD официально объявила о прекращении поставок всей продукции в Россию и Беларусь]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Андрей Созинов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[процессоры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[amd]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[процессор]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-03T23:02:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания AMD официально объявила, что прекращает поставки своей продукции в Россию и Беларусь в связи с новыми санкциями США. В первую очередь это касается центральных процессоров.«В связи с санкциями, наложенными на Россию Соединёнными Штатами и другими странами, в настоящее время AMD приостанавливает продажи и поставки нашей продукции в Россию и Беларусь, — сообщил представитель AMD ресурсу PC World. — Речь о [поставках] всех продуктов AMD и продуктов на основе AMD (ПК и т.д.) в Россию и Беларусь».Таким образом, в Россию и Беларусь прекращены поставки продукции самой компании AMD, которая, в первую очередь, представлена центральными процессорами, потребительскими Ryzen и серверными EPYC. Помимо этого из заявления следует, что ограничения коснутся и электроники с чипами компании AMD, например, готовых компьютеров. Однако вряд ли компания в состоянии запретить всем производителям ноутбуков, настольных ПК, видеокарт и другой электроники поставлять свои продукты в Россию и Беларусь.Напомним, что первая информация о прекращении поставок в Россию центральных процессоров двух крупнейших производителей, Intel и AMD, появилась на минувших выходных. После этого цены на чипы во многих магазинах взлетели. Компания Intel пока что не выступила с официальным заявлением, но, вероятно, сделает это в ближайшем будущем.]]></text>
</doc>
