<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Valve не планирует вводить собственную подписку на игры, но готова помочь с переносом Microsoft Game Pass в Steam]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[valve]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[microsoft]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[game pass]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[steam]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-27T15:37:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Microsoft очень порадовала геймеров, когда перестала издавать собственные игры эксклюзивно в Microsoft Store и начала выпускать их в Steam. Более того, уже дошло до того, что принадлежащая софтверному гиганту студия Bethesda объявила о намерении отказаться от собственного лаунчера в пользу Steam. Однако у Microsoft есть ещё и Game Pass с 25 млн подписчиков.На прошлой неделе глава Valve Гейб Ньюэлл (Gabe Newell) в беседе с журналистами PC Gamer ответил на вопрос, собирается ли компания вводить собственную подписку или более вероятен вариант с появлением Game Pass в Steam. «Не думаю, что, по нашему мнению, нам бы стоило делать такое самим — создавать сервис подписки на данном этапе. Но для их клиентов это явно популярный вариант, и мы были бы более чем счастливы поработать с ними над его переносом в Steam», — заявил глава компании.Иными словами, ничего вроде «Steam Pass» в обозримом будущем ожидать не стоит, но как минимум существует вероятность, что входящие в подписку Game Pass игры можно будет скачивать в Steam. Прецедент уже есть: 2020 году в Steam появилась подписка EA Play. С Game Pass в его теперешнем виде всё это может оказаться сложнее, потому что по подписке и в Steam игры издаются в разных версиях — и иногда с разными проблемами, характерными для той или иной платформы.С другой стороны, появление Game Pass в Steam помогло бы Microsoft ещё сильнее расширить базу подписчиков. Тем более, что и глава Xbox Фил Спенсер (Phil Spencer) позитивно отзывался о Steam Deck. «Мы много говорили с людьми на эту тему. Если клиенты хотят, то вам нужно определить, как это сделать. На том и порешили», — заключил господин Ньюэлл.По данным PC Gamer, Valve и AMD сейчас активно работают над финальной версией совместимого драйвера для установки Windows на Steam Deck. Когда он будет готов, самые отчаянные сделают двойную загрузку на консоли и получат доступ к Game Pass на портативном устройстве.]]></text>
</doc>
