<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стилусы Chromebook следующего поколения получат беспроводную зарядку через NFC]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[манипуляторы, устройства ввода графики]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nfc]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[стилус]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[стандартизация]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[беспроводная зарядка]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-01T15:09:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Некоммерческий альянс Universal Stylus Initiative (USI) анонсировал версию USI 2.0 спецификации активного стилуса, которая используется во множестве устройств, включая Google Chromebook. USI является единственным открытым стандартом для активного стилуса, позволяющим использовать одно перо на разных устройствах с сенсорным дисплеем, включая хромбуки, планшеты и т.д.С выпуском USI 2.0 в стандарте добавляется несколько новых дополнительных функций, включая возможность беспроводной зарядки по NFC и поддержку панелей на базе технологии In-cell.Новая функция зарядки USI основана на спецификации для беспроводной зарядки Near Field Communication (NFC) Wireless Charging Specification (WLC 2.0) организации NFC Forum. WLC 2.0 упрощает и делает более удобной зарядку мощностью до одного ватта таких устройств, как беспроводные наушники, смарт-часы и активные стилусы, с помощью смартфонов и других устройств с поддержкой NFC. Это позволяет осуществлять беспроводную зарядку, в ходе которой одна катушка в устройстве с поддержкой NFC используется как для связи, так и для зарядки.У предыдущего стандарта USI 1.0 есть существенный недостаток — для питания стилусов с его поддержкой требовалась тонкая батарея AAAA, либо для подзарядки использовался не самый удобный проводной USB-разъем.Стандарт USI 2.0 несёт в себе ещё одно важное дополнение — обновление цветовой палитры. Если цифровое перо USI 1.0 имеет поддержку лишь 256 цветов, то стандарт USI 2.0 поддерживает более 16 млн цветов.]]></text>
</doc>
