<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Процессор Intel Core i9-12900KS на 11 % обогнал Core i9-12900K в многоядерном тесте]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[процессоры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[core i9]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[intel]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[бенчмарк]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-26T16:44:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Запланированный к релизу чип Intel Core i9-12900KS претендует на звание самого-самого быстрого центрального процессора для игр и, как выяснилось, не просто так: в бенчмарке Geekbench 5 он обогнал Core i9-12900K, который на данный момент является самым быстрым игровым CPU.Многие технические характеристики модели Core i9-12900KS уже известны: базовая тактовая частота составляет 3,4 ГГц, пиковая — 5,2 ГГц для всех производительных ядер вместе и 5,5 ГГц для одного самого быстрого ядра. Это на 200 МГц выше аналогичных показателей Core i9-12900K, а значит, и в тестах новый процессор должен показать более высокие цифры. Так и вышло: в одноядерных испытаниях Geekbench 5 процессор Core i9-12900KS показал от 2080 до 2101 балла, а в многоядерных — от 18 962 до 19 010 баллов. Тестирование проводилось на системе с материнской платой ASUS ROG Strix Z690-F Gaming WiFi, 32 Гбайт памяти DDR5-4800 и под управлением Windows 11 Home.В одноядерной производительности новый чип превзошёл Core i9-12900K на 4,1 % и на целых 23,4 % оказался впереди процессора Ryzen 9 5950X. В многоядерных испытаниях новинка на 11 % опередила Core i9-12900K и на 14,7 % оторвалась от Ryzen 9 5950X. Core i9-12900KS смог даже вплотную приблизиться к 24-ядерному монстру AMD Ryzen Threadripper 3960X (19 878 баллов), уступив ему всего лишь 4,6 %.Судя по предварительным данным, розничная цена нового флагмана Intel может вплотную приблизиться к $800. На странице ретейлера Bottom Line Telecommunications процессор Core i9-12900KS (артикул BX8071512900KSP5) появился с ценником в $791,74 — для сравнения, тот же продавец предлагает «базовый» Core i9-12900K за $628,05, то есть разница составит около 26 % за 11-процентный прирост многоядерной производительности.]]></text>
</doc>
