<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новое в Game Pass: Marvel's Guardians of the Galaxy, Kentucky Route Zero, Young Souls и другие]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Евгений Миркин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[kentucky route zero]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[marvel's guardians of the galaxy]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox game pass]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-01T18:45:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Корпорация Microsoft объявила о том, что в ближайшие дни в Game Pass появятся Marvel’s Guardians of the Galaxy, Kentucky Route Zero, FAR: Changing Tides и другие игры. Вместе с тем 15 марта каталог покинут четыре проекта.Уже сегодня стало доступно подписчикам Xbox Game Pass и PC Game Pass постапокалиптическое приключение FAR: Changing Tides, в котором мальчик по имени То путешествует за штурвалом корабля, решает загадки и погружается в неизведанные глубины в поисках нового дома.3 марта на ПК и консолях Xbox подписчикам сервиса станет доступна японская ролевая игра Lightning Returns: Final Fantasy XIII. В заключительной части трилогии Лайтнинг за 13 дней нужно остановить конец света.Наконец, 10 марта в каталоге Game Pass появятся:Кроме того, 3 марта подписчики смогут забрать комплект Fighter and Customization для EA Sports UFC 4 на Xbox One, Xbox Series X и S; 9 марта — комплект Pass Tense Mongoose для Halo Infinite на ПК и консолях Xbox; а 14 марта — набор Hjorrani Savannah для Century: Age of Ashes на ПК и Xbox.Покинут каталог 15 марта следующие игры:]]></text>
</doc>
