<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Глава Arm China заявил, что компания может самостоятельно выйти на биржу в Шанхае или Гонконге]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[комментарии последних событий]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[arm china]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ipo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[arm]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-26T12:10:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Аллен Ву (Allen Wu), глава Arm China, организованного SoftBank и группой китайских инвесторов дочернего предприятия британской Arm, считает, что компания может стать публичной, выйдя на биржу в Шанхае или Гонконге после 2025 года. Причём сделать она это может самостоятельно, независимо от материнской компании.В беседе с журналистами South China Morning Post господин Ву заявил, что китайские акционеры Arm China, которым принадлежит 51 % совместного предприятия, имеют право провести независимое IPO по своему усмотрению. «Мы поддерживаем IPO Arm. Мы надеемся, что Arm также поддержит нас», — отметил господин Ву.Напомним, о планах SoftBank по размещению акций Arm на фондовой бирже Nasdaq стало известно после провала сделки с американским производителем графических чипов NVIDIA, который планировал купить Arm за $40 млрд. От этой сделки пришлось отказаться из-за противодействия со стороны отраслевых регуляторов.Однако неразрешённый юридический спор Arm с её китайским подразделением, которое приносит около 25 % прибыли от продажи лицензий, может помешать проведению IPO материнской компании. Финансовый директор Arm Индер Сингх (Inder Singh) ранее в этом месяце заявил, что спор с Arm China должен быть разрешён, независимо от намерений британской компании выйти на биржу. В ответ на это Ву заявил, что Arm China не стоит на пути плана Arm по проведению IPO.Аллен Ву пришёл в Arm в 2004 году, а в 2018 году стал генеральным директором совместного предприятия Arm China. Он настаивает на независимости Arm China с тех пор, как в 2020 году британская компания попыталась сместить его с должности генерального директора. Дело в том, что SoftBank не владеет контрольным пакетом акций Arm China, который находится в руках китайских инвесторов. На основании этого Ву взял контроль над компанией в свои руки и объявил её независимым предприятием, с чем не согласна британская Arm.]]></text>
</doc>
