<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российские магазины задрали цены на процессоры Intel и AMD после новости об остановке поставок]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Андрей Созинов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[процессоры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[amd]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[intel]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[процессор]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-27T20:23:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сегодня ночью появилась информация, что компании AMD и Intel приостановили поставки своей продукции в Россию. Отдельные отечественные розничные сети уже успели отреагировать на данную информацию — кто-то повысил цены, а кто-то вовсе перестал продавать центральные процессоры.Для начала напомним, что ранее издание РБК со ссылкой на собственные источники сообщило, что компании Intel и AMD объявили российским производителям в устной форме, что временно приостанавливают поставки своей продукции на территорию России. Подробностей о данных решениях пока что нет.Тем не менее, рынок уже отреагировал. Сильнее всех поднял цены магазин НИКС. Например, флагманский Ryzen 9 5950X теперь там предлагается за баснословные 172 тыс. рублей. Также заметно выросли цены в «Онлайн трейде» — здесь уже упомянутый флагман AMD теперь предлагается за 134,5 тыс. рублей. Магазин DNS ещё раньше на этой неделе повысил цены на весь свой ассортимент, в среднем на 30 %, за что уже заслужил пристальное внимание ФАС России.Как видно в таблице выше, самые низкие цены оказались в «Регарде». Но есть один нюанс — заказать в этом магазине сейчас ничего нельзя. Покупателям демонстрируется следующее объявление: «Уважаемые покупатели! По независящим от Регард причинам, приём заказов временно приостановлен. Выдача подтверждённых заказов проходит в обычном режиме. В ближайшее время работа магазина будет восстановлена в полном объёме. Надеемся на понимание!» Прямо как в знаменитом меме:— Вы процессоров продаёте?  — Нет, просто показываем  — Красивое…Также продажи процессоров приостановил «Ситилинк». Там раздел с центральными процессорами вовсе пропал из интернет-магазина. Если же напрямую зайти на страницу того или иного процессора, то можно лишь найти сообщение о том, что товара нет в наличии.]]></text>
</doc>
