<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Видео: в трейлере Death Stranding Director’s Cut показали новые способы доставки грузов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Юлия Позднякова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[505 games]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[kojima productions]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[sony interactive entertainment]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[death stranding]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-01T08:30:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство 505 Games опубликовало новый трейлер Death Stranding Director’s Cut — режиссёрской версии курьерского экшена, готовящейся к выходу на ПК. Ролик посвятили новым способам доставки грузов.Трейлер состоит из кадров, записанных в PS5-версии, и демонстрирует три новых устройства:В расширенную версию также добавили трамплины для преодоления пропастей, хиральные мосты для исследования ранее недоступных мест, стационарные пулемёты, новые сюжетные задания, локации, оружие, стрельбище, гоночные трассы для соревнований с другими игроками, возможность повторно проходить битвы с боссами и восемь композиций для музыкального плеера. Кроме того, разработчики улучшили ближний бой.Релиз Death Stranding Director’s Cut на PlayStation 5 состоялся 24 сентября 2021 года. Рейтинг нового издания на Metacritic — 85 из 100 баллов: большинство журналистов остались довольны нововведениями и улучшениями и отметили, что создатели использовали все преимущества PlayStation 5. В техническом разборе Digital Foundry отмечалось, что игра работает при комфортной кадровой частоте даже в режиме качества (60 кадров/с в сценах с низкой нагрузкой и 45–50 кадров/с в битвах с боссами и роликах).ПК-версия была представлена в январе этого года в рамках презентации Intel на CES 2022. Компания включила анонс в программу своего мероприятия, так как игра будет поддерживать её технологию масштабирования XeSS.Режиссёрская версия выйдет в Steam и Epic Games Store уже 30 марта. Цена издания составит 1 599 рублей, а обновить оригинал предложат за 599 рублей. Пользователи смогут перенести прогресс из обычной версии в расширенную. В рекомендованных системных требованиях указаны процессор Intel Core i7-3770 или AMD Ryzen 5 1600, 8 Гбайт оперативной памяти, видеокарта NVIDIA GeForce GTX 1060 или AMD Radeon RX 590.Оригинальная Death Stranding была выпущена в ноябре 2019 года на PlayStation 4, а в июле 2020-го появилась на ПК. В июле 2021-го авторы сообщили о 5 млн копий, проданных по всему миру на обеих платформах. Вскоре после этого актёр Норман Ридус (Norman Reedus) рассказал, что Kojima Productions уже ведёт переговоры о создании продолжения.]]></text>
</doc>
