<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Tesla запланировала церемонию открытия предприятия в Берлине на конец марта]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[tesla model y]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[германия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[tesla]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[блоки питания, адаптеры, источники питания]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[слухи]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-01T07:26:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В текущем году компания Tesla рассчитывает добиться разрешения на серийный выпуск электромобилей Model Y на новых предприятиях в Техасе и Германии. В первом случае предприятие должно начать работу до конца марта, предприятие в окрестностях Берлина дожидается окончательных согласований с конца прошлого года. Местные СМИ ожидают, что берлинское предприятие начнёт полноценную работу к концу марта.Издание Tagesspiegel сообщает, что власти земли Бранденбург близки к одобрению запуска работы предприятия в Берлине, оно может быть получено к концу текущей недели. Ранее компанией было получено разрешение на выпуск более двух тысяч кузовов для кроссоверов Model Y, но поставки серийных машин компания до сих пор с этой площадки начать не может. По неофициальным данным, на стоянке возле предприятия в Берлине уже замечены несколько сотен экземпляров Tesla Model Y.По данным немецких СМИ, на 22 или 23 марта запланирована торжественная церемония открытия предприятия в окрестностях Берлина, после чего с конвейера смогут сходить первые кроссоверы Model Y, предназначенные для отправки клиентам. В настоящее время европейский рынок обеспечивается машинами китайской сборки, поставляемыми с предприятия в Шанхае. В сопоставимые сроки будет налажено производство этих электромобилей в Техасе, но разница заключается в том, что американский вариант изначально будет оснащаться батареями нового типа 4680, тогда как немецкие кроссоверы Model Y первое время будут довольствоваться аккумуляторными ячейками старого типа 2170. В дальнейшем по соседству будет развёрнуто производство ячеек типа 4680 для нужд немецкого предприятия.]]></text>
</doc>
