<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России поступили в продажу смартфоны vivo V23 5G и vivo V23e — от 29 990 рублей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[vivo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-01T23:02:59+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания vivo объявила о старте продаж новой серии смартфонов V23, включающей модели vivo V23 5G и vivo V23e. Новинки поступили в продажу 1 марта.Смартфон vivo V23 5G в цвете «Солнечный спектр» выполнен в корпусе из фотохромного стекла, оттенок задней поверхности которого изменяется под воздействием ультрафиолета. Достаточно на короткое время поместить смартфон под прямые солнечные лучи, и его корпус временно изменит свой цвет с золотого на зелёный.Смартфон оснащён 6,44-дюймовым AMOLED-экраном с разрешением 2400 × 1080 точек (Full HD+) и частотой обновления 60 Гц. Устройство базируется на процессоре MediaTek Dimensity 920 с 8 или 12 Гбайт оперативной памяти и флеш-накопителем ёмкостью 128/256 Гбайт. V23 5G может использовать дополнительные 4 Гбайт из встроенной памяти в качестве оперативной памяти, благодаря чему можно запускать и использовать больше приложений одновременно, и на более высоких скоростях.Смартфон оснащён двойной фронтальной камерой с 50-Мп сенсором с автофокусом и 8-Мп модулем с широкоугольным объективом, благодаря чему обеспечивается высокая детализация фотографий и 4К видео. Использование алгоритмов на основе искусственного интеллекта позволяет делать отличные снимки с высоким разрешением в условиях недостаточной освещённости. Селфи-камера поддерживает технологию непрерывного следящего автофокуса, позволяя сохранить чёткость изображения движущегося в кадре человека, фокусируясь на его глазах.Основная камера (64+8+2 Мп), оснащённая системой электронной стабилизации изображения (EIS) и работающая совместно с гироскопом, чтобы дрожание рук при съёмке не влияло на качество картинки, позволяет снимать видео без эффекта тряски даже в экстремальных условиях. Аккумулятор ёмкостью 4200 мА·ч с ячейками меньшей плотности поддерживает быструю зарядку FlashCharge мощностью 44 Вт. V23 5G работает под управлением FunTouch OS 12 на базе Android 12 с поддержкой всех актуальных сервисов Google.Второй смартфон — vivo V23e получила такой же AMOLED-экран с диагональю 6,44 дюйма и разрешением 2400 × 1080 точек (Full HD+).Смартфон оснащён современным процессором, имеет на борту 8 Гбайт оперативной и 128 Гбайт флеш-памяти. Благодаря аккумулятору ёмкостью 4050 мА·ч в сочетании с быстрой зарядкой мощностью 44 Вт обеспечивает работу в течение длительного времени. Зарядка до 40 % производится всего за 15 минут.Основной блок камер состоит из 64-Мп модуля с автофокусом, 8-Мп широкоугольного объектива и 2-Мп камеры для макросъемки. Разрешение фронтальной камеры — 50 Мп. Фронтальная камера смартфона автоматически фокусируется на области глаз пользователя, поэтому он всегда будет в фокусе. Функция стабилизации для селфи-камеры Steadiface обеспечивает стабильное и чёткое изображение.Фронтальная и основная камеры ведут запись одновременно и выводят изображение в режиме разделённого экрана. С помощью двойной экспозиции можно сделать два снимка и объединить их множеством способов. Смартфон V23 5G доступен в цветах «Солнечный спектр» и «Звездная пыль». Стоимость смартфона с 256 Гбайт флеш-памяти составляет 49 990 рублей, с 128 Гбайт флен-памяти — 40 990 рублей.Смартфон V23e в расцветке «Лунная тень» и «Водная гладь» можно приобрести за 29 990 рублей. Покупая модель V23e в официальном интернет-магазине vivo в марте 2022 года, можно получить скидку 2000 рублей по специальному промокоду.]]></text>
</doc>
