<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Intel перестала упоминать Optane в планах производства, что намекает на полную потерю интереса к этой и другой памяти]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Детинич]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[optane]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[производство микросхем]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[модули озу, карты памяти, флеш-накопители, кардридеры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[intel]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-03T13:22:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как отмечают источники, накопители Optane на памяти 3D XPoint перестали упоминаться в планах производства Intel, а продажа бизнеса по выпуску памяти 3D NAND и китайского завода по её производству компании SK hynix дополнительно подчёркивают вероятные стремления Intel забыть о выпуске памяти если не навсегда, то надолго.В прошлом Intel выпускала оперативную память и флеш-память. Делала она это периодами с несколькими подходами. В последние годы, когда на сцену начал выходить Китай с собственным производством 3D NAND, это конкретное направление компания договорилась и уже фактически продала южнокорейской SK hynix вместе с соответствующим заводом в китайском городе Далянь (Fab 68).В недавнем интервью ресурсу Stratechery исполнительный директор Intel Патрик Гелсингер (Patrick Gelsinger) сказал, что Китай вливает внушительные средства в полупроводниковый бизнес, а наложенные на поставки в Китай санкции исключают инвестиции в наиболее передовые техпроцессы от 10 нм и меньше. Следовательно, Китай будет вкладывать средства в зрелые техпроцессы, к которым также относится производство флеш-памяти. Иначе говоря, Intel не считает себя конкурентом китайскому производству 3D NAND, когда оно через несколько лет выйдет на полную мощность. У Samsung и SK hynix останется потенциал конкурировать с китайскими производителями памяти, а у Intel такого потенциала нет.Фактически Intel в прошлом году уже прекратила выпускать потребительские продукты под брендом Optane. Ожидается, что по итогам 2021 года компания сообщит об убытках ответственного подразделения в размере свыше полумиллиарда долларов США. В производстве остались самые прибыльные продукты в виде энергонезависимых модулей памяти NV-DIMM для серверов и SSD Optane корпоративного уровня. Сохранится их производство или нет чётких сигналов со стороны руководства и стратегов Intel нет. На последней встрече с инвесторами компания о таких продуктах не распространялась.Официальный комментарий представителя Intel свёлся к заявлению, что компания продолжает тесно сотрудничать с клиентами и партнёрами по технологиям памяти и хранения данных, включая создание продуктов Optane 3-го поколения для работы на серверной платформе с процессорами Sapphire Rapids. Также компания продолжает развивать технологии многоуровневого распределения памяти по интерфейсу CXL (Compute Express Link), который интересен минимальными задержками — главным козырем памяти 3D XPoint. Это намекает, что накопители Optane ещё могут быть востребованы.Наконец, Intel самостоятельно выпускает SRAM-память в виде модулей Rambo для кеш-блоков графического процессора Ponte Vecchio. Для процессора Falcon Shores с ядрами x86 и Xe компания может также выпускать «новую общую память с экстремальной пропускной способностью», о которой пока известно очень мало. Теоретически компания останется среди производителей памяти, но утверждать это со 100-процентной гарантией, увы, уже нельзя.]]></text>
</doc>
