<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Fitbit объявила об отзыве 1,7 млн смарт-часов Ionic — 118 потребителей получили ожоги]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[отзыв]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[fitbit]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[носимая электроника]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смарт-часы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-02T18:09:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Принадлежащий Google производитель носимых устройств Fitbit при сотрудничестве с Комиссией по безопасности товаров широкого потребления США (Consumer Product Safety Commission, CPSC) объявил об отзыве смарт-часов Ionic. Компания уточнила, что получила 174 сообщения о перегреве литийионных аккумуляторов, а также 118 сообщений о полученных потребителями ожогах.Fitbit сообщила, что решение об отзыве проблемной модели Ionic было принято ей в добровольном порядке. Около 1 млн устройств компания продала в США, и ещё 693 тыс. были реализованы в других странах мира. Производитель отметил, что число зарегистрированных инцидентов составляет менее 0,01 % от общего числа проданных единиц. Всем владельцам Ionic компания настоятельно рекомендует незамедлительно прекратить их использование. Производитель возместит их стоимость в $299, а также предложит промо-код на скидку в 40 % на приобретение других устройств бренда.CPSC уточнила, что Fitbit получила 115 жалоб о перегреве аккумуляторов от пользователей в США, а также 59 сообщений об аналогичных проблемах от зарубежных пользователей. Что намного неприятнее, 78 американских клиентов сообщили о получении ожогов от смарт-часов Ionic, и ещё 40 потребителей сообщили о той же проблеме из-за рубежа. Из этого числа в четырёх случаях речь шла об ожогах второй степени, и в двух случаях — о третьей.Вышедшая в 2017 году модель Fitbit Ionic стала первым значимым продуктом компании после поглощения Pebble. По иронии судьбы, одним из главных достоинств устройства авторы обзоров называли продолжительную автономную работу аккумулятора, которого хватало на целую неделю. Модель была снята с производства в 2020 году.]]></text>
</doc>
