<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Штаты США начали расследование влияния TikTok на здоровье молодёжи]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[безопасность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ii]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[вирусы, трояны, уязвимости в по, вопросы безопасности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[tiktok]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[социальные сети]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-03T10:02:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Восемь штатов США, включая Калифорнию и Массачусетс, анонсировали двухпартийное общегосударственное расследование потенциально негативного воздействия популярного социального видеосервиса TikTok на физическое и психическое здоровье молодых людей. Заодно расследование должно выяснить, знали ли о вредоносном влиянии сервиса разработчики.«Среди прочего расследование фокусирует внимание на методах и технологиях, используемых TikTok для роста вовлечённости молодых пользователей, включая увеличение продолжительности проводимого на платформе времени и частоты взаимодействия с платформой», — сообщили представители Массачусетса.В TikTok, принадлежащей китайской ByteDance, заявили, что компания «сосредоточена на безопасности молодых пользователей» и ограничивает функциональность платформы в зависимости от возраста. Социальная сеть уверяет, что рассчитывает предоставить информацию о системах обеспечения безопасности и защиты конфиденциальности для подростков.В начале февраля компания заявила, что работает над способами ввести возрастной рейтинг контента и внедрить возрастное ограничение доступа для предотвращения просмотров запрещённого для подростков контента. Известно, что схожее расследование уже ведётся в отношении Meta* Platforms в связи с деятельностью её подразделения Instagram* — социальная сеть тоже вызывает много вопросов относительно потенциального воздействия её сервисов на психическое здоровье и безопасность детей. Расследование ведётся коалицией прокуроров из Калифорнии, Флориды, Кентукки, Массачусетса, Небраски, Нью-Джерси, Теннесси и Вермонта. По имеющимся данным, к ним готовы присоединиться представители других штатов.Как сообщил президент США Джо Байден (Joe Biden), «мы должны привлечь к ответственности социальные медиаплатформы за национальный эксперимент, который они проводят над нашими детьми ради прибыли». Президент призвал к более жёсткой защите конфиденциальности несовершеннолетних и запрету таргетированной рекламы для них.По последним данным сеть TikTok намерена расширить охват пользователей, обеспечив поддержку более длительных видеороликов продолжительностью до 10 минут. * Внесена в перечень общественных объединений и религиозных организаций, в отношении которых судом принято вступившее в законную силу решение о ликвидации или запрете деятельности по основаниям, предусмотренным Федеральным законом от 25.07.2002 № 114-ФЗ «О противодействии экстремистской деятельности».]]></text>
</doc>
