<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Apple разрабатывает 20-дюймовый складной гибрид iPad и MacBook с гибким экраном]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[компьютеры и ноутбуки apple]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[складной экран]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ноутбук]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[apple]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-28T11:40:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Apple работает над созданием гибрида iPad и MacBook, оснащённого большим гибким 20-дюймовым дисплеем, сообщил обозреватель ресурса Bloomberg Марк Гурман (Mark Gurman) со ссылкой на аналитика Display Supply Chain Consultants (DSCC) Росса Янга (Ross Young), получившего эту информацию от источников в цепочке поставок.По словам Гурмана, ранее ходили слухи о том, что гибкому iPad/MacBook сможет подключаться физическая клавиатура или же одна из половинок складного экрана будет использоваться в качестве виртуальной клавиатуры. Источники утверждают, что Apple выбрала второй вариант. В большей степени устройство будет представлять собой гигантский iPad, который можно будет сложить для более удобной переноски, или когда одной половины дисплея вполне достаточно для выполнения желаемой задачи. Возможно, в комплект поставки также войдёт съёмная физическая клавиатура.Как утверждает Гурман, компания работает над устройством последние пару лет, но когда оно увидит свет, пока неизвестно.  По словам Росса Янга, Apple планирует начать выпуск складного устройства ориентировочно в 2026 году, что соответствует срокам начала производства автомобиля Apple и гарнитуры дополненной реальности.Lenovo создала похожее устройство в конце 2020 года — 13,3-дюймовый лэптоп-трансформер с гибким экраном ThinkPad X1 Fold. Но, как утверждает ресурс Digital Trends, он оказался не совсем удобным в работе из-за «тесной» физической клавиатуры и сенсорной панели.]]></text>
</doc>
