<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Я вряд ли могу быть объективным»: Джордж Мартин расхвалил Elden Ring и FromSoftware по случаю релиза игры]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ролевой экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[elden ring]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[fromsoftware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[bandai namco entertainment]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-01T12:02:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Американский писатель, автор цикла «Песнь льда и пламени» Джордж Мартин (George R.R. Martin) в своём официальном блоге прокомментировал долгожданный релиз ролевого экшена с открытым миром Elden Ring.Напомним, роль Мартина в разработке ограничилась созданием мира и предыстории (мифология, героические фигуры прошлого): в FromSoftware не хотели обременять автора написанием сюжета или внутриигрового текста.«Ожидание закончено. На прошлой неделе, спустя несколько лет, Elden Ring вышла и покорила игровой мир. Но не слушайте меня. FromSoftware позвала меня для проработки вселенной, так что я вряд ли могу быть объективным», — отметил Мартин.В качестве ориентира для оценки Elden Ring со стороны писатель привёл ссылки на несколько обзоров игры. Напомним, проект удостоился от профильной прессы почти идеальных оценок и 95−97 % на Metacritic.Мартин заострил внимание, что «практически все» заслуги за успехи игры должны достаться режиссёру Elden Ring Хидетаке Миядзаки (Hidetaka Miyazaki) и его «поразительной команде».«Я горжусь, что встретил их, работал с ними и сыграл свою роль (пускай и малую) в создании этого фантастического мира и превращении Elden Ring в тот знаковый мегахит, которым она является», — заключил Мартин.Elden Ring дебютировала 25 февраля на PC (Steam), PS4, PS5, Xbox One, Xbox Series X и S. Продажи не раскрываются, но старт удался: в британской рознице и Steam игра побила рекорды Dark Souls 3.]]></text>
</doc>
