<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Гардероб главного героя Sifu будут расширять с патчами — первое крупное обновление ожидается в начале мая]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[sifu]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[моды, патчи, дополнения]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[sloclap]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-28T09:07:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Независимая французская студия Sloclap (Absolver) в официальном микроблоге своего рукопашного экшена Sifu рассказала о компенсации для игроков за проблемы на старте раннего доступа и сроках выхода первого крупного патча.Напомним, в состав расширенного издания Sifu входил 48-часовой ранний доступ к игре, однако не у всех покупателей разблокировка произошла вовремя — пострадали, в частности, владельцы консолей PlayStation.Как стало известно, в качестве извинения за возникшие неудобства Sloclap добавит для затронутых ситуацией игроков уникальный облик главного героя. Обновление гардероба выйдет в начале мая вместе с первым крупным патчем.Разработчики также призвали игроков делиться своими идеями для других альтернативных костюмов — они будут появляться в последующих заплатках уже для всех пользователей Sifu.Sifu вышла на PC (Epic Games Store), PlayStation 4 и PlayStation 5. Ранее сообщалось, что в грядущих обновлениях проекта добавят дополнительные настройки доступности и уровни сложности (повышенный, пониженный).]]></text>
</doc>
