<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сервис «Яндекс Еда» сообщил об утечке данных пользователей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[утечка данных]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[вирусы, трояны, уязвимости в по, вопросы безопасности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[яндекс еда]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-01T23:25:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания «Яндекс» сообщила об утечке информации из базы данных сервиса «Яндекс Еда». В заявлении компании указывается, что утечка произошла из-за недобросовестных действий одного из её сотрудников.Компания уточнила, что в Сети оказались опубликованы номера телефонов клиентов и информация об их заказах: состав, время доставки и так далее. Утечка не коснулась банковских, платёжных и регистрационных данных пользователей, то есть логинов и паролей. Эти данные в безопасности, отмечают в «Яндексе». Компания приносит извинения своим пользователями и собирается отправить всем, кого коснулась утечка, письмо с подробностями.По итогам внутренней проверки в «Яндексе» ужесточили подход к хранению чувствительной информации, в том числе связанной с заказами, чтобы обеспечит ей уровень защиты, сопоставимый с уровнем защиты платёжной информации, логинов и паролей. Ручная обработка таких данных будет исключена, а число сотрудников, которые имеют доступ к информации о заказах, сократится как минимум втрое.В отношении виновного в утечке сотрудника будут приняты установленные законом меры, добавили в «Яндекс». Компания направила соответствующий запрос в правоохранительные органы.]]></text>
</doc>
