<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Alice: Madness Returns снова можно купить в Steam, но уже по более высокой цене]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[electronic arts]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[alice: madness returns]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[платформер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[spicy horse games]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключенческий экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-01T22:41:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Портал PC Gamer обратил внимание, что приключенческий платформер Alice: Madness Returns от Spicy Horse Games и Electronic Arts без предупреждения вернулся в сервис цифровой дистрибуции Steam.Напомним, Alice: Madness Returns без проблем продавалась на всех своих целевых платформах до сентября 2016 года, когда Electronic Arts вдруг сняла игру с продажи в магазине Valve.И вот, по прошествии пяти с половиной лет, Alice: Madness Returns вновь доступна для покупки в Steam, но уже по не столь привлекательной цене: 999 рублей против актуальных в 2016 году 299 рублей.Alice: Madness Returns — вторая часть адаптации сказок Льюиса Кэрролла от команды гейм-дизайнера Американа Макги (American McGee). По сюжету Алиса погружается в Страну чудес, чтобы разобраться в своём прошлом.Первоначальный релиз Alice: Madness Returns состоялся в июне 2011 года на PC (Steam, Origin), PlayStation 3 и Xbox 360. Примечательно, что возвращение игры в Steam совпало с её добавлением в библиотеку PC Game Pass и EA Play.]]></text>
</doc>
