<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Зарядное устройство для питания дома от тяговой батареи пикапа Ford F-150 Lightning оценено в $1310]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ford]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пикап]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[зарядное устройство]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[блоки питания, адаптеры, источники питания]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[f-150 lightning]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-02T07:48:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ещё в момент анонса электрического пикапа Ford F-150 Lightning первого поколения было заявлено, что машина способна снабжать электроэнергией не только электроинструменты при работе «в чистом поле», но и обеспечивать аварийное электроснабжение дома. Совместимое зарядное устройство получило адекватный ценник — $1310.Как поясняет Electrek, зарядное устройство Ford Charge Station Pro предназначается для установки в домовладениях, и в режиме обратной зарядки выдаёт до 9,6 кВт. Такого запаса хватит для энергоснабжения дома без существенных ограничений. В режиме прямой зарядки устройство способно выдерживать силу тока до 80 А, что не так уж часто встречается среди подобных изделий. Фактически, устройство способно пополнять до 48 км запаса хода в час при подключении к версии пикапа Ford F-150 Lightning с максимальной ёмкостью тяговой батареи. Версии попроще могут пополнять запас хода на 30 км за час. Среднестатистическое жилище от бортовой батареи Ford F-150 Lightning может питаться на протяжении от трёх до десяти дней.Ford предлагает своё зарядное устройство за $1310 без учёта стоимости установки. Существуют сертифицированные установщики, которые могут гарантировать, что устройство после монтажа обеспечит заявленные характеристики. Эксплуатация пикапа Ford F-150 Lightning в сочетании с функцией обратной зарядки позволяет обойтись без аварийного электробензогенератора или бытового накопителя электроэнергии типа Tesla Powerwall, поэтому заявленная стоимость зарядного устройства на этом фоне не кажется такой уж высокой. Фактические отгрузки новинки ещё не начались, можно лишь оформить предварительный заказ.]]></text>
</doc>
