<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сборка термоядерного реактора ИТЭР приостановлена регулятором — появился ряд вопросов по безопасности]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Детинич]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[iter]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[энергетика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[термоядерный синтез]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[окружающая среда]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-02T11:29:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Организация ИТЭР сообщает, что регулятор приостановил работы по сборке термоядерного реактора. У французской организации по ядерной безопасности Autorité de Sûreté Nucléaire (ASN) остался ряд вопросов по безопасности проекта, на которые ИТЭР (как организация) пока не дала ответов. Ожидается, что остановка монтажных работ на объекте не повлияет на общий график создания реактора.Поскольку работы ведутся на территории Франции, за безопасность ядерного объекта отвечает французский регулятор. Проект термоядерного реактора на юге Франции был одобрен ASN в 2012 году. В процессе строительства и монтажа сооружений и оборудования ИТЭР обязана предоставлять регулятору исчерпывающую информацию по безопасности на всех заранее оговорённых этапах работ. Одну из таких точек контроля ИТЭР должна была пройти 1 февраля, но отчёт был подан в неполном объёме. Поэтому 25 января ASN сообщила, что дальнейшее продолжение работ по сборке реактора невозможно без дополнительных разъяснений со стороны ИТЭР.Контрольная точка или «точка удержания» (hold point), которая не прошла полного подтверждения, была установлена регулятором в ноябре 2013 года. При её достижении можно было начинать сварку первых двух секций вакуумной камеры в шахте токамака, что делало процесс сборки реактора необратимым. Но для запуска процесса требовалось подтвердить безопасность фундаментной плиты B2 под зданием реактора, а это основание длиной 120 метров, шириной 80 метров и толщиной свыше 1,5 метров, а также подготовить некоторые другие отчёты.От ИТЭР требовалось продемонстрировать безопасность плиты B2 в процессе строительства. Также организация должна была предоставить радиологические карты в зоне работы реактора. Эти карты помогли бы убедиться в безопасности персонала на площадке без использования специальных средств защиты от радиации после начала работы реактора. Элементы конструкции и оборудование сами по себе должны создавать достаточный экранирующий эффект.Также ASN попросила провести дополнительный анализ перед запуском процесса сварки вакуумной камеры, поскольку выявлены некоторые несоответствия размеров на стыке между двумя секторами вакуумной камеры. Это необходимо для корректировки программы перед запуском автоматической сварочной установки.Первая секция камеры уже собрана, включая установку теплового экрана и двух катушек тороидального поля. В шахту реактора она будет перенесена в ближайшие недели. Вторая секция, которая в шахте будет приварена к первой, будет собрана в течение нескольких следующих месяцев. Всего таких секторов 9 штук: 5 изготовлены в ЕС, а 3 изготовила и завершает последний 4-й Южная Корея.В ИТЭР ожидают, что приостановка работ по сборке реактора не повлияет на общие сроки работ. Первую плазму в реакторе ожидают получить в 2025 году. Но до экспериментов по синтезу дейтерия и трития дело дойдёт только к 2035 году. Реактор ИТЭР не предназначен для выработки электричества. Он должен подтвердить возможность термоядерной реакции с положительным выходом. Так, при затратах на розжиг плазмы в 50 МВт на выходе учёные ожидают до 500 МВт энергии и эту мощность реактор должен удерживать около 400 секунд.]]></text>
</doc>
