<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Крупнейшие биржи США перестали торговать акциями российских IT-компаний]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[комментарии последних событий]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[акции]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[биржи]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-01T20:09:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По сообщениям сетевых источников, Nasdaq и Нью-Йоркская фондовая биржа прекратили торговлю акциями «Яндекса», МТС, «Циан», Ozon, HeadHunter и некоторых других российских компаний. Такое решение принято на фоне последних событий, связанных с Россией и Украиной.Среди компаний, которые столкнулись с остановкой торговли акциями на американских биржах, оказался российский интернет-гигант «Яндекс», чьи ценные бумаги в США за несколько дней потеряли в цене более 50 %, а также старейший российский интернет-магазин Ozon. Напомним, Ozon провёл первичное размещение акций осенью 2020 года, и оно оказалось весьма удачным. Торги акциями «Яндекса» и Ozon остановлены на бирже Nasdaq, а Нью-Йоркская фондовая биржа поступила аналогичным образом с ценными бумагами МТС, HeadHunter, «Циан» и «Мечел».Обе биржи приостановили операции с ценными бумагами российских компаний после того, как американские власти ввели ряд экономических санкций в отношении России. Согласно имеющимся данным, в настоящее время биржевые эксперты изучают условия антироссийских санкций, чтобы в дальнейшем вести свою деятельность в полном соответствии ограничительным мерам.О планах по полному прекращению работы с ценными бумагами российских компаний пока не сообщалось. Однако и без делистинга дела российских IT-компаний на американских биржах складываются не лучшим образом. Так за последние пять дней акции МТС, одного из крупнейших российских операторов сотовой связи, потеряли в цене 16 % и опустились до $5,5 за одну ценную бумагу. За аналогичный период акции Ozon обрушились на 33 % до $11,6 за акцию, а акции «Циан» — на 46 % до $3,4. Наибольшие потери понёс «Яндекс», чьи акции на бирже Nasdaq упали в цене на 53 % до $18,94 за одну ценную бумагу. Не исключено, что сложившаяся ситуация заставит компании уйти с американских бирж.]]></text>
</doc>
