<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Глава Polyphony Digital не исключил появление в Gran Turismo 7 режима B-Spec на основе искусственного интеллекта GT Sophy]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[искусственный интеллект, машинное обучение, нейросети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[gran turismo 7]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[гонки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[sony interactive entertainment]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[гоночный симулятор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[gran turismo sophy]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[симулятор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[polyphony digital]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-28T10:41:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руководитель студии Polyphony Digital Кадзунори Ямаути (Kazunori Yamauchi) в интервью порталу GTPlanet поделился подробностями внедрения искусственного интеллекта Gran Turismo Sophy (GT Sophy) в Gran Turismo 7.Напомним, GT Sophy представляет собой автономного агента, который может гоняться на соревновательном уровне с лучшими в мире пилотами Gran Turismo. О том, что ИИ появится в Gran Turismo 7, объявили ещё на презентации.По словам Ямаути, GT Sophy предстанет перед игроками в трёх формах: учителя (передаёт навыки вождения), ученика (перенимает у геймеров спортивное мастерство и поведение) и друга (для совместных заездов).Кроме того, Ямаути заявил, что не станет исключать вероятность добавления в Gran Turismo 7 режима B-Spec (последний раз появлялся в Gran Turismo 6), где игрок выступает в роли гоночного директора, а GT Sophy — пилота.GT Sophy также может использоваться в качестве инструмента самой игры: «Так как настройки баланса производительности не ограничиваются временами на круге, мы не можем оставить их Sophy, но она однозначно помогла бы нам с созданием БП».Вдобавок GTPlanet сообщает: в Сеть уже попал список достижений Gran Turismo 7 — он включает 53 позиции. В издании отмечают, что достичь платинового трофея в седьмой части будет легче, чем в Gran Turismo Sport.Релиз Gran Turismo 7 ожидается 4 марта текущего года на PS4 и PS5. Впрочем, некоторые покупатели благодаря Amazon свои диски с игрой уже получили. Первые обзоры проекта появятся за два дня до премьеры.]]></text>
</doc>
