<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Марсианский вертолёт Ingenuity отряхнулся от пыли и совершил 20-й полёт]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Детинич]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ingenuity]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nasa]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[марс]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-01T13:51:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как мы сообщали, марсианский вертолёт Ingenuity в начале февраля совершил 19-й по счёту полёт, пережив до этого на Марсе довольно сильную песчаную бурю. Изучение данных с вертолёта показало, что камера ориентации оказалась запылена по краям объектива и недостаточно хорошо отзывается механизм перекоса лопастей, что необходимо для управляемого полёта. Эти недостатки устранили перед новым 20-м по счёту полётом Ingenuity, который он совершил 25 февраля.Во время юбилейного по счёту полёта марсианский вертолёт пробыл в воздухе 130,3 секунды и преодолел 391 метров на средней скорости 4,4 м/с. Сейчас вертолёт после серии лётных испытаний возвращается к месту приземления спускаемой платформы на Марс, откуда начнёт догонять марсоход Perseverance, чтобы служить для него в качества средства воздушной разведки. Марсоход в это время движется по кратеру Езеро шириной 45 км, куда он приземлился в феврале прошлого года. В древности в этом месте было озеро и марсоход идёт к руслу древней марсианской реки, где в донных отложения рассчитывает найти признаки существования на Марсе в прошлом биологической жизни.После сильной песчаной бури в январе марсианский вертолёт сохранил работоспособность, однако некоторые сервисные операции над его оборудованием пришлось провести. В частности, команда NASA загрузила новую прошивку в систему ориентирования на местности. Это позволило отсечь от системы засорённые участки объектива, преимущественно на периферии оптики.Вопрос с засорением системы перекоса винта решили похожим способом. Специальная прошивка позволила системе перекоса покачать винтом с определённой амплитудой и последовательностью, вытряхнув тем самым марсианскую пыль из узлов, где она могла скопиться и затруднять работу системы управления полётом.Марсианский вертолёт Ingenuity показал чудеса работоспособности. Учёные рассчитывали, что он совершит максимум пять тестовых полётов в течение довольно короткого расчётного времени работы — около месяца. Между тем, как мы видим, Ingenuity продержался на Красной планете больше одного земного года, совершил 20 полётов и это ещё не всё.]]></text>
</doc>
