<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Elden Ring заняла четыре места в еженедельном топе Steam]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Куншин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[elden ring]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[fromsoftware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[steam]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[steamdb]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[bandai namco entertainment]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-28T00:37:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ролевой экшен Elden Ring, вышедший 25 февраля, занял сразу четыре места в топе продаж Steam за прошедшую неделю. Новой игре студии FromSoftware удалось занять первое, второе, третье и пятое место в мировом еженедельном чарте.Японская версия Elden Ring оказалась на первом месте в рейтинге. Остальные позиции заняли разные версии игры, включая Deluxe-издание с цифровым артбуком и оригинальным саундтреком. Четвёртое место в рейтинге заняло дополнение Deluxe-издание The Witch Queen для Destiny 2.По информации SteamDB, пиковый онлайн у Elden Ring почти подобрался к отметке в 900 тыс. игроков. Днём 27 февраля ролевой экшен запустило 891 638 игроков. Также за воскресенье оценка игры увеличилась с 65,28 % до 70,48 %. Игроки по-прежнему отмечают проблемы с оптимизацией и вылетами. Ранее разработчики сообщили, что усердно работают над следующим большим патчем, направленным на улучшение стабильности проекта.Elden Ring вышла 25 февраля на ПК (Steam), PS4, PS5, Xbox One, Xbox Series X и S. Журналисты оставили об игре восторженные отзывы — на Metacritic рейтинг проекта составляет от 95 до 97 % в зависимости от платформы.]]></text>
</doc>
