<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Не на ту напали: NVIDIA, возможно, сама взломала атаковавших её системы хакеров]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[вымогатель]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nvidia]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[вирусы, трояны, уязвимости в по, вопросы безопасности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кибератака]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-26T17:31:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Специалисты проекта Vx-underground, который специализируется на коллекционировании образцов вредоносного ПО, сообщили, что атаковавшие внутренние ресурсы компании NVIDIA хакеры сами оказались жертвами компании. NVIDIA, возможно, нанесла ответный удар и атаковала ресурсы злоумышленников. Атаку на структуры NVIDIA, по версии Vx-underground, провели члены южноамериканской хакерской группировки LAPU$ — при помощи программы-вымогателя они проникли на внутренние серверы компании и похитили более 1 Тбайт данных. Представители NVIDIA пока не подтвердили эту информацию, ограничившись сообщением о том, что в настоящий момент проводится расследование.Однако, как утверждают Vx-underground, на следующее утро хакеры LAPU$ проснулись и узнали, что их жертва перешла в контратаку: специалисты по кибербезопасности компании проникли в компьютеры злоумышленников и попытались зашифровать похищенные данные. Заявление было подтверждено скриншотами со списками зашифрованных файлов и системными сообщениями о 100-процентной загрузке процессора. Однако все усилия оказались напрасными — хакеры произвели резервное копирование похищенной информации.По той же неподтверждённой информации, хакерам удалось получить доступ к электронной почте сотрудников NVIDIA, и это объясняет проблемы с почтовыми системами компании, которые наблюдались последние пару дней. И, наконец, члены группировки предположительно опубликовали исходный код драйверов NVIDIA. Истинный масштаб инцидента остаётся неизвестным.]]></text>
</doc>
