<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Китай вывел на орбиту 22 спутника дистанционного зондирования Земли]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[китай]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спутники]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-02T20:17:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стало известно, что Китайская корпорация аэрокосмической науки и техники запустила в космическое пространство 22 спутника дистанционного зондирования Земли, четыре из которых названы в честь Хайнаня. Об этом пишет информационное агентство ТАСС со ссылкой на сообщение корпорации, которое было опубликовано в сети WeChat.Согласно имеющимся данным, пуск был проведён с площадки космодрома Вэньчан, который находится на северо-восточном побережье острова Хайнань. Спутники Hainan-1-01 и Hainan-1-02, а также аппараты Wenchang-1-01 и Wenchang-1-02 были названы в честь южной провинции Китая и самого космодрома, с которого они были запущены. Для доставки аппаратов в космос была задействована ракета-носитель «Чанчжэн-8» (CZ-8).По данным источника, упомянутые спутники будут использоваться для наблюдения за состоянием морских акваторий и получения информации в целях обеспечения безопасного судоходства. В сообщении корпорации отмечается, что в конструкции спутника Hainan-1-02 имеется камера высокого разрешения, которая позволит делать высококлассные снимки.  «Успешный запуск ракеты-носителя CZ-8, осуществлённый на этот раз, имеет большое значение. В долгосрочной перспективе мы сможем намного снизить издержки в ходе вывода спутников на орбиту», — прокомментировал нынешний пуск представитель центра запусков в Сичане, который занимается курированием вопросов, связанных с космодромом Вэньчан.]]></text>
</doc>
