<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Утечка с серверов NVIDIA раскрыла объём кеша и количество ядер CUDA видеокарт GeForce RTX 40-й серии]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[утечки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nvidia]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[видеокарта]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[слухи]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[видеокарты]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[geforce rtx 4000]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ada lovelace]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-02T17:51:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вслед за новостями о взломе и похищении данных с серверов NVIDIA в Сети стала появляться свежая информация о грядущих настольных графических ускорителях GeForce, которые придут на смену актуальному поколению Ampere. В частности, утечки сообщают названия будущих графических процессоров, а также содержат некоторые подробности, связанные с кеш-памятью будущих GPU.Следующее за Ampere поколение ускорителей будет основано на архитектуре с кодовым именем Ada, утверждают данные утечки. В составе новой серии ожидается как минимум пять графических процессоров: AD102, AD103, AD104, AD10 и AD107. Согласно опубликованным данным, в составе флагманского GPU AD102 будут присутствовать 144 потоковых мультипроцессоров (SM-блоков). Если NVIDIA сохранит текущее число ядер CUDA на один блок SM, то чип получит 18 432 ядра CUDA.В составе AD103 предполагается наличие 84 потоковых мультипроцессоров с 10 752 ядрами CUDA, а в составе AD104 — 60 блоков SM с 7680 ядрами CUDA. Процессоры AD106 и AD107 среднего и начального уровней, если верить данным утечки, получат по 36 и 24 блока SM с 4608 и 3072 ядрами CUDA соответственно.В утечке также содержатся данные об объёме кеш-памяти L2 будущих графических ускорителей NVIDIA. В частности, сообщается, что видеокарты на базе флагманского GPU AD102 получат 96 Мбайт кеш-памяти L2 в расчёте 16 Мбайт кеш памяти на каждые 64 бита шины памяти. Это значительно больше, чем у видеокарт Ampere, где это соотношение составляет 512 Кбайт кеш-памяти на каждые 32 бита шины памяти. Процессоры AD103 и AD104 в свою очередь получат по 64 Мбайт кеш-памяти L2, а чипы AD106 и AD107 будут оснащены 48 и 32 Мбайт кеш-памяти соответственно.С учётом более ранних слухов и последних утечек, предложенная пользователями Twitter схема графического процессора AD102 выглядит вполне правдоподобной. Предполагается, что площадь данного чипа составит около 600 мм2, то есть он будет примерно такого же размера, как и чип GA102, использующийся в основе флагманской видеокарты GeForce RTX 3090 актуального поколения Ampere.Согласно последним слухам, новая серия игровых видеокарт NVIDIA, которая предположительно получит название GeForce RTX 4000, будет запущена в сентябре этого года.]]></text>
</doc>
