<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Qualcomm представила 5G-модем Snapdragon X70 с продвинутым ИИ, который оптимизирует подключение]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[5g]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[модем]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сети и коммуникации]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[snapdragon]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[qualcomm]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-01T12:38:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Qualcomm представила в ходе выставки MWC 2022 модем Snapdragon X70, который является преемником прошлогоднего Snapdragon X65. Как и у предшественника, максимальная скорость скачивания нового модема составляет 10 Гбит/с, но он обладает ещё большей мощностью благодаря новым функциям на базе искусственного интеллекта.Qualcomm позиционирует Snapdragon X70 как «первый в мире 5G ИИ процессор», разработанный для использования машинного обучения с целью обеспечения максимально возможной производительности 5G, а также низкой задержки и энергоэффективности в мобильных устройствах.Напомним, что в модеме Snapdragon X65 был реализован новый алгоритм настройки антенны на основе ИИ, который помог максимизировать мощность сигнала за счёт его динамической регулировки в зависимости от того, как пользователь держит и использует смартфон.В Snapdragon X70, изготавливаемом по 4-нм техпроцессу, эта технология вышла на более высокий уровень благодаря целому набору новых функций на основе искусственного интеллекта, используемых для широкого круга задач — от управления лучом mmWave и настройки антенны для увеличения площади покрытия до выбора сети и энергопотребления.По словам компании, процессор ИИ используется для выбора сети и настройки антенны, что обеспечивает наилучшее покрытие и надёжность соединения. Qualcomm утверждает, что все это даёт X70 способность максимально использовать любые ресурсы спектра, доступные в любой момент.Snapdragon X70 с улучшенным ИИ поддерживает агрегацию загрузки и выгрузки. Это означает, что несколько частотных диапазонов могут использоваться одновременно для ускорения передачи, автоматически выбирая наилучшую комбинацию в любой момент, чтобы максимизировать скорость и минимизировать задержку.Также сообщается, что X70 будет поддерживать все коммерческие диапазоны 5G от базовых 600 МГц до 41 ГГц, что является верхней частью спектра mmWave. По исходящему каналу скорость передачи данных у нового модема составляет 3,5 Гбит/с. По словам Qualcomm, благодаря технологии Qualcomm 5G PowerSave третьего поколения новый модем превосходит предшественника по энергоэффективности на 60 % при использовании внутри и вне помещений в различных сетевых условиях.Компания сообщила, что Snapdragon X70 появится в новых 5G-устройствах в конце этого года. Предполагается, что Qualcomm будет использовать Snapdragon X70 в грядущем чипсете Snapdragon 8 Gen 2, который, как ожидается, будет официально представлен в этом году.]]></text>
</doc>
