<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Разработчики Stranger of Paradise: Final Fantasy Origin раскрыли, какой ПК потребуется для достижения 60 кадров/с]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ролевой экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rpg, jrpg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[stranger of paradise: final fantasy origin]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[team ninja]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[square enix]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-01T10:17:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На странице в сервисе цифровой дистрибуции Epic Games Store появились полные системные требования ролевого экшена Stranger of Paradise: Final Fantasy Origin от издательства Square Enix и разработчиков из Team Ninja.В частности, создатели раскрыли, какие конфигурации понадобятся пользователям для запуска Stranger of Paradise: Final Fantasy Origin в разрешении 720p при 30 кадрах/с (минимальные требования) и 1080p при 60 кадрах/с (рекомендуемые).Каким настройкам графики соответствуют приведённые ниже сборки, не уточняется. Системные требования Stranger of Paradise: Final Fantasy Origin выглядят следующим образом:Минимальные требованияРекомендуемые требованияПримечательно, что системные требования Stranger of Paradise: Final Fantasy Origin доступны только в англоязычных сегментах Epic Games Store. Поддержки русского языка не будет и в самой игре.Релиз Stranger of Paradise: Final Fantasy Origin ожидается 18 марта на PC (Epic Games Store), PS4, PS5, Xbox One, Xbox Series X и S. Проект является ответвлением от первой Final Fantasy с центральным злодеем той истории в главной роли.]]></text>
</doc>
