<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Характеристики смартфона Oppo Reno 7 Z 5G стали известны за день до анонса]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[oppo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[reno 7 z]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-02T19:29:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Серия смартфонов Oppo Reno 7 сейчас состоит из трёх моделей: Reno 7 5G, Reno 7 Pro 5G и Reno 7 SE 5G. В скором времени она пополнится аппаратом средней ценовой категории Oppo Reno 7 Z 5G, характеристики которого стали известны за день до анонса.Смартфон получил 6,43-дюймовый AMOLED-дисплей с поддержкой разрешения 2400 × 1080 пикселей (соответствует формату Full HD+) и частотой обновления до 60 Гц. В верхней левой части экрана имеется отверстие, в котором размещена 16-мегапиксельная фронтальная камера.Основная камера устройства выполнена на основе 64-мегапиксельного сенсора, который дополняется монохромным модулем на 2 Мп и датчиком глубины на 2 Мп. Модули камеры на тыльной стороне корпуса дополняются RGB-подсветкой, которая активизируется, когда на устройство приходит уведомление или во время зарядки. Также сообщается о наличии ИИ-алгоритмов, которые используются для улучшения качества снимков.За производительность в Reno 7 Z 5G отвечает восьмиядерный процессор Qualcomm Snapdragon 695, работающий на частоте до 2,2 ГГц. Для обработки графики используется ускоритель Adreno 619. Встроенный модем Snapdragon X51 обеспечивает работу в сетях связи пятого поколения. Конфигурация дополняется 8 Гбайт оперативной памяти и встроенным накопителем на 128 Гбайт. При необходимости размер дискового пространства можно расширить за счёт карты памяти формата microSD ёмкостью до 1 Тбайт.В конструкции предусмотрен сканер отпечатков пальцев, интегрированный в одну из боковых поверхностей корпуса. Имеется модуль NFC, позволяющий осуществлять бесконтактные платежи. Предусмотрен стандартный 3,5-миллиметровый разъём для гарнитуры. Автономную работу обеспечивает аккумулятор на 4500 мА·ч с поддержкой быстрой зарядки мощностью 33 Вт. По данным производителя, аккумулятор можно зарядить с 0 до 31 % всего за 15 минут, а полный цикл зарядки до 100 % занимает 63 минуты.Смартфон Oppo Reno 7 Z 5G будет поставляться в чёрном и радужном вариантах цветового исполнения корпуса. О сроках начала поставок и стоимости новинки будет объявлено дополнительно.]]></text>
</doc>
