<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Первое платное дополнение к Back 4 Blood поступит в продажу 12 апреля, а аудитория игры превысила 10 млн человек]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[warner bros. games]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[turtle rock studios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[шутер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[back 4 blood]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-01T20:50:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Warner Bros. Games и студия-разработчик Turtle Rock раскрыли точную дату выхода и подробности дополнения Tunnels of Terror к своему кооперативному шутеру Back 4 Blood, а также рассказали о новых успехах игры.Напомним, Tunnels of Terror наряду с двумя другими (пока что толком не представленными) расширениями было подтверждено в прошлом ноябре и ожидалось к запуску на протяжении 2022 года.Как стало известно, Tunnels of Terror поступит в продажу 12 апреля текущего года для всех целевых платформ Back 4 Blood. Аддон входит в состав полного и расширенного изданий, а также годичного абонемента.Главной особенностью Tunnels of Terror оказались «Ульи одержимых» — это семь подземелий для кооператива, предлагающих уникальные награды и добычу за прохождение.Кроме того, Tunnels of Terror добавит в Back 4 Blood двух новых чистильщиков (Шариса и Хенг), трёх одержимых («искажённые») для ульев и PvP-режима «Рой», семь легендарных видов оружия и новые облики (для героев и оружия).Также разработчики обещают, что в Tunnels of Terror и других дополнениях не будет микротранзакций. Контент аддона будет доступен всем участникам сессии при наличии в группе хотя бы одного владельца DLC.Back 4 Blood дебютировала 12 октября 2021 года на PC (Steam, Epic Games Store), PS4, PS5, Xbox One, Xbox Series X и S. Благодаря включению в Game Pass проект уже успело опробовать свыше 10 млн человек (в конце октября было 6 млн).]]></text>
</doc>
