<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Смартфоны Samsung Galaxy S22 и планшеты Galaxy Tab S8 начнут продавать в России уже завтра — на 10 дней раньше, чем планировалось]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[samsung]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[galaxy tab s8 ultra]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[galaxy tab s8]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[galaxy s22 ultra]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[galaxy s22]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[планшетные компьютеры и смартбуки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-28T16:55:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Samsung объявила о переносе старта продаж в России флагманских смартфонов серии Galaxy S22 и планшетов Galaxy Tab S8 — устройства станут доступны уже завтра, 1 марта 2022 года. Как сообщает сайт компании, в связи с высоким спросом и большим числом предзаказов продажи начнутся на 10 дней раньше, чем планировалось.Серия, включающая флагманы Galaxy S22, S22+ и Galaxy S22 Ultra, используют «передовые камеры с интеллектуальной обработкой изображения», а модель Ultra во многом похожа на смартфоны ушедшей в прошлое флагманской серии Galaxy Note — новый смартфон тоже получит «карман» в корпусе для стилуса S Pen, поставляемого в комплекте.Galaxy S22 и S22+ будут поставляться в корпусах чёрного, белого, зелёного и розового цветов, только в интернет-магазине будут продаваться фиолетовый, голубой, «графит» и бежевый варианты смартфонов. Galaxy S22 Ultra выйдет в чёрном, белом, зелёном цветах, а также «бургунди». В интернет-магазине появятся версии красного и голубого цветов, а также «графит».Планшеты Galaxy Tab S8 позиционируются, как решение для работы и развлечений, имеющие большие экраны с частотой обновления изображения 120 Гц. Новинки получат удобные для видеообщения широкоугольные камеры и тоже стилусы S Pen в комплекте. Galaxy Tab S8 Ultra получил самый большой дисплей и максимальную в серии производительность. Galaxy Tab S8 можно будет купить в цветах «графит», «серебро» и «розовое золото», а Galaxy Tab S8 Ultra — в цвете «графит».С 1 марта модели появятся в продаже не только в магазинах Samsung, но и у партнёров компании. По данным сайта производителя Galaxy S22 можно будет приобрести с выгодой 50 % по подписке, в рамках программы ежегодной смены смартфонов Samsung Upgrade. Скидку можно получить и по программе «трейд-ин». Будет доступна и рассрочка на срок до 36 месяцев.]]></text>
</doc>
