<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Canon приостановила работу фирменного интернет-магазина в России из-за колебаний курса рубля]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мироненко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[цифровые фото-/видеокамеры, dslr, объективы, фоторамки, вспышки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[canon]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[камера]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[интернет-магазины]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-03T12:23:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российский интернет-магазин продукции Canon, известного производителя цифровых камер, объективов, принтеров, а также медицинского диагностического оборудования, объявил о приостановке работы. Официальная причина — колебания курса рубля по отношению к доллару.«Магазин временно не работает в связи с резкими колебаниями курса рубля», — теперь сообщается на странице интернет-магазина Canon в России. Заметим, что Canon приостановила работу магазина ещё раньше. Ещё 24 февраля на сайте интернет-магазина появилось объявление, что он не работает по техническим причинам. Добавим, что компания обещает возобновить работу при первой же возможности.Ранее о приостановке работы сообщила сеть магазинов re:Store, официального дистрибьютора американской компании Apple в России, объяснив свой шаг «необходимостью оценить текущую ситуацию на рынке». Как рассказала представитель компании Людмила Семушина, приостановка носит временный характер, и действительно, сегодня розничные точки продаж этой компании снова открылись.Также ранее стало известно, что Apple остановила поставки всей своей техники на российский рынок и прекратила продажи в фирменном магазине Apple Store в России. Другие компании тоже приостанавливают деятельность в России.]]></text>
</doc>
