<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Huawei обновила MateBook X Pro самым мощным Tiger Lake-U]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Андрей Созинов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ноутбуки и нетбуки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ноутбук]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[huawei]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[matebook x pro]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-27T18:03:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Huawei стала сегодня одной из тех, кто открыл выставку Mobile World Congress 2022, которая завтра стартует в Барселоне. Китайский производитель представил обновлённый флагманский ноутбук MateBook X Pro. Новинка получила более крупный экран, по сравнению с предшественником, а также более свежее железо и другие улучшения.MateBook X Pro 2022 получил 14,2-дюймовый дисплей вместо 13,9-дюймового у предшественника. Используется панель с разрешением 3120 × 2080 точек, частотой обновления 90 Гц, яркостью 500 кд/м2 и точностью цветопередачи с показателем Delta E <1. Также экран поддерживает сенсорный ввод и обрамлён очень тонкими рамками.В основу нового флагмана Huawei положен процессор Intel Core i7-1195G7 — самый старший представитель семейства Tiger Lake-U. Этот чип обладает четырьмя ядрами, восемью потоками, работает с частотой до 5 ГГц и оснащён встроенной графикой Intel Xe (96EU). Причём Huawei отметила, что уровень TDP процессора установлен на отметке в 30 Вт, что вдвое больше, чем у MateBook X Pro прошлого поколения. Это стало возможно благодаря новой системе охлаждения с повышенным на 60 % воздушным потоком и улучшенным рассеиванием тепла.Ноутбук MateBook X Pro 2022 оснащён 16 Гбайт оперативной памяти LPDDR4x и твердотельным накопителем PCIe NVMe объёмом 1 Тбайт. Ёмкость встроенной батареи составляет 60 Вт·ч. Имеются беспроводные модули Wi-Fi 6 и Bluetooth 5.1, а также четыре порта USB Type-C (с поддержкой передачи данных, зарядки и DisplayPort). К слову, ноутбук поставляет с компактной GaN-зарядкой мощностью 90 Вт.Также отметим новую сенсорную панель с поддержкой дополнительных жестов: потянув пальцем сверху вниз у правого края панели получится уменьшить громкость звука, а аналогичный жест вдоль верхнего края позволяет перематывать видео. Тут же добавим, что в клавишу включения ноутбука встроен сканер отпечатков. Также у новинки имеется система из 6 динамиков и 4 микрофонов.Ноутбук Huawei MateBook X Pro 2022 поступит в продажу по цене 1899 евро.]]></text>
</doc>
