<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Lenovo анонсировала обновлённые игровые ноутбуки IdeaPad Gaming 3]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ноутбуки и нетбуки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ideapad gaming]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[lenovo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ноутбуки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-28T16:24:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В рамках проходящего в эти дни мероприятия MWC 2022 китайская компания Lenovo представила обновлённые ноутбуки IdeaPad Gaming 3 и IdeaPad Gaming 3i, которые ориентированы на начинающих геймеров и будут доступны в версиях с 15- и 16-дюймовым дисплеями. Новинки получили существенное аппаратное усиление, а также более качественную систему отведения тепла, обеспечивающую тихий игровой процесс.Новинки могут похвастаться обновлённым дизайном корпуса, который стал более обтекаемым и дополняется подсветкой синего цвета. Обе модели будут поставляться с 16-дюймовым IPS-дисплеем, который поддерживает разрешение 2560 × 1600 пикселей (соответствует формату WQHD+) и соотношением сторона 16:10. Речь идёт о панели с поддержкой частоты обновления до 165 Гц и охватом цветового пространства sRGB на уровне 100 %. Более компактный вариант с 15,6-дюймовым дисплеем предполагает использование панели с поддержкой разрешения 2560 × 1440 пикселей (соответствует формату WQHD) и соотношением сторон 16:9.Аппаратной основой IdeaPad Gaming 3 стали процессоры AMD, вплоть до Ryzen 7 6800H, в сочетании с графическим ускорителем NVIDIA GeForce RTX 3050 Ti и до 32 Гбайт оперативной памяти формата DDR5. В случае IdeaPad Gaming 3i речь идёт о процессорах Intel Core 12-го поколения, включая Core i7-12700H, в сочетании с видеокартой NVIDIA GeForce RTX 3060 или Intel Arc, а также до 32 Гбайт ОЗУ формата DDR4. Оба варианта позволяют использовать твердотельный накопитель PCIe NVMe ёмкостью до 1 Тбайт.Конфигурация дополняется адаптерами беспроводной связи Wi-Fi 6 и Bluetooth 5.0. Независимо от выбранной модели пользователю будет доступно несколько интерфейсов для подключения дополнительных устройств. Речь идёт о разъёмах USB Type-A, USB Type-C, HDMI, 3,5-миллиметровом разъёме для гарнитуры, разъёме Ethernet и др.Обновлённые ноутбуки Lenovo будут поставляться с операционной системой Windows 11. Покупатели смогут выбирать между двумя вариантами цветового исполнения корпуса: Onyx Grey и Glacier White. Новинки поступят в продажу позднее в этом году.]]></text>
</doc>
