<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стартап Nothing может анонсировать первый смартфон к апрелю]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[nothing]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[android]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[слухи]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-03T15:53:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стартап Nothing, принадлежащий соучредителю компании OnePlus Карлу Пэю (Carl Pei), уже к следующему месяцу намеревается анонсировать свой дебютный смартфон. По информации ресурса TechCrunch, стартап работает над проектом уже более года, и на выставке MWC 2022 в Барселоне господин Пэй продемонстрировал прототип топ-менеджерам ряда крупных компаний, включая Qualcomm.Напомним, в июле прошлого года Nothing анонсировала свой первый потребительский продукт — TWS-наушники Ear (1) с необычным дизайном по цене $100. Как сообщают анонимные источники TechCrunch, дебютный смартфон от Nothing будет иметь ряд схожих дизайнерских решений, в том числе некоторые прозрачные элементы.Глава стартапа всегда говорил, что со временем ассортимент фирменной продукции будет расширяться. В конечном итоге господин Пэй хочет выпустить целую экосистему гаджетов. Проект Nothing считается перспективным: в прошлом году он получил $15 млн инвестиций от холдинга Alphabet (владеет Google), а также получил права на бренд Essential, принадлежавший основателю Android Энди Рубину (Andy Rubin).В последнее время Пэй уже начал нагнетать интригу, публикуя загадочные сообщения в твиттере, такие как «Обратно на Android» — тогда ему ответили официальные аккаунты Android и Snapdragon. А пару недель спустя от имени компании Nothing было опубликовано сообщение «Март будет весёлым».]]></text>
</doc>
