<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Представлен концепт Polestar O2 — роскошный спортивный электромобиль со встроенным квадрокоптером]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[концепт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[polestar]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-02T18:57:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Бренд Polestar, принадлежащий компании Volvo, продолжает развивать семейство собственных электромобилей. Polestar 2 уже находится в производстве, на горизонте видны Polestar 3 и Polestar 4, а представленный в прошлом концепт Precept должен превратиться в Polestar 5 к 2024 году. Теперь же компания представила ещё один концепт Polestar O2, представляющий собой роскошный кабриолет на электрической тяге.«Polestar O2 — это наше видение новой эры спортивных автомобилей. Объединяя удовольствие от вождения, открытый верх и чистоту электрической мобильности, он открывает новую смесь эмоций, возникающих при вождении», — заявил главный дизайнер Polestar Максимилиан Миссони (Maximilian Missoni).Согласно имеющимся данным, Polestar O2 построен на базе той же алюминиевой платформы, что использовалась в концепте Polestar 5, что говорит о высоком уровне её универсальности и способности адаптироваться под разные нужды. В то время как Polestar 5 станет мощным 4-дверным автомобилем класса Grand Touring, Polestar O2 будет более компактным 2-дверным спортивным авто.  На данном этапе компания не предоставила никаких-либо конкретных характеристик Polestar O2. Однако отмечается, что «замаскированные конструктивные особенности, такие как встроенные воздуховоды, улучшающие ламинарный поток воздуха над колёсами и боковыми сторонами кузова, и задние фонари, функционирующие как воздушные лопасти для уменьшения турбулентности позади авто» значительно улучшают аэродинамические показатели Polestar O2. В отделке салона используются современные и экологичные материалы, включая переработанный полиэстер.Одной из примечательных особенностей авто является встроенный в конструкцию дрон, который может взлетать за электромобилем, чтобы снимать видео с водителем. Дрон способен разгоняться до 90 км/ч, а отснятый им материал можно транслировать через информационно-развлекательную систему авто. Когда именно может появиться версия Polestar O2, готовая к серийному производству, пока неизвестно.]]></text>
</doc>
