<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Приложение Xbox для Windows теперь позволяет устанавливать игры в любую папку на ПК]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[программное обеспечение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[windows]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-02T13:23:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стало известно, что приложение Xbox для ПК теперь позволяет устанавливать игры из магазина Microsoft Store в любую папку, доступ к которой не ограничен пользователем. Тестирование этой функции началось в прошлом году, а теперь она добралась до всех пользователей Windows 11 и Windows 10.Новая возможность сделает процесс взаимодействия с приложением Xbox значительно удобнее. Пользователи смогут без проблем устанавливать игры по подписке PC Game Pass, а также получат возможность создания резервных копий файлов и последующего их использования для восстановления данных.В прошлом пользователи были вынуждены устанавливать игры из магазина Microsoft Store исключительно в папку WindowsApps, размещённую в корне диска. Из-за того, что доступ к ней ограничен, свободно перемещать или изменять находящиеся там файлы было нельзя.Ещё один плюс заключается в том, что уже загруженные игры для их перемещения переустанавливать не потребуется. Достаточно кликнуть правой кнопкой мыши по нужной игре в приложении Xbox, выбрать пункт «Управлять» и активировать расширенные возможности установки и управления. Любые устанавливаемые игры в будущем будут предоставлять возможность выбора папки для загрузки.]]></text>
</doc>
