<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Китайский луноход обнаружил необычные прозрачные шарики на обратной стороне Луны]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[луноход]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[окружающая среда]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[китай]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[луна]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[наука]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-01T13:01:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В ходе исследования обратной стороны Луны китайский луноход «Юйту-2» сделал очередную необычную находку. Панорамная камера машины сняла в кратере Фон Карман на поверхности спутника Земли необычные прозрачные сферы. Известно, что подобные образования уже находили прежде в ходе американских миссий, но они были либо тёмными, либо непрозрачными.«Сферы просто потрясли наше воображение, поскольку они так уникальны для Луны», — заявил главный автор нового исследования и планетолог китайского Университета Сунь Ятсена, а также член Китайской академии наук Чжиюн Сяо (Zhiyong Xiao).Он и его команда считают, что шарики диаметром 1,5-2,5 см сформировались из анортозита — минерала вулканического происхождения, богатого полевым шпатом, в результате сравнительно недавнего метеоритного удара. Такие структуры могли образоваться после того, как в результате столкновения расплавился камень, превратившись в стеклянные шарики. Учёный назвал это «первым открытием прозрачных стеклянных глобул макроразмера на Луне». Открытие косвенно свидетельствует о том, что аналогичные объекты можно будет обнаружить и на других планетах. Кроме того, они могут пролить свет на историю древних столкновений Луны с другими космическими телами.Открытие имеет и прикладное значение, поскольку сегодня многие страны готовятся к основанию обитаемых лунных баз, а анортозиты в теории позволят производить стёкла непосредственно на месте, не доставляя с Земли даже сырьё.Исследователи ограничены в возможностях анализа материалов, поскольку «Юйту-2» сделал снимки объектов, не остановившись для исследования их с помощью спектрометра VNIS, который позволил бы более точно установить их химический состав. Луноход уже не впервые обнаруживает предметы, представляющие интерес для учёных и всех интересующихся космосом.Китайские луноход «Юйту-2» и модуль «Чанъэ-4» совершили посадку на поверхность обратной стороны Луны, никогда не видимой с Земли, в январе 2019 года. С тех пор луноход проделал путь общей сложностью около 1000 метров. Результаты исследования были опубликованы 26 февраля в журнале Science Bulletin.]]></text>
</doc>
