<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Rivian подняла цены на электромобили на величину до 20 %, ссылаясь на дефицит и инфляцию]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[цены]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[комментарии последних событий]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электромобиль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rivian]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rivian r1t]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-02T05:15:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На протяжении прошлого года компания Tesla регулярно поднимала цены на свою продукцию, собираемую в США, объясняя непопулярные меры ростом затрат на материалы и комплектующие. Молодая компания Rivian, в прошлом году выпустившая около тысячи пикапов и кроссоверов, в этом месяце заявила о необходимости значительного увеличения отпускных цен.По словам представителей Rivian, которые приводит Bloomberg, компания столкнулась с инфляционным давлением, ростом затрат на компоненты, беспрецедентным дефицитом в цепочке поставок, а также задержками в логистике. Всё это вынуждает её повысить розничную стоимость пикапов серии R1T на 17 %, а родственных кроссоверов R1S — на все 20 %.Если ранее предлагаемая клиентам версия электрического пикапа R1T с запасом хода 496 км и полным приводом оценивалась в $67 500, то теперь она же стоит $79 500. Кроссовер R1S с сопоставимыми характеристиками подорожал с $70 000 до $84 500. Его производство в ограниченных количествах началось в декабре прошлого года. Лишь к 2024 году Rivian начнёт предлагать клиентам более простую версию пикапа R1T с уменьшенным запасом хода и более простой трансмиссией за $67 500.Предприятие Rivian в Иллинойсе будет способно производить до 200 тысяч машин ежегодно, позже к нему присоединится предприятие в Джорджии, способное выпускать по 400 тысяч машин в год, но сейчас у местных властей возник конфликт с жителями штата, которые не были уведомлены о перспективах появления подобного производства в этой местности заблаговременно. К 2030 году Rivian рассчитывает занять до 10 % рынка электромобилей, но для этого должна будет расширить ассортимент предлагаемых моделей.]]></text>
</doc>
