<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Флагман Realme GT 2 Pro представлен на глобальном рынке — мощная начинка и «биополимерный» корпус]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[realme gt 2 pro 5g]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[realme gt 2 pro]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[realme]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-28T16:49:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Realme анонсировала глобальный релиз модели GT 2 Pro, идущей на смену флагману прошлого года — Realme GT. Китайский производитель описывает новинку, как «самый премиальный флагман из когда-либо выпускавшихся Realme». Смартфон создан при сотрудничестве с известным японским дизайнером Наото Фукасавой (Naoto Fukasawa).Сотрудничество с видным представителем прикладного искусства позволило выпустить смартфон с использованием «полимера на биологической основе», что данным Realme позволяет снизить выбросы в процессе производства на 35,5 %. При разработке оформления модели дизайнер использовал довольно грубый на ощупь материал с матовой доводкой, на котором не остаются отпечатки пальцев. По мнению некоторых экспертов корпус выглядит и ощущается гораздо лучше, чем глянцевое стекло или пластик.Основная камера имеет много общего с вариантом, использовавшимся во флагманской модели прошлого года Oppo Find X3 Pro — главный сенсор имеет матрицу на 50 мегапикселей IMX766, такое же разрешение поддерживает и ультраширокоугольная камера. Тем не менее она оснащена сенсором меньшего размера и Realme называет камеру первым в мире широкоугольником с углом 150 градусов. Третья камера представляет собой электронный «микроскоп» с 40-кратным увеличением, идентичный тому, что использовался в Find X3 Pro, но не имеющий кольцевой вспышки.Новинка GT 2 Pro выполнена на платформе Snapdragon 8 Gen 1 и оснащена 12 Гбайт ОЗУ и 256 Гбайт ПЗУ. Дисплей LTPO OLED поддерживает частоту обновления изображения до 120 кадров/с и разрешение 1440p. Имеется АКБ на 5000 мА∙ч с поддержкой быстрой зарядки на 65 Вт, но беспроводная зарядка отсутствует.Realme GT 2 Pro стоит $725. Также выйдет обычная версия без слова Pro в названии, на чипсете Snapdragon 888, с более скромным углом съёмки 119 градусов на широкоугольный модуль и более заурядным макрообъективом, по цене от $500. Китайский релиз Realme GT 2 Pro состоялся ещё в начале января.]]></text>
</doc>
