<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Huawei анонсировала выход на международный рынок мобильного компьютера 2-в-1 MateBook E на базе Intel Tiger Lake]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[компьютер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[huawei]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[2-в-1]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[tiger lake]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[планшетные компьютеры и смартбуки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[matebook]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-27T20:00:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В рамках выставки MWC 2022 компания Huawei анонсировала для международного рынка мобильный компьютер 2-в-1 MateBook E на Windows 11. Изначальный анонс устройства, оснащающегося процессорами Intel Tiger Lake состоялся в Китае осенью прошлого года.Huawei MateBook E собран в тонком 7,9-мм корпусе. Вес устройства составляет 709 г, что делает его легче самых тонких ноутбуков. Гаджет оснащён 12,6-дюймовым OLED-дисплеем с соотношением сторон 16:10, разрешением 2560 × 1600 пикселей, а также заявленной яркостью 600 кд/м2 и стопроцентным охватом цветового пространства DCI-P3.Самая продвинутая конфигурация MateBook E предлагает процессор Intel Core i7 Tiger Lake с графикой Intel Iris Xe. Чип работает в связке с 16 Гбайт оперативной памяти LPDDR4x и NVMe SSD объёмом 512 Гбайт. На выбор также будут предлагаться менее производительные, но более доступные варианты на процессорах Core i5 и Core i3, оснащаемые 8 Гбайт ОЗУ и твердотельными накопителями объёмом 256 Гбайт.Набор разъёмов у устройства весьма скромен. Все версии поддерживают интерфейс Thunderbolt 4, который позволяет подключать внешние дисплеи разрешением до 8К включительно. Также присутствует 3,5-мм разъём для гарнитуры. На этом всё.Производитель оснастил MateBook E двумя камерами — основной 13-Мп и фронтальной 8-Мп. Устройство предлагает поддержку беспроводных стандартов Wi-Fi 6 и Bluetooth 5.1, питается от батареи ёмкостью 42 Вт⋅ч и поставляется с быстрой зарядкой мощностью 65 Вт. По словам производителя, время автономной работы MateBook E составляет от 5 до 8 часов, в зависимости от режима использования.MateBook E поддерживает работу с активным стилусом M-Pencil второго поколения. Стилус может примагничиваться к компьютеру и заряжаться от него без использования проводов. Для идентификации пользователя используется дактилоскопический сканер, совмещённый с кнопкой питания.Компания оценила MateBook E в конфигурации с процессором Intel Core i3, 8 Гбайт ОЗУ и SSD объёмом 128 Гбайт в €649. Версия с процессором Core i5, оснащаемая 8 Гбайт ОЗУ и накопителем на 256 Гбайт оценивается в €999. Вариант с Core i5, 16 Гбайт ОЗУ, накопителем объёмом 512 Гбайт и клавиатурой Smart Magnetic Keyboard производитель оценил в €1199. А версию с такой же конфигурацией памяти, но на базе процессора Intel Core i7 — в €1399.]]></text>
</doc>
