<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Высадка американских астронавтов на Луну состоится не ранее 2026 года]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[artemis]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nasa]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[луна]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-02T14:47:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Генеральный инспектор Национального управления по аэронавтике и исследованию космического пространства (NASA) США Пол Мартин (Paul Martin) во время прошедших на этой неделе слушаний подкомитета по космосу и аэронавтике сообщил законодателям, что в процессе реализации программы Artemis возникли некоторые трудности. Помимо прочего, он заявил, что американские астронавты смогут ступить на поверхность спутника Земли не ранее 2026 года.«Учитывая время, необходимое для разработки и тестирования системы посадки человека и скафандров нового поколения, мы предполагаем, что дата высадки на Луну экипажа астронавтов, скорее всего, будет перенесена как минимум на 2026 год», — сообщил Мартин во время своего выступления.Сроки реализации миссии по доставке астронавтов, а также растущая стоимость проекта Artemis, вызывают сомнения экспертов последние несколько месяцев. Согласно имеющимся данным, первые четыре миссии в рамках проекта Artemis будут стоить $4,1 млрд каждая. Об этом свидетельствуют данные аудита, который был проведён Управлением генерального инспектора NASA осенью прошлого года. Задержки и растущая цена проекта отчасти связаны с техническими проблемами, а также судебным иском компании Blue Origin, которая оказалась недовольна тем, что NASA заключило единственный контракт на создание лунного посадочного модуля со SpaceX.Новость о вероятном переносе даты реализации пилотируемой лунной миссии появилась всего через несколько дней после того как было объявлено, что первый беспилотный полёт вокруг Луны будет реализован не ранее мая 2022 года. Однако и эти сроки вызывают сомнения, поскольку NASA предстоит за короткий срок выполнить множество испытательных работ.]]></text>
</doc>
