<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Версии приключенческого платформера Little Orpheus для ПК и консолей задержатся]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[платформер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключенческий платформер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[игры для ios]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xbox]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[secret mode]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[little orpheus]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[the chinese room]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-01T19:51:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Secret Mode и разработчики из британской студии The Chinese Room объявили о решении задержать выход своего красочного приключения Little Orpheus на новых для него платформах.Напомним, Little Orpheus дебютировала в июне 2020 года как временный эксклюзив подписного сервиса Apple Arcade, но 1 марта, то есть сегодня, готовилась к релизу на ПК и приставках.Как стало известно, в назначенный день Little Orpheus на PC (Steam, Epic Games Store), PS4, PS5, Xbox One, Xbox Series X и S, а также Nintendo Switch не выйдет. Решение было принято «в свете недавних событий в мире».«Хотя Little Orpheus изначально вышла в июне 2020 года для Apple Arcade и напрямую не отсылала к недавним событиям в мире, мы понимаем, что некоторые темы и контент в игре могут сейчас расстроить игроков», — объяснили авторы.Little Orpheus повествует о советском космонавте Иване Ивановиче, который задался целью исследовать центр Земли. Спустя три года после возвращения из путешествия герой оказывается на допросе, где рассказывает о своих приключениях.]]></text>
</doc>
