<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Минцифры придумало, как удержать ИТ-специалистов в России — льготная ипотека, отсрочка от армии и прочее]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Андрей Созинов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[it-рынок]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[комментарии последних событий]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[минцифры россии]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-01T01:28:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Минцифры предложило российскому правительству пакет из десятка мер, которые должны помочь удержать в стране программистов, а также поспособствовать развитию отечественных ИТ-компаний. Об этом говорится в письме главы министерства Максута Шадаева главе правительства Михаилу Мишустину.Среди предложенных мер оказались:В свете последних событий российские ИТ-компании начали активнее работать над тем, чтобы покинуть страну. По сообщениям «Коммерсанта», желание уехать из России выразили уже около 5 тыс. специалистов. Сообщается, что некоторые компании начинают организовывать централизованный релокейт сотрудников, тогда как в других специалисты сами увольняются для переезда за рубеж. Но массовый характер эти явления пока не приобрели. При этом дефицит специалистов существовал и до нынешних событий — по словам Минцифры, России не хватает от 500 тыс. до 1 млн квалифицированных ИТ-кадров в год.Президент объединения компаний-разработчиков программного обеспечения России РУССОФТ Валентин Макаров считает, что в ближайшее время отток программистов из России будет замедлен «просто за счет закрытия воздушного пространства», даже без перечисленных мер. Далее имеющийся у компаний опыт, полученный во время предыдущих кризисов, а также поддержка государства должны успокоить и сгладить ситуацию, рассчитывает специалист. Наибольшую пользу, по его мнению, принесут налоговые меры, отказ от проверок, а также льготное кредитование. В то же время Макаров надеется, что перечисленными мерами поддержка ИТ-индустрии не ограничится.GR-директор HeadHunter Виталий Терентьев назвал предложенные Минцифры меры по поддержке ИТ-отрасли «необходимым в данный момент позитивным сигналом всему российскому ИТ-сообществу».Представитель аппарата вице-премьера Дмитрия Чернышенко сказал, что они поддерживают предложенные Минцифры меры, их передадут «на оперативную межведомственную проработку».]]></text>
</doc>
