<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Газпром» объявил закупку иностранных процессоров, серверов, ноутбуков и прочей электроники на 12 млрд рублей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[закупка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[оборудование]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[газпром]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[российская наука и промышленность]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-02T01:15:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Газпром» объявил колоссальную закупку иностранных процессоров, компьютеров, ноутбуков и другой техники зарубежного происхождения, сообщает издание CNews. В общей сложности компания намерена потратить 12,29 млрд рублей на приобретение различной электроники, а также расходных материалов и запчастей.Закупка оборудования пройдёт в рамках семи тендеров для разных подразделений «Газпрома». Так для «Газпром информ» планируется осуществить покупку оборудования на сумму в 1,98 млрд рублей, для «Газпром межрегионгаз» — 1,86 млрд рублей, для структур монополии в Приволжском федеральном округе и в компании «Газпром ПХГ» — 1,85 млрд рублей, в Сибирском, Северо-западном и Дальневосточном округах — 1,84 млрд рублей, в Уральском округе — 1,97 млрд рублей, в Центральном округе — 1,99 млрд рублей, в Южном и Северо-Кавказском округах — 809 млн рублей.Заказчиком упомянутых тендеров выступает компания «Газпром комплектация», являющаяся дочерним предприятием «Газпрома», которое выполняет функции централизованного поставщика. Все тендеры были запущены 28 февраля в формате открытого конкурентного отбора. Заявки на участие будут приниматься до 16 марта, а итоги подведут 23 марта. Отмечается, что так называемые мастер-каталоги с краткими характеристиками требующихся товаров, которые размещены в пакетах тендерных документов, содержат более 12 тыс. позиций каждый.Представленные в документации технические характеристики указывают на то, что основная часть перечня предполагает закупку иностранного оборудования. В некоторых случаях производитель указан напрямую, как, например, для жёстких дисков. В некоторых случаях указанные параметры не оставляют поставщику выбора в пользу отечественных продуктов. Отсылки к реестру отечественного железа в списке требующегося «Газпрому» оборудования также встречаются, например, в отношении некоторых системных блоков.Что касается продукции, которая интересует «Газпром» в рамках упомянутых тендеров, то речь идёт о различном оборудовании, в том числе серверах, планшетах на iOS и Android, настольных и стоечных СХД, системных блоках, в том числе с macOS, серверных процессорах, блоках питания, жестких дисках, роутерах, картах памяти и др. Кроме того, каталоги предполагают закупку CD- и DVD-дисков, аудиоколонок, внешних аккумуляторов, различных кабелей, картриджей для принтеров и др.]]></text>
</doc>
