<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сбой спутниковой связи привёл к частичной потере контроля над 5000 ветрогенераторами в Европе]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[генератор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сети и коммуникации]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ветряная энергия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[блоки питания, адаптеры, источники питания]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спутниковая связь]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-02T13:08:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Один из крупнейших в мире производителей ветрогенераторов Enercon сообщил, что из-за серьёзного сбоя в работе спутниковой связи была утеряна возможность дистанционного управления расположенными по всей Европе 5000 ветрогенераторов совокупной мощностью 11 ГВт.«В связи с масштабным сбоем в работе спутниковой связи в Европе, удалённые мониторинг и управление тысячами ветрогенераторов Enercon в настоящий момент возможны только в ограниченной степени... С четверга (24 февраля) от отключения линий связи пострадали в общей сложности 5 800 ветрогенераторов в Центральной Европе суммарной мощностью 11 ГВт. Из-за сбоя в настоящий момент не осуществляется SCADA-мониторинг», — говорится в заявлении компании Enercon.Немецкий производитель не назвал спутникового оператора, однако по причине предполагаемой кибератаки в некоторых регионах Европы зафиксированы сбои в работе Viasat. Первые проблемы отмечены 24 февраля. Enercon подчеркнула, что работе её систем ничто не угрожает — они продолжают функционировать в автоматическом режиме, вырабатывая энергию. Однако в случае возникновения неисправности компания не сможет решить проблему удалённо, поэтому придётся отправлять ремонтную бригаду.Операторы энергосистем по-прежнему обладают полным доступом к генераторам и могут регулировать их работу, например, снижать мощность, если это необходимо для стабильной работы всей сети. В компании добавили, что сейчас изучается возможность организации альтернативных каналов связи, которые позволят оперативно восстановить удалённое управление. «Точная причина сбоя пока неизвестна. Но после тщательного расследования к настоящему моменту была исключена техническая неисправность со стороны Enercon», — заключили в компании.]]></text>
</doc>
