<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Симулятор управления кошачьим кафе Cat Cafe Manager откроет свои двери в апреле]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[freedom games]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[симулятор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nintendo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[cat cafe manager]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[roost games]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-02T09:05:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Freedom Games и разработчики из нидерландской студии Roost Games анонсировали точную дату выхода своего симулятора управления кошачьим кафе Cat Cafe Manager.Как стало известно, Cat Cafe Manager поступит в продажу 14 апреля текущего года для PC (Steam, Epic Games Store) и Nintendo Switch. Предзаказы проекта к настоящему моменту не стартовали.В обнародованном по случаю анонса трейлере Cat Cafe Manager показали основы игрового процесса — обустройство кафе и составление меню, сбор бездомных кошек и уход за ними, а также разговоры с местными жителями.По сюжету пользователю достаётся роль наследника заброшенного семейного кафе в сонной деревушке. Помимо возрождения заведения, игрокам предстоит заниматься раскрытием «загадочных и, возможно, волшебных секретов».Разработчики Cat Cafe Manager обещают широкие возможности индивидуализации и расширения предприятия, а также наделённых уникальными чертами и причудами кошек. Поддержки русского языка в игре не будет.]]></text>
</doc>
