<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В студии-разработчике Slitterhead уже задумались о сиквеле, но пока сосредоточены на основной игре]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[bokeh game studio]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ужастик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[slitterhead]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключенческий экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[хоррор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-28T12:16:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сооснователи независимой японской студии Bokeh в недавнем ролике на YouTube-канале коллектива ответили на вопросы о приключенческом экшен-хорроре от третьего лица Slitterhead.Напомним, события Slitterhead развернутся во вдохновлённом Гонконгом 80−90-х годов вымышленном восточном городе. Игрокам предстоит бросить вызов «загадочным созданиям, притворяющимся людьми».По словам руководителя Bokeh Game Studio Кейитиро Тоямы (Keiichiro Toyama), он изначально хотел сделать игру про пожирающих людей монстров, но банальные варианты (зомби) разработчику показались скучными.На вопрос о «множественных точках зрения» в Slitterhead (вероятно, речь о нескольких главных героях) Тояма ответил, что этот элемент присутствует в игре. Разработчик комфортно чувствует себя в данном аспекте и от природы тяготеет к нему.Технический директор Дзюнья Окура (Junya Okura) добавил, что в Slitterhead будут сочетаться неспешный хоррор с динамичным экшеном. При этом, по заверениям Тоямы, неоправданно высокой сложности в проекте не будет.Наконец, продюсер Кадзунобу Сато (Kazunobu Sato) надеется, что Slitterhead выйдет в том числе и на дисках. Команда также хотела бы выпустить коллекционное издание проекта (без подробностей).Релиз Slitterhead ожидается не раньше 2023 года на ПК и консолях. В Bokeh при этом уже думают о DLC и сиквеле, но пока сосредоточены на основной игре. По размеру проект будет чуть компактнее предыдущих работ сотрудников студии (Gravity Rush).]]></text>
</doc>
