<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Глава европейского космического агентства сообщил, что сотрудничество с Россией будет продолжено, но с этим согласны не все]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Детинич]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сотрудничество]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[российская наука и промышленность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[роскосмос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[esa]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-26T13:45:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ранее сегодня мы сообщали, что «Роскосмос» отзывает своих специалистов с космодрома Куру во Французской Гвиане, как и приостанавливает пуски ракет-носителей «Союз» с этой площадки. Это стало ответом на последние санкции Евросоюза. Официального заявления Европейского космического агентства (ЕКА) на этот счёт нет. Более того, глава ЕКА утверждает, что сотрудничество с Россией будет продолжено.Отмена пусков «Союзов» с космодрома Куру — это превентивный и мало к чему ведущий шаг «Роскосмоса». Запуски во Французской Гвиане всё равно планировали прекратить в ближайшие годы. Угроза заморозки стоит перед намного более масштабным и перспективным проектом. ЕКА и «Роскосмос» находятся на завершающем этапе подготовки к запуску марсохода ExoMars-2022 для изучения поверхности и подповерхностного слоя Красной планеты с целью, в том числе, поиска следов возможного существования жизни на ней.«Миссия ExoMars должна начаться в Казахстане в следующем месяце, а европейские коллеги отправятся туда, чтобы начать интеграцию космического аппарата для запуска в сентябре», — сообщил в твиттере глава ЕКА Йозеф Ашбахер (Josef Aschbacher). Более того, Ашбахер отметил, что агентство «внимательно следит за происходящим» на Украине, и пока все партнёрские отношения с Россией продолжаются согласно прежним договорённостям.Следует сказать, что программы Европейского космического агентства выполняются коллективными усилиями стран-участниц. Если большинство голосов участников той же миссии ExoMars будет против продолжения сотрудничества с Россией, то проект будет заморожен. Великобритания, как один из крупнейших пайщиков программ ЕКА, уже высказалась в пользу вероятного разрыва отношений с Россией в области космических программ.Можно предполагать, что сейчас, когда страсти накалены, совместные работы действительно могут быть приостановлены. Как будет дальше, покажет время.]]></text>
</doc>
