<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Магазины re:Store, продающие технику Apple в России, временно закрылись]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[компьютеры и ноутбуки apple]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[re:store]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[магазины]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[apple]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-02T17:56:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российская сеть магазинов re:Store, специализирующихся на продаже продукции Apple, была вынуждена временно приостановить свою работу. Данный шаг, как заявила представитель компании, был вызван «необходимостью оценить текущую ситуацию на рынке». Сообщается, что перерыв в работе долго не продлится и в скором времени торговые точки продолжат работать.Сеть магазинов re:Store, выступающая официальным представителем дистрибьютора Apple в России, объяснила, почему сегодня, 2 марта, магазины сети не открылись в России. «Решение о закрытии магазинов re:Store сегодня носит временный характер и вызвано необходимостью оценить текущую ситуацию на рынке. В ближайшее время магазины продолжат свою работу в штатном режиме», — прокомментировала ситуацию представитель компании Людмила Семушина.Напомним, ранее на фоне последних событий компания Apple приняла решение приостановить продажи своей техники в официальном интернет-магазине. Компания, в частности, заявила: «Мы приостановили все продажи продукции в России. На прошлой неделе мы остановили весь экспорт по нашему каналу в страну. Apple Pay и другие услуги были ограничены». После этого в российском разделе на сайте компании у товаров появились сообщения: «В настоящее время недоступно».]]></text>
</doc>
