<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Гейб подработал курьером: глава Valve лично доставил Steam Deck первым счастливчикам]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Евгений Миркин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[valve]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[игровые консоли]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[steam deck]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-28T22:26:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сооснователь и генеральный директор Valve Гейб Ньюэлл (Gabe Newell) был замечен за доставкой консоли Steam Deck покупателям. И даже тем поклонникам, которые не заказывали устройство. Об этом рассказали на Reddit.Пользователь bitfiddler0 уверяет, что получил странное электронное сообщение с уведомлением о доставке Steam Deck. Он решил, что это спам. «Я был искренне настроен скептически и не хотел слишком сильно надеяться, — написал он. — Перенесёмся в сегодняшний день… Я сказал жене следить за доставкой, пока я отправился на целый день на лыжную прогулку с друзьями».По его рассказу, доставщиком оказался Гейб Ньюэлл, которого встретила жена автора поста. В качестве доказательства он привёл саму консоль Steam Deck с автографом главы Valve, а также кадр с уличной камеры. Как рассказала жена bitfiddler0, Ньюэлл был со съёмочной группой.Другому же пользователю Reddit Гейб Ньэлл вовсе подарил Steam Deck, когда тот заметил его со съёмочной группой. «[Я] видел, как съёмочная группа подходила к дому моего соседа, пока я грузил вещи в свой пикап, — написал SeattleRainPidgeons. — Мой сосед по комнате узнал в парне, за которым следили камеры, Габена, я ему не поверил, тогда другой наш сосед по дому подтвердил, что это действительно был Гейб. После того как мой сосед получил Deck, мы закричали: ″Привет, Гейб!″. В этот момент он спросил, сколько человек живёт в доме, затем вернулся к своему фургону и дал каждому из нас по Deck. Также он это снял [на камеру]. Предполагаю, что [эти кадры] будут использоваться в какой-то рекламе или в Сети. Очень классный день».Steam Deck официально поступила в продажу на прошлой неделе на территории США, Великобритании, Канаде и странах ЕС, но из-за большого количества заказов и проблем с поставками её рассылают волнами. В России же консоль ожидается только к лету, если не позже.]]></text>
</doc>
