<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[MediaTek анонсировала мобильные процессоры Dimensity 8000, 8100 и 1300]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[dimensity]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильный процессор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[mediatek]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[процессоры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[soc и микросхемы-контроллеры]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-02T11:55:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[MediaTek представила процессоры Dimensity 8000, 8100 и 1300 для смартфонов. Модели Dimensity 8000 и 8100 адресованы устройствам высокого уровня, хотя и несколько уступают флагманскому Dimensity 9000, тогда как Dimensity 1300 — более простое решение, которое, между тем, предлагает все наиболее современные технологии.Чипы Dimensity 8000 и 8100 оборудованы восьмиядерными центральными процессорами с четырьмя производительными ядрами Arm Cortex-A78 (до 2,85 ГГц для Dimensity 8100 и до 2,75 ГГц у Dimensity 8000) и четырьмя экономичными Cortex-A55 с тактовой частотой до 2,0 ГГц. Оба чипа наделены графической подсистемой Arm Mali-G610 MC6, поддерживающей технологию повышения производительности в играх MediaTek HyperEngine 5.0: старшая модель предлагает до 170 кадров в секунду, младшая — до 140. Высокая скорость работы также обеспечивается поддержкой накопителей UFS 3.1 и четырёхканальной памяти LPDDR5.Мобильные процессоры серии Dimensity 8000 также оснащены встроенным ИИ-ускорителем пятого поколения APU 580, как утверждает производитель, самым энергоэффективным в своём классе — он предназначен для оптимизации работы мультимедийных и игровых задач, работы с камерой и видео. На борту также присутствует специализированный процессор обработки изображения (ISP) с производительностью в 5 Гп/с (5000 мегапикселей в секунду), предлагающий быструю и эффективную обработку фото и видео с поддержкой HDR. Новые процессоры также предлагают:Компания также анонсировала 5G-чипсет Dimensity 1300 с поддерживающим камеры разрешения до 200 Мп модулем HDR-ISP и технологией MediaTek HyperEngine 5.0. Платформа оборудована восьмиядерным CPU с одним «ультрапроизводительным» ядром Arm Cortex-A78 с тактовой частотой до 3,0 ГГц, тремя «суперпроизводительными» Cortex-A78 и четырьмя эффективными Cortex-A55 (до 2,0 ГГц). На борту присутствует графика Arm Mali-G77, а также ИИ-ускоритель MediaTek APU 3.0.Смартфоны с процессорами Dimensity 8000, 8100 и 1300 выйдут на рынок уже в I квартале 2022 года.]]></text>
</doc>
