<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Росатом» построит уникальный реактор, который будет утилизировать радиоактивные отходы, а также давать тепло и электричество]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Детинич]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[росатом]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[окружающая среда]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[российская наука и промышленность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[энергетика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[аэс]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-01T16:01:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В ТАСС сообщили, что предприятие «Росатома» собирается к 2031 году запустить в эксплуатацию исследовательский жидкосолевой реактор (ИЖСР) для отработки технологии утилизации долгоживущих радиоактивных отходов. При этом реактор будут вырабатывать тепло и, возможно, электричество, попутно снижая объёмы радиоактивного хлама.Объект решено строить на Горно-химическом комбинате (ГХК, предприятие «Росатома», г. Железногорск, Красноярский край). Тепловая мощность будущего реактора составит не более 10 МВт. Технический проект установки рассчитывают завершить к 2024 году. Получение лицензии на строительство планируется в 2027 году. Ещё четыре года уйдёт на строительные, монтажные и пусконаладочные работы. Эксплуатация реактора позволит выявить все слабые стороны проекта, чтобы на основе опыта следующей создать уже масштабную установку или несколько установок мощностью от 1,5 до 2,5 ГВт.Топливо для ИЖСР будет производиться там же на ГХК, как и его последующая переработка. В общем случае ИЖСР — это реактор на расплавах солей с отсутствием давления в контуре, что в принципе исключает аварии, подобные чернобыльской, хотя температура в активной зоне очень высокая — до 700 °C. Активную зону ИЖСР формирует расплавленная смесь из фторидов солей и фторида делящегося материала — топливная часть во всём этом будет получаться при переработке отработанного ядерного топлива, включая радиоактивные элементы с атомными номерами 89–103 (актиноиды).]]></text>
</doc>
