<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[NVIDIA подтвердила взлом своих серверов и выступила с официальным заявлением]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[nvidia]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[хакерская атака]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[взлом]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[вирусы, трояны, уязвимости в по, вопросы безопасности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-01T15:50:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На прошлой неделе сообщалось, что компания NVIDIA могла стать жертвой кибератаки. Ответственность за взлом взяла на себя хакерская группировка LAPSUS$, сообщившая, что похитила с серверов производителя видеокарт 1 Тбайт конфиденциальной информации, подтвердив своё сообщение утечкой части этих данных. NVIDIA несколько дней отрицала, что это был именно взлом, но сообщила, что ведёт расследование. Сегодня компания выступила с официальным заявлением по этому поводу.«23 февраля 2022 года компании NVIDIA стало известно об инциденте, связанном с безопасностью её IT-ресурсов. Вскоре после этого мы дополнительно укрепили безопасность нашей [внутренней] сети, привлекли к расследованию экспертов в вопросах кибербезопасности и уведомили об инциденте правоохранительные органы.У нас нет доказательств, которые могли бы подтвердить, что в среде NVIDIA была развёрнут вирус-вымогатель или что данный инцидент связан с российско-украинским конфликтом. Однако нам известно, что злоумышленники получили доступ к информации о наших сотрудниках, а также некоторой конфиденциальной информации из наших систем и начали выкладывать эти данные в открытый доступ. Наша команда занимается изучением этой информации. Мы не считаем, что данный инцидент повлияет на наш бизнес или помешает в обслуживании наших клиентов.Безопасность — это непрерывный процесс, к которому в NVIDIA относятся очень серьёзно. Компания ежедневно принимает шаги по усилению безопасности и качества своего кода и продуктов», — прокомментировал ситуацию представитель NVIDIA в разговоре с изданием Hardwareluxx.Ранее также сообщалось, что хакеры выставили на продажу информацию об обходе ограничителя майнинга в видеокартах GeForce RTX 30-й серии.]]></text>
</doc>
