<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Взломавшие NVIDIA хакеры продают информацию об обходе ограничителя майнинга в видеокартах GeForce RTX 30-й серии]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[nvidia]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[вирус-вымогатель]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[вирусы, трояны, уязвимости в по, вопросы безопасности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кибератака]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-28T19:05:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Хакерская группа LAPSUS$ заявляет, что в течение недели обладала доступом к внутренним серверам компании NVIDIA и похитила оттуда 1 Тбайт конфиденциальной информации. По заявлениям злоумышленников, несмотря на все усилия производителя графических процессоров, им удалось получить доступ к данным о графических драйверах NVIDIA, иному программному обеспечению, а также к документации различных продуктов производителя.Более того, хакеры заявляют, что получили доступ к информации, позволяющей обходить ограничитель майнинга (LHR V2) в видеокартах GeForce RTX 30-й серии на базе графических процессоров GA102 и GA104. И эти данные выставлены на продажу.Злоумышленники отмечают, что NVIDIA не хочет наладить с ними контакт. Это в конечном итоге может привести к тому, что хакеры выложат остальную имеющуюся у них конфиденциальную информацию в открытый доступ. Более того, некоторую часть этой информации, похоже, киберпреступники уже выложили в Сеть.NVIDIA до сих пор не поделилась подробностями инцидента, но подтвердила, что занимается расследованием произошедшего. Согласно более ранним сообщениям хакеров, специалисты по кибербезопасности компании сами проникли в компьютеры злоумышленников и попытались зашифровать похищенные данные. Однако все усилия оказались напрасными — хакеры произвели резервное копирование похищенной информации.]]></text>
</doc>
