<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Продажи рукопашного экшена Sifu превысили 1 млн копий]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[sifu]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[sloclap]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[продажи игр]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-02T22:32:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Независимая французская студия Sloclap (Absolver) в свежем пресс-релизе поделилась информацией о новых успехах своего рукопашного экшена Sifu, включая количество проданных копий.Напомним, аудитория Sifu за первые три дня с официального релиза (период раннего доступа в счёт не шёл) составила 500 тыс. игроков. К настоящему же моменту продажи проекта превысили 1 млн копий.Кроме того, разработчики рассказали, что пользователи успели наиграть в Sifu более 10 млн часов. Злополучный второй уровень одолело 45 % геймеров, а финальный босс покорился 150 тыс. самых стойких.Исполнительный продюсер Sloclap Пьер Тарно (Pierre Tarno) заявил, что наибольшей популярностью за пределами Северной Америки игра пользуется в Китае — реакция на проект жителей этого региона была для разработчиков особенно важна.Sifu доступна на PC (Epic Games Store), PS4 и PS5. По сюжету юный студент кунг-фу отправляется мстить убийцам своей семьи. Благодаря волшебному амулету после каждой смерти герой возрождается, теряя от одного до нескольких лет жизни.]]></text>
</doc>
