<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Western Digital выпустила массовые 20-Тбайт HDD для NAS с характеристиками корпоративного уровня]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Детинич]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[жесткие диски, системы хранения данных, интерфейсы, nas]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[hdd]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nas]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[western digital]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-01T12:17:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Western Digital начала поставки одних из самых ёмких жёстких дисков для сетевых хранилищ данных (NAS) потребительского уровня. При этом характеристики накопителя приближаются к рабочим параметрам более дорогих жёстких дисков для корпоративных систем хранения информации. Что особенно приятно, запись на пластины ведётся без перекрытия дорожек, что не ведёт к снижению производительности дисков и NAS в целом.Новинка — HDD WD Red Pro 20 Тбайт — на сайте компании предлагается за $500. Это не первый 20-Тбайт жёсткий диск в ассортименте Western Digital. Ранее компания уже выпускала накопители WD Gold и Ultrastar DC HC560 ёмкостью 20 Тбайт. Но они были предназначены для корпоративного сегмента и центров обработки данных, тогда как WD Red Pro 20 Тбайт больше ориентирован на обычных потребителей.Жёсткие диски HDD WD Red Pro 20 Тбайт имеют стандартный форм-фактор 3,5 дюйма и интерфейс SATA III. Скорость вращения шпинделя составляет 7200 об./мин. Объём буфера равен 512 Мбайт. Напрямую компания не сообщает о размере встроенного блока NAND. Немецкие источники со ссылкой на представителей компании раскрывают, что накопитель HDD WD Red Pro 20 Тбайт вооружён 64-Гбайт блоком iNAND UFS WDC. Сравнительно недавно подобная ёмкость была популярна среди первых моделей SSD, а сегодня она становится частью жёстких дисков.Наконец, накопитель WD Red Pro 20 Тбайт использует обычную перпендикулярную магнитную запись без перекрытия дорожек (CMR). Ранее WDC «втихую» использовала в некоторых моделях HDD для NAS черепичную запись SMR, что выплыло на чистую воду и вызвало широкий резонанс в среде пользователей. Похоже, компания выучила урок.Согласно заявлению производителя, скорость передачи данных у модели HDD WD Red Pro 20 Тбайт достигает 268 Мбайт/с. Для сравнения, WD Gold 20TB и Ultrastar DC HC560 обеспечивают скорость 269 Мбайт/с, так что новинка очень и очень хороша.Добавим, для накопителя WD Red Pro 20 Тбайт (WD201KFGX) производитель обещает способность выдерживать нагрузку до 300 Тбайт в год и предоставляет на него ограниченную пятилетнюю гарантию. На сайте компании WD этот накопитель продается по цене $499,99.]]></text>
</doc>
