<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Президент Южной Кореи назвал атомные станции главным источником электричества в стране в следующие 60 лет]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[южная корея]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[интересности из мира хай-тек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[атомная]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[энергетика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[экология]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[блоки питания, адаптеры, источники питания]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-28T08:55:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Хотя Южная Корея рассчитывает со временем полностью избавиться от атомных электростанций, по словам президента страны Мун Чжэ Ина (Moon Jae-in), атомная энергетика останется здесь главным источником энергии в ближайшие 60 лет.Как сообщает издание The Korea Times, несмотря на «зелёные» инициативы, в стране продолжается строительство всё новых реакторов, но строительство объектов Shin-Hanul № 1 и № 2, а также Shin-Kori № 5 и № 6 отложено в связи с проверками систем безопасности, а также по другим причинам.По словам Муна, южнокорейская политика энергетического перехода предусматривает постепенный отказ от строительства новых атомных электростанций и введение запрета на продление срока эксплуатации старых позже 2084 года. Пока же президент призвал «приложить все силы для того, чтобы обеспечить безопасность работы АЭС, при этом сохраняя надлежащую производительность».Схема постепенного вывода атомной энергетики из эксплуатации предусматривает уменьшение числа АЭС до 17 к 2034 году с 24 станций, действующих на территории страны сейчас. К 2030 году правительство Южной Кореи планирует снизить долю атомной энергии до 23,9 % с около 30 % в прошлом году. В тот же период планируется увеличить использование возобновляемой энергетики до 20 % с 6,6 % сегодня. Известно, что в начале уходящего месяца Еврокомиссия решила временно считать атомную и газовую энергетику «зелёными».]]></text>
</doc>
