<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мировой рынок смартфонов в 2021 году вырос почти до $450 млрд, доля Apple составила 44 %]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[выручка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[продажи]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-26T12:53:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Аналитическая компания Counterpoint опубликовала доклад по рынку смартфонов в 2021 году. Годовой рост выручки составил 7 %, а в IV квартале прошлого года он увеличился на 20 % относительно III квартала — положительной динамике не помешали ни пандемия, ни вызванный ею дефицит полупроводниковых компонентов.Средняя цена продажи (ASP) выросла на 12 % в годовом выражении и составила $322 благодаря увеличившейся доле 5G-моделей, которые стоят дороже устройств с поддержкой только 4G; ещё одним позитивным фактором стал успех вышедших осенью гаджетов серии iPhone 13. Большое число недорогих 5G-моделей выпустили лидирующие китайские бренды, в том числе Xiaomi, Vivo, Oppo и Realme — все они обеспечили предложением высокий спрос на 5G-смартфоны на развивающихся рынках, включая Индию, Юго-Восточную Азию, Латинскую Америку и Восточную Европу. В результате доля 5G-моделей на мировом рынке в 2021 году составила 40 %, а в 2020 году она была только 18 %.Аналитики Counterpoint также отметили возросший спрос на модели средней ценовой категории и премиум-сегмента — этот тренд они объяснили тем, что на удалённой работе люди решили обновить свои устройства ради более высокой производительности. Кроме того, дефицит компонентов вынудил бренды повысить цены на устройства бюджетной и средней категорий.Лидером мирового рынка смартфонов по критерию выручки стала Apple с 35-% ростом и $196 млрд — по итогам 2021 года её доля среди всех продаж составила 44 %. Из-за высокого спроса на 5G-совместимые iPhone 12 и 13 компания увеличила ASP на 14 % до $825. Apple также увеличила свою долю на основных развивающихся рынках в Индии, Таиланде, Вьетнаме и Бразилии.Второе место досталось Samsung, чья выручка в минувшем году выросла на 11 % и достигла $72 млрд. Корейский производитель нарастил ASP на 5 % до $263, а также увеличил свою долю рынка за счёт устройств среднего и премиального сегментов. Компания также утроила поставки складных моделей.На 49 % выросла выручка Xiaomi — китайский производитель достиг отметки в $36 млрд в 2021 году, тогда как в 2020 году продемонстрировал $24 млрд. Компания также сделала ставку на средний и премиальный сегменты: на крупнейшем для себя индийском рынке она на 39 % нарастила долю устройств по цене от $250 — теперь они занимают 14 % от ассортимента компании, хотя в 2020 году их было только 8 %.OPPO (с III квартала 2021 года включает в себя OnePlus) увеличила выручку на 47 % до $37 млрд. Показатель ASP вырос на 15 % и достиг $259. Компания также увеличила поставки устройств в ценовых категориях $400–$599 и $600–$799 в основном за счёт моделей Reno 6, Find X3 и OnePlus 9. В 2021 году доля 5G-устройств в ассортименте компании составила 50 % — против 28 % в 2020 году. Росту ASP также способствовало расширение присутствия в Китае, Японии и Европе. Выручка по бренду OnePlus увеличилась на 33 % в годовом выражении за счёт линеек OnePlus Nord и OnePlus 9.Наконец, Vivo подняла выручку на 43 % до $34 млрд и ASP на 19 % до $259. Counterpoint назвала бренд пятым производителем в мире за 2021 год по объёмам выручки и поставок устройств. Успех марки обеспечили серии X60 и S, хорошие продажи в Китае и широкий ассортимент во всех ценовых категориях.]]></text>
</doc>
