<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российско-европейская миссия ExoMars вряд ли будет запущена к Марсу в 2022 году]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[интересности из мира хай-тек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[российская наука и промышленность]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[роскосмос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[на острие науки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ека]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-01T15:56:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Последние события в Украине будут иметь буквально межпланетные последствия. На фоне резко охладевших отношений России и Евросоюза чиновники Европейского космического агентства (ЕКА) опубликовали заявление, в числе прочего касающееся и будущего совместной миссии ExoMars.Проект ExoMars реализовался Россией и ЕС с начала 2000-х, а в 2016 году к Красной планете отправился первый совместный корабль с модулем ExoMars Trace Gas Orbiter и посадочным модулем, который, правда, разбился о поверхность. Второй этап миссии неоднократно откладывался. Изначально новый запуск планировался в 2018 году, но его пришлось отложить по техническим причинам до 2020 года. В позапрошлом году добиться успеха не удалось, во многом — из-за пандемии COVID-19 и связанными с ней проблемами.Основное неудобство заключается в том, что время запуска имеет критическое значение и напрямую связано с положением планет относительно друг друга — оптимально друг относительно друга они располагаются только раз в два года. Следующий запуск планировался в октябре 2022 года, но нынешняя ситуация привела к тому, что реализация ExoMars почти наверняка будет отложена как минимум ещё на два года.26 февраля «Роскосмос» объявил об отзыве специалистов с космодрома Куру во французской Гвиане и приостановке пусков ракет-носителей «Союз» с этой площадки. При этом глава ЕКА Йозеф Ашбахер (Josef Aschbacher) заявлял, что гражданское сотрудничество, в том числе по программе ExoMars продолжится.Тем не менее, 28 февраля на сайте ЕКА появилось официальное заявление, включающее и фрагмент, посвящённый марсианскому проекту: «Что касается продолжения программы ExoMars, санкции и более широкий контекст делают запуск в 2022 году крайне маловероятным. Генеральный директор ЕКА проанализирует все варианты и подготовит официальное решение относительно дальнейших действий государств — членов ЕКА. ЕКА продолжает следить за ситуацией в тесном контакте с государствами-участниками».Так или иначе, поскольку пуск в текущем году уже маловероятен, придётся отложить реализацию проекта как минимум до 2024 года.]]></text>
</doc>
