<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Бесплатный пролог Ghostwire: Tokyo предложит узнать предысторию игры]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Рудь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[боевик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[bethesda softworks]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[tango gameworks]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ghostwire: tokyo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[playstation]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключенческий экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[приключение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-02T07:39:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Bethesda Softworks и разработчики из японской студии Tango Gameworks представили визуальную новеллу «Ghostwire: Tokyo. Пролог» по мотивам своего грядущего потустороннего боевика Ghostwire: Tokyo.«Ghostwire: Tokyo. Пролог» позиционируется как приквел основной игры и позволяет ознакомиться с предшествующими ей событиями в целом и ответить на вопрос, с чего всё началось, в частности.«Опытному детективу KK и его приятелям, экспертам по сверхъестественному, предстоит докопаться до сути необычного исчезновения — ведь за ним стоит нечто по-настоящему жуткое», — гласит описание пролога.В ходе приквела пользователи смогут сдружиться с коллегами KK, познакомиться с другими персонажами, узнать, как КК обрёл сверхъестественные способности и как познакомился с оккультистом Хання.«Ghostwire: Tokyo. Пролог» уже доступен бесплатно на PlayStation 4 и PlayStation 5, а до ПК доберётся 8 марта. Релиз самой Ghostwire: Tokyo ожидается 25 марта на PC (Steam, Epic Games Store) и PS5.]]></text>
</doc>
