<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[GitHub пока не собирается блокировать российских разработчиков]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[блокировка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[программное обеспечение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[github]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-03T14:51:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На площадке GitHub завершилось шестидневное обсуждение того, как следует поступить с ресурсами российских разработчиков. По итогам обсуждения администрация сервиса приняла решение, что под блокировку не должны попасть все подряд, в том числе простые разработчики, однако следить за развитием ситуации всё-таки необходимо.Платформа заявила, что была и остаётся домом для всех разработчиков вне зависимости от их местоположения. Компания со всей серьёзностью относится к своим обязательствам относительно вводимых правительствами новых правил, однако понимает, что требования регуляторов подлежат внимательному изучению, чтобы возможные ограничения в работе пользователей и клиентов не оказались за рамками таких мандатов.В ходе обсуждения возможной блокировки одна сторона настаивала на том, что наивысшей ценностью является свобода доступа, и блокировки не принесут ощутимых результатов, а санкции и разжигание ненависти отнюдь не способствуют установлению мира. Их оппоненты говорили, что российских разработчиков необходимо вынудить на крайние меры, тогда как блокировка сервиса в любом случае не вызовет гуманитарной катастрофы.С октября 2018 года платформа GitHub входит в корпорацию Microsoft — поглощение оценивалось в $7,5 млрд. Сейчас число пользователей сервиса составляет около 72 млн. Администрация декларирует открытую политику, направленную на поддержку всех разработчиков. Однако площадка была вынуждена подчиняться правительственным требованиям и блокировать репозитории пользователей из отдельных регионов, включая Крым, Кубу, Иран, Сирию и КНДР, а также ограничивать самих пользователей в правах. Однако 5 января 2021 года компания получила у американского правительства лицензию на восстановление доступа для иранских пользователей. В декабре в России был запущен первый аналог платформы.]]></text>
</doc>
