<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Apple остановила поставки всей своей техники в Россию и уже прекратила продажи в фирменном магазине]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Андрей Созинов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[компьютеры и ноутбуки apple]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[iphone]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[apple]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[macbook]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-01T23:58:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Apple прекратила продажи техники в своём фирменном магазине Apple Store в России. Оформить заказ невозможно ни на одно устройство или аксессуар. Более того, компания прекратила все поставки в Россию. Компания заявила, что связано это с актуальной геополитической обстановкой.В заявлении компании кроме прочего говорится: «Мы приостановили все продажи продукции в России. На прошлой неделе мы остановили весь экспорт по нашему каналу в страну. Apple Pay и другие услуги были ограничены». Получается, что компания полностью прекращает прямые поставки всей своей продукции в Россию, так что у официальных дистрибутеров iPhone, Mac и прочего тоже не будет.На данный момент при попытке оформить покупку на официальном сайте компании демонстрируется сообщение: «Доставка: в настоящее время недоступно». Причём это касается любых физических товаров, будь то смартфон iPhone, планшет iPad, ноутбук MacBook, наушники AirPods или смарт-часы Apple Watch. Даже аксессуары недоступны, включая зарядки, кабели и особые фирменные салфетки Apple для дисплеев.Заметим лишь, что прежде сообщалось, что смартфоны, ноутбуки и другая бытовая электроника под новые санкции США не попала, и её поставки в Россию прекращаться не должны. На фоне нынешней нестабильной ситуации в России электроника активно дорожает. Те же iPhone во многих магазинах теперь продаются куда дороже, нежели ещё неделю назад. Например, iPhone 13 Pro Max на 1 Тбайт — самый дорогой смартфон Apple — сейчас многие магазине предлагают дороже 200 тыс. рублей, а некоторые и вовсе за 370 тыс. рублей. Его официальная цена — 159 990 рублей.]]></text>
</doc>
