<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Intel и AMD приостановили поставки продукции в Россию]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Андрей Созинов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[intel]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[amd]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[процессор]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[процессоры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-27T02:32:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компании AMD и Intel приостановили поставки своей продукции в Россию. Об этом сообщает РБК со ссылкой на собственные источники. Это может привести к дефициту компьютеров, серверов и прочей продукции, что повлечёт за собой рост цен.Сообщается, что обе компании объявили российским производителям в устной форме, что временно приостанавливают поставки своей продукции на территорию России. Также китайский офис Intel уведомил партнёров о вводе запрета на поставки процессоров в Россию. Эмбарго на поставки чипов AMD и Intel подтвердил РБК и представитель Ассоциации российских разработчиков и производителей электроники (АРПЭ).РБК сообщает, что российский представитель Intel не ответил прямо на вопрос, остановлены ли поставки процессоров в страну, но сообщил, что «компания внимательно следит за ситуацией и обеспечивает соблюдение санкций и правил экспортного контроля, включая новые санкции, введённые OFAC [Управлением по контролю за иностранными активами], и правила, изданные BIS [Бюро промышленности и безопасности при Министерстве торговли США]». Представители AMD в России от комментариев пока отказались, как и Минпромторг.Напомним, что ранее сообщалось, что под новые санкции США подпадает лишь электроника промышленного и военного назначения. В опубликованном документе имеется важное уточнение, что в Россию будет разрешён экспорт потребительской электроники. Речь идёт о смартфонах, компьютерах, модемах и цифровых камерах. Компьютерные комплектующие не упоминаются, потому судьба их поставок в Россию пока остаётся не ясна. Стоит дождаться официальных комментариев.]]></text>
</doc>
