<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Lenovo представила первый в мире ноутбук Snapdragon 8cx Gen 3 и Windows — он способен на 28 часов автономной работы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[thinkpad]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ноутбук]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[soc и микросхемы-контроллеры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ноутбуки и нетбуки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[lenovo thinkpad x13s]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[lenovo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[snapdragon 8cx gen 3]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-28T15:09:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Lenovo при поддержке Qualcomm представила Arm-ноутбук ThinkPad X13s — первый в мире ноутбук на платформе Snapdragon 8cx Gen 3. Он обладает безвентиляторной (пассивной) системой охлаждения, работает под управлением операционной системы Windows 11 Pro, имеет ультратонкий и лёгкий корпус (1,06 кг), и самое примечательное, предлагает время автономной работы до 28 часов.По данным производителя большинство элементов корпуса нового ThinkPad выполнены из магниевого сплава, многие элементы и упаковка изготовлены из переработанных материалов, а использованная технология низкотемпературной пайки позволяет снизить выбросы углекислого газа в атмосферу на 35 %. Новинка оснащена 13,3-дюймовым дисплеем (1920 × 1200 пикселей) с яркостью 400 кд/м2 и соотношением сторон 16:10, использующим технологию понижения интенсивности синего цвета Eyesafe.Платформа Snapdragon 8cx Gen 3 с уровнем TDP всего в 9 Вт, и встроенный в неё графический процессор Qualcomm Snapdragon 8cx Gen Adreno, по данным Lenovo, «обеспечивает надлежащую производительность премиального качества для пользователей бизнес-ноутбука». К тому же, это первая в мире платформа для компьютеров, выполненная в соответствии с 5-нм процессом. Как сообщают в компании, процессор обладает более высокой производительностью на 57 % в среднем, а в режиме многозадачности — на 85 %. По сравнению с платформой прошлого поколения. Также обеспечено «бесшовное» переключение между различными сетями связи, — от Wi-Fi 6E до 5G mmWave/5G sub6 или 4G LTE.Ноутбук способен предложить до 32 Гбайт оперативной памяти LPDDR4x и до 1 Тбайт PCIe SSD, имеются два порта USB Type-C 3.2 Gen 2 до 10 Гбит/с, 3,5-мм выход для наушников и слот для SIM-карт. Ноутбук имеет коммуникационную панель и 5-мегапиксельную камеру с «модулем интеллектуального автоматического кадрирования», инфракрасную камеру и три встроенных микрофона для адаптивного шумоподавления во время разговоров. Платформа использует обновлённый механизм отслеживания присутствия — экран отключается или меняет яркость, когда на него не смотрит пользователь.Ноутбук поддерживает использование критически важных для бизнес-пользователей пакетов Microsoft 365, Zoom, Sophos и других приложений, а усовершенствованная архитектура x64 в Windows 11 обеспечивает работу с устаревшими версиями ПО, благодаря чему можно портировтаь софт, «предназначенный для работы с бинарным интерфейсом (ABI) ARM64EC». Дополнительно известно, что модель имеет самые современные аппаратные средства борьбы с кибергугрозами, объединённые в общую платформу ThinkShield.По данным западных источников новинка будет стоить от $1099 в США. О цене в России предстоит узнать позже.]]></text>
</doc>
