<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В нью-йоркском торговом автомате начали продавать NFT]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nft]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[торговый автомат]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[нью-йорк]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-02T17:15:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Платформа для коллекционеров цифрового искусства Neon установила в Нью-Йорке торговый автомат, в котором продаются невзаимозаменяемые токены (NFT). Цель проекта — сделать цифровые художественные произведения такими же доступными, как газировка или шоколадные батончики. Но есть нюанс: никогда не известно наперёд, что попадётся.«Это криптолюбопытствующие — люди, которые пытались купить криптовалюту или проявляли интерес к приобретению NFT, но наталкивались на слишком большое число препятствий», — описал целевого клиента торгового автомата глава Neon Кайл Заппител (Kyle Zappitell).Торговый автомат, расположенный в небольшом магазине в финансовом районе Нижнего Манхэттена, внешне не отличается от своих собратьев, разве что снаружи висит надпись «NFT ATM» (NFT-банкомат), а в самом автомате разложены небольшие бумажные пачки, содержащие распечатанные на листах бумаги QR-коды. Стоимость токена здесь составляет от $5,99 до $420,69. Отсканировав код, покупатель может увидеть своё приобретение на смартфоне, планшете или ноутбуке. В этом автомате продаются изображения двух типов: либо цвет, либо рисунок голубя.Цифровые художественные произведения токенизированы на блокчейне Solana, отличительной особенностью которого являются углеродно нейтральные транзакции. И если обычно NFT продаются за криптовалюту, торговый автомат Neon принимает фиатную (традиционную) валюту — совершить покупку можно обычной кредиткой. Располагая начальным капиталом в $3 млн, компания планирует установить целую сеть таких машин в торговых центрах и прочих общественных местах.]]></text>
</doc>
