<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Исходный код технологии NVIDIA DLSS попал в открытый доступ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[dlss]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nvidia]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[хакерская атака]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[вирусы, трояны, уязвимости в по, вопросы безопасности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[исходный код]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-01T16:42:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Хакерcкая группировка LAPSUS$ опубликовала в открытом доступе исходный код технологии интеллектуального масштабирования NVIDIA Deep Learning Super Sampling (DLSS). Об этом сообщает портал TechPowerUp, опубликовавший скриншот с программными файлами этого алгоритма.В отличие от аналогов AMD FSR и Intel XeSS, которые уже являются открытыми технологиями масштабирования изображения или станут таковыми в обозримом будущем, технология DLSS является проприетарной, и NVIDIA не собиралась делать её код открытым. Однако производитель видеокарт подключает к программе использования DLSS всё больше и больше разработчиков игр, помогая им реализовать технологию в своих проектах.  NVIDIA DLSS часто рассматривается в качестве превосходящей все аналоги технологией масштабирования. Главным образом потому, что она полагается на физические тензорные ядра для ускорения работы алгоритмов ИИ, обеспечивающие более высокую производительность в сравнении с остальными. И производитель никогда не делился этой технологией со своими конкурентами.Хакеры, проникшие на серверы NVIDIA и похитившие 1 Тбайт конфиденциальной информации, опубликовали исходный код DLSS. Очевидно, что любой, кто попытается использовать эти данные в своих проектах, может столкнуться с юридическими проблемами. Однако сам факт утечки говорит о том, что один из крупнейших проектов NVIDIA, в разработку которого компания могла вложить миллионы долларов, теперь раскрыт и не является секретом.]]></text>
</doc>
