<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Intel на аппаратном уровне уберёт поддержку инструкций AVX-512 в процессорах Alder Lake]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[процессоры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[avx-512]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[alder lake]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[intel]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-03T15:39:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Intel решила на аппаратном уровне избавиться от поддержки инструкций AVX-512 у процессоров Alder Lake. Об этом сообщает портал Tom’s Hardware, ссылающийся на анонимный источник. Отмечается, что все новые партии процессоров Core 12-го поколения будут лишены поддержки набора инструкций AVX-512 на физическом уровне.Журналисты обратились за комментариями в Intel, где ответили следующее: «Поддержка инструкций AVX-512 не отключена на физическом уровне у десктопных процессоров Alder Lake, которые уже были поставлены на рынок. Однако компания планирует исключить физическую поддержку AVX-512 в будущих партиях чипов Alder Lake».Таким образом, производитель ставит точку в продолжительной истории наборе команд AVX-512 на своих новейших потребительских процессорах. Напомним, что эти инструкции используется для повышения производительности в определённых профессиональных программных приложениях, например, связанных с ИИ.Изначально Intel заявила, что AVX-512 не будут поддерживаться процессорами Alder Lake, поскольку чипы используют две разные микроархитектуры, одна из которых может работать с этим набором команд, а другая — нет. Однако спустя некоторое время производитель опубликовал информацию об оптимизации платформы Alder Lake. В этих документах указывалось, что поддержка AVX-512 в новых процессорах всё-таки планировалась, но официально Intel опять заявила, что чипы Core 12-го поколения не будут работать с этим набором команд. Следом компания выпустила новые советы по оптимизации платформы, в которых уже отсутствовало упоминание AVX-512 для Alder Lake.С запуском процессоров Core 12-го поколения обнаружилось, что работу вышеуказанного набора команд можно активировать через BIOS некоторых моделей материнских плат. Первое время Intel ничего не говорила по этому поводу, а затем сообщила, что будет рассматривать работу AVX-512 на Alder Lake в качестве разгона без официальной поддержки. Компания добавила, что использовать функцию можно лишь на собственный страх и риск.В январе этого года появились информация, что Intel собирается отключить поддержку инструкций в новой версии микрокода процессоров через обновления прошивки BIOS. Компания вскоре так и поступила. Были выпущены новые версии BIOS для материнских плат, в которых отсутствовала функция включения инструкций AVX-512. Для тех, кто желал продолжить использовать этот набор команд, предлагалось не обновлять прошивки материнских плат до более свежих версий.Казалось, что проблема решена. Однако компания MSI нашла способ, как обойти это ограничения. Для этого был предложен специальный механизм, позволяющий переключаться между старой и новой версией прошивки BIOS, не требующий от пользователя каких-то профессиональных навыков. Метод оказался простым и рабочим.Судя по всему, Intel была возмущена подобным «бунтом на корабле» и теперь компания решила окончательно избавиться от поддержки инструкций AVX-512 — просто убрав из процессора блоки, которые отвечают за их работу. После этого никакие модификации BIOS и другие уловки не позволят вернуть поддержку этого набора команд на всех последующих партиях процессоров Alder Lake. Таким образом, если пользователь захочет использовать инструкции AVX-512, то ему придётся искать процессоры более старых партий, а также использовать более старые версии BIOS.Своими действиями Intel явно даёт понять, что пользователям, желающим использовать инструкции AVX-512 на её новейших архитектурах, придётся обратить внимание на более дорогие процессоры серии Xeon, где такая поддержка обеспечивается. В то же время ходят слухи, что AMD планирует включить поддержку инструкций AVX-512 в свои грядущие процессоры на архитектуре Zen 4.Intel сейчас также занимается вопросом с поставщиками материнских плат, которые  «разрешили» разгонять официально неразгоняемые процессоры Alder Lake на своих продуктах. Компании недовольна этими обходными путями, поэтому можно ожидать, что в ближайшем будущем Intel тоже может найти решение для этой «проблемы».]]></text>
</doc>
