<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Apple вырвалась в лидеры по поставкам смартфонов в IV квартале 2021 года]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[apple]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[китай]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[статистика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-01T14:44:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По данным аналитиков TrendForce, в 2021 году глобальное производство смартфонов достигло 356 млн штук, последовательный рост в IV квартале минувшего года составил 9,5 % благодаря увеличившемуся спросу в праздничный сезон. Тем не менее в последнем квартале минувшего года было выпущено меньше смартфонов, чем в четвёртых четвертях 2020 и 2019 года.Сильнее всего на рост поставок в IV квартале повлияли новые iPhone — всего в соответствующий период отгрузки смартфонов Apple достигли 85,5 млн экземпляров. После презентации серии iPhone 13 в сентябре, Apple начала агрессивно наращивать поставки в соответствии с высоким спросом, традиционно для конца года занимая первое место по числу проданных смартфонов в мире. В сравнении с III кварталом компания выпустила на 66,0 % больше смартфонов, при этом цена новых iPhone 13 оказалась на приемлемом для многих покупателей уровне, а модели предыдущего поколения предсказуемо подешевели. Кроме того, фактический уход с рынка Huawei позволил «поживиться» её долей рынка как Apple, так и другим компаниям. Всего в 2021 году Apple выпустила 233 млн iPhone, в 2020 году этот показатель составил почти 200 млн. например, доля компании в КНР выросла с 10 % до 16 %.Samsung в IV квартале заняла второе место, поставив 71 млн смартфонов, рост составил 2,9 % в сравнении с предыдущим кварталом. Стоит учитывать, что во II квартале распространение COVID-19 нарушило работу производств южнокорейского гиганта во Вьетнаме, поэтому компании не удалось добиться максимальной производительности. Тем не менее Samsung по-прежнему является лидером отрасли с 275 млн выпущенных смартфонов в 2021 году.Oppo (включая Realme и OnePlus) заняла третье место, выпустив в IV квартале 48 млн мобильных аппаратов, поквартальный рост составил 5,9 %. Компания Xiaomi (включая Redmi, Poco и Black Shark) — отгрузила 45,5 млн смартфонов, поднявшись на 2,2 % соответственно. Наконец Vivo (включая iQOO) закончила год не очень оптимистично — выпущено 30 млн смартфонов, что говорит о падении на 11,8 %. Стоит отметить, что Honor, отделившаяся от Huawei в начале 2021 года, стремительно наращивала производство во второй половине года. Компания, как и другие китайские бренды, в первую очередь ориентируется на местный рынок, поэтому её развитие неизбежно повлияет на бизнесы OPPO, Xiaomi и Vivo в будущем.Предполагая, что глобальное распространение COVID-19 замедлится, в TrendForce ожидают, что в 2022 году производство смартфонов увеличится на 3,6 % до 1,381 млрд экземпляров в сравнении с предшествующим годом. Спрос в Китае слегка снизится, а на других рынках будет наблюдаться ограниченный рост. По данным TrendForce не исключён даже спад глобального производства.Нынешняя ситуация в России и Украине может вызвать кризис на восточноевропейском рынке, вызванный волатильностью валют, инфляцией и проблемами с логистикой. В прошлом году в тройку лидеров по продажам в России и на Украине вошли Samsung, Xiaomi и Apple, было продано 45 млн смартфонов, доля составила 3 % глобального рынка. Предварительные прогнозы не предполагают значительного падения производства смартфонов из-за данной ситуации, хотя в TrendForce не исключают, что она может в конце концов вызвать глобальные экономические проблемы, способные повлиять и на рынок смартфонов.]]></text>
</doc>
