<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[США постараются склонить китайские компании к ограничению поставок электроники в Россию]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Разин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[комментарии последних событий]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[китай]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[китайские производители]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[процессоры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансовые новости и аналитика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-01T11:56:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Китай остаётся крупнейшим поставщиком электронных компонентов в Россию, контролируя примерно треть импорта чипов и более половины импорта компьютерной техники и смартфонов. На фоне расширения санкций власти США пытаются призвать китайские компании ограничить поставки продукции в Россию, но КНР не готова так просто поступиться собственными национальными интересами.По данным Bloomberg, американские чиновники намерены обратиться к руководству китайских компаний SMIC и Lenovo, призывая их присоединиться к санкциям против России. Если Lenovo уже давно является крупнейшим поставщиком готовых компьютеров в мире, то SMIC остаётся передовым контрактным производителем чипов на территории Китая. Если учесть, что тайваньская TSMC теперь не сможет выполнять заказы российских разработчиков на производство микропроцессоров, то российские клиенты могли бы обратиться за помощью к SMIC. Американские власти намерены не допустить этого, угрожая китайскому подрядчику новой волной санкций.Фактически, SMIC уже не первый год живёт под гнётом американских санкций и из-за них не может освоить передовые литографические технологии, поскольку лишена доступа к современному оборудованию. Экспортный контроль также запрещает использовать американское программное обеспечение для разработки электронных компонентов в странах, подпадающих под санкции. Собственные попытки Китая продвинуться в литографии в обход американских санкций пока особенным успехом не увенчались. Компания всё ещё зависит от поставок технологического оборудования из США, а потому усугублять конфронтацию с США вряд ли захочет, ведь в противном случае могут пострадать национальные интересы КНР, стремящейся увеличить самодостаточность в сфере литографии.SMIC также рискует нарваться на усиление американских санкций, поскольку сейчас компания сохраняет доступ к оборудованию, необходимому для производства чипов по зрелым техпроцессам. В сфере экспорта в Россию готовых электронных устройств, как подчёркивает Bloomberg, санкции не должны распространяться на изделия гражданского назначения вроде тех же смартфонов или потребительских ноутбуков. Компания Lenovo подобные изделия комплектует процессорами Intel и AMD, а эти компании уже выразили готовность поддержать новые антироссийские санкции. Xiaomi в качестве одного из крупнейших производителей смартфонов китайского происхождения использует процессоры Qualcomm американской разработки, а потому может ограничить поставки профильной продукции в Россию.Среди других стран, экспортирующих электронные компоненты в Россию, можно выделить Малайзию (14 %), Тайвань (12,6 %), Вьетнам (11 %) и Филиппины (4,5 %). Китай, как уже отмечалось, занимает 32,8 % российского импорта, а оставшиеся 25,1 % приходятся на прочие страны. Министерство иностранных дел Китая уже выступило с осуждением введения санкций против России или каких-либо других стран. По мнению чиновников, прочие нации не должны вредить законным правам и интересам китайской стороны.При этом собственная электронная отрасль Китая всё равно в значительной степени зависит не только от американских технологий и программного обеспечения, но и многих материалов и комплектующих. Примером может служить история с Huawei Technologies, которая буквально за год утратила ведущие позиции на рынке смартфонов после введения санкций США, а её подразделение HiSilicon по разработке процессоров выпало из числа крупнейших клиентов TSMC буквально за несколько месяцев.]]></text>
</doc>
