<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Lenovo представила Legion Y90 — игровой смартфон с SSD в составе RAID-массива]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Хижняк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[lenovo legion]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[игровой смартфон]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-01T02:01:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Lenovo официально представила игровой смартфон Legion Y90. Новинка построена на базе флагманского чипсета Qualcomm Snapdragon 8 Gen 1 и заимствует черты своего предшественника Legion 2 Pro, сохранив некую дуальность конструкции. Однако Lenovo Legion Y90 в значительной степени отличается от прошлой модели более современной и производительной начинкой.Смартфон оборудован 6,92-дюймовым дисплеем Samsung E4 AMOLED формата Full HD+ с разрешением 2460 × 1080 точек. Он поддерживает частоту обновления 144 Гц, имеет скорость отклика в 3,8 мм, поддерживает технологии Dolby Vision и соответствует стандарту HDR 10+. Для экрана заявляется точность цветопередачи Delta E<0.6 и сертификация TüV Rheinland, указывающий его безопасность для глаз. Кроме того, указывается, что частота отклика сенсорной панели дисплея при взаимодействии составляет 720 Гц.В максимальной конфигурации аппарат оборудован уникальной для смартфонов архитектурой оперативной (RAM) и постоянной (ROM) памяти. Память RAM представлена связкой из физической оперативной памяти LPDDR5 объёмом 18 Гбайт и виртуальной памяти (файл подкачки) объёмом 4 Гбайт. Архитектура хранилища задействует флеш-память UFS 3.1 объёмом 512 Гбайт и твердотельный накопитель SSD объёмом 128 Гбайт. Производитель заявляет, что они работают в составе массива RAID 0, что значительно повышает скорость последовательного чтения и записи.Устройство оборудовано системой охлаждения, в составе которой используется графен, массивный радиатор, а также два активных вентилятора, встроенных в корпус устройства. Производитель заявляет, что эффективность системы охлаждения Lenovo Legion Y90 на 300 % выше, чем у предшественника Legion 2 Pro.На фронтальной панели игрофона расположена одинокая 16-Мп камера. Основная камера — 64-мегапиксельная, с поддержкой записи видео в разрешении 8K. Компанию ей на тыльной панели составляет 13-мегапиксельная широкоугольная камера с углом обзора 120 градусов. Другие функции смартфона включают поддержку OTG, Wi-Fi 802.11ax, Bluetooth v5.2 и два порта USB-C. Стоит также выделить наличие у новинки боковых курков и двух вибромоторов. Вес устройства составляет 252 грамма, а размеры равны 177 × 78,4 × 10,14 мм.Смартфон Lenovo Legion Y90 поддерживает несколько режимов работы (мощный, сбалансированный и экономичный) и работает под управлением Android 12 с фирменной оболочкой ZUI 13. В китайскую розницу смартфон поступит 10 марта. Новинка будет доступна в трёх конфигурациях:]]></text>
</doc>
