<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[HP и Dell прекратили продажи своей продукции в России]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Андрей Созинов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[dell]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[компьютер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[принтеры, принт-серверы, сканеры, копиры, мфу]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[hp]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ноутбуки и нетбуки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мониторы, проекторы, тв-тюнеры, телевизоры]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[серверы, кластеры, суперкомпьютеры, промышленные и многопроцессорные компьютеры]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-03T00:20:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компании HP и Dell — одни из лидеров мирового рынка по объёмам поставок компьютеров — приостановили продажи своей продукции в России, присоединившись к растущему списку иностранных компаний, прекращающих работу в России.Генеральный директор HP Энрике Лорес (Enrique Lores) объявил о приостановке поставок продукции компании во время отчётной конференции по итогам первого квартала 2022 фискального года. Глава HP заявил, что компания подготовилась к «ряду сценариев» по сложившейся ситуаций, передаёт CRN. «Благополучие наших сотрудников, их семей, клиентов и партнеров — наша главная забота», — сказал Лорес. — «Мы делаем все возможное, чтобы обеспечить их безопасность».Также было отмечено, что компания не столкнётся с проблемами с транспортом в цепочке поставок, которые могли бы возникнуть из-за ситуации с Россией и Украиной, поскольку в прошлом году HP закрыла маршруты доставки через пострадавший регион.Что касается Dell Technologies, то помимо остановки поставок она заявила во вторник, что следит за ситуацией, чтобы определить свои следующие шаги и работает над тем, чтобы помочь сотрудникам, пострадавшим от конфликта, пишет The Wall Street Journal.Заметим, что наиболее популярными потребительскими продуктами HP являются ноутбуки, мониторы, принтеры и МФУ. Также компания поставляла в Россию настольные ПК, моноблоки, серверы, накопители данных и различную периферию. В свою очередь Dell известна большинству как производитель мониторов, ноутбуков, периферии. В ассортименте компании также значатся серверы, настольные компьютеры, сетевое оборудование и другая электроника.]]></text>
</doc>
