<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Президент подписал указ о поддержке IT-отрасли: налоговые льготы, дешёвые кредиты, новые гранты и отсрочка от призыва]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Интернет]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[указ]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости сети]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[поддержка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[программное обеспечение]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[правительство]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[президент]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[российский рынок]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости software]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-02T16:01:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В ходе заседания правительства премьер-министр Михаил Мишустин заявил, что президент подписал указ «О мерах по обеспечению ускоренного развития отрасли информационных технологий в Российской Федерации». Новые меры включают в себя налоговые льготы как для бизнес-проектов (ставка не более 3 %), так и на личные нужды — ипотеку для сотрудников. Будет расширена программа грантов на разработку отечественных решений. А работники IT-компаний в возрасте до 27 лет смогут получить отсрочку от призыва в армию.Глава правительства напомнил, что разработчики отечественного ПО ещё с прошлого года получают существенные льготы. Теперь эти льготы будут распространяться на больше число игроков: их смогут получить разработчики мобильных приложений, а также компании, которые специализируются на продаже, установке и тестировании отечественного ПО. На ближайшие 3 года российские IT-компании освобождаются от налога на прибыль и проверок деятельности.Представители отрасли информационных технологий, согласно указу президента, смогут получать льготные кредиты на развитие бизнеса — ставка не будет превышать 3 %. Усилена и социальная поддержка сотрудников российского IT-сектора, которые теперь получили возможность брать льготную ипотеку. Кроме того, правительство расширит программу предоставления грантов на разработку российских решений. Существенно упростится процедура привлечения зарубежных специалистов в IT-отрасли: как само трудоустройство аккредитованных организациях, так и получение вида на жительство. И, наконец, работники компаний в отрасли в возрасте до 27 лет теперь смогут получить отсрочку от службы в армии по призыву.Напомним, все эти меры накануне предложило Минцифры. Положительное решение было принято оперативно. «Всё это станет хорошим импульсом для нашего IT-сектора, поможет ему и дальше развиваться. Соответствующий указ президента подписан. Прошу Министерство цифрового развития оперативно подготовить все необходимые документы, чтобы компании как можно скорее смогли воспользоваться новыми мерами поддержки», — заявил господин Мишустин.]]></text>
</doc>
