<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Президент США поторопил Конгресс с принятием закона о чипах и инфраструктуре]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Фетисов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[производство микросхем]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[полупроводники]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-02T17:18:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Президент США Джо Байден выступил перед Конгрессом США с обращением «О положении дел в стране», в котором, помимо прочего, попросил законодателей поторопиться с принятием закона, направленного на поддержку производства полупроводников в стране и развитии соответствующей инфраструктуры. Он также похвалил старания Intel в реализации этого проекта, отметив готовность компании увеличить размер инвестиций в расширение производственных мощностей.«Чтобы конкурировать за рабочие места в будущем, нам необходимо уравнять шансы с Китаем и другими конкурентами. Вот почему так важно принять закон об инновациях, который находится на рассмотрении Конгресса США, позволяющий внести рекордные инвестиции в развивающиеся технологии и американское производство. Раньше мы инвестировали 2 % нашего ВВП в исследования и разработки. Сейчас мы этого не делаем, а Китай — делает», — приводит источник слова Байдена.В своей речи он также упомянул пока пустующий участок земли в штате Огайо, на котором компания Intel планирует возвести новые заводы по производству полупроводниковой продукции стоимостью до $100 млрд при первоначальных инвестициях в $20 млрд. Президент назвал это место «полем мечты, на котором будет построено будущее Америки». Предполагается, что в Огайо будет построено до восьми полупроводниковых заводов, которые предоставят около 10 тыс. рабочих мест.«Это будут самые крупные инвестиции в производство в истории Америки. И всё, чего они ждут, — это принятия вами этого законопроекта. Так давайте не будем больше ждать. Отправьте его на мой стол. И мы действительно взлетим на большую высоту», — заявил Байден во время выступления.]]></text>
</doc>
