<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Судно с 4 тыс. автомобилей, на котором случился пожар, затонуло в Атлантическом океане]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Котов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[комментарии последних событий]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автомобили, мотоциклы, транспортные средства]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пожар]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[корабль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[volkswagen]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-02T10:16:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Грузовое судно Felicity Ace, на котором случился пожар во время перевозки около 4000 автомобилей марок компании Volkswagen Group, ушло под воду. Как сообщил управляющий судном сингапурский оператор Mitsui OSK Lines (MOL), это произошло неподалёку от побережья Португалии накануне около 9:00 по местному времени (12:00 мск). Компания также сообщила, что спасательные бригады какое-то время будут оставаться в этом районе для мониторинга ситуации.Корабль перевозил из Германии в порт Род-Айленда (США) примерно 4 тысячи авто, включая электромобили, однако 16 февраля на его борту произошёл пожар, и команда была эвакуирована. Представители перевозчика сообщили, что на судне находились 189 автомобилей марки Bentley и некоторое количество машин Audi. Впоследствии представитель Porsche заявил, что на Felicity Ace было около 1 100 автомобилей марки. Volkswagen Group также продаёт в США машины под брендами Lamborghini и собственно Volkswagen.Согласно информации MOL, в течение нескольких дней охваченный огнём корабль Felicity Ace оставался в свободном дрейфе, прежде чем к нему прибыли пожарные суда для борьбы с огнём. Буксировка судна в безопасный район началась 25 февраля. Однако прежде чем добраться до места назначения Felicity Ace опрокинулся и затонул.Инцидент случился в непростое время для всего мирового автопрома. Около двух лет нормальной работе отрасли препятствовали негативные эффекты пандемии, в том числе дефицит автомобильных электронных компонентов и забитые морские порты. Это вызвало уменьшение запасов готовой продукции по всему миру, а цены на машины обновили максимальные значения.]]></text>
</doc>
