<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Опубликованы рендеры Sony Xperia 1 IV — дисплей без выреза для камеры и 3,5-мм разъём для наушников]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Авдеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Технологии]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[разработка и производство электроники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости hardware]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рынок it]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[sony]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смартфон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, кпк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[sony xperia 1 iv]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[слухи]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-03T14:11:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В интернете появились рендеры флагманского смартфона Sony Xperia 1 IV, идущего на смену модели Xperia 1 III. Изображения опубликовал в Twitter известный сетевой информатор Стив Хеммерстоффер (Steve Hemmerstoffer), он же OnLeaks. Считается, что рендеры выполнил дизайнер Майкл Ма (Michael Ma, @apple_idesigner), известный своими точными визуализациями ещё до официальных анонсов.Судя по изображениям внешний вид модели мало изменился в сравнении даже не с предыдущим поколением, а с Sony Xperia 1 II. По имеющимся данным дизайнер делает визуализации на основе информации, получаемой из цепочек поставщиков Sony.Изображения Sony Xperia 1 IV, опубликованные при сотрудничестве с сайтом Giznext свидетельствуют о наличии у модели дисплея без выреза для селфи-модуля. Считается, что новинка получит 6,5-дюймовый вариант с разрешением 3160 × 1644 пикселя и частотой обновления изображения 120 Гц, флагманский чипсет Qualcomm Snapdragon 8 Gen 1 с ядрами частотой до 2,995 ГГц, оперативную память LPDDR5 объёмом 12 или 16 Гбайт. Основная камера имеет три сенсора, размеры устройства — 164,7 × 70,8 × 8,3 мм (9,5 мм с учётом камеры).В отличие от предшественника кнопка вызова Google Ассистента у Xperia 1 IV, похоже, отсутствует, зато имеется 3,5-мм выход для проводных наушников. В целом новинку с трудом можно отличить от Xperia 1 III — и то во многом благодаря более угловатой рамке.]]></text>
</doc>
