<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[live-action экранизация популярной манги "Silver Spoon" ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[without you]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2013-09-22T18:09:20+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Газеты Nikkan Sports и Sports Nippon анонсировали live-action адаптацию сельхоз манги Аракавы Хирому "Серебряная Ложка". Релиз фильма назначен на весну 2014 года. Главного героя, Хачикена Юго, будет играть учасник группы Sexy Zone Накаджима Кенто (Bad Boys J, Kazoku no Uta), Микаге Аки, главную герою, сыграет Алиса Хиросе (35-sai no Kokosei, Zekkyō Gakkyū). Томохиро Ичикава исполнит роль Комабы Ичиро, друга детства Аки.   Исполнительный режиссер фильма Кейске Йошида (Cafe Isobe, Triangle), совместно с компаниями TBS и Wilco (All About Lily Chou-Chou) и дистрибьютором TOHO.   В аниме адаптации прототипом выдуманной школы Оезо была реально существующая "старшая школа сельскохозяйственного направления Хоккайдо Обихиро".  Согласно комментариям режиссера полнометражного проекта, на данный момент фильм снимают как раз в этой школе.   Недавно состоялся релиз первого сезона аниме-адаптации, второй сезон анонсирован на весну следующего года.  Напомню, что манга "Серебряная Ложка" победила во многих японских манга-конкурсах, среди которых такие значительные, как Taisho Award, помимо прочего манга стала победителем ежегодного конкурса Shogakukan Manga Awards в категории "лучший сёнен 2013 года".  источник:  www.animenewsnetwork.com p.s.  я знаю, что этой новости уже больше месяца. я узнала о ней только сегодня, об этом сообщается на обложке 86 главы манги. p.p.s.  не люблю лайв-экшены лайв-экшен - лютое говно!1 , но вот здесь было бы интересно взглянуть на какие-никакие реалии японских сельхоз школ.]]></text>
</doc>
