<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Аниме «Mekaku City Actors» — возьмет старт 12-го апреля!]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[NasuVers]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-03-08T21:49:45+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[12 апреля начнется показ Mekaku City Actors на телеканалах Японии. Mekaku City Actors (「メカクシティアクターズ」) — это аниме-экранизация Kagerou Project, популярной серии песен Вокалойдов, созданной Shizen no Teki-P, также известного как Jin. Песни связаны общим сюжетом и представляют собой что-то вроде музыкального сериала, повествующего о группе подростков со сверхъестественными способностями, называющих себя Mekakushi-dan (「メカクシ団」, что примерно можно перевести как «Банда с завязанными глазами»). Производством аниме занимается студия Shaft. Режиссёром выступает  Akiyuki Shinbou , известный своими экранизациями манги  Sayonara Zetsubou Sensei , лайт-новелл серии  Monogatari Series: First Season , а также оригинальной работой  Mahou Shoujo Madoka★Magika Персонажи: Коусукэ Сето  (озвучивает роль: ??) Второй член Mekakushi-dan, обладает способностью «Кража глаз» (『目を盗む』), позволяющей Сето считывать с других людей нужную ему информацию, однако, предпочитает ею не пользоваться, потому что считает, что это неправильно с моральной точки зрения. Кодзакура Мари  (озвучивает:  Kana Hanazawa )  Четвертый член  Mekakushi-dan. Обладает способностью «Зрительный контакт» (『目を合わせる』), позволяющей ей парализовать любого человека взглядом. youtube Сюуя Кано (озвучивает роль:  Shinnosuke Tachibana ) Третий член Mekakushi-dan. Обладает способностью «Обманывать взгляд» (『目を欺く』), позволяющей ему менять свой облик в глазах других людей. youtube Кисараги Момо  (озвучивает роль:  Nanami Kashiyama ) Пятый член Mekakushi-dan, младшая сестра Синтаро. Обладает способностью «Приковывать взгляд» (『目を奪う』), позволяющей ей без каких либо усилий привлекать внимание людей вокруг. youtube Амамия Хибия  (озвучивает роль:  Misuzu Togashi ) Восьмой член Mekakushi-dan. Обладает способностью «Фокусировать взгляд» (『目を凝らす』), позволяющей ему видеть намного чётче и дальше, чем любой другой человек. youtube Цубоми Кидо  (озвучивает роль:  Yuko Kaida ) Лидер Mekakushi-dan. Обладает способностью «Скрывать от глаз» (『目を隠す』), позволяющей ей делать предметы и людей, находящихся в пределах двух метров от нее, невидимыми. youtube Кисараги Синтаро  (озвучивает роль: ??) Хикикомори. Обладатель высокого IQ (168), что помогло ему сдать экзамен в одну из самых топовых школ Японии. Однако Синтаро бросил обучение после самоубийства своей подруги. С тех пор он заперся у себя в комнате и никогда не выходит из дома. Эне  (озвучивает роль:  Kana Asumi ) Девушка, живущая в компьютере Синтаро. Шестой член Mekakushi-dan. Обладает способностью «Открывать глаза», делающей ее бессмертной. Именно благодаря этой способности она существует внутри компьютера, хотя когда-то была человеком. youtube Коноха  (озвучивает роль:  Mamoru Miyano ) Девятый член Mekakushi-dan. Потерял память при загадочных обстоятельствах. youtube Официальный сайт:  www.mekakucityactors.com kagayaki.ru/?p=5807]]></text>
</doc>
