<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новые подробности Soukyuu no Fafner: Exodus]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[NasuVers]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-06-29T10:39:49+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В официальной веб-радио программе аниме Soukyuu no Fafner объявили, что состав работающих над Soukyuu no Fafner: Dead Agressor — Exodus людей пополнится новыми лицами.  Помимо этого были анонсированы лайвстрим первого сезона ТВ-аниме на niconico и новая манга. Больше подробностей о сиквеле станет известно 15-го ноября. Также на веб-сайте появился первый промо-арт. Касательно пополнения в рядах сейю, в сиквеле мы услышим как минимум три новых голоса. Исикава Юи озвучит роль  Микагами Миками, Симадзаки Нобунага — Микадо Рео, Оно Кенсё — Кабураги Суи. Новая манга начнет публиковаться в журнале Monthly Shounen Sirius уже этой осенью. На 86 комикете будут продавать билеты на предпоказ сиквела. Дата проведения предпоказа пока не известна, но известно что в Декабре пройдет дополнительный предпоказ. Soukyuu no Fafner: Dead Agressor — оригинальное аниме студии Xebec. Сюжет рассказывает о будущем, в котором человечество воюет с неизвестными и непостижимыми для человеческого разума инопланетными организмами. Главные герои в центре истории — группа обыкновенных школьников, живущих на отдаленном японском острове, в дали от больших городов и всей жизни, мечтающие когда-нибудь вырваться из этого захолустья в большой мир. Школьники не знают страшной правды о том, что инопланетяне уже давно уничтожили большую часть населения планеты и что единственная причина, по которой война еще не добралась до их острова — высокотехнологический барьер, скрывающий их от обнаружения извне. Но однажды им приходится столкнуться с ужасной правдой, когда пришельцы наконец находят их… Впервые аниме транслировалось по телевидению аж в 2004 году. После этого в 2005 году вышел приквел — Soukyuu no Fafner: Right of Left, а в 2010 году вышел полнометражный аниме-сиквел с подзаголовком Heaven and Earth. В 2011 году официальный твиттер группы angela впервые сообщил о работе над Soukyuu no Fafner: Dead Agressor — Exodus. Самые последние новости о «Исходе» были в апреле этого года, тогда был опубликован 2-ух минутный промо-ролик: youtube Ранее объявлялось, что «Исход» будет 26-ти серийным ТВ-аниме и выйдет в январе 2015-го года. Состав, работающий над сиквелом, с оригинала не изменится. Студия-продюсер — Xebec zwei. Режиссёром выступит Хабара Нобуёси. Помимо этого, авторский состав выглядит следующим образом: Продюсер — Наканиси Го Сценарий — Убуката Тё Дизайн персонажей — Хираи Хисаси Дизайн техники — Васио Наохиро Режиссёр 3D CG — Иномото Эйдзи Звукорежиссёр — Мима Масафуми Музыка — Саито Тсуниёси0 Опенинг исполнит — angela. vk.com/anireact]]></text>
</doc>
