<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Подробности гаремника-экшена от Trigger]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[NasuVers]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-07-09T18:36:11+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В общем, осенним гаремником от Trigger руководит Масахико Оцука — ветеран Gainax, режиссёр некоторых серий FLCL, Gurren Lagann, P&SwG (тут еще и сценарист) и всего прочего. Под его присмотром постановкой займётся Масанори Такахаси, не имевший до этого больших проектов, но снявший некоторые серии Strike Witches и Vividred Operation. Видимо, сюда он попал не случайно, да. И посмотрите на чардизайн! Очень детально и... ну... «триггерно».  Стал известен авторский состав аниме Inou Battle wa Nichijou-kei no Naka — нового ТВ-сериала студии Trigger, который создаётся на основе одноименного ранобэ. Также мы впервые можем увидеть адаптированный для аниме чардизайн. Авторский состав: Главный режиссер и сценарист — Оцука Масахико (режиссёр некоторых серий FLCL, Kill la Kill, Gurren Lagann) Режиссер-постановщик — Такахаси Масанори (режиссёр некоторых серий Strike Witches и Vividred Operation) Дизайн персонажей — Ямагути Сатоси (режиссёр 13 серии Panty & Stocking with Garterbelt) Музыка — Elements Garden Студия — Trigger(Kill la Kill, Inferno Cop) Актерский состав: Дзюрай Андо — сейю: Нобухико Окамото Томоё Кандзаки — сейю: Харука Ямадзаки Хатоко Кусикава — сейю: Саори Хаями Саюми Таканаси — сейю: Риса Танэда Тифую Химеки — сейю: Нанами Ямасита Мирей Кудо — сейю: Кана Асуми Хадзиме Кирю — сейю: Томокадзу Сэки Ритиа — сейю: Юка Оцубо По сюжету, пятеро друзей из литературного кружка однажды обнаружили у себя сверхспособности. Они уже ждали, как со всех сторон на них плещут пришельцы из космоса, экстрасенсы и другие путешественники во времени, но ничего не случилось. Вообще. Как жили, так и живут. Но лелеют надежду, что когда-нибудь что-нибудь эдакое да произойдёт. Романтическая школьная комедия, в общем. Со сверхсилами, и конечно же ЭКШЕНОМ vk.com/anireact]]></text>
</doc>
