<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Студия feel. займется экранизацией визаульной новеллы Ushinawareta Mirai wo Motomete]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[NasuVers]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-07-29T15:32:52+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Студия feel. займется экранизацией визаульной новеллы Ushinawareta Mirai wo Motomete На оф.сайте экранизации эроге Ushinawareta Mirai wo Motomete появились первые подробности. ТВ-аниме появится на экранах этой осенью. Главный режиссер — Хосода Наото (Hataraku Maou-sama!, Mirai Nikki). Состав серий — Кавамата Риэ. Сценарий — Мурай Садаюки, Такахаси Тацуя и Синодзука Томоко. Дизайн персонажей — Ямакадо Икуо. Студия — feel. Персонажи: Тэрасима Такума озвучит роль Акияма Со, Такада Хацуми озвучит роль Сасаки Каори, Томонага Аканэ озвучит роль Юсикава Юи, Мидзусава Кэй озвучит роль Хасэкура Аири, Тамиясу Томоэ озвучит роль Ханамия Нагиса, Ямагути Каппэй озвучит роль Осафурэ «KENNY» Эитаро, Ацуми Танэдзаки озвучит роль Адзума Яэко, Хиросэ Масаси озвучит роль Хондзо Сакуносин, Сато Сатоми озвучит роль Фукадзава Карин. В последние несколько лет Академия «Утима» пользуется широкой популярностью у поступающих. Из-за этого администрацией школы было принято решение построить новое здание. История начинается во время последнего фестиваля, проводящегося в старом здании. Главы всех клубов стараются изо всех сил, чтобы сделать прощальный фестиваль самым лучшим. Главный герой, Со — член печально известного Астрономического кружка, который вместо школьного совета решает разные проблемы школьников. Однажды Со оказывается ранен членом клуба Дзюдо и остается в школьном медкабинете чтобы подлечиться. Внезапно здание начинает трястись. Со выбегает из кабинета и бросается к источнику тряски. Там он находит загадочную голую девушку, которая, кажется, знает Со. На следующий день она присоединяется к Астрономическому клубу. vk.com/anireact]]></text>
</doc>
