<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Первый кассовый рекорд «Наруто: Последнего фильма» в российском прокате]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лев Гринберг]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2015-06-05T23:30:11+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Наруто: Последний фильм» стартовал в отечественном прокате прямо-таки чудесно, порвав в клочья все предыдущие рекорды среди аниме. 4,8 млн рублей только за четверг (и пятое место в общем зачёте, после фильмов с в разы большим количеством экранов и сеансов) — это в три с копейками раза лучше старта «Космического пирата Харлока» (1,5 млн), которого, впрочем, непосвящённая публика и за аниме-то не считала, и почти в четыре раз лучше старта работы Хаяо Миядзаки «Ветер крепчает» (1,3 млн). При этом у «Харлока» было целых 650 копий, что заметно больше, чем те 420, что есть у «Наруто», а у «Ветра» — 185, что меньше, но никак не в три-четыре раза. Сборы «Последнего фильма» начинают выглядеть ещё внушительней, если принять во внимание жёсткую нехватку сеансов — их у «Наруто» на одну копию в среднем две штуки, причём преимущественно утренние и дневные (вечерних совсем мало). Например, у экшен-комедии «Шпион», которая вышла в прокат одновременно с «Последним фильмом», общее количество сеансов раз в пять больше, причём в куда более удобное время. Понять кинотеатры, в принципе, можно — осторожничают. Правда, теперь некоторые убедились, что аниме всё-таки может собирать приличные деньги — так, представительница сети кинотеатров из Иркутска заявила, что у них «Наруто» идёт лучше и «Шпиона», и даже кассового лидера четверга «Астрала 3». Сюрприз! За отличные сборы, разумеется, стоит сказать спасибо фанатам Наруто и аниме в целом — они не только пошли в кино, но порой даже добивались от не желавших показывать «Последний фильм» кинотеатров установки хотя бы одного сеанса в день (а иногда и больше). Имейте в виду — эта схема действительно работает. С большой уверенностью можно сказать, что рекорд по сборам за уик-энд среди аниме тоже отойдёт «Наруто» — для этого ему достаточно будет собрать больше 12 миллионов за четыре дня. Теперь всё зависит от тех же поклонников франчайза и аниме-индустрии — пойдут ли они в кино в пятницу, субботу и воскресенье? Многие ли решат сходить ещё раз? А что насчёт второго уик-энда? А как поведут себя кинотеатры — оставят ли сеансы, сократят или, наоборот, расширят? Что ж — проследим, узнаем, проинформируем.]]></text>
</doc>
