<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Итоги первого уик-энда: «Наруто» нужна поддержка зрителей!]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лев Гринберг]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2015-06-10T13:43:22+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[За первый уик-энд «Наруто: Последний фильм» собрал 15 182 612 рублей. По этому поводу у нас есть две новости, как водится, хорошая и плохая. Начнём с хорошей: есть новый рекорд! «Космический пират Харлок» со своими 12 миллионами за первый уик-энд остался позади. За это мы говорим громкое «Спасибо!» всем поклонникам Наруто и аниме, которые поддержали наш проект на старте. Без вас бы этого точно не случилось. А теперь — плохая новость: этих сборов явно не достаточно, чтобы претендовать на достижение хотя бы первой заявленной цели в 50 миллионов рублей. На данный момент выходит, что у фильма далеко не самая лучшая динамика — почти треть всей суммы «Наруто» заработал за премьерный четверг, а за следующие три дня сборы ощутимо снизились. Впрочем, отчаиваться пока рано. Прокат в самом разгаре, а значит, время исправить ситуацию ещё есть. Мы призываем всех неравнодушных к «Наруто» и к судьбе аниме в России ещё раз поддержать фильм. Если вы ещё не смотрели — отправляйтесь в кино, потому что уже в четверг стартуют новые премьеры и не исключено, что завтра именно из вашего города и из вашего любимого кинотеатра «Наруто: Последний фильм» исчезнет навсегда. Если фильм вам понравился — сходите в кино ещё раз и возьмите с собой друзей. Если же картина вам не понравилась или франчайз «Наруто» не интересен в принципе — просто купите билет ради будущих релизов: «Атаки на Титана», «Боруто», «Судьбы: Ночи схватки — Прикосновения небес», «Фэйри Тэйл», «Призрака в доспехах», «Легенд о ранах» и десятков других полнометражек, которые получат шанс появится в российском прокате. И не забывайте рассказывать всем, кому это может быть интересно, что «Наруто: Последний фильм» идёт в кинотеатрах по всей стране прямо сейчас. Несмотря на все наши усилия, многие до сих пор не в знают о релизе или ошибочно считают, что уж в их-то городе его точно не показывают и даже ленятся зайти на официальный сайт  naruto.kg-portal.ru/#cinemas  и проверить, есть ли местные кинотеатры в общем списке. Одним словом... Смотри Наруто — спасай аниме!]]></text>
</doc>
