<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По слухам, Кристофер Нолан присоединился к разработке киноадаптации японской манги и аниме «Акира»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Rouwer]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2015-09-15T13:12:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Начиная с 2008 года Warner пытается запустить в производство адаптацию культовой японской манги и аниме « Акира »  Кацухиро Отомо , если верить последним слухам, это может наконец произойти благодаря Кристоферу Нолану, присоединившемуся к проекту. Новые сообщения о долгострое утверждают, что студия запланировала трилогию. Впрочем, ресурсы вроде Den of Geek сразу же отметают информацию о режиссерском участии кинематографиста, хотя мысль об этом напрашивается сама собой в свете недавнего анонса даты релиза следующей картины постановщика. По словам инсайдеров индустрии, Нолан берется за «Акиру» как продюсер. В течение последнего времени он уже встречался с неким режиссером, чтобы обсудить детали экранизации. Действие киноверсии будет развиваться на Новом Манхэттене. Глава клана байкеров Канэда пытается спасти своего друга Тэцуо, грозящего из-за контакта с подопытным мальчиком-мутантом превратиться в новейший вид парапсихологического оружия. Пусть не очень часто, однако создатель «Интерстеллара» периодически курирует чужие фильмы, как было, например, в случае с «Человеком из стали» Знака Снайдера и дебютом Уолли Пфистера. Warner рассчитывает привлечь постановщика к большему количеству своих проектов. Если во главе «Акиры» в итоге встанет кинематографист рангом поменьше (как произошло с Колином Треворроу в «Мире юрского периода»), присутствие более маститой голливудской фигуры в качестве продюсера и консультанта пойдет картине на пользу. Ранее к ленте был прикреплен Хауме Кольет-Серра, но он выбыл из адаптации манги. На настоящий момент известно, что очередную версию сценария пишет автор «Сорвиголовы» Марко Рамирез, а Леонардо ДиКаприо числится в продюсерах.  Материал взят из  Кинопоиска]]></text>
</doc>
