<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[1 и 2 том ранобэ SAO ушли в печать.]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Tedeika³]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2015-11-17T14:44:59+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Истари комикс. Ну вот и настал «час Х». Мы отправляем в печать первые два тома ранобэ Sword Art Online, а значит — настало время открытия предзаказа! istaricomics.com/store В текущем предзаказе можно купить: Sword Art Online, том 1 (отдельно); Sword Art Online, том 2 (отдельно); Sword Art Online, тома 1 и 2; бокс для двух томов «Оранж Лайф» (3 разных); бокс для двух томов «Оранж Лайф» с мангой внутри (и бонусной открыткой); Предзаказавшим Sword Art Online полагается бесплатная эксклюзивная открытка на каждый том. Плюс мы открываем акцию «Напиши пару строк Рэки Кавахаре». Как она будет проходить: Вместе с книгами вы получите ещё одну открытку с изображением вашего города или достопримечательности из вашей области. На обороте открытки вам нужно будет подклеить своё фото или аватарку и написать пару строк Рэки Кавахаре на русском. После этого вы в бумажном конверте отправляете почтой её нам. Мы переводим вашу фразу на японский и аккуратно подклеиваем перевод фразы в открытку.  Собрав весь возможный объём открыток, мы сделаем карту России или мира (если понадобится) с точками откуда пришла каждая открытка, упакуем открытки и карту в красивую коробку, добавим от себя подарок и вышлем Кавахаре-сэнсэю. В итоге он получит личное послание от каждого из вас, сможет их всех прочитать на своём родном языке и увидеть вживую, что на нашей огромной территории у него есть преданные фанаты. Нам кажется, для автора это будет сильным переживанием и существенной поддержкой. Во вложении вы можете посмотреть, как будет выглядеть такая открытка. И плюс к этому, за участие в предзаказе вы получаете доступ в нашу закрытую группу в Вконтакте, где в ближайшее время будет проведено голосование на покупку следующего ранобэ, которое будет делать команда… Руранобэ! Для тех, кто не знает, Руранобэ — крупный проект, который очень много сделал для популяризации ранобэ в России. И конечно, мы рады объединить с ними усилия по публикации ранобэ в бумажном виде. Команда Руранобэ — это прекрасные и неравнодушные люди, и мы рады, что наш будущий совместный проект (который выберете вы путем голосования) позволит им заявить о себе как о профессионалах в своём деле, получить заслуженную оплату за свой труд и даст возможность материально отблагодарить автора произведения. К слову, часть команды Руранобэ уже трудится над однотомным ранобэ-проектом, названия которого мы пока не можем сообщить. Зимой мы объявим об этой книге. Надеемся, вам понравится наша покупка. Формат книг следующий: размер 128 х 182 мм, твёрдая обложка с суперобложкой, белая бумага, все цветные иллюстрации сохранены, все ч/б иллюстрации сохранены. Перевод сделан человеком, известным многим под ником Ushwood. Полгода он плечом к плечу с редактором исправлял первоначальный перевод и сверял его с японским оригиналом. Надеемся, результат их трудоёмкой работы вам понравится. Для тех, кто читал Sword Art Online раньше: это более красивый и правильный перевод. Для тех, кто ещё не читал Sword Art Online: вы получите книгу в максимально возможном в рамках российских реалий книгоиздания качестве. Теперь о цене. Понимаем, что стоимость одного тома 500 рублей многих шокирует. Раньше мы  называли ориентировочную цена в районе 350-400 рублей, но, к сожалению, мы в неё не уложились. Соотношение в этих 500 рублях следующее: 20% — отчисления Рэки Кавахаре; 20% — оплата всем, кто работал над русским изданием; 40% — стоимость печати; 20% — издательству (расходы на хранение и продажи, прибыль). Тем самым, покупая книгу, вы поддерживаете труд, как и автора, так и Ushwood'а, а также других людей, благодаря которым эта книга увидела свет.  Отметим, что в магазинах книга будет ещё дороже: 600-800 рублей за том. Понимаем, что это может сократить продажи, но был выбор либо делать дешёвое издание, экономя на всём, на чём можно, либо добиваться максимального качества. Учитывая, что многие по тенциальные покупатели уже прочитали произведение в электронном виде, мы решили, что правильнее будет издать книгу в коллекционном формате. Надеемся, мы не ошиблись в этом выборе.]]></text>
</doc>
