<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Атака Титанов от Азбука]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Tedeika³]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2015-12-08T16:44:02+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[1367x1920 1402x1024 1402x1024 В лучших традициях пиратской продукции. Друзья, у нас долгожданная новость для всех поклонников манги! Мы сдали в печать первый омнибус «Атака на титанов»! Мы не уверены, что его успеют напечатать к концу декабря, но в январе вы уже точно сможете приобрести эту книгу. Первый омнибус состоит из двух томов, при этом мы сохранили художественное оформление обоих томов, и даже обе обложки, одна из которых будет представлена на супере, а вторая - на переплете. «Атака на титанов» - один из самых успешных и популярных манга-сериалов последних нескольких лет, к которому было сделано даже несколько ответвлений от основной серии. Еще по манге был снят аниме-сериал, также ставший хитом, как в Японии, так и в Америке, и добавивший популярности первоисточнику, а также в этом году вышел полнометражный фильм. Действие манги происходит в вымышленной вселенной. Мир людей пал под под сокрущающей мощью титанов. Принеся в жертву свою свободу, человечество укрылось в обнесенных высокими стенами городах, в надежде обезопасить выживших. Но в один страшный день появился титан Колосс, превосходящий размерами даже городские стены. И хрупкая надежда рассыпалась в прах. Вновь началась отчаянная битва за выживание... Технические данные издания: Формат: 126х184 мм Тираж: 5000 экземпляров Количество страниц: 384 Переплет + суперобложка+ термоупаковка. О выходе омнибуса из печать мы традиционно сообщим отдельным постом. Теперь ждать осталось уже недолго! vk.com/wall-17215839_3523 Все желающие могут перейти по ссылке и выразить "благодарность" Азбуке за их "великолепную работу". ]]></text>
</doc>
