<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анонсирован новый фильм от режиссера Макото Синкая, Kimi No Na Wa.]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Tedeika³]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2015-12-10T12:50:18+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Открытием официального сайта анонсирован новый фильм от режиссера Макото Синкая, Kimi No Na Wa. www.kiminona.com/ Кроме Макото Синкая над фильмом будут работать другие звезды японской анимации. Контролер анимации -  Masashi Andou Масаси Андо Дизайн персонажей -  Masayoshi Tanaka Масаёси Танака Уже показан трейлер новой работы, премьера состоится в августе 2016 г. Сюжет: История о девушке Миямиза Мицуба, живущей в деревне, далеко в горах. Ее отец строг с ней и воспитывает в соответствии с традициями, а она мечтает о столице и молит о том, чтобы хоть раз поехать в путешествие. Во сне она видит , что она — это молодой человек Таки Татибана из Токио. Она встречает незнакомых людей, незнакомых друзей и незнакомый Токио. На утро, проснувшись, Мицуба думает о том какой странный сон она увидела. В это время в Токио Таки думает о том какой он видел странный сон о Мицубе… так и начинается их история любви… Также уже известны сэйю главных героев: Таки Татибана озвучит Камики Рюноскэ Миямиза Мицуба озвучит Камисираиси Монэ ---------------- Примерный перевод звучащего в видео текста: Д: Утро. Почему-то я проснулась вся в слезах. И сердце с силой колотилось в груди. М: Я не помню, что должен был сделать во сне. Но мне кажется, что я искал что-то. Или кого-то... Д: Похоже именно с того дня, меня стало преследовать это странное чувство. М: С того дня... В тот день с неба падали звёзды и это было похоже на... Надпись: Они обещают никогда не встретиться. Надпись в тетради: Кто ты? Д: Это было похоже на... Надпись на руку: Мицува Д: Это было похоже на сцену из сна. Это было просто... М и Д: Очень красиво. Текст: Я ищу тебя. Того, кого никогда ещё не встречал.]]></text>
</doc>
