<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Слух. За Хентай - от 3 до 8 лет.]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Locar]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2016-03-01T14:54:51+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На прошлой неделе было принято решение принять пылившийся два последних года законопроект всем известной Мизулиной: предложить принять законопроект в первом чтении (предлагаемая дата рассмотрения ГД 09.12.2014) По ссылке можно почитать оригинал текста и отзывы комитетов: карточка законопроекта на сайте госдумы.( asozd2.duma.gov.ru ) Ну-с, разберем, что именно эта дама припасла нам на сей раз. Во-первых, актрисы в школьной форме, а также рассказы и хентай — теперь становятся самой настоящей детской порнографией: Под материалами или предметами с порнографическими изображениями несовершеннолетних в настоящей статье и статье 2422 настоящего Кодекса понимаются порнографические материалы и предметы, содержащие натуралистическое изображение или описание половых органов несовершеннолетнего либо несовершеннолетнего, в том числе реально совершающего либо имитирующего половое сношение или иные действия сексуального характера, а равно тех же действий, совершаемых в отношении несовершеннолетнего или с его участием либо совершеннолетнего лица, изображающего несовершеннолетнего, реально совершающего либо имитирующего половое сношение или иные действия сексуального характера. Во-вторых, наказание за просмотр или хранение в личных целях превысит наказание за нанесение тяжких телесных повреждений. Этот незаметный абзац: б) изложить абзац первый части второй в следующей редакции: «3. Деяния, предусмотренные частью первой или второй настоящей статьи, совершенные:»: После подстановки в текущую версию статьи незаметно превращается в… 1. Изготовление, приобретение, хранение и (или) перемещение через Государственную границу Российской Федерации в целях распространения, публичной демонстрации или рекламирования либо распространение, публичная демонстрация или рекламирование материалов или предметов с порнографическими изображениями несовершеннолетних — наказываются лишением свободы на срок от двух до восьми лет с лишением права занимать определенные должности или заниматься определенной деятельностью на срок до пятнадцати лет либо без такового. 2. Изготовление, приобретение, хранение и (или) перемещение через Государственную границу Российской Федерации без цели распространения, публичной демонстрации, рекламирования материалов или предметов с порнографическими изображениями несовершеннолетних — наказываются лишением свободы на срок до четырех лет с лишением права занимать определенные должности или заниматься определенной деятельностью на срок до десяти лет либо без такового.»; 3. Деяния, предусмотренные частью первой или второй настоящей статьи, совершенные: а) в отношении лица, не достигшего четырнадцатилетнего возраста; б) группой лиц по предварительному сговору или организованной группой; в) с извлечением дохода в крупном размере; г) с использованием средств массовой информации, в том числе информационно- телекоммуникационных сетей (включая сеть «Интернет»), — наказываются лишением свободы на срок от трех до десяти лет с лишением права занимать определенные должности или заниматься определенной деятельностью на срок до пятнадцати лет либо без такового и с ограничением свободы на срок до двух лет либо без такового. Итого, простой просмотр в интернете всегда является отягчающим обстоятельством и наказывается «лишением свободы на срок от трех до десяти лет с лишением права занимать определенные должности или заниматься определенной деятельностью на срок до пятнадцати лет либо без такового и с ограничением свободы на срок до двух лет либо без такового». В отзывах комитетов говорится, что ко второму чтению они, скорее всего, уберут определение детской порнографии, но оставят все остальное. Однако, наш дорогой Роскомнадзор уже давно определяет хентай как детскую порнографию и довел до суда около сотни дел. В основном, это пользователи «Вконтакте», которые выкладывали у себя на страницы или в группы подобные картинки. Так что, скорее всего, эти смешные 10 лет за хранение картинок вступят в силу с 1 января. источник:  megamozg.ru/post/9568/]]></text>
</doc>
