<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Экранизация ван-шота Тецуи Чибы "Словно ветер"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[without you]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2016-04-18T21:25:53+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На официальном сайте студии  Ekura Animal , занимающейся экранизацией ван-шота  Тецуи Чибы   "Словно ветер", разместили первый промо-ролик. В трейлере была представлена заглавная тема фильма - песня "Koi Kaze", в исполнении  Каны Мацумото .  Так же на веб-сайте сообщили, что  Чиба  появится в Токио на пресс-конференции к фильму в мае. Те, кто вложил в краудфандиговую кампанию не меньше 20 000 йен, получат специальные приглашения на мероприятие.  Краудфандиговая кампания по сбору средств на экранизацию "Словно ветер" началась 22 февраля. Еще в марте проект успешно собрал нужную сумму в 2 миллиона йен, тогда как дедлайн был назначен на 22 апреля. На сегодняшний день номинал проекта насчитывает  2,979,000 йен. Точная дата премьеры фильма еще не названа, как говорят официальные источники, это произойдет в мае, "или немного позже". Фильм будет показан в кинотеатре Tollywood с продолжительностью в примерно 40 минут. Ван-шот "Словно ветер" был опубликован в 1969 году в журнале Shoujo Friend издательства Коданси.  Сюжет манги крутится вокруг мальчика-пасечника по имени Санпей. Из-за несчастного случая вся его семья погибает, оставляя Санпея сиротой. Он встречает девочку по имени Чийо и переезжает жить в ее деревню. Позже Санпей культивировал землю, заброшенную селянами, и после этого бесследно исчез. Но Чийо продолжает ждать Санпея, веря, что он еще вернется.  Роли озвучивают: Masako Nozawa  - Санпей Minami Fukuhara - Чийо Hana Takeda - Камекичи Asako  - Сабу Aine Shiono - Кунио Megu Ashiro  - Шиге Yuri Noguchi  - Сачи Junpei Asashina  - Сенсей Reiko Suzuki  - Осен Hiroki Maeda  - Тора Toshiya Chiba - Масакичи Takayuki Yoshi - Джиске Masaaki Yano - Мосаку Megumi Miyatsu - Цуне Norio Takaku - Отец Санпея Shiori Inoue - Отоме Michiyo Yanagisawa  - Нарратор  Режиссер фильма - Toshiyuki Honda сценарий - Chie Hidono анимация - Masatsune Noguchi композитор - Kou Nakagawa источник:  ANN]]></text>
</doc>
