<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Персонажи Bungo Stray Dogs заняли главные места в голосовании Newtype]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[S John]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2016-05-12T17:58:28+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Июньский номер журнала Newtype этого года опубликовал результаты голосования, где главные места заняли персонажи из  Bungou Stray Dogs Великий из бродячих псов . Лучшие мужские персонажи: 1 (-).  Osamu Dazai Осаму Дадзай  из  Bungou Stray Dogs Великий из бродячих псов 2 (4).  Koyomi Araragi Коёми Арараги  из  Kizumonogatari 3 (-).  Atsushi Nakajima Ацуси Накадзима  из  Bungou Stray Dogs Великий из бродячих псов 4 (8).  Gintoki Sakata Гинтоки Саката  из  Gintama Гинтама 5 (7).  Archer Арчер  из  Fate/stay night: Unlimited Blade Works Судьба/Ночь схватки: Бесконечный мир клинков 6 (1).  Mikazuki Augus Миказуки Авгус  из [Mobile Suit Gundam: Iron-Blooded Orphans] 7 (2).  Karamatsu Matsuno Карамацу Мацуно  из  Osomatsu-san Осомацу-сан 8 (-).  Ryuunosuke Akutagawa Рюносукэ Акутагава  из  Bungou Stray Dogs Великий из бродячих псов 9 (-).  Hayate Immelmann Хаятэ Иммельман  из  Macross Δ Макросс Дельта 10 (3).  Ichimatsu Matsuno Ичимацу Мацуно  из  Osomatsu-san Осомацу-сан Лучшие женские персонажи: 1 (1).  Saber  из  Fate/stay night: Unlimited Blade Works Судьба/Ночь схватки: Бесконечный мир клинков 2 (-).  Akiko Yosano Акико Ёсано  из  Bungou Stray Dogs Великий из бродячих псов 3 (6).  Shirayuki Белоснежный  из  Akagami no Shirayuki-hime Красноволосая принцесса Белоснежка 4 (2).  Totoko Yowai Тотоко Йовай  из  Osomatsu-san Осомацу-сан 5 (7).  Hitagi Senjougahara Хитаги Сэндзёгахара  из  Kizumonogatari 6 (-).  Kyouka Izumi Кёка Изуми  из  Bungou Stray Dogs Великий из бродячих псов 7 (-).  Freyja Wion Фрейя Вион  из  Macross Δ Макросс Дельта 8 (-).  Ichiyou Higuchi Итиё Хигути  из  Bungou Stray Dogs Великий из бродячих псов 9 (-).  Mumei Мумэй  из  Koutetsujou no Kabaneri Кабанэри железной крепости 10 (-).  Tsubasa Hanekawa Цубаса Ханэкава  из  Kizumonogatari В скобках указано место в предыдущем голосовании. Таким образом наиболее популярные тайтлы распределились следующим образом: 1.  Bungou Stray Dogs Великий из бродячих псов 2-3.  Osomatsu-san Осомацу-сан 2-3.  Kizumonogatari 4.  Macross Δ Макросс Дельта Источник:  Crunchyroll]]></text>
</doc>
