<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Рыдающий режиссёр и Re:zero]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Oniii-chan]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2016-06-11T23:26:33+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Внимание! В тексте ниже присутствуют минорные спойлеры. Режиссёр Масахару Ватанабэ дал интервью для июльского номера журнала Newtype, в котором рассказал о работе над экранизацией Re:Zero и о том, чего ждать от сериала в дальнейшем.  По словам господина Масахару, он был крайне рад предложению студии White Fox поработать над экранизацией, так как был без ума от аниме Steins;Gate — другой работы этой студии. Но услышав, что в Re:Zero полно кровавых сцен, он насторожился: «Ненавижу всякое мясо», — признаётся режиссёр. Однако взяв в руки оригинальное ранобэ, он, по его словам, так увлёкся, что опомнился уже на втором томе, будучи весь в слезах.  Господин Масахара очень доволен, что каждая серия аниме получает множество откликов, но самое интересное, по его утверждению, еще впереди. Если первая половина аниме была наполнена саспенсом, то  во второй он хочет сместить акцент на романтику . «Я думаю,  пик сериала придётся на 18 серию , — говорит режиссёр. — До этих пор Субару будет оставаться проблемным протагонистом, но  к финалу он резко изменится, и это станет самым грандиозным моментом истории ».  Аниме Re:Zero kara Hajimeru Isekai Seikatsu выходит с апреля текущего года. Всего планируется 25 серий. Сюжет повествует о парне Субару, который по дороге из магазина попадает в другой мир, где получает способность возвращаться назад во времени после смерти. Режиссёр Масахару Ватанабэ работал аниматором и постановщиком в Kyoto Animation, а также приложил руку к сериалу Naruto. Среди его режиссёрских работ спин-офф Naruto Rock Lee и моэ-сериал Wakaba Girl. Украдено с аниреакт vk.com/wall-41667645_223954]]></text>
</doc>
