<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Летний сезон 2016: новые новости]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[----------------j]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2016-06-19T13:19:54+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сериал « Угрюмый Мононокэан » (Fukigen na Mononokean) стартует 28 июня; « Повар-боец Сома 2 » (Shokugeki no Sōma: Ni no Sara) — 2 июля; « Орендж » (Orange) — 3 июля; « Tsukiuta. The Animation » (Tsukiuta) — 6 июля; « Binan Koukou Chikyuu Bouei-bu LOVE! LOVE! » (Binan Kōkō Chikyū Bōei-bu Love! Love!) — 7 июля; « Nejimaki Seirei Senki: Tenkyou no Alderamin » (Nejimaki Seirei Senki: Tenkyō no Alderamin) — 8 июля; « Ange Vierge » (Ange Vierge) — 9 июля; « Моб Психо 100 » (Mob Psycho 100) — 12 июля. К касту футбольного сериала « Дни » (DAYS) присоединились Хиро Щимоно (Конни Спрингер в «Атаке на Титана») и Хироки Ясумото (Германия в «Хреналии»). Они озвучат Дзиро Хаибару и Сусуму Инохару (вратаря и ученика третьего класса старшей школы). Сериал стартует 3 июля. Сериал «Парни-чирлидеры» ( Cheer Danshi!! ) обзавёлся двумя новыми сэйю: Хироки Ясумото (Германия в «Хреналии») и Ёщитакой Ямаей (Томохито Сугино в «Классе убийств»), которые озвучат Дзина Домото (капитан «Искр» — самой сильной смешанной национальной команды чирлидеров, очень серьёзно относится с чирлидингу и откуда-то знает Що) и Каору Ханасаки (новый участник «Искр», которому претит идея исключительно мужского чирлидинга). Стартует аниме 5 июля. Сериал «Перезапись» ( Rewrite ) стартует 2 июля с часовым первым эпизодом. Сюжет сериала будет представлять собой «шестой рут» (который не был представлен в игре-первоисточнике), посвящённый «той самой девушке». У сериала « Active Raid: Kidou Kyoushuushitsu Dai Hachi Gakari 2nd » (Active Raid: Kidō Kyōshūshitsu Dai-Hakkei 2nd) кастинговое пополнение: Юкари Тамура (Майн в «Убийце Акаме»), Айми Танака (Умару Дома в «Моей двуличной сестрёнке Умару-чан»), Сатоми Араи (Куроко в «Индексе волшебства») и Що Хаями (Токиоми Тосака в «Судьбе: Ноль»). Они озвучат Эмилию Эдельман, Маримо Судзуки, Эбигейл Мартинес и Кёкай-саму соответственно. Сам сериал стартует 12 июля. Четвёртый эпизод OVA-сериала « Mobile Suit Gundam: The Origin » (Kidō Senshi Gundam: The Origin) под названием «Накануне судьбы» (Unmei no Zenya) выйдет осенью и завершит арку Чара Азнабля. Впрочем, сам сериал продолжится в следующем году новой сюжетной аркой, посвящённой Битве за Лоум. Сериал « Игра Джокера » (Joker Game) заполучит издание в двух BD-боксах, первый из которых выйдет 27 июля, а второй — 28 сентября, и в каждом из них будет по оригинальному эпизоду, причём под общим названием «Приключения чёрного кота Ёру». Юки Кадзиура напишет саундтрек для трилогии полнометражек « Fate/stay night Movie: Heaven's Feel » (Fate/stay night: Heaven's Feel). К касту сериала « Ozmafia!! » (OZMAFIA!!) примкнули Такуя Киримото (Иван Глазьев в «Гангста»), Юичи Игучи (Сариэль в «Сатане за работой»), Кей Минегищи (Тео Джуссила в «Макроссе Дельте») и Хиденори Такахащи (Джет в «Терраформарс»). Они озвучат Цезаря (охранник в Академии Оз), Со (юноша, окружённый тайной), Берси (одноклассник Скарлета) и Хейди (работница кафетерия). Сериал стартует 6 июля. Первые три тома BD/DVD-издания сериала « Sansha Sanyou » (Sansha Sanyō), выходящие 29 июня, 13 июля и 17 августа, будут содержать по одному OVA-эпизоду. К касту бейсбольного сериала « Battery » (Battery the Animation) присоединились Щута Морищима (Матеус Каллауэй в «Чайке — принцессе с гробом»), Ходзуми Года (Римская Империя в «Хреналии») и Сома Сайто (Тацуми в «Убийце Акаме»). Они озвучат Эйдзи Нобунищи, Макото Томуру и Нобухиро Ёщисаду. У сериала « Qualidea Code » (Qualidea Code) тоже случилось кастинговое пополнение: Сора Амамия (Ассейлум в «Альдноа.Зеро»), Хироаки Хирата (Линдоу Амамия в «Пожирателе богов») и Мамико Ното (Шелле в «Убийце Акаме»), которые озвучат Сейки Яегаки (девушка, относящаяся к лагерю Канагавы, отвечает за поддержку Маихиме Тенкавы, легко поддаётся чужому влиянию, при этом никто её не замечает и не может запомнить даже её имени), Кютоку Асанаги и Айри Ибунами (оба из Административного бюро Южного Канто). Пруф:  kg-portal.ru]]></text>
</doc>
