<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Charapedia опубликовала топ аниме мехов/устройств]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Mad1van]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2016-07-04T19:42:59+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Charapedia опубликовала топ аниме мехов/устройств, которыми бы хотели по управлять японцы: 1.  TIME MACHINE ,  Doraemon Дораэмон  (480 points) 2.  UNIT-01 ,  Neon Genesis Evangelion Евангелион нового поколения  (393 points) 3.  GUNDAM , [Mobile Suit Gundam] (373 points) 4.  Möwe ,  Kaze no Tani no Nausicaa  (312 points) 5.  Thousand Sunny ,  One Piece Ван-Пис  (210 points) 6. Skateboard,  Detective Conan Детектив Конан  (194 points) 7. Gurren Lagann,  Tengen Toppa Gurren Lagann Гуррен-Лаганн, пронзающий небеса  (161 points) 8. Lancelot,  Code Geass: Lelouch of the Rebellion  (155 points) 9. Ingram, [Mobile Police Patlabor] (146 points) 10. Tachikoma, [Ghost in the Shell] (139 points) 11. Burning Gundam/God Gundam, [Mobile Fighter G Gundam] (130 points) 12. Scopedog,  Soukou Kihei Votoms Бронированные воины Вотомы  (128 points) 13. Xabungle,  Sentou Mecha Xabungle Боевой робот Ксабунгл  (126 points) 14. Yatterman,  Yatterman Яттерман  (122 points) 15. Z Gundam, [Mobile Suit Zeta Gundam] (119 points) 16. Galactic Merchant Fleet Robot Kaien,  Gintama Гинтама  (111 points) 17. Guren S.E.I.T.E.N. Eight Elements,  Code Geass: Lelouch of the Rebellion  (98 points) 18. VF-25F Messiah,  Macross Frontier Макросс Фронтир  (95 points) 19. Strike Freedom Gundam, [Mobile Suit Gundam Seed Destiny] (92 points) 20. Vertical Maneuvering Equipment,  Shingeki no Kyojin Атака титанов  (86 points) Опрос проводился с 23 июня по 29 июня. 64% респондентов - до 30 лет, из них: 69,8%  - юноши, 30,2% - девушки.]]></text>
</doc>
