<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Idol Death Game TV]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Scarlet Night]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2016-07-06T12:19:10+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В свежем номере Weekly Famitsu появились детали недавно анонсированной Idol Death Game TV от D3 Publisher и Witchcraft. События игры крутятся вокруг шоу «Мечтание о мечтах», которое происходит в заброшенном особняке. Вам суждено поиграть за одну из 200 айдолов из группы "Project 47" и ваш выбор девочки повлияет на ход развития всей истории.  Всего в игре представлено три элемента геймплея ─ исследование, судейство и «Смертельный концерт». В первом случае вы исследуете каждый уровень в поисках предметов, а потом обмениваетесь полученной информацией с другими айдолами вашей группы, дабы повысить ваш общий настрой. Во второй части будут судить ваше выступление на сцене. А в третьей, главной, айдолы, которые не прошли судейство, будут убиты. Но похоже, у вас будет шанс каким-то образом воскресить умерших, выполняя задания Дорипаку, который и начал всю эту заварушку.  Информация о первых пяти айдолах: ─ Марико Камата (сэйю:  Azumi Asakura ): ранг 88. Девица с 10-летним стажем работы в индустрии. ─ Тихару Тигасаки (сэйю:Эми Уэма ): ранг 5. Ортодоксальный айдол с великолепными успехами в карьере. ─ Сирасэ Цубака (сэйю:  Yurika Kubo ): ранг 15. Обоготворяет Марико и Тихару. ─ Аяка Тэннодзи (сэйю:  Yuu Serizawa ): ранг 6. Лидер команды «Улыбка» и просто женщина с чётким чувством справедливости. ─ Рито Карасума (сэйю: Asuka Nishi ): ранг 43. Девица с ветром в голове, восхищающаяся Аякой. Разработка закончена на 69 процентов. Иллюстрации от Мэтаво Уэды , сценарий от Сёдзиро Эндо, в кресле продюсера сидит Юдзиро Усуда. Выйдет 20 октября только на PSV.]]></text>
</doc>
