<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анонсирован новый оригинальный сериал "Idol Memories". ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Tedeika³]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2016-07-06T16:58:08+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Производством займется Seven Arcs. Старт в Октябре. Режиссер:  Kazuko Kikuchi Сценарист:  Hiroshi Oonogi Чар-дизайн:  Rena OKUYAMA Сэйю: Виви Лин (Айдол из Шанхая и член группы "StarRing". Ее мечта - вернуться в Китай и выступить там с концертом) -  Moe Toyota Кокона Хаякава (Член группы "StarRing". Хочет стать идолом, как её прабабка, которая была актрисой. Училась за границей в Китае) - Yu Kimura Сена Хаттори (Самозваного лидер группы "StarRing". Ее увлечение - Лего) -  Marika Hayase Мику Кадживара (Молодой лидер группы "Shadow". Старательная и прямолинейная девушка) - Mayu Segara Нанами Хоши (Член группы "Shadow". Стеснительная и любит сидеть дома. Собирать фигурки и её хобби - программирование. Хотя у неё хорошее зрение, она иногда носит очки) -  Riko Kohara Рико Кохара Ючо Ла (Член группы "Shadow", так званый "ленивый гений", которая имеет домашнее животное - хаски. Родом из Даляня) -  Ruriko Aoki Рурико Аоки Аннотация: В 2035 году виртуальная реальность стала настолько распространенным явлением, что почти каждый человек может испытать удовольствие кругосветного путешествия, не выходя из дома. Во всем мире, стали набирают популярность айдол группы, выступающие в виртуальных реальностях. Так же была основана частная академия «Канон» для тренировки начинающих идолов.  Шесть юных дарований сформировали группы «StarRing» и «Shadow» и поставили себе целью достичь вершины «Мировой лиги айдолов»!]]></text>
</doc>
