<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Мартовский лев" получит 2 лайв фильма.]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Tedeika³]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2016-07-08T01:40:13+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Оба фильма выйдут после показа грядущего аниме сериала от студии Shaft. Релиз в 2017. Актерский состав:   Кураносуке Сасаки  - Shimada Kai   Хидеаки Ито  - Masamune Goto.   Рё Касэ  - Souya Touji   Касуми Аримура  -  Kyouko Kouda Кёко Кода   Рюноскэ Камики  -  Rei Kiriyama Рэй Кирияма   Эцуси Тоёкава  - Sachika Koda.   Кая Киёхара  -  Hinata Kawamoto Хината Кавамото   Кана Курашина  -  Akari Kawamoto Акари Кавамото   Джин Маеда  -  Someji Kawamoto Сомэдзи Кавамото Аннотация: Семнадцатилетний Рэй Кирияма, недавно начавший жить один, не отличается ничем особенным, кроме, разве что, превосходных навыков игры в сёги. Несмотря на обретенную независимость, юноша все еще не зрел эмоционально, и подростковые проблемы по-прежнему преследуют его в повседневной жизни. Напряженные отношения с приемной семьей и трудности в общении со сверстниками — лишь вершина айсберга. Кажется, шахматная «игра генералов» — единственное, чему он может себя посвятить... Однако есть в этом мире странная семья, и обстановка в доме этой семьи подобна ядерному взрыву. Шум и гам, смех и веселье, а еще мяуканье — так громко, что хочется зажмуриться... Маленький старый дом в маленьком городе на большой реке. Дом, в котором однажды случайно оказался Рэй. Дом, где его с улыбками встретили три замечательные девушки, три сестры — старшая Акари, средняя Хината и совсем малышка Момо. Задержится ли юноша в этом доме? Забудет ли о своих печалях в его стенах? Или, быть может, сам развеет печали здешних приветливых обитателей? ©]]></text>
</doc>
