<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Re:Zero — разворот из журнала Animage за август]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Scarlet Night]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2016-07-09T20:15:09+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Присутствуют спойлеры Автор серии романов  Re:Zero kara Hajimeru Isekai Seikatsu   Tappei Nagatsuki  о пути  Субару Нацуки    в аниме-сериале и о том, что от него ждать в дальнейшем. — Сцены смерти  Субару Нацуки , владеющего способностью «возвращения после смерти», показаны весьма жестоко, как и в оригинале.   Нагацуки : Я не хочу, чтобы зрители говорили: «Подумаешь,   Субару  снова ошибся. Он всегда может умереть и попробовать ещё раз». Поэтому в романе я подробно описывал его чувства, его страх умирать. Повторять его переживания в аниме было бы слишком долго, поэтому я всё думал, как с этим справятся в аниме. В итоге в аниме он попадает в ещё более тяжёлые ситуации, какие только можно представить (смеётся). То есть видео передаёт мысль по-своему, и зрители тоже не должны подумать, что умирать — это вот так легко и просто. Игра сэйю  Yuusuke Kobayashi , исполняющего роль   Субару , тоже восхитительна.  — В третьей главе, в самом начале арки королевских выборов   Субару  оказывается в крайне непростой ситуации.   Нагацуки : До сих пор   Субару  с помощью своей способности возвращаться после смерти ценой своей жизни решал проблемы, возникающие вокруг  Эмилия . Поэтому, разумеется, он  спойлер посчитал, что и на королевских выборах без него никуда, он в конце концов пришел к выводу, что ему отведена роль всеобщего спасителя. Но в случае с королевскими выборами всё пошло иначе,    спойлер Субару  оказался не нужен…    Субару  много раз жертвовал собой, чтобы изменить будущее, но для окружающих, которые об этом не знают, он не тот человек, которому позволено вмешиваться в королевские выборы. Эмилия и другие признают, что  Субару  во многом помог им, но их оценка его заслуг всё же сильно расходится с его собственной.   Субару  не мог с этим смириться.  — Поэтому в двенадцатой серии он  спойлер нарушил уговор с   Эмилией  и отправился в королевский дворец.   Нагацуки : Уже в тринадцатой серии   спойлер Субару  начинает понимать, что его здесь не ждут.  Но до сих пор ему собственными силами успешно удавалось всё уладить. Поэтому когда с  Эмилей   спойлер начали несправедливо обращаться, он, подумав: «Уж я-то как-нибудь да справлюсь!», решил назваться рыцарем  Эмилии .   спойлер Но действительность оказалась жестокой, его выдворили из тронного зала, за насмешки над рыцарями его поколотил  Юлий , а в довершение всего ему пришлось попрощаться с  Эмилией .    Субару  переступал через страх смерти, чтобы у  Эмилиеи  всё сложилось как можно лучше, и это отпечаталось в его сознании: в какой-то мере теперь он считает, что  Эмилия  всем ему обязана. Именно поэтому в тринадцатой серии он выкрикнул такие слова:  «Ты передо мной в неоплатном долгу!»  До этого все думали о   Субару , что пусть у него не самый лучший характер, но в нужный момент на него можно положиться, а теперь отношение к нему резко ухудшилось. И я говорю не только о зрителях, но и о кандидатах, об их сопровождающих. В третьей главе   Субару  должен будет всё уладить, начиная уже не с «нуля», а с «минуса».   — Но  Рем  осталась с ним — хоть какое-то утешение для зрителей.   Нагацуки : В пятой-седьмой сериях  пытала и убивала его тоже Рем . Нельзя об этом забывать, пускай она и такая милая (смеётся). Пускай в конце второй главы  Рем   привязалась к нему , но в сущности осталась всё той же. Она по-прежнему беспощадна к врагу и не прощает ошибок себе. Просто, став на сторону   Субару , она изменила угол зрения. В этом её главная прелесть, и я очень доволен, что придумал  Рем  именно такой.  — Если   Субару  потеряет и  Рем , то это будет полная катастрофа. Что же ждёт его дальше?   Нагацуки : В третьей главе   Субару  окажется в ещё более страшных условиях, чем в первой и второй. Возможно, вам будет больно на это смотреть. Но если вам понравилось, как в седьмой серии   Субару  решил использовать свою способность, чтобы всё уладить, если вам пришлась по вкусу история до сих пор, то впереди вас ждёт много интересного. В третьей главе   Субару  упадёт больнее, но и вскочит эффектнее. Нельзя поддаваться унынию, дождь когда-нибудь прекратится, а тучи расступятся. Продолжайте смотреть аниме с верой в это.]]></text>
</doc>
