<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мамору Осии и Гэн Уробути потеряли сюжет в аниме.]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Tedeika³]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2016-07-10T15:30:36+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На радио Tokyo FM есть программа, которую ведёт продюсер Ghibli  Тосио Судзуки . Недавно у него в гостях побывали  Мамору Осии  и  Гэн Уробути , чтобы обсудить фентези-фильм Garm Wars, который снял Осии на английском языке, а Судзуки выступил продюсером японской версии при поддержке Уробути. В программе уважаемые люди начали жаловаться на нынешнее аниме, в котором всё плохо. Вот отрывок их разговора:  Осии : За эти 15 лет в стране исчезли истории, которые мы называем «фентези». Сейчас никто не хочет утомлять себя созданием сюжета. Никому он не нужен. Я говорю не только об аниме, но и о художественных фильмах.   Уробути : Вместо сюжета все переключили внимание на персонажей.   Осии : Смотрю я новое аниме и задаюсь вопросом: а где же тут история? Какое-то повествование вроде есть, но истории с началом и окончанием не видать. Вот в «Мадоке» в кои-то веки был сюжет. Было нормальное начало, нормальное окончание. Картинка, конечно, на любителя, но начнёшь смотреть и забудешь.   Осии : Сейчас фанаты аниме увлекаются выдуманными персонажами и готовы проводить с ними вечность.   Уробути : Авторы тоже не хотят расставаться с персонажами. Хотят всегда видеть их перед собой.   Особенно это бросается в глаза в случае с  Хатцунэ Мику . У неё же нет никакой истории, это просто персонаж, завоевавший целое поколение. Глядя на это, я как сценарист чувствую сомнения насчёт своего профессионального будущего: «Может, мы больше и не нужны?»   Я люблю, когда мои персонажи радуются, но так же иногда переживают страдания, а в конце могут и умереть. Но я постоянно встречаю сопротивление. Все начинают бояться. Всем нужно, чтобы я только ублажал персонажей, чтобы они жили в каком-то прекрасном сне. Кажется, им достаточно смотреть на один только школьный фестиваль.  ©]]></text>
</doc>
