<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Раскрыты некоторые подробности оригинального аниме Изетта, последняя ведьма.]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Lazlo]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2016-07-17T14:55:34+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[История повествующая о ведьме живущей в вымышленном мире, во время Второй мировой войны Европы Официальный  сайт  предстоящего оригинального аниме  Изетта, последняя ведьма  (Izetta of the End) обнародовал в пятницу информацию касательно сюжета и историю некоторых персонажей. Введение истории представленной на веб-сайте гласит: Если я обещала принцессе, то я буду бороться ради нее. 1939 г. н.э империалистическая нация Германии вторглась на территорию соседних стран. Дабы война захлестнула всю Европу, и все были втянуты в спираль великой войны. Затем, в 1940 году, напавшая Германия обратила свой взор на небольшое Княжество в Альпах Елистат (Elystadt), которое привлекло их внимание своими прекрасными землями и чистой водой. На странице  веб-сайта  с описанием, так же иметься вымышленная карта Европы, которая по всей видимости будет фигурировать в аниме. Главные герои (официальная  романизация  еще не подтверждена):  Изетта (Izetta), потомок семьи ведьм. Она может заколдовать все к чему притронется и управлять им (предметом) по собственному желанию. Будучи еще маленькой, она со своей бабушкой много путешествовала по всей Европе скрывая, то кем они являлись на самом деле.  Хорошая, прилежная девочка и единственная дочь наследника Рудольфа III, правителя княжества Елистат (Elystadt). С раннего возраста ее все любили и почитали за ее мудрость и доброе сердце, не только среди жителей страны, но и среди вассалов. Так как ее отец был болен, она самостоятельно готовилась к вторжению Германии на территорию своей страны. Аниме будет транслироваться на  AT-X  ,  Tokyo MX  , а также по другим каналам в октябре. Проект также имеет немецкое название, Izetta, Die Letzte Hexe (Изетта, последняя ведьма). Два ране представленных промо-ролика. youtube youtube Переведено и адаптированно специально для Shikimori ©  Lazlo ANN]]></text>
</doc>
