<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Евгений Кольчугин о делах "Истари Комикс".]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Tedeika³]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2016-07-20T03:40:43+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Внимание! Текст написан Евгением Кольчугиным (Сотрудником Истари Комикс) и отражает его личное видение ситуации, ряд моментов в тексте может не совпадать с мнением команды издательства. Прошу прощения за длительное молчание. Сами очень переживаем из-за этой в целом довольно неприятную ситуации с запуском нового сайта, которая стала причиной переноса сроков предзаказа и выхода новых книг. Программисты озвучили нам релиз нового сайта через 9-14 рабочих дней, и если они не соврут, это значит, что в начале августа стартует предаказ на Sword Art Online, тома 3-4. Хочу рассказать, что нам удалось реализовать и чего достичь за первую половину 2016 года. Сразу же отмечу, что всё ниже перечисленное не было бы возможно без вашего участия, без вашей поддержки. Спасибо вам огромное! I) Предзаказы. Нововведения. 1. Мы научились быстро собирать и отправлять несколько тысяч заказов в рамках одной недели. Для этого был арендован и оборудован дополнительный офис, наняты и обучены сборщики. И, наконец, после длительных согласований (они продолжались полгода) нам удалось таки подписать прямой контракт с Почтой РФ на массовое почтовое обслуживание, а это значит, что нам теперь нет необходимости объезжать 10-15 почтовых отделений каждый день и отправлять по 20-30 посылок/бандеролей. Отправка Почтой РФ будет проходить централизовано, мы будем сразу же получать и рассылать трек-коды посылок. Всё это время до этого мы вбивали их вручную с чеков. 2. На новом сайте будут реализованы следующие виды доставки: Почта РФ, Курьерская служба СДЭК, пункты самовывоза Гермес, два недорогих пункта самовывоза в двух магазинах Анимепоинт в Санкт-Петербурге; продолжена работа по осуществлению недорогой доставки в Украину, Беларусь, Казахстан через совместные предзаказы. 3. На новом сайте появится возможность отложить предзаказ до следующего предзаказа с сохранением бонусов для экономии доставки. 4. Процесс оформления заказа и оплаты станет более удобным. Появится личный кабинет, где можно будет посмотреть всю необходимую информацию. 5. Информирование о появлении новых книг и сроках открытия предзаказов на сайте будет более понятным. II) Предзаказы. Итоги. Рады сказать, что, учитывая продажи за первое полугодие 2016 г., впервые с момента открытия системы предзаказов, средства, полученные с предзаказов, превысили все оптовые продажи (в том числе продажи в книжных сетях). Особенно приятно, что новинку (манга «Невеста Чародея), за которую мы очень переживали, встретили чрезвычайно тепло. По предзаказам было продано треть тиража (1 000 экз.) и это убер результат. Как я уже много раз говорил до этого, издательство «Истари комикс» – это скорее группа неравнодушных фанатов, чем холодных расчётливых профессионалов. Экономика нашего издательства основывается на двух принципах: 1) У владельцев есть независимый источник доходов, поэтому все деньги, полученные с продаж, направляются только на развитие издательства. Мы не забираем себе ничего с продаж на зарплаты все эти 9 лет существования компании. Всю прибыль мы вкладываем в печать книг.  2) Большинство черновой работы стараемся делать сами, насколько хватает на это личного времени. Разгрузить машину с тиражом, довезти заказ до оптовика на личном автомобиле, нарисовать звуки в книге, сдать бухгалтерскую отчётность, защитить себя в суде – все это делаем мы с Николаем все эти годы с целью снизить издержки и направить максимальное количество денег обратно в оборот. Вкупе с этими двумя факторами, предзаказы стали для нас настоящим прорывом. Это самый короткий путь между издателем и читателем и самый быстрый и эффективный оборот денег в производстве. Полученные за эти полгода средства позволили нам: – Ускорить производство. На данный момент оплачены все предпечатные работы на 90% по 28 (!) макетам новых книг. – Расширить производство. Сейчас в нашей команде 38 человек (переводчики, редакторы, ретушеры, художники по звукам, корректоры). Большинство из них пришли в этом и прошлом году. И каждого из них мы очень любим, ценим и уважаем. К концу года планируем расширить команду до 50-ти человек. – Закупить 8 новых лицензий на ранобэ и мангу, большинство из которых выбрали члены нашего Закрытого клуба (они ещё пока не объявлены). Продолжить лицензирование всех текущих серий. Это много денег… Поверьте. – Допечатать все наши ключевые серии. Это было сложно, потому что потребовало больших средств, которые не так быстро теперь отобьются, но зато у всех наших новых читателей есть возможность собрать все тома «Волчицы и пряности», купить все вышедшие однотомники. В целом, за эти полгода окончательно сформировалось понимание, что мы будем допечатывать, а что нет. Как пример, законченный шеститомник «Повелители терний» допечатываться не будет, так же как и «Хищная принцесса Егрина». – Сменить типографию на «Парето-принт». С «Ульяновским домом печати» мы сотрудничали более шести лет. Последней каплей были испорченные тиражи «Sword Art Online» и небрежно суперированные «Сад изящных слов» и «Первый отряд». Благодаря «Парето-принт» мы перешли на новую технологию склейки с использованием пур-клея, которая позволяет раскрывать книги в мягкой обложке, не опасаясь, что она развалится. – Развить систему бонусов. Раньше мы дарили только открытки. В этом полугодии к ним добавились магниты. Бонусы очень зависят от количества предзаказов, и мы надеемся, что сможем развивать их и дальше, добавив к ним бесплатные дополнительные суперобложки, боксы, закладки и всё другое, что становится возможным, при росте продаж. Для примера, мы очень хотели подарить всем участвующим в предзаказе помимо известных вам бонусов бесплатную дополнительную суперобложку к 1 тому «Скунс и Оцелота», но, к сожалению, набранного количества заказов было не достаточно для офсетной печати, а с цифровой печатью мы побоялись связываться. Мы приложим все усилия, чтобы развивать и делать интереснее систему предзаказов. И конечно же будем стараться расширять наше распространение в розничных магазинах для удобства покупателей. Ещё раз говорю вам спасибо и низко кланяюсь! III) Что не получилось. 1) Не получилось выдержать озвученные сроки. В очередной раз. И я поднимаю руку и принимаю полностью на себя всю вину. Мой оптимистично-восторженный характер в очередной раз столкнулся с суровой реальностью из человеческого фактора. И можно сказать, что я не учусь на своих ошибках, потому что и в прошлом году я обещал исправить ситуацию по срокам, но де факто обещание не выполнено. Конечно есть известный кейс, когда все сроки называются с запасом на плюс 10-20-30-90 дней. Но мне до последнего не хочется прибегать к нему. В Истари мы всегда стараемся рассказывать, что с нами происходит, хоть и жутко стесняясь и стыдясь наших провалов. А политика искажения сроков лично мне кажется более холодной, расчётливой. Возможно я брежу, но так мне кажется, что мы словно обманываем вас. Ведь каждый раз называя срок вам, я называю тот срок, который мне говорят люди, которые ответственны за соответствующие участки (печать, производство, отгрузка и т.д.). И всё же понимаю, что постоянно переносить сроки – это плохо. Мы очень постараемся тщательнее планировать и озвучивать сроки более трезво. Надеюсь, что в 2017 году мне не придется извиняться за это. 2) Эти полгода показали, что у меня не получается подружиться с фэндомами. Все наши лицензии, которые как раз и дают тот импульс издательству, необходимый для быстрого развития, нагло, совершенно циничным образом продолжены в спидлейте. Мы очень просили, по-человечески просили (я лично ходил ко всем и просил) не переводить их, дать нам возможность нагнать перевод или заработать на том факторе, что продолжения в сети нет, но ряд лиц с какой-то непонятной бравадой, с особой злобой, словно мы архи враги ру-аниме сообщества, продолжили переводы наперекор, цинично переводя, цинично выкладывая спидлейт в недоступную для законов РФ юрисдикцию. Это особенно больно, на фоне совершенно подлых украинских пиратов, которые массово воруют сканлейт-переводы и распечатывают их на собственном цифровом оборудовании. Как известно, в России принято достаточно законов, чтобы защищать авторское право, но мы за эти 9 лет ни разу не применили эту возможность. С большим сожалением констатирую, что доброе слово не работает и большинство видят в нас лишь жадных хапуг, покупающих лицензии, чтобы грести миллионы лопатой, и на фоне этого мнения поддерживают спидлейтеров, которые ради скорости и какого-то непонятного тщеславия, поставляют сомнительного качества контент. Возможно в 2017 мне придётся более серьезно подойти к проблеме зачистки нелегального контента по принадлежащим нам лицензиям. 3) У нас не получилось собрать команду художников по звукам. Эта единственная вакансия, которую мы так и не смогли закрыть за весь 2015 и первое полугодие 2016. Работы для художников по звукам очень много. И платим мы неплохие по меркам рынка деньги. Если вы умеете рисовать буквы, во вложении к посту лежит тестовое задание. Можно высылать на  [email protected] IV) Sword Art Online. 16 том и so on. Прекрасно понимаю опасения всех тех людей, которые говорят, что раз 3 и 4 тома задерживаются, то 16 тома придется ждать ещё очень долго. Мы учли почти все шишки, которые набили в первых двух томах (надеюсь на это!). Текущий статус на сегодняшний день: сверка с японским шестого тома (около 5 000 правок по тексту) и идёт редактура пятого. Планы пока не изменились: 5-6 тома – осень, 7-8 тома – зима. Весной Алисизация и параллельный запуск SAO: Progressive. Также мы прочитали и учли всю критику по первым двум томам. Команду усилили дополнительным человеком по сверке с японского, текст прогоняем через бета-тестеров. Ёфикацию делать научились. Для хейтеров русского издания у меня, к сожалению, плохие новости. Да, в 3 и 4 томах будет всё еще перевод Ушвуда, стиль Ушвуда и команда Ушвуда. Да, я люблю стиль Ушвуда и считаю его прекрасным и ярким переводчиком, а его самого умным и начитанным человеком, которого глубоко уважаю, и очень рад возможности с ним сотрудничать. V) Планы. Их много. ОЧЕНЬ много. Некоторые из них революционны. Но конкуренты не дремлют, поэтому будем о них рассказывать уже ближе к реализации. Оставайтесь с нами. Будет круто! Послесловие: Я, по-прежнему, ложусь в три ночи, а встаю в восемь, потому что у меня две работы уже девять лет. По-прежнему, чертыхаюсь, таская тяжеленные коробки с книгами. По-прежнему, впадаю в отчаяние, когда кто-то находит опечатку в книге, и, по-прежнему, физически умираю, когда кто-то говорит в Интернете, что «Истари-дерьмо». Но почти каждый день, я встаю и живу с мыслью, что где-то среди нашей необъятной страны, среди сто пятидесяти миллионов человек, также встают и живут близкие мне люди, которые всем сердцем любят японскую культуру, мангу, ранобэ, игры, анимэ, книги, кино. Что эти люди нашли в своём сердце место для добра, любви и тепла, ведь это суть японской развлекательной индустрии. Я почти каждый день захожу в группу, внимательно читаю всех вас, общаюсь с вами и рад каждому из вас, кто приходит в группу с добром. Спасибо вам! Вы – моя жизнь. Моя семья. И доброго утра!]]></text>
</doc>
