<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Осенняя спортивная комедия «Keijo!!!!!!!!»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Lazlo]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2016-07-24T23:39:15+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Осенний сезон аниме представит нам адаптацию комедийно-спортивной этти манги 2013 года  Keijo!!!!!!!! , автором которой является  Daichi Sorayomi  (aka Hip Whip Girl), и вместе с этой новостью было представлено превью аниме в японской и английской версии. Аниме  Keijo!!!!!!!!  будет одним из первых, в подобных жанрах где смешан спорт и этти, к тому же показанный спорт является весьма вызывающим даже по меркам нынешней Японии. Англиская версия youtube Оригинальная японская версия youtube Hideya Takahashi  был назначен режиссером аниме, ранее работавший над такими аниме как ( Pokemon: The Origin , а так же был режиссером некоторых эпизоды в  Snafu  и еще не мало аниме которые он режиссировал, с полным списком можно ознакомится  здесь ). Анимацией и рисовкой займется студия  Xebec . Над  композициями будет работать  Takao Kato , а дизайнером персонажей стал  Keiya Nakano  ( AOKANA: Four Rhythm Across the Blue ) Чардиз главных действующих персонажей таков: Nozomi Kaminashi  — бывшая гимнастка и главная героиня аниме. (Сэйю  Lynn ) Sayaka Miyata  — вундеркинд  дзюдо . (Сэйю  Mao Ichimichi ) Kazane Aoba  — застенчивая девушка, которая любит чтение и игры. (Сэйю  Kaede Hondo ) Non Toyoguchi  — неуклюжая девочка из сельскохозяйственного клуба. (Сэйю  Saori Oonishi ) Нозоми Каминаши  — отличная гимнастка. Настолько, что колледжи с лучшими гимнастическими клубами стремятся заполучить её. Но, к несчастью для них, у неё другие планы. Так как её семья очень бедна, деньги для неё — всё. Вот почему она хочет попасть в мир Кэйджо. Это вид спортивных состязаний, где девушки соревнуются друг с другом, стоя на маленьких платформах в воде. Целью является столкнуть соперника в воду, но использовать можно только грудь и ягодицы. Сможет ли  Нозоми  пробиться в мире Кэйджо и принести богатство и успех своей семье? ©  MU Постер аниме Обложки манги                 Переведено и адаптированно специально для Shikimori,  Lazlo ©  WNT ,  CCR]]></text>
</doc>
