<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Шестиминутный трейлер Divine Prison Tower: Mary Skelter. И вся доступная информация по игре. ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[NasuVers]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2016-07-28T21:09:54+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[─ Сеттинг: «"Живая тюрьма" ─ нынешнее человеческое место обитания. Много десятилетий назад город разрушился и на его месте зародилась тюрьма контролируемая "Марченами".  Джек, как заключённый этой тюрьмы, проживал остатки своей жизни в пытках, у него не осталось ни надежды, ни веры в светлое будущее, он даже уже успел позабыть с чего начался весь этот сыр-бор. Но в один день, когда Джека заточили в абсолютно тёмную комнату, к нему на помощь врывается "Отряд девушек Тисики" и спасают его из заключения. Теперь Джек намерен вернуть всё то, что потерял за эти годы и вырваться вместе с девушками из этой тюрьмы.» ─ Персонажи: Джек|Главный герой. Робкий, но всё же обладающий сильными качествами молодой человек. Не жалеет себя и готов отдать свою жизнь за друзей. В начале он будет просто поддержкой для отряда, но вскоре он получит особую способность и будет называться «Мальчик Тисики». Алиса (озвучивает Сумирэ Уэсака) | Росла вместе с Джеком и попала в эту тюрьму с ним же. Из тюрьмы её и Джека спасла Акадзукин, и та сразу же показала свои особенные способности. В целом, как человек она спокойная и рассудительная, но когда дело доходит до Джека... все её эмоции выплёскиваются через край. Акадзукин | Эффектная, грубая и вспыльчивая девушка, которая просто галопом врывается в тюрьму и спасает этих недотёп. Постоянно подтрунивает над Джеком и вообще манипулирует им.  ─ Ояюбихимэ (Дюймовочка): старшая из трёх сестёр, которые присоединились к отряду девочек Тисики. И так как она самая старшая, она частенько кричит на Джека, да и вообще ведёт себя очень строго с ним. Даже когда он, Джек, делает какие-то действительно хорошие вещи и это напрашивается на комплимент, она не может сделать это из-за своей застенчивости и в целом из-за характера.  ─ Сираюкихимэ (Белоснежка): очень добрая и нежная со всеми. Единственная из всех девушек, кто пытается помочь Джеку, но из-за своей неуклюжести эта помощь часто приводит к плачевным результатам. Боится смотреть на себя в зеркало. ─ Нэмурихимэ (Спящая красавица): самая младшая из трёх сестёр, и самая таинственная из них. Частенько сбивает с толку Джека, а потом приводит его в рассудок объятиями и прижиманием к своей груди. Эмоции передаёт не словами, а кивками и действиями, но если и говорит, то её голос звучит довольно сонно. ─ Кагуяхимэ (принцесса Кагуя): дико ленивая миледи, постоянно передвигающаяся на своём транспорте "Bamboo No. 1". Никогда первая не вступит в бой, дождётся, пока ситуация накалится до предела, и вот только тогда, может быть, она достанет из подола своего платья «Семь инструментов лентяя» и покарает врагов. При встрече с Джеком думала, что этот паренёк будет осуществлять все её прихоти, но со временем изменила отношение к нему и открыла своё сердце. ─ Рапунцель: самая молодая девушка из отряда. Сначала приняла Джека за еду, начала его грызть, но потом оказалось, что это человек и так делать не стоит. Обожает спать на огромной груди Нэмурихимэ.  Сэйю в Divine Prison Tower: Mary Skelter для PSV: ─ Акадзукин (Красная Шапочка) - Руми Окубо; ─ Кагуяхимэ (принцесса Кагуя) - Хироми Игараси; ─ Рапунцель - Ари Одзава; ─ Ояюбихимэ (Дюймовочка) - Марика Коно; ─ Нэмурихимэ (спящая красавица) - Юки Нагаку; ─ Золушка - Асами Имай; ─ Гретель - Ацуми Танэдзаки. Плюс, официальные иллюстрации из игры до кучи. Выходит все это великолепие 13 октября. Пока только для Playstation Vita]]></text>
</doc>
