<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Supipara - Chapter 1 Spring Has Come!]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[anslate]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[визуальные_новеллы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2016-07-30T10:58:37+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[30 июля в  Steam  вышла Supipara - Chapter 1 Spring Has Come! "Supipara - Chapter 1 Spring Has Come!" представляет из себя интерактивный роман, изображенный с использованием всех методов создания визуальных новелл, что есть на сегодняшний день. Об этой игре : Апрель — время, когда цветет сакура. Главный герой Юкинари Санада вернулся в свой родной город в префектуре Канагава, Камакура-Сити, в первый раз за последние семь лет и встречает старшего двоюродного брата Сакура Наруми (в комплекте с горничным нарядом). Он хотел жить в обычном мире, но его жизнь в академии, размещенную на островах, становится шумной и блестящей в окружении модельного ряда девушек с быстро развивающимися личностями, как Хотару Амано, Острым Язычком, Половина Японской Красоты и Элис Камиширо, ленивая ведьма, которая любит современную науку и почтовые заказы. 540x338   В конце концов, нашего героя уговорили вступить в комитет организования традиционного конкурса красоты в академии его близкого друга. Он взаимодействует с героинями, принимающих участие в этом конкурсе, которые симпатичны, но каждая имеет идиосинкразию. Забавные события (со своими собственными трудностями) всплывают снова и снова. Ваша история "ее" улыбок, мира, страсти и любви, все перенимая во власть ведьмы, вот-вот начнется! 540x338 Лицезрейти выразительные портреты персонажей с движущимися глазами, ртом и даже волосами. Это довольно захватывает во многих аспектах. 540x338 Кроме того "Supipara" не завершится в одной игре. Она будет выпущена в виде нескольких самостоятельных эпизодов. Поклонники могут свободно проходить только те эпизоды, которые интересуют их. Можно сказать, что это новая серия независимых историй, которая развивает свою уникальность.]]></text>
</doc>
