<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Girlish Number: Такие разные сэйю]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[anslate]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2016-08-02T17:14:14+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Скоро на экраны выйдет аниме-экранизация ранобэ  Girlish Number  популярного писателя  Ватару Ватари  (Oregairu) и художественного дуэта  QP:flapper  (Sora no Method). Телевизионный показ стартует в октябре, а пока вы можете посмотреть на главную героиню, Титосэ Карасума, в одежде прекрасного айдола. Она новенькая сэйю, и ей все время достаются только роли заднего плана. Удастся ли ей добиться славы? Давайте полюбуемся на дизайны персонажей из аниме-адаптации и разберёмся, в чем прелесть каждой героини. Титосэ Карасума (сэйю:  Саяка Сэмбонги ) Сэйю с проблемным характером Она не очень-то любит напрягаться, но все же отсутствие работы расстраивает нашу высокомерную героиню. Каким бы скверным ни был её характер, на вид она совершенно очаровательная, поэтому ей можно всё простить. В аниме она, распрощавшись с обычной жизнью, стремится стать популярной сэйю, но сперва ей придется совладать со своим характером. На самом деле она очень ранимая, поэтому нуждается в вашей поддержке. Работает она в продюсерской компании среднего масштаба Number One, а живет вместе со старшим братом Годзё, по совместительству её менеджером. Он тот еще нахал, но очень гордится тем, что его сестра сэйю. 768x1079 Титосэ Карасума — дизайн Яэ Кугаяма (сэйю:  Каэдэ Хондо ) Подающая надежды новенькая сэйю Если вы предпочитаете пышные формы, то прекрасная Яэ Кугаяма придётся вам по душе. Как и её подруга Титосэ, она тоже работает в Number One, и еще менее известная. Но потенциал у нее хоть куда, с ней просто надо как следует поработать! Вы уж проследите, чтобы она не истощилась от переработки, жаль терять такую грудь. Она милая и стеснительная, но почему-то иногда её считают слишком требовательной. Знает всё о популярных аниме и манге, но с работой никак не ладится. Еще она хорошо умеет готовить — наверняка в аниме найдется применение ее способностям. 768x692 Яэ Кугаяма — дизайн Момока Соно (сэйю:  Эри Судзуки ) Звезда нашего времени! Самая настоящая школьная айдол и сэйю. Она пошла по стопам родителей: её отец режиссёр аниме, а мать — сэйю. Ничего удивительного, что из Момоки Соно получилась популярная сэйю. Но окружающие требуют от нее слишком многого, и из-за этого ей тяжело — она живет под постоянным давлением чужих ожиданий. Пожалуйста, будьте с ней ласковы. Правда, она цундэрэ, поэтому в ответ ничего хорошего не услышите — язычок у нее острый, тут она может тягаться с Титосэ. Хотя некоторыми такое придется по душе! 768x478 Момока Соно — дизайн Кадзуха Сибасаки (сэйю:  Саори Оониси ) Полностью отдаётся актёрской игре. Молодая сэйю-трудоголик! Если вы истинный джентльмен, то найдёте с ней общий язык. «Актёрам вовсе не обязательно подражать айдолам», — верит Кадзуха. Ещё она ненавидит аниме, созданные по мотивам ранобе, поэтому осторожнее с выбором темы! Ходит в длинной юбке — с такой дамой лучше не шутить! А еще она не дает эмоциям проявляться на лице. Настоящая холодная красотка! 588x734   Кадзуха Сибасаки — дизайн Кото Катакура (сэйю:  Юи Исикава ) Кому тут кансайскую дамочку? Становитесь в очередь! Кото Катакура популярная сэйю с кансайским диалектом, которая к тому же превосходно готовит. Она сыграла внушительное число персонажей, но, к сожалению, похвастаться какой-то особенно известной ролью она может. Впрочем, это ее не останавливает, пусть даже ей и приходится подрабатывать. В аниме вы услышите от нее множество шуточек с кансайским диалектом. Она активная и жизнерадостная, так и не скажешь, что ей около тридцати. А какие очаровательные ножки! Также она увлекается рисованием, но осмелится ли когда-нибудь поделиться своими шедеврами? 768x829 Кото Катакура — дизайн Источник .]]></text>
</doc>
