<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Spice And Wolf New Theory: Wolf and Parchment]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[anslate]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2016-08-11T22:31:04+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Помимо продолжения истории  Лоуренса  и  Холо , в сентябре выйдет ранобэ  Spice And Wolf New Theory: Wolf and Parchment . Далее идут спойлеры 1000x661 История  Мьюри , дочери Лоуренса и Холо, наконец начинается!  Коул — юноша, некогда прибившийся к Холо и Лоуренсу в пути, ныне живёт в гостинице на источниках «Остановка у волчицы с пряностями». Его мечта — стать церковником. По приглашению от принца Винфилла, он намерен помочь выправлять ошибки церкви.  После отъезда в своих вещах он обнаруживает девушку с волчьими хвостом и ушами — дочь Холо и Лоренса — Мьюри!  «Волчица и пергамент». История двоих, что однажды изменят мир, начинается!    Более подробно с персонажами можно ознакомиться в описаниях к соответствующим картинкам! 246x587 Коул   В юности был спасён Холо и Лоуренсом. Сейчас с мечтой стать церковником работает в гостинице своего благодетеля, Лоуренса. Поскольку Мьюри, которая для него как младшая сестра, становится всё больше похожей на Холо, он испытывает сложные чувства. Поэтому он и решает отправиться на исполнение своей мечты о церкви. 251x588 Мьюри   Дочь Лоуренса и Холо, легкомысленная и любящая шутки. Восхищяется внешним миром, думает о Коуле, как о старшем брате. Однако в последнее время она, подобно Хоро, всё чаще применяет своё женское обаяние, наслаждаясь его смущением. Тайком она прошмыгивает в багаж уезжающего паренька. Из-за испытываемых эмоций у неё прорезаются волчьи ушки и хвост. Миниатюры обложек новой ранобэ серии «Волчица и пряности»: 200x289 18 том 200x289 Wolf and Parchment .]]></text>
</doc>
