<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Delete Beach» — немецко-норвежско-японское аниме]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[anslate]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2016-09-02T20:26:36+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[STUDIO４℃ (TekkonKinkreet, 2008 ThunderCats, Project Itoh: Harmony) сообщила, что новая короткометражка «Delete Beach» была вчера показана на Ассамблее в Бергене, в Норвегии. Анимацией и дизайном персонажей занимались ветеран индустрии Эгути Марисуке (Lupin III: Dead or Alive, Street Fighter II и сериал V) и Филл Коллинз. «Delete Beach» — футуристическая история, действие которой происходит в недалёком будущем со школьницей, которая присоединяется к антикапиталистической группе. В обществе, где углеводородная энергия объявлена вне закона, но которое продолжает усиленно расти и развиваться, нефть является спасением борцов. Они добывают её и тратят, а также отправляют тела в море, чтобы из них было создано топливо для будущей борьбы. Режиссёр Филл Коллинз, вдохновлённый идиллическими скандинавскими пейзажами и темами эко-феминизма, которые добавляют аниме политического подтекста, вместе с одной из ведущих студия Японии STUDIO4℃ (Tekkonkinkreet) и композитором Мика Леви (Under the Skin) оживляет мир — некогда знакомый и уже разъеденный коррозией, оставленный без какой либо уверенности в будущем в эпоху после окончания нефти. Сценарий и режиссер: Филл Коллинз Режиссер анимации, дизайнер персонажей: Эгути Марисуке Музыка: Мика Леви Продюсер анимации: Рёхей Фудзихара Продюсеры: Эйко Танака (STUDIO4℃), Синица Митрович (Shady Lane Productions), Тронд Гуллаксен и Каспар Синневаг (North Sea Productions) Студия: STUDIO４℃]]></text>
</doc>
