<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Истари Комикс лицензировала ранобэ "Волчица и Пряности"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Tedeika³]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2016-09-27T12:09:39+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В официальной группе Истари Комикс в контакте появилось сообщение: Рады объявить, что мы приобрели права на издание ранобэ «Волчица и пряности»! Мы очень долго к этому шли. Шесть лет назад мы уже пытались получить права на эту серию, но правообладатель ещё не слишком доверял молодому издательству «Истари комикс», поэтому нам выдвинули строгое условие: надо купить все вышедшие тома одним пакетом, а это очень много денег. Мы просто не могли позволить себе такую покупку. Пробовали найти инвестора, но безуспешно.  Затем мы много и кропотливо работали, и в итоге нас наконец заметили. Дальше была лицензия «Sword Art Online» и успешный предзаказ на первые тома. За что всем читателям низкий поклон до земли, ведь отличные продажи «Sword Art Online» убедили японцев, что ранобэ в России востребовано! И это доказали именно вы и ваше неравнодушие! В весеннем голосовании закрытого клуба «Истари комикс» ранобэ «Волчица и пряности» честно победило в голосовании по выбору нашей следующей серии для издания, и всё наконец сложилось как надо. Мечта, которую вы горячо поддерживали теплом ваших сердец и многочисленными откликами, наконец осуществляется: ранобэ «Волчица и пряности» совсем скоро начнёт официально выходить на русском! 1-й том уже переведён полностью с нуля с японского языка, и мы очень постараемся завершить всю работу по нему до конца года. Переводчик серии обещает держать темп 1 том в квартал.  Ещё раз огромное спасибо всем вам за то, что сделали эту лицензию реальностью! Вместе мы — сила! И мы полностью уверены: впереди нас ждёт ещё много замечательных произведений, которые мы будем читать вместе с вами, потому что их выбрали именно вы. Истари Комикс ©]]></text>
</doc>
