<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Gal*Gun: Double Peace]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[anslate]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2016-10-02T03:34:04+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[27 сентября в  Steam  вышла эротическая игра Gal*Gun: Double Peace. Как только в Хёду попала стрела амура, он становится очень популярным и каждая девушка в академии становится открытой для предложений. Но когда в гареме полным полно девушек ситуация начинает ухудшаться. Каждое любовное письмо, возгласы лести и наступательные поцелуи истощают его силы. Что еще хуже – если он не найдет свою единственную настоящую любовь к концу дня, он станет проклят навеки. Особенности игры: • Великолепный аниме-стиль рельсового шутера. Отбивайтесь от наступающих девушек;  • Story Mode: Играйте в режиме истории и проверьте, сможете ли вы донести чувства девушке своей мечты;  • Score Attack: Играйте на определенных уровнях, дабы получить больше очков;  • Коллекционирование: Вы можете просмотреть достижения, галерею изображений и информацию обо всех прекрасных дам в Академии; • Выберите свой собственный любовный интерес. Ваш выбор будет влиять на историю и путь, который вы выберете на протяжении всей игры. Также у игры будет особое издание, которое называется Mr. Happiness. В комплекте с изданием идут  маленькие девчачьи трусики из микрофибры 630x353  для протирания экрана PS Vita. Помимо особенности специального издания у игры есть " Тревожная Кнопка 1612x1010 ", позволяющая вам мгновенно переключить Gal*Gun: Double Peace на пиксельную игрушку Happy Happy Unhappy Peace, если в комнату зашел посторонний человек, мешающий вам спокойно рассматривать нижнее белье японских школьниц.]]></text>
</doc>
