<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мемуары сотрудников студии Ghibli]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[anslate]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2016-11-05T16:12:10+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В прошлом году бывший аниматор  студии Ghibli   Татэно Хитоми  выпустила свои мемуары «Enpitsu Senki: Dare mo Shiranakatta Studio Ghibli». Книга давала представление о  Миядзаки Хаяо ,  Судзуки Тосио  и  Такахата Исао , а также личном опыте Татэно. После выхода этих мемуаров сразу несколько бывших работников студии выпустили свои воспоминания. Помощник на производстве  Кихара Хирокацу , продюсер  Иси Томохико , а также глава отдела иностранной деятельности Стивен Алперт изложили бумаге свои воспоминания о времени работы в студии Ghibli. Книга Кихары «Mou Hitotsu no ‘Balse» показывает проблемы Миядзаки во время работы над « Tenkuu no Shiro Rapyuta » в конце 1980-х. Фильм был первой официальной картиной Ghibli и мог как разрушить, так и создать репутацию студии. Кихара указывает на большое давление фильма на режиссёра и вспоминает, что большей частью из-за него он, будучи 45-летним, поседел. Мемуары Исии рассказывают о его тренировках с продюсером Судзуки Тосио. Книга «Jibun o Suteru Shigoto-jutsu» получила название из совета, данного Судзуки неопытному Исии (Профессионализм, который требует от Вас отказаться от себя). Исии вспоминает, как Судзукиi сказал ему «Отказаться от себя и подражать тому, что он сам делал следующие три года». На первый взгляд совет звучит очень экстремально, но Исии утверждает, что истинное значение было в том, чтобы отпустить своё эго. Мемуары «Wagahai wa Gaijin dearu: Ghibli o Sekaini Utta Otoko» будут интересны всем, кто хочет узнать подноготную американского проката « Princess Mononoke ». Алперт написал, как сражался с американскими прокатчиками по поводу изменений в диалогах и звуковых эффектах при озвучке картины. Мемуары доступны пока только на японском, но у фанатов теплится надежда, что когда-нибудь можно будет прочитать их на русском или английском языках.]]></text>
</doc>
