<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Русское мейд-кафе в Токио]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[anslate]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2016-11-05T16:00:55+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Студентки из Москвы, проходящие в данный момент обучение в Токио, решили организовать в Японии мейд-кафе «ItaCafe», персонал которого будет состоять исключительно из русских девушек. Девушки решили, что у них получится выделиться на фоне остальных заведений, сделав изюминкой своего заведения русских официанток. На японской краудфандинговой платформе Campfire был организован сбор средств для закупки ингредиентов для первых дней работы кафе, а также для организации «русской ярмарки» — небольшого ивента в честь открытия заведения и пошива костюмов, в которых будут ходить официантки (дизайн принадлежит девушкам). Проект собрал за первые 5 дней 2,7 млн. иен (1,7 млн. рублей) из запланированных 200 тыс. (126 тыс. рублей), перевыполнив свою норму в 1353%. Предводителем мейд, идейным вдохновителем и главным менеджером кафе выступает девушка по имени Настя, известная в интернете под ником Nastyan ( @nastyan_cos  в твиттере). Она уже успела прославиться в Японии, как отличный косплеер. Хотя ещё полтора года назад она изучала экономику и работала в московском банке, она спонтанно решила уехать в Японию из-за любви к японской культуре аниме. Сама она сказала: «До открытия кафе я продолжала учиться готовить. Очень нервничала… очень боялась. Но, пожалуйста, ешьте и наслаждайтесь». Её коллегами в кафе стали её одноклассницы из японской языковой школы. Про них она написала: «Девочки закончат языковую школу через пол года, и тогда же закончатся их визы. После этого сложно получить рабочую визу, но возможно их способность создавать и оживлять это заведение будет признано, и они смогут остаться в своей любимой Японии. Они не только великолепны, у них также есть любовь к Японии и смелость, и они вложат в это все свои желания. Поэтому каждая из них может развлекать множество клиентов.» Кафе открылось 16 октября, на гостеприимной вечеринке по случаю открытия приветствовали тех, кто пожертвовал деньги при сборе. Одним из основных блюд была свёкла в майонезе. Также посетителей угощали фаршированным перцем и борщом, который в зависимости от предпочтений клиентов подавался со сметаной. Заведение открыто каждый день с 8 утра до полуночи, а плата за вход составляет 400 иен. Настя планирует в будущем регулярно проводить разные мероприятия и устраивать косплей разных персонажей, включая  Хацунэ Мику . youtube youtube]]></text>
</doc>
