<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ТОП-20 самых ожидаемыx аниме зимнего сезона 2017.]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[someThing4kG]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2016-12-09T09:49:30+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Кадокава, опросив 14 тысяч человек (8,281 мужчин и 5,789 женщин), в возрасте от 5 до 69 лет, составили ТОП-20 самых ожидаемых аниме зимнего сезона 2017. ТОП-20: 20)  Masamune-kun no Revenge Месть Масамунэ!  (премьера 5 Января) 19)  ēlDLIVE Эль Драйв  (премьера в Январе) 18)  Akiba's Trip The Animation Падение Акибы  (премьера 4 Января) 17) Kemono Friends (премьера 10 Января) 16)  Schoolgirl Strikers: Animation Channel Школьницы в ударе  (премьера 6 Января) 15)  Kobayashi-san Chi no Maid Dragon Дракон-горничная госпожи Кобаяси  (премьера 11 Января) 14)  Fuuka Фука  (премьера 6 Января) 13)  Nyanko Days Кошачьи дни  (премьера 8 Января) 12)  ChaoS;Child Дитя хаоса  (премьера 11 Января) 11) The Dragon Dentist (Спешл. Премьера в Феврале) 10)  ACCA: 13-ku Kansatsu-ka АККА: Инспекция по 13 округам  (премьера 10 Января) 9)  Minami Kamakura Koukou Joshi Jitensha-bu Девичий велоклуб Минами Камакуры  (премьера 7 Января) 8) Второй сезон Rewrite (премьера в Январе) 7)  Onihei Онихэй  (премьера 9 Января) 6)  Demi-chan wa Kataritai Деми-тян хочет рассказать  (премьера 7 Января) 5)  Kuzu no Honkai Тайные желания отвергнутых  (премьера 12 Января) 4)  Kono Subarashii Sekai ni Shukufuku wo! 2 Этот замечательный мир! 2  (премьера 11 Января) 3)  Shouwa Genroku Rakugo Shinjuu: Sukeroku Futatabi-hen Сёва-Гэнроку: Двойное самоубийство по ракуго 2  (премьера 7 Января) 2)  Yowamushi Pedal: New Generation Трусливый велосипедист: Новое поколение  (премьера 9 Января) 1)  Ao no Exorcist: Kyoto Fujouou-hen Синий экзорцист: Нечестивый король Киото  (премьера 6 Января) www.crunchyroll.com]]></text>
</doc>
