<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Запущен Кикстартер Dies irae.]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[NasuVers]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[визуальные_новеллы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2016-12-16T13:49:27+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как и было обещано в анонсе, запад получит Dies irae ~Amantes amentes~ — самую последнюю и самую полную в плане сюжета версию визуальной новеллы. Более того, из неё будет убрана цензура (кровь и некоторые детали, которые были убраны в японском Amantes amentes), и покупатели также получат бесплатный патч, обновляющий её до 18+ версии. Релиз запланирован на май 2017 года в двух частях, первая из которых будет включать в себя руты Касуми и Марии, а вторая — Кэй и Рэи. Это объясняется огромной длиной новеллы: будет выгоднее продать две части по меньшей цене, чем убедить людей купить одну, но дорого. Хотя версия, включающая обе части, тоже будет. Не обошлось и без совсем новых улучшений. Разрешение новеллы поднимется с 800x600 до 1280x768, а старые визуальные эффекты и интерфейс будут переработаны. Плюсом ко всему этому идёт поддержка Windows 7, 8 и 10. Однако если вы не захотите читать с обрезанными CG (жертва, необходимая для переноса старых новелл из формата 4:3 в 16:9), light планируют включить в комплект и оригинальное издание. Поэтому все должны остаться довольны. Пролог новеллы с официальным переводом:  youtube Команда: Перевод: ・Conjueror (Himawari, Tokyo Babel, Enigma) ・ReadingSteiner (Steins;Gate) ・GundamAce (Root Double) Редактирование: ・GareJei (Himawari, Tokyo Babel) QC: ・Qaenyin (Steins;Gate) Голы: $160,000 — перевод новеллы $200,000 — порт на PS Vita $240,000 — Dies irae Visual Fan Book Complete Box* $325,000 — перевод спин-оффа Dies irae ~Interview with Kaziklu Bey~ $500,000 — новая история для англоязычной версии *англоязычные версии всех фанбуков, изданных на данный момент. www.kickstarter.com]]></text>
</doc>
