<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[XL MEDIA приобрели права на серию ранобе No Game No Life.]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[NasuVers]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2016-12-24T16:19:49+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Отдана в печать наша первая ранобэ - "Девочка, которая любила макарони и прожила тысячу лет" - и мы готовы объявить еще одну нашу ранобэ-лицензию. Во время работы над "Девочкой" мы увидели, какие подводные камни таит этот совершенно новый для нас формат книжек, набрались опыта и теперь собираемся не только развивать это направление, но и выпускать книги по возможности быстро. Также теперь мы не боимся громких тайтлов, и наша вторая ранобэ-лицензия - No Game No Life (в русском переводе - "Без игры жизни нет"). Эта культовая серия авторства Ю Камии на данный момент насчитывает 9 томов. И хотя книги продолжают выходить и история еще не закончена, она уже удостоилась не только воплощения в формате манги, но и аниме-экранизации!    Краткий пересказ сюжета:  Сора и Сиро — брат и сестра. Они — хикикомори, нигде не работают и не учатся, но прославились на весь Интернет своим мастерством играть в игры. Реальный мир они называют "просто отстойной игрой". Но однажды незнакомец, называющий себя богом, призывает их в свой мир — мир, где войны запрещены, а все споры решаются при помощи игр. Человечество там оказалось на краю гибели — от него остался лишь один город. Смогут ли Сора и Сиро, никому не нужные в своем старом мире, стать спасителями нового? Настало время вступить в игру!    Первые два тома серии уже переведены, и мы вот-вот приступим к верстке первой книги, которая называется "Два геймера завоевывают параллельный мир". vk.com/wall-19731404_27149]]></text>
</doc>
