<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Номинанты премии манга Taisho]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[someThing4kG]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2017-01-24T11:28:02+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Названы 13 номинантов на премию Manga Taisho. Выбор был сделан из 253 кандидатов. Победители будут названы на церемонии награждения, которая состоится 28 марта в Токио. Пока представляем вам номинантов: " Ao Ashi Ао Аси "  ( Yuugo Kobayashi Юго Кобаяси ). Нет сведений о сюжете, известно только, что манга посвящена футболу. " Karakai Jouzu no Takagi-san Озорная Такаги " ( Souichirou Yamamoto Соитиро Ямамото ). Нисиката каждый день страдает от насмешек своей одноклассницы Такаги. Он жаждет взять реванш, но мало, что получается. " Kin no Kuni Mizu no Kuni Страна золота, страна воды "  ( Nao Iwamoto Нао Ивамото ). Два королевства пытаются поженить своих принца и принцессу. Только две страны очень различаются: одна очень утонченная, другая - промышленная. Смогут ли нежная принцесса и принц-механик найти общий язык? "Koutei Dragons" . История приключений небесного корабля "Королева Заза", команда которого охотится на драконов. " Golden Gold Золотое золото " Сейта Хорио. " Dungeon Meshi Подземелье вкусностей " ( Ryoko Kui Рёко Куи ). Однажды жители маленькой деревушки услышали стоны из старого склепа. Открыв его, они нашли раненого человека, который уверял, что он король великого королевства, которое ушло под землю. "Тому, кто одолеет злого мага, я отдам свое королевство" - заявил раненый. Ну и понеслось. " Tokyo Tarareba Musume Токийские мечтательницы "  ( Akiko Higashimura Акико Хигасимура ). Ринко 33, а она еще не замужем и не собирается. Девушка служащая, любит выпивать со своими подружками. Однажды в баре к ним подкатывает молодой блондинчик и говорит, что они не замужем, потому что ничего не могут довести до конца. Называет их "если". Ринко твердо решила его слова опровергнуть и встретить 2020 год замужней женщиной. Манга выходит с 2014 года и уже номинировалась на премию манга. В этом месяце по манге выйдет дорама. " Nami yo Kiitekure Волны, слушайте меня "  ( Hiroaki Samura Хироаки Самура ) Работница пекарни Кода Минаре весьма неожиданно стала радиоведущей. А дело было так: девушку бросил парень и она напилась в баре в компании с незнакомым мужчиной. А утром, проснувшись и включив радио, услышала свою слезливую историю. Манга - просто космос. " High Score Girl Девчонка не промах " Ренсуке Осикири ( Rensuke Oshikiri Рэнсукэ Осикири ). Эта манга уже номинировалась в 2013 году, тогда заняла второе место. Незаметный и недружелюбный школьник Ягути Харуо любит толь ко видеоигры, в них он отлично играет. Но однажды в торговом центре он проиграл популярной красотке из его класса Ооно Акира. Каждый день они встречаются в аркадном зале и каждый раз Ягути проигрывает. Странно, но между этими столь непохожими людьми завязывается дружба. " Hibiki: Shousetsuka ni Naru Houhou Хибики: Как стать новеллистом? " ( Mitsuharu Yanamoto Мицухару Янамото ). Героиня встречается со своим кохаем, но ...он неожиданно становится ее сводным младшим братом! " Fire Punch Огненный удар "  ( Tatsuki Fujimoto Тацуки Фудзимото ). В мире рождаются люди, наделенные даром. Для кого-то он благословение, для кого-то проклятие. Ведьма Льда обратила свой дар против мира, наслав на него снег, лед, голод и безумие. " Yakusoku no Neverland Обещанный Неверленд "  ( Kaiu Shirai Каиу Сираи ) и художника Посука Демицу (Posuka Demizu). Эмма и ее друзья живут в приюте для сирот. Правила жесткие, но смотритель добрый. Правда, детям запрещено приближаться к воротам и забору. А запрет всегда хочется нарушить, но это перевернет их жизнь. " Watashi no Shounen Мой мальчик "  Hitomi Takano Хитоми Такано . Товада Сатоко, офисная служащая, одинокая неожиданно встречает 12-летнего мальчика. Узнав, что ему некуда идти, она предлагает пожить у нее. Так две одинокие души находят друг друга. www.crunchyroll.com]]></text>
</doc>
