<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Весенний сезон 2017]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[HN71]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2017-02-01T16:06:22+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Что сезон грядущий нам готовит.. Аниме весны 2017  ( mal ,  anichart ,  livechart ) | Весенний  аниме-чарт  v3  ( jpg ,  hq_jpg ,  webp ) Превью сезона  |  Симулькаст Топ-15 ожидаемого Shingeki no Kyojin Season 2 Атака титанов 2 Wit Studio Boku no Hero Academia 2nd Season Моя геройская академия 2 Bones Dungeon ni Deai wo Motomeru no wa Machigatteiru Darou ka Gaiden: Sword Oratoria Может, я встречу тебя в подземелье? Меч Оратории J.C.Staff Boruto: Naruto Next Generations Боруто: Новое поколение Наруто Pierrot Saenai Heroine no Sodatekata ♭ Как воспитать героиню из обычной девушки 2 A-1 Pictures Shingeki no Bahamut: Virgin Soul Ярость Бахамута: Невинная душа MAPPA Granblue Fantasy The Animation Фантазия Гранблю A-1 Pictures Eromanga-sensei Эроманга-сэнсэй A-1 Pictures Zero kara Hajimeru Mahou no Sho Книга магии для начинающих с нуля White Fox Clockwork Planet Механическая планета Xebec Rokudenashi Majutsu Koushi to Akashic Records Хроники Акаши — худшего магического преподавателя LIDENFILMS Renai Boukun Любовь тирана EMT Squared Sakurada Reset Переустановка Сакурады David Production Re:Creators Возрождающие TROYCA Berserk 2nd Season Берсерк (2017) Millepensee февральский топ-15 ожидаемого Февральский топ-15 ожидаемого Shingeki no Kyojin Season 2 Атака титанов 2 Wit Studio Boku no Hero Academia 2nd Season Моя геройская академия 2 Bones Boruto: Naruto Next Generations Боруто: Новое поколение Наруто Pierrot Saenai Heroine no Sodatekata ♭ Как воспитать героиню из обычной девушки 2 A-1 Pictures Dungeon ni Deai wo Motomeru no wa Machigatteiru Darou ka Gaiden: Sword Oratoria Может, я встречу тебя в подземелье? Меч Оратории J.C.Staff Shingeki no Bahamut: Virgin Soul Ярость Бахамута: Невинная душа MAPPA Kekkai Sensen & Beyond Фронт кровавой блокады 2 Bones Berserk 2nd Season Берсерк (2017) Millepensee Eromanga-sensei Эроманга-сэнсэй A-1 Pictures Zero kara Hajimeru Mahou no Sho Книга магии для начинающих с нуля White Fox Natsume Yuujinchou Roku Тетрадь дружбы Нацумэ 6 Shuka Clockwork Planet Механическая планета Xebec Rokudenashi Majutsu Koushi to Akashic Records Хроники Акаши — худшего магического преподавателя LIDENFILMS Renai Boukun Любовь тирана EMT Squared Sin: Nanatsu no Taizai Прегрешение: Семь смертных грехов Artland январский топ-15 ожидаемого Январский топ-15 ожидаемого Shingeki no Kyojin Season 2 Атака титанов 2 Wit Studio Boku no Hero Academia 2nd Season Моя геройская академия 2 Bones Saenai Heroine no Sodatekata ♭ Как воспитать героиню из обычной девушки 2 A-1 Pictures Boruto: Naruto Next Generations Боруто: Новое поколение Наруто Pierrot Shingeki no Bahamut: Virgin Soul Ярость Бахамута: Невинная душа MAPPA Dungeon ni Deai wo Motomeru no wa Machigatteiru Darou ka Gaiden: Sword Oratoria Может, я встречу тебя в подземелье? Меч Оратории J.C.Staff Kekkai Sensen & Beyond Фронт кровавой блокады 2 Bones Granblue Fantasy The Animation Фантазия Гранблю A-1 Pictures Berserk 2nd Season Берсерк (2017) Millepensee Eromanga-sensei Эроманга-сэнсэй A-1 Pictures Zero kara Hajimeru Mahou no Sho Книга магии для начинающих с нуля White Fox Natsume Yuujinchou Roku Тетрадь дружбы Нацумэ 6 Shuka Clockwork Planet Механическая планета Xebec Uchouten Kazoku 2 Экзотическая семейка 2 P.A. Works Renai Boukun Любовь тирана EMT Squared На экранах кинотеатров Fairy Tail Movie 2: Dragon Cry Хвост Феи: Плач дракона A-1 Pictures Mahouka Koukou no Rettousei Movie: Hoshi wo Yobu Shoujo Непутёвый ученик в школе магии: Взывающая к звёздам 8bit Free! Movie 1: Timeless Medley - Kizuna Вольный стиль! Вечное соревнование — Узы Kyoto Animation Blame! Movie Блейм! Город, что умирает с древности Polygon Pictures Yoru wa Mijikashi Arukeyo Otome Весенняя ночь коротка Science SARU Biohazard: Vendetta Обитель зла: Вендетта Marza Animation Planet Detective Conan Movie 21: The Crimson Love Letter Детектив Конан: Тёмно-алое любовное письмо TMS Entertainment Yoake Tsugeru Lu no Uta Лу за стеной Science SARU Yuuki Yuuna wa Yuusha de Aru: Washio Sumi no Shou 2 - Tamashii Герой Юна Юки: История Суми Вашио — Душа Studio Gokumi King of Prism: Pride the Hero Король Призмы: Гордость героя Tatsunoko Production Tamagotchi Movie: Tanpen Himitsu no Otodoke Daisakusen! Тамагочи: Лучшая стратегия секретной битвы! OLM Поделитесь в комментариях вашими ожиданиями/рекомендациями на весенний сезон]]></text>
</doc>
