<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Истари Комикс прекращает сотрудничество с Михаилом Панкратовым, известным в сети как "Ushwood"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Tedeika³]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2017-02-28T23:04:17+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Истари Комикс прекращает сотрудничество с Михаилом Панкратовым, известным в сети как "Ushwood". Начиная с 7 тома он не будет заниматься переводом ранобэ. Вот что пишет сам  "Ushwood" на своём  сайте . I Я Вынужден сообщить, что наше сотрудничество с «Истари Комикс» по изданию SAO прекращено. 5 и 6 тома – последние вышедшие в моем переводе, дальнейшими томами занимаются уже другие люди. Причины такого решения – объективные.  Изначально предполагалось, что взятие за основу моего старого перевода с полной выверкой его по оригиналу облегчит и ускорит издание томов, плюс читатели получат усовершенствованную версию моего перевода, который многим нравится. Словом, сплошные плюсы. Увы, реальность внесла свои коррективы.  Выверка уже имеющегося перевода по оригиналу оказалась очень трудоемким и времяемким занятием – по факту, более трудоемким и времяемким, чем создание перевода с нуля. И в результате этого процесса от моего изначального перевода в принципе мало что осталось. Говорю об этом с грустью, потому что это свидетельствует о невысоком качестве того моего перевода. Не по моей вине – проблема в английском источнике, – но все равно мне это неприятно. В итоге цели, которые перед нами (мной и «Истари») ставились, оказались не достигнуты (8 томов в год, в реальности 2). Брать за основу мой старый перевод просто нет смысла. А делать новый с нуля с необходимой быстротой мне пока не позволяет квалификация. Потому и было принято решение о прекращении сотрудничества. Как переводчику мне это досадно, но такова жизнь. Искренне надеюсь, что последующие тома будут выходить чаще, чем 1-6. Ну а уровень переводчиков с японского, работающих с «Истари», у меня сомнений не вызывает. В любом случае я благодарен «Истари Комикс» за опыт сотрудничества, он многому меня научил.[/i] ©]]></text>
</doc>
