<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Haikara-san ga Tooru]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Xarlamov]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2017-03-23T08:02:30+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По манге  Haikara-san ga Tooru  автора  Waki YAMATO  запланированы 2 фильма: 1-й  Gekijou Haikara-san ga Tooru Zenpen - Benio, Hana no 17-sai  выйдет в японских кинотеатрах 11-го ноября Режиссёр:   Kazuhiro FURUHASHI 2-й  Gekijoban Haikara-san ga Toru Kohen - Tokyo Dai Roman  перенесён на 2018-й год Его  Режиссёр:   Mitsuko Kase За дизайн персонажей в обоих фильмах отвечает  Terumi NISHII Анимационная студия:   Nippon Animation История Benio Hanamur-ы, японской томбойки начала прошлого века - воспитанной папой - высокопоставленным военным. Кендо, литература, выпивка, западная одёжка, карьера и никаких браков по сговору. Однако ж - любовь зла. И после встречи со своим будущим женихом - богатеньким белокурым красавчиком - лейтенантом Shinobu Ijuin-ом, Haikara-san поплыла.  Сейю невесты:  Saori Hayami  (Аясе из OreImo, президентша Haruka из Sound! Euphonium )  Жениха:  Mamoru MIYANO  (Light Yagami из Death Note, Rin Matsuoka из Free!) мысли  В исходной манге вроде бы тэг - комедия, проплывал. Есть надежда, что превращение бой девки в покладистую женушку не будет дорогой в одном направлении. А вот рисовочка аниме 80-х. Может тода она и была норм, но сейчас - не торт. Хотя - в афишке, что вышла в честь 50-летия плодовитой мангаки Ямато, дизайн получше, особенно у героев второго плана, друзей ГГ-ни. Да и единственная картинка, которой нас кормят полгода уже, подразумевает современный вид. А за персов отвечает чардизайнер Пингвиньего барабана и  JoJo.  Офсайт ,  ANN]]></text>
</doc>
