<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ «Призрак в доспехах» провалился на старте]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[nonexistent]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2017-04-08T19:19:36+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[19 миллионов на старте для проекта с официально объявленным производственным бюджетом в 110 миллионов — очередной удар по студии Paramount, сейчас находящейся в кризисном состоянии. Аналитики предрекали ленте чуть больше 25 миллионов в первые три дня проката. Голливудская экранизация манги Масамунэ Сиро в США провалилась, и ее падение может смягчить только уже идущий международный прокат. Два месяца назад можно было наблюдать похожую ситуацию, когда состоялся релиз сиквела «Трех иксов». Продолжение боевика с Вином Дизелем потерпело крах на родине, но очень хорошо прошло, например, в Китае, отчего мировые сборы ленты превысили 400 миллионов, тогда как в США она заработала чуть больше 40 миллионов. Провал можно объяснять по-разному: и существенно меньшим, чем у американских комиксов, числом поклонников оригинальной манги и одноименного аниме 1995 года; и отсутствием интереса у молодой аудитории (75% купивших билеты — люди старше 25 лет); и равнодушными рецензиями критиков (Rotten Tomatoes — 43%, Metacritic — 53), хвалящих в основном визуальную составляющую картины. «Мы надеялись на то, что в США стартуем лучше», — говорит глава отдела американского проката Paramount Кайл Дэвис. Выделяя большой бюджет под такой рискованный проект, студия Paramount, вероятно, опиралась на результаты прошлых работ режиссера Руперта Сандерса и актрисы Скарлетт Йоханссон. Дебютный фильм Сандерса «Белоснежка и охотник» собрал в США 155,3 миллиона, а хит «Люси», главную роль в котором исполняла Йоханссон, заработал 126,7 миллиона. Тем не менее результат первого уик-энда у «Люси» был более чем в два раза выше, чем у «Призрака в доспехах» (43,9 миллиона).]]></text>
</doc>
