<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Nyaa.se]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Meh Ooh Bruh]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2017-05-02T10:04:19+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[upd. ОТБОЙ ТРЕВОГА Новая Nyaa:  nyaa.si MOTD: New Nyaa is ONLINE! Spread the word! Originally we were planning on using NyaaPantsu but we heard some troubling things about them and decided it's best to stick with people we know and trust. They will probably have our releases indexed there anyway but keep in mind that it is not us that is posting on there and all our torrents will be officially uploaded on nyaa.si. Summer 2017 Anime Chart | Unban Form RULES | FAQ | How to: Spoilers | AB Yen Drawing PM me on IRC ( [email protected] )/Discord (Dao#7314) or tweet me for DDL/Release/Video problems. Кошмарный сон Nyaa.se , судя по информации, удалиться. Так же проблемы с другими аниме трекерами (включая РуТрекер который пытались блочить не раз). Если есть другие новости касаемо этой ситуации, прошу поделитесь.  (Сообщение написано 3-го мая) «Первого мая NT официально прекратил деятельность.  На момент написания этого сообщения с ресурса были удалены все имеющиеся данные. Причиной тому личная инициатива владельца ресурса, а не внутренние конфликты, прессинг со стороны властей или правообладателей. Конкретные причины известны только анонимному владельцу ресурса, однако люди, имевшие непосредственное отношение к функционированию NT, склонны полагать, что, учитывая обстоятельства закрытия ресурса, подобное решение было продиктовано недавними судебными постановлениями, которые могли напрямую повлиять на деятельность NT в будущем. Владелец, в свою очередь, решил не ждать возможных последствий и поставил точку. Учитывая устройство ресурса, данные — в том числе бэк-энд, фронт-энд и все базы данных — скорее всего, уничтожены. Возобновления деятельности NT не планируется. Любые другие подобные ресурсы теперь не имеют ни малейшего отношения к NT. Это официальное сообщение касательно состояния ресурса. За подробностями можно обращаться на канал IRC — #NyaaTorrents по адресу irc.rizon.net (Бывший) модераторский состав NyaaTorrents» Источник Другие рабочие аниме торрент-трекеры: www.tokyotosho.info  - торрент трекер animetosho.org  - торрент трекер www.anirena.com  - торрент трекер www.shanaproject.com  - торрент трекер anisearch.ru  - Русский торрент трекер torrentz2.is  - torrent search engine torrentproject.se  - torrent search engine www.cilicili8.com  - Китайский torrent search engine btkitty.kim  - Китайский torrent search engine torrents.ohys.net  - Anime RAW leopard-raws.org  - Anime RAW horriblesubs.info  - Anime Sub www.frozen-layer.com  - Anime Español Sub [upd img about  nyaa ] maybe дезинформация [upd info about  nyaa ]  pastebin.com [upd img about  toshokano ] Toshka тоже страдает. [upd info about  BAKABT ]  myanimelist.net/forum/?topicid=1606748 [upd info about  BAKABT  - 2]  twitter.com/BakaBT/status/859402452117979137 [upd info about  RuTracker ]  dtf.ru Прочее:  vk.com vk.com]]></text>
</doc>
