<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Steins;Gate Elite, Robotics;Notes DaSH и другие новости с CHIYO-ST.LIVE 2017.]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[холодный.raw]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2017-05-28T20:34:21+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Chiyomaru Shikura  и его студия ежегодно проводят концерт, посвещённый сериям визуальных новелл Kagaku ADV ( Вершина хаоса ,  Врата Штейна , Записки о робототехнике ) и Science Visual Novel (Anonymous;Code,  Оккультная девятка ), где обязательно представляют самую свежую информацию о новинках. Итак, поехали. Самым неожиданным анонсом стал Robotics;Notes DaSH — полноценное продолжение  Записки о робототехнике . Оригинальная новелла считается многими самой слабой в линейке, поэтому такого поворота событий никто не ждал. Подробностей нет от слова совсем, но зато можно рассуждать на тему подзаголовка, ведь DaSH — псевдоним того самого Дару из  Врата Штейна . Возможное и продолжение сериала? Дальше у нас идёт Steins;Gate Elite — переиздание  Врата Штейна  с некими улучшениями и добавлениями. Снова никаких подробностей, зато не упустили случая в очередной раз похвалиться тем, что продажи серии перевалили за отметку в миллион копий. Визуальная новелла  Оккультная девятка  вышла наконец из комы и обзавелась датой выхода и списком платформ: 28-е сентября, PS4/PS Vita/Xbox One. Даже ранобе воскресили! Третий том обещают выпустить этим летом. Немного портов. Anonymous;Code выйдет не только на PS4 и PS Vita, но и на Nintendo Switch (дату всё ещё не называют), тогда как  Дитя хаоса  — на Android (уже доступен для загрузки). Ну и ещё одна вкусная новость напоследок. Все новеллы серий обещают выпустить в Steam. Пока неизвестно, будет это только на территории Японии, по всему миру или может даже сразу с переводом на английский, но шаг определённо приятный. Источник:   www.animenewsnetwork.com]]></text>
</doc>
