<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Последний Старкон]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Harizmath]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2017-08-06T19:06:22+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На самом деле, первоначальная версия нашего отчёта очень сильно отличалась от конечного варианта. У нас был глубокий анализ - мы максимально объективно оценили прошедший Старкон. И всё было бы хорошо, если не одно но... Банкротство заставило переписать статью с самого начала и взглянуть на многие вещи по-новому. Итак, начнём. Старкон - старейший и крупнейший в СНГ фестиваль фантастики, кино и науки. На прошлых выходных мы, скорее всего, посетили его в последний раз. Подробнее:  https://vk.cc/6XuSCJ Последние несколько лет фестиваль проводился в выставочный комплексе «Ленэкспо», но в этот раз организаторы решили сыграть по-крупному и арендовали один из самых больших культурно-выставочных центров в Европе - EXPOFORUM. В рамках фестиваля были собраны и наполнены ламповой атмосферой целых 33 тематических стенда. Так же на фестивале присутствовали представители двух институтов: МТИ и ИМБП. Не обошли стороной представили музея микроминиатюры и нескольких крупных научных организаций - в гости приезжала Федерация космонавтики и Пулковская обсерватория. Само собой, не обошлось без огромного кол-ва годного косплея, даже учитывая отсутствие этой тематики в слогане фестиваля: Весь альбом доступен по ссылке:  https://vk.com/album-9273458_246438418 , за фотографии спасибо  Андрею . В этот раз, лично я, доволен хорошей организацией питания. Ресторанный дворик под открытом небом - наше всё.  Серьёзно, отличный бургер посреди бурного дня - хороший повод жить дальше. А теперь о деле. Как я уже написал в самом начале - первоначальная версия была полна различных претензий. Они не являются большим секретом. Малое количество сидячих мест, негативные отзывы о гримёрках со стороны косплееров, нелогичность планировки и многое другое. Но это всё просто меркнет перед общей оценкой фестиваля. Можно привести кучу кейсов о монетизации подобной деятельности. И они, по большей части. удачные. Но с монетизацией теряется нечто важное. Кто не знал - изначально фестиваль задумывался, как площадка для сбора поклонников вселенной Звёздных войн. Никто из той первой сотни посетителей и подумать не мог, во что превратиться их инициатива. Как уже за нас расписали в статье от TJ (В самом начале мы о ней упоминали) - организаторы могли с лихвой порезать план фестиваля, поднять цену на билеты, монополизировать организацию питания и получить неплохую прибыль. Но они этого не сделали. За это им большое спасибо.  Надеемся, что у команды  geekers  получится справиться с финансовыми трудностями. Старкон должен жить.]]></text>
</doc>
