<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Аниме-фильм "DC Super Heroes vs Eagle Talon"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Jeka^]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2017-08-21T09:53:54+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Официальный сайт  DLE Inc.  начал транслировать трейлер грядущего аниме-фильма "DC Super Heroes vs Eagle Talon" в воскресенье. Премьера фильма в Японии 21 октября.   «Почему вы едете в Токио? Лига Справедливости пришла из Голливуда ... » Список сейю Takayuki Yamada  -  Bruce Wayne Бывшая член групы KARA Jiyoung - Харлей Квин Ken Yasuda  - Джокер FROGMAN в качестве режиссера, сценариста.  GONZO  и  Shirogumi  помогают  DLE  с анимацией.  DLE Inc.  излагает историю фильма: Джокер приехал в Японию, чтобы украсть секретное оружие. Однако Лига Справедливости находится на его пути, но что-то случается с  Бэтменом . Теперь, Eagle Talon отправился выяснить, что случилось с  Бэтменом , и это означает возвращение во времени к самому травматическому опыту Брюса Уэйна, убийству его родителей. "Общество орлиного когтя" также должно следить за своим производственным бюджетом, тем более учитывая, что большая часть этих денег идет на лицензионный сбор за популярных персонажей DC. Будет ли "Общество орлиного когтя" и "Лига Справедливости" в состоянии остановить Джокер до того, как их бюджет сохнет, и они все станут простым фигурам?! Оригинальная аниме «Eagle Talon Flash» основана на тайном обществе и его неуклюжих попытках захватить мир. В 2006 году производственная компания  DLE Inc.  выпустила первый сериал  Taka no Tsume x Megane Super , и сериал породил несколько фильмов. FROGMAN выступал в роли: режиссера, писателя, дизайнера персонажей, инженер-звукозаписи, флеш-аниматора, редактора.]]></text>
</doc>
