<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательством Alt Graph лицензирована манга «Опус» Сатоси Кона.]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Aniki]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2017-09-21T16:33:41+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Хотим объявить об очень важной для нас лицензии — это манга « Опус » великого  Сатоси Кона . Сатоси Кон известен миру прежде всего как гениальный режиссер, подаривший нам такие замечательные анимационные картины, как « Совершенная грусть », « Актриса тысячелетия », « Однажды в Токио » и « Паприка ». Но свой творческий путь он начинал как автор манги. Его крупнейшей печатной работой является манга «Опус», которая выходила в 1995-1996 годах, но так и не была закончена. После трагической смерти Сатоси Кона в 2010 году «Опус» был переиздан вместе с черновиком последней главы, которую случайно обнаружили в рабочих материалах автора. Эту мангу можно считать первым произведением Сатоси Кона, в котором появился мотив переплетающихся вымысла и реальности, впоследствии часто встречавшийся в его режиссёрских работах. «Опус» начинался как развлекательное экспериментальное произведение, но в процессе публикации стал склоняться к жанру метапрозы. Главный герой «Опуса», мангака по имени Тикара Нагай, работает над финальными главами своей фантастической манги «Резонанс». Он решает сделать концовку более драматичной, и для этого один из главных героев должен погибнуть. Однако все идет не по плану, и Тикара оказывается в мире собственной манги. Придуманные им герои не испытывают особой симпатии к своему создателю и категорически отказываются умирать по его прихоти. Сможет ли Тикара выбраться из мира собственных фантазий, и к каким последствиям может привести столкновение реального и вымышленного миров? Об издании. Книга выйдет в твердом переплете, в ней 372 страницы (в начале идет цветная вставка на 4 страницы). Размеры книги: 200 на 140 мм, т.е. в целом издание будет похоже на « Дикую планету ». Тираж будет готов в конце октября. Из-за дорогой лицензии и относительно небольшого тиража розничная цена будет несколько выше наших предыдущих омнибусов, надеемся на ваше понимание. В магазине комиксов «Чук и Гик» можно оформить предзаказ со скидкой:  Опус (ПРЕДЗАКАЗ) Мы будем благодарны всем за любую поддержку: информационную, финансовую и моральную!  © команда Alt Graph]]></text>
</doc>
