<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Kimi no Na wa лайф-экшн адаптация от Голливуда ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Dark_zarich]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2017-09-28T22:25:14+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Всемирно известное и невероятно успешное аниме Kimi no Na wa, похоже, получит лайф-экшн адаптацию, которой займётся Голливуд, что неудивительно, исходя из кассовых сборов.  Продюсировать адаптацию будут J.J. Abrams (Star Wars: Episode VII) , Lindsey Weber и продюсер оригинала  Genki Kawamura Сценаристом будет номинированный на премию "Оскар" Eric Heisserer (Arrival, Final Destination 5) Режиссёр оригинального фильма  Makoto Shinkai  прокомментировал ситуацию следующим образом: "Kimi no Na wa - фильм, что делали с образами и фантазией, присущей японцам. Когда такая работа будет пронизана особым Голливудским стилем, мы сможем увидеть стороны, которые даже не замечали.   С нетерпением жду лайф-экшн адаптацию" Genki Kawamura , похоже, не обращает внимания на известную репутацию Голливуда проваливать адаптации популярных японских франшиз, что доказывает его заявление: “Пока я не встретился с сотрудниками кинокомпании Bad Robot, я думал, что это просто сон, но, похоже, это действительно случилось. Я не могу даже и думать о лучшей команде, чем команда J. J. Abrams, с которой мы дадим новую жизнь Kimi no Na wa. А фильм "Прибытие" (англ. Arrival), сценарий к которому написал Eric Heisserer, был одним из самых волнующих фантастических фильмов, который я видел последние годы. Я верю, что Eric подарит Kimi no Na wa кульминацию, которая самым лучшим образом соединит в себе научную фантастику и историю любви.” Этот ужасный анонс может заставить японских отаку начать думать, что каждое японское творение, что станет популярным, в конечном счете будет уничтожено Голливудом. Они просто не знают, когда остановиться, да?  Мои друзья из Японии просто взбешены этим анонсом]]></text>
</doc>
