<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Истари Комикс лицензировала мангу "Watashi to Sensei no Genjuu Shinryouroku"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Tedeika³]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2017-11-11T18:33:53+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Первый том выйдет на русском в ближайший квартал, второй том - весной 2018. Книги выйдут в рамках условных пакетов издательства Mag Garden в таком составе: 1) Невеста Чародея, том 7, Девочка в Чужеземье, том 3, Watashi to Sensei no Genjuu Shinryouroku, том 1. 2) Невеста Чародея, том 8, Девочка в Чужеземье, том 4, Watashi to Sensei no Genjuu Shinryouroku, том 2. Материалы на первый пакет к нам уже едут, и книги мы сможем сдать в печать до конца года. Стараемся получить материалы на второй пакет как можно быстрее, чтобы во-первых, выпустить продолжение сразу за первым пакетом, а во-вторых, догнать японские онгоинги по всем этим трём сериям. Теперь о самой манге. Синопсис: Это мир в котором наука победила магию, и звери магического происхождения начали вымирать. Это история о двух ветеринарах, которым приходится ухаживать за вымирающими магическими зверями в сухом мире науки. PRO: выходит в Японии в очень спокойном режиме 2 тома в год, а это значит его очень легко будет выпускать. Манга нас не обременит никак и мы не отстанем от Японии по выпуску томов. офигительный рисунок. Медленный темп выхода позволяет автору прорисовывать каждую деталь; чистая милота; неординарный сюжет, мангу интересно именно читать, а не только разглядывать; нет в сканлейте; наращивание партнерских отношений с Mag Garden; украшение издательского портфеля Истари ещё одной жемчужиной-новинкой из современного мира манги. CONS: нет. П.С. Серию выбрали для издания на русском участники «Закрытого клуба Истари» за что им отдельное спасибо!  ©]]></text>
</doc>
