<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лучшее ранобэ 2017 года по версии "Kono Light Novel ga Sugoi!"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Tedeika³]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2017-11-25T05:34:07+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Kono Light Novel ga Sugoi!  - Японский журнал издаваемый раз в 12 месяцев, с итогами уходящего года. Результаты составляются по опросам проводимым в интернете. Топ 10 лучших ранобэ среди  бункобон изданий Бункобон (яп. 文庫本 бункобон) — японский термин, обозначающий малоформатные книги в мягкой обложке, более доступные и портативные, чем обычные книги. Подавляющее большинство бункобонов имеют стандартный размер А6. 1)  Ryuuou no Oshigoto! 2)  86 3)  Infinite Dendrogram 4)  Tsuki to Layka to Nosferatu 5)  Sword Art Online 6)  Boku-tachi no remake 7)  Yowa-Chara Tomozaki-kun 8)  Gamers! 9)  Dungeon ni Deai wo Motomeru no wa Machigatteiru Darou ka 10)  Imouto sae Ireba Ii. Топ 10 лучших ранобэ среди  танкабон изданий Танкобон (яп. 単行本 Танко:бон, «отдельно идущая книга») в Японии — формат издания книг. Танкобон обычно представляет собой отдельную (то есть не входящую в серию) книгу. Как правило (хотя и не всегда), он выпускается в мягкой обложке. Применительно к ранобэ и манге термин «танкобон» может также использоваться для обозначения сборника глав одного произведения, в противовес еженедельным журнальным изданиям, в которых публикуется множество отдельных глав различных историй от разных авторов. Такие танкобоны насчитывают 200—300 страниц, имеют размер с обыкновенную книгу карманного формата, мягкую обложку, более качественную, нежели в журналах, бумагу, а также комплектуются суперобложкой. Существует как манга, сразу вышедшая в виде танкобонов, так и никогда в виде томов не выходящая. Обычно манга публикуется по главам в журналах, а затем выходит в формате танкобона 1)  Honzuki no Gekokujou: Shisho ni Naru Tame ni wa Shudan wo Erandeiraremasen 2)  Kumo desu ga, Nani ka? 3)  Youjo Senki 4)  Overlord 5)  Monogatari Series: Monster Season 6)  Tensei shitara Slime Datta Ken 7)  Mushoku Tensei: Isekai Ittara Honki Dasu 8)  Yokohama Eki SF 9)  Majo no Tabitabi 10)  Uchi no Musume no Tame naraba, Ore wa Moshikashitara Maou mo Taoseru kamo Shirenai.]]></text>
</doc>
