<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новая лицензия издательства Alt Graph  —  манга «Бабушка Ноннон» Сигэру Мидзуки]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Aniki]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2017-11-28T08:52:28+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[" Настало время для нашего главного анонса этого года. Сегодня мы хотим представить вашему вниманию мангу « Бабушка Ноннон »  Сигэру Мидзуки  (Наиболее известен авторством манги « Китаро с кладбища »). Пожалуй, это наш самый сложный проект, ведь только одни переговоры с правообладателями длились около трех лет. Мы уже сдали книгу в печать, и в середине декабря она начнет появляться на полках магазинов. Сигэру Мидзуки  — один из самых признанных и уважаемых авторов манги в Японии. У себя на родине он не уступает по популярности  Осаму Тэдзуке  и  Хаяо Миядзаки . Причем в Японии он известен не только как мангака, но и как фольклорист, историк и человек, который вернул из забвения целый пласт народного творчества — истории о ёкаях.  « Бабушка Ноннон » — во многом автобиографическая манга, нарисованная Сигэру Мидзуки в 1977 году. На ее страницах он делится воспоминаниями из своего детства, проведенного в безмятежном городке Сакаиминато. Заметную роль в жизни маленького Сигэру играла соседская старушка, которую он называл бабушка Ноннон, потому что она постоянно молилась богам, нараспев повторяя: «Нон-нон-нон-нон…» Вокруг нее всегда собиралась местная ребятня, которая с удовольствием слушала рассказы о ёкаях — духах, оборотнях и другой нечистой силе. Эти рассказы оказали огромное влияние на Сигэру Мидзуки и стали отправной точкой его творчества.  В 2007 году манга « Бабушка Ноннон » получила главный приз на крупнейшем европейском фестивале комиксов во французском Ангулеме. Сигэру Мидзуки стал первым японским автором, который удостоился этой престижной премии. Об издании. Книга выйдет в твердом переплете, в ней 408 страниц (в начале идет цветная вставка на 6 страниц). Размеры книги: 200 на 140 мм. Мы постарались сделать книгу максимально доступной, так что « Бабушка Ноннон » будет стоить столько же, сколько и « Опус »  Сатоси Кона .  ( подробности ) . Как и в случае с « Опусом », в некоторых магазинах будут открыты предзаказы, и вы сможете приобрести книгу по более привлекательной цене. Уже сейчас можно оформить предзаказ в магазине комиксов «Чук и Гик»:  предзаказ Мы будем признательны за любую поддержку: информационную, финансовую и моральную! Только с вашей помощью мы сможем продолжить издавать интересную и необычную мангу".    © команда Alt Graph]]></text>
</doc>
