<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[AVA Expo 2017 x Game Planet 2.0]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Harizmath]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2017-12-06T21:12:23+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Game Planet 2.0 – фестиваль компьютерных игр и киберспорта, совместно с фестивалем косплея AVA Expo, на два дня превратят новое креативное пространство Санкт-Петербурга Artplay в мир интерактивных развлечений! В 2016 году первый Game Planet в петербургском СКК собрал 15 тысяч посетителей и массу положительных отзывов. В этом году совместно с фестивалем AVA Expo он станет еще больше, лучше и интереснее. На сцене AVA Expo лучшие косплееры России сойдутся в битве за звание самого крутого. Главным призом станет возможность поехать на фестиваль косплея в Европе. В киберспортивной программе Game Planet 2.0 ‒ грандиозный, первый в истории Санкт- Петербурга турнир по самой популярной игре этого года ‒ Playerunknown's Battlegrounds, победители которого получат ценные призы. В «Холле Создателей» свои новые проекты представят независимые разработчики, а на стендах партнеров фестиваля, среди которых Ubisoft, Softclub, IGM, Playstation, Deus VR и Бука, будет разыграно и подарено много крутых призов. Завершением каждого из дней станут выступления музыкальных хэдлайнеров. Закрывает фестиваль своим выступлением Big Russian Boss - блогер, рэпер, создатель и ведущий одноименного шоу. Ну, а  мы , как представители почти настоящего anime-сми в России, обязательно посетим оба дня фестиваля и поделимся самыми интересными моментами. Встретимся на фестивале! Билеты и подробная информация на  gameplanet.info Группа ВКонтакте:  vk.com/gameplanetfest]]></text>
</doc>
