<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Терпение японских правообладателей и честных русских издателей закончилось. ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Tedeika³]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2017-12-07T03:09:36+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Теперь будут суды, штрафы, посадки! Уважаемые покупатели и реализаторы манги в России!  Союз издателей манги России, в составе издательств «Альт Граф», «Истари Комикс», «Фабрика комиксов» и «ЭксЭл Медиа», сообщает, что в связи с участившимися случаями реализации контрафактной манги, в отношении юридических и физических лиц занимающихся реализацией печатных изданий без соответствующей лицензии будут приниматься должные меры правового реагирования и будут прекращены любые торговые отношения.  Обращаем Ваше внимание, что реализация любой печатной продукции, в нарушение исключительных прав автора или издательства запрещена законодательством РФ, и влечет наложение ответственности как на лиц реализующих контрафактную продукцию, так и на лиц занимающихся ее изготовлением.  Нарушение исключительного права автора, или иного правообладателя, путем реализации контрафактной манги, влечет наложение денежного штрафа до пяти миллионов рублей, с конфискацией товара и запрета дальнейшей реализации. Повторное нарушение исключительных прав будет являться основанием для принудительной ликвидации юридического лица, или прекращения деятельности в качестве ИП.  Действующее законодательство предусматривает эффективный и рабочий способ блокировки информационно-цифровых ресурсов сети Интернет, реализующих и распространяющих контрафактную продукцию. Порядок блокировки сайтов предусматривает как временный (досудебный), так и постоянный запрет доступа к сайту с возмещением причинённых убытков правообладателю.  Отдельно обращаем Ваше внимание, что изготовление, тиражирование и реализация контрафактной манги является самостоятельным составом административного правонарушения, предусматривающего санкции со стороны надзорных органов, вне зависимости от обращения обладателя исключительных прав за защитой своих интересов в судебном порядке. Основанием возбуждение административного производства будет являться сообщение о совершаемом противоправном деянии.  Настоящим сообщаем, что Союзом издателей, после настоящего открытого обращения, будут поданы соответствующие, коллективные заявления в правоохранительные органы и органы прокуратуры в отношении лиц, продолжающих реализовывать контрафактную мангу.  Изготовление и тиражирование контрафактной продукции, помимо денежного взыскания и изъятия контрафактных материалов, влечет изъятие и уничтожение за счет нарушителя орудий, оборудования или иных средств, предназначенных для совершения нарушения исключительных прав.  Во избежание судебных споров и мер правового реагирования со стороны правоохранительных органов, просим отказаться от изготовления, распространения и реализации контрафактной манги.  Уважаемые, читатели! Повсеместная и безнаказанная реализация не лицензируемой манги создает негативную репутацию и делает малопривлекательным российский рынок для ведущих японских издательств и авторов, что в свою очередь приводит к снижению темпов роста лицензионного рынка манги России. Реализация и приобретение контрафактных изданий никак не стимулирует авторов и издательства, а лишь способствует незаконному обогащению отдельных групп физических и юридических лиц.  Обращаем Ваше внимание, что отсутствие титульного листа и информации об издателе, авторе перевода, обладателе лицензии и месте выпуска издания, свидетельствует, что перед Вами скорей всего контрафакт.  Призываем Вас отказаться от приобретения контрафактной манги и не способствовать ее распространению, а также просим всех заинтересованных в становлении лицензионного рынка манги в России, сообщать о местах и сайтах, занимающихся распространением контрафактной манги, по электронному адресу advocate.katukov @ mail.ru , для дальнейшего правового реагирования.  Директор издательства «Альт Граф»  Дунаев А.В.  Директор издательства «Истари Комикс»  Кольчугин Е. Н.  Директор издательства «Фабрика Комиксов»  Еремеев Ф. A.  Директор издательства «ЭксЭл Медиа»  Виноградов И.Ф. ©]]></text>
</doc>
