<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Пак Чхан Ук снимет фильм по роману «Орган геноцида»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Melkor]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2017-12-13T01:37:01+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Режиссер фильмов «Олдбой» и «Сочувствие господину Месть» Пак Чхан Ук приписан к экранизации романа Project Itoh «Орган геноцида». Попытку перенести книгу на большой экран предпринимала студия Manglobe, работавшая над полнометражным анимационным фильмом. Сюко Мурасэ должен был снимать полный метр по книге, признанной у себя на родине одним из лучших научно-фантастических романов прошлого десятилетия. Релиз был назначен на 13 ноября 2015 года, но анимационная студия Manglobe обанкротилась. Некоторое время назад стало известно, что работа над проектом будет возобновлена при помощи тех же авторов, но уже под новой вывеской Geno Studio. Фильм планируют доделать к концу 2016 года. Книга Project Itoh была опубликована в 2007 году и переведена на английский язык в 2012-м, так что «Орган геноцида» знают за пределами Японии. Действие развивается в будущем. Сараево стерто с земли самодельным ядерным устройством. Ведущие демократические государства превращаются в государства тотального надзора, а мир захлебывается под волной геноцида. Похоже, за разрушением мировой системы стоит таинственный американец Джон Пол. На агента разведки Клэвиса Шеферда возложена задача выследить в руинах цивилизации Джона Пола и найти истинное сердце тьмы — орган геноцида. Детали адаптации, над которой будет работать Пак Чхан Ук, держатся в тайне. Продюсирует картину The Sean Daniel Company. Ее владелец Шон Дэниэл работал над такими фильмами, как «Мумия», «Невыносимая жестокость», «Человек-волк» и грядущий эпик Тимура Бекмамбетова «Бен-Гур». Пак Чхан Ук на прошедшем в декабре кинофестивале в Марракеше получил приз за достижения в кинематографе. Новый фильм режиссера — экранизация романа Сара Уотерс «Тонкая работа», действие которой перенесено из викторианского Лондона в Корею начала прошлого столетия. Фильм под названием «Служанка» ожидается в этом году на одном из кинофестивалей. www.kinopoisk.ru/news/2715931/ А вы это знали?! Новость не новая.]]></text>
</doc>
