<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Granblue Fantasy Project Re: Link [PS4]]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Dark_zarich]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2018-01-21T03:48:45+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Еще в 2016 году мы узнали, что компании Cygames и Platinum Games собираются подарить людям красочную action/RPG под названием Granblue Fantasy Project Re: Link. Длительное время мы ничего о ней не слышали, но вот во время мероприятия Cygames' Granblue Fes 2017 прошел стрим, во время которого был показан игровой процесс данного проекта.  Вам предстоит увидеть девушку-рыцаря, которая прогуливается по довольно красивому городу, систему сражений в действии и некоторых монстров, одного из боссов и умения персонажей, элементы пользовательского интерфейса, кое-какую экипировку, мирных жителей и комбо-атаки союзников. youtube Благодаря журналам Dengeki PlayStation и Famitsu, которые взяли интервью у директора Tetsuya Fukuhara, удалось узнать некоторые подробности относительно action/RPG Granblue Fantasy Project Re: Link. В одиночном режиме тремя союзниками управляет AI, но если вы захотите поиграть с вашими друзьями, то тогда направляйтесь в мультиплеерный режим, рассчитанный на 4 игроков. Теперь команда довольна базовой экшн составляющей игры. Графика в Granblue Fantasy Project Re: Link будет улучшена.  При создании проекта разработчики хотели добиться того, чтобы люди могли насладиться “внутриигровыми ситуациями”, которые сменяют друг друга. Стоит отметить, что история игры происходит в вымышленном мире, где в небе дрейфуют огромные острова (и всё пропитано магией). Официальный релиз японской версии Granblue Fantasy Project Re: Link на PS4 (и Playstation VR) стоит ожидать в 2018 году. А еще нас ждёт 2-ой сезон аниме (вероятно, сказались просто огромные продажи BD), но информации по этому не очень много. источник:  www.goha.ru/game/granblue-fantasy-project-re-link/news]]></text>
</doc>
