<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Победители манга-премии Shogakukan 2018 ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[anoniusz]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2018-03-04T18:56:48+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Shogakukan назвало победителей своей манга-премии в 2018 году. Лучшая манга общей тематики " Kuubo Ibuki "( Kaiji Kawaguchi ) Манга о военном конфликте Японии и Китая вокруг островов Сэнкаку. История отправляет нас на авианосец, построенный специально для сдерживания военной агрессии Китая. " Koi wa Ameagari no You ni "( Jun Mayuzuki ) Акира Тачибана  — резкая и холодная девушка, которая после занятий в школе подрабатывает официанткой. Так уж вышло, что она тайно влюблена в своего начальника, 45-летнего  Масами Кондо . Мужчина и не подозревает о чувствах Тачибаны, считая, что та его презирает. Но после одного происшествия на работе их взаимоотношения начинают развиваться. Лучшая детская манга " PriPri Chii-chan!! "( Hiromu Shinozuka ) История вращается вокруг повседневной жизни девушки по имени  Юка  и ее не совсем нормальных друзей. Лучшая сёнен манга " Yakusoku no Neverland "( Kaiu Shirai  и  Posuka Demizu ) Добро пожаловать в «Благодатный дом», небольшой детский приют, где в окружении любви и заботы росли  Эмма ,  Норман  и  Рей  — три главных героя произведения. Несмотря на постоянную проверку знаний и запрет приближаться к главным воротам или выходить за пределы леса, дети вели вполне мирную и счастливую жизнь. Однако, в один прекрасный день, эта беззаботная жизнь подошла к концу, когда перед Эммой и Норманом предстала тёмная и извращённая правда о приюте. Что за жёсткий поворот судьбы ожидает этих детей?.. Лучшая сёдзе манга " Omoi, Omoware, Furi, Furare "( Io Sakisaka ) Так получилось, что эти четверо ребят теперь живут в одном доме и ходят в одну школу.  Акари  - уверенная в себе реалистка,  Юна  - стеснительная мечтательница.  Рио  - хитрый плейбой, а  Казуоми  - наивный и отзывчивый друг. Что ждет их, любовь или дружба? Скоро они раскроют тайны друг друга... Источник]]></text>
</doc>
