<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Итоги Crunchyroll Anime Awards 2018]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ASHOT3359]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2018-03-05T16:06:24+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Состоялась вторая Anime Awards от Crunchyroll'а в зале театра Montalbán в Голливуде. Было анонсировано 17 наград от Аниме Года до Лучшего Мальчика и значительную часть из этого списка забрал себе  Boku no Hero Academia 2nd Season Моя геройская академия 2  от студии Bones. Лучший Экшен, Лучший Герой ( Izuku Midoriya Идзуку Мидория ), Лучший Злодей ( Chizome Akaguro Тидзомэ Акагуро ), Лучшая Девочка ( Ochako Uraraka Отяко Урарака ), Лучший Мальчик ( Shouto Todoroki Сёто Тодороки ), Лучшая Анимация, и Лучший Опенинг ("Peace Sign" by Kenshi Yonezu).  Boku no Hero Academia 2nd Season Моя геройская академия 2  следует по стопам прошлогоднего  Yuri!!! on Ice Юри на льду . Аниме про роман фигуристов забрало себе семь наград в прошлом году. Но даже с таким количеством медалей  Boku no Hero Academia 2nd Season Моя геройская академия 2  не смогла побить  Made in Abyss Созданный в Бездне  от Kinema Citrus в звании Аниме Года. Музыкальный композитор  Made in Abyss Созданный в Бездне  Kevin Penkin также получил награду за свою великолепную работу. Полный список номинаций и победителей: спойлер Аниме Года 3-gatsu no Lion 2nd Season Мартовский лев 2 Made in Abyss Созданный в Бездне Boku no Hero Academia 2nd Season Моя геройская академия 2 Shouwa Genroku Rakugo Shinjuu: Sukeroku Futatabi-hen Сёва-Гэнроку: Двойное самоубийство по ракуго 2 Little Witch Academia (TV) Академия ведьмочек [Houseki no Kuni (TV)] Победитель -  Made in Abyss Созданный в Бездне Манга Года Golden Kamuy Золотое божество  Vol. 1 My Lesbian Experience with Loneliness ( MAL ) My Brother’s Husband Vol. 1 ( MAL ) Kono Sekai no Katasumi ni В этом уголке мира Shouwa Genroku Rakugo Shinjuu Dungeon Meshi Подземелье вкусностей  Vol. 1 Победитель - My Lesbian Experience with Loneliness  ( MAL ) Лучший Экшен Boku no Hero Academia 2nd Season Моя геройская академия 2 [Houseki no Kuni (TV)] Kekkai Sensen & Beyond Фронт кровавой блокады 2 [Mobile Suit Gundam: Iron-Blooded Orphans 2nd Season] Shingeki no Kyojin Season 2 Атака титанов 2 Fate/Apocrypha Судьба/Апокриф Победитель -  Boku no Hero Academia 2nd Season Моя геройская академия 2 Лучшая Драма Shouwa Genroku Rakugo Shinjuu: Sukeroku Futatabi-hen Сёва-Гэнроку: Двойное самоубийство по ракуго 2 3-gatsu no Lion 2nd Season Мартовский лев 2 Made in Abyss Созданный в Бездне Mahoutsukai no Yome Невеста чародея Kuzu no Honkai Тайные желания отвергнутых ACCA: 13-ku Kansatsu-ka АККА: Инспекция по 13 округам Победитель -  Mahoutsukai no Yome Невеста чародея Лучшая Комедия Kobayashi-san Chi no Maid Dragon Дракон-горничная госпожи Кобаяси Osomatsu-san 2nd Season Осомацу-сан 2 Little Witch Academia (TV) Академия ведьмочек Kono Subarashii Sekai ni Shukufuku wo! 2 Этот замечательный мир! 2 Gamers! Геймеры! Tsurezure Children Признания Победитель -  Kobayashi-san Chi no Maid Dragon Дракон-горничная госпожи Кобаяси Лучшая Повседневность Net-juu no Susume Полноценная жизнь онлайн Tsuki ga Kirei Прекрасна, как Луна Shoujo Shuumatsu Ryokou Девушки в последнем путешествии Kemono Friends Друзья-зверушки Sakura Quest Квест Сакуры Demi-chan wa Kataritai Деми-тян хочет рассказать Победитель -  Shoujo Shuumatsu Ryokou Девушки в последнем путешествии Лучшее Продолжающееся Аниме 3-gatsu no Lion Мартовский лев [Mobile Suit Gundam: Iron-Blooded Orphans 2nd Season] Dragon Ball Super Драконий жемчуг: Супер Detective Conan Детектив Конан All Out!! Изо всех сил! Naruto: Shippuuden Наруто: Ураганные хроники Победитель -  3-gatsu no Lion Мартовский лев Лучшая Анимация [Houseki no Kuni (TV)] Boku no Hero Academia 2nd Season Моя геройская академия 2 Little Witch Academia (TV) Академия ведьмочек 3-gatsu no Lion 2nd Season Мартовский лев 2 Koe no Katachi Форма голоса Kobayashi-san Chi no Maid Dragon Дракон-горничная госпожи Кобаяси Победитель -  Boku no Hero Academia 2nd Season Моя геройская академия 2 Герой Года Izuku Midoriya Идзуку Мидория  ( Boku no Hero Academia Моя геройская академия ) Gin Minowa Гин Минова  ( Yuuki Yuuna wa Yuusha de Aru Герой Юна Юки ) Atsuko Kagari Ацуко Кагари  ( Little Witch Academia (TV) Академия ведьмочек ) Kukuri Кукури  ( Mahoujin Guruguru Волшебный круг Гуру-Гуру ) Chise Hatori Тисэ Хатори  ( Mahoutsukai no Yome Невеста чародея ) Nanachi Нанати  ( Made in Abyss Созданный в Бездне ) Победитель -  Izuku Midoriya Идзуку Мидория  ( Boku no Hero Academia Моя геройская академия ) Злодей Года Chizome Akaguro Тидзомэ Акагуро  ( Boku no Hero Academia Моя геройская академия ) Tanya Degurechaff Таня Дегуршафф  ( Youjo Senki Военная хроника маленькой девочки ) Bondrewd Бондрюд  ( Made in Abyss Созданный в Бездне ) Cartaphilus Картафил  ( Mahoutsukai no Yome Невеста чародея ) Hiro Shishigami Хиро Сисигами  ( Inuyashiki Инуясики ) Usagi  ( Juuni Taisen Война двенадцати ) Победитель -  Chizome Akaguro Тидзомэ Акагуро  ( Boku no Hero Academia Моя геройская академия ) Лучший Опенинг "Shadow and Truth" by ONE III NOTES ( ACCA: 13-ku Kansatsu-ka АККА: Инспекция по 13 округам ) "Here" by JUNNA ( Mahoutsukai no Yome Невеста чародея ) "Shinzou wo Sasageyo!" by Linked Horizon ( Shingeki no Kyojin Season 2 Атака титанов 2 ) "Peace Sign" by Kenshi Yonezu ( Boku no Hero Academia 2nd Season Моя геройская академия 2 ) "The Other Side of the Wall" by Void_Chords feat.MARU ( Princess Principal Принцесса-шпионка ) "Imawa no Shinigami" by Megumi Hayashibara ( Shouwa Genroku Rakugo Shinjuu: Sukeroku Futatabi-hen Сёва-Гэнроку: Двойное самоубийство по ракуго 2 ) Победитель - "Peace Sign" by Kenshi Yonezu ( Boku no Hero Academia 2nd Season Моя геройская академия 2 ) Лучший Эндинг "Step Up LOVE" by DAOKO x Yasuyuki Okamura ( Kekkai Sensen & Beyond Фронт кровавой блокады 2 ) "Ishukan Communication" by Chorogonzu ( Kobayashi-san Chi no Maid Dragon Дракон-горничная госпожи Кобаяси ) "Kirameku Hamabe" by Yuiko Ōhara ([Houseki no Kuni (TV)]) "Hikari, Hikari" by Yuuka Aisaka ( Net-juu no Susume Полноценная жизнь онлайн ) "behind" by Karin Isobe, Yuna Yoshino, and Lynn ( Just Because! Да просто так! ) "Kafune" by Brian the Sun ( 3-gatsu no Lion 2nd Season Мартовский лев 2 ) Победитель - "Ishukan Communication" by Chorogonzu ( Kobayashi-san Chi no Maid Dragon Дракон-горничная госпожи Кобаяси ) Лучший Мальчик Shouto Todoroki Сёто Тодороки  ( Boku no Hero Academia Моя геройская академия ) Rei Kiriyama Рэй Кирияма  ( 3-gatsu no Lion Мартовский лев ) Kazuma Satou Казума Сато  ( Kono Subarashii Sekai ni Shukufuku wo! Этот замечательный мир! ) Izuku Midoriya Идзуку Мидория  ( Boku no Hero Academia Моя геройская академия ) Fafnir Фафнир  ( Kobayashi-san Chi no Maid Dragon Дракон-горничная госпожи Кобаяси ) Yakumo Yuurakutei Якумо Юракутэй VII  ( Shouwa Genroku Rakugo Shinjuu: Sukeroku Futatabi-hen Сёва-Гэнроку: Двойное самоубийство по ракуго 2 ) Победитель -  Shouto Todoroki Сёто Тодороки  ( Boku no Hero Academia Моя геройская академия ) Лучшая Девочка Atsuko Kagari Ацуко Кагари  ( Little Witch Academia (TV) Академия ведьмочек ) Ochako Uraraka Отяко Урарака  ( Boku no Hero Academia Моя геройская академия ) Moriko Morioka Морико Мориока  ( Net-juu no Susume Полноценная жизнь онлайн ) Serval Сервал  ( Kemono Friends Друзья-зверушки ) Tsuyu Asui Цую Асуй  ( Boku no Hero Academia Моя геройская академия ) Chise Hatori Тисэ Хатори  ( Mahoutsukai no Yome Невеста чародея ) Победитель -  Ochako Uraraka Отяко Урарака  ( Boku no Hero Academia Моя геройская академия ) Лучший Фильм Koe no Katachi Форма голоса Kimi no Na wa. Твоё имя Kono Sekai no Katasumi ni В этом уголке мира [Girls und Panzer der Film] Kizumonogatari III: Reiketsu-hen Истории ран. Часть 3: Холодная кровь Fate/stay night Movie: Heaven's Feel - I. Presage Flower Судьба/Ночь схватки: Прикосновение небес Победитель -  Kimi no Na wa. Твоё имя Лучшее CGI [Houseki no Kuni (TV)] Seikaisuru Kado Правильный ответ: «Кадо» Re:Creators Возрождающие Shingeki no Kyojin Season 2 Атака титанов 2 Knight's & Magic Рыцари и магия Inuyashiki Инуясики Победитель - [Houseki no Kuni (TV)] Лучшая Музыка Made in Abyss Созданный в Бездне Little Witch Academia (TV) Академия ведьмочек [Houseki no Kuni (TV)] Mahoutsukai no Yome Невеста чародея ACCA: 13-ku Kansatsu-ka АККА: Инспекция по 13 округам Re:Creators Возрождающие Победитель -  Made in Abyss Созданный в Бездне Церемония награждения закрылась отпусканием воздушных шариков и швырянием шоколадных батончиков Toblerone в толпу, в результате чего актёр озвучивания и ADR директор Майкл Синтерниклаас получил одной такой в глаз. Источник ,  Источник #2]]></text>
</doc>
