<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[MyAnimeList прекратил работу на неопределенное время]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[S John]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2018-05-29T14:08:27+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Хронология событий: •	20 января 2015 г. — компания DeNA, Токио стала собственником My Anime List. •	24 мая 2018 г. — На ресурсе Anime UK News появилась заметка о том, что пользователи, пытающиеся войти на свой аккаунт MyAnimeList.net, получают сообщение об ошибке и предложение обновить пароль через е-мэйл. •	24 мая 2018 г. — На твиттер аккаунте неофициального приложения MyAniList появилось сообщение, что My Anime List решили на неопределенный срок отключить свой программный интерфейс. Источник информации MyAniList неизвестен. •	25 мая 2018 г. — вступил в силу европейский Общий регламент по защите данных. Комментаторы выдвигают версию, что начало действия закона было одной из основных причин событий с My Anime List. •	26 мая 2018 г. — в сети стали появляться сообщения об отключении программного интерфейса к My Anime List. Это привело к тому, что большое количество сторонних приложений, использующих БД MAL, таких как Taiga и Pocket MAL, перестало работать. •	26 мая 2018 г. — пользователям My Anime List по е-мэйл начали рассылаться сообщения, уведомляющее, что их аккаунты заблокированы, и предлагающее обновить пароль с помощью е-мэйл для продолжения пользования аккаунтом. •	27 мая 2018 г. — официальное мобильное приложение net.myanimelist, имеющее доступ к БД через недокументированную версию программного интерфейса, прекратило свою работу и было удалено из магазина Google. •	28 мая 2018 г. — веб сайт MyAnimeList.net прекратил свою работу и на главной странице появилось сообщение о «технических работах, которые займут неопределенное время». Если верить ресурсу IsItDown RightNow, это случилось в 13:00 MSK. •	30 мая 2018 г. — команда разработчиков обновила текст на главной странице MyAnimeList.net, который в твиттер аккаунте MAL был назван «заявлением». В новой версии текста указывается, что период техобслуживания будет продолжаться ровно столько времени, сколько понадобится. •	2 июня 2018 г. — MyAnimeList.net все еще не подает никаких признаков жизни. Хотя в комментариях  @ сообщают , что почтовая рассылка о предстоящих выходах аниме все-таки осуществляется. •	2 июня 2018 г. —  @ сообщают , что MAL ожил. Согласно ресурсу IsItDown RightNow, это случилось в 22:00 MSK. Скорее всего, по крайней мере пол часа раньше. •	5 июня 2018 г. — Пока я не нашел разумных объяснений тому, что случилось с MAL. Эта ситуация существенно отличается от предыдущих историй с Няшкой и ANN, где буквально через пару дней после прекращения их работы уже была понятна фактическая основа событий. Для MAL все было по другому. Ресурс внезапно остановил свою работу и затем через некоторое время восстановил некоторую часть своих функций без каких-то разумных объяснений случившемуся. •	6 июня 2018 г. — MAL восстановил функционирование пользовательских списков манги (спасибо  @ HN71  за наводку). Основатель и главный администратор MAL Xinil продолжает восстанавливать пароли в ручном режиме. Всё это было бы смешно, Когда бы не было так грустно . CJ Foler . Никогда не знал, что жизнь без MAL будет так тяжела. Bryan Josef Rocas . Я надеюсь, что MAL останется бесплатным после техобслуживания. CJ Foler . Что будет, если MAL вернется к жизни с сообщением, говорящим, что все пользовательские аккаунты были случайно удалены во время техобслуживания? Andrew Metz . Я просто пока прекратил смотреть аниме. Brandon Johnson . Чорт, и как люди собираются давать оценки целым тайтлам, если теперь они их никогда не досмотрят? Amy Newrick . Вчера я вынуждена была заново смотреть Чобитс вместе с моим мужем только потому, что я не помню, что именно смотрела последним и что в моем списке на будущее… помогите мне! Источник: Комментарии на оффициальном аккаунте MyAnimeList.net, Facebook, 30-31 мая 2018 г. [Перевод мой.] HornyAnimeFacts . 3-й день без MyAnimeList. Я забыл все аниме, которые я смотрел и все отзывы, которые я когда-либо читал. Я не могу вспомнить, что я должен любить и что должен ненавидеть. Пришлось пересматривать все заново, чтобы оценить. Я смотрю САО. Я наслаждаюсь им. Wasa . MyAnimeList настолько ужесточили свою политику защиты пользовательских данных, что пользователей к ним больше не подпускают. ‘herbivore . Когда MyAnimeList фактически в предсмертном состоянии, мы должны найти разумную альтернативу для отслеживания нашего потребления японских медиа. Я думаю о наскальных рисунках. Они определенно проживут дольше, чем серверы MAL. Источник: Комментарии в Твиттер, 30-31 мая 2018 г. [Перевод мой.] См.  Что случилось с My Anime List  для обновлений и дополнительной информации. .]]></text>
</doc>
