<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анонсирована аниме-адаптация романа «Nijuuseiki Denki Mokuroku». ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[холодный.raw]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2018-07-27T12:24:43+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Была анонсирована аниме-адаптация серии новелл Хироси Юки — «Nijuuseiki Denki Mokuroku». Студия производства —  Kyoto Animation  ( Violet Evergarden Вайолет Эвергарден ,  Koe no Katachi Форма голоса  и другие их проекты).  nemunga Действие новеллы происходит летом 1907 года, в 40-м году эры Мэйдзи. 15-летняя Инако Момокава живёт в районе Фусими префектуры Киото, она - вторая дочь сакевара. Ничего из того, что она делает, не получается правильно, из-за чего отец ругает Инако каждый день. Её единственная отдушина - вера, которую она выражает в своих молитвах богам. Однажды в святилище Фусими Инари Инако встречает свободомыслящего молодого человека по имени Кихати Сакамото. Он отвергает богов и гордится приближающейся эрой электричества. Вопрос о замужестве внезапно возникает в доме Инако. Отец всё решил без её ведома, и Инако близка к тому, чтобы совсем потерять надежду. Именно в этот момент Кихати выпытывает у Инако , что на самом деле она очень хочет сбежать от своих родных. Единственный путь остановить её замужество - найти необычную книгу под названием "Каталог электричества". Эта книга - предсказание об электричестве, которое Кихати написал, когда был ребёнком, однако неизвестно, где она теперь находится, так как его старший брат Сэйроку забрал книгу. Инако и Кихати вместе отправляются искать её по префектурам Киото и Сига. Исчез "Каталог электричества". И секрет, который был скрыт в нём... В прошлом году роман получил "поощрительный приз" в восьмом конкурсе от «Kyoto Animation». На этом конкурсе, различные авторы уже который год присылают свои работы в надежде на деньги и славу. По мотивам произведений, присланных на этот конкурс, студия снимала такие аниме как  Free! Вольный стиль! ,  По ту сторону границы  и другие.  Источник Автор и источник перевода]]></text>
</doc>
