<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Alt Graph лицензировали мангу "ΠΛΑΝΗΤΕΣ / Странники"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Lolitech]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2018-08-03T18:49:17+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Alt Graph лицензировало мангу " ΠΛΑΝΗΤΕΣ / Странники ". Первый том уже печатается и в конце августа появится в книжных магазинах и комикс-шопах. Формат манги - твердый переплет, качественная бумага, размер: 200 на 140 мм. В первом томе 232 страницы (16 из них цветные). На дворе 2074 год. Человечество покоряет орбиты ближайших планет и разрабатывает месторождения экзотических ресурсов по всей Солнечной системе, но даже на новых горизонтах люди остаются теми же, что на Земле. Они привносят в космос свои земные проблемы: взаимную ненависть, социальное неравенство, загрязнение окружающей среды, извечный поиск себя и тоску по неизведанному. Но, как и на старушке Земле, на просторах космоса найдутся те, кто будет противостоять извечным проблемам человечества своей целеустремлённостью, трудолюбием и надеждой на лучшее. На стареньком и потрёпанном космическом мусоросборщике, который очищает земную орбиту от списанных спутников, различных обломков и прочего мусора, работает разношёрстная команда: самоуверенный мечтатель Хатимаки, грезящий о собственном космическом корабле, молчаливый Юрий, медитирующий на остатки разбитых спутников, и грозная капитан Фи, подчас готовая на всё ради сигареты. Они не герои галактики. И на первый взгляд их опасная работёнка может показаться скучной и однообразной. Но среди старого хлама всегда можно отыскать что-то неожиданное: начиная от сентиментальных ценностей и заканчивая мировым заговором. Пристегните ремни, ключ на старт — одиссея космических странников начинается! Источник: официальная  группа  издательства.]]></text>
</doc>
