<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Flying Babies]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Xarlamov]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2018-08-21T06:48:23+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На январь 2019 года заявлен анимационный сериал  Flying Babies   Режиссёр:   Yoshinori ASAO Студия:  Gaina  (бывшая Fukushima Gainax) Аниме расскажет о группе девушек и их соревновании с другими такими же претендентками за право называться  Hula Girls Необходимые 2 отступления:   Назывательное  В японском языке, символы слова  Hula , подобны первым символам слова -  Летать , потому такое название аниме   и  Историческое  Хотя само слово Hula отсылает нас к танцевальной полинезийской форме (танец+пение+игра на инструментах), особенно распространенной на Гаваях - действо будет происходить в Японии, в городке  Iwaki  префектуры  Fukushima , в так называемом  Spa Resort Hawaiians . Ещё более историческое )  В 60-х годах 20-го века маленький шахтерский городок Iwaki столкнулся с резким снижением потребления своего основного продукта - угля, что добывался в окрестных шахтах. Проблему моногородока, оставшегося без профильного дохода, а так же сопутствующей безработицы, пытались решить созданием курортного объекта на базе горячих вод, что отводили из этих самых шахт. Это был первый курорт такого масштаба в стране и закос под Гавайи  (фактически создали природный парк по мотивам) определился, когда выявили предпочтения самих японцев по посещению заграницы (Гавайские острова - мечта и на первом месте). В продвижении нового курорта принимала участие местная группа девушек, что обучились экзотическому танцу и активно участвовали в вояжах по стране (те самые первые Hula Girls). Событиям был посвящён фильм 2006-го года, который  так и назывался  ANN]]></text>
</doc>
