<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["The Rising of the Shield Hero" зимой 2019-го на Crunchyroll.]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Deviant]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2018-09-02T21:16:18+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лицензионный стриминговый сервис Crunchyroll объявил о трансляции одного из самых ожидаемых сериалов 2019-го года -  The Rising of the Shield Hero . Ранобэ-первоисточник  за авторством  Анэко Юсаги  выходит с августа 2013 года и насчитывает восемнадцать томов. История уже успела обзавестись  манга-адаптацией  за авторством  Кю , лицензированной в России издательством XL Media, а так же спин-офф  ранобэ  и  мангой  про похождения Героя Копья  Мотоясу . Знакомьтесь, Наофуми Иватани — самый обычный отаку, который света милого не видит без манги и игр. И его призвали в другой мир вместе с ещё тремя юношами! Всем им предстоит стать героями, что должны спасти мир от судного дня. Но только вот даже сейчас Наофуми не повезло — он оказался Героем Щита, самым слабым из четвёрки, что сделало его легкой мишенью для козней коварной принцессы. Иватани остаётся ни с чем — преданный, всеми презираемый и без гроша в кармане он не знает, куда податься — ведь у него остался только бесполезный щит. Но сидеть сложа руки нет времени — чтобы выжить и отомстить тем, кто предал его, Наофуми придётся собраться и приложить все силы ради становления легендарным Героем Щита. А там, заодно, можно и мир спасти. Снимает  Такао Або  ( Norn9 ) на студии  Kinema Citrus . За работу над сценарием ответственен  Кэйго Коянаги  ( Regalia: The Three Sacred Stars ), а Масахиро Сува (режиссёр анимации  Hitsugi no Chaika Гроб принцессы Чайки ) адаптирует оригинальные дизайны персонажей от  Минами Сэйра . За музыкальное сопровождение отвечает  Кевин Пенкин  ( Made in Abyss ). Источник]]></text>
</doc>
