<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Масааки Юаса анонсировал новый проект Kimi to, Nami ni Noretara]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Clear Foe]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2018-10-28T10:36:52+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Режиссёр  Masaaki Yuasa Масааки Юаса  ( Devilman: Crybaby Человек-дьявол: Плакса ,  Yoake Tsugeru Lu no Uta Лу за стеной ) анонсировал свой новый полнометражный проект, который получит название Kimi to, Nami ni Noretara (англ. неоф. Riding a Wave with You, рус. неоф. "Оседлав волну с тобой"). По словам самого режиссёра, в этом проекте он попытается обратиться к более взрослой аудитории. Главными героями этой романтической комедии станут пожарный Минато и сёрфингистка Хинако, чьи отношения символизируют противостояние воды и огня. Так как проект немного отстаёт от графика, список сейю пока озвучен не был. Переехав в прибрежный город, девятнадцатилетняя студентка Хинако увлекается сёрфингом, однако в то же время чувствует неуверенность в своём будущем. Тем не менее, всё меняется, когда она встречает двадцатиоднолетнего пожарного Минато. Премьера в японских кинотеатрах состоится в начале лета 2019 года. Источники:  ANN ,  VK Дистрибьютор  TOHO  предоставил официальный синопсис:  Поступив в университет, Хинако переезжает в прибрежный городок. Она очень любит сёрфинг и на волнах чувствует себя уверенно, однако неопределенность будущего всё ещё беспокоит её. Когда разбушевавшийся пожар сеет хаос в городке, Хинако знакомится с молодым пожарным Минато. Пока они занимаются сёрфингом и проводят много времени вместе, девушка начинает чувствовать, что её тянет к кому-то вроде Минато, кто посвятил свою жизнь помощи другим. В свою очередь Хинако тоже занимает особое место в сердце Минато. Персонажи: Минато Хинагэси: 21 год, пожарный. Парень с сильным чувством справедливости, которому доверяет команда. Ловкий и кажется способным на всё, но вынужден прикладывать для этого много усилий. Хинако Мукаимидзу: 19 лет, студентка университета. Любит сёрфинг и производит впечатление очень яркой и беззаботной девушки, однако не уверена в своём будущем. Веслом по морде Масааки уже закончил написание сценария и приступил к работе над анимацией. По его словам, аниме Kimi to, Nami ni Noretara будет как-то связано с его режиссёрским проектом «Лу за стеной», но не стоит рассматривать это аниме как прямой сиквел истории о русалках 2017 года. Одной из очевидных связей двух картин станет тема водной стихии, на этот раз — в контрасте с огненной. Источник:  Crunchyroll Официальный сайт проекта:  kimi-nami.com]]></text>
</doc>
