<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство XL Media приобрело права на мангу Хиро Масимы – Fairy Tail]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Aniki]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2018-11-09T16:32:05+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как вы знаете, мы стараемся издавать комиксы и мангу разных жанров, чтобы любой читатель мог найти среди нашего ассортимента что-то себе по душе. Но наша последняя лицензия, уверены, порадует практически всех поклонников манги любого возраста и пола. Ведь тут есть все, за что мы любим мангу: яркие и ужасно обаятельные герои, интересная вселенная, море приключений, отличный юмор, капелька романтики, магия...  А где магия, там и магические гильдии...  Уже догадались, о чем речь?  Да, наша новая лицензия - Fairy Tail ("Хвост феи"), культовая сёнэн-манга Хиро Масимы!  Девушка по имени Люси, маг Звездных духов, давно мечтает попасть в гильдию - место, где волшебник может найти себе работу на любой вкус. А больше всего она восхищается гильдией «Хвост феи», где, похоже, собрались самые лучшие профессионалы. Один странный и опасный случай сводит Люси с Нацу, чудаковатым, но очень сильным магом, повелевающим огнем, и его котом Хэппи. Что неудивительно, ее новые знакомые оказываются магами как раз из того самого "Хвоста феи" - и приглашают Люси в свою гильдию. Похоже, теперь в ее жизни будет много необычных людей и подобных приключений...  Работа над первыми двумя томами "Хвоста феи" практически завершена, они выйдут одновременно. И мы уже приступили к следующим! В серии 63 тома, поэтому мы работаем над ней очень активно. Каждый новый том будет выходить раз в полтора месяца. С уважением, издательство Xl Media! Источник:  xlm.ru]]></text>
</doc>
