<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Записки дауншифтера от Alt Graph]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Aniki]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2018-11-26T21:47:23+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["В конце ноября уже можно подводить итоги за год? Не уверены, но мы отправили в печать наши последние книги в этом году и теперь можем немного передохнуть и оглянуться назад. Это был действительно интересный год для нашего издательства: «Бразильские истории», «Кафе "Бессонница"», « Дан приказ умереть » великого  Сигэру Мидзуки , трилогия «Графство Эссекс» талантливого Джеффа Лемира и « Странники »...  Наш новогодний сюрприз - действительно необычная история, одновременно смешная и пугающая, глубокая и весёлая манга « Дневник моих исчезновений »  Хидэо Адзумы , завоевавшая множество наград в Японии, Америке и Франции.  В ноябре 1989 года  Хидэо Адзума , уже будучи довольно известным мангакой, вышел из дома за сигаретами и не вернулся. Выбрав самый радикальный формат дауншифтинга, Адзума зажил жизнью уличного бродяги, будни которого показались ему куда проще, чем вечные дедлайны и невероятное давление на работе, которые выжигало до полного морального истощения. В своей автобиографической манге Хидэо Адзума с большой иронией и юмором рассказывает, как приготовить горячий рамен в пустых пивных банках, как раздобыть курево с выпивкой и как вообще можно выжить на улицах Токио. Он также делится воспоминаниями о работе мангакой до своего побега и о последствиях, к которым привела его жизнь на улице.   216 стр., твердый переплет, черно-белая печать, размер 200х140 мм Мы хотим поблагодарить всех, кто поддерживал нас в этом году, оставляя свои отзывы, покупая наши книги и оформляя предзаказы. " Оформить предзаказ на «Дневник моих исчезновений»:  fast-anime.ru/Manga/2010 www.chookandgeek.ru Источник:  vk.com/altgraph ___________________________ От себя: Shissou Nikki  - обладатель первого приза  Культурной премии Осаму Тэдзука   за 2006, а так же представитель необычного направления "манги о мангаках". У Alt Graph уже был подобного рода релиз -  Опус  Сатоши Кона. Но все же Опус - метапрозаическая манга о вымышленном авторе, в данном же случае издательство пошло дальше, взявшись за автобиографический труд.]]></text>
</doc>
