<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новый фильм Макото Синкая «Tenki no Ko» («Дитя погоды») выйдет 19 июля 2019 года]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Clear Foe]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2018-12-13T12:50:16+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новый фильм  Макото Синкая  «Tenki no Ko: Weathering With You» («Дитя погоды») выйдет 19 июля 2019 года. История повествует о мальчике Ходака, который покидает свой дом и отправляется в Токио, где встречает девушку Хину, способную изменять погоду. «Это история, которую знаем только я и она, история о тайне этого мира».  Главный герой фильма, ученик средней школы Ходака Морисима, переезжает из родного дома на изолированном острове в Токио. Однако вскоре он разочаровывается в жизни, так как испытывает трудности. Некоторое время Ходака живёт один, пока не находит работу репортёра для сомнительного журнала по оккультизму. Он приступает к работе, а в это время целыми днями льют дожди. В другой части шумного и многолюдного города Ходака знакомится с Хиной Амано, которая из-за семейных обстоятельств живёт вместе с младшим братом. У Хины есть необычная сила: она может остановить дождь и очистить небо от облаков, всего лишь помолившись. Режиссёр, сценарист:   Макото Синкай  ( Kimi no Na wa. Твоё имя ,  Kotonoha no Niwa Сад изящных слов ) Дизайнер персонажей:   Масаёси Танака  ( Kimi no Na wa. Твоё имя ,  Toradora! Торадора! )  Режиссёр анимации:  Ацуси Тамура ( Neko no Ongaeshi Возвращение кота ,  Kidou Senshi Gundam: The Origin Мобильный воин Гандам: Происхождение ) Фоновая рисовка:   Хироси Такигути  ( Kotonoha no Niwa Сад изящных слов ,  Blame! Movie Блейм! Город, что умирает с древности ) Студия:   CoMix Wave  ( Kimi no Na wa. Твоё имя ,  Kotonoha no Niwa Сад изящных слов ) В ролях: Ходака Морисима -  Котаро Дайго Хина Амано -  Нана Мори В своем твиттере  Макото Синкай  написал:  «Грандиозный фильм, который заставит многих смеяться и плакать. Однако он не будет типичным. Вместо этого фильм расскажет истории тех, кто не следует нормам общества. Тем не менее, я надеюсь, что именно эти истории заставят людей думать: "Этот фильм был создан для меня".» Источники:  vk.com/wall-9273458_141767 twitter.com/shinkaimakoto/status/1073126441263349760 www.animenewsnetwork.com facebook.com/cwfilms/posts/2567255956647864 natalie.mu/comic/news/311878 Официальный сайт фильма:  www.tenkinoko.com/]]></text>
</doc>
