<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Украинский прокат фильмов студии Ghibli]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Tedeika³]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2019-01-22T13:07:50+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Кинокомпания KyivMusicFilm запускает в украинский прокат работы знаменитой японской анимационной студии Studio Ghibli. Первым покажут всемирно известное аниме “Унесенные призраками” Хаяо Миядзаки, выход запланирован на 7 февраля. Как сообщают в KyivMusicFilm, 2019-й станет годом большой ретроспективы отреставрированных и озвученных на украинском языке фильмов Хаяо Миядзаки и Studio Ghibli в Украине. “Показы аниме стали логичным продолжением нашего развития как дистрибьютора, который старается держать руку на пульсе актуального кино. Мы понимаем, что альтернативный киноконтент – это не только фильмы про музыку или живопись. Мы постоянно пытаемся выйти за горизонты собственных интересов и охватить новую аудиторию”, – рассказала Укринформу представительница KyivMusicFilm Алика Харченко. Также она добавила: “У аниме большое комьюнити, а вот интересные события проходят не так уж часто. Надеемся, наши показы станут дополнительным поводом собраться в классной компании для просмотра, а для некоторых наконец открыть мир лучшего аниме на большом экране”. “Унесенные призраками” — это мультфильм о приключениях девочки Чихиро в опустошенном городе. Он стал одной из самых успешных работ за всю историю студии Гибли, а также получил премию "Оскар" и "Золотого медведя" на Берлинском кинофестивале. На украинские экраны мультфильм выйдет 7 февраля. Показы пройдут в столичных кинотеатрах «Киев» и «Жовтень», сетях кинотеатров «Баттерфляй» и «Планета кино». Кроме столицы, “Унесенные призраками” покажут во Львове, Одессе, Харькове и Сумах. В планах компании KyivMusicFilm – представить на больших экранах и другие легендарные японские мультфильмы, в частности “Мой сосед Тоторо”, “Ходячий замок” и “Принцесса Мононоке”. www.ukrinform.ua]]></text>
</doc>
