<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Экранизацию какой манги вы бы хотели увидеть?" на Anime Japan 2019]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Shanna]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2019-02-01T02:51:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На сайте фестиваля Anime Japan 2019 с 1 по 11 февраля пройдёт голосование на тему "Экранизацию какой манги вы бы хотели увидеть?". Уже представлены все манги-участники. Их ровно 100. сайт :  Anime Japan 2019 Голосование проходит в два этапа: 1) все желающие пишут организаторам названия любимых не экранизированных манг с кратким обоснованием, почему они считают экранизацию этого произведения хорошей идеей. 2) На основании отправленных сообщений формируется шорт-лист номинантов, за которые участники голосуют. Для участия в голосовании, переходим по ссылке, жмем "投票する" (внизу страницы), откроется анкета, в которой указываем: Пол (男性 - мужской, 女性 - женский) Указать свой возраст (年代) Принимаем выбор кнопкой "確認画面へ", подтверждаем "送信する".      Список манг-участников: 1. Синий флаг 2. Картина на века 3. Animeta! 4. Демон, который стал моей сестрой 5. Поцелуй и белая лилия 6. Aru Ahou no Isshou  7. Isekai no Shuyaku wa Wareware da! 8. 1518! 9. Им — Верховный жрец Имхотеп 10. Мемуары Ванитаса  11. Пожиратель лжи 12. Двуличный братик 13. 王様ランキング 14. Девичья империя 15. Истории молодой невесты 16. Мой учитель 17. Синдром кошки 18. Временная девушка 19. Монолог фармацевта 20. Crew de Gozaimasu! 21. Бальцар на тропе войны 22. Ультрамариновая сирена 23. У Коми-сан проблемы с общением 24. Убивающая любовь 25. Ещё разок, Сайкэ 26. Satsukare  27. Цвета счастья в одной комнате 28. Адский рай 29. 47 Taisen 30. Синоби 31. Туалетный мальчик Ханако 32. Shakunetsu Kabaddi 33. Ради тебя я отдам всё что угодно! 34. しょぼしょぼマン 35. Shiwo-chan to Boku 36. Ужин от двух сестёр 37. Сугинами, государственный служащий и ликвидатор 38. Species Domain 39. セレベスト織田信長〜贅沢黙示録〜 40. Мой сэмпай раздражает! 41. Пушечная дробь 42. Tasuu Ketsu  43. Daten Sakusen    44. Подземелье вкусностей 45. Danshinchi 46. Chiruran: Shinsengumi Requiem Реквием по Синсэнгуми  Реквием по Синсэнгуми[/manga] 47. Почему бы не повыть на луну? 48.   Королевский меч 49. Deaimon 50. Мисс демонесса 51. И я зачем я поступила в художественный класс!?  52. Унеси меня на Луну 53. Птичье кафе! 54. Шляпное ателье ведьмы 55. Navagraha: Virgin 9 soulS 56.  Почему Найто 57. Nishikida Keibu wa Dorobou ga Osuki 58. Страстная любовь. Братик-принц любит тебя 59. Тропическая рыбка жаждет снега 60. Люди-птицы 61. Пастельное семейство 62. ピーヨと魔法の果実 63. Куро, Гроб-за-плечами 64. Лечебница доктора Хитоми 65. Ветреное детективное агентство 66. Комната на двоих 67. Для тебя, Бессмертный 68. Betsushiki 69. Хельк 70. Чудачка: Странная школьница Сэнко Амагури 71. Наше чудо 72. ボクらは魔法少年 73. Приключения покемонов 74. Хошино, закрой глаза 75. Bocchama wa Kyou mo Ijirareru  76. Хори-сан и Миямура-кун 77. Власть книжного червя: Чтобы стать библиотекарем, все средства хороши 78. Maou-sama to Shun-kun 79. Сон в замке демона 80. Majo no Geboku to Maou no Tsuno 81.  魔装番長バンガイスト 82. Material Puzzle 83. Реинкарнация безработного: История о приключениях в другом мире 84. Murcielago 85. Детектив Конан: Чаепитие Зеро 86. Команда Момо + История войны 87. Озорная гяру Андзё-сан 88. Патриотизм Мориарти 89. У Югами-куна нет друзей 90. Перепуганный учитель в школе вампиров! 91. Ёцуба! 92. Ключ к бездне 93. Love Dester 94. Улыбайся на подиуме 95. Landreaall 96. Лепестки реинкарнации 97. Ribunesu 98. Вавельхаймский торговец 99. Rocking You 100. Робот и лазерный луч]]></text>
</doc>
