<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анонсирован фильм по игре Ni no Kuni]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Clear Foe]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2019-02-09T14:03:02+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Warner Bros. Japan  объявили на совещании в субботу, что компания  Level 5  работает над аниме-фильмом по ролевой компьютерной игре  Ni no Kuni  (другое название — The Another World / "Другой мир", рус. букв. "Вторая страна"), разработанной  Level 5  совместно с анимационной студией  Ghibli  для Nintendo DS и позже вышедшая на PlayStation. Его премьера состоится летом 2019 года. Режиссёр —  Yoshiyuki Momose Ёсиюки Момосэ Музыка —  Joe Hisaishi Дзё Хисаиси  (он же создавал музыку для одноимённой игры) Сценарий —  Akihiro Hino Акихиро Хино  (он же исполнительный продюсер,  Level 5 ) Студия —  OLM Хино  и  Момосэ  посетили пресс-конференцию, где были представлены тизер нового фильма и дизайны персонажей Ю, Хару и Котоны. Главного героя, Ю, будет озвучивать актёр  Кэнто Ямадзаки  (роль  Л  в live-action сериале по  Тетради Смерти , роль  Нарусэ  в live-action фильме по  Орендж ). Тизера пока нет, вместо него предлагаю послушать музыку к игре Ni no Kuni: Wrath of the White Witch (версия игры для PS3) от  Joe Hisaishi Дзё Хисаиси , Токийского филармонического оркестра, Май (дочь  Joe Hisaishi Дзё Хисаиси ,  вокал на японском youtube ) и Арчи Бьюкенена ( вокал на английском youtube ). youtube Герои фильма, старшеклассник  Ю Ю Ходит в старшую школу, прикован к инвалидной коляске. Тайно влюблен в Котону, с которой встречается его лучший друг Хару.  и его лучший друг  Хару Хару Лучший друг Ю. Хорошо играет в баскетбол и очень популярен в школе. Встречается с Котоной. , благодаря одному случаю с их подругой детства  Котоной Котона Старшеклассница, подруга детства Ю и Хару простодушная и неспособная ненавидеть девушка. Встречается с Хару. , получают возможность путешествовать между реальным миром и миром Ni no Kuni. В какой-то момент жизнь Котоны оказывается под угрозой, поэтому все трое должны сделать "окончательный выбор". Источники:  www.animenewsnetwork.com twitter.com/famitsu/status/1094177887903600640 jp.ign.com/ninokuni-eiga/33028/news/?amp=1 eiga.com/news/20190209/10/ Официальный сайт фильма:  wwws.warnerbros.co.jp/ninokunijp/index.html Официальный Твиттер:  twitter.com/Ninokuni_movie]]></text>
</doc>
