<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мамору Мияно, Маая Сакамото, Юки Кадзи и другие озвучат персонажей Ni no Kuni]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Clear Foe]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2019-02-28T15:58:50+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Warner Bros. Japan   и  Level 5  раскрыли список сэйю остальных персонажей фильма  Ni no Kuni Вторая страна , основанного на одноимённой игре, разработанной  Level 5  совместно с анимационной студией  Ghibli  для Nintendo DS и позже вышедшей на PlayStation. Mamoru Miyano Мамору Мияно  — Йоки, премьер-министр королевства Эставания, которому король безгранично доверяет. Kenjirou Tsuda Кэндзиро Цуда  — Габарас, лидер армии Чёрного флага, что планирует захватить королевство. Maaya Sakamoto Маая Сакамото  озвучит Саки и Вельсу. Саки —  девушка, заменившая Ю и Хару старшую сестру с их раннего детства. Вельса — солдат, защищает принцессу королевства Эставания. Kouichi Yamadera Коити Ямадэра  — Балтон, командир рыцарей Эставании и лучший мечник в королевстве. Yuuki Kaji Юки Кадзи  — Дампо, фея, чем-то напоминающая панду, сопровождает принцессу Эставании. Герои фильма, старшеклассник  Ю Ю Ходит в старшую школу, прикован к инвалидной коляске. Тайно влюблен в Котону, с которой встречается его лучший друг Хару.  и его лучший друг  Хару Хару Лучший друг Ю. Хорошо играет в баскетбол и очень популярен в школе. Встречается с Котоной. , благодаря одному случаю с их подругой детства  Котоной Котона Старшеклассница, подруга детства Ю и Хару простодушная и неспособная ненавидеть девушка. Встречается с Хару. , получают возможность путешествовать между реальным миром и миром Ni no Kuni. В какой-то момент жизнь Котоны оказывается под угрозой, поэтому все трое должны сделать "окончательный выбор". Премьера летом 2019 года. Источники:  ANN ,  Anime Anime]]></text>
</doc>
