<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Постер и трейлер фильма Kimi to, Nami ni Noretara]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Clear Foe]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2019-03-08T23:32:11+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Официальный сайт фильма   Kimi to, Nami ni Noretara Оседлав волну с тобой  представил новый постер и трейлер. Режиссёр —  Masaaki Yuasa Масааки Юаса  ( Devilman: Crybaby Человек-дьявол: Плакса ,  Kaiba Кайба ) Студия —  Science SARU  ( Yoru wa Mijikashi Arukeyo Otome Весенняя ночь коротка ,  Yoake Tsugeru Lu no Uta Лу за стеной ) Музыка —  Michiru Oshima Митиру Осима  ( Fullmetal Alchemist Стальной алхимик ,  Yojouhan Shinwa Taikei Сказ о четырёх с половиной татами ) Сценарий —  Reiko Yoshida Рэйко Ёсида  ( Koe no Katachi Форма голоса ,  Kaichou wa Maid-sama! Президент студсовета — горничная! ) В трейлере прозвучала музыкальная тема "Brand New Story" в исполнении  GENERATIONS from EXILE TRIBE . В ролях: Минато Хинагэси -  Рёта Катаёсэ  (из группы  GENERATIONS from EXILE TRIBE ) Хинако Микаимидзу -  Рина Каваэй  (бывшая участница идол-группы AKB48) Ёко Хинагэси ( Хонока Мацумото ) — ученица старшей школы, младшая сестра Минато. Очень любит брата. Васаби Кавамура ( Кэнтаро Ито ) — новый пожарный. Кохай Минато. Премьера 21 июня. Поступив в университет, Хинако переезжает в прибрежный городок. Она очень любит сёрфинг и на волнах чувствует себя уверенно, однако неопределённость будущего всё ещё беспокоит её. Когда разбушевавшийся пожар сеет хаос в городке, Хинако знакомится с молодым пожарным Минато. Пока они занимаются сёрфингом и проводят много времени вместе, девушка начинает чувствовать, что её тянет к кому-то вроде Минато, кто посвятил свою жизнь помощи другим. В свою очередь Хинако тоже занимает особое место в сердце юноши. Однако вскоре происходит несчастье — Минато погибает в море. Подавленная горем, Хинако поёт песни об их общих воспоминаниях, и её возлюбленный внезапно вновь появляется в воде. Также с февраля 2019 сёдзё-мангака  Machi Kiachi Мати Киати  выпускает  одноимённую мангу  по мотивам фильма в журнале  Betsucomi . Манга содержит две главы примерно по 40 страниц и описывает первую встречу главных героев. Источник:  ANN ,  Comic Natalie]]></text>
</doc>
