<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Sega анонсировала возвращение культовой серии игр Sakura Wars(Sakura Taisen).]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[NasuVers]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2019-03-30T12:01:21+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[1050x475 Первые подробности игры! — Действие игры разворачивается  спойлер спустя 12 лет после событий Sakura Wars: So Long, My Love( vndb.org/v3892 ), в 1940-ом году, эпоха Тайсе. 10 лет назад, в Токио, Париже и Нью-Йорке были уничтожены "боевые ревю".  — Акцент на сюжет, выстраивание отношений. Используется некая диалоговая система "LIPS". Все то, что вы говорите и как вы это произносите, преподносите влияет на ваши отношения с яркими персонажами и на их поведение в бою. — Во время приключений вы можете свободно прогуливаться по городам, общаться с NPC, налаживать отношения. В игре множество аниме-вставок и различных мини-игр. — Главный герой - Сэйдзюро Камияма (сэйю -  Youhei Azakami )  Лидер «Imperial Combat Revue: Floral Division». 20 лет. Первоначально он служил капитаном специального корабля военно-морского флота, но был переведен в другой подразделение, где стал капитаном  — Сакура Амамия (сэйю -  Ayane Sakura ). 17 лет, одна из воинов отряда Камиямы. Восхищается Сакурой Сикундзё, бывшим главой отряда, поэтому записывается в вооруженные силы в качестве новичка. Она становится одной из защитниц Токио, а также к группе Имперской оперы (театра), которая поднимает настроение граждан. — Хацухо Синономе (сэйю -  Maaya Uchida ). 17 лет, один из членов отряда. Рожденная в старом городе, она чистая женщина Эдо, которая любит старый город, фестивали и жителей города. Грубовата, но надежна. — Азами Мотидзуки (сэйю -  Hibiku Yamamura ). Член отряда, 13 лет. Потомок семьи ниндзя, которая практикуется в стиле Мотидзуки, она - молодой вундеркинд, который освоил боевые искусства, стратегию, вооружение и тому подобное. У неё было трудное воспитание даже до сознательного возраста и она твердо верит в «108 законов», переданных из древней деревни ниндзя. Защита этих законов очень важна для нее.  — Анастасия Пальма (сэйю -  Ayaka Fukuhara ). Член отряда, 19 лет. Звезда театра, переходила из труппы в труппу, прежде чем присоединиться к отряду. Ее певческие и актерские способности - высший класс, и, учитывая ее внешность, она легко справляется с широким спектром ролей, от мужских до сексуальных женских.  — Кларис (сэйю -  Saori Hayami ). Член отряда, 16 лет. Она из Люксембурга. Любит читать и через книги каждый день изучает разные вещи, полна любопытства. Ее полное имя - Кларисса Снежинка. Она является преемницей черной магии «Джумаду», которая использует книги и передается из поколения в поколение в знатной семье Снежинок в Люксембурге.  Главными разработчиками стали: — Дизайн персонажей: Тайто Кубо ( Bleach ); — Музыка: Кохэй Танака — Сюжет: Дзиро Исии (428: Shibuya Scramble( vndb.org/v1299 ); — Создатель оригинала: Одзи Хирои — Заглавная песня: “Geki! Teikoku Hana Geki Dan ” (слова придумал Одзи Хирои, музыка написана Танакой-сан). — В игре будет японская озвучка и английские субтитры. — Больше подробностей узнаем 4 апреля с выходом нового номера Famitsu, где игре будет посвящено 16 страниц. — Японцам зимой 2019 года, нам весной 2020 года Источники: 1) www.animenewsnetwork.com 2)  vk.com]]></text>
</doc>
