<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[СМИ: Спайка Шпигеля в сериальной адаптации «Ковбоя Бибопа» сыграет Джон Чо ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Paul Сave]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2019-04-04T20:44:30+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Согласно источникам Variety и THR, главную роль в сериальной адаптации аниме «Ковбой Бибоп» исполнит Джон Чо. Он известен по серии фильмов «Стар Трек». Инсайдеры также рассказали, что Джета Блэка изобразит Мустафа Шакир (сериалы «Двойка» и «Люк Кейдж»), роль Фэй Валентайн досталась Даниэлле Пинэда («Мир Юрского периода 2»), а злодея Вишеза сыграет Алекс Хасселл (второй сезон «Гения» и грядущий сериал «Пацаны»). Кастинг на роль девочки-хакера Эд продолжается. Производством сериала по мотивам аниме «Ковбой Бибоп» занимаются студия Tomorrow и Netflix. Стриминговый сервис заказал десять эпизодов шоу, продюсерами которого выступили Джош Аппелбаум («Миссия невыполнима: Протокол Фантом»), Андре Немец («Черепашки-ниндзя»), Джефф Пинкнер («Остаться в живых») и Скотт Розенберг («Веном»). Джон Чо в роли  Спайк Шпигель Мустафа Шакир —  Джет Блэк Даниэлла Пинеда —  Фэй Валентайн Алекс Хасселл —  Вишез Сценарий пилотной серии грядущей адаптации написал  Кристофер Йост, который ранее работал над кинокомиксами «Тор: Рагнарёк» и «Тор 2: Царство тьмы» . Режиссёром первых двух эпизодов «Ковбоя Бибопа» станет  Алекс Гарсиа Лопес  — постановщик отдельных серий «Сорвиголовы». «Ковбой Бибоп» вышел в 1998 году и рассказывал о группе космических наёмников, которые охотились за преступниками. В 2001 году также появилось полнометражного аниме «Ковбой Бибоп: Достучаться до небес». Автор оригинального аниме-сериала — Синъитиро Ватанабэ — выступил консультантом создателей будущей адаптации. Когда выйдет сериал по мотивам «Ковбоя Бибопа», пока не сообщается Источник -  variety.com]]></text>
</doc>
