<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Студия ufotable не уплачивает налоги. ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[zeroorezzero]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2019-04-13T14:19:54+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания по производству анимации ufotable, как сообщается Weekly Bunshun Digital, подозревается в уклонении от уплаты налогов. Согласно исследованию Токийского национального налогового управления, которое началось 12 марта, было установлено, что неуплата составляет 400 миллионов иен.  Ответственный за расследование налоговой службы Токио рассказал о том, что произошло с обработки налогов. «Компания в основном работала с наличными деньгами и не не вела должным образом учёт этих операций. Расследование все еще продолжается, но сумма уклонения от уплаты налогов, которую мы здесь знаем, равна 400 миллионов иен. Дополнительный налог составит 200 миллионов иен». Кроме того, есть также подозрение в мошенническом учете и использовании поступлений от "благотворительного аукциона" для пострадавших от землетрясения, которые проводятся каждый раз в октябре с 2011 года в рамках мероприятия по возрождению города, которое компания проводит в городе Токусима два раза в год. После новостей от 28 марта редакция Wankan Bunshun Digital получила много информации. Так прокомментировал адвокат Адвокатского бюро антиквариата Тосиаки Кобаяси. «Несмотря на то, что проводятся благотворительные аукционы для восстановления уничтоженных зон, если их заработки используются по-разному, обвинения в мошенничестве по статье 246 Уголовного кодекса могут привести к тюремному заключению сроком на 10 лет. Кроме того, если корпорация не будет надлежащим образом декларировать доходы, подлежащие учету, это будет нарушением корпоративного налогового законодательства, то есть уклонением от уплаты налогов ». Большая часть людей в твиттере спрашивает, что будет с Heaven's Feel и Kimetsu no Yaiba? На что, естественно, ответа нет.    headlines.yahoo.co.jp]]></text>
</doc>
