<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анонсирована новая игра из серии Touhou Project]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Nibutani Sagiri]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2019-04-18T20:43:31+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Создатель и отец серии игр  Touhou Project ,  ZUN , анонсировал на своей  твиттер странице  новую номерную часть игры. Она станет семнадцатой по счёту из официальных игр серии и будет называться "Wily Beast and Weakest Creature"  По известной информации, демо версия игры будет доступна 5 мая 2019 года на мероприятии  "Reitaisai-16" По сюжету  Рейму ,  Мариса  и  Ёму  сталкиваются с животными духами из Ада, которые сообщают им о том, что часть подобных им духов планируют захватить мир на поверхности. Героини объединяются с дружественными духами и отправляются в Ад, чтобы предотвратить этот инцидент. Как говорил сам  ZUN :  "Это должен быть «шутер с более мрачной, чем обычно атмосферой, полный животной тематики и несколько возросшей агрессии»"  По нынешней информации из игровых персонажей будут доступны:  Рейму Хакурей ,  Мариса Кирисаме  и  Ёму Компаку . На скриншотах были замечены три животных духа, которые игрок может использовать, а также возможность временно включить связанный с каждым из них «гипер-режим». «Волк» усиливает сфокусированный выстрел игрока, «Выдра» увеличивает силу бомб, а «Орёл» улучшает несфокусированные выстрелы. 512x384 512x384 512x384 512x384 512x384 Так же ZUN упомянул о том, что работает над новой книгой "The Grimoire of Usami — Hifuu Kurabu Ikai Satsuei Kiroku", которая должна выйти 27 апреля 2019 года. 419x596 Источник:  Кикаки]]></text>
</doc>
