<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[[Кейко Морицугу] Аниме должно идти по пути Disney и Marvel]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Nibutani Sagiri]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2019-05-19T11:06:50+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В начале мая CG-аниматор Дораэмона и дизайнер покемонов Кейко Морицугу взбудоражила японский  Twitter  заявлениями о необходимости смены вектора японской аниме-индустрии. По её мнению, в современном аниме слишком много моэ и сисек и слишком мало социальных комментариев.  - Фильмы Disney и Marvel год от года становятся всё лучше, и причина в том, что они затрагивают в своих сценариях различные проблемы, с которыми сталкивается общество. Японская аниме-индустрия не способна сделать что-то подобное. Всё, о чём думают создатели аниме: «Давайте добавим как можно больше фансервиса и эротики, чтобы привлечь отаку, ведь они покупают аниме ради этого же?!» Кейко Морицугу, озабочена социальными проблемами  - В наши дни, если бы вы захотите снять что-то вроде «Зверополиса» в Японии, я думаю, многих в интернете это взбесит, и они начнут писать что-то вроде: «Смерть феминисткам!» или «Этот фильм сделали, только чтобы понравиться всяким меньшинствам». Но в этом нет ничего плохого. Это показывает, что фильм имеет социальную значимость. Кейко Морицугу, противница интернет-буллинга  - Я полагаю, что мужчины занимаются самообманом, глядя на милых и беззаботных девушек в аниме, из-за этого их ожидания в отношении женщин крайне завышенные. Реальным женщинам общаться с подобными парнями просто некомфортно. Кейко Морицугу, защитница прав женщин  - Я зла не только на откровенно фансервисные сериалы. Я зла также на сериалы, которые делают это в менее откровенной форме. Моэ убивает аниме! Кейко Морицугу, противница сексуализации персонажей аниме  - После выхода сериала «Евангелион» аниме стало делать упор на эротический контент, и люди покупали его ради этого. Но это работает только на парней-отаку, которые не могут найти себе девушку, и теперь из-за этих людей аниме скатывается по спирали деградации, с каждым годом всё сложнее найти необычное и оригинальное аниме. Кейко Морицугу, винит во всём «Евангелион» и грёбаных отаку Само собой, коллективный разум японского Twitter нашёл что возразить девушке. Например, пользователи отметили, что далеко не всё аниме сексуализировано, что наличие или отсутствие изобличения пороков общества в произведении никак не говорит о его качестве и что бюджеты Disney в разы больше бюджетов любого аниме-сериала, и отсутствие «взрослого» контента в фильмах данной студии объясняется тем, что рассчитаны они на детскую и семейную аудиторию, в отличие от многих аниме, а во «взрослых» голливудских фильмах хватает секса. Источник:  КГ-Портал.Ру]]></text>
</doc>
