<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Развитие новости об экранизации истории бессмертного мечника]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Aniki]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2019-05-23T19:59:26+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В дополнение к  предыдущей новости . Новое аниме по манге « Клинок Бессмертного » (Blade of the Immortal / Mugen no Jūnin)  Хироаки Самуры  будет называться Mugen no Jūnin -Immortal-. Обещают полную адаптацию 30-томной манги.  Подробностей пока нет, зато есть сайт аниме  mugen-immortal.com/   Мандзи – самурай, который скрывается от властей из-за того, что убил своего коррумпированного начальника и его телохранителей. Одним из последних был и муж сестры Мандзи Мачи, которая от горя сходит с ума. Вместе они начинают жизнь в бегах, до тех пор, пока охотники за головами не настигают их и не казнят на глазах самурая его сестру. В ярости Мандзи убивает всех ронинов, но сам оказывается тяжело ранен. После гибели Мачи он и сам хочет смерти, но старуха в белой одежде, которая находит самурая при смерти, не позволяет ему уйти в мир иной. Она помещает в тело Мандзи кровяных червей, загадочных паразитов, которые делают своего носителя бессмертным, затягивая раны и позволяя приращивать обратно отрубленные конечности.  Спустя 52 года после того ужасного дня та же старуха направляет к Мандзи девушку Рин Асано, которая хочет нанять бессмертного в качестве телохранителя. Его помощь нужна девушке, чтобы отомстить за смерть отца искусному воину по имени Кагехиса Аноцу, основателю собственной школы боевых искусств, который без жалости разрушает все другие додзё. Мандзи не сразу, но соглашается стать телохранителем Рин, которая, как две капли воды похожую на его покойную сестру. Источник:  Manga Home]]></text>
</doc>
