<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Кацухиро Отомо работает над новым фильмом "Orbital Era"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[without you]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2019-07-04T17:22:12+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На конвенте "Anime Expo" в Лос-Анджелесе стало известно, что  Отомо Кацухиро  работает над новым фильмом.  Объявление о новом проекте  Отомо  появилось на огромном стенде. Детали станут известны в четверг в 17:00 (североамериканский летний часовой пояс, -10 часов от МСК).  UPD: Стало известно, что  Отомо  занимается производством нового фильма "Orbital Era" совместно со студией  Sunrise .  По словам  режиссера , жанрово фильм относится к космической научной фантастике, и будет о взрослении молодых людей, проживающих в колониях в космосе.  Продюсер  Мотоки Мукаичи  был одним из гостей, которые представляли новость о проекте  Отомо . Он отметил, насколько иронично смотрится главный герой американец в шлеме с логотипом "СССР". Сам  Отомо  добавил, что события фильма будут происходить в будущем, но акцент будет сделан на фантастических элементах, и с реальной наукой будет иметь мало общего.  Также  Отомо  представил концепты космической колонии и набросок дизайна главного персонажа.  650x382 650x397 650x390 Отомо  заявлен как создатель оригинальной идеи и дизайнер персонажей фильма, кроме этого он сценарист и режиссер фильма.  Описание фильма от  Sunrise : Сюжет фильма разворачивается в недалеком будущем, место действия - недостроенная космическая колония, в процессе строительства. В фильме будет много экшена и приключений. Главные герои - мальчики, проживающие в этой колонии. Фильм об их нелегкой жизни в такой необычной обстановке, как космос, и про общество, которое все время отвергает их. "Сущность будущего человечества" в фильме показана через видение мира главных героев.  Отомо Кацухиро  был приглашен на "Anime Expo" вместе с другими известными деятелями аниме/манга индустрии, такими как  Йошиюки Садамото .  Отомо Кацухиро  - культовый мангака и режиссер, широко известен как создатель манги и аниме " Akira " а также режиссер фильмов  Memories   и  Steamboy .  Источники:  www.animenewsnetwork.com www.animenewsnetwork.com www.anime-expo.org ; www.animenewsnetwork.com]]></text>
</doc>
