<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Alt Graph издаст Паразита]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Aniki]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2019-07-10T12:03:19+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наконец-то мы можем представить нашу новую лицензию — восьмитомное издание «Паразита» Хитоси Ивааки, которое является одним из лучших образцов хоррор-манги. Провокационная и подчас безжалостная работа Хитоси Ивааки шокирует не сценами насилия, но самой постановкой вопроса. Гуманизм, одна из главных ценностей человечества, смело и тонко ставится автором под вопрос.  Объявления новой лицензии нашим читателям пришлось ждать дольше обычного, поэтому в качестве компенсации мы сдали в печать сразу два тома — более 500 страниц манги! Первый и второй том «Паразита» появятся в магазинах в конце августа. ТОМ 1 — 272 стр., твердый переплет, 200х140 мм Никто не знает, откуда появились паразиты и с какой целью. Люди для них — лишь пища и материал, а они — оборотни, которые принимают облик своих жертв и стоят на вершине пищевой цепочки. Лишь одному человеку на Земле известна правда об этих монстрах, но ему приходится хранить эту страшную тайну. Ведь в противном случае в этой войне на выживание его убьют первым! Предзаказ:  fast-anime  /  chookandgeek ТОМ 2 — 278 стр., твердый переплет, 200х140 мм Пока стена отчуждения межу Идзуми и другими людьми только растёт, бунтарка Кана всё больше проявляет нездоровый интерес к герою и его новой звериной природе. Идзуми изо всех сил пытается доказать себе и окружающим, что он всё ещё самый обычный мальчишка, а любознательный Миги изучает других паразитов и пытается выжить сам, а значит, постоянно вытаскивает героя из опасных передряг, ведь у них теперь одна жизнь на двоих! Этот пугающий симбиоз лишь крепнет после череды тяжелейших испытаний. Ведь паразитом может оказаться любой, даже самый близкий человек... Предзаказ:  fast-anime  /  chookandgeek Источник новости:  vk.com]]></text>
</doc>
