<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Опубликованы имена 10 жертв, погибших при пожаре в Киото]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[kagerou]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2019-08-02T20:35:05+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Полиция Киото обнародовала имена 10 из 35 погибших при  пожаре в первом здании студии Kyoto Animation 18 июля .  Поминальные службы для 10 жертв закончились, поэтому семьи дали согласия на то, чтобы полиция опубликовала имена. Junichi Uda (宇田淳一) Уде было 34 года. Он работал над анимацией  Chuunibyou demo Koi ga Shitai! Чудачества любви не помеха! ,  K-On! Кэйон! ,  Free! Вольный стиль! ,  Koe no Katachi Форма голоса  и т.д. Yuki Omura (大村勇貴) Новый сотрудник студии. Ему было 23 года. В 2016 году был награжден премией Honorable Mention Award в категории 101st Nikaten Design. Омура окончил университет Токоха в марте. Yuka Kasama (笠間結花) Новый сотрудник студии. Ей было 22 года. По словам родственников и друзей она с раннего детства любила рисовать и хотела потом стать профессиональным аниматором. Yoshiji Kigami  (木上益治)  61 год. Он также работал в аниме-индустрии под именами Fumio Tada и Ichirou Miyoshi. За свою длинную карьеру он успел поработать аниматором, дизайнером персонажей, сценаристом, режиссером анимации и режиссером. В качестве сотрудника студии он работал над  Violet Evergarden Вайолет Эвергарден ,  Tamako Market Магазинчик Тамако ,  Hibike! Euphonium Звучи, эуфониум! ,  Kobayashi-san Chi no Maid Dragon Дракон-горничная госпожи Кобаяси  и многими другими. Вне студии в число его работ также входят такие известные аниме как  Hotaru no Haka Могила светлячков  и  Akira Акира Ami Kuriki (栗木亜美)  Курики было 30 лет. Она была одним из ключевых аниматоров, которая работала над многими из последних работ Kyoto Animation  Yasuhiro Takemoto  (武本康弘) Такэмото было 47 лет. Он был режиссером многих значимых тайтлов студии:  Lucky☆Star Счастливая звезда ,  Suzumiya Haruhi no Shoushitsu Исчезновение Харухи Судзумии ,  Hyouka Хёка  и т.д. Sachie Tsuda (津田幸恵)  41 год. В числе его работ  Lucky☆Star Счастливая звезда ,  Clannad Кланнад ,  Suzumiya Haruhi no Yuuutsu Меланхолия Харухи Судзумии ,  K-On! Кэйон!  и многие другие. Nishiya Futoshi  (西屋太志)  37 лет. Он отвечал за дизайн персонажей  Free! Вольный стиль! ,  Hyouka Хёка ,  Liz to Aoi Tori Лиз и синяя птица ,  Suzumiya Haruhi no Yuuutsu Меланхолия Харухи Судзумии . Он также отвечал за ключевую анимацию и был режиссером анимации во многих сериалах студии. Yokota Keisuke (横田圭佑)  Ему было 34 года. Он работал менеджером по производству во многих известных тайтлах студии. Mikiko Watanabe  (渡邊美希子)  35 лет. Она работала в качестве арт-директора во многих значимых аниме студии.]]></text>
</doc>
