<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новый проект по вселенной Kagerou Project]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[kagerou]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2019-08-15T18:47:51+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анонсирован новый проект по вселенной  Kagerou Project  под названием  Kagerou Daze: No.9 . Релиз в январе 2020. Дизайнер персонажей:  Sayuki Саюки .  Как писал  Jin  (автор Kagerou Project) в своем твиттере ранее, новый проект будет включать в себя аниме, мангу и музыку. Действия будут происходить спустя три года после основной истории.  Kagerou Project (яп. カゲロウプロジェクト ) — серия песен на базе Vocaloid, созданная композитором  Дзином , которые адаптированы в серию  лайт-новел ,  мангу  и  аниме-сериал . Песни стали популярными на видеохостинге NicoNico после песни «Kagerou Days», название которой стало названием серии песен. Сама песня «Kagerou Days» (яп. カゲロウデイズ) является третьей работой  Дзина , и она набрала более трёх миллионов просмотров, из-за чего стала самой популярной песней проекта. По мотивам песен создано более пяти романов, авторами которых является  Дзин  и иллюстратор  Сиду . Спустя несколько месяцев после выхода романов появляется адаптация в виде манги с иллюстрациями  Mahiro Satou Махиро Сато . Манга публикуется в журнале сёнэн-манги Comic Gene, ориентированном на женскую аудиторию, начиная с июня 2012 года. В 2014 году появилась адаптация в виде двенадцатисерийного аниме-сериала, производством которого занималась студия Shaft —  Mekakucity Actors Актёры ослеплённого города . Режиссёрами стали  Akiyuki Shinbou Акиюки Симбо  и  Yuki Yase Юки Ясэ . Премьера первой серии состоялась 12 апреля 2014 года.]]></text>
</doc>
