<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[7 жертв пожара на студии Kyoto Animation всё ещё находятся в больнице]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[viabiqa]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[япония]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[закрыт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2019-09-10T21:56:25+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Личный ущерб от пожара составляет более 4 миллиардов иен; счет хранения пожертвований передан в местные органы власти Газета  Asahi Shimbun , а также  Asahi Broadcasting News  сообщили в субботу и пятницу, соответственно, что семь раненых женщин по-прежнему проходят лечение в больнице. Трое находятся в критическом состоянии, один в тяжёлом состоянии, а трое все ещё лечатся от ожогов или переломов костей. В момент пожара 18 июля в здании находилось 70 человек. 35 человек погибли, 34 получили ранения, при этом один человек не пострадал. Ещё один мужчина в возрасте 40 лет по дороге на работу в этом районе получил незначительные травмы от вдыхания дыма. Среди раненых 15 мужчин и 19 женщин в возрасте от 21 до 53 лет. Более 70% раненых находятся в возрасте от 20 до 30 лет, и в основном из префектур Киото, Осака, Сига и Нара.  Asahi Shimbun  сообщила, что есть несколько рабочих, которые не могут вернуться на работу из-за травм, которые они получили. По словам Дайсукэ Океда, адвоката Kyoto Animation, личные убытки в результате пожара составляют более 4 миллиардов иен (около 38 миллионов долларов США), даже после компенсации работникам. На прошлой неделе Kyoto Animation также сообщила, что передала контроль над учётной записью, созданной для получения пожертвований, правительству префектуры Киото, которая будет контролировать перевод денег жертвам пожара и их семьям. Kyoto Animation добавила, что не будет обрабатывать деньги сама. 18 июля около 10:30 утра по местному времени в здании № 1 студии Kyoto Animation был совершен поджог, в результате которого погибли 35 человек, ранены 34 человека и уничтожено почти всё оборудование и архивы, находившиеся в здании. При пожаре в студии сгорели бумажные материалы, но часть была уже оцифрована. Файловый сервер хранился за бетонной стеной, и поэтому данные с него удалось восстановить без потерь. Об этом сообщил адвокат студии.]]></text>
</doc>
