<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[KFC — I Love You, Colonel Sanders! A Finger Lickin’ Good Dating Simulator - симулятор свиданий с майором Сандерсом]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Nibutani Sagiri]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[визуальные_новеллы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2019-09-11T10:22:49+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сеть ресторанов KFC выпустят свою собственную игру (не шутка), про полковника Сандерса и она будет в жанре дейтсим (симулятор свиданий).      "Вы учитесь в кулинарной школе и пытаетесь позвать на свидание своего одноклассника, полковника Сандерса. Как говорят авторы игры, в течение сюжета вам предстоит столкнуться с жизненно важными решениями, которые повлияют на дружбу и любовь. «Будьте осторожны! На кону реальные последствия для реальных чувств анимационных персонажей», — пишут разработчики." "Сможете ли вы выжить в кулинарной школе? Сможете ли стать деловым партнёром полковника Сандерса? Или между вами возникнет нечто большее? «Узнайте в самом лакомом симуляторе свиданий в истории, где просто пальчики оближешь! В игре, которую KFC действительно сделала», — вещает описание I Love You, Colonel Sanders!" Из особенностей, которые были предъявлены в шутливой форме, как и в общем описание игры, которые описали разработчики, будут присутствовать: • Девять очаровательных персонажей. • Несколько часов прохождения. • Свидания с полковником Сандерсом. • Секретная концовка! Только тсс! • Секретные рецепты! «Тсс» ещё сильнее! • Кулинарные битвы. • Битвенные битвы. • Возможность получить образование в выдуманной кулинарной школе. • Одиннадцать трав и специй. • Миленькая миниатюрная еда. • Официальная игра от KFC. Ну правда! Данный шедевр выйдет 24 сентября в цифровом магазине  Steam]]></text>
</doc>
