<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Король манга-пиратов экстрадирован в Японию]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Sawamura88]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[япония]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[лицензия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2019-09-29T12:49:20+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Администратор портала Manga Mura был задержан два месяца назад на Филиппинах. В начале июня Роми Хосино, также известный как Закай Роми, был арестован в связи с причастностью к самому популярному сайту с пиратской мангой на японском языке. Несмотря на то, что портал был закрыт в апреле 2018 года, Филиппинское бюро иммиграции назвало 27-летнего Хосино «угрозой общественной безопасности». По состоянию на 24 сентября Хосино был депортирован в Японию. Пират летел в окружении полицейских и был взят под арест сразу, как только самолет пересек воздушное пространства Страны восходящего солнца. После приземления в Токио второй рейс доставил Хосино в Фукуоку, где он в настоящее время находится в полицейском участке одноименной префектуры. Он до сих пор не может опротестовать обвинение в нарушении авторских прав, связанных с пиратством 50 тысяч комиксов манга и журналов, пока не изучит множество томов материалов уголовного дела со своим адвокатом. Ацуши Ито, председатель антипиратского отдела Японского издательско-рекламного центра (отраслевой группы, основанной японскими издательскими компаниями), приветствовал решение властей: Manga Mura - худший пиратский сайт в истории, который нанес колоссальный ущерб культуре публикаций и всем авторам. Я надеюсь, что после ареста Хосино источники дохода и методы работы сайта будут полностью раскрыты, и никакой другой подобный сайт никогда не возникнет.]]></text>
</doc>
