<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Староста-горничная» ("Kaicho wa maid sama"). Новая лицензия. На этот раз в ФК.]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Venger222]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[лицензия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2019-10-07T21:25:41+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новая лицензия: «Староста-горничная»  Автор: Фудзивара Хиро Издательство: Фабрика комиксов Жанры: драма, комедия, романтика, повседневность, сёдзё, школа Выход с 5-го тома.  Мужская частная школа Сэйка, славная бесчинствами своих воспитанников, когда-то наводила ужас на всю округу. Для «смягчения нравов» в ней ввели совместное обучение, но результат пока очень и очень сомнителен. Впрочем, Аюдзава Мисаки — спортсменка, отличница и первая в истории Сэйки девушка-президент школьного совета – твердо решила изменить положение и принести в храм науки порядок и дисциплину. Неудивительно, что бескомпромиссная Мисаки в среде парней считается тираном и мужененавистницей, а среди немногочисленных учениц — идеалом и единственной надеждой. Но, как водится в аниме, не все так просто…    Семью Аюдзавы бросил отец, оставив на память значительный долг. Чтобы помочь матери и поднять младшую сестренку, девушка вынуждена подрабатывать в мэйд-кафе на другом конце города, разумеется, всячески скрывая это от школы. Но все тайное становится явным, и Мисаки прямо на работе встречается с Усуем Такуми, не просто одноклассником, а одним из школьных идолов. Однако разоблачения не последовало, хотя пережить «президенту-горничной» пришлось немало. И чего же хочет Такуми, который второй год наблюдает школьную жизнь как бы со стороны? Кто смотрел «Карэкано» и «Спецкласс А», тот знает, чего они все хотят!]]></text>
</doc>
