<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анонсирован второй сезон аниме-адаптации манги Kaguya-sama wa Kokurasetai: Tensai-tachi no Renai Zunousen]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Toku Tonari]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2019-10-19T09:56:23+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Романтическая комедия от мангаки  Ака Акасака ,  Kaguya-sama wa Kokurasetai: Tensai-tachi no Renai Zunousen , или Госпожа Кагуя: в любви как на войне, в официальном переводе, получает второй сезон аниме, согласно Twitter-аккаунту Moetron. Официальные арты до этого были опубликованы на сайте bilibili, который занимается показом аниме в Китае. Вчера, так же было объявлено о том, что лайв-экшн адаптация манги собрала 2 миллиарда иен в прокате, позволив этому фильму стать 22-м по кассовости фильмом в Японии в этом году, что, с высокой вероятностью стало катализатором скорого анонса второго сезона аниме.  Трейлер лайв-экшн адаптации youtube Полный анонс, скорее всего состоится при выходе журнала Young Jump, где публикуется манга. Автор так же делает специальные главы манги, приуроченные к важным событиям, как например: анонс аниме или анонси лайв-экшн фильма. Ссылка на главу, посвященную анонсу первого сезона аниме: спойлер   jaiminisbox.com  (на английском) Обновленная информация:  Состоялся официальный анонс в твиттере аниме. Появилось первое видео (PV), которое официально анонсирует аниме, а также объявлено название нового сезона -  Kaguya-sama wa Kokurasetai?  - часть про Tensai-tachi no Renai Zunousen (примерный перевод - Гении — Война любви и разума) была убрана. Официально, трейлер на YouTube доступен только для жителей Японии  (поэтому использован первый попавшийся перезалив, потому что видео из твиттера прикрепить нельзя)  Спасибо,  @ HN71 ,  за информацию. Синопсис. Миюки Сироганэ  — признанный молодой гений, имеющий высокие оценки по всем предметам и, помимо этого, возглавляющий студенческий совет одной из самых престижных школ страны. Парень работает вместе с  Кагуей Синомией  — вице-президентом и по совместительству первой красавицей школы. Хотя ребята не состоят в отношениях, но окружающие считают их отличной парой. Проработав бок о бок длительное время, герои осознают появившиеся друг к другу чувства, однако никто из них не хочет признаваться, считая это слабостью. И теперь они готовы совершать любые, даже самые безумные поступки, чтобы получить признание.]]></text>
</doc>
