<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новый трейлер аниме Pet; премьера сериала переносится на январь 2020 года]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Carvalol]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2019-10-29T11:32:34+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В сети появились новый трейлер, а также дизайн персонажей аниме-адаптации манги  Питомец  от  Geno Studio  и Twin Engine. Премьера сериала состоится в январе 2020 года на Amazon Prime Video. Режиссер -  Takahiro Oomori Такахиро Омори  ( Natsume Yuujinchou Roku Тетрадь дружбы Нацумэ 6 ,  Hotarubi no Mori e В лес, где мерцают светлячки ,  Baccano! Шумиха! ,  Durarara!! Дюрарара!! )  Сценарист  Sadayuki Murai Садаюки Мураи  ( Cowboy Bebop Ковбой Бибоп ,  Durarara!! Дюрарара!! ,  Perfect Blue Идеальная грусть ,  Kino no Tabi: The Beautiful World Путешествие Кино: Прекрасный мир ). Дизайн персонажей -  Junichi Hayama Дзюнъити Хаяма  (главный аниматор  Fullmetal Alchemist: Brotherhood Стальной алхимик: Братство ). К сэйю аниме присоединились:  Shunsuke Sakuya Сюнсукэ Сакуя ,  Mao Ichimichi Мао Итимити ,  Kouji Yusa Кодзи Юса  и  Nobuo Tobita Нобуо Тобита . Также сэйю проекта являются:   Keisuke Ueda Кэйсукэ Уэда ,   Kishou Taniyama Кисё Танияма ,   Yuuki Ono Юки Оно  и  Yasuyuki Kase Ясуюки Касэ . Синопсис: В мире существуют люди, обладающие способностью проникать в разум других и управлять их воспоминаниями. Такие способности очень полезны для решения загадок и раскрытия преступлений, но страшно то, что их также можно использовать и для убийств. Мощь подобных способностей может оказаться настолько велика, что такие люди в состоянии уничтожить человеческий разум. Однако подобное убийство — дело крайне рискованное, потому что способность может обернуться против носителя и разрушить его разум. Дабы противостоять этому, придумали специальные цепи. Растущий страх и презрение к носителям этих способностей привели к тому, что их уничижительно прозвали «питомцами». Оригинальная манга от  Ranjou Miyake Рандзё Миякэ  выходила с 2002 по 2003 год и насчитывает 5 томов.]]></text>
</doc>
