<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[One Piece впервые за 11 лет не стала самой продаваемой мангой в Японии за год, уступив первенство Kimetsu no Yaiba]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Милый Мальчик]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[топ]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[япония]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2019-11-08T04:51:08+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Топ-10 манги по продажам за 2019 год (с ноября 2018 года по октябрь 2019 года) выглядит следующим образом (в миллионах проданных копий): 1.  Kimetsu no Yaiba (Клинок, рассекающий демонов)  — 9,99; 2.  One Piece (Ван-Пис)  — 9,77; 3.  Kingdom (Царство)  — 7,51; 4.  Yakusoku no Neverland (Обещанный Неверленд)  — 7,28; 5.  5-toubun no Hanayome (Пять невест)  — 5,35; 6.  Boku no Hero Academia (Моя геройская академия)  — 4,51; 7.  Shingeki no Kyojin (Вторжение гигантов)  — 4,36; 8.  Kaguya-sama wa Kokurasetai: Tensai-tachi no Renai Zunousen (Госпожа Кагуя: в любви как на войне)  — 3,65; 9.  Haikyuu!! (Волейбол!!)  — 3,60; 10.  Манга-адаптация ранобэ Tensei shitara Slime Datta Ken (О моём перерождении в слизь)  — 3,07. Причем львиная доля продаж  Kimetsu no Yaiba  (почти 8,5 миллионов томов) пришлась на второе полугодие, с мая по октябрь 2019 года. Для сравнения, продажи  One Piece  за этот же период составили всего 4,75 миллионов томов. Решающую роль в успехе манги  Kimetsu no Yaiba , само собой, сыграла популярность  аниме-адаптации , которая транслировалась с апреля по сентябрь 2019 года. Однако, несмотря на поражение в битве,  One Piece  уверенно выигрывает войну. Манге  Эйитиро Оды  еще с июня 2015 года принадлежит мировой рекорд, как серии комиксов от одного автора с наибольшим количеством поступивших в печать томов. На тот момент эта цифра составляла 321 миллион экземпляров. А с поступлением в продажу 95 тома  One Piece  эта цифра возрастет до фантастических 460 миллионов (из них 390 — в Японии и 70 — в остальных странах).]]></text>
</doc>
