<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Академия Оскара проведёт показ «Акиры» 2 декабря]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[GrungeFun]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[прокат]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2019-11-17T01:15:50+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[2 декабря в Академии Киноискусств и Наук состоится показ  «Акиры»       Кацухиро Отомо  в честь 30-летия фильма.  Показ будет проходить в «Театре Сэмюэля Голдвина» 1988 год. Третья Мировая Война. Токио практически разрушен из-за невероятного по мощности чёрного взрыва. 2019 год. Быстро отстроившийся на руинах старой японской столицы Нео-Токио — будущее из неоновой феерии, это мешанина последних технологий, возвышающихся небоскрёбов, разбавленных супержестокими бандами байкеров, бедняками и революционерами. В этом мегаполисе живут Тэцуо Сима и Сётаро Канэда, лучшие друзья-байкеры и сильнейшие соперники, несмотря на принадлежность к одной банде. Отчаявшись доказать, что равен Сётаро, Тэцуо проворачивает одно дело, которое грозит разрушить лик города и тех, кто зовёт город своим домом, в результате чего пробуждается невероятная таинственная сила по имени Акира   Основанная на манге, «Акира»  считается одним из самых выдающихся аниме на сегодняшний день.  Хотя она и не смогла окупить свой бюджет при показе в Японии, благодаря DVD-дискам  «Акира»  быстро  стала культовой в Соединенных Штатах,где также была признана революционной.  Фильм также был показан на 32-м Токийском международном кинофестивале в начале этого месяца.  Оригинальная научно-фантастическая манга  Ootomo Отомо  была запущена в еженедельнике Kodansha Weekly Young с 1982 по 1990 год.  Ootomo Отомо  снял свою собственную анимационную экранизацию, премьера которой состоялась 16 июля 1988 года - в тот же день, когда в  «Акире» был разрушен вымышленный Токио.]]></text>
</doc>
