<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Три администратора японского пиратского сайта получили тюремные сроки и выплатят крупную компенсацию правообладателю]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Venger222]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[япония]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[прочее]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2019-11-21T17:37:48+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По решению суда  префектуры Осака  три администратора сайта-агрегатора пиратской манги «Haruka Yume no Ato» выплатят издательству   Kodansha  160 миллионов иен (1,47 миллионов долларов) компенсации. Также мужчины получили тюремные сроки: 3 года и шесть месяцев, 3 года и 2 года и 4 месяца, соответственно. Данное решение суд принял еще в январе этого года, однако подсудимые подали апелляцию, которая теперь была отклонена. Еще в октябре 2018 года японская полиция арестовала 9 подозреваемых в нарушении Закона об авторском праве по делу о сайте пиратской манги «Haruka Yume no Ato» (один из крупнейших сайтов-агрегаторов Японии). По действующему в Японии законодательству сам сайт не нарушал закон, однако троих его администраторов арестовали за распространение пиратских материалов, на которые сайт предоставлял ссылки. Ассоциация защиты интеллектуальной собственности оценила убытки от упущенной выгоды издательств  Kadokawa ,  Kodansha ,  Shueisha ,  Shogakukan ,  Square Enix   и  Hakusensha , причиненные сайтом «Haruka Yume no Ato», в 73,1 миллиард иен (около 640 миллионов долларов). Напоминаем, что в японском парламенте еще в 2018 году рассматривали законопроект об ограничении работы сайтов-агрегаторов. В том же году правительство страны попросило провайдеров в добровольном порядке блокировать сайты с пиратскими материалами. Также правительство Японии в ближайшее время планирует создать новую правовую базу для расширения масштабов блокировок сайтов. Доп. ссылка:  animationbusiness.info]]></text>
</doc>
