<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В топе Oricon «Клинок, рассекающий демонов» стал самой продаваемой мангой 2019 года, обойдя «Ван-Пис»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Venger222]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[продажи]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2019-11-28T01:30:53+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Японская компания  Oricon , занимающаяся анализом информации и предоставлением статистических данных, опубликовала рейтинги продаж печатной манги в Стране восходящего солнца за 2019 год. И самой продаваемой мангой в топе Oricon стал  «Клинок, рассекающий демонов»   Koyoharu Gotouge Коёхару Готогэ , хотя по данным выпускающего его издательства   Shueisha  самой продаваемой серией в 2019-м оказался  «Ван-Пис»   Eiichiro Oda Эйитиро Ода . По информации корпорации Shueisha, суммарно за год (Период с 19 ноября 2018 – 17 ноября 2019) манга «Kimetsu no Yaiba» продалась в количестве 10,8 миллионов томов. Между тем, «One Piece» продолжает сохранять лидерство и продался в размере 12,7 миллионов томов. Вот такая интересная ситуация с продажами сложилась в нынешнем году. 10 самых продаваемых серий манги: Клинок, рассекающий демонов  — 12 057 628 Ван-Пис  — 10 134 232   Kingdom Царство  — 7 661 361   Yakusoku no Neverland Обещанный Неверленд  — 7 454 745   5-toubun no Hanayome Пять невест  — 5 895 000   Boku no Hero Academia Моя геройская академия  — 5 047 574   Shingeki no Kyojin Атака титанов  — 4 704 234   Haikyuu!! Волейбол!!  — 4 514 838   Kaguya-sama wa Kokurasetai: Tensai-tachi no Renai Zunousen Госпожа Кагуя: в любви как на войне  — 4 096 492   Tensei shitara Slime Datta Ken О моём перерождении в слизь  — 3 414 482 10 самых продаваемых томов манги: «Ван-Пис» (том 91)— 2 388 243 «Ван-Пис» (93)— 2 200 000  «Ван-Пис» (92)— 2 112 734  «Ван-Пис» (94)— 1 880 146  «Вторжение гигантов» (27) — 1 344 500  «Вторжение гигантов» (28) — 1 172 448  «Вторжение гигантов» (29) — 955 124  «Клинок, рассекающий демонов» (17) — 926 446  «Клинок, рассекающий демонов» (16) — 877 366  «Царство» (53) — 863 994]]></text>
</doc>
