<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По "Fairy Tail" выйдет ролевая игра]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Sticks]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2019-11-27T05:50:03+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство KOEI Tecmo анонсировало новую ролевую игру Fairy Tail, над которой работает студия Gust. Игра основывается на манге Хиро Масимы «Хвост феи» и её аниме-экранизации. Автор манги так же участвует участвует в работе над игрой. Игра выйдет на Nintendo Switch, PS4, PC(Steam) в 2020 году. Первые подробности о том, что будет в игре: -Ваша команда может состоять из более чем десяти персонажей, включая Нацу, Люси, Эрза, Грей и Венди; -В спел-листе каждого из персонажей будет огромное количество разнообразных заклинаний; -Вы сможете пересобрать гильдию Хвоста Феи, подогнав ее состав под свое видение; -Есть система, которая будет помогать игроку в битвах, если лояльность среди членов гильдии прокачана в положительную сторону; -Сложность заданий, на которые вас отправляет ваша гильдия, зависит от вашего ранга в ней; -Во время боев между персонажами будут происходить взаимодействие — диалоги и действия зависят от состава команды; -Прохождение основной сюжетной линии займет у игроков около 30 часов, однако помимо этого в игре будет много побочного контента; -Причем у каждого игрового персонажа будут свои побочные истории и дополнительные задания; -Повышая свой ранк в гильдии за выполнение квестов, можно открывать новые заклинания; -Также можно улучшать возможности гильдии, выполняя поручения горожан; -В игре уделят много внимания персонажам, которым не хватило времени в аниме и манге; -А еще в игре появится система дружбы. Как следует из названия, дружба между персонажами будет повышаться, если часто использовать их вместе; -Вдобавок в Fairy Tail будет несколько неиграбельных персонажей, которые могут помочь, например, в битве. Если кому интересно то вот геймплей(к сожалению ролик с чистым геймплеем где нет всяких голосов и шумов, нет, так как его удалили с YouTube). youtube]]></text>
</doc>
