<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Видео-анонс второго сезона "Dr.STONE"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Спидвагон]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[anime]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2019-12-15T12:10:45+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В подкрепление официального анонса сегодня вышел видео-анонс продолжения "Dr.STONE". Первый сезон стартовал в июле 2019 года. Дата выхода продолжения пока не названа, ждем подробностей. Первый сезон выпустила студия TMS Entertainment. Режиссер Синья Ино (Shinya Iino) - режиссер эпизодов "Made in Abyss", сценарий пишет Юитиро Кидо (Yuichiro Kido) - сценарист эпизодов "Koi wa Ameagari no You ni", художник персонажей Юуко Иваса (Yuuko Iwasa) - "Yowamushi Pedal Movie". Над музыкой к сериалу работают сразу трое: Татсуя Като (Tatsuya Kato) - "Shokugeki no Souma", Хироаки Тсутсуми (Hiroaki Tsutsumi) - "Orange", Юкихиро Канесака (Yukihiro Kanesaka), известный музыкант и исполнитель, для аниме, вроде как, еще не писал музыку. Все начинается в день, когда Тейджу наконец-то решается признаться Юзурихе. Внезапно яркий свет заливает все небо, а люди под его воздействием превращаются в камень. За годы, проведенные в таком состоянии, многие теряют человеческое сознание, но не Тейджу, которого поддерживает любовь. В конце-концов он освобождается из каменного плена, а вскоре встречает своего лучшего друга Сенку, который приводит Тейджу в свое примитивное жилище и предлагает вместе искать способ освободить людей и спасти человечество. Вскоре они помогают Тсукасе Сисио, но последний создает конкурирующую команду и собирается освобождать от каменного плена только молодых, а окаменевших взрослых разрушает. vk.com]]></text>
</doc>
