<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По данным Японской ассоциации аниматоров условия труда рядовых аниматоров всё еще оставляют желать лучшего]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Venger222]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[прочее]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2019-12-20T23:01:53+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В последнее время в Японии все чаще говорят о том, что несмотря на неуклонно растущую прибыль аниме-индустрии в целом, условия труда рядовых аниматоров до сих пор остаются ужасными. И вот японское издание Labor Newspaper, используя данные Японской ассоциации аниматоров (JAniCA), провело собственное расследование и рассказало о заработной плате у сотрудников данной индустрии. По данным издания работники аниме-индустрии в среднем трудятся по 9,66 часов в день 5,4 дня в неделю. Причем в то время как среднегодовой доход в Японии достиг отметки 4,41 миллиона (около 40 тысяч долларов), среднестатистический японский аниматор получает всего 1,25 миллиона (около 11,4 тысяч долларов). Кроме того, когда как за последние 5 лет среднегодовой доход в Японии увеличился на 1 миллион иен, в аниме-индустрии его прирост составил всего 90 тысяч иен (каких-то жалких 812 долларов). Это во многом объясняется увеличением среди работников индустрии доли лиц старше 50 лет. Более того, даже внутри самой аниме-индустрии отмечается существенная разница в зарплатах работников. Тогда как среднегодовой доход главных режиссеров анимации и режиссеров серий в Японии составляет 7,88 миллионов иен (около 72 тысяч долларов), рядовой аниматор получает менее 1,3 миллиона иен в год (около 11,9 тысяч долларов). Да, разница в заработной плате может стать хорошим стимулом для начинающих аниматоров к карьерному росту, однако для аниме-индустрии также важно обеспечить приемлемые условия труда, чтобы сохранить своих молодых работников.  Кроме того, по мнению издания для улучшения условий труда необходимо, чтобы телеканалы и другие спонсоры выделяли больше средств на покрытие производственных затрат аниме-студий. Доп. ссылка:  rodo.co]]></text>
</doc>
