<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Два эпизода OVA по Власть Книжного Червя выйдут 10 марта 2020 года]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Shadow0110]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[два]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ova]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[эпизода]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2019-12-23T15:54:51+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Власть Книжного Червя 2 сезон ( Honzuki no Gekokujou: Shisho ni Naru Tame ni wa Shudan wo Erandeiraremasen 2nd Season Власть книжного червя 2 )  начнется с выходом Овы состоящей из 2 эпизодов в марте 2020 года, Ова выйдет вместе с 22 томом ранобе (Часть 5: Том 1). Превью скринов к Ове Краткое содержание сюжета для эпизодов OVA опубликовано на официальном сайте ( booklove-anime.jp ). Первая история называется «Вторжение в центр города Джастока». Основываясь на дополнительном материале из тома 9 (или части 3: тома 2), он установлен хронологически между событиями временной шкалы эпизодов 14 и 15. В OVA будут представлены друзья священника  Ferdinand Фердинанд , пытающиеся собрать информацию о  Myne Майн  ... но могут ли они справиться с запахом центра города? Вторая история называется «Посещение дома Коринны», которая основана на дополнительном материале из тома 3 (Часть 1: Том 3), который был пропущен в 1 части / сезоне аниме  Honzuki no Gekokujou: Shisho ni Naru Tame ni wa Shudan wo Erandeiraremasen Власть книжного червя  . В этом эпизоде  Myne Майн , ее сестра  Tuuli Тьюли  и их мать  Eva Ева  посещают дом жены  Otto Отто ,  Corinna Коринна ,  так как они хотят увидеть одежду Крещения  Myne Майн . Tuuli Тьюли  рада наконец встретиться с  Corinna Коринна , но тогда  Corinna Коринна  желает купить права на украшения для волос. Когда ценовые переговоры начинаются всерьез, бедная  Tuuli Тьюли  ошеломлена, наблюдая за  Myne Майн  в ее полном режиме торговца.]]></text>
</doc>
