<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Официальный анонс «Берсерка» Кэнтаро Миуры]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Aniki]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2019-12-30T18:31:20+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство XL Media, наконец, официально анонсировало выпуск манги «Берсерк». Первый омнибус уже сверстан и утвержден Hakusensha! Формат издания: Увеличенный формат 148х210 мм. Твёрдый переплет + суперобложка. Два тома в одной книге, ~460 страниц. Подписанные звуки. Обещанный  темп выпуска – одна книга в два месяца. Дорогие друзья! С радостью хотим сообщить, что издательство Xl Media приобрело права на выпуск культовой манги Кэнтаро Миуры – «Берсерк». Мрачные времена средневековья. Войны и заговоры сменяют друг друга. Тысячи гибнут на полях сражений, отдавая жизни во имя амбиций безжалостных полководцев и правителей королевств. В этом мире простой человек не властен над своею судьбой, он лишь марионетка, обреченная исполнять волю коварных сил зла, что скрываются в незримом для глаз смертных потустороннем мире и называют себя Десницей Господней...  Манга «Берсерк» – это рассказ об обычном воине по имени Гатс. Жестокие правила мира, в котором тот родился, научили мальчика лишь одному – искусно владеть мечом и убивать любого, кто попробует посягнуть на его жизнь. Став наемником, он познал множество горестей: утрату друзей, безумие любимой женщины и боль предательства, но не сдался и решил бросить вызов судьбе, чтобы покарать всех виновных в своих невзгодах. Отныне он зовется Черным Мечником и вместе с ним, дорогой читатель, вам предстоит пройти долгий путь мести и страданий.  В конце 80-х Кэнтаро Миура был никому неизвестным мангакой. Он начинал свое произведение, не особо надеясь на успех. Но именно жестокое, крайне кровавое, реалистичное отражение средневековых реалий «Берсерка» смогло полюбиться сначала японским читателям, а потом и любителям манги во всем мире. В 2019-м году «Берсерку» исполнилось без малого 30 лет, но он до сих пор продолжает поражать своей проработанностью мира, сюжета, рисунка, а также эпическими сражениями огромных армий и невероятных чудовищ. «Берсерк» не только вдохновил на подражание других мангак («Клеймор», «Сага о Винланде», «Королевство»), но и породил столь же мрачные и жестокие миры в компьютерных играх серии Dark Souls или Bloodborne. ]]></text>
</doc>
