<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Хидеаки Анно рассказал о крахе студии Gainax]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Aeronus]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[прочее]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[студия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[скандал]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2019-12-31T00:00:45+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На днях режиссер «Neon Genesis Evangelion» и один из основателей студии Gainax, Хидеаки Анно, дал интервью, в котором поделился своими мыслями касательно прошлого студии, её падения и её текущего состояния. По его словам, изначально студия была создана только для того, чтобы снять полнометражное аниме «Ouritsu Uchuugun». И вот, в 1995 году вышло теперь уже всем знакомое аниме «Neon Genesis Evangelion», от которого в то время никто не ожидал такого грандиозного успеха. Благодаря «Evangelion» студия заработала колоссальное кол-во денег - руководство не представляло что можно сделать с такими деньгами. В итоге студия инвестировала большую часть своих денег в неудачные проекты, а зарплата персонала становилась всё меньше и меньше. В 2004-м году Анно начал работу над первым ребилдом «Neon Genesis Evangelion», но выпускать аниме под эгидой студии Gainax он не хотел, и в итоге появилась студия Khara. Шло время, и «старые друзья» Анно стали выходить на контакт всё реже и реже, но вдруг, в 2014-м году они дали о себе знать - студия Gainax находясь на грани банкротства решает запросить у Khara 100 млн. иен в займы. Хидеаки Анно не мог отказать и дал денег студии только потому, что одним из её основателей являлся его друг детства. Спустя столько времени Gainax так и не вернула эти деньги. Спустя пару лет по всей Японии начали открываться новые подразделения студии Gainax (Fukushima Gainax, Gainax West) - эти подразделения занимались так называемым теневым бизнесом, и, конечно же, Khara ничего об этом не знала. Как только эта информация дошла до Анно, он сразу решил подать на своих старых знакомых в суд. В итоге, в 2016-м году студия Khara выиграла в суде засудив Gainax на 100 млн. иен и завоевав полный контроль над материалами текущих проектов. В октябре 2019-го года Хироюки Ямага ушёл со своего поста и ему на замену пришёл Томохиро Маки, которого Анно даже не знал и никогда не встречал в реальной жизни. A уже спустя пару месяцев Маки привлекли к уголовной ответственности за сексуальные домогательства - именно так и был поставлен крест на репутации всеми известной студии Gainax. «Я глубоко разочарован, и разочарован не как менеджер компании давшей в долг 100 млн. иен, а как друг одного из основателей этой студии» - заявил Анно. Его можно понять, потому что очень прискорбно смотреть на то, во что превратилась ранее процветающая и авторитетная студия.]]></text>
</doc>
