<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Аниматор со стажем Дзюн Арай утверждает, что работа аниматора «Pokémon» оплачивается меньше, чем работа в обычном супермаркете.]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Aeronus]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ажиотаж]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2020-01-12T14:33:39+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Кто в итоге получает прибыль?», — удивляется он. Хоть Япония и гордится своим гостеприимством и обслуживанием клиентов, рабочие места в сфере услуг, как правило, довольно низкооплачиваемые. Конечно, никто не будет насмехаться над вами за то, что вы подбрасываете котлеты для гамбургеров над плитой или работаете за кассовым аппаратом, но вряд ли вы разбогатеете в этой сфере. Но, по словам  Дзюна Арай   (@arasan_fourth в твиттере), с финансовой стороны вам по-прежнему лучше иметь одну из этих работ, чем работать над анимацией аниме-сериала «Pokémon». 45-летний фриланс-аниматор, работающий в индустрии с 1997 года, недавно написал в Твиттере: «За анимирование одной сцены "Pokémon" вам заплатят 4,500 иен (примерно 2,500 рублей), и это означает, что рисовка этого сериала одна из самых дешёвых в индустрии. Если вы работаете с почасовой оплатой, то вы получите меньше денег, чем вам заплатят за неполный рабочий день в магазинчике у вашего дома. Сериал является хитом, так кто же в итоге получает прибыль?». Низкая зарплата рядовых аниматоров — неловкая тема для лиц, принимающих ответственные решения в индустрии аниме, но следует помнить о некоторых моментах: во-первых, на языке производства аниме «сцена» это довольно короткий анимационный отрезок, и дело в том, что у этой «сцены» нет конкретной длины, или что более важно, количества кадров. Некоторые сценки короткие, а некоторые длинные, некоторым требуется всего несколько кадров в секунду, а другим гораздо больше, если движение должно быть более плавным. По этой причине аниме-студии было бы неловко назначать зарплату аниматоров на основе фиксированной ставки, так как каждая сцена занимает разное время. Стоит также отметить, что несмотря на великолепную карьеру Дзюна Араи и работу над такими сериалами как: «Love Hina», «Eikoku Koi Monogatari», «Higurashi no Nako Koro ni», «Gurren Lagann» и «Sword Art Online» он никогда не имел отношение к франшизе «Pokémon», и именно поэтому можно поставить под сомнение достоверность его слов.]]></text>
</doc>
