<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Манга о юношеских годах Эйкичи Онизуки Shonan Junai Gumi! получит адаптацию в виде лайв-экшн драмы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[nickelpower]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[дата_показа]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[лайв_экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2020-01-24T20:42:31+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Манга о  босозоку  Shonan Junai Gumi!  получит адаптацию в виде лайв-экшн драмы, которая будет транслироваться на стриминговом сервисе Amazon Prime с 28 февраля текущего года.  Оригинальная манга от  Tohru Fujisawa  публиковалась в  Kodansha's Weekly Shonen Magazine  с октября 1990 по октябрь1996 года и насчитывает 31 изданных томов. В середине 90х она получила аниме адаптацию в виде  пятисерийной OVA . Первоначально появившись как оригинальная история о похождениях  Eikichi Onizuka  и  Ryuuji Danma , а также товарищей из банды ОниБаку, в наше время эта манга известна как предыстория о юношеских годах Онизуки, главного героя культового тв сериала  Great Teacher Onizuka .  Благодаря популярности  GTO  на Западе  Shonan Junai Gumi!  в свое время выпускался в английской версии под названием  "GTO: The Early Years" , поэтому будущий лайв-экшн также получит подзаголовок  "Young GTO!" Режиссером картины выступает Эйджи Учида(Beat Rock Love, Grateful Dead), протагониста Эйкичи Онизуку сыграет 23-летний Каничиро (Daiki Tasaki in The Anthem of the Heart live-action film), а его верного друга Рюджи Данму - 23-летний Дайчи Канеко (Tsumugu Katsragi in the SCHOOL-LIVE! live-action film).]]></text>
</doc>
