<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новый трейлер полнометражного аниме Shirobako]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[AlexAba]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Фильмы]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[кинопрокат]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2020-01-29T12:51:36+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Премьера фильма от студии P․A. WORKS в Японии состоится уже 29 февраля. Режиссером картины является  Цутому Мидзусима  (аниме-сериал « Белый ящик »). Дизайном персонажей занимается  Аюми Нисихата  (аниме-сериал « Белый ящик »). За сценарий отвечает  Митико Ёкотэ  (сценарист нескольких эпизодов « Ковбой Бибоп »). Длительность фильма составит около 120 минут. Действие будет происходить через 5 лет после событий сериала. 24-серийное аниме « Белый ящик » от студии P․A. WORKS выходило с осеннего сезона 2014 года по зимний сезон 2015 года. Синопсис первого сезона:  Аой Миямори  никогда не забудет школьный клуб анимации и то чувство радости, переполнявшее ее в дни культурного фестиваля накануне выпуска из старшей школы. Чувство трепета перед демонстрацией своей работы и выполненного долга — после. А впереди мечты о том, чтобы стремительным рывком ворваться в аниме-индустрию и вместе, впятером, после счастливой встречи создать что-то стоящее. Но мечты мечтами, а реальность оказывается суровой. Спустя два года  Аой  работает ассистентом продюсера в небольшой анимационной студии, без удовольствия выполняя рутинную. С момента выпуска энтузиазм девушки несколько поубавился, однако, несмотря на жесткий график и трудовую суету, она все еще надеется выполнить обещание, которое они с одноклубниками когда-то дали друг другу. Создать грандиозное аниме сложно, но если заручиться поддержкой настоящих друзей — даже такая нелегкая задача станет пустяковой затеей!]]></text>
</doc>
