<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Имя злодея из манги «Моя геройская академия» стало причиной серьёзного скандала]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Venger222]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[китай]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[скандал]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2020-02-06T13:37:44+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В 259 главе популярной манги  Boku no Hero Academia Моя геройская академия   Кохэя Хорикоси  было раскрыто настоящее имя  Дарумы Удзико  — злодея и учёного, который проводил эксперименты на людях. Оказалось, что персонажа зовут Марута Щига, и это очень не понравилось читателям манги из Кореи и Китая, которые решили, что имя злодея является исторической отсылкой. В 1930-х — 1940-х годах существовал специальный отряд японских вооружённых сил под названием  «Отряд 731».  На оккупированной территории Китая в нём занимались исследованиями в области биологического оружия, а также ставили жестокие опыты на людях. Словом «марута» («бревно») в отряде называли пленных, на которых проводили бесчеловечные эксперименты. Жертвами «Отряда 731» стали тысячи людей, среди которых были китайцы, русские, корейцы и не только. Хорикощи и Weekly Shonen Jump довольно быстро отреагировали на критику фанатов в интернете и заверили читателей, что ни у автора, ни у редакции не было никакого злого умысла, когда они присваивали герою имя Марута, а само оно не связано с историей. Более того, было обещано, что имя учёного изменят и что уже в составе сборника в 259 главе у злодея будет другое имя. Но не всем фанатам понравились официальные ответы автора и журнала, и некоторые посчитали их извинения неискренними. В Китае манга «Моя геройская академия» начала исчезать с крупных интернет-площадок, а рейтинг её аниме-адаптации зрители из Поднебесной стали специально занижать. Похоже, определённая часть читателей ждёт других извинений, но даже если они будут, вряд ли все оскорблённые фанаты простят Хорикощи. История с мангой стала весьма обсуждаемой темой в Twitter. Сейчас в социальной сети набрал популярность хэштег #SupportHorikoshi, в сообщениях с которым люди выражают свою поддержку автору «Моей геройской академии».]]></text>
</doc>
