<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новое превью двух эпизодов OVA-сериала "Так говорил Рохан Кишибэ" - Kishibe Rohan wa Ugokanai]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[nickelpower]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ova]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2020-02-14T19:02:39+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сегодня  официальный веб-сайт  аниме  JoJo's Bizarre Adventure  выложил промо-трейлер к грядущим двум новым эпизодам OVA-сериала  Kishibe Rohan wa Ugokanai . Второй эпизод получил название  "The Run"(Забег) . Актерами озвучки двух новых персонажей, изображенных на картинке ниже, выступают  Kouki Uchiyama  в роли  Youma Hashimoto  и  Hiroki Takahashi  голосом молодого человека справа. 600x450 Два новых эпизода  —  "Zange-shitsu"(Исповедальня)  и  "The Run"  будут транслироваться на 9 экранах в 6 крупных городах Японии с 8 декабря (Tokyo's TFT Hall 1000) и 29 марта (Omiya's Sonic City - Large Hall). Сейю персонажа Рохана Кишибе  Takahiro Sakurai  также появится в специальных ток-шоу сегментах при трансляции OVA-эпизодов. Два новых OVA-эпизода будут доступны в DVD и Blu-ray дисках уже 25 марта, соответственно вышедшее в этот день специальное коллекционное издание будет включать в себя предыдущие эпизоды сериала  "Fugō Mura"(Деревня миллионеров)  и  "Mutsukabezaka"(Холм Митсукабе) . "Thus Spoke Kishibe Rohan" (Так говорил Рохан Кишибэ)  в Японии известна также, как  Kishibe Rohan wa Ugokanai  (яп. 岸辺露伴は動かない Рохан Кишибэ не двигается) — серия ваншот манги, созданная  Хирохико Араки  и является спин-оффом франшизы  JoJo's Bizarre Adventure , где главным героем выступает  Рохан Кишибэ , один из второстепенных персонажей из манги  Diamond Is Unbreakable , четвёртой части манги JoJo, и вымышленный мангака, путешествующий по всему миру, чтобы изучать истории людей. Первый том вышел в 2013 году, где были собраны четыре первые серии и занял 68 место в списке манги-бестселлера в Японии, а также получил тёплые отзывы критиков. Последний отдельный выпуск, озаглавленный как  Эпизод 10: "The Run" , вышел в феврале 2018 года в журнале  Shueisha's Weekly Shonen Jump.]]></text>
</doc>
