<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Netflix теперь сотрудничает с шестью известными авторами аниме]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[avis-17]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[телеканал]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[anime]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2020-02-27T23:17:26+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Netflix заключил контракты по сотрудничесву с шестью японскими аниме и манга-создателями, для  усиления аниме-раздела своего стримингового сервиса.. Стример-канал заключил сделки с CLAMP (Cardcaptor Sakura), Шином Кибаяши / Shin Kibayashi (Расследование ведет юный детектив Киндаити), Ясуо Охтагаки / Yasuo Ohtagaki (Мобильный воин Gundam: Thunderbolt), Оцуичи / Otsuichi (Гот), То Убуката / Tow Ubukata (Mardock Scramble) и Мари Ямадзаки / Mari Yamazaki  (Roma Yamazake). Эти авторы - смесь художников манги, романистов, сценаристов и режиссеров. Они будут разрабатывать новые проекты, а Netflix также исследует способы использования этих проектов за кадром с помощью публикаций и потребительских продуктов. Это произошло после того, как Netflix заключил соглашения с пятью японскими производителями анимации - Production I.G, bones, anima, David Production и Sublimation - в прошлом году. Тайки Сакурай, главный продюсер Anime в Netflix, сказал: «Мы рады работать с этими выдающимися создателями, чтобы принести лучшее в своем классе аниме для Netflix. Эти партнерские отношения являются частью нашей более широкой инвестиционной стратегии по поддержке японского аниме, предоставляя создателям возможность рассказывать смелые, новаторские истории и предоставляя им доступ к поклонникам по всему миру, потому что рассказывание историй безгранично в мире аниме ». Ясуо Охтагаки сказал: «Как автора, для меня большая честь получить эту возможность охватить глобальную аудиторию. Из моей родины в японской манге в высшую мировую лигу - это захватывающее время для меня, чтобы поверить в свое мастерство и стремиться к новым высотам ». Шин Кибаяши добавил: «Приятно быть частью шоу Netflix, которое достигает зрителей во всем мире. Как японский создатель я очень рад работать над совершенно новыми персонажами, мирами и сюжетными линиями ».]]></text>
</doc>
