<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Япония расширит анти-онлайн закон о пиратстве, чтобы охватить мангу и журналы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Venger222]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[пиратство]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[япония]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2020-03-13T18:25:44+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Японское правительство во вторник одобрило законопроект о расширении национального закона о борьбе с пиратством в Интернете, чтобы охватить мангу, журналы и академические тексты. Действующий закон применяется только к незаконному скачиванию музыки и видео, но после пересмотра закона об авторском праве, который правительство намерено осуществить до 1 января следующего года, те, кто признан виновным в получении вновь включенных материалов, столкнутся с аналогичными наказаниями.  Наказание за повторное нарушение может составить до двух лет тюремного заключения или штраф в размере до 2 миллионов иен, или и то и другое. Правительство рассчитывает, что законопроект будет принят во время текущей регулярной сессии парламента. В то же время, дополнение, которое ставит вне закона сайты, распространяющие ссылки на торрент-файлы с пиратскими материалами (так называемые "сайты-пиявки"), вступает в действие с 1 октября 2020 года. Лицам, уличенным в использовании сайта-пиявки, грозит наказание в виде тюремного заключения сроком до пяти лет или штрафа в размере до 5 миллионов иен, или и то и другое. "Мы нашли правильный баланс между обеспечением эффективных мер по борьбе с пиратством и недопущением того, чтобы люди были обескуражены в усилиях по сбору информации",  - сказал на пресс-конференции министр технологий Коичи Хагиуда. Правительство пыталось представить аналогичный законопроект на парламентской сессии в прошлом году, но отложило его после получения отрицательной реакции от художников манги и экспертов, которые заявили, что запланированные меры контроля слишком широки и могут привести к ограничениям в использовании Интернета и свободе выражения мнений. Пересмотренное предложение исключает «мелкие правонарушения»  и «особые случаи», которые не затрагивает интересы владельцев авторских прав. Агентство по культуре привело примеры таких случаев: загрузка «ограничившаяся одним фреймом из манги в десять и более страниц», «сохранение поста о постере, рекламирующем событие, который был размещён на сайте социальной сети без разрешения». Кроме того, скачивание фанфиков и сохранение скриншотов картинок, не защищённых авторским правом, не будет незаконным.]]></text>
</doc>
