<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Создатели аниме «Ван-Пис: Паническое бегство» в новом трейлере поблагодарили зрителей за то, что фильм собрал больше 10 млрд иен в мировом прокате]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[remove]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2020-03-15T09:43:38+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Создатели аниме-фильма  «Ван-Пис: Паническое бегство» (One Piece Stampede)   выпустили специальный трейлер, чтобы поблагодарить фанатов за поддержку, вследствие которой сборы полнометражки превысили 10 млрд иен ($ 93 млн) в мировом прокате. В ролике звучит главная тема аниме — песня GONG рок-группы WANIMA. «Паническое бегство» — 14 аниме-фильм франчайза «Ван-Пис», он стартовал в Японии 9 августа 2019 года и собрал в домашнем прокате 5,55 млрд иен (около $ 52,3). Выход фильма приурочили к 20-летию аниме-сериала «Ван-Пис» от Toei Animation. Шоу в эфире с 20 октября 1999 года, и в нём уже больше 920 эпизодов. «Паническое бегство» вышло в 92 странах и регионах мира, включая Китай, Гонконг, США, Канаду, Сингапур, Южную Корею, Австралию, Шотландию, Францию, Великобританию, Италию, Португалию, Испанию и не только. ВИДЕО     youtube «Паническое бегство» — второй самый кассовый аниме-фильм франчайза «Ван-Пис» в Японии. Он уступает только вышедшей в 2012 году 12 полнометражке «Ван-Пис Z» с её 6,87 млрд иен. Но при этом аниме стало самым кассовым фильмом своей серии в мире. «Паническое бегство» занимает 15 строчку в списке самых кассовых аниме в мире, а «Ван-Пис Z» со своими $ 88,7 млн находится на 16 строчке. Оригинальная манга «Ван-Пис» Эйичиро Оды публикуется в журнале Weekly Shonen Jump издательства Shueisha с 19 июля 1997 года. «Ван-Пис» — самая популярная манга в истории. Общий мировой тираж её 95 вышедших томов превышает 460 млн копий. В августе 2019 года в разговоре с ютуберами Fischer's Ода рассказал, что хочет закончить «Ван-Пис» за пять лет.]]></text>
</doc>
