<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Режим ЧС введут в семи префектурах Японии.]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Tedeika³]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[япония]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[коронавирус]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2020-04-06T12:50:12+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Локальный режим чрезвычайной ситуации будет введен в семи префектурах Японии сроком на один месяц. Об этом в понедельник сообщило японское общественное телевидение. Отмечается, что соответствующее решение было принято правительством страны во главе с премьер-министром Синдзо Абэ. О введении локального режима ЧС, как ожидается, будет объявлено во вторник, 7 апреля, а сам он вступит в силу в среду, 8 апреля. По данным японского общественного телевидения, режим ЧС будет введен в Токио, соседних с ним префектурах Канагва, Тиба, Сайтама, а также префектурах Осака, Хёго и Фукуока и продлится до 6 мая. Действующее законодательство в Японии, однако, даже в условиях режима чрезвычайной ситуации не позволит вводить тотальный карантин, блокировать населенные пункты и транспортные линии, а также принудительно прекращать деятельность большинства частных компаний. Объявление локального режима ЧС наделит губернаторов соответствующих районов правом давать местному населению настоятельные рекомендации без крайней нужды не покидать жилища. Может быть ограничена или приостановлена деятельность школ, кинотеатров и других мест скопления людей. Губернаторы получат право реквизировать для создания временных госпиталей земельные участки и помещения, а также запасы медикаментов. Попытки воспрепятствовать этому могут быть пресечены в уголовном порядке. За минувшие сутки в Японии было выявлено свыше 300 новых случаев заражения коронавирусом, из них 143 - в Токио. На втором месте префектура Осака. Всего в стране зафиксировано свыше 4,5 тыс. случаев заражений, включая пассажиров и членов команды американского круизного лайнера Diamond Princess, который месяц стоял на карантине в порту Иокогамы. Умерли в общей сложности 104 человека, из них 10 - за предыдущие сутки. Свыше 70 человек остаются в тяжелом состоянии в отделениях интенсивной терапии.]]></text>
</doc>
