<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Онлайн-показ мультфильмов художника Манабу Химэда!]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Tedeika³]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2020-05-07T12:27:55+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Отдел японской культуры Japan Foundation представляет онлайн-премьеру анимационного сериала «Добро пожаловать, это я!» (2011–2016) японского мультипликатора и музыканта Манабу Химэда. В сборник вошли короткие музыкальные мультфильмы с переводом на русский язык, песни для которых Манабу Химэда сочинил и исполнил сам. Просмотр на сайте МосКино будет доступен с 6 мая по 6 июня 2020.  mos-kino.ru/event_1561.html Модная рубашка Любой, кто надел эту рубашку, может с гордостью назвать себя модным красавчиком. Антенна-тёммагэ Песня о том, что тёммагэ не сломить. Тёммагэ – мужская прическа в феодальной Японии с бритым лбом и пучком на затылке. Такое чаепитие Дарящая влагу девушка наливает всем чай, от которого все чувствуют себя как во сне. Странный гений Все – гении, и все – одинаковые. День парикмахера Песня, в которой все-все-все отправляются в парикмахерскую, чтобы подстричь отросшие волосы. На-ни-ну-нэ-но Песня, в которой начинает танцевать «ну» из сочетания «на-ни-ну-нэ-но» – пяти букв японской слоговой азбуки. Наши карманные сто лиц Карманный ангел по имени Потэнси напевает «Я не знааааю, я не знааааю». Апчхи из глубины души Девочка Ханаё идет в аптеку за носовыми платочками для соплей, слез и слюней. Не хотите ли станцевать в костюме осьминога Песня о том, что у осьминога восемь ног, у кальмара – десять, у мужчины – две, у женщины – тоже две. Игра в машинки Песня, в которой все едут в машине, а потом на скорости вылетают из нее. Let’s корицу Призыв объединиться для людей, страдающих от одиночества. «Корицу» в переводе с японского – «одиночество». Простая Ёко Песню исполняет таинственная незнакомка Ёко, долгое время ожидавшая своего выхода. Шу-шу-шу, это я У гусеницы, девочки и всех остальных чрезвычайно удлиняется шея.]]></text>
</doc>
