<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Hanyo no Yashahime: Sengoku Otogi Soshi]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Xarlamov]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2020-05-08T22:04:04+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В свежем, 24-м номере журнала  Shuukan Shounen Sunday , было заявлено о новой работе по вселенной  InuYasha  -  Yashahime: Princess Half-Demon . Планируемая дата выхода -  осень 2020 . Конкретный формат анимации пока не известен. Режиссёр:   Teruo Sato Автор сценария:   Katsuyuki Sumisawa Дизайн персонажей:    Yoshihito Hishinuma Музыка:   Kaoru Wada Студия  SUNRISE Ранее был инсайд, что эта работа - аниме-реализация МАО, но теперь уже известно, что проекты разные.  Десять лет спустя - тоннель, соединяющий две эпохи, вновь открылся. И Сецуна, которая теперь является убийцей демонов, работающим на Кохаку, смогла встретиться с Товой. Но, к удивлению Товы, Сецуна похоже, потеряла все воспоминания о своей старшей сестре. Переведённое описание 3-х главных героинь, много спойлеров Towa Higurashi  (14 лет) Я собираюсь вернуть украденный сон Сецуны наверняка! Современная девушка, живущая в эпоху Рейва. Ученица средней школы. Она попала в наше время, через временной тоннель, 10 лет назад. Ей помог Сота, младший брат Кагоме, и Това выросла как его дочь. Хороша в боевых искусствах. Неоднократно меняла школу из-за драк с местными отморозками. В настоящее время, она зачислена в школу для девочек св. Габриэля Гакуэна. Встретила Сецуну и Мороху, пришедших в наши дни, и пытается возвратиться в период Сэнгоку, дабы вернуть сон Сецуны. Одевается как мальчик, потому что так ей легче драться. На самом деле Това - дочь Сессомару, живущего в период Сэнгоку. Setsuna  (14 лет) Я тебя не знаю ... отойди, если не хочешь быть убитым! Она присоединилась к службе по уничтожению призраков (или демонов) во главе с Кохаку, и это - ее основная работа. Была разделена со своей старшей сестрой-близнецом Това, когда ей было 4 года. 10 лет спустя, Сецуна про-путешествовала во времени до сегодняшнего дня вместе с Морохой. Теперь она воссоединяется с Товой. Тем не менее, не помнит своего детства, потому что ее сон забрала бабочка снов. Она не верит Тове, которая утверждает, что та, ее старшая сестра. Вместе с Товой и Морохой, которые пытаются вернуть сон Сецуны, Сецуна желает вернуться в период Сэнгоку, но ...  Своё спокойствие, собранность и индифферентность к событиям, она похоже унаследовала от отца - Сессомару. Moroha  (14 лет) Когда я крашу губы помадой, я превращаюсь в "Kuni Kuzushi no Beni Yasha" (Красного демона, способного разрушить страну)! Охотник за головами. Каждый раз, когда она уничтожает призрака, то продает добычу (голову, клыки или тела призраков) Shikabaneya Jyubei, которая (или который) торгует подобным товаром. Использует Yoto (призрачный меч) Kurikaramaru. Когда Мороха наносит свою помаду, которую хранит в раковине с красной жемчужиной, она превращается в "Красного демона, способного разрушить страну" и действует очень дико. Ее личность веселая и открытая. Она более приземлённая, нежели Сецуна и Това. Мороха, на самом деле дочь Инуяши и Кагоме, но она плохо знает своих родителей, потому что с малых лет живет одна.]]></text>
</doc>
