<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Dentsu приходит в Россию с лицензионным аниме.]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Tedeika³]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2020-05-14T20:49:58+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Несколько проверенных источников Про Фандаба в медиаиндустрии подтвердили создание крупным японским медиахолдингом Dentsu Incorporated подразделения, которое займется стримингом и показом лицензионного аниме в России. Где вы могли встречать Dentsu? I Я Благодарность компании Dentsu вы могли слышать и видеть в заставках после опенингов. Dentsu спонсирует более трети рынка производства аниме.[/I] Кто займется локализацией? I Я Согласно нашей информации, отдел локализации возглавит Евгений Краснов, также известный как актер озвучания — OVERLORDS. Кого он будет привлекать для локализации — неизвестно. Сам Евгений от комментариев отказался. [/I] Как Dentsu будет представлена в России? I Я Интересы японской компании будет представлять российская дочка — общество с ограниченной ответственностью «ДЕНЦУ ЭНТЕРТЕЙНМЕНТ ЕВРАЗИЯ ПАРТНЕРС» или, сокращенно, ООО «ДЭЕП». ООО «ДЭЕП» организовано двумя фирмами — это ООО «ОКС ГРУП» и непосредственно «ДЭНЦУ ГРУП ИНК.» в долях 49% и 51% соответственно. Кроме того, в России есть и другие компании, принадлежащие Dentsu.[/i] Как это может отразиться на рынке лицензионного аниме в России? I Я По мнению консультантов Про Фандаба, пришествие на рынок такой компании, как Dentsu, может серъезно проредить библиотеки других стриминговых сервисов — Crunchyroll и Wakanim. Теоретически, Dentsu не может получить лицензию на вещание только тех аниме, в производстве которых непосредственно участвуют сами стриминговые сервисы (пример: Tower of God от Crunchyroll).[/I]]]></text>
</doc>
