<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новости от Comic Yuri Hime]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Xarlamov]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[manga]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2020-05-20T20:10:10+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Тематическая подборка по журналу юри-манги  Comic Yuri Hime . Изображения - слева-направо. Иллюстрашка новой манги  Kimi to Tsuzuru Utakata  за авторством  Yuama  - старт с 7-го номера от 18-го мая. Манга-адаптация VN  Folklore of Kudan , выполнять будет  Kuroda Nichiru   - первый выход в журнале - (по разным источникам - 18-е июня 2020 года или август 2020 года). Согласно городским поверьям, кто встретит страшную Kudan, принимающую образ женщины в траурном платье, того вскоре (в течение 7 дней) ждёт несчастье. 16-летняя Kudan Sakuya, знакомится с инструктором школьного кулинарного класса Shima Touko и между ними зарождается "химия". Вскоре, Touko встречает ту самую Kudan и теперь, основной задачей Sakuya, становится защита возлюбленной от скорой беды. Манга-адаптация Web-новеллы  Inori   I Favor the Villainess , будет выполнена  Aonomoto  - выход в журнале - (та же ситуация - 18-е июня 2020 года или август 2020 года). В центре сюжета, офисная работница, которая однажды просыпается в теле главной героини любимой отомэ-игры. Теперь, в своей новой жизни, он решает влюбиться не в скучных игровых героев, а в собственную антагонистку. Манга  Umineko-sou Days  достигнет кульминации сюжета в номере журнала от 18-го июня. История отношений между женщиной, что отправилась подлечить нервы поближе к морю, будучи брошена женихом и матерью-одиночкой, управляющей прибрежным жилым комплексом.  ]]></text>
</doc>
