<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Piccoma AWARD 2020]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Tedeika³]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[япония]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2020-05-23T04:02:42+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Piccoma - Японский сервис по продаже манги, объявил победителей премии Piccoma AWARD 2020. Kimetsu no Yaiba Тандзиро — старший сын в семье, потерявшей кормильца. Однажды он уходит в другой город, чтобы продать древесный уголь, но в конце концов остаётся на ночь в чужом доме вместо того, чтобы идти домой. А всё из-за слухов о демоне, который разгуливает в горах под покровом ночи. Утром парень вернётся домой. Живой и здоровый... Но его ждут ужасные известия... Solo Leveling Десять лет назад, после того как распахнулись «Врата», связавшие наш мир с миром монстров, некоторые люди приобрели способности, позволяющие охотиться на монстров внутри Врат. Их стали именовать «Охотниками». Однако не все Охотники были сильны. Главного героя зовут Джину Сон, охотник ранга E. Ему приходится рисковать своей жизнью в самых низкоуровневых подземельях. Не имея необходимых навыков, он едва мог зарабатывать деньги, сражаясь со слабейшими монстрами... По крайней мере, это длилось до того, пока Джину Сон не нашёл скрытое подземелье, сложнейшее из всех подземелий ранга D! Находясь на грани жизни и смерти, он внезапно получил странную силу — «Система», содержащая секреты и особенности поднятия уровня, о которых он даже и не догадывался! Если парень хочет, чтобы его уровень постоянно рос, то он должен начать тренировки в соответствии со списком квестов. От самого слабого Охотника E-ранга к сильнейшему Охотнику S-ранга! Kyō mo kobama retemasu ~ sekkusuresu harasumento yome nikki ~ История супружеской пары, которые не занимались сексом уже 9 лет. Shuumatsu no Walküre История начинается c собрания богов, на котором они решают судьбу человечества: убить всех или оставить в живых. Cогласившись в никчёмности рода людского, боги выбирают первое... Но одна валькирия выдвигает предложение: позволить богам и человечеству сразиться в битве, в качестве последнего луча надежды людей. Тринадцать богов сразятся против тринадцати чемпионов людей в битвах один на один, чтобы решить, будет ли человечество жить или сгинет в могуществе божественной силы. Gekai erīze Злая императрица Элиза, которая 10 лет назад переродилась в 16-летнюю девушку, после того как была убита, стремится к тому, чтобы прожить жизнь, за которую ей не будет стыдно. Lv999 no Murabito В этом мире существует концепция уровней. Уровень большинства людей варьируется от 1 до 5, выше лишь у тех, кто живёт за счёт побед над монстрами. Но не все обладают силой, чтобы убивать монстров. Это сильно зависит от того, какую роль тебе избрал Бог. Среди имущих силой есть восемь возможных ролей: воины, бойцы, жрецы, маги, разбойники, купцы, охотники и колдуны. Те, кто благословлён необычайно большой силой, делятся на три типа: знать, герои и мудрецы. Но большинство населения не имеет таких сил и живёт, занимаясь сельским хозяйством или торговлей. Города развиваются за счёт людей самой слабой роли — крестьян. Для них отправляться охотиться на монстров равносильно самоубийству. Но в один прекрасный день Бог решил дать двухлетнему одинокому ребёнку из крестьян шанс. Однажды он сразит монстра... и сможет обрести большое богатство. Gokudou Koukousei Квон, прирожденный боец, прекращает драться из-за данного матери обещания… Но всё меняется, когда его отец оставляет ему сообщение: «Хватит позволять другим бить себя. Это жалко».]]></text>
</doc>
