<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Франшиза Kimetsu no Yaiba — лидер по продажам манги и ранобэ за первое полугодие 2020 года]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Милый Мальчик]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[топ]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[продажи]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2020-05-28T09:57:55+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Продажи манги  Kimetsu no Yaiba  за период с 18 ноября 2019 года по 17 мая 2020 года превысили отметку в 45 миллионов копий, а общие продажи манги достигли показателя в 60 миллионов печатных копий. Это является абсолютным рекордом для продаж манги. Максимальные показатели предыдущего рекордсмена — манги  One Piece  — составляли 37 миллионов 996 тысяч экземпляров за целый 2011 год. 19 из 20 томов манги  Kimetsu no Yaiba  заняли в топе продаж за первое полугодие с первого по девятнадцатые места. Кроме того, продажи 20 тома превысили показатель в 1 миллион экземпляров, а его лимитированного издания — 900 тысяч экземпляров, всего за 5 дней, что в сумме больше, чем у 95 тома манги  One Piece , занявшего 20 место в топе. https://www.animenewsnetwork.com/news/2020-05-28/top-selling-manga-in-japan-by-volume-2020/.159994 Топ-5 манги про продажам за первое полугодие 2020 года выглядит следующим образом: Kimetsu no Yaiba   — 45 297 633 экземпляров; One Piece  (Ван-Пис) — 4 885 538; Go-toubun no Hanayome  (Пять невест) — 4 240 192; Kingdom  (Царство) — 3 512 571; Boku no Hero Academia  (Моя геройская академия) — 3,339,656. https://www.animenewsnetwork.com/news/2020-05-28/top-selling-manga-in-japan-by-series-2020/.159991 1918x1400 Ранобэ-адаптации манги Kimetsu no Yaiba также возглавили топ-10 серий ранобэ за первое полугодие 2020 года: Ранобэ-адаптации манги Kimetsu no Yaiba — 1 199 863 экземпляров; Sword Art Online — 377 493; Tensei shitara Slime Datta Ken (О моем перерождении в слизь) — 327 191; Kusuriya no Hitorigoto (Монолог фармацевта) — 317 749; Overlord (Повелитель) — 264 875; Re:Zero kara Hajimeru Isekai Seikatsu (Re:Zero. Жизнь с нуля в альтернативном мире) — 264 458; Yahari Ore no Seishun Love Comedy wa Machigatteiru (Как и ожидалось, моя школьная романтическая жизнь не удалась) — 256 704; Kono Subarashii Sekai ni Shukufuku wo! (Этот замечательный мир!) — 223 657; Seishun Buta Yarou Series (Этот глупый свин) — 173 391; Youkoso Jitsuryoku Shijou Shugi no Kyoushitsu e (Добро пожаловать в класс превосходства) — 150 689. https://www.animenewsnetwork.com/news/2020-05-28/top-selling-light-novels-in-japan-by-series-2020/.159996 Финальная 205 глава манги  Kimetsu no Yaiba  вышла 18 мая в 24 номере журнала Weekly Shonen Jump. Всего в манге будет 23 тома. По манге анонсировали еще два спин-офф ранобэ: Kimetsu no Yaiba: Tanjiro to Nezuko, Unmei no Hajimari-hen, релиз которого запланирован на 26 июня, и Kimetsu no Yaiba Kaze no Michishirube про столпа ветра Санэми Синадзугаву, которое поступит в продажу 3 июля.]]></text>
</doc>
