<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новые аниме от Naver's Webtoon]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Xarlamov]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2020-06-20T11:48:08+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дочерняя компания  Naver  -  Studio N , вчера, 19-го июня, заявила о начале производства аниме по ещё 3-м webtoons -  Yumi's Cells ,  Nano List  и  Your Letter . За  Yumi's Cells  отвечает  SIDUS Animation  и это будет полнометражка. Юми уже тридцать. Она обычный офисный сотрудник. Не умница и не красавица, обычный человек. Но как и любой обычный человек, она радуется, огорчается, влюбляется и переживает. А что при этом происходит у неё в голове, нам расскажут её мозговые клетки…  (с)  readmanga.me   За  Your Letter  - студия  LICO , так же полный метр (а может OVA/ONA?). Синопсис Сори - замечательная девочка - добрая, заботливая и не по годам принципиальная. К несчастью, это совсем не те качества, которые обычно ценятся в средней школе - особенно в школе Сори, где над ней начинают безжалостно издеваться, когда она вступается за одноклассницу. Чтобы защититься от этого, она переводится в другую школу, где снова потихоньку начинают возникать те же проблемы. Пока загадочная череда писем не вовлекает  Сори в волнующий квест по скрытому миру её новой школы. Эти письма - работа неизвестного доброжелателя, чья цель, кажется, помочь Сори освоиться здесь. Но кто этот человек? И почему он выбрал именно её? С каждым следующим письмом раскрываются новые секреты и создаются новые связи. А Сори тем временем учится дружить, наслаждаться природой и находить хорошее в людях в этом необычном окружении.  (с)  readmanga.me За  Nano List  -  Studio Gale , аниме-сериал.  Роботы-андроиды уже не роскошь, а неотъемлемая часть нашей жизни. Они работают продавцами газет, домохозяйками, учителями… Андроида, украшенного бантом, можно даже получить в подарок на день рождения, вот только, так ли уж безобиден такой подарочек? И что за маньяк орудует ночами, жестоко расправляясь с несчастными роботами?   (с)  readmanga.me]]></text>
</doc>
