<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Лелуш Ламперуж» баллотируется на пост губернатора Токио]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Yukine]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[косплей]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[япония]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[прочее]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2020-06-29T04:58:33+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Тэруки Гото, 37-летний музыкант, участвующий в предвыборной гонке за пост градоначальника столицы Японии, появился на агитационных плакатах в образе  Лелуша Ламперужа  — протагониста невероятно успешной аниме-франшизы  Code Geass  — со следующим призывом: «Я, Тэруки Гото, повелеваю вам: голосуйте за меня!».    Этот ход вызвал бурную реакцию японской общественности и в конечном итоге  студия Sunrise  была вынуждена дать следующий комментарий: «На выборах губернатора Токио в 2020 году есть кандидат, использующий в своей кампании постер с косплеем, который сильно напоминает образ  Лелуша , персонажа  Code Geass . Однако это не имеет никакого отношения к студии Sunrise, производственному комитету и людям, связанным с этой работой».    Затем официальное заявление студии Sunrise прокомментировал у себя в  Twitter  сам кандидат: «Я сожалею и приношу извинения за причинённые неудобства». Вскоре после этого вся политическая агитация с «Лелушем» исчезла с токийских улиц.  Стоит отметить, что Тэруки Гото — «вечный кандидат», девять раз уже безуспешно участвовавший в выборах разного масштаба. В предыдущих кампаниях он также прибегал к нестандартной агитации, появляясь на своих плакатах то в стиле visual key, то полностью обнажённым с катаной в руке.]]></text>
</doc>
