<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новая лицензия от книжного гиганта Азбуки  - Госпожа Кагуя: в любви как на войне!!!]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[∞bLooD鬼]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[лицензия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2020-07-06T12:58:17+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Азбука почти закончив над «Бакуманом», начинает новую и все известную мангу на сегодняшний день. Уже этой осенью выйдет первая книга убийственного и заряженного шутками романтического сэйнена «Госпожа Кагуя: Любовь – это война» (Kaguya-sama: Love is War).  Название пока что у них рабочее . Автор скрывается за псевдонимом Ака Акасака. Итак, добро пожаловать в престижнейшую академию Сютин – учебное заведение для детей японской элиты. Здесь учатся дочери и сыновья видных политиков, богатейших людей страны, настоящих столпов общества. Но и среди лучших есть самые лучшие. Знакомьтесь: президент студенческого совета Академии Миюки Сирогане и вице-президент Кагуя Синомия. Он – добившийся всего своим трудом умнейший студент Японии из простой семьи, она – дочь главы богатейшего клана страны, красавица, гений, идеальная девушка, наследница огромного состояния, неприступная принцесса… Эти двое – идеальная пара, ведь более совершенных и достойных людей не видел свет. За время совместной работы в совете они начали испытывать чувства друг к другу, но никто из них ни за что не признается в этом первым. Несмотря на их ум и положение в обществе, Миюки и Кагуя мало смыслят в любви и в отношениях, а их статус научил их никогда не уступать и не проявлять чувства. Признаться первым – это проиграть. Так пусть же начнётся смертельная битва, и победитель милостиво примет признание в любви. Это будет сражение в мыслях и на словах, на земле и в воздухе, во снах и наяву. Со времён эпичной битвы умов между детективом L и обладателем Тетради смерти Лайтом Ягами мир манги не видел подобного противостояния… «Госпожа Кагуя: Любовь – это война» находится в Топ 20 манги на сайте Myanimelist.  В 2019 году по итогам продаж в Японии серия вошла в первую десятку, а продажи за всё время приближаются к отметке в 10 000 000 экземпляров.  В 2019 году «Госпожа Кагуя» была признана лучшей мангой года на престижном конкурсе Shogakukan Manga Award. Мангака Ака Акасака в начале карьеры был помощником у авторов Deadman Wonderland, делал концепты для нескольких вокалоидов, опубликовал несколько своих работ и проиллюстрировал пару ранобэ. В 2015 году в журнале Miracle Jump стартовала манга «Госпожа Кагуя: Любовь – это война». Менее чем через год новые главы стали выходить в журнале Weekly Young Jump – издании компании Shueisha, рассчитанном на мужскую аудиторию от 20 лет и старше. Манга выходит по сей день: в Японии уже издано 18 томов (181 глава), а в журнальном варианте опубликовано почти 200 глав. По манге снято два сезона аниме, и они стали хитами в жанре романтической комедии.  «Госпожа Кагуя» будет издаваться в формате «Токийского гуля», в привычном виде – два тома в одной книге, твёрдая обложка под супером.]]></text>
</doc>
