<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Удаление   манги в Австралии, как пропагандирующей детскую порнографию.]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Dark_elf]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[manga]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2020-07-28T21:55:53+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Japanese bookstore chain Books Kinokuniya has removed several manga titles from sale from their Sydney location, including Goblin Slayer and Sword Art Online, following complaints by an Australian legislator that classified the titles as “child pornography materials Японский книжный магазин Books Kinokuniya был вынуждено удалить из продажи в Сиднее ряд наименований манги, включая Убийцу Гоблинов и САО следуя предписанию австралийского законодателя классифицировавшего эти тайтлы как детские порнографические материалы. Запрету подверглись  следующие серии: • Sword Art Online • Eromanga Sensei • NO GAME NO LIFE • GOBLIN SLAYER • Inside Mari • Dragonar Academy • Parallel Paradise Формальное  письменное обращение с требованием удалить соответствующие тайтлы  к вице-президенту Kinokuniya  Keijiro Mori подписала SA Best legislator Connie Bonaros.  ..the offensive and illegal material was found in a range of books featuring depictions of wide-eyed ‘children’ – childlike in stature but engaged in extremely explicit sexual activities Она также отметила,что ранее обращалась в издательство с просьбой об удалении контента,что было выполнено. Однако в новом обращении она требовала предоставить информацию о том, были ли удалены соответствующие тайтлы только из австралийского подразделения магазина (конкретно в Сиднее)  или же манга была под запретом в более широком списке стран, а также предоставить список таких стран, где была запрещена манга и список такой манги.   If it is broader, can you please provide a list of the countries where the offending titles have been removed from sale. If possible, could you also please provide a list of the number of book titles impacted by your decisive action. Поводом для обращения г-жи Bonaros послужило выступление австралийского сенатора Stirling Griff   по поводу детской порнографии 25 февраля текущего года ( отрывок можно прослушать здесь  parlinfo.aph.gov.au  или здесь саммари  boundingintocomics.com  в котором в частности было отмечено,что аниме и манга имеют тенденцию к изображению детей с большими глазами,  обычно в школьной униформе, вовлеченных в различную сексуальную активность и изображающих сексуальные позы, и часто подвергающихся сексуальному совращению малолетних/изнасилованию.  Также    экспертами отмечено,что определенные аниме и манга могут быть использованы педофилами как источник подготовки детей.  В выступлении отмечено,что хотя японское законодательство допускает соответствующую мангу и аниме, если эти издания не включают участие реальных детей, между тем Австралийский уголовный кодекс  и правовые обычаи четко запрещают подобное. В выступлении сенатора отмечены следующие примеры сексуальной эксплуатации: САО - сцена изнасилования Асуны с участием Суго в виртуальном мире и его попытка насильно жениться на ней  в сцене в госпитале, когда Асуна находится в коме после инцидента с САО; а также сцена с девушками в бассейне в САО, где одна из них внезапно сжимает грудь другой (из первой экстры).    "Нет игры нет жизни" содержит гиперсексуальный контент сосредоточенный на сексуальных фантазиях, показе груди, ног или ягодиц.   Худшим примером подобного является Эроманга-сенсей,  сосредоточенная на подразумеваемой теме  инцеста между 15летним братом и  12летней сестрой, посвященная рисовке порнографической манги, содержащая сцены с  заглядыванием под юбку, главной героиней, которой является 12 летняя девочка, копирующая сексуальные позы.  Убийце Гоблинов досталось за сцены изнасилования детей.]]></text>
</doc>
