<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Манга "One Piece" приближается к финальной арке]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Lilit-chan]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2020-08-04T11:38:35+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В объявлении о предстоящем выпуске журнала One Piece Magazine 10 том, который выйдет 4 сентября в 35-м выпуске еженедельного журнала Shueisha's Weekly Shonen Jump, указано, что манга  One Piece Ван-Пис    Эйитиро Оды  “приближается к финальной арке”. Других подробностей в объявлении указано не было. Сообщили об этом в превью к 10 выпуску One Piece, он будет посвящен теме перечитывания манги, чтобы “подготовиться к развязке”. В 10-м томе журнала также начнется адаптация от  Boichi Боити  (создателя  Dr. Stone Доктор Стоун  и   Sun-Ken Rock Скала Кэн ). Он обещал запустить мангу по ранобэ "One Piece: Ace's" о похождениях "Огненного кулака"  Эйса В видео на YouTube, опубликованным в сентябре 2019 года, Ода сообщил, что хочет закончить историю One Piece через пять лет. Ещё когда учился в средней школе, Ода занял второе место в номинации Tezuka Award в честь новых создателей еженедельника Shueisha's Weekly Shonen Jump magazine в 1992 году. Он начал реализовывать мангу One Piece в еженедельнике Shueisha's Weekly Shonen Jump манга с 19 июля 1997 года. За апрель манга была напечатана тиражом 390 миллионов экземпляров в Японии и 80 миллионов экземпляров более чем в 42-х странах, в общей сложности 470 миллионов по всему миру. Манга получила 41-ю премию Japan Cartoonist Awards в 2012 году и установила мировой рекорд Гиннесса в 2015 году за “наибольшее количество копий, опубликованных для одной и той же серии комиксов одним автором".]]></text>
</doc>
