<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Автор манги из Shounen Jump был арестован]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[kataneer]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[скандал]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2020-08-08T12:35:14+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Tatsuya Matsuki , 29-летний автор популярной манги  Картина на века , был арестован за домогательства по отношению к двум ученицам средней школы (12-15 лет), сообщает NHK. Согласно новости, инцидент произошел 18 июня около 8 вечера по японскому времени: мангака подошел к одной из учениц сзади и грубо схватил ее, после чего скрылся на велосипеде с места происшествия. Девушка обратилась в полицию, которая, проанализировав записи с камер видеонаблюдения, установила личность подозреваемого, а также обнаружила аналогичный инцидент с другой ученицей средней школы через час после первого. Сам  Тацуя  признал свою вину и заявил, что "в этих обвинениях нет ничего неправильного". Выход 13 тома   Act-age , изначально запланированный на 2 октября, был отменен, а вся информация о нем удалена с сайта Shounen Jump. 123 глава, которая должна была выйти в понедельник, удалена из расписания на VIZ (но все еще есть на Manga Plus). В ближайшее время представители журнала сделают официальное заявление насчет дальнейшей судьбы манги. UPD1: появилось  видео  ареста. UPD2: мангу  закрыли  на 123 главе. Представители Shounen Jump принесли официальные извинения перед всеми поклонниками  Картина на века  за случившееся. Последняя глава не выйдет на Manga Plus и появится исключительно в самом журнале. UPD3: все прочие связанные с тайтлом проекты, в том числе анонсированная ранее на 2022 год театральная постановка, также были закрыты. Судя по некоторым сливам инсайдеров, по манге вполне могла разрабатываться аниме-адаптация на ранней стадии — но мы этого уже никогда не узнаем.]]></text>
</doc>
