<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Трейлер и подробности "KUMA KUMA KUMA BEAR"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[дата_показа]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2020-08-19T19:13:27+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Представлен новый трейлер и постер. Премьера сериала по мотивам ранобэ   Ми-ми-ми-мишка , состоится 7 октября 2020 года СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Автор Оригинала:  Kumanano Студия:  EMT Squared   (Повелитель Рагнарёка, Гордость убийцы, Као Цвет Дождя) Режиссер:  Ю Нобута  (High School Fleet, Стальные Лайнбаррели) Сценарист:   Такаси Аосима  (Нет игры — нет жизни, Двуличная сестрёнка Умару) Композитор:   Сигэо Комори  (Из нового света) Дизайнер персонажей:  Юки Накано  (Пластиковые воспоминания) Юная девушка по имени Юна уже как три года ведёт образ жизни хиккикомори, полностью изолировав себя от социума. Интернет и онлайн-игры стали для неё смыслом жизни. С недавних пор она начала увлекаться одной RPG-игрой — «Fantasy World Online», где за короткое время смогла достичь высоких результатов. И в ходе нового глобального обновления девушка по акции получает уникальный костюм мишки, а вместе с ним просьбу поучаствовать в опросе, в результате чего… Оказывается посреди глухого леса!? Как выяснилось, Юна была перенесена в мир своей любимой игры, а её новый костюмчик способен на читерство! Так начались её захватывающие и опасные приключения. СОСТАВ СЕЙЮ Фина :  Озвучивает -  Адзуми Ваки Юна : Озвучивает -  Маки Кавасэ Мисана Фарренграм : Озвучивает -   Сатоми Амано Нуар Фошуроуз : Озвучивает -   Рина Хидака : Сюри : Озвучивает -   Мию Томита Шиа Фошуроуз: Озвучивает -  Инори Минасэ Клифф Фошуроуз: Озвучивает -  Кодзи Юса   Гэнтз:  Озвучивает -  Сатоси Цуруока Кумакуй: Озвучивает -  Юко Куросэ Кумаруй: Озвучивает  -  Эми Миядзима]]></text>
</doc>
