<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новый трейлер и подробности "Kami-tachi ni Hirowareta Otoko"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2020-08-26T01:53:41+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Представлен новый трейлер, сэйю и состав команды, сериала " Kami-tachi ni Hirowareta Otoko " по мотивам  Ранобэ  за авторством писателя "Roy". Премьера сериала " Избранный богами " состоится 4 октября 2020 года. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Жанр: повседневность, приключения, фэнтези Студия:  Maho Film Режиссер:  Такэюки Янасэ  (Uchi no Ko no Tame naraba) Сценарист:  Кадзуюки Фудэясу  (Нана, Аллисон и Лилия, Shoujo Shuumatsu Ryokou) Дизайнер персонажей:  Кахо Дэгучи  (В другом мире со смартфоном) Композитор:  Хироаки Цуцуми Прожив несчастную жизнь, полную горестей и неудач, 39-летний Рёма Такэбаяси умирает во сне. Сжалившись над бедолагой, три божества предлагают ему переродиться в магическом мире, где у него будет одна-единственная задача — оставаясь самим собой, наслаждаться жизнью. Рёма хватается за предоставленный шанс, и божества наделяют его не только мощными физическими данными, но и способностью управлять стихиями, и, пообещав приглядывать за ним, отправляют Рёму, ставшего вновь ребёнком, в лес иного мира. Проходит три года. За это время Рёма, усиленно изучавший слизь, выводит уникальные виды слизи и, натренировав их, создаёт армию. Кроме того, он активно занимается развитием своих магических способностей. Всё бы ничего, и Рёма вполне доволен своим отшельническим существованием в уютной пещере, ставшей ему домом, но он всё-таки начинает скучать по обществу людей. Вот тут, на удачу Рёмы, ему подворачивается раненый герцогский слуга, который убеждает его покинуть лес. Исцелив слугу, Рёма соглашается пойти с ним и прихватывает с собой свою армию. В очередной раз судьба Рёмы совершает крутой поворот, отправив того в мир, где его ждут поклонение и восхищение его уникальными способностями! СОСТАВ СЭЙЮ Элария : озвучивает  Юки Кувахара Рёма Такэбаяси : озвучивает  Адзуса Тадокоро  (юный) и  Хироки Ясумото  (взрослый) Силия : озвучивает  Элиза : озвучивает  Саори Хаями Гайн : озвучивает  Мотому Киёкава Куфо : озвучивает  Макото Коити Лулутия  : озвучивает  Кикуко Иноуэ Мия : озвучивает  Марика Коно Мизелия : озвучивает  Юи Фукуо  (детство) и  Yuuki Takada  (взрослая) Рейнбах : озвучивает  Такэхито Коясу Рейнхарт Джамиль : озвучивает  Дайсукэ Оно Табути : озвучивает  Макото Фурукава Веланна : озвучивает  Юки Хиросэ Воган : озвучивает  Тэцу Инада]]></text>
</doc>
