<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Про виртуальных айдолов группы LIP x LIP выйдет полнометражный анимационный фильм ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Lilit-chan]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2020-08-29T12:04:35+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[HoneyWorks объявила в пятницу, что ее виртуальный айдол-дуэт LIP x LIP получит адаптацию под названием: Kono Sekai no Tanoshimikata ~Secret Story Film~ (How to Enjoy This World: Secret Story Film). Проект будет посвящен 10-летию HoneyWorks. Компания показала тизер и визуальный материал аниме.  Сюжет будет повествовать о встрече членов LIP x LIP Юджиро (озвучивает  Коки Утияма ) и Айзо (озвучивает  Нобунага Симадзаки ), а также о формировании их группы.  Режиссером фильма будет  Фумиэ Мурой  (Фильм  Aquarian Age: Sign for Evolution Эпоха Водолея , анимационный режиссер  Black Lagoon Пираты «Чёрной лагуны»  ), а сценаристом -  Ёсими Нарита  ( Futari wa Precure Хорошенькое лекарство ,  Itsudatte Bokura no Koi wa 10 cm Datta. Нас всегда разделяли 10 сантиметров ). Дизайном персонажей будет заниматься  Мива Осима  ( Baka to Test to Shoukanjuu Дурни, тесты, аватары ,  Sewayaki Kitsune no Senko-san Заботливая 800-летняя жена! ). Производством аниме займется студия CLAP. Виртуальная айдол-группа дебютировала в 2016 году. Они исполнили песню «Romeo» для аниме-фильма  Zutto Mae kara Suki deshita. Kokuhaku Jikkou Iinkai Исполнительный комитет признаний в любви , который вышел в Японии в апреле 2016 года как первый фильм в проекте  Zutto Mae kara Suki deshita. Kokuhaku Jikkou Iinkai: Kinyoubi no Ohayou Исполнительный комитет признаний в любви: Пятничное «Доброе утро» . Также они внесли свой вклад в песню  Itsudatte Bokura no Koi wa 10 cm Datta. Нас всегда разделяли 10 сантиметров .]]></text>
</doc>
