<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новые постер и трейлер "Kimisen"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2020-08-31T16:00:36+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Представлен новый трейлер, сэйю и состав команды, сериала " Kimi to Boku no Saigo no Senjou, Aruiwa Sekai ga Hajimaru Seisen " по мотивам Ранобэ за авторством писателя " Кэй Садзанэ ". Премьера сериала " Kimi to Boku no Saigo no Senjou, arui wa Sekai ga Hajimaru Seisen " состоится в октябре 2020 года. Империя, обладающая продвинутым уровнем знаний, и Управление Императорского двора Небулис, которое Империя опасалась как «страну ведьм». На затяжной войне между этими странами встретились парень и девушка. Мечник, что с раннего возраста и на протяжении всей истории Империи стал абсолютной силой на поле брани — Иска. И принцесса, известная как «Ледяная ведьма», ценящаяся как сильнейший человек во всём Управлении Императорского двора — Алисализ. «Если поймаешь меня, твои мечты могут осуществиться». «Аналогично, если одолеешь меня, то сделаешь шаг вперёд в объединении мира». Итак, два заклятых врага попытались убить друг друга. Однако сердце парня было украдено благородной красавицей. А девушку влекло к сильному пареньку и его образу жизни. Но даже так они не могут ходить бок о бок друг с другом, поэтому перед ними оставался единственный путь — победить друг друга. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Студия:  Silver Link   Режиссёр:  Онума Син  (Амнезия сумеречной девы) и  Мирай Минато  (Месть Масамунэ!) Сценарий:  Кэнто Симояма  (No Game No Life) Дизайн персонажей:  Аоки Синпей Анимация:  Каори Сато Звукорежиссёр:  Фумихироки Го Дизайн окружения:  Ёсихиро Удзиэ Оператор:  Ацуси Сато Композитор:  Elements Garden  (The Fruit of Grisaia) СОСТАВ СЭЙЮ Алисализ Лу Небулис IX : озвучивает  Сора Амамия Иска : озвучивает  Юсукэ Кобаяси Дзин Сюларган : озвучивает  Сюнъити Токи Мисмис Класс : озвучивает  Нао Сираки Безымянный : озвучивает  Дзюн Касама Нэнэ Алкастоун : озвучивает  Каори Исихара Рин Виспоуз : озвучивает  Юмири Ханамори Рисья Ин Эмпайр : озвучивает  Аяна Такэтацу]]></text>
</doc>
