<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дата премьеры сериала "Jujutsu Kaisen"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[дата_показа]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2020-09-03T14:25:10+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Премьера сериала "Jujutsu Kaisen"  по мотивам  манги  стартует 2 октября на телеканалах JNN, MBS, TBS, а также на сервисе  Crunchyroll . СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Студия:  MAPPA Режиссёр:  Пак Сон Ху  ( Гаро: Линия схода ) Сценарий:   Хироси Сэко  (Эхо Террора, Сага о Виндланде) Дизайн персонажей:   Тадаси Хирамацу  (Возвращение кота) Композитор:  Хироаки Цуцуми ,  Йошимаса Теруи ,  Ариса Окэхадзама ЛОР Действие аниме происходит в мире, где люди оказались вовсе не последним звеном в пищевой цепочке и любой ничего не подозревающий обыватель при известной доле невезения может оказаться съеденным демоном. Пускай люди в большинстве своём не знают о существовании демонов, те имеют уже давнюю историю, одним из эпизодов которой являются деяния легендарного демона Рёмэна Сукуны, которого с большим трудом удалось одолеть. Его тело было поделено на части, которые оказались разбросаны по миру. Если найдётся демон, который поглотит все фрагменты его плоти, то он обретёт мощь, способную уничтожить человеческую цивилизацию. Вот такая сложилась ситуация в мире. СЮЖЕТ Юдзи гений на поле! Вот только школьная активность его мало чем привлекает. Став частью клуба оккультных исследований он решает зажить тихой жизнью, но все меняется, когда в школе объявляются духи. СОСТАВ СЭЙЮ Мэгуми Фусигуро : озвучивает  Юма Утида Нобара Кугисаки : озвучивает  Асами Сэто Сатору Годзё : озвучивает  Юити Накамура Юдзи Итадори : озвучивает  Дзюнъя Эноки ОТКРЫВАЮЩАЯ ТЕМА Kaikai Kitan: исполняет  Eve ЗАКРЫВАЮЩАЯ ТЕМА Lost in Paradise feat. AKLO : исполняет while Ali will]]></text>
</doc>
