<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дата показа и подробности "DanMachi 3rd Season"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[дата_показа]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2020-09-08T11:11:16+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Премьера 3го сезона "  DanMachi ", состоится 2 октября 2020 года. Напомню, что изначально третий сезон , должен был выйти  ещё в  июле . Однако из-за  пандемии , был пернесён на октябрь.  Серия , аниме  по мотивам  ранобэ , выходит с 2015 года. Также по мотивам ранобэ выходит  Dungeon ni Deai wo Motomeru no wa Machigatteiru Darou ka . Город Орарио неспроста называют городом лабиринтов. Жилые районы, парки и скверы, мощеные камнем улицы – все это скрывает под собой, хранит где-то глубоко внизу, огромных размеров лабиринт, прославленное на весь мир и чертовски опасное «Подземелье». Со всех сторон света это место притягивает в город безмерное количество авантюристов – людей умелых, азартных и честолюбивых. Людей, жаждущих приключений и славы, а еще, быть может, мимолетных романтических отношений с прекрасной спутницей.Белл Кранел, новоиспеченный авантюрист, как и многие, воодушевленный грандиозными планами, отправляется в этот загадочный город снов и желаний, где встречает богиню Гестию, нуждающуюся в последователях. На этом судьбоносные встречи не заканчиваются. И вот улепетывающего от разъяренного Минотавра, будущего героя спасает другая девушка – известная авантюристка, талантливая мечница и просто красавица Айз Валенштайн. Восхищенный ее боевыми навыками, Белл решает во что бы то ни стало достичь такого же уровня и стать первоклассным фехтовальщиком, не уступающим по силе и мастерству новообретенному кумиру. Так начинаются его приключения в компании двух очаровательных девушек. Приключения, в которых каждый из троицы будет пытаться воплотить свою сокровенную мечту. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Студия:  J.C.Staff  (Нодамэ Кантабиле) Режиссёр:  Хидэки Татибана  (Драконий Кризис) Сценарист:  Хидэки Сиранэ   ( Danmachi ,  Date A Live ) Дизайнер персонажей:  Сигэки Кимото  (Пламеный взор Шаны) Композитор:  Кэйдзи Инай   и   Дзин Акэтагава ПЕРСОНАЖИ И СЭЙЮ Белл Кранел : озвучивает  Ёсицугу Мацуока Гестия : озвучивает  Инори Минасэ ОТКРЫВАЮЩАЯ ТЕМА Исполняет  Юка Игути  ( открывающие музыкальные композиции в первых двух сезонах ).]]></text>
</doc>
