<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Манга ''Хоримия'' получит аниме-адаптацию]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[kataneer]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2020-09-16T10:13:23+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По популярной романтической манге  Хоримия  заявлена аниме-адаптация на январь 2021. Также стали известны сэйю главных героев: Кёко Хори  -  Haruka Tomatsu Изуми Миямура  -  Kouki Uchiyama Официального анонса еще не было, но утекшая в сеть обложка журнала GFantasy, зарегистрированный сайт horimiya-anime.com и аккаунт в Twitter @horimiya_anime практически на 100% гарантируют подтверждение в ближайшее время. UPD: появились новые постеры и команда, отвечающая за производство: Режиссёр: Масаси Исихама (Shinsekai yori). Сценарий и компоновка серий: Такао Ёсиока (Shigatsu wa Kimi no Uso, Working!!!). Дизайн персонажей: Харуко Иидзука (Tanaka-kun wa Itsumo Kedaruge, Little Busters!) Музыка: Масару Ёкояма (Shigatsu wa Kimi no Uso, Kanata no Astra) Студия: CloverWorks Может показаться, что Хори — обыкновенная девушка-подросток, но после школы она становится совсем другим человеком. Пока ее родители работают, главная героиня заменяет своему младшему брату родителей. Из-за ухода за ним, готовки, домашних дел у нее просто не остается времени на жизнь обычной старшеклассницы. В один прекрасный день она знакомится с парнем, который также не показывает настоящего себя в школе — парня в очках, тихоню Миямуру. За пределами школы парень ведет себя весьма дружелюбно, носит пирсинги, украшен множеством тату и не очень хорош в учебе. У главных героев оказывается очень много общего.]]></text>
</doc>
