<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[RX-78-2 Gundam в натуральную величину делает свои первые шаги по японской земле ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Yukine]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[япония]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[gundam]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2020-09-23T03:33:01+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Собранный месяц назад в порту города Иокогама 18-метровый боевой человекоподобный робот  RX-78-2 Gundam  в ходе тестирования совершил свои первые движения. Судя по опубликованным видео, в настоящий момент ОБЧР способен ходить, преклонять колено, двигать руками, сжимать ладони и поворачивать голову. Хотя действия 25-тонного гиганта довольно медленны, его масштаб и диапазон движений полностью компенсируют это.    Движущийся  Gundam  в натуральную величину — часть проекта по строительству  GUNDAM FACTORY YOKOHAMA , крупного тематического развлекательного парка, строящегося на пирсе Ямасита в Иокогаме.    Парк будет состоять из: GUNDAM-DOCK, места, где размещён сам робот; смотровой площадки TOWER возле него; торгово-развлекательного комплекса GUNDAM-LAB c музейно-выставочным центром ACADEMY, конференц-залом, сувенирным магазином The Gundam Base и кафетерием GundamCafe.    Торжественное открытие парка и дебют робота планировались на 1 октября этого года, но с учётом эпидемии COVID-19 было принято решение отложить открытие на неопределённый срок. Работы по обустройству парка продолжаются.    Mobile Suit Gundam  — одна из самых культовых и долгоиграющих аниме-франшиз, начавшая свой путь в далёком 1979 году и с тех пор получившая более 50 тайтлов и любовь фанатов по всему миру.]]></text>
</doc>
