<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Премьера финального сезона Shingeki no Kyojin запланирована на 7 декабря]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Yukine]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[shingekinokyojin]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[дата]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2020-09-24T14:21:56+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Начало трансляции заключительного сезона Shingeki no Kyojin запланировано на 7 декабря. Это стало известно благодаря опубликованному телерадиокомпанией NHK документу "Изменения в отечественных программах во второй половине 2020 года", где и была среди прочего указана дата премьеры  Shingeki no Kyojin: The Final Season  на понедельник 7 декабря в 00:10 (6 декабря в 10:10 по EST). Позднее Funimation подтвердили, что начнут трансляцию аниме 7 декабря и опубликовали новый постер. Режиссирует финальный сезон  Yuuichirou Hayashi   (Dorohedoro, Garo the Animation, Kakegurui оба сезона)  на студии MAPPA. Компоновкой серий занимается  Hiroshi Seko  (Ajin, Vinland Saga, Mob Psycho 100). За дизайн персонажей отвечает  Tomohiro Kishi  (Dorohedoro, 91 Days). Ну а  Hiroyuki Sawano  вновь возвращается, чтобы написать саундтрек, в этот раз совместно с  Kohta Yamamoto  (Blue Exorcist: Kyoto Saga, The Seven Deadly Sins: Revival of The Commandments). В ноябре 2018 года автор первоисточника  Hajime Isayama  показал черновой вариант финальной панели  манги  в эфире документальной программы Jōnetsu Tairiku телеканала MBS. В декабре 2019 года официальный твиттер-аккаунт журнала Bessatsu Shōnen Magazine издательства Kodansha опубликовал фото рисунка  Hajime Isayama  c надписью "завершение сериализации!!", сопроводив твит хэштегом "устремления 2020", намекнув тем самым, что автор намеревается окончить историю в этом году.]]></text>
</doc>
