<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Комплексная новость. Манги, подходящие к концу.]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[DavidOk4IO]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Книги]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[конец]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ранобэ]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2020-09-28T07:43:07+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[• Манга « Выдающиеся звери » (2016 г.) закончится через 3 главы. На данный момент выпущен 21 том. В случае отсутствия задержек, манга закончится в октябре.    источник • Манга « Девочка из Чужеземья » (2015 г.) закончится в 11 томе в апреле. На данный момент выпущено 10 томов.   источник • Манга « Я пришла, сэмпай » (2016 г.) закончится в октябре. Последний 10-й том выйдет в декабре   источник • Манга « Семь — верно, три — неверно » (2010 г.) закончится 2 октября. Последний 20-й том выйдет в ноябре.   источник • Манга « Код ангела » (1997 г.) закончится "через несколько глав" спойлер Автор манги  Yukiru Sugisaki заявил в ноябрьском выпуске журнала Kadokawa's Monthly Asuka в четверг что они завершат мангу D.N.Angel "через несколько глав". Также ранее анонсированное "Полное издание" мангу начнёт выходить по 2 тома в месяц на протяжении пяти месяцев с января следующего года по май. Полное издание, выпуск которого ранее планировалось начать в этом году, будет состоять всего из 10 томов. Он будет включать 15 томов оригинального выпуска манги и новые главы манги от недавнего возобновления до конца (включая тома 16-18, которые были выпущены в цифровом виде в январе 2019 года, июле 2019 года и марте 2020 года). Каждый том будет иметь около 330 страниц, с новыми обложками и будет иметь размер A5. источник • Манга « Амантю! » (2008 г.) вступила в свою финальную арку. На данный момент выпущено 15 томов.   источник • Манга « Канал А » (2008 г.) закончится через 3 главы. В случае отсутствия задержек манга закончится 28 ноября.   источник • Манга « Невозможность защиты » (2013 г.) закончится в 12-м томе ранней весной 2021-го года.   источник • Манга « Мой мальчик » (2015 г.) закончится в следующей главе 26 октября. На данный момент выпущено 8 томов.   источник • Манга « Удивительный парень » (2016 г.) закончится в следующей главе 13 октября. На данный момент выпущено 13 томов.   источник • Манга « Цветок с вершины » (2017 г.) закончится через 4 главы. В случае отсутствия задержек манга закончится в январе 2021.   источник • Манга « В 75 бабуля ягодка опять » (2017 г.) закончилась на 52-й главе 25 сентября.   источник • Манга « Удар » (2016 г.) закончится через 3 главы. На данный момент выпущено 6 томов.   источник • Манга « Снежный цветок тигра » (2015 г.) закончится через 3 главы 26 октября. На данный момент выпущено 9 томов.   источник • Манга « Чёрная сталь: Пересмотр » (2018 г.) закончится в следующей главе 21 октября. На данный момент выпущено 4 тома.   источник • Манга « Пустыня » (2000 г.) вернётся в 2021 году.   спойлер Ито запустил мангу в Monthly Sunday GX в 2000 году, но поставил мангу на перерыв из-за болезни, из-за которой он не мог использовать свою доминирующую правую руку для рисования (он рисует свою текущую мангу ABLE левой рукой). Shogakukan опубликовал седьмой сборник манги в 2009 году. источник Собраны новости с начала сентября. Манги расположены относительно их популярности на Шикимори.]]></text>
</doc>
