<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Клинок Бессмертного» от Alt Graph. ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Venger222]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[лицензия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[altgraph]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2020-10-12T10:17:20+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дорогие читатели! Только благодаря вашей невероятной поддержке мы смогли продолжить работу в этом году. Сегодня мы запускаем новую серию —  «Клинок бессмертного»  от  Хироаки Самуры . Два первых омнибуса в твердом переплете, которые суммарно насчитывают почти 900 страниц, уже находятся в печати и в ноябре будут доступны во всех магазинах. Уже сейчас вы можете оформить предзаказ на нашем сайте  alt-graph.ru  и получить книги со скидкой и приятными бонусами. «Клинок бессмертного» — самая известная и масштабная работа Хироаки Самуры ( «Снегурочка на весеннем ветру» ,  «Повозка Бладхарли» ), которая издавалась с 1993 по 2012 годы. В этой манге Хироаки Самура отошел от привычных канонов самурайского боевика и вновь вернул популярность этому жанру. «Клинок бессмертного» удостоился многочисленных наград, включая премию Айснера, и получил несколько экранизаций, последняя из которых вышла в  2019 году . Япония, 1782 год. Мандзи — самурай-одиночка, обреченный на бессмертие. Пока он не искупит свою вину и не зарубит тысячу злодеев, кровяные черви в его теле будут заживлять любые, даже самые тяжелые раны, и не дадут ему умереть. Однажды он встречает Рин, 16-летнюю девушку, которая жаждет отомстить за смерть родителей и которая нанимает Мандзи телохранителем. Вместе они отправляются на поиски убийц ее семьи, но скоро становится ясно, что отличить друзей от врагов не так-то просто, а путь мести не всегда ведет к желанной цели. Всего в серии планируется 15 омнибусов в твердом переплете, которые будут содержать оригинальные 30 томов. Другие названия: Blade of the Immortal  Автор: Хироаки Самура  Жанр: самурайский боевик  Возрастной рейтинг: 18+  ISBN: 978-5-905295-70-6 — первый том  ISBN: 978-5-905295-71-3 — второй том  Формат: твердый переплет, 143×200 мм, 432 стр. — первый том, 464 — второй том.]]></text>
</doc>
