<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Подробности и Дата выхода "Mars Red"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[дата_показа]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2020-11-01T20:09:05+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[6 февраля 2020 года, по мотивам театрального спектакля, был анонсирован  аниме-сериал , дата выхода назначена на апрель 2021 года. В основе аниме театральная постановка за авторством Бун-О Фудзисава, которая вышла в 2013 году. По ее мотивам в журнале "Comic Garden" выходит манга  Mars Red  за авторством Каракара Кэмури.  Жанры:  история , мистика, научная фантастика, драма, вампиры История происходит в 1923 году, где вампиры существуют уже довольно давно. Но теперь число вампиров увеличивается, и появился таинственный искусственный источник крови, называемый Аскра. Японское правительство, в свою очередь, создаёт в армии подразделение под кодовым названием «Нулевой код», цель которого уничтожить силы вампиров. Для отслеживания вампиров, был создан отряд из вампиров, инициатором которого выступил генерал-лейтенант Накадзима. Подразделение исторически занималось информационной войной, но было переназначено для решения кризиса вампиров. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Студия:  Signal.MD Режиссёр:  Кохэй Хатано  &  Синъя Садамицу Сценарист:  Дзюнъити Фудзисаки  &  Буно Фудзисава Дизайн персонажей:  Юкари Такэути Композитор:  Тосиюки Муранака ПЕРСОНАЖИ И СОСТАВ СЭЙЮ Ёсинобу Маэда : озвучивает  Дзюнти Сувабэ  (2013, 2021),   Хироки Такахаши  (2015) Сува : озвучивает  Кэнъити Судзумура  (2013, 2015, 2021) Такэути: озвучивает  Акира Исида   (2013, 2015, 2021) Сютаро Курусу : озвучивает Хиденори Токуяма (2013),  Ютака Фурукава]   (2015),  Тасуку Хатанака  (2021) ДэфРот: озвучивает  Миюки Савасиро  (2013, 2015, 2021) Аой Сирасэ : озвучивает Минами (2013), Аки Асакура (2015),  Фумико Орикаса Мисаки : озвучивает Аяхи Такагаки Синносукэ Тэнмая : озвучивает  Сати Кокурю Руфус Глен : озвучивает  Макото Фурукава Какая именно история ляжет в основу аниме, пока не известно.]]></text>
</doc>
