<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новые сейю и подробности финального сезона "Вторжение Гигантов "]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сэйю]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2020-11-02T16:59:13+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[К касту заключительного сезона  Вторжение Гигантов: Финал  присоединились новые сейю. Премьера сериала по мотивам  манги , состоится 7 декабря 2020. Жанр:  боевик, драма, мистика, приключения, психология, сверхъестественное, трагедия, ужасы, фэнтези, стимпанк. Минуло четыре года с тех пор, как члены Разведкорпуса достигли моря. Из дневников Гриши Йегера люди узнали, что всё это время противостояли не только титанам, но и другой нации.За морем Марлия заканчивает длительную войну с войсками Средневосточного Альянса. Нация, всегда полагавшаяся на титанов в войне, осознает, что постепенно теряет первенство в военном противостоянии из-за наращивания другими государствами военной мощи и развития противотитанического оружия. Чтобы удержать лидирующую позицию на мировой арене, Марлии необходима сила Титана-основателя, сильнейшего из девяти изначальных титанов, способного контролировать других титанов. К несчастью для Марлии, эта сила всё ещё находится на острове Парадиз в руках Эрена Йегера. Райнеру Брауну — единственному воину, вернувшемуся после провальной операции по захвату Основателя, вновь предстоит столкнуться с бывшими товарищами. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ  Студия:  Mappa Режиссёр:  Дзюн Сисидо  &  Юитиро Хаяси Сценарист:   Хироси Сэко Дизайн персонажей:  Томохиро Киси Композитор:  Кота Ямамото  &  Хироюки Савано ПЕРСОНАЖИ И СЭЙЮ Армин Арлерт : озвучивает  Марина Иноуэ Эрен Йегер : озвучивает  Юки Кадзи Микаса Аккерман : озвучивает  Юи Исикава Конни Спрингер : озвучивает  Хиро Симоно Отец Леонхарт : озвучивает   Унсё Исидзука Ханджи Зоэ : озвучивает  Роми Пак Жан Кирштайн : озвучивает  Кисё Танияма Криста Ленц : озвучивает  Сиори Миками Леви : озвучивает  Хироси Камия Райнер Браун : озвучивает  Ёсимаса Хосоя Зик : озвучивает  Дайки Ямасита  & Такэхито Коясу НОВЫЕ СЭЙЮ Габи Браун : озвучивает  Аянэ Сакура Фалько Грайс : озвучивает  Натсуки Ханаэ Порко Гальярд : озвучивает  Тосики Масуда Пик : озвучивает  Манами Нумакура Удо : озвучивает  Аюму Мурасе Зофия : озвучивает  Юуми Кавасима Кольт Грайс : озвучивает  Масая Мацуказе]]></text>
</doc>
