<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сборы аниме «Виолетта Эвергарден: Фильм» превысили $ 16 млн за 45 дней]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[вайолетэвергарден]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сборы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2020-11-06T18:31:32+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[1 ноября общие сборы аниме « Вайолет Эвергарден. Фильм » ( Violet Evergarden the Movie ) в домашнем прокате превысили 1,68 млрд иен (около $ 16,1 млн). Фильм вышел в Японии 18 сентября, за 45 дней на аниме было продано более 1,1 млн билетов.  Также напомню, что в сентябре 2019 года в японский прокат вышло полнометражное аниме « Вайолет Эвергарден: Вечность и призрак пера » — спин-офф сериала « Вайолет Эвергарден ». За несколько недель спин-офф заработал в прокате больше 831 млн иен. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Студия:  Kyoto Animation Режиссёр:  Taichi Ishidate Сценарист:  Reiko Yoshida Композитор:  Evan Call Вайолет продолжает помогать другим людям писать письма, выражая все чувства клиентов на бумаге. Однако она всё никак не может забыть о майоре Гилберте Бугенвиллее, который однажды дал ей возможность понять, что же значит «Я люблю тебя» и шанс начать жизнь с чистого листа. Однажды она встречает старшего брата Гилберта — Дитфрида, который всё твердит ей позабыть о прошлом, связанным с майором, и идти навстречу будущему, но она, конечно же, понимает, что это крайне трудно смириться с потерей дорогого человека и подавить огромную боль в душе. Вскоре после этого поступает заказ от очередного клиента, а на складе почтового отделения оказывается письмо без адреса получателя. Достигнет ли Вайолет цели, и что ждёт девушку в дальнейшем? ПЕРСОНАЖИ И СОСТАВ СЭЙЮ Виолета: озвучивает  Yui Ishikawa]]></text>
</doc>
