<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новый спин-офф манги «Король-шаман» выйдет в декабре]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[дата]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2020-11-06T19:06:28+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В следующем номере журнала Nakayoshi издательства Kodansha будет опубликована первая глава манги Shaman King & A  Garden. Новый спин-офф манги «Король-шаман» рисует Кё Нуэсава. Shaman King & a garden раскроет прошлое Канны, Матильды и Марион. Следующий номер Nakayoshi поступит в продажу 1 декабря. Nakayoshi — журнал манги для девушек. В нём выходили серии «Сейлор Мун» и «Сакура — собирательница карт». Канна, дочь богатой семьи, ведьма Матильда и сиротка Марион, все они обладают силой шамана. Обладая особыми шаманскими способностями, они внушают окружающим страх словно «монстры» и борются с одиночеством в своём маленьком мире. Так продолжалось до тех пор, пока они не встретили чрезвычайно могущественного шамана по имени Хао... Это история о том, как три девушки из разных слоев общества собрались вместе, чтобы дать отпор. Оригинальная манга « Король-шаман », которую создал  Хироюки Такей , публиковалась в 1998–2004 годах в журнале Weekly Shonen Jump издательства Shueisha и была собрана в 32 тома. В 2008–2009 годах выходило новое издание манги под названием Shaman King Kang Zeng Bang, включающее новые главы и «истинный конец» серии. Франчайз «Король-шаман» включает аниме, разную мангу, ранобэ, видеоигры и не только. В настоящее время в Shonen Magazine Edge издательства Kodansha публикуются серии   Shaman King: The Super Star  и Shaman King: Marcos. Первую мангу рисует Такей, вторую — Джет Кусамура ( haman King: Red Crimson ). Студия Xebec выпустила в 2001–2002 годах первый аниме-сериал « Король-шаман », в котором было 64 эпизода. В апреле 2021 года состоится премьера нового аниме-сериала « Король-шаман » от студии Bridge.]]></text>
</doc>
