<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Трейлер сиквела "Tensei shitara Slime Datta Ken"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[дата_показа]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2020-11-08T14:45:08+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вышел трейлер второго сезона "Tensei shitara Slime Datta Ken", который стартует 12 января 2021 года. Напомню, что сезон разделен на две части, первая выйдет зимой 2021 года, вторая - в июле будущего года. Tensei shitara Slime Datta Ken - Часть 1 Tensei shitara Slime Datta Ken - Часть 2 Студия:  8BIT Сатору Миками, обычный одинокий 37-летний офисный работник из Токио, становится жертвой случайной атаки на улице и умирает от удара ножом. Но практически сразу он пробуждается в другом мире, перевоплотившись в слизь, получившую способности, соответствующие желаниям, проносившимся у него в голове перед смертью. Он может пожирать других существ и изучать их способности, чтобы самому потом и использовать. Исследуя новый мир, он сталкивается с драконом Вельдорой, заключённым в тюрьму, и быстро находит с ним общий язык. От дракона он впервые узнаёт об этом мире и о том, какую силу в этом мире дают имена — данные кем-либо могущественным, они могут наделить обладателя новыми силами или даже эволюционировать его в более продвинутую сущность. Римуру поглощает тюрьму дракона вместе с ним и отправляется исследовать мир и искать способ освободить Вельдору. Исчезновение дракона вносит изменения в окрестные земли. Постепенно Римуру встаёт во главе сначала гоблинов, затем присоединяет к ним жутковолков, налаживает отношения с соседними странами и в конце концов основывает федерацию из всех обитателей окружающего леса. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ ПЕРСОНАЖИ И СЭЙЮ]]></text>
</doc>
