<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новая манга Alt Graph. ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Venger222]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[лицензия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[altgraph]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2020-11-12T18:36:56+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство  Alt Graph  представило свои последние лицензии в этом году. У издательства Alt Graph есть любимые авторы, к которым мы возвращаемся снова и снова. Но открывать новых авторов для нашего книжного рынка мы считаем своей важной задачей. Сегодня мы запускаем предзаказ сразу на два однотомника: один из них —  «Гроссбух Китаро»  от уже известного вам  Сигэру Мидзуки , а второй —  «Воспоминания Эманон»  от еще не издававшегося в России  Цуруты Кэндзи ! Сейчас Сигэру Мидзуки не нуждается в представлении — он один из самых признанных авторов манги, который вновь привил читателям любовь к японскому фольклору и ёкаям. Однако так было далеко не всегда — в 50-е годы он был начинающим художником, который еле сводил концы с концами: у него не всегда хватало денег на еду или оплату счетов за электричество, и ему регулярно приходилось закладывать вещи в ломбарде. Чтобы справиться с тяжелой финансовой ситуацией, Сигэру Мидзуки начал записывать все свои расходы и доходы в особую тетрадь —  «гроссбух» . Этот дневник выживания, который он вел на протяжении пятнадцати лет, узнает любой, кто когда-то сам сидел на мели.    В «Гроссбухе Китаро» Сигэру Мидзуки с присущим ему юмором и самоиронией рассказывает о тяготах и невзгодах, которые поджидали его на пути к признанию. Он не только подробно описывает начальный — и самый сложный — этап своего творчества, но и детально освещает развитие индустрии комикса в Японии с 1951 по 1966 год: расцвет и угасание  камисибая , забытого прародителя манги; появление касихон-манги, которую можно было брать на прокат. Эта автобиографическая манга покажет все перипетии жизни Сигэру Мидзуки, и ее можно расценивать как своеобразное продолжение книг  «Бабушка Ноннон»  и  «Дан приказ умереть!» . Характеристики издания: твёрдый переплёт, 260 стр. (24 цветные стр.)  Дата поступления на склад: 10 декабря. Предзаказ .  Невероятной красоты мангу Цуруты Кэндзи мы хотели издать уже много лет. Нам кажется, «Воспоминания Эманон» идеально подойдет для знакомства с неповторимым авторским стилем: смеси научной фантастики, романтики и повседневности в духе  «Странников»  или  «Путевых заметок о поездке в Йокогаму» . В основе «Воспоминаний Эманон» лежит научно-фантастический рассказ  Синдзи Кадзио .  1967 год. Америка отправила полмиллиона солдат на войну во Вьетнаме, тестовый запуск «Аполлона-1» обернулся первыми в истории космонавтики жертвами. На киноэкранах Джеймс Бонд сражался с преступной организацией СПЕКТР, «Битлз» записывала альбом Sgt. Pepper's Lonely Hearts Club Band. А молодой японский студент, который обожает научную фантастику и которому в очередной раз разбили сердце, возвращается на ночном пароме домой. Здесь он встречает загадочную девушку по имени Эманон и немедленно в неё влюбляется. Они болтают ночь напролёт обо всём подряд: о поп-музыке и джазе, о фильмах и теории литературы, о путешествиях автостопом и бейсболе. Эманон делится с ним секретом, о котором не знает ни единая душа на планете, а на утро исчезает без следа. Характеристики издания: мягкая обложка, 184 стр. (16 цветных стр.)  Дата поступления на склад: 10 декабря. Предзаказ . ]]></text>
</doc>
