<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Финальный трейлер полнометражного аниме "Stand By Me Doraemon 2"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[обновления]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2020-11-18T10:32:11+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В трейлере звучит песня "Niji" в исполнении Масаки Суда. Фильм полностью выполнен в 3DCG, а его премьера состоится 20 ноября 2020 года. Жанр:  фантастика, комедия. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Студия:  Shin EI Animation Режиссёр: Рюичи Яги Сценарист:  Takashi Yamazaki Композитор:  Naoki Satou   &   Masaki Suda  ( заглавная тема ) Однажды проживающий в пригороде Токио десятилетний школьник Нобита Ноби встречает своего праправнука Сэваси, прибывшего из 22-го века на машине времени с целью повлиять на становление характера своего предка. Семья Сэваси на протяжении многих поколений расплачивается с долгами, которые сделал за свою жизнь Нобита из-за собственной лени и неуклюжести. Сэваси рассказывает Нобите о его незавидных перспективах и оставляет в том времени своего кота-робота — Дораэмона, который должен во всём помогать предку своего хозяина. Сам Дораэмон обучен к использованию новейших технических приспособлений, которые неоднократно выручают Нобиту из трудных ситуаций и после череды передряг изменяют будущее. ПЕРСОНАЖИ И СЭЙЮ Doraemon  озвучивает:  Wasabi Mizuta Nobita Nobi  озвучивает: Мегуми Охара Взрослый Ноби  озвучивает:  Satoshi Tsumabuki Shizuka Minamoto  озвучивает:  Yumi Kakazu Suneo Honekawa  озвучивает:  Tomokazu Seki Takeshi Gouda  озвучивает:  Subaru Kimura  Бабушка Нобиты озвучивает:  Nobuko Miyamoto Нака Мегуро озвучивает: Хидэтомо Масуно Запасной трос озвучивает: Шиничи Хатори]]></text>
</doc>
