<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новый трейлер, постер и новые подробности Kumo Desu ga Nani ka?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2020-11-20T04:50:02+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Команда занимающаяся созданием экранизации  Kumo Desu ga,Nani ka? , по мотивам ранобэ, подготовила  промо-видео   и новый постер. Премьера экранизации состоится 8 января 2021 года, также был объявлен состав команды. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Студия:  Millepensee  ( Berserk Режиссёр:  Shin Itagaki Сценарист:  Okina Baba  ( главный сценарист )   &  Юичиро момос ( помощь в сценарии ) Композитор:  Shuji Katayama Дизайн персонажей:  Кии Танака История разворачивается в параллельном земному мире, в котором испокон веков происходят сражения между носителями титула «Героя» и «Короля Демонов». В одной из таких схваток было применено мощное заклинание, создавшее разрыв в пространстве и уничтожившее по случайности целый класс японской школы вместе с учителем и всеми учениками. По решению Администраторов, управляющих системой параллельного мира, всем погибшим была дарована возможность переродиться в этой реальности. Большая часть погибших японцев появилась на свет в новом мире в виде людей, многим из которых были дарованы в качестве компенсации очки способностей для развития. Главная героиня истории, однако, переродилась в паука, практически лишённого очков способностей. Спасаясь от опасности быть съеденной своей матерью и новорожденными собратьями, героиня скрылась в Лабиринте Элро — крупнейшем подземельи мира, соединяющем континенты. В нём она столкнулась с многочисленными монстрами и для выживания начала развивать различными уловками свои способности, опыт, а также эволюционировать в более сильные виды. ПЕРСОНАЖИ И СЭЙЮ Кумоко : озвучивает  Aoi Yuuki]]></text>
</doc>
