<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Самая продаваемая манга в Японии за ноябрь 2020 года]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ажиотаж]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[продажи]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2020-12-08T00:00:31+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Рейтинг самой продаваемой манги за отчётный период с 2 по 29 ноября 2020 года. « Истребитель демонов » — 5 348 651 - (Манга продолжает отлично продаваться. Ноябрь для серии выдался относительно спокойным. Финальный том манги вышел 4 декабря и в рейтинг не попал). « Магическая битва » — 1 876 455 - (Произведение оказывает положительное влияние на рост продаж манги. 1 876 455 копий — хороший результат, особенно если учесть, что новых томов в ноябре не выходило). « Волейбол!! » — 1 073 896 « Человек-бензопила » — 524 765 « Обещанная Страна грёз » — 464 738 « Монолог фармацевта »  — 328 354 (продолжает демонстрировать завидные результаты. За первую неделю было продано 214 896 экземпляров нового тома. Это больше чем у новых томов «Госпожа Кагуя: в любви как на войне», результат которой составил 161 263 копий за первую неделю, и «Пути Домохозяина» — 115 300 копий).  « Пламенный отряд пожарных » — 314 527 « Госпожа Кагуя: в любви как на войне » — 305 815 « Доктор Стоун » — 294 775 « О моём перерождении в слизь » — 277 673 « Путь домохозяина » — 259 767 « Патриотизм Мориарти » — 228 686 (4 ноября вышел тринадцатый том, продажи которого составили 52 734. Попал он в топ-50 только на одну неделю, остальные продажи за счёт старых томов). Также на данный момент выходит   одноимённое аниме .  « Kanojo, Okarishimasu » — 224 356 « Нападение Гигантов » — 217 355 « Царство » — 210 297 « Моя геройская академия » — 179 061 « Семья шпиона »  — 178 218 « Grand Blue » — 173 478 (продолжает пользоваться спросом у читателей. Продажи нового тома за две недели составили 151 935 копий.) « Детектив Конан »  — 166 992 (Пока у основной манги «Детектив Конан» проблемы с выходом, за серию отдувается очередной спин-офф — «Детектив Конан полицейская академия: Безумная полицейская история». Вышедший первый том продемонстрировал хороший результат за две недели продаж — 166 992 копии. Всего будет два тома.) « Туалетный мальчик Ханако » — 164 788 - (Новый том манги «Туалетный мальчик Ханако-кун» нашёл 77 859 покупателей за первую неделю, благодаря чему манга попала в рейтинг).]]></text>
</doc>
