<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Аниме «Kimetsu no Yaiba: Mugen Ressha-Hen» от кассового рекорда «Унесённых призраками» отделяют 2 млрд иен]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ажиотаж]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сборы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2020-12-07T23:41:42+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[« Kimetsu no Yaiba Movie: Mugen Ressha-hen  » ( Клинок, рассекающий демонов: Бесконечный поезд ) стал ещё ближе к тому, чтобы занять первое место в списке самых кассовых фильмом в истории японского проката. За 52 дня (с 16 октября по 6 декабря) аниме собрало 28 848 875 300 иен (более $ 276,8 млн) при 21 525 216 проданных билетах. Продолжение сериала «Истребитель демонов» остаётся вторым самым кассовым фильмом в Японии: « Унесённые призраками » — 30,8 млрд иен « Клинок, рассекающий демонов: Бесконечный поезд » — 28,8 млрд иен « Титаник » — 26,2 млрд иен « Холодное Сердце » — 25,5 млрд иен « Твоё имя » — 25,03 млрд иен В конце октября « Поезд Бесконечный » вышел на Тайване, где за первые 17 дней (с 30 октября по 15 ноября) собрал более $ 13,5 млн и стал самым кассовым анимационным фильмом в истории местного кинопроката. 6 декабря сборы аниме на Тайване превысили $ 18,7 млн, что является там лучшим результатом для фильмов, снятых не в Голливуде. В Гонконге с 12 по 29 ноября картина заработала более $ 3 млн. Общая касса фильма в кинотеатрах Японии, Тайваня и Гонконга превышает $ 298 млн. Продолжение сериала «Истребитель демонов» остаётся третьим самым кассовым аниме в мире (его опережают только «Унесённые призраками» и «Твоё имя», собравшие более $ 350 млн). « Kimetsu no Yaiba Movie: Mugen Ressha-hen » также остаётся шестым самым кассовым фильмом 2020 года в мире. Пятое место рейтинга занимает фантастическая комедия «Соник в кино» ($ 319,1 млн).]]></text>
</doc>
