<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новые трейлеры и другие подробности "Meitantei Conan: Hiiro no Dangan"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[тизер]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2020-12-08T22:58:25+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания  TOHO Animation , недавно опубликовала два   новых тизера  к предстоящему 24-му полнометражному аниме « Детектив Конан: Алая пуля » входящий во  франшизу . Согласно текущим планам, последний кадр из фильма должен быть показан в кинотеатре в апреле 2021 года с немецким дубляжом. В Японии фильм изначально должен был стартовать 17 апреля 2020 года, но его пришлось отложить из-за пандемии  COVID-19 . Фильм сосредоточен на персонажах  Шуичи Акай ,  Shuukichi Haneda  и  Masumi Sera . Оригинальная манга  «Детектив Конан» , за авторством  Аояма Госё   издается в Японии с 1994 года и на сегодняшний день насчитывает более 1000 глав.  Адаптация аниме , выходящая в эфир с 1996 года, включает свыше 900+ серий.. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство: TMS Entertainment & TOHO Animation Режиссёр:   Нагаока Чика Сценарист:  Takeharu Sakurai Композитор:  Katsuo Ono Столица Японии должна принять крупнейшее в мире спортивное событие — Всемирные спортивные игры, из-за которых в Токио собираются запустить скоростной поезд «Японская пуля». Но всё омрачается тем, что несколько известных спонсоров турнира оказываются похищены. Конан Эдогава берётся за расследование этого дела. Он, семья Акай и «Японская пуля» становятся частью запутанных событий, связанных с похищением спонсоров.  Премьера в японских кинотеатрах 16 апреля 2021 года.]]></text>
</doc>
