<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Рейтинг Kono Manga ga Sugoi! 2021 (издания для парней) ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Clear Foe]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[#konomanga]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[#рейтинг]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2020-12-09T13:18:47+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Kono Manga ga Sugoi!  (яп. このマンガがすごい!, Коно Манга га Сугой!, Эта манга поразительна!, англ. This Manga is Amazing!) - ежегодный  гайдбук  по манге, публикуемый издательством  Takarajimasha . Гайдбук содержит топ из двадцати самых популярных серий манги в двух категориях - для парней и для девушек, а также обзоры на мангу, интервью с мангаками и их эксклюзивные арты. Немного о том, как он составляется. Собирается группа из примерно 600 человек (в 2013 году, раньше их было 70-150), включающих сотрудников книжных магазинов, писателей, иллюстраторов, редакторов, критиков, актёров, сейю, учащихся школ и т.п. Каждый из группы выбирает по пять серий, выпущенных с 1 октября предыдущего до 30 сентября текущего года, и ранжирует их по очкам: 1 место - 10 очков, 2 - 9, 3 - 8, 4 - 7 и 5-й - 6. С 2008 года можно было выбрать шесть серий манги, однако потом это отменили, опять сократив до пяти в 2010. По итогу очки суммируются и выводится окончательный результат, его и показывает гайдбук. Манги с одинаковыми номерами места  набрали равное количество очков.   1)  Chainsaw Man Человек-бензопила  от  Tatsuki Fujimoto Тацуки Фудзимото  131pt 2)  Sousou no Frieren Провожающая в последний путь Фрирен  от  Tsukasa Abe Цукаса Абэ  и  Kanehito Yamada Канэхито Ямада  91pt  3)  Kowloon Generic Romance Обычный роман в Цзюлуне  от создателя  Koi wa Ameagari no You ni Любовь похожа на прошедший дождь   Jun Mayuzuki Дзюн Маюдзуки  81pt 04)  Mizu wa Umi ni Mukatte Nagareru Я могу дойти до моря  от  Rettou Tajima Рэтто Тадзима  61pt  05)  Ryuunyo Senki  от  Daisaku Tsuru Дайсаку Цуру  49pt  06)  Dampier no Oishii Bouken  от Tomato Soup 41pt 07)  Dai Dark Великая тьма  от  Q Hayashida Кю Хаясида  40pt  08)  Ninja to Gokudou Ниндзя и якудза  от  Shinsuke Kondou Синсукэ Кондо  39pt 09)  Boku no Kokoro no Yabai Yatsu Опасность в моём сердце  от  Norio Sakurai Норио Сакураи  38pt  10)  Berlin uwa no Sora  от Tetsu Kayama 37pt 11)  "Oshi no Ko" Ребёнок идола  от  Aka Akasaka Ака Акасака  и  Mengo Yokoyari Мэнго Ёкояри 11)  Kakkou no Iinazuke Сведённые кукушкой  от  Miki Yoshikawa Мики Ёсикава 13)  Inaka Сельская местность  от  Naoki Yamamoto Наоки Ямамото 14)  Undead Unluck Нежити не повезло  от  Yoshifumi Tozuka Ёсифуми Тодзука 15)  Blue Period Голубой период  от  Tsubasa Yamaguchi Цубаса Ямагути 15)  Boukyou Tarou Таро, тоскующий по дому  от  Yoshihiro Yamada Ёсихиро Ямада 17)  Kimetsu no Yaiba Клинок, рассекающий демонов  от  Koyoharu Gotouge Коёхару Готогэ 17)  Teigaku-sei Otto no "Kodzukai Banzai" Getsugaku 2-man Senen no Kinketsu Raifu  от  Kouji Yoshimoto Кодзи Ёсимото 19)  Baku-chan  от Дзюсити Масумуры 20)  Tsuma to Boku no Shouukibona Ikuji  от  Shigeyuki Fukumitsu Сигэюки Фукумицу *Рейтинг изданий для девушек]]></text>
</doc>
