<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Рейтинг Kono Manga ga Sugoi! 2021 (издания для девушек) ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Clear Foe]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[#konomanga]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[#рейтинг]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2020-12-10T15:21:15+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Kono Manga ga Sugoi!  (яп. このマンガがすごい!, Коно Манга га Сугой!, Эта манга поразительна!, англ. This Manga is Amazing!) - ежегодный  гайдбук  по манге, публикуемый издательством  Takarajimasha . Гайдбук содержит топ из двадцати самых популярных серий манги в двух категориях - для парней и для девушек, а также обзоры на мангу, интервью с мангаками и их эксклюзивные арты. Немного о том, как он составляется. Собирается группа из примерно 600 человек (в 2013 году, раньше их было 70-150), включающих сотрудников книжных магазинов, писателей, иллюстраторов, редакторов, критиков, актёров, сейю, учащихся школ и т.п. Каждый из группы выбирает по пять серий, выпущенных с 1 октября предыдущего до 30 сентября текущего года, и ранжирует их по очкам: 1 место - 10 очков, 2 - 9, 3 - 8, 4 - 7 и 5-й - 6. С 2008 года можно было выбрать шесть серий манги, однако потом это отменили, опять сократив до пяти в 2010. По итогу очки суммируются и выводится окончательный результат, его и показывает гайдбук. Манги с одинаковыми номерами места  набрали равное количество очков. 1 -  Onna no Sono no Hoshi Звезда сада дев  от  Yama Wayama Яма Ваяма  333pt 2 -  Go Happy Mania  от  Moyoco Anno Моёко Анно  125pt  3 -  Bara wa Shuraba de Umareru - 70-nendai Shoujo Manga Ashisutanto Funtou-ki  от Nami Sasou 102pt  4 -  My Broken Mariko Моя сломанная Марико  от  Waka Hirako Вака Хирако  100pt 5 -  Karaoke Iko! Пойдём в караоке!  от  Yama Wayama Яма Ваяма  71pt  6 -  Mystery to Iu nakare Не говори «тайна»  от  Yumi Tamura Юми Тамура  60 pt  6 -  Watashi no Shiawase na Kekkon Мой счастливый брак  от  Akumi Agitogi Акуми Агитоги  и  Rito Kousaka Рито Косака  60 pt 8 -  Kashikokute Youki aru Kodomo  от  Miki Yamamoto Мики Ямамото  56pt 9 -  Kieta Hatsukoi Исчезающая первая любовь  от  Wataru Hinekure Ватару Хинэкурэ  и  Aruko  52pt 9 -  Yubisaki to Renren Любовь с кончиков пальцев  от  Suu Morishita Су Морисита  52pt 11 -  Munou no Taka  от Асами Хандзаки 11 -  Sensou wa Onna no Kao wo Shiteinai У войны не женское лицо  от  Keito Koume Кэйто Коумэ 13 -  Kemuri to Mitsu Дым и мёд  от  Hiroko Nagakura Хироко Нагакура  (Сериализация)  14 -  Otona ni Nattemo Даже несмотря на то, что мы взрослые  от  Takako Shimura Такако Симура   15 -  Ao no Hana Utsuwa no Mori Голубой цветок и лесной сосуд  от  Yuki Kodama Юки Кодама  ( Sakamichi no Apollon Дети на холме )  16 -  1-nichi 2-kai Дважды в день  от  Ryou Ikuemi Рё Икуэми   17 -  Kieta Mama Tomo  от Хироко Нохары  17 -  Majo-senpai Nippou Повседневная жизнь моего сэмпая-ведьмы  от  Maka Mochida Мака Мотида   19 -  Hajimete no Hito Мой первый раз  от  Fumiko Tanikawa Фумико Таникава   19 -  Hikari no Hako  от  Seiko Erisawa Сэйко Эрисава Доп. источник:  MAL   *Рейтинг изданий для парней]]></text>
</doc>
