<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новый трейлер, постер и новая премьера сериала "Kingdom"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[дата_показа]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2020-12-14T10:19:05+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Команда анимационного сериала  Kingdom 3rd Season Царство 3 , представила новый постер и короткий трейлер. Показ третьего сезона, возобновится в апреле 2021 года. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство: Studio Signpost Режиссёр:  Kenichi Imaizumi Кэнъити Имаидзуми Сценарист:  Noboru Takagi Нобору Такаги  ( Baccano! ) Дизайн персонажей:  Hisashi Abe Хисаси Абэ Война — это страшное время в истории мира, во время которого отнимаются жизни у невинных людей. Так приключилось и с главным героем. Синь Ли потерял родителей в борьбе с другим государством, поэтому парня взял к себе на попечение здешний землевладелец. Со временем парень встречает Пяо. У ребят была одна мечта, стать великими генералами. Но как всегда бывает, мечте не суждено было осуществиться в том виде, в каком они себе представляли. Из-за того, что Пяо был вовлечён в дела королевства Цин, он погибает. У Синь Ли всё больше мотивации изменить порядок в стране и исполнить мечту, что хотел разделить с другом. Он решает присоединиться к правителю Чжэн Ину. Вследствие нападения вражеской страны на Цинь погибает один из генералов. На смену ему избирают Синь Ли, на которого предыдущий генерал возлагал большие надежды. Теперь в его распоряжении находится отряд из трёхста воинов. ПЕРСОНАЖИ И СЭЙЮ Сериал был перенесен с весны этого года из-за пандемии.]]></text>
</doc>
