<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Tokyo Revengers"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[KRXKZ]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[дата_показа]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2020-12-16T13:18:25+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Аниме-сериал  Токийские мстители  выйдет в   апреле 2021 года Адаптацией займется студия -  LIDEN FILMS Также компания Pony Canyon представила первый трейлер сериала. Режиссёр  -  Kouichi Hatsumi Сценарий  -  Yasuyuki Mutou Композитор  -  Hiroaki Tsutsumi Звукорежиссёр  -  Satoki Iida Takemichi Hanagaki  -  Yuuki Shin Manjirou Sano  -  Yuu Hayashi Ken Ryuuguuji  -  Tatsuhisa Suzuki Naoto Tachibana  -  Ryota Osaka Hinata Tachibana  -  Azumi Waki Сложно исправить ошибки прошлого. Некоторые — невозможно. Когда жизнь начинает идти под откос ещё со средней школы, стоило бы бороться, но прогнуться и плыть по течению проще и безопаснее. В то время Такэмити Ханагаки был хулиганом. Молодой, глупый, дерзкий... какой угодно, только не сильный. Вот и допрыгался, строя из себя заправского гопника — не по своей воле стал «шестёркой» у местной шпаны «пожирнее». С тех пор, прогнувшись и смиренно выполняя приказы, парень только и ждал, когда окончит школу, а окончив, тут же сбежал, предательски бросив друзей. Время шло, отсчитывая безуспешно прожитые годы, и к 26-летию Такэмити так ничего и не добился. Прошлое навсегда оставило на нём свой след и превратило в никчёмного неудачника. Единственный лучик из того времени — девушка, с которой он встречался, — недавно погибла по вине банды, где он когда-то пресмыкался... По странному стечению обстоятельств в этот же день угодив под поезд, Такэмити не умирает, а перемещается на 12 лет назад. Он встречает своих бывших друзей и ту самую девушку и решает во что бы то ни стало изменить их трагичные судьбы. Однако для этого сперва самому не мешало бы обрести внутренний стержень. И когда трус станет героем, прогнутся уже те, кому плевать на других!]]></text>
</doc>
