<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новости о проекте "SAKÜGAN" (Sacks&Guns!!)]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[обновления]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2020-12-16T10:05:22+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Команда представила новые подробности экранизации, которая создается в рамках Project ANIMA.  Новелла "Sakugan Labyrinth Marker" (Drilling Labyrinth Marker) за авторством  Нэкотаро Инуи  победила в категории «Научная фантастика / робот» Project ANIMA СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство: Satelight Режиссёр: Дзюнъити Вада Сценарист:  Юри Сибамура Композитор:  Эрико Кимура Дизайн персонажей:  Станислас Брюне  ( макет ) &  Юдзи Ивахара  ( оригинал ) Далекое будущее, много времени прошло после того, как западный календарь перестал использоватся. Люди живут плечом к плечу, тесно в «Лабиринте», подземном мире глубоко под поверхностью. Здесь же находиться множество разных колоний т.к. Лабиринт - место, хоть и опасное, но известное своими богатствами. В одной из таких колоний колоний, названной Pin-in, любопытная девятилетняя девочка по имени Меменпу и ее отец Гаганбаа живут в шахте по добыче руды для двух человек вместе со своим роботом-помошником. И живут довольно бедно. Однажды Меменпу попросила своего отца Гаганба отправиться работать в Маркер - это работа для тех, кто рисует карты запутнных тонеллей лабиринта в качестве спелеолога, что бы попробовать найти свою мать, которая покинула свой дом. Поскольку открытие неизвестной части Лабиринта - опасная работа, «карты» имеют большое значение в мире Лабиринта и стоят не малых денег на рынке. Маркер - самая опасная, но и самая прибыльная работа. Гаганба решает, что он не сможет сдержать бесконечно любознательную и целеустемленную Меменпу, которая собиралась уйти на поиски уже не один раз и, наконец, уступает. Двое отправляются в путешествие вместе со своим роботом. Однако «стоимость» любопытства ... «Правда», которую они наконец раскроют ... Это эпическое путешествие отца и дочери с темой семейной любви. ПЕРСОНАЖИ И СЭЙЮ Гагамба :озвучивает  Hiroki Touchi Мэмэмпу :озвучивает  Kanon Amane Yuri :озвучивает  Toshiyuki Toyonaga Закретту :озвучивает  Kana Hanazawa]]></text>
</doc>
