<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новогодний подарок от Азбуки - «Сердца Пандоры»!!!]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[∞bLooD鬼]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2020-12-31T21:53:05+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Финальный анонс у Азбуки в этом году. Сердца любителей манги сейчас замрут на мгновение, ведь этот анонс для них. Приглашаем спуститься в Бездну вслед за Чёрным Кроликом вместе с героями «Сердец Пандоры» Дзюн Мотидзуки.  Аннотация В мире, очень похожем на викторианскую Англию, в день совершеннолетия сын герцога и наследник одного из четырёх Великих домов Оз Безалий вместо торжественной церемонии в честь его пятнадцатилетия оказывается брошенным в страшную Бездну. Люди, служащие семье Баскервилей, наиболее древнему из Великих домов, обвиняют Оза в самом его существовании. То, что он есть на свете, – это уже грех. В наказание юный Безалий должен быть заточён в параллельном измерении – той самой Бездне, где время течёт не так, как в обычном мире, и где обитают, как забытые игрушки, странные существа, прозванные Цепями. Цепи могут заключать с людьми контракты. В Бездне Оз встречает девушку Алису. Нежная и хрупкая, а на самом деле – одна из сильнейших Цепей – Чёрный Кролик. Она убеждает Оза, что защитит его, если тот заключит с ней контракт. На самом деле, Алиса преследует личные цели и желает, используя Контрактора, обрести утерянные воспоминания. Алиса и Оз бегут из Бездны и возвращаются в обычный мир, где за время отсутствия Безалия прошло 10 лет. Мир уже не станет прежним. Вернувшись из «кроличьей норы», Оз понимает, что привычная реальность – Зазеркалье, в котором всё может оказаться обманом. Над всем стоит таинственная организация «Пандора», цель которой – противостоять Цепям и Контракторам и отыскать Волю Бездны. В «Сердцах Пандоры» Дзюн Мотидзуки, взяв за основу фантасмагоричные и причудливые сказки Льюиса Кэрролла, выворачивает их наизнанку ещё раз. В мире «Пандоры» и Бездны есть Алиса и Безумный Шляпник, Шалтай-Болтай и Чеширский Кот, Бармаглот и Додо. Не забавные мультяшные персонажи, а Цепи, вовлечённые в соперничество между Великими домами в двух реальностях. То, что в итоге получилось, не поддаётся однозначному жанровому определению. Манга «Сердца Пандоры» содержит элементы тёмного фэнтези и детектива, мистики и драмы. Пусть фантастические и вычурные декорации не расслабляют: за 24 тома «Сердец Пандоры» не раз заболит сердце за героев, а драма пересечёт черту, за которой начинается трагедия. Вы будете оплакивать погибших, и когда дочитаете мангу, начнёте заново. Так работает тёмное и притягательное волшебство этой истории... По духу и сеттингу вольная интерпретация кэрролловских сказок будет интересна тем, кому нравятся, к примеру, «Стальной Алхимик», «Mahou Shoujo Madoka★Magica», «Soul Eater» и даже такие суровые тайтлы, как «Атака на титанов» и «Токийский гуль». Для Дзюн Мотидзуки «Сердца Пандоры» стали первым большим хитом. Манга выходила в Японии с 2006 по 2015 годы в журнале Monthly GFantasy, принадлежащем компании Square Enix. В 2009 году по манге студией Хebec было снято 25-серийное аниме. Первая книга по плану уже в феврале наступающего года. Формат привычный по другим изданиям «Азбуки» – два тома под одной обложкой. Размер томиков – как у "Токийского гуля".]]></text>
</doc>
