<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Переводчик задержан за распространение детской порнографии!]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Tedeika³]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-01-03T02:57:18+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[33 летний переводчик Стефан Коза был арестован 7 декабря за хранение и распространение детской порнографии, согласно данным полицейского департамента города Херндон, штата Вирджинии. Дата слушания дела Козы назначена на 3 марта 2021 года. Стефан являлся официальным переводчиком на английский язык нескольких манг издательства Shonen Jump, включая  Jujutsu Kaisen ,  Ghost Girl ,  Bokutachi wa Benkyou ga Dekinai  и  Tokyo Shinobi Squad . ОБНОВЛЕНИЕ НОВОСТИ В 2014 году Стефан Коза был задержан в Японии по подозрению в проникновении и тайной записи на скрытую камеру в раздевалке начальной школы для девочек. Как сообщается, Коза тогда отрицал обвинения. По данным совета по образованию города Ками, студентка пятого курса школы обнаружила подозрительную черную бумажную коробку в раздевалке для девочек 19 июня 2014 года. В коробке было отверстие, а внутри находилась цифровая камера. Сообщается, что Коза заявил на собрании сотрудников школы, что камера принадлежала ему, но он потерял ее примерно за месяц до этого. Стефан Коза, гражданин США, которому на момент ареста в Японии было 26 лет, в августе 2009 года он стал помощником учителя иностранных языков в школе. В профиле Коза на LinkedIn указано, что он был ALT в Японской программе обмена и обучения в неуказанной начальной школе в Японии с августа 2009 года по июль 2014 года. 2 октября 2014 года газета «Санкей симбун» сообщила, что 1 октября того же года полиция Ками выдвинула обвинения против директора и заместителя директора школы по подозрению в сокрытии улик. После того, как камера была обнаружена 19 июня 2014 года, директор и заместитель директора школы, как сообщается, спрятали ее внутри школы до 14 июля, когда было возбуждено уголовное дело. Как сообщается, директор и заместитель директора признали обвинения и заявили, что пытались защитить себя. Как сообщается, директор и заместитель директора 11 июля 2014 года сообщили городскому совету по образованию, что была обнаружена камера, но они ложно заявили, что никаких секретных записей не велось. Однако сообщения об обнаруженных записях распространились среди студентов и их семей. Затем директор и заместитель директора признали, что записи были, и 14 июля было возбуждено уголовное дело. После предъявления обвинений директору и заместителю директора образовательный совет Ками провел информационное собрание, чтобы обсудить ситуацию со студентами.  www.animenewsnetwork.com]]></text>
</doc>
