<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[10 лет сериалу «Девочка-волшебница Мадока★Волшебство»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Tedeika³]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-01-06T19:15:58+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Запущен сайт посвящённый 10 летию сериала « Девочка-волшебница Мадока Волшебство ».  10th.madoka-magica.com/ С 14 января на нём начнут публиковать иллюстрации от различных художников.  P.s. Хоть на сайте и написано что поклонники должны ждать продолжения проекта, речь скорее всего идёт про анонсированный ранее сериал « Записи о магии: Девочка-волшебница Мадока Волшебство — Гайдэн 2 » Akiyuki Shinbou  (Режиссёр) С момента выхода сериала "Мадока Магика" в 2011 году прошло 10 лет. Спасибо всем, кто поддерживал нас на протяжении этого времени. Было бы здорово, поработать с Мадокай спустя 10 лет. Gen Urobuchi  (Nitro Plus / сценарий) Вот и прошло 10 лет. Оглядываясь назад, можно сказать, что это было безумное время. До такой степени, что даже неподвижный Гандам в натуральную величину задвигался. С каждым днем ​​все труднее и труднее вспоминать будни, когда ещё не было гач для смартфонов и приложения Uber. Тем не менее, волнение от посещения конференц-зала Шафта во время написания сценария не исчезло. Мне очень приятно, что результаты не были забыты и теперь мы празднуем 10-летие. Ume Aoki  (Дизайнер персонажей) Даже после того, как сериал был закончен, были фильмы и игры, Мадока существовала всё это время в различных формах, от манги до фигурок. Такая была Мадока в течение 10 лет. Спасибо всем, кто любит и остаётся с нами ! Мы надеемся, что этот юбилейный год, станет для всех вас счастливым. Я постараюсь! Мицутоси Кубото (Президент и генеральный директор Shaft) До трансляции в январе 2011 года ожидания и тревоги приходили и уходили. Я и сотрудники не осознаем, что прошло 10 лет, на самом деле кажется, что это было вчера. Я благодарен всем фанатам, которые подарили мне возможность снова это почувствовать.]]></text>
</doc>
