<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Summer Pockets]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Xarlamov]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-01-08T16:29:24+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По VN  Summer Pockets  заявлена аниме-адаптация, вероятно, в этом году. Жанры новеллы:  Драма, Комедия, Романтика, Повседневность Главный герой - Хайри Такахара, молодой человек, не уроженец острова. Хайри вырос в городской среде, но после неприятного инцидента он использует недавнюю смерть своей бабушки как предлог приехать на остров, чтобы позаботиться о продаже своего поместья. Оказавшись там, он знакомится с четырьмя девушками. Среди них Широха Нарусэ, которая забыла о своих летних каникулах; Ао Соракадо, которая преследует легенды этого острова; Камоме Кусима, девушка высокого класса, ищущая пиратский корабль; и Цумуги Вендерс, юная девушка, пытающаяся найти себя.  (с) anivisual.net Итого от  Key  в этом году ожидается:  Snow Globe 3 новых кинетических новеллы Primador  (VN + ещё что-то в сторону мультимедиа) 668x1014 774x1202 822x939 831x1218 538 год Разработана механическая кукла в виде кролика "Инаба". Несмотря на то, что отпускная цена была почти в 10 раз выше, чем у популярного в то время граммофона, она приобрела популярность в основном среди богатых. ... 561 год Разработана первая в мире автономная кукла для девочек "Сакурахана". Оборудование логическими элементами для реализации полностью автономного поведения. Новаторское изобретение доктора Тома, раннее разработавшего куклы «Инаба» и «Ироха». 564 год В Империи Лобелия разрабатывают автономную куклу "Цианус". Основана на типе «Сакурахана», совместном исследовании доктора Тома и доктора Баллмана. 565 лет Попытка убийства принцессы в княжестве Алтария. В связи с вмешательством Восточной Империи в княжестве была размещена Западная экспедиционная армия. 568 лет Военное столкновение Империи Лобелия и Восточной Империи, на границе княжества Алтария. 571 год Решение направить в армию автономные куклы типа «Сакурахана». С тех пор обе стороны начали увеличивать производство боевых кукол. 574 года Начат выпуск автономных кукол второго поколения. 601 год Подписан договор о прекращении огня с Империей Лобелия. 604 года Открытие кофейни «Куронекотей» в 5-м корпусе имперской столицы. / Кафе Куронекотей. Небольшое кафе на углу 5-го района Имперского города.  Мы гордимся вкусной западной едой, ароматным кофе и, прежде всего, обслуживанием автономными девушками-машинами, которые объединили в себе лучшие технологии. / OP "Mechanical Hymn" Singing: Ashsakura (CV:  Azumi Waki ) / Crow (CV:  Tomori Kusunoki ) / Tsukishita (CV:  Miyu Tomita ) (первые три куклы по порядку слева). Четвертая - Comet (CV:  Yuki Nakashima ) youtube аниме по Summer Pockets ещё одна анимешная коллаборация Heaven Burns Red (мобильная RPG c сюжетом и музыкой Дзюна Маэды) крупноразмерная VN (проходила инфа, что в марте, но не понятно - сама новелла или информация по ней ) )]]></text>
</doc>
