<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Газета «Московский комсомолец» видит причину самоубийств подростков в просмотре аниме]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Tedeika³]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-01-27T16:08:55+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В известной российской газете «Московский комсомолец» вышла статья " Два подростка покончили с собой в Москве, насмотревшись аниме ". Две трагедии, жертвами которых стали  любители японских мультфильмов в стиле аниме , произошли в Московской области в минувшие сутки. Полицейские пытаются установить причины, толкнувшие подростков на страшный поступок. О каком аниме идёт речь или как это связано с самоубийством 15 летней Джагузель и 16 летнего Матвея, автор статьи решила не уточнять. 26 января на юго-востоке Московской области. 15-летняя Джазгуль (все имена изменены) проживала в съемной «однушке» с родителями, старшим братом и сестрой. Семья несколько лет назад перебрались в Подмосковье из Киргизии. Родители много работали, старшие дети тоже были постоянно заняты учебой и работой. Занятия в колледже, где обучалась первокурсница Джазгуль, проходили удаленно, поэтому большую часть времени она проводила дома одна.  Девочка увлекалась аниме . По словам близких, она была очень скромной и застенчивой. На приглашение зайти в гости к подружкам всегда отвечала отказом, потому что смущалась. Однако окружающие замечали, что одиночество огорчает ее. В то утро родные рано ушли из дома. Джазгуль тоже оделась и направилась в соседний дом, где ее семья снимала квартиру ранее. Тело студентки под окнами многоэтажки обнаружил случайный прохожий, он и вызвал экстренные службы. На общем балконе нашли куртку, рюкзак девушки и записку, в которой она просила прощение у родителей и сожалела, что была для них обузой. Почти в это же время на юге Московской области произошла еще одна трагедия, унесшая жизнь 16-летнего школьника. Матвей проживал с родителями в квартире одной из многоэтажек на первом этаже, учился в 10-м классе. По словам соседей, родители души не чаяли в единственном сыне. Мальчик всегда был приветлив и вежлив со всеми. В школе учился хорошо, с одноклассниками не конфликтовал.  Как и многие подростки, любил смотреть японские мультфильмы.  Никто даже не мог предположить, что подобное может произойти. Утром школьник, как обычно, вышел из дома в школу. Через несколько минут соседка со второго этажа услышала за окном непонятный звук. Выглянув, женщина увидела тело ребенка на асфальте. На общем балконе полицейские нашли вещи подростка.]]></text>
</doc>
