<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Скитания Эманон» от Alt Graph. ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Venger222]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[лицензия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[altgraph]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-02-01T12:59:33+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Alt Graph представили свой первый релиз в 2021 году —  «Скитания Эманон»   Кэндзи Цуруты . Девушка без имени, Эманон, странствует от одного городка к другому и делится историями с теми, кто готов её выслушать. Может быть, поверить в них совсем непросто, зато они всегда поражают воображение случайных знакомых Эманон. Она одинока и нигде не задерживается надолго, ведомая лишь внутренним голосом, который зовёт её в дальние странствия. «Скитания Эманон» — манга-адаптация популярных научно-фантастических рассказов  Синдзи Кадзио . Манга-версию нарисовал Кэндзи Цурута, разработавший свой фирменный стиль иллюстрации, который так хорошо наложился на сюжеты оригинальных рассказов, что теперь образ Эманон прочно связан с работами Цуруты. Одна из отличительных особенностей «Скитаний Эманон» — более сотни цветных страниц на три тома, что для манги довольно редко. «Скитания Эманон» сюжетно практически не связаны с  «Воспоминаниями Эманон» , и читать их можно независимо друг от друга. Технические характеристики   Параметры изданий: мягкий переплет, 200 на 143 мм. Скитания Эманон т.1 — 212 страниц, из них 72 цветные.  Скитания Эманон т.2 — 232 страниц, из них 16 цветные.  Скитания Эманон т.3 — 224 страниц, из них 32 цветные. Все три тома этой научно-фантастической манги уже находятся в печати. Доступен  предзаказ .]]></text>
</doc>
