<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новый постер и новые сейю Edens Zero]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[обновления]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[премьера]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-02-12T12:09:26+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Команда сериала  Edens Zero , представила  новый постер . Сериал создаётся по мотивам  одноимённой манги , за авторством писателя  Хиро Машима . Также стало известно, что по мотивам манги, компанией  Konami , разрабатывается игра на движке  Unreal Engine , для консолей и мобильных устройств. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство:  J.C Staff Режиссёр:  Синдзи Исихира   &  Юуси Судзуки Сценарист:  Мицутака Хирота Композитор:  Ёсихиса Хирано Дизайн персонажей:  Юрика Сако   История повествует о парне Шики, который с детства мечтает о космосе, и девушки Ребекки, вместе с которой путешествует полюбившийся всем персонаж, известный каждому фанату Машимы — синий кот Дораэмон… ой, точнее Хэппи. Всё начинается в королевстве Гранбелл, которое воплощает то, к чему мы привыкли в сказках — прекрасные замки с острыми башнями, таинственные улочки и… роботы! Да, этот «городок» целиком и полностью населён роботами. Именно поэтому они несказанно рады появлению путешественницы Ребекки, о прибытии которой вмиг узнаёт весь город. Нас всё так же увлекают различными квестами, испытаниями и приключениями героев, вот только вместо магии теперь миром правит обычная грубая сила. Ребекка в замешательстве на своём первом задании, и на помощь ей приходит самозваный «единственный человек на острове», которые позже представляется как Шики. Девушка никак не может понять, откуда в королевстве роботов взялся человек, однако он явно отличается от привычных ей бездушных механизмов, ещё и подружиться с красавицей хочет! Но не тут-то было, его довольно быстро отшивают — впрочем, ничего нового. Ребекка успешно селится в гостинице, вот только просыпается совсем в другом месте! К тому же, ей неожиданно заявляют, что она должна умереть, чтобы освободить роботов, которые уже давно преодолели порог «простых механизмов для помощи человеку». ПЕРСОНАЖИ И СЭЙЮ Шики Гранбелл : озвучивает:  Такума Терасима Ребекка Блюгарден : озвучивает  Микако Комацу Хэппи : озвучивает  Риэ Кугимия НОВЫЕ СЭЙЮ Вайз Штайнер : озвучивает  Хиромити Тэдзука Хомура Когэцу : озвучивает  Сики Аоки E.M. Пино : озвучивает  Сиори Идзава Трансляция сериала состоится 10 апреля 2021года]]></text>
</doc>
