<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Манга «Kimetsu no Yaiba» стала популярнее серий «Блич» и «Слэм-данк»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[продажи]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рекорд]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-02-16T13:33:14+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Общий тираж (23 тома) манги « Клинок демонов » ( Kimetsu no Yaiba ) за авторством писателя Коёхару Готоге достиг 150 млн копий, включая цифровые продажи. «Истребитель демонов» обошёл серии « Блич », « Слэм-данк » (самая популярная спортивная манга), « Гурман », « Дораэмон » и занял восьмое место в списке манги с самым крупным тиражом. В прошлом декабре общий тираж серии Готоге составлял 120 млн копий. 1) « Ван-Пис » (98 томов) — 480 млн копий 2) « Жемчуг дракона » (42) — 250–300 млн 3) « Голго-13 » (199) — 280 млн 4) « Наруто » (72) — 250 млн 5) « Детектив Конан » (98) — 230 млн 6) « Чёрный Джек » (25) — 176 млн 7) « Котикамэ » (200) — 157 млн 8) « Клинок, рассекающий демонов » (23) — 150 млн 9) « Дораэмон » (45) — 140 млн 10) « Гурман » (111) — 130 млн 11) « Слэм-данк » (31) — 126 млн 12) « Блич » (74) — 120 млн « Клинок, рассекающий демонов » публиковался в журнале Weekly Shonen Jump издательства Shueisha с 2016 по 2020 год и был собран в 23 тома. У серии есть спин-оффы — манга и ранобэ. В апреле 2019 года состоялся показ аниме-сериала « Клинок, рассекающий демонов » от студии ufotable. До премьеры аниме общий тираж первых 14 томов манги составлял 3,5 млн копий. 16 октября 2020 года состоялась премьера полнометражного фильма «Поезд „Бесконечный“». Сборы фильма в Японии превышают 37,17 млрд иен (около $ 354,8 млн). В мировом прокате картина собрала более $ 388 млн. «Поезд „Бесконечный“» — самый кассовый фильм японского проката и самое кассовое аниме в мире. В этом году начнётся показ второго сезона сериала « Клинок, рассекающий демонов ».]]></text>
</doc>
