<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Манга «Хоримия» завершится в марте]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[donpax]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-02-18T12:12:04+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В четверг в мартовском выпуске журнала GFantasy было объявлено о завершении манги " Хоримия " за авторством  HERO  и  Дайсукэ Хагивара  после девяти с половиной лет публикации. Последняя глава выйдет в апрельском выпуске 18 марта. Синопсис Может показаться, что  Хори  — обыкновенная девушка-подросток, но после школы она становится совсем другим человеком. Пока ее родители работают, главная героиня заменяет своему младшему брату родителей. Из-за ухода за ним, готовки, домашних дел у нее просто не остается времени на жизнь обычной старшеклассницы. В один прекрасный день она знакомится с парнем, который также не показывает настоящего себя в школе — парня в очках, тихоню  Миямуру . За пределами школы парень ведет себя весьма дружелюбно, носит пирсинги, украшен множеством тату и не очень хорош в учебе. У главных героев оказывается очень много общего. "Хоримия" публикуется в ежемесячном журнале GFantasy с октября 2011 года и на данный момент насчитывает 15 томов. С 10 января по манге выходит 13-серийный  аниме-сериал  производства CloverWorks. Манга "Хоримия" является пересказом ёнкомы HERO " Хори-сан и Миямура-кун ", которая публиковалась в 2007-2008 годах на её официальном сайте Dokkai Ahen, а затем выпускалась в печатном виде в 10 томах с 2008 по 2011 год. После завершения основной истории, HERO начала публиковать на своём сайте спин-офф " Хори-сан и Миямура-кун: Дополнительный журнал ", который выходит по сей день и насчитывает 14 томов. С 2012 года по декабрь 2018 года по оригинальной ёнкоме вышли 4 серии  ОВА  производства Gonzo и Hoods, выход 5-й и 6-й серий запланирован на май.]]></text>
</doc>
