<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Tokyo Mew Mew — подробности о ремейке]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[kataneer]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-02-23T05:43:39+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Объявлены подробности ранее анонсированного сериала  Tokyo Mew Mew New ♡ . Режиссер:  Takahiro Natori  ( Cannon Busters ) Компоновка серий:  Yuka Yamada  ( Watashi ni Tenshi ga Maiorita! ) Дизайн персонажей:  Satoshi Ishino  ( Рандеву с жизнью ) Звукорежиссер:  Toshiki Kameyama   Студии:  Yumeta Company  x  Graphinica   Ichigo Momomiya  — Yuuki Tenma Mint Aizawa  — Mirai Hinata Lettuce Midorikawa  — Ryouko Juuni Purin Fon  — Rian Toda Zakuro Fujiwara  — Momoka Ishii Премьера ремейка  классического махо-седзе  состоится в 2022 году. Семиклассница Итиго Момомия – обычная девочка, и самым обычным образом влюблена в Аояму-куна: кендоиста, отличника и звезду школы. Набравшись храбрости, Итиго-сан приглашает Аояму-куна на выставку животных, попавших в Красную книгу (разумеется, она бдительно собирает сведения о своем возлюбленном и знает, что, кроме спорта, тот интересуется экологией). Итак, первое свидание состоялось... правда, его немного подпортило небольшое землетрясение, а потом Итиго ухитрилась заснуть прямо в парке и видела странный сон: ириомотейская дикая кошка долго смотрела ей в глаза, а затем вообще растворилась в ее теле! Ну, пустяки; похоже, Аояма-кун не слишком разочарован таким скомканным свиданием... вот только с Итиго происходят удивительные вещи: она начала предсказывать погоду, прыгать с высоты, спать днем и полюбила рыбу. Ну, а когда вдруг появился загадочный монстр, и пришлось перевоплощаться, всё стало ясно: Итиго оказалась избранной – спасительницей Земли по имени Клубничная Кошка!]]></text>
</doc>
