<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новый трейлер и другие новости «Mars Red»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-03-04T13:30:49+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Команда сериала  Красный Марс , представила новый трейлер, сообщила премьеру и назвала исполнителей заглавной темы. В основе аниме театральная постановка за авторством Бун-О Фудзисава (Bun-O Fujisawa), которая вышла в 2013 году. Также по мотивам  театральной постановки запланирована игра от студии D-techno. Игра ( в жанре приключение ) выйдет под название " MARS RED: Kawataredoki no Uta ", для Android и iOS. По мимо игры, также выходит и  одноимённая манга . СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Режиссёр:  Кохей Хатано Сценарист:  Дзюнити Фудзисаку Композитор:  Тосиюки Муранака  ( известный японский композитор, для аниме пишет музыку впервые. ) Дизайн персонажей:  Юкари Такеути История происходит в 1923 году, где вампиры существуют уже довольно давно. Но теперь число вампиров увеличивается, и появился таинственный искусственный источник крови, называемый Аскра. Японское правительство, в свою очередь, создаёт в армии подразделение под кодовым названием «Нулевой код», цель которого уничтожить силы вампиров. Для отслеживания вампиров, был создан отряд из вампиров, инициатором которого выступил генерал-лейтенант Накадзима. Подразделение исторически занималось информационной войной, но было переназначено для решения кризиса вампиров. ОТКРЫВАЮЩАЯ ТЕМА "ON MY OWN": исполняет HYDE, ( вокалист групп L'Arc~en~Ciel и VAMPS ). Премьера состоится 6 апреля 2021 года.]]></text>
</doc>
