<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новый постер и  другие новости  "Kyuukyoku Shinka Shita Full Dive RPG ga Genjitsu Yori mo Kusoge Dattara"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[обновления]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-03-05T15:43:43+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Команда анимационного сериала ( Что, если чрезвычайно развитая ролевая игра с полным погружением вызывает большее привыкание, чем реальность ), представила новый постер, а также дизайн персонажей. Сериал снимается по мотивам  одноимённого ранобэ , за авторством писателя  Лайт Тутиха . Также по мотивам ранобэ выходит  одноимённая манга . СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство:  ENGI Режиссёр: Kazuya Miura Кадзуя Миура Кадзуя Миура/person] Сценарист:  Кента Ихара  ( Youjo Senki ) Дизайн персонажей:  Юта Кевин Кэммоцу Что может быть круче ролевой игры с полным погружением, где потрясающая графика, и всё настолько реалистично, что можно ощутить даже дуновение ветра, запах листвы и цвето? ! Всё это — мечта любого геймера, только вот старшеклассника-затворника Хиро Юки, случайно втянутого в такую игру, это совершенно не обрадовало. Игра оказалась, мягко говоря, весьма непростой, а множество игроков уже пожаловались на ее сверхреалистичность. Кроме того, квесты практически невозможно пройти, ведь в игре геймер сохраняет свою реальную физическую форму, чувствует боль, а раны заживают несколько дней. Казалось бы, что награда за прохождение таких квестов должна быть фееричной, но игрокам приходится довольствоваться лишь чувством выполненного долга. Кто же захочет так играть? Потому виртуальное пространство игры вскоре превратилось в своеобразный город-призрак. Однако Хиро это открытие, хоть сначала и не восхитило, но и нисколько не оттолкнуло, даже наоборот, он намерен во что бы то ни стало пройти игру до конца и победить. ПЕРСОНАЖИ И СЭЙЮ Премьера 7 апреля 2021 года.]]></text>
</doc>
