<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новый трейлер и другие новости сериала "Mashiro no Oto"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-03-04T22:46:19+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Команда музыкального сериала  Чистый звук , представила новый трейлер, сообщила премьеру и показала новый постер. Данный сериал является адаптацией  одноимённой манги , выходящий с 2010 года. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство:  Shinei Animation Режиссёр:  Хироаки Акаги Сценарист:  Канъити Като  ( Чёрный клевер ) Композитор:  Yoshida Brothers Дизайн персонажей:  Дзиро Масима Пережить подростковый период непросто как для самого подростка, так и для его родственников. Особенно, если семья со своими заморочками и в воспитании детей следует древним традициям или амбициям. У Сэцу Савамуры, может, и не совсем такая ситуация, но ему не легче. Их со старшим братом Ваканой с детства растил дедушка, который был одним из величайших виртуозов сямисэна — традиционного японского музыкального инструмента, похожего на гитару. Они выросли, слушая, как он играет, и сами овладевали инструментом. Однако дедушка скончался, что стало ударом для Сэцу, ведь со смертью любимого деда он утратил и вдохновение, необходимое для сочинительства и музыкального исполнения. Расстроенный, он бросает школу и, пребывая в прострации, уезжает в Токио без представления, что ему теперь делать со своей жизнью. Эту проблему за него решает мать, которая быстро берёт сына в оборот. Она заставляет Сэцу вернуться в школу, и с этого момента жизни парня суждено полностью измениться. А ему самому предстоит заново открыть для себя сямисэн и снова его полюбить. ПЕРСОНАЖИ И СЭЙЮ Премьера заявлена на 2 апреля 2021 года.]]></text>
</doc>
