<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новый сэйю и другие детали «Shuumatsu no Harem»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сэйю]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-03-10T22:41:19+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Создатели сериала  Shuumatsu no Harem  представили новых сэйю. Аниме-сериал основан на  одноимённой манге  за авторством  LINK . СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство:  Studio Gokumi  &  AXsiZ Режиссёр:  Yuu Nobuta Сценарист:  Tatsuya Takahashi  ( Domestic na Kanojo ) Дизайн персонажей: Масару Косеки  Япония, 2040 год. Технический прогресс достиг максимума, и страна перестала нуждаться в рабочей силе. Однако в мире, полном необычных технологий, осталось место лишь вирусам, от которых человечество до сих пор не смогло найти вакцины.  В лаборатории был создан таинственный вирус-убийца. Однажды он вырвался на свободу и спровоцировал смертельную эпидемию, которая уничтожила 99,9 % мужского населения мира. Последние пять лет Мидзухара Рэйто находился в криогенном сне, оставив позади Татибану Эрису, девушку своей мечты. Когда Рэйто просыпается от глубокой заморозки, то оказывается в новом и при этом необычном мире, где он является самым ценным ресурсом планеты. Рэйто дана роскошная жизнь и одна простая миссия: заселить мир, оплодотворив как можно больше женщин. Однако всё, чего хочет Рэйто, — это найти свою любимую Эрису, которая пропала три года назад. ПЕРСОНАЖИ И НОВЫЕ СЭЙЮ Рэа Катагири: озвучивает  Кэйко Ватанабэ Мария Куродо: озвучивает   Юриэ Кодзакай Махиру Идзухара: озвучивает   Сюто Юкина Кёдзи Хино: озвучивает   Такуя Эгути Нэнеко Исируги: озвучивает  Сидзука Исигами Рэна Китаяма: озвучивает  Юри Амано ПРЕМЬЕРА СОСТОИТСЯ  2021 ГОДУ]]></text>
</doc>
