<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Объявлены результаты премии Manga Taishou Awards 2021]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[kataneer]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[премия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-03-17T05:32:12+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Объявлены результаты 14-ой премии  Manga Taishou Awards , отмечающей наиболее выдающиеся манги последних лет.  Голосование проводилось среди 216 номинантов. 1.  Провожающая в последний путь Фрирен  ( Kanehito Yamada ,  Tsukasa Abe ) — 91 голос. Отгромыхали салюты и аплодисменты, заглохли радостные крики ликующей толпы, съеден торжественный ужин, награды получены: герои, долго и упорно шедшие к исполнению цели, добились своего. Зло побеждено, невинные спасены и... что дальше? Наверное, надо как-то возвращаться к мирной жизни, да? Подобным вопросом задаётся Фрирен — член команды, одолевшей Короля Демонов. Она не герой, а — маг, и не человек, а — эльф, практически ничего не роднит её с остальными членами группы, к тому же ей отмерен гораздо больший жизненный срок, и ей суждено пережить своих былых товарищей... 2.  Chi: Chikyuu no Undou ni Tsuite  (Uotou) — 67 3.  Пойдём в караоке!  ( Yama Wayama )  —  64 4.  Я могу дойти до моря  ( Rettou Tajima ) — 60 5.  Ребёнок идола  ( Aka Akasaka ,  Mengo Yokoyari ) — 59 6.  Кайдзю номер 8  ( Naoya Matsumoto ) — 58 7.  Звезда сада дев  ( Yama Wayama ) — 57 8.  В 75 бабуля ягодка опять  ( Kaori Tsurutani ) — 48 9.  Обычный роман в Цзюлуне  ( Jun Mayuzuki ) — 46 10.  Семья шпиона  ( Tatsuya Endou ) — 38 К участию в премии допускаются произведения длиной не более 8 томов, имеющие хотя бы один выпущенный том в 2020 году. Жюри премии формируется на общественных началах и состоит в основном из сотрудников книжных магазинов. На первом этапе члены жюри выбирают по 5 манг «которые они бы порекомендовали своим друзьям»; произведения, набравшие 10 и более баллов попадают в финальный список. Из этого списка каждый член жюри выбирает по три названия и ставит им оценку от 1 до 3 баллов. Побеждает манга, набравшая наибольшее число голосов.]]></text>
</doc>
