<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Король-шаман» стал популярнее серии «Семь смертных грехов»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[рейтинг]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рекорд]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-03-16T14:07:43+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Тираж серии « Король-шаман » (Shaman King) вырос ещё на 3 млн экземпляров и до премьеры  нового аниме  превысил 38 млн копий. Это число включает общий тираж томов всех изданий оригинальной манги « Король-шаман », а также её спин-оффов и цифровые продажи. « Король-шаман » стал популярнее серии « Семь смертных грехов », чей тираж превышает 37 млн копий. Вероятно, это число включает общий тираж 41 сборника оригинальной манги « Семь смертных грехов »  Накабы Судзуки  и всех томов её спин-оффов. Манга « Король-шаман », которую создал  Хироюки Такэй , публиковалась в 1998–2004 годах в журнале Weekly Shonen Jump издательства Shueisha и была собрана в 32 тома. В 2008–2009 годах выходило переиздание манги в 27 томах под названием  Shaman King Kang Zeng Bang , включающее новые главы и «истинный конец» серии. Позже вышло переиздание манги в 35 сборниках. Каждые 500 лет Звезда Судьбы, Лаго, проносится по небу, оповещая всех шаманов мира о том, что Великий Турнир Шаманов начался. Но Звезду Судьбы всегда сопровождает Раго — звезда, несущая миру разрушение и хаос. На Турнире и определяется Шаман, достойный объединения с Королём Духов — духом всего сущего, он может как спасти мир, так и уничтожить его. Шаманы способны видеть духов и сражаться вместе с ними как единое целое. Цель Турнира заключается в том, что шаман, который прошёл все испытания и бои, становится Королём Шаманов, объединяется с Королём Духов — величайшим и сильнейшим духом в мире, — и становится настолько могущественным, что может управлять всей жизнью на Земле.Главный герой Йо из рода Асакура, должен стать королём шаманов и предотвратить грядущее бедствие. Йо быстро заводит себе друзей, которые тоже являются шаманами, а также обычного подростка Морти, который станет ему лучшим другом. Чтобы пройти отборочный этап «Турнира Шаманов», они должны нанести один удар членам совета в бою за право биться за титул Короля Шаманов. Йо и все его друзья проходят этот тур успешно и получают мобильный оракул. Он будет сообщать шаманам информацию по боям, к примеру, место проведения боя, соперник. Через какое-то время Йо узнает о своем брате близнеце — Зик Асакура (Хао). Уже третий раз подряд Хао, древний шаман, телепат и предсказатель, мечтает одержать победу на Турнире. Его цель — уничтожить человечество, ибо он считает, что человечество губит планету. Он полагает, что только королевство шаманов, созданное и управляемое им, будет существовать в гармонии и согласии с природой. Он был побеждён уже 2 раза — 1000 (в роде Асакуры) и 500 (племя Патчи) лет назад, ценой неимоверных усилий. Каждый раз перерождаясь, он становится всё более могущественным, с ним всё труднее справиться. В этот раз он возродился в древней шаманской династии Асакура, происходящей от его исконной инкарнации, и только его брат-близнец Йо c духом Амидамару имеют шанс противостоять ему. Франшиза «Король-шаман» включает аниме, разную мангу, ранобэ, видеоигры и не только. В настоящее время публикуется манга  Shaman King: The Super Star ,  Shaman King: Marcos  и  Shaman King & A Garden . Студия Xebec выпустила в 2001–2002 годах первую аниме-адаптацию манги, в которой было 64 эпизода. 1 апреля этого года начнётся показ второго аниме-сериала «Король-шаман» от студии Bridge.]]></text>
</doc>
