<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Премьера фильма "Kiniro Mosaic: Thank You!!"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[обновления]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[премьера]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-03-17T19:53:56+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Команда полнометражного аниме,  Золотая мозаика: Спасибо!! , рассказали когда выйдет фильм. Данный фильм станет  финальным  во всей франшизе, Сериал выходил с 2013 по 2015, а в 2016 состоялся показ короткометражного фильма под названием  Pretty Days . Напомню, что  франшиза  основана на  Золотая мозаика  за авторством Юи Хара. Манга выходила с 2010 по 2020. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство: Studio Gokumi  &  AXsiZ  Режиссёр:  Мунэнори Нава Сценарист:  Юнико Аяна Дизайн персонажей:  Кадзуюки Уэда Сюжет первого сезон Японская школьница Шинобу всегда мечтала побывать в Англии, и однажды ей представился такой шанс. Целую неделю она провела в доме гостеприимной супружеской четы Картлет, говорящей по-английски, и познакомилась с их дочерью Элис, своей ровесницей. Поначалу Элис, девочку застенчивую, немного пугало то, в какой восторг Шинобу приходит от ее золотых волос, интерьера настоящего английского дома и вообще всего, что попадалось на глаза, но в конечном итоге они стали близкими подругами. Отлично проведя время в далекой Англии и вдохновив подругу на изучение японского языка, Шинобу вернулась домой и зажила по-прежнему. А спустя год Элис навестила ее, приехав в Японию в качестве студентки по обмену, и принялась с энтузиазмом познавать тонкости восточной культуры. Элис сразу стала своей в тесной компании друзей Шинобу – немного рассеянной Аи и энергичной Ёко. А когда в Японию вслед за родственницей нагрянула Карен Кудзё, бесшабашная кузина Элис, будни девочек превратились в сплошную череду веселых приключений. Сюжет второго сезон Юные подруги из Японии и Британии продолжают свои приключения. Для японки Шинобу, англичанки Элис и других девочек, обучающихся в одной и той же школе, культурные различия – никакое не препятствие для общения, а даже наоборот, возможность лучше узнать друг друга и послужить великому делу единения всего человечества, независимо от места рождения и национальности. Впрочем, сами-то девочки на такие темы думают довольно редко – начался новый учебный год, и их куда больше волнует тот факт, что они оказались в разных классах. Шинобу, Элис и их подруг ждет множество разнообразных чувств и переживаний, которые близки сердцу любой ученицы средних классов. Ведь в пору беззаботной юности, когда лучшие подруги важнее всех на свете, для интересной жизни нужно совсем немногое: ночевки друг у друга в гостях, совместно отмеченные праздники и разнообразные школьные мероприятия кажутся такими же захватывающими, как и остросюжетные приключенческие фильмы. Pretty Days События фильма разворачивается во время школьного праздника, где Шинобу поручено написать сценарий и сделать наряды для её постановки. Йоко и Элис замечают, что Шинобу сонная каждое утро, и беспокоятся, что она может устать от всей работы. Показ полнометражного фильма состоится 20 августа 2021 года.]]></text>
</doc>
