<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Свежий трейлер к новому сезону "Kingdom"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[обновления]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-03-17T12:38:53+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Команда сериала представила новый трейлер. Примечательно, что показ  Kingdom 3rd Season , стартует заново, с 1й серии. Изначально сериал хотели запустить весной 2020 года,  но после 4й серии сообщили о временной заморозке аниме, из-за трудностей работы во время пандемии  COVID-19 . Так  создатели перенесли премьеру на 2021 год. Весной прошлого года было много переносов и временных заморозок, но всё давно уже вернулось в строй, и только этот сериал оказался в перерыве так долго. Также сообщается, что в новом сезоне, будет показана великая битва, которая случилась после вторжения союза шести сил. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство:  Studio Signpost  ( подразделение Pierrot ) Режиссёр:  Кэнъити Имайдзуми Сценарист:  Нобору Такаги Композитор:  Кота Ямамото   &   Хироюки Савано Дизайн персонажей:  Хисаси Абэ Миллионы лет прошли со времен легенд, когда мир людей и богов был одним целым. Наступило время, когда человек решил изменить его. Эпоха борьбы за власть и территории: период сражающихся царств (Чжаньго 5-3 век до н.э.). Эта - история о парне, по имени Синь, которому суждено стать великим полководцем. Но сейчас он должен быть готов столкнуться со многими испытаниями и кровопролитиями, которые ожидают его на пути к заветной мечте. ОТКРЫВАЮЩАЯ ЗАСТАВКА Tomorrow: исполняет BiSH ЗАКРЫВАЮЩАЯ ЗАСТАВКА Waterweed: исполняет Deep inside Премьера состоится 4 апреля 2021 года]]></text>
</doc>
