<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Тизер и другие детали "Date A Live IV"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[тизер]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-03-19T10:59:21+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На  официальном сайте , авторы сиквела  Date A Live IV , представили новый трейлер. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство:   GEEKTOYS  ( RErideD: Tokigoe no Derrida ) Режиссёр:   Дзюн Накагава Сценарист:  Симо Фумихико Дизайн персонажей:  Наото Накамура  ( 5 сантиметров в секунду  помощь в дизайне ) В один прекрасный день, человечество подверглась страшным необъяснимым катаклизмам. По всему миру начали возникать непонятные черный, пространственные дыры, которые уничтожали все, что попадала в их радиус действия. Такое явление назвали разломами. Никто не знал в связи, с чем они возникают и как с ними бороться. Больше все от напасти страдала поднебесная Япония. Люди установили оповещающие системы. Когда намечался разлом, они тут же бежали подальше от его эпицентра в укрытия. В гуще всех этих событий появляется наш главный герой - Итсука Шидо. Обычный не чем не примечательны парень 16-ти лет. Живет в доме со свое вредной сестренкой Катори, которая втайне от него возглавляла организацию по борьбе с разломами – Рататоскр. В один прекрасный момент, Шидо узнает всю правду и про разломы и про сестренку. Оказывается, разломы появляются из-за незваных гостей из других миров – духов. Каждый их приход на землю сопровождается очередной порцией разрушений. Рататоскр пытаются отслеживать их появление и уничтожать духов. Но благодаря Шидо, они нашли новый способ решения проблем. Ему предстоит пройти курс пикапа и попытаться влюбить в себя одного из духов. ПЕРСОНАЖИ И СЭЙЮ Shidou Itsuka ： Nobunaga Shimazaki Tooka Yatogami ： Marina Inoue Origami Tobiichi ： Misuzu Togashi Kotori Itsuka ： Ayana Taketatsu Kurumi Tokisaki ： Asami Sanada Kaguya Yamai ： Maaya Uchida Yuzuru Yamai ： Sarah Emi Bridcutt Miku Izayoi ： Minori Chihara Natsumi ： Ayumi Mano ФРАНШИЗА Первый сезон : выпускала  AIC Второй сезон : выпускала  IMS Третий сезон : выпускала  J.C. Staff Премьера состоится в октябре 2021 года.]]></text>
</doc>
