<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Самая продаваемая манга в Японии за февраль 2021 года]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[рейтинг]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[продажи]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-03-20T15:51:54+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[1) « Магическая битва » — 4 616 941 ( Впервые более чем за год лидер у месячного рейтинга новый. После начала показа « аниме  » в октябре тираж манги вырос с 8,5 млн до 36 млн копий, по состоянию на 2 марта. За февраль было продано 4 616 941 копий манги, и это без выхода новых томов. ) 2) « Истребитель демонов » — 2 909 204 ( Первый сезон «Истребителя демонов» закончился ещё в 2019 году, а прокат фильма «Истребитель демонов: Поезд „Бесконечный“» подходит к концу. Самое время отдать лидерство и манге. Так и случилось — за февраль было продано 2 909 204 копий манги, что в другой ситуации обеспечило бы лидерство. В этом году выйдет второй сезон под названием «Истребитель демонов: Квартал красных фонарей», и, возможно, манга ещё вернётся на первое место ). 3) « Ван-Пис » — 1 870 600 ( продажи за первую неделю составили 1 237 929 копий, а общие за февраль — 1 726 498 копий. Манга продолжает оставаться одной из немногих серий, чьи продажи превышают 1 млн копий на старте. ) 4) « Импульс мира » — 828 773 (Выходящий сейчас второй сезон и выход нового тома манги «Мировой импульс» помогли серии показать отличный результат — 828 773 копии. Продажи нового тома за февраль составили 348 328 экземпляров.) 5) « Нападение Гигантов » — 653 857  6) « Человек-бензопила » — 438 020 7) «Инциденты с монстрами» — 435 040 8) « Обещанная Страна грёз » — 419 465 9) « Токийские мстители » — 377 691  10) « Магическая битва: Токийская столичная магическо-техническая школа » (Jujutsu Kaisen 0: Toritsu Jujutsu Koutou Senmon Gakkou) — произведение продолжает хорошо продаваться на фоне успеха основной серии. Общие продажи однотомника достигли 1 502 604 копии. 11) « Пять невест » — 320 479 12)  « Клетки за работой » — 305 721 13) « Госпожа Кагуя: в любви как на войне » — 302 483 14) « Волейбол!! » — 294 633 15) « Хоримия » — 273 593 ( Результат в 273 593 экземпляра достигнут без выхода новых томов. 15 том вышел в прошлом сентябре, а 16 том, который станет для манги последним, пока не получил дату выхода. ) 16) « Доктор Стоун » — 269 325 17) « Пламенный отряд Пожарных » — 260 254 18) « Моя геройская академия » — 259 694 19) « Семья шпиона » (SPYхFAMILY) — 250 579 20) « Подземелье вкусностей » (Dungeon Meshi) — 241 699 ( У манги вышел новый том и гайдбук Dungeon Meshi World Guide Bouken-sho Bible, их продажи за февраль составили 201 882 и 80 704 копии соответственно ).]]></text>
</doc>
