<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Подробности аниме "Похороны Короля Роз"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[kataneer]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-03-23T16:56:20+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анонсированная ранее аниме-адаптация манги  Похороны Короля Роз  обзавелась новым постером; также были официально объявлены студия и дата показа сериала. Режиссер:  Kentarou Suzuki  ( Ангел кровопролития ) Сценарий, Компоновка серий:  Hiroki Uchida  (автор ранобэ  Чёрные метки ) Дизайн персонажей: Tsutomu Hashizume Студия:  J.C. Staff Премьера переосмысления пьесы Уильяма Шекспира "Ричард III" в формате аниме состоится осенью 2021 года. История Англии — история кровавых войн за престол и право быть королем. В Средние века случилась серия великих гражданских войн, вошедшая в историю, как Война Роз. Претендуя на корону Англии, герцог Йоркский стремился свергнуть короля Генриха VI и его наследника, чтобы самому стать правителем. В мрачный день, наполненный многими дурными предзнаменованиями, у герцога рождается сын: Ричард Плантагенет, третий по имени. Ни мужчина, ни женщина, но вместо этого обладающий чертами обоих полов, Ричард III немедленно был отвергнут своей матерью. Ее ненависть определяет его детство, приводя к глубокому отвращению к собственному телу и злости к тому, что его называют демоном. Ричард растет обеспокоенным видениями бывшего врага Англии, Жанны д'Арк, которая насмехается над ним и говорит, что он принесет гибель всем, кто его знает. Тем не менее, он верит, что может быть спасен, если поможет своему отцу достичь его предназначения  — стать королем. Однако не затянут ли вместо этого поступки Ричарда его семью в темноту?]]></text>
</doc>
