<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Минюст США продлил проверку сделки Sony и Crunchyroll на нарушения антимонопольного закона ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[прочее]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[cruchchyroll]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[sony]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-03-25T15:08:21+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Согласно источникам  The Information , Министерство юстиции США продлило процесс рассмотрения сделки  Sony  и  Crunchyroll  на неопределённый срок, чтобы выяснить, не ухудшит ли она условия распространения аниме от японских анимационных студий на территории США.  Crunchyroll  насчитывает 100 миллионов зарегистрированных пользователей, 4 миллиона из которых платно подписаны на сервис. Онлайн-кинотеатр не только выпускает аниме, но и работает над своими оригинальными сериалами. В феврале Crunchyroll сообщил о подписании контракта с Идрисом Эльбой для анимационного проекта с рабочим названием Dantai в жанре тёмного фэнтези. Sony объявила о покупке Crunchyroll за 1,2 миллиарда долларов в начале декабря 2020-го. Когда теперь закроют сделку, неизвестно. Проверка может занять шесть месяцев и дольше. Если Минюст США не одобрит сделку, она и вовсе может быть отменена. Опасения вызваны тем, что Sony уже владеет  Funimation , а с покупкой онлайн-кинотеатра Crunchyroll компании будет и вовсе принадлежать большая часть рынка распространения аниме в стриминге на Западе. Однако ситуацию для Sony облегчает развитие направления аниме на Netflix. Сервис всё чаще покупает права и сам вкладывается в производство шоу от японских анимационных студий, составляя конкуренцию Crunchyroll.]]></text>
</doc>
