<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Трейлер и детали сериала "86: Eighty Six"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-03-27T23:13:42+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Авторы представили новый постер и трейлер сериала  86: Eighty Six . Так же авторы сообщили, cериал выйдет в два кура, но пока не сообщается, когда именно планируют выпустить вторую часть. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство: A1-Pictures. Режиссёр:  Тосимаса Иси Сценарист:  Тосия Оно Композитор:  Кота Ямамото   &   Савано Хироюки Дизайн персонажей:  Тэцуя Каваками Республика Сан-Магнолия. Долгое время эта страна подверглась нападению со стороны своего соседа, Империи, которая создала серию беспилотных военных машин под названием Легион. В ответ на угрозу республика успешно завершает разработку аналогичной технологии и отражает атаку противника, сумев обойтись без жертв. Но это ... официальная версия. На самом деле были жертвы. За пределами 85 районов республики фактически был ещё один. Несуществующий 86 округ. Именно там днём и ночью продолжались сражения, в которых участвовали молодые мужчины и женщины из отряда, известного как Восемьдесят шесть - они сражались беспилотниками. Главный герой по имени Шин Ноузен, имеющий позывной "Могильщик" и "Шинигами", руководит действиями отряда "Остриё копья", состоящего из молодых парней и девушек подросткового возраста, отправленных на фронт за то, что они представители "Колората" - людей, цвет волос и глаз которых отличается от белого цвета Альбы - правителей республики. Владилена Миризе, она же просто Лена, - куратор, командующий отрядом "Остриё копья" из первого района, отдалённого тыла, с помощью парарейда - устройства, похожее на чокер, которое создаёт виртуальную нервную систему, с помощью которой куратор может "подсоединиться" к парарейдам "процессоров" - солдат, находящихся на поле боя, они же "восемьдесят шестые". Ранобэ наглядно нам покажет к чему может привести демократия, что будет, если верхи правительства будут беспокоиться только о личной выгоде и что из этого выйдет в итоге и как трагична война для её участников, каждый день рискующих своими жизнями и теряющими своих друзей и близких, и с какой лёгкостью к ней относятся те, кто от поля боя находятся за множество километров и где им не угрожает опасность, из-за чего они начинают думать, что война не так уж и страшна и даже забавна Премьера состоится 11 апреля 2021 года.]]></text>
</doc>
