<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новый трейлер и детали фильма "Kidou Senshi Gundam: Senkou no Hathaway"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[обновления]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-03-30T16:00:15+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Официальный сайт  аниме « Mobile Suit Gundam: Hathaway's Flash » (Kidou Senshi Gundam: Senkou no Hathaway) представил  новый трейлер. Премьера запланирована в 214 кинотеатрах по всей Японии, что является рекордом для  «франшизы Гандам» . « Вспышка Хэтэуэй » — экранизация одноимённой серии романов за авторством самого  Ёcиюки Томино . Следует отметить, что романы «Вспышка Хэтэуэя» ориентируются на версию событий, которая представлена в новеллизации «Контратака Чара — Дети Бельторчики», написанной Томино, а не на версию, показанную в аниме-фильме «Контратака Чара». Поэтому имеется несколько расхождений между фильмом и этими романами, которые не являются 100% каноном. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство: Sunrise Режиссёр:  Shukou Murase Сценарист:  Yasuyuki Mutou Композитор:  Hiroyuki Sawano Дизайн персонажей: Пабло Учида  &   Naoyuki Onda   &   Shigeki Kuhara Действие разворачивается после событий, имевших место в фильме « Гандам: Контратака Чара ».UC 0105. Хэтэуэй Ноа, всё ещё преследуемый своим прошлым (не говоря уже о духе погибшей Квесс Парайи), присоединяется к террористической организации «Мафти» под именем Мафти Эрин. Организация ведёт борьбу против правительства Федерации Земли, и ей удаётся получить невероятно мощный прототип мобильного доспеха Кси Гандам, пилотом которого становится Хэтэуэй. Используя Кси Гандам, «Мафти» пытается атаковать высокопоставленных членов кабинета Федерации в Аделаиде, в это же время Австралия пытается заставить их заблокировать решение, которое укрепляет и без того сильные позиции Федерации. СЭЙЮ   Сома Сайто Kenjirou Tsuda Yui Ishikawa Фукущи Очиай Shunsuke Takeuchi Misato Matsuoka Chiharu Sawashiro Kouichi Yamadera ОТКРЫВАЮЩАЯ ТЕМА :исполняет Alexandros Первый фильм трилогии выйдет в японский прокат 7 мая. ]]></text>
</doc>
