<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Рекламный ролик и детали "Hige wo Soru. Soshite Joshikousei wo Hirou."]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[дата_показа]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-03-31T11:40:48+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Команда  выпустила рекламный ролик для " Я напился. Затем привёл домой старшеклассницу. ." ( Hige Wo Soru. Soshite Joshikosei Wo Hirou ). Само ранобэ распродалось в количестве более 400 000 экземпляров, включая цифровые копии. Оно заняло 4-е место в категории бункобонов в рейтинге Kono Light Novel ga Sugoi! 2019. Жанры:   драма   ,   романтика ,   повседневность ,   этти ,   комедия СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ  Студия:  Project No.9 Режиссёр:  Манабу Камиката  (дебют) Сценарист:   Акао Деко  (Flying Witch) Дизайн персонажей:  Takayuki Noguchi Такаюки Ногути  (Ангельское трио) Ёсида, работник крупной IT-компании, влюбляется в свою коллегу,  Airi Gotou Айри Гото . Спустя пять лет он осмеливается пригласить её на свидание: весёлый поход в зоопарк, ужин в дорогом ресторане... День, подающий надежду, стал ночью с разбитым сердцем. Пьяный, опечаленный и отвергнутый Ёсида по пути к дому встретил одинокую старшеклассницу, Саю Огивару. Не ходя вокруг да около, она предложила «это» в обмен на ночлег, но Ёсида, благородно отказавшись от предложения, пустил её переночевать бесплатно. На следующее утро Саю рассказала о том, как попала в Токио: она сбежала от родителей из Хоккайдо и за время своего полугодового путешествия часто предлагала свои «услуги» в обмен на крышу над головой. Видя отчаяние и боль во взгляде девочки, Ёсида позволяет остаться ей на некоторое время. С этого дня открывается новая страница в жизни Саю и Ёсиды. СОСТАВ СЭЙЮ Ёшида: озвучивает  Кадуюки Окитцу Саю Огивара: озвучивает  Кана Ичиносэ Юдзуха Мишима: озвучивает  Исихара Каори Ай Гото: озвучивает  Хисако Канемото Хашимото: озвучивает  Yuusuke Kobayashi Юсукэ Кобаяси Асами Юки: озвучивает  Нацуми Кавайда ОТКРЫВАЮЩАЯ ТЕМА  "Omoide Shiritori": исполняет Dialogue+ ЗАВЕРШАЮЩАЯ ТЕМА "Plastic Smile": исполняет  Kaori Ishihara Премьера сериала состоится 5 апреля 2021 года: На Tokyo MX, BS11, и AT-X.]]></text>
</doc>
