<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Аниме в России]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Tedeika³]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-04-08T22:44:28+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[15 апреля в рамках «Большого фестиваля мультфильмов» в Воронеже состоится показ аниме-фильма « Люпен III: Первый ». Кинотеатр «Спартак», 19:00, цена билета 200 рублей.  Русский перевод и озвучивание фильма выполнены командой NewComers. Известный вор Люпен III объединяется c женщиной по имени Летиция, чтобы украсть дневник Брессона - сокровище, заполучить которое оказалось не по зубам даже его знаменитому деду. Дина Годер, программный директор БФМ: «Фильм открытия БФМ «Люпен III: Фильм первый» японского режиссера Такаси Ямадзаки – это снятые в лихой 3D компьютерной анимации захватывающие приключения, полные тайн, погонь и фантастики, происходящие в Европе после Второй мировой войны. В некотором смысле «Люпен III» - это анимационный «Индиана Джонс», тут тоже у приключений есть исторический фон и поиск волшебных сокровищ, а героя сопровождает в этих поисках девушка, мечтающая стать археологом и знающая множество древних языков. Но у Такаси Ямадзаки получилось насквозь ироническое и в чем-то даже пародийное кино, где даже самые ужасные враги героя скорее смешны, а все острые и опасные ситуации разрешаются насмешливо и парадоксально, как это можно сделать только в анимации. И самое главное в фильме – даже не приключения, а герой, невероятно обаятельный и талантливый жулик, лукавый вор и добрый малый, немного нелепый, но все равно неотразимый. И герой этот имеет давнюю историю. Фильм Ямадзаки основан на знаменитой серии манга «Люпен III», нарисованной Кадзухико Като, работавшим под псевдонимом Monkey Punch. Сага о харизматичном воре Люпене впервые вышла в 1967-м году и стала такой знаменитой, что по ней с тех пор сделано множество анимационных сериалов, полнометражных фильмов и даже компьютерных игр. Кадзухико Като умер в апреле прошлого года и фильм посвятили ему. Но история о Люпене началась не с манги Манки Панча, а куда раньше. Он сам отталкивался от серии романов и новелл французского писателя Мориса Леблана об Арсене Люпене, «воре-джентльмене», публиковавшихся, начиная с 1905-го года, и тоже ведущих свою родословную издалека, от французских романов о «благородных разбойниках». Арсен Люпен у Леблана умен, хорошо образован (что ему очень помогает в воровстве), красив, галантен с дамами и питает отвращение к убийству. Люпен III Манки Панча – его внук, унаследовавший главные качества деда, в том числе остроту ума и технический гений. В манга у него есть три сподвижника, также перекочевавших в фильм, каждый из которых вдохновлен каким-то из легендарных киногероев (вообще, киноманский флер присутствовал в манге с самого начала): бородатый супер стрелок в вечно надвинутой на глаза шляпе, мрачный самурай, способный мечом перерубить воздушный корабль и хитрая красотка-воровка, выполняющая роль «девушки Бонда», а то соперничающая с ним. И один из главных противников – инспектор полиции, постоянно и безуспешно преследующий Люпена по всему миру, чтобы его арестовать, но невольно ему помогающий. Такаси Ямадзаки снял веселое и артистичное кино, которое может увлечь даже тех, кого не интересует ни манга, ни аниме.]]></text>
</doc>
