<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Самая продаваемая манга в Японии за март 2021 года]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[рейтинг]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[продажи]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-04-13T16:38:37+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Рейтинг самой продаваемой манги за отчётный период с 1 по 28 марта 2021 года. « Магическая битва » — 6 325 154 ( Новый том помог существенно увеличить продажи «Магической битвы» в сравнении с прошлым месяцем. У 15 тома, вышедшего 4 марта, продажи за первую неделю составили 1 138 798 копий, а за месяц — 1 635 602 копии. Общий тираж манги достиг 40 млн. Продажи фанбука «Магической битвы», тоже вышедшего 4 марта, по итогам месяца составили 417 218 копий. ) « Клинок, рассекающий демонов » — 2 195 698 ( Продажи манги «Истребитель демонов» ожидаемо снижаются. Тем не менее отличный результат — 2 195 698 проданных копий. ) « Человек-бензопила » — 1 068 379 (Вышел новый — последний — том первой части манги. Общие продажи 11 тома за март — 472 827 копий. Дата выхода второй части манги пока не объявлена.) « Кайдзю номер 8 » (Kaijuu 8-gou) — 740 861 ( новый хит платформы Shounen Jump+ («Семья шпиона»). Продажи второго тома за март составили 508 794 копий, а первого за всё время — 648 199 копий. Тираж двух томов составляет 1,2 млн. Монстры, похожие на Годзиллу, называемые кайдзю, появлялись в Японии много лет назад. Для борьбы с ними создано элитное военное подразделение «Корпус обороны». Его члены ежедневно рискуют жизнью, защищая мирных жителей. После того как существо убито, в дело вступают уборщики, избавляющиеся от останков. 32-летний Кафка Хибино недоволен работой уборщика. С детства он стремился вступить в «Корпус обороны» и зарабатывать на жизнь, защищая людей от кайдзю. Однако после нескольких неудачных попыток отказался от своей мечты. Но когда амбициозный 18-летний новобранец Лено Итикава присоединяется к его команде по уборке, Кафка вспоминает о желании пойти в армию. После череды событий на Кафку нападает кайдзю-паразит, превращая его в гуманоидного монстра. Обладая новыми способностям, Кафка пытается в последний раз осуществить мечту всей жизни. ) « Вторжение Гигантов » — 668 106 « О моём перерождении в слизь » — 596 022 ( На фоне ударной концовки первой части второго сезона аниме в топ вернулась манга «О моём перерождении в слизь» — 596 022 копий без выхода новых томов. )) « Моя геройская академия » — 569 418 ( Благодаря выходу пятого сезона манга «Моя геройская академия» существенно увеличила продажи по сравнению с февралём. Новый том выйдет 4 апреля. ) « Провожающая в последний путь Фрирен » — 493 317 (В топ-20 попала недавно получившая премию Manga Taisho «Sousou no Frieren». При этом в топе оказались все четыре тома манги. Четвёртый том вышел 17 марта и по итогам месяца нашёл 173 748 покупателей. Продажи первого, второго и третьего томов с момента их выхода составляют 262 645 копий, 207 442 копий и 215 519 копий соответственно.) « Токийские мстители » — 473 067 ()  « Обещанная Страна грёз » — 452 989 ( Несмотря то, что критики и зрители назвали второй сезон аниме провалом, манга продолжает хорошо продаваться. Отличный результат для манги, последний том которой вышел в прошлом октябре. ) « Не говори «тайна» » (Mystery to Iu nakare) — 449 389 ( Ещё одна манга без экранизации или анонса. Продажи свежего восьмого тома за март составили 214 175 копий .) « Волейбол!! » — 425 934 () « Пять невест » — 424 121 ( Благодаря выходу второго сезона и полноцветному переизданию в топе остаётся манга «Пять невест». Последний том переиздания выйдет 16 апреля. Однако в топ-20 мы сможем видеть мангу ещё долго. Слухи об окончании экранизации и оригинальной концовке второго сезона не подтвердились, и продолжение в аниме-формате будет. ) « Импульс мира » — 395 057 « Доктор Стоун » — 388 828 « Магическая битва 0 » — 385 812 ( Однотомник не отстаёт от основной истории. Общие продажи тома достигли 1 832 003 копии. Зимой выйдет аниме-экранизация приквела. ) « Kemono Jihen » — 384 074 ( Такой результаты достигнут без выхода новых томов и должен порадовать издателей. На выход возможного продолжения «Инцидентов с монстрами» рассчитывать можно ) «Record of Ragnarok» — 320 080 « Yotsuba to! !»  — 315 553 ( Удивительную популярность демонстрирует манга «Ёцуба!» (Yotsuba to!), несмотря на лёгкий жанр, выход томов раз в несколько лет и отсутствие экранизации. Общие продажи 15 тома составили 448 880 копий, но из-за того, что том вышел 27 февраля, в февральский топ-20 он не попал, а мартовский не отражает всей картины. Манга рассказывает о Ёцубе Койвай — энергичной, весёлой, любопытной и странной пятилетней девочке. Она настолько эксцентрична, что даже собственный отец считает её странной. Она не знает многих вещей, которые должен знать ребенок её возраста: дверные звонки, эскалаторы, кондиционеры и даже качели на игровой площадке вызывают у Ёцубы неподдельное удивление. Из-за этого самое простое событие для неё становится настоящим приключением. Автором манги является  Киёхико Азума ) « Хоримия » — 309 354 ( Такой результаты достигнут без выхода новых томов и должен порадовать издателей. Для сиквела «Хоримия» авторы экранизации фактически не оставили места. Да и сама манга закончилась, последний том выйдет этим летом. )]]></text>
</doc>
