<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Эксперт комитета Госдумы по СМИ и IT не нашел связи между просмотром аниме и суицидальным поведением у детей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[SentControl]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[цензура]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-04-15T12:34:26+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Денис Маймистов  рассказал  в интервью изданию «Вечерняя Москва», что мультипликация может выступить лишь «триггером для совершения суицида», а настоящие его причины следует искать в семье ребенка. Причины подобного поведения детей — это проблемы в семье. Вместо чтения желтой прессы родителям нужно больше внимания уделять своим детям и решению семейных проблем. Нужно следить за реферируемыми научными публикациями, а не за мнениями обывателей. Также эксперт добавил, что слепая вера «обывательским мнениям» мешает увидеть реальные проблемы в жизни ребенка и что не стоит списывать суицидальное поведения на социальные сети и мультипликацию. По мнению Дениса Маймистова, внимание стоит обратить на материалы, которые действительно пропагандируют суицид, а не на аниме. Примеров контента, который пропагандирует суицид, в России достаточно. В соцсетях есть группы, где психологически неуравновешенные люди распространяют опасные «материалы-триггеры». Можно не успеть помочь ребенку. Распространение информации подобного рода контролируется на законодательном уровне. От таких материалов нужно избавляться ради обеспечения безопасности пользователей социальных сетей. Ранее несколько судов города Санкт-Петербурга запретили ссылки на пиратские сайты с аниме, а 13 апреля Роскомнадзор  внес  в реестр запрещенных сайтов стриминговый сервис Crunchyroll.]]></text>
</doc>
