<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Трейлер и детали фильма  "Shoujo ☆ Kageki Revue Starlight"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[премьера]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-04-15T19:43:07+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Авторы полнометражного фильма  Девичья опера: Свет ревю , представили новый трейлер и свежий постер. Также сообщается, что в основе фильма оригинальный сценарий, однако он будет являеться продолжением событий  сериала . СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство: Kinema Citrus. Режиссёр:  Tomohiro Furukawa Сценарий:  Tatsuto Higuchi Композитор:  Tatsuya Katou С самого детства две подружки Карен Айджо и Хикари Кагура мечтали стоять на сцене и выступать. Они пообещали, что обязательно добьются этого вместе. Со временем девочки разошлись по разным дорогам, но Карен ни на секунду не забывала о своей мечте и обещании, данном подруге, и всё это время усердно готовилась, чтобы однажды увидеть себя в свете софитов. Наверное, судьба решила, что им всё же суждено осуществить свою мечту, ведь в возрасте шестнадцати лет Карен и Хикари встречаются вновь. Внезапно девушек приглашают на таинственное прослушивание, обещающее славу и звание топовой звезды музыкального театра-ревю. Но вот загвоздка, стать лучшей из лучших сможет только одна. Мало того, кроме Карен и Х икари желающих получить свой звёздный час пришло немало. Теперь им придётся бороться за место под солнцем, в том числе и друг с другом. Подругам нужно сделать сложный выбор, но их желание стать звёздами, которое они лелеяли с раннего детства, заставляет их отодвинуть свою дружбу на второй план.  Показ намечена на 21 мая 2021 года.]]></text>
</doc>
