<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новый трейлер и детали фильма "Ryouma! The Prince of Tennis Shinsei Movie: Tennis no Ouji-sama"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Фильмы]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[фильм]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-04-22T12:38:30+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Авторы представили свежий трейлер к полнометражному CG-Фильму  Рёма! Возрождение принца тенниса . Также стало известно, что фильм выйдет в двух вариантах, некоторые события будут отличаться. Всё это для того, чтобы создать иллюзию параллельного развития событий. В версии "Decide" сойдутся капитаны Кунимицу Тедзука и Сейти Юкимура, а в "Glory" зрители увидят Кейго Атобе и Кураносуке Сирайси. Создатель манги Такеси Кономи пишет историю, песни и выступает в качестве исполнительного продюсера. В фильме будет рассказана оригинальная история, действие которой происходит в течение трех месяцев после окончания "Tennis no Ouji-sama" и начала его сиквела "Shin Tennis no Ouji-sama".  СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство: The Monk Studios  &  Keica  &  Studio Kai. Режиссёр:  Hiroshi Koujina Сценарий:  Takehiko Hata Продюсер:  Takeshi Konomi Композитор: Дизайн персонажей:  Momoko Yamada Рема приезжает в Штаты и обнаруживает, что Сакуно Рюдзаки подвергается издевкам со стороны местных спортсменов. В ярости Рема бросает в них теннисный мяч, который сталкивается с мячом, брошенным таинственным незнакомцем в инвалидном кресле. В результате Рема и Рюдзаки каким-то образом переносятся в прошлое, когда отец Ремы, Нандзиро, был на пике карьеры и играл в Америке. Премьера состоится 3 сентября 2021 года.]]></text>
</doc>
