<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Weekly Shounen Jump начали выходить две новые серии манги]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-04-22T22:21:21+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В самом популярном Японском журнале манги "Weekly Shounen Jump" начали выходить две новые серии. В 19-м номере стартовала манга «Синяя коробка» ( Ao no Hako ), сама манга основана на одноимённом ван-шоте. Автором и иллюстратором является Кодзи Миура. До публикации «Синей коробки» мангака уже выпустил две серии — Aozora Rubber и Sensei, Suki desu для издательства Kodansha. . А вот в 20-м номере вышла манга «Конфетный ливень» ( Ame no Furu ), над которой работают сценарист Иппон Такегучи и иллюстратор Санта Митаращи. Для сценариста это первая работа, а иллюстратор до этого выпустил несколько ван-шотов. Сюжет Ao no Hako Тайки Иномата состоит в бадминтонном клубе спортивной школы Эймей. Он влюблён в баскетболистку Чинацу Кано, которая на год старше. Каждый день до начала уроков они вместе тренируются в общем спортивном зале. В один весенний день в их отношениях происходит неожиданный поворот... Так начинается история о любви, спорте и молодости! Сюжет Ame no Furu Toy Toy Candy — съешьте одну из этих волшебных конфет и получите «конфетные» способности. И это не выдумка, это реальность. Из-за одного из таких обладателей способностей был разрушен Токио. Цумуги Минасэ обожает леденцы, те самые, что разрушили Токио. Но она не может допустить, чтобы кто-то узнал её секрет. Но что Цумуги будет делать, когда столкнётся с преступником — другим обладателем «конфетных» способностей?]]></text>
</doc>
