<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Solo Leveling"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[KRXKZ]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[лайв-экшн]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[игра]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[манхва]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-04-24T10:29:21+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По популярной манхве  Поднятие уровня в одиночку  готовят игру и дораму. Первой займется компания Netmarble (мобилки). Вторую же возьмет на себя "ведущая продюсерская компания из США". Также сообщается, что интерес к произведению проявляют известные компании, в том числе Warner Bros. Десять лет назад привычный нам мир канул в лету, изменившись навсегда, когда повсюду возникли Врата, соединившие Землю с магической реальностью, где обитают всевозможные монстры. Эти чудовища хлынули в города, и пришлось бы человечеству худо, если бы наряду с появлением врат и монстров некоторым избранным людям не были дарованы сверхчеловеческие способности, благодаря которым они смогли противостоять нападениям. Таких людей назвали Охотниками, сильнейшие из которых со временем организовали гильдии и стали заниматься убийством монстров и поиском сокровищ профессионально. К сожалению, двадцатилетнему Джину Сону подобные достижения и близко не светят, ведь он слабейший из слабейших, охотник ранга Е. Даже подземелья самого низкого уровня, сходить в которые для остальных — детская прогулка, для него — серьёзное испытание, грозящее смертью. Однако у Джину Сона нет выбора, ведь поход в подземелье — самый быстрый способ заработать денег, которые очень нужны ему, чтобы оплачивать больничные счета матери и обучение младшей сестры. Наверняка, он просто загнулся бы в очередном подземелье, если бы... Хотя нет, постойте. Именно это и произошло. Джину Сон, замахнувшийся на подземелье ранга D, погиб вместе со всем отрядом. Или всё же не погиб? Вроде бы он всё-таки выжил, его забрали в больницу, подробно изучили и не обнаружили ничего необычного. Ну, случилось чудо, все погибли, а он — жив да ещё оклемался довольно быстро. Бывает такое... Или нет? Может, всё не так просто, как кажется со стороны?]]></text>
</doc>
