<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Этот замечательный мир" признан запрещенным в РФ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[lelouc4]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[коносуба]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[запреты]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[закрыт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-04-26T13:43:54+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Привет друзья.  Безумный  Бездумный накат на аниме в России продолжается. Сегодня появилась новость о запрете Коносубы и еще нескольких аниме на территории РФ. Решение принимал  Красногвардейский  районный суд Санкт-Петербурга. Причина блокировки Коносубы: «Мир после смерти позиционируется более ярким и полным приключений с возможностью ведения разгульного образа жизни, распития спиртных напитков, сексуальных отношений, противоправных действий, в то время как реальный мир представляется безрадостным и полным одиночества» - комментарий пресс службы. Список попавших под запрет аниме: Этот замечательный мир Зомбиленд. Сага Кошачий рай Любимчик принцесс О моем перерождении в слизь Ссылка на пост в телеграмме Объединенной пресс-службы судов Санкт-Петербурга:   t.me/SPbGS/8345   Ссылки на запрещенные ресурсы: animejapan.tv/anime.php?i=1631 animego.org/anime/zombilend-saga-738 animego.org/anime/koshachiy-ray-s1437 jut.su/nekopara/ www.animeonline.cc/924-nekopara.html www.youtube.com animejapan.tv/anime.php?i=1032 a69.agorov.org/tip/tv/1231-princess-lover.html jut.su/tensei-shitara-slime/episode-1.html Суд признал информацию, распространяемую по данным адресам, запрещенной на территории РФ. Стоит отметить, что не совсем понятна степень блокировки. Т. е. есть информация о запрете ссылок на некоторых сайтах, но запрещены ли они к распространению на других сайтах или непосредственно между людьми, не понятно.]]></text>
</doc>
