<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Манга «Земля» получила гран-при Осаму Тэдзуки ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Clear Foe]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[премия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-04-29T01:48:25+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Газета «Асахи симбун»  объявила победителей  ежегодной премии имени  Осаму Тэдзуки , уже 25-й по счёту. Главный приз* достался манге  Кадзуми Ямаситы   «Земля»  из  девяти номинантов 1000x1443 1.  Aono-kun ni Sawaritai kara Shinitai Я до смерти хочу прикоснуться к Аоно 2.  Kashikokute Yuuki Aru Kodomo   3.  Kimetsu no Yaiba Клинок, рассекающий демонов 4.  Jujutsu Kaisen Магическая битва 5.  Sousou no Frieren Провожающая в последний путь Фрирен 6.  Bara wa Shulaba de Umareru   7.  Peleliu: Rakuen no Guernica Пелелиу: Райская Герника 8.  Yakusoku no Neverland Обещанный Неверленд 9.  Land Земля   .  Описание с mintmanga.live В одной деревне смерть неизбежно забирает людей, когда им исполняется пятьдесят лет. По обычаю сельские жители обязаны связывать их и отвозить в Мир Мёртвых, лежащий по другую сторону горы. Согласно поверью, бытующему в деревне, рождение близнецов влечёт проклятие на всех жителей, поэтому отец Ан жертвует её старшей сестрой. Чиновники, одетые в шкуры, управляют «Миром живых», за людьми же внимательно следят боги. А за пределами деревни обитают таинственные Люди Горы... Премию в категории «Новая жизнь»* получила  Sousou no Frieren Провожающая в последний путь Фрирен  ( Kanehito Yamada Канэхито Ямада  - сценарий,  Tsukasa Abe Цукаса Абэ  - художник). Описание с readmanga.live Эта история начинается с конца. Группа героев, одержав верх над злом, возвращается домой. Увенчанные славой и почестями, они начинают новую размеренную жизнь. Однако не всех членов отряда ждёт одинаковая участь. Судьба эльфийской волшебницы по имени Фрирен складывается иначе. Девушка живёт вне времени и вынуждена видеть тени прошлого... Манга о жизни и смерти, холоде бесстрастия и горячих слезах разлуки. Настоящее афтерфэнтези! Есть ли жизнь после подвига? Сей сказ приоткроет завесу тайны... В категории «Короткая манга»* награждены две работы Хироко Нобары:  Kieta Mama Tomo 750x1065  и  Tsuma wa Kuchi o Kiite Kuremasen 750x1071 .  Описание с ANN Kieta Mama Tomo - история о группе матерей, которые знакомятся в детском саду и становятся подругами. Одна из них, Юки, живёт в счастливом браке с мужем, ребёнком и свекровью. Но однажды она вместе с малышом перестает приходить в детский сад. Ходят слухи, что у Юки был роман, и подруги понимают, что на самом деле они знали её не так уж хорошо.  Tsuma wa Kuchi o Kiite Kuremasen - история семьи из четырех человек: мужа, жены, и их сына с дочерью. В один прекрасный день жена перестаёт разговаривать с домочадцами, ограничиваясь только парой слов, а муж пытается понять, в чём дело. Специальный приз* получил  Kimetsu no Yaiba Клинок, рассекающий демонов   Koyoharu Gotouge Коёхару Готогэ . Церемония награждения состоится 3 июня в Токио. Обладатель главного приза получит  бронзовую статуэтку 356x441   Атома  и 2 миллиона йен (около 19 тыс. долларов или 1.37 млн. руб), в то время как остальные победители - всё ту же статуэтку и 1 миллион йен (около 9 тыс. долларов или 688 тыс. руб).  В этом году в жюри состояли мангака  Osamu Akimoto Осаму Акимото , писатель  Kazuki Sakuraba Кадзуки Сакураба , мангака  Machiko Satonaka Матико Сатонака , конферансье Минами Такахаси, писатель и преподаватель университета искусств и дизайна Тохоку Юкико Томияма, профессор и учёный Сёхэй Тюдзё, манга-критик Нобунага Минами, комик и мангака  Tarou Yabe Таро Ябэ , редактор «Асахи симбун» Кацу Цунода, глава отдела культуры и жизни токийского офиса «Асахи симбун» Томоко Коти. Они отбирали номинантов из списка наименований, рекомендованных экспертами и сотрудниками книжных магазинов. Для участия манга должна иметь хотя бы один готовый том, опубликованный в 2020 году.  В прошлом году было  восемь номинантов 1.  Kimetsu no Yaiba Клинок, рассекающий демонов 2.  Kodama Maria Bungaku Shuusei Литературный корпус Марии Кодамы 3.  Juuza no Ulna Ульна на огневой позиции 4.  Spy x Family Семья шпиона 5.  Nyx no Lantern Фонарь Никты 6.  Blue Period Голубой период 7.  Yakouun no Sarissa Сарисса серебристых облаков 8.  Robo sapiens Zenshi Предыстория Робо сапиенс , из которых гран-при получил  Nyx no Lantern Фонарь Никты  от  Kan Takahama Кан Такахама . «Новая жизнь» досталась  Mizu wa Umi ni Mukatte Nagareru Я могу дойти до моря  от  Rettou Tajima Рэтто Тадзима , а «Короткая манга» —  Muchuu sa, Kimi ni. Там нет другого  от  Yama Wayama Яма Ваяма .  *Первый приз (яп. マンガ大賞) — за лучшую работу прошедшего года. *Новая жизнь (яп. 新生賞) — за оригинальные или инновационные идеи или методы. *Короткая манга (яп. 短編賞) — за короткие работы. *Специальная премия (яп. 特別獎) — вручается человеку или группе людей, внёсшим большой вклад в расширение культуры манги. (до upd было "внёсшим большой вклад в развитие манга-культуры")]]></text>
</doc>
