<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дом теней, Жозе, тигр и рыба, Клинок, рассекающий демонов и другие.]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Grigorii]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новости]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-05-05T02:38:30+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Kimetsu no Yaiba Movie: Mugen Ressha-hen Клинок, рассекающий демонов: Бесконечный поезд. Фильм  за десять дней проката в США заработал $34,118 миллионов, став третьим самым кассовым аниме в США. Кроме того, фильм занял первую строчку бокс-офиса в период с 26 апреля по 2 мая ($12,9 миллионов) опередив с небольшим отрывом стартовавший одновременно с Клинком перезапуск «Мортал Комбат» собравшего $34,100 миллионов. Kadokawa сообщили что хотят увеличить количество аниме, куда вовлечено издательство, с 33 (как в 2020) до более, чем 40 аниме в год в плоть до 2023. Так же в их планах тесное сотрудничество с такими компаниями, как Sony и CyberAgent. Речь о росте числа мобилочек на основе популярных тайтлов. Reanimedia сообщили что  Вайолет Эвергарден  появится в дисковом издании. В крайней серии « Shadows House Дом теней » сюжет аниме несколько отошел от манги и авторы оригинала поспешили объяснить это тем, что некоторые расхождения требуются, чтобы закруглиться к 13 серии. Также они пообещали, что все несостыковки в дальнейшем будут устранены, если сериал получит 2-й сезон. По неподтвержденной пока информации Реанимедиа дублируют полнометражное аниме " Josee to Tora to Sakana-tachi Жозе, тигр и рыба ". Душeщипaтeльнaя иcтoрия o бeззaбoтнoм пaрeнькe из игoрнoгo притона, чтo влюбился в зaгaдoчную нeзнaкoмку "Жoзe", лишeнную вoзмoжности хoдить. Сегодня день рождения отмечает сейю  Takehito Koyasu Такэхито Коясу  (KONO DIO DA!!!)]]></text>
</doc>
