<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Трейлер и новые подробности  "Deatte 5-byou de Battle"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-05-05T12:42:42+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Недавно авторы показали свежий постер, представили трейлер, назвали сэйю. так-же было объявлено о команде, что занимается экранизацией  Битва через 5 секунд после встречи , а заодно была названа дата показа. Напомню, что данный сериал снимается по мотивам  одноимённой манги . СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство:  SynergySP   &   Vega Entertainmen   &   Studio A-CAT  ( CG-анимация ) Режиссёр:  Мейго Найто  ( дебютант )  &   Нобуёси Арай  ( постановщик эпизодов к сериалу  Banana Fish ) Сценарий:  Токо Матида Анимация: Томокацу Нагасаку ( дизайн персонажей )  &   Икуо Ямакадо Обычное утро и ничто не предвещало беды. Акира Широянаги, типичный старшеклассник, обожающий онлайн-игры и сладости, внезапно для всех, и прежде всего самого себя, оказался на поле битвы по воле таинственной девушки, зовущей себя Мион. Участникам игры сообщают, что они «стерты из семейного реестра, включены в некий эксперимент и теперь обладают различными способностями». Акира преисполнен решимости одержать победу благодаря своим новоприобретенным способностям и уничтожить организацию, которая вовлекла его в эту игру на выживание. Вооруженный не столько своими новыми "силами", сколько интеллектом, он начинает играть! ПЕРСОНАЖИ И СЭЙЮ Акира Сироянаги :озвучивает   Аюму Мурасе Айми  :озвучивает Юри Амагаке Мион :озвучивает   Маюми Синтани Мадока Кирисаки :озвучивает   Кадзуя Накаи Син Кумагири :озвучивает   Юити Накамура Ринго Татара :озвучивает   Миюри Симабукуро Ян :озвучивает  Акари Кито ОТКРЫВАЮЩАЯ ТЕМА  "No Continue": исполняет  Акари Кито ЗАКРЫВАЮЩАЯ ЗАСТАВКА "Lost Ibe Live Play": исполняет  Сейко Омори Показ состоится в летнем сезоне, 13 июля 2021 года.]]></text>
</doc>
