<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сэйю и другие новости фильма "Ryū to Sobakasu no Hime"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[обновления]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сэйю]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-05-08T02:32:24+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вчера команда представила состав сэйю, однако авторы пока ещё не представили сейю главной героини. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство: Studio Chizu Режиссёр:   Мамору Хосода Сценарий:  Мамору Хосода Композитор:  Тайсэй Ивасаки   и  Людвиг Форсселл  ( бывший композитор Kojima Productions ) 17-летняя старшеклассница Сузу и её отец живут в сельской местности. Однажды Сузу находит в интернете постоянно меняющийся онлайн-мир под названием U, где взаимодействуют более пяти миллиардов зарегистрированных пользователей. В мире U Сузу называет своего аватара Бэлль. Девушка, которая потеряла мать из-за несчастного случая, становится всемирно известной, спев песню, «спрятанную в её сердце». И в онлайн-мире Сузу сталкивается с таинственным существом в образе дракона, которого боятся другие пользователи. ПЕРСОНАЖИ И СЭЙЮ Синобу Хисатаке: озвучивает  Ryou Narita  ( Друг детства главной героини, очень популярен, баскетболист. Влюблён в Сузу. ). Синдзиро Тиками: озвучивает  Shota Sometani  ( Прямолинейный  парень из школьной команды по гребле ). Тина Тамасиро: озвучивает Рука Ватанабе ( "Идеальная девушка", которая занимается в школьном оркестре ). Хирока Бецуяку: озвучивает Рира Икута (Лучшая подруга главной героини, умная и саркастичная. Именно она знакомит Сузу с виртуальным миром U и единственная, кто знает, кто такая Белль.) Фильм выйдет в июле 2021 года.]]></text>
</doc>
