<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новости сиквела "100-man no Inochi no Ue ni Ore wa Tatteiru"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-05-14T09:28:07+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Авторы сиквела  Я стою на миллионах трупов , представили трейле с героями и заодно сообщили премьеру. Школьник Юсукэ Ёцуя в компании своих одноклассников, с которыми он поддерживал приятельские отношения, Иу Синдо и Кусуэ Хакодзи из привычного мира, в котором они родились и выросли, переносится в неизвестное ни одному из них и довольно странное пространство. Но самым страшным являлся тот факт, что в этом мире обитали мифологические существа, и с одним из них ребятам пришлось познакомиться. Мастер Игры встретил новоприбывших буквально тотчас, когда они появились. И именно он предоставил им квест, но довольно ограниченный по времени. Мастер Игры желает, чтобы ребята управились с заданием, и предоставляет им своего рода помощь.Так Синдо и Хакодзаки приобретают роли мага и воина, а вот Ёцуя становится фермером, что видится подростку несколько несуразным. Деваться ребятам по сути некуда, покуда они не исполнят задачу, что им поручена. Она не видится такой уж простой, и они понимают, что ввязались в нешуточное приключение, тем более что их противниками становятся демоны и монстры, а эти существа угрожают всему живому и имеют огромные силы, кроме того, они могут проникнуть и в реальный мир. Втроем ребята находят возможность, как можно совладать со столь мощным врагом. ОТКРЫВАЮЩАЯ ТЕМА Higuchi Kaede ЗАКРЫВАЮЩАЯ ТЕМА Канако Тацуки  ( исполняла песню в опенинге первого сезона сериала ). Показ 2 июля 2021 года.]]></text>
</doc>
