<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Трейлер и постер фильма "Kakushigoto: Himegoto wa Nandesu ka"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Фильмы]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[фильм]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-05-13T19:36:15+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Команда работающая над фильмом-компиляцией " Kakushigoto: Himegoto wa Nandesu ka ", показала обновлённый постер и представила трейлер, также была объявлен месяц и день премьеры. В основе фильма  одноименная манга , за авторством  Кодзи Кумета . По её мотивам, весной 2020 года состоялся показ   аниме-сериала . Выбор профессии дело весьма ответственное, ведь большую часть времени уходит на выполнение обязанностей, а потому следует любить дело, дающее к тому же денежное вознаграждение. Но может так случиться, что и работа по нраву своему исполнителю, а похвастаться ею он не может. Причина заключается в чувстве стыда. Именно это состояние охватывает Какуси Гото, являющегося мангакой. Он создает работы, востребованные взрослым контингентом. Будучи отцом десятилетней девочки, он опасается, что она узнает суть его работы. Объяснять ребенку, что это за жанр он точно не решится. Поэтому следует держать в тайне подробности своей деятельности. Бросить работу Гото не может, так как она обеспечивает хороший доход, а найти другое рабочее место не просто. И приходится ему выкручиваться всеми силами, чтобы не подпустить дочь к манге. Единственное, что играет на руку Гото, что данная манга не имеет огромной популярности, но на улице его узнают. Когда же люди живут под одной крышей, некоторые мелочи не укрываются от близких. Химэ же учась в четвертом классе начальной школы сосредоточена в большей мере на учебе, и Гото полагает, что имеет время подготовиться к раскрытию своей тайны. Показ фильма состоится 9 июля 2021 года.]]></text>
</doc>
