<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Трейлер второго кура продолжения "Tensei Shitara Slime Datta Ken"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[обновления]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-05-16T16:29:41+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Создатели  сиквела , представили, трейлер, обновили свежий постер и также сообщили о премьере. Первая часть   сиквела вышла в январе. Жизнь не вечна, и завершиться может в любой момент, который в свою очередь не зависит от её обладателя. И не имеет значение, кто умирает. Важно, что человек покидает жизнь. Но что с ним происходит дальше? Этот вопрос веками мучает всех думающих созданий. Сатору Миками был простым государственным служащим и был слишком молод, чтобы задумываться о своем уходе. Он думал о том, что такое смерть. Но он не ожидал, что она его настигнет так рано. Это была роковая случайность. Грабитель посреди бела дня зарезал молодого парня. Сатору не исчез бесследно. Он чувствовал себя. Так начался его новый путь. Кем он стал? Слизью. Маленький комок слизи попал в мир, больше схожий на волшебный. Он думал. Он осознавал. Значит, форма его нового тела была не так уж важна. И Сатору смирился. Теперь ему приходится знакомиться с новой средой обитания. Имелось у него имя. Римуру. Слизь узнает, что в мире, в котором она появилась, имеется множество рас. Вместе с различного рода монстрами Римуру принимается менять мир. Но и мир, в котором он ныне живет, оказывает на него влияние. Римуру предстоит набраться сил и усилить свои способности перед встречей с очередным обитателем и сопряженными с ней приключениями.. Показ состоится 6 июля 2021 года.]]></text>
</doc>
