<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Kodansha объявило победителей своей премии манги]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[рейтинг]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-05-17T11:53:37+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Японское издательства Kodansha объявило победителей своей 45-й ежегодной премии для манги, издаваемой в его журналах.  Первое вручение наград состоялось в 1977 году. Первая награда в общей категории была присуждена в 1982 году, а первая премия в категории кодомо (для детей) — в 2003 году. Категория кодомо была объединена с категориями сёнэн и сёдзё в 2015 году.  В жюри 45-й премии вошли мангаки:  Tsunami Umino  (« Сбегать стыдно, но полезно »),  Etsushi Ogawa  (« Новый мастер кулинарии »),  Kouji Kumeta  (« Прощай, унылый учитель », « Скрытые вещи »),  Akiko Higashimura  (« Принцесса-медуза »),  Norifusa Mita  (« Дракон Сакура »),   Waki Yamato  («Хайкара-сан») и  Makoto Yukimura (« Сага о Винланде », « Странники »). ЛУЧШАЯ МАНГА (ОБЩАЯ КАТЕГОРИЯ) Победители « Красная нить Юрии » («Yuria-sensei no Akai Ito»), автор и иллюстратор  Kiwa Irie . На данный момент издаётся в журнале "Be Love" с 2018 года и включает 8 томов сюжет 50-летняя Юрия ведёт спокойную жизнь, преподавая уроки вышивки на дому, где она живёт со своим мужем-писателем и его мамой. Однажды её мир переворачивается с ног на голову, когда у мужа случается субарахноидальное кровоизлияние, а по прибытии в больницу Юрию встречает заплаканный молодой человек, который заявляет, что он любовник её мужа. Номинанты: « Я до смерти хочу подержать Аоно » (Aono-kun ni Sawaritai kara Shinitai), автор и иллюстратор Уми Щина. « Пот и мыло » (Ase to Sekken), автор и иллюстратор Кинтецу Ямада. « Соло кемпинг на двоих » (Futari Solo Camp), автор и иллюстратор Юдай Дэбата. « Драконьи всадники наносят ответный удар » (Hakozume: Koban Joshi no Gyakushuu), автор и иллюстратор Мико Ясу.  (Кобан — участковое отделение полиции в Японии, а также наименьшая организационная единица японской полицейской системы) ЛУЧШАЯ СЁНЕН-МАНГА Победители « Синяя Тюрьма: Блю Лок » (Blue Lock), автор Мунеюки Канещиро, иллюстратор Юсуке Номура. (Манга издаётся в журнале Shuukan Shounen Magazine с 2018 года и на данный момент включает 13 томов.) сюжет После того как Япония выбывает из чемпионата мира по футболу 2018 года, национальный футбольный союз запускает программу скаутинга школьников, которые начнут тренироваться в рамках подготовки к чемпионату 2022 года. Нападающий Юичи Исаги получает приглашение почувствовать в этой программе вскоре после того, как его команда теряет шанс пробиться на национальный чемпионат. Всё потому что он, не попытавшись самостоятельно забить решающий гол, отдал пас своему менее опытному товарищу по команде, а тот промахнулся. Тренером его станет Джинпачи Эго, который намеревается «уничтожить японский футбол неудачников», введя радикально новый режим тренировок: изолировать 300 молодых нападающих в похожем на тюрьму учреждении под названием «Блю Лок». Всё ради «создания» величайшего и эгоистичного нападающего, готового «пройтись по трупам остальных». Номинанты: « Пламенная бригада пожарных » (Enen no Shouboutai), автор и иллюстратор Ацущи Окубо. « Провожающая в последний путь Фрирен » (Sousou no Frieren), автор Канехито Ямада, иллюстратор Цукаса Абе. « О моём перерождении в слизь » (Tensei shitara Slime Datta Ken), автор Фусе, иллюстратор Таики Каваками. ЛУЧШАЯ СЁДЗЕ-МАНГА Победители « Любовная болезнь Хананои » (Hananoi-kun to Koi no Yamai), автор и иллюстратор Мегуми Морино. Издаётся в журнале Dessert с 2017 года и на данный момент включает 8 томов. спойлер Хотару — 16-летняя школьница, она всегда предпочитала проводить время со своей семьей или друзьями, а не ходить на свидания, да и в целом романтические отношения её не сильно интересовали. Поэтому, когда она увидела своего одноклассника Хананои-куна в снежный день на скамейке после расставания с девушкой, она без задней мысли поделилась с ним своим зонтиком. Но когда на следующий день он пригласил её на свидание перед всем классом, Хотару почувствовала, что её жизнь вот-вот в корне изменится. Номинанты: « Сладкий лимонад » (Honey Lemon Soda), автор и иллюстратор Маю Мурата. « Я не буду делать, как говорит Куросаки-кун » (Kurosaki-kun no Iinari ni Nante Naranai), автор и иллюстратор Макино. « Любовь с кончиков пальцев » (Yubisaki to Renren), автор и иллюстратор Сю Морищита.]]></text>
</doc>
