<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Евангелион 3.0+1.0» собрал в домашнем прокате больше, чем самый кассовый фильм серии «Дораэмон»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[франшиза]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сборы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-05-19T10:10:23+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[16 мая сборы полнометражного аниме « Евангелион: 3.0+1.0 » (Evangelion: 3.0+1.0: Thrice Upon A Time) превысили 8,45 млрд иен (около $ 77,45 млн). «Евангелион 3.0+1.0» обошёл по сборам в домашнем прокате фильм «Останься со мной, Дораэмон» и занял 12-е место в списке самых кассовых аниме в Японии. 11-е место в рейтинге занимает фильм « Детектив Конан: Палач Зеро » 2018 года со своими 9,18 млрд иен. 3DCG-аниме « Останься со мной, Дораэмон! », вышедшее в 2014 году, собрало 8,38 млрд иен и стало самым кассовым фильмом франчайза «Дораэмон». « Евангелион: 3.0+1.0 » — последнее и самое кассовое аниме в серии из четырёх фильмов, являющихся альтернативной версией сериала « Евангелион »  Хидеаки Анно . Премьера картины состоялась 8 марта. Фильм уже стал самым кассовым во  франшизе , опередив  Evangelion: 3.0 You Can (Not) Redo .  Rebuild of Evangelion  — цикл из четырех полнометражных аниме, основанных на оригинальном сериале  Neon Genesis Evangelion . «Ребилды» создала студия Khara, которую возглавляет режиссёр и сценарист  Хидэаки Анно , один из авторов оригинального « Евангелиона ». Первые три «ребилда» вышли в 2007, 2009 и 2012 годах соответственно.  Первое аниме   в   серии  вышло в японский прокат 1 сентября 2007 года, его общие сборы достигли 2 млрд иен. Премьера второй части состоялась 27 июня 2009 года, она собрала 4 млрд иен. Третий фильм вышел 17 ноября 2012 года и заработал 5,26 млрд иен.]]></text>
</doc>
