<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Постер и новые детали сериала "Peach Boy Riverside"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[обновления]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-05-19T15:32:12+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Только что авторы экранизации  Персиковый мальчик, пришедший с другого побережья , представили свежий постер. Также сообщили, о новых персонажах и сэйю. Данный сериал является адаптацией  одноимённой манги , за авторством писателя  Кулкё Синдзя  с иллюстрациями  Ёханэ . СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство:  Asahi Production Режиссёр:  Сигэру Уэда Сценарист:  Кэйитиро Оти Композитор:  Такааки Накахаси Дизайн персонажей:  Масато Като   &   Сатоми Курита Сари Алдика - яркая и веселая принцесса, желающая отправиться в приключение, дабы избавиться от повседневной скуки в ее замке. Однажды группа злобных демонов, известных как «Они», появляется перед вратами в ее королевские покои, угрожая всем людям в Королевстве. К счастью, люди королевства встречают одинокого путешественника по имени Кибицу Микото, который убивает этих монстров таинственным «Персиковым глазом». Испуганная опасностями внешнего мира, Сари решает отправиться в свое путешествие. Однако, она даже и не ведает, что своим решением приводит в движение цепь событий, решающих судьбу всего человечества. ОСНОВНЫЕ ПЕРСНОАЖИ И СЭЙЮ Микото Кибицу : озвучивает  Нао Тояма Салторин Алдайк : озвучивает  Харука Сираиси Фрау: озвучивает  Mao Ichimichi Хауторн: озвучивает  Toshiki Masuda Кэррот: озвучивает  Megumi Toda Пёс: озвучивает  Jirou Saitou ВТОРОСТЕПЕННЫЕ ПЕРСНОАЖИ И СЭЙЮ Маю Минеда Дайсуке Хиракава Мисато Мурай Юрика Кубо Юко Сузухана Премьера состоится 1 июля 2021 года.]]></text>
</doc>
