<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Манга-титан пошла на рекорд ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Yukine]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[япония]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рекорд]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-05-24T14:48:06+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Kodansha объявило сегодня, что специально изданный первый том манги  «Атака титанов»  «титанического» размера был признан Книгой рекордов Гинесса как «самая большая опубликованная книга комиксов».    «Титанического» размера издание (1 м в длину, 70 см в ширину и 13,7 кг в весе) в 36 раз больше стандартного издания-танкобона и приспособлено для чтения  Эреном Йегером  в форме титана. Оно было выпущено 6 марта 2021 года по цене в 165 000 йен (около 1 514 долларов США или 111 736 рублей) в рамках рекламной кампании заключительной главы культовой манги  «Атака титанов» , опубликованной в журнале Bessatsu Shonen. Тогда же было объявлено, что специальное издание будет занесено в Книгу рекордов Гинесса если будет продано 100 экземпляров. Тираж был распродан примерно через 2 минуты после того как поступил в продажу.  Ответственный редактор манги Синтаро Кавакубо рассказывает: «Когда я получил предложение от отдела рекламы, я ответил: ну, я уверен, что фанаты смогут легко добиться этого. Но когда я услышал фактическую цену и количество копий, то занервничал  внутри. Как вы все знаете, издание было распродано менее чем за две минуты и был достигнут Мировой рекорд Гинесса. Я хотел бы поблагодарить Tosho Insatsu за создание такого замечательного издания, стоящего своей цены, и всех фанатов, которые всегда готовы поддержать серию. Большое вам спасибо!»]]></text>
</doc>
