<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Detective Conan: The Scarlet Bullet » стал четвёртым по кассовости фильмом серии]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[рейтинг]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сборы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-05-24T20:59:33+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[24-й фильм из франшизы « Детектив Конан » собрал в домашнем прокате более 6,4 млрд иен (около $ 58,7 млн). На картину было продано уже свыше 4,57 млн билетов. «Детектив Конан: Алая пуля» ( Detective Conan Movie 24: The Scarlet Bullet ) стал четвёртым по кассовости фильмом серии в японском прокате. На третьем месте рейтинга находится 21-й фильм «Детектив Конан: Багряное любовное письмо». Он вышел в 2017 году и заработал 6,89 млрд иен. 24-й фильм вышел в Японии 16 апреля и за первые три дня собрал более 2,21 млрд иен (около $ 20,44 млн) при более чем 1,53 млн проданных билетов. «Алая пуля» показала лучший старт в истории японского кинопроката после аниме «Истребитель демонов: Поезд „Бесконечный“», чьи сборы за первые три дня составили рекордные 4,62 млрд иен. На третьем месте находится американский мультфильм «Холодное сердце 2», который за три дня заработал 1,94 млрд иен. Изначально «Алая пуля» должна была выйти в Японии 17 апреля 2020 года. Премьеру картины перенесли на год из-за ситуации с коронавирусом. Фильмы серии «Детектив Конан» много собирают в домашнем прокате. 23-й фильм «Детектив Конан: Кулак синего сапфира» вышел в 2019 году и заработал 9,37 млрд иен, став самым кассовым аниме серии. Также это девятое самое кассовое аниме в японском прокате.]]></text>
</doc>
