<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[[СЛИВ]: Анонсировано аниме "Lupin the Third Part 6"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-05-24T13:01:23+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[К 50-летию аниме-франшизы  " Lupin "  готовят анимационный сериал под названием "Люпен 3: Часть 6". Напомню что данная " франшиза ", основана на популярном  романе  за авторством писателя  Морисом Лебланом . СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство: TMS Entertainment Режиссер:  Eiji Suganuma Эйдзи Суганума Пусть мошенничество и воровство — не слишком честные методы заработка на жизнь, но зато давно проверенные и эффективные. В этой гипотезе лично убедился внук знаменитого вора 20-го века — Арсен Люпен Третий. Когда-то его предок грабил самых богатых людей, расхищал таинственные гробницы и наводил ужас на банки и музеи. И, всякий раз, когда дедушка Люпена покидал место преступления, он оставлял визитную карточку. Элегантность и чопорность деда, его отпрыску не понять. Арсен, так, кстати, назвали его в честь дедушки, стал хитроумным грабителем, обладающим собачьим нюхом на сокровища и бесконечной тягой к ним. В арсенале знаменитого афериста уйма технологичных ловушек, которые ему не составляет труда расставить и мастерски ускользнуть с места преступления с добычей. Впрочем, кабы не любовь к женскому полу, Арсен бы давно стал богатейшим человеком, но его возлюбленная Фудзико Минэ всегда изворотливо умудряется украсть у него награбленное, и оставив Люпена с носом, еще покрутить ему на прощание своей милой фигуркой.]]></text>
</doc>
