<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Трейлер и новые подробности сериала "Shuumatsu no Valkyrie"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[предзаказ]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-05-25T12:04:31+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Команда сериала  Повесть о конце света , показала новый трейлер, представила свежий постер, а также сообщили дату показа. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство: Graphinica Режиссёр:  Масао Окубо Сценарист:  Кадзуюки Фудеясу Композитор:  Ясухару Таканаси Дизайн персонажей:  Масааки Сато История начинается c собрания богов, на котором они решают судьбу человечества: убить всех или оставить в живых, согласившись в никчёмности рода людского, боги выбирают первое... Но одна валькирия выдвигает предложение: позволить богам и человечеству сразиться в битве, в качестве последнего луча надежды людей. 13 богов сразятся против 13 чемпионов людей в битвах один на один, чтобы решить, будет ли человечество жить или сгинет в могуществе божественной силы. СЭЙЮ И ПЕРСОНАЖИ Адам: озвучивает Сома Сайто Казухиро Ямадзи: озвучивает Кодзиро Сасаки Посейдон: озвучивает Такахиро Сакурай Гермес: озвучивает Дзюндзи Сувабе Хеймдалл : озвучивает Юкихиро Нозуяма Один: озвучивает Сё Хаями Шива: озвучивает Тацухиса Судзуки Афродита: озвучивает Риэ Танака Локи: озвучивает Ёсицугу Мацуока Арес: озвучивает Хината Тадокоро Вороны ( чёрная и белая ): озвучивают Тайсуке Накано &Томохиро Ямагути ЗАКРЫВАЮЩАЯ ТЕМА "Fukahi": исполняет SymaG ОТКРЫВАЮЩАЯ ТЕМА “Kamigami”: исполняет  Maximum The Hormone Показ на Netflix 17 июня 2021 года]]></text>
</doc>
