<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Продажи манги "Black Clover"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[рейтинг]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[продажи]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-05-27T15:29:32+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Общемировой тираж манги Black Clover (Черный клевер) достиг 15 миллионов экземпляров. По мотивам манге с октября 2017 года по март 2021 года выходил  аниме-сериал  от Studio Pierrot, который насчитывает 170 эпизодов. Также по манге анонсировано  полнометражное аниме , дата премьеры которого пока неизвестна. Демоны никогда не сулили ничего хорошего. Издавна все твердят беречься от них, люди создают различные обереги, чтобы спасти свою душу. Но однажды демоны и вовсе распоясались, и начали представлять собой нешуточную угрозу для всего человечества, да такую, что вся раса людей оказалась под угрозой вымирания. Но спасение пришло, откуда не ждали. Один волшебник решил встать на защиту людей и помог им победить демонов и выжить. Этого легендарного мага прозвали Королём Магов. Астер и Юно - сироты, живущие в одной сельской церкви. С детства они состязаются друг с другом, споря о том, кто из них станет следующим Королём Магов. Но вот беда, Астер настолько неумел, что вовсе не умеет пользоваться магией, тогда как Юно можно смело назвать гением. По достижении 15 лет каждому даётся Гримуар, усиливающий магию, и Астер единственный из всех, кто не получает ничего. Впору уже отчаяться, но сила Астера проявляет себя в самый неожиданный момент! Он наконец получает заветный Гримуар, да не простой, а самый редкий, с пятилистным клевером. Его неудачам пришёл конец!]]></text>
</doc>
