<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Румико Такахаси отвечает на вопросы фанатов в Твиттере]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[SergejVolkov]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[человек]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-06-04T16:10:41+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Несколько дней назад у легендарной мангаки  Румико Такахаси  ( Инуяся ,  Ранма 1/2 ,  Несносные пришельцы ,  Доходный дом Иккоку ) появился  Твиттер-аккаунт , в котором она отвечает на вопросы, заданные фанатами через форму на специальном  сайте . 63-летняя мангака, дебютировавшая в далеком 1978 году и продолжающая активно работать до сих пор, за годы творчества снискала всемирную известность и статус одного из самых успешных создателей манги в истории: многие ее работы разошлись тиражами в десятки миллионов экземпляров. К большой радости многочисленных фанатов по всему миру, 1-го июня художник объявила о создании официального аккаунта в социальной сети Твиттер: Я не очень много знаю об интернете, поэтому попросила редактора создать аккаунт для меня. Там будут публиковаться анонсы и информация разного рода. Пожалуйста, загляните туда как-нибудь. Объявление сопровождалось новой иллюстрацией  Лам , главной героини Несносных пришельцев, дебютной работы мангаки. В качестве первой акции, Такахаси объявила о том, что 1-го июля собирается ответить на 15 лучших вопросов из заданных фанатами в течение месяца через специальную форму. Хотя в правилах не сказано, что вопросы могут поступать только от жителей Японии, все же, вероятность выбора вашего вопроса будет больше, если написать его на японском. В недавнем посте мангака также поделилась графиком работы, которого она придерживается сейчас. Женщина почтенного возраста создает одну главу манги по ночам в течение 5-ти дней подряд, спит всего 3 часа в сутки и отдыхает, делая работу по дому. И так каждую неделю непрерывно в течение 43 лет (с единственным годичным перерывом в 2018). Подробнее  здесь .]]></text>
</doc>
