<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Netflix объявил месяц выхода сериала по мотивам «Cowboy Bebop»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[лайв_экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[адаптация]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[netflix]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-06-09T04:42:52+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Во время второго дня Geeked Week, Netflix заявил что, сериал  выйдет на стриминговом сервисе уже этой осенью, точной даты пока нет. Станут ли новые эпизоды продолжением оригинальной ленты, не известно. Ранее было заявлено, что персонажа  Грен , у которого в оригинальном аниме развились женские половые признаки из-за побочного действия успокоительных, сыграет LGBTQ+-актер. Ранее Хавьер Грильо-Марксуа подчеркнул, что сериал   не будет полной адаптацией оригинала , но сохранит и расширит все его ключевые черты, да и первый сезон получит 10 эпизодов.  СОЗДАТЕЛИ СЕРИАЛА Студия: Tomorrow Studios & Sunrise Inc & Netflix Сценарист:  Хавьер Грильо-Марксуа  («Остаться в живых»)  &    Кристофер Йост  (Тор 2: Царство тьмы) Куратор и консультант:  Shinichiro Watanabe   Жизнь охотника за головами полна опасностей и приключений, особенно в мире будущего. В XXI веке человечество освоило Солнечную систему и построило гиперпространственные врата, позволяющие в кратчайший срок путешествовать с планеты на планету, и преступники вовсю этим пользуются. А экипаж космического корабля «Бибоп» в составе Спайка Шпигеля и Джета Блэка пускается за ними в погоню, чтобы опередить других охотников за головами и получить честно заработанное вознаграждение. Для этих двоих «Бибоп» – не только транспортное средство, но и дом, и пускать на порог новых жильцов они не планировали. Судьба, однако, распорядилась иначе: однажды Спайк и Джет привели на борт умную собаку по кличке Эйн, потом встретили мошенницу Фэй Валентайн, а затем и хакершу Эд. Теперь разношерстная команда «Бибопа» продолжает охоту за преступниками, попутно выясняя отношения и справляясь со своими проблемами. Всех их преследует прошлое, с которым подчас сложно смириться, и рано или поздно Спайк, Фэй, Эд и Джет окажутся перед сложным выбором. ГЛАВНЫЕ АКТЁРЫ И ПЕРСОНАЖИ Джон Чо  —   Спайк Шпигель Мустафа Шакир —   Джет Блэк Даниэлла Пинэда —   Фэй Валентайн    Елена Сатине —   Джулия  ( возлюбленная Спайка Шпигеля ) Алекс Хасселл —  Вишез ВТОРОСТЕПЕННЫЕ ПЕРСОНАЖИ И НОВЫЕ АКТЁРЫ Джофф Сталтс - бывший партнёр Джета, Тамара Тюни - Ана, Мейсон Александр Парк - Грен, Рэйчел Хаус - Мао),  Энн Труонг - Шин, Хоа Сьюандэ  - Лин. Показ состоится осенью 2021 года.]]></text>
</doc>
