<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Самая продаваемая манга в Японии за май 2021 года]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[продажи]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рекорд]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-06-10T07:41:59+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Недавно был составлен рейтинг самой продаваемой манги c 3 по 30 мая 2021 года. « Tokyo卍Revengers Токийские мстители » — 2 702 408  ( проданных копий без новых томов. Аниме-экранизация подверглась цензуре вне Японии из-за символа банды Мандзи — свастики. ) « Jujutsu Kaisen Магическая битва » — 1 655 415 (явно не получится подобраться к рекордам « Kimetsu no Yaiba Клинок, рассекающий демонов », который удерживал первое место в месячных чартах более года. На этот раз оно досталось новому хиту — манге «Токийские мстители». « Клинок, рассекающий дьявола » — 600 366 « Boku no Hero Academia Моя геройская академия » — 327 318 « Нападение Гигантов » — 319 081 «Монолог фармацевта» (Kusuriya no Hitorigoto) — 302 438 ( Манга-адаптация серии ранобэ «Монолог фармацевта» стала частым гостем в месячных чартах. 25 мая вышел восьмой том и его продажи всего за 6 дней составили 225 257 копий. ) « Kaguya-sama wa Kokurasetai: Tensai-tachi no Renai Zunousen Госпожа Кагуя: в любви как на войне » — 281 866 ( Что немногим меньше, чем у 22-го тома манги «Госпожа Кагуя», он вышел 19 мая и нашёл 205 934 покупателя. Ограниченно издание тома в комплекте с OVA-эпизодом продалось за первую неделю в количестве 24 116 копий. ) « Kingdom Царство » — 275 685 « [manga=52637 волейбольный-вызов] » — 260 657 « Uma Musume Cinderella Gray Девушки-пони: Золушка Грей » — 248 205 ( На фоне успеха мобильной игры и аниме хорошо продаётся и манга «Девушки-пони: Золушка Грей». Третий том вышел 19 мая и его продажи составили 128 415 копий. Также в последнюю неделю мая попали первый и второй тома: 24 869 копий при общих продажах в 155 062 копии и 24 168 копий при общих — 149 913 соответственно. ) « Sousou no Frieren Провожающая в последний путь Фрирен » (Sousou no Frieren) — 239 899 « Dr. Stone Доктор Стоун » — 237 710 « Blue Lock Синяя тюрьма: Блю Лок » (Blue Lock) — 235 318 ( Манга без экранизации и анонса «Блю Лок» недавно получила премию издательства Kodansha в категории сёнен. Продажи 14-го тома, вышедшего 17 мая, составили 103 652 копий. ) « Onna no Sono no Hoshi » — 206 797 ( Продажи второго тома манги «Хощи в девичьем саду», занявшей первое место в рейтинге «Эта манга великолепна!» за 2021 год для читателей-женщин, составили 143 660 копий. Том вышел 8 мая. Комедийная манга рассказывает о буднях Хощи-сенсея, преподавателя японского языка в школе для девочек. ) « Chainsaw Man Человек-бензопила » — 199 545 «Хроники Рагнарёка» — 196 124 « 5-toubun no Hanayome Пять невест » — 192 783 « Oshi no Ko » — 189 679 ( Четвёртый том манги «Звёздное Дитя» от автора Аки Акасаки («Госпожа Кагуя: в любви как на войне») и иллюстратора Менго Ёкояри («Желание подонка») вышел 19 мая. Его продажи составили 128 405 копий. ) « Jibaku Shounen Hanako-kun Туалетный мальчик Ханако » — 189 044 « Hataraku Saibou Клетки за работой » — 187 875]]></text>
</doc>
