<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Детали и постер второго сезона "Magia Record: Mahou Shoujo Madoka Magica Gaiden"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Yuzuke]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[обновления]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-06-10T15:32:12+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сайт подтвердил возвращение актерского состава и персонала, а также представили новый постер. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство: SHAFT Режиссёр:  Gekidan Inu Curry Дизайн Персонажей:  Junichirou Taniguchi Дзюнъитиро Танигути Композитор:  Takumi Ozawa Такуми Одзава Сценарист:  Gekidan Inu Curry Представлен постер второго сезона "Magia Record: Mahou Shoujo Madoka Magica Gaiden", анонс которого вышел еще в марте прошлого года. Сериал базируется на сюжете одноименной мобильной игры. Которая, в свою очередь, создана по мотивам сериала "Mahou Shoujo Madoka Magica". Это сайд-стори, своеобразный сиквел аниме "Puella Magi Madoka Magica", действие происходит в процветающем городе Камихама.  Девушки-волшебницы под влиянием странного импульса обираются в этом городе и сражаются с новой силой, выведенной из ведьм. Ироха Тамаки прибывает в этот город и присоединяется к другим девушкам-волшебницам, в попытках найти свою пропавшую младшую сестру Уи. Вскоре Хомура Акеми также прибывает в город. «Если я смогу понять тайну этого города, возможно, я смогу спасти Канаме». ОТКРЫВАЮЩАЯ ТЕМА TrySail исполнила первую песню открытия сезона "Gomakashi" (Deception) ЗАКРЫВАЮЩАЯ ТЕМА  Дуэт ClariS исполнили заключительную песню этого сезона "Alicia." Официальный сайт аниме объявил в четверг, что премьера второго сезона состоится этим летом.]]></text>
</doc>
