<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство «Истари Комикс» выразило поддержку «Kodansha»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[прочее]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[истарикомикс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-06-10T08:26:05+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[2 июня стало  известно  о вынесении решения по делу администратора сайта Mangamura, предоставлявшего доступ к нелегальной манге. Его приговорили к 3 годам заключения, штрафу в размере 10 миллионов йен и постановили взыскать 62 миллиона йен, заработанных на рекламе. Издательство «Kodansha» выпустило заявление, в котором сообщает, что будет и дальше принимать меры в отношении пиратства. «Shueisha» в своем комментарии отметило тяжесть вины над приговором в том смысле, что миру стало известно о существовании пиратских сайтов для бесплатного прочтения. В тот же день издательство « Истари Комикс » в своей группе  ВКонтакте  сообщило о своей поддержке решения суда и позиции «Kodansha». Для тех, кто до сих пор считает, что фанатский перевод нелицензированных в России серий не нарушает законы, они подготовили небольшую информационную справку на основе «Бернской конвенции об охране литературных и художественных произведений» от 13 марта 1995 года: В комментариях пользователи обратили внимание на переводчиков, работающих на « Истари », и в то же время открыто продолжающих заниматься пиратством. В ноябре 2015 года площадка Руранобэ, занимающаяся фанатскими переводами ранобэ, объявила о сотрудничестве с «Истари Комикс» и вступлении к ним части команды на правах переводчиков и редакторов. В январе 2017 года сообщалось о сохранении действующего сотрудничества в полном объёме. Дальнейшая судьба сотрудничества неизвестна, однако на сайте Руранобэ до сих пор упоминается возможность работать в лицензии. В число активных участников Руранобэ, работающих в «Истари» входят Александр Rezel Корнеев, переводчик и куратор Руранобэ. Работает выпускающим редактором в «Истари». Алексей Arknarok Соловьев, старший переводчик Руранобэ. В «Истари» переводит ранобэ, мангу и прозу, в Wakanim — сериалы. Варвара Lessa/Лесса Ольховская, редактор и координатор в Руранобэ. Редактирует для Wakanim. Тимофей Костин, редактор Руранобэ. Редактор в «Истари» и Wakanim. Одними участниками Руранобэ дело не ограничивается. Среди работников «Истари» имеются люди, продолжающие заниматься сканлейтом манги, к числу которых относится  переводчик  полнометражного аниме « Kimetsu no Yaiba Movie: Mugen Ressha-hen Клинок, рассекающий демонов: Бесконечный поезд. Фильм “». Стриминговый сервис Wakanim, которым владеет компания Aniplex, в свою очередь принадлежащая Sony, начал свою работу в России в январе 2018 года, переводами для него занимается издательство «Истари Комикс». Из интервью с Оливье Сервантесом известно, что глава «Истари» является представителем Wakanim по маркетингу и коммуникации в России. В ходе того же интервью прозвучал вопрос об отношении к фандаберам, желающим озвучивать официально: Хоть в ответе Сервантеса и не идет речи о незаконной деятельности переводчиков и редакторов, вполне разумно считать, что сервис займет аналогичную позицию по отношению к ним. Отдельного упоминания заслуживают производственные комитеты аниме сериалов и фильмов, в чьём ведении находится международная дистрибьюция — японские издательства одни из участников этих комитетов. Как показал случай с фильмом « Kimi no Na wa. Твоё имя », когда «Истари» передали исходные материалы пиратским группам, никаких последствий не будет, если японские правообладатели ни о чём не узнают.]]></text>
</doc>
