<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Три японских фильма покажут на международном фестивале в Анси ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Clear Foe]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[франция]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[фестиваль]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-06-13T21:36:12+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Josee to Tora to Sakana-tachi Жозе, тигр и рыба  от студии  Bones ,  Entotsu Machi no Poupelle Пупелль из города дымоходов  от  Studio 4°C  и  Shika no Ou: Yuna to Yakusoku no Tabi Олений король: Обещанное путешествие с Юной  от студии  Production I.G  были  отобраны для участия в Международном фестивале анимационных фильмов в Анси  (Франция), который пройдёт с 14 по 19 июня 2021 года.  1024x512 В категории сериалов  участвует   Nihon Chinbotsu 2020 Гибель Японии 2020  от  Science SARU .  Также на фестивале состоится премьера короткометражного фильма  Завтрашние листья 1760x880 youtube  от  Studio Ponoc .  В  2017 году  на фестивале в категории полнометражных фильмов победил фильм  Yoake Tsugeru Lu no Uta Лу за стеной  (студия  Science SARU ). Ещё два японских фильма становились победителями в этой категории:  Kurenai no Buta Порко Россо  в 1993 году и  Heisei Tanuki Gassen Ponpoko Война тануки в периоды Хэйсэй и Помпоко  в 1995. Оба от  Studio Ghibli . Из корейских фильмов в этой категории побеждали  Mari Iyagi Страна фантазий  от  ADV Films  в 2002 году и  Oseam Осеам  в 2004-м. А в 2003 году главный приз получил фильм  McDull: Gushi МакДалл: История  ( Bliss Pictures , Гонконг).  Международный фестиваль анимационных фильмов в Анси  — ежегодный кинофестиваль, проводимый в июне во Франции. Мероприятие было основано в 1960 г. и до 1998 г. проводилось раз в два года. Главный приз — «кристалл», вручаемый в трёх номинациях: короткометражные мультфильмы, полнометражные мультфильмы и телевизионные мультфильмы. Кроме того, существуют и другие премии: призы детского жюри, премия за лучшую студенческую работу, премии ФИПРЕССИ и ЮНИСЕФ и т. д. © Фестиваль должен был пройти ещё в прошлом году, но был отменён из-за падемии и перенесён на лето 2021 года. Отмечает своё 60-летие.]]></text>
</doc>
