<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новый трейлер и детали "Sonny Boy"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[обновления]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-06-17T14:27:02+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Авторы сериала  Сонни Бой , показали  новый трейлер  и заодно обновили свежий постер. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство: Madhouse Режиссёр:  Синго Нацуме Сценарий:  Хисаси Эгути Дизайн:  Норифуми Кугай   ( персонажи ) Шестнадцатое августа, середина долгих летних каникул. Пустые классы, в которых никого нет, тоскливые дни. Нагара, ученик третьего класса средней школы, собирался в школу, как вдруг, совершенно внезапно оказался вовлечён в неожиданную ситуацию — здание школы, тридцать шесть одноклассников, в том числе сам Нагара, загадочная переведённая ученица Нодзоми, Мидзухо и Асакадзэ, переместились в другое измерение. Подростки оказываются брошенными на произвол судьбы, сталкиваясь с одной необъяснимой ситуацией за другой. Одна из таких ситуаций — вызванные перемещением различные способности, находящиеся за пределами человеческих знаний. Некоторые радуются своим возможностям и устраивают беспорядки, другие пытаются занять место лидера группы, остальные же отчаянно ищут способ вернуться в мир, из которого они прибыли. Недоверие, неконтролируемая ревность и стремление к контролю приводят к конфликтам. Зачем? Почему? В водовороте вопросов, которые возникают один за другим, начинается жизнь на грани выживания в мире, полном неразумного. Так начинается история выживания парня, который дрейфует в другом измерении. ПЕРСОНАЖИ И СЭЙЮ Нагару: озвучивает  Aoi Ichikawa Нодзоми: озвучивает  Saori Oonishi Мидзухо: озвучивает  Aoi Yuuki Асакадзэ: озвучивает  Chiaki Kobayashi Показ состоится 15 июля 2021 года.]]></text>
</doc>
