<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Тамагочи возвращаются ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Yukine]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[япония]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[прочее]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-06-18T17:13:02+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[17 июня японская компания-производитель игрушек и видеоигр Bandai анонсировала к 25-летию карманной игры по выращиванию виртуальных питомцев Тамагочи новую версию. На этот раз в виде умных часов Tamagotchi Smart, которые позволят вам держать питомцев у себя на запястье и не расставаться с ними большую часть дня.   Tamagotchi Smart умеют подсчитывать пройденные пользователем шаги и могут быть использованы как простой фитнес-трекер. Но главная особенность устройства — возможность взаимодействовать с виртуальным питомцем с помощью голоса или сенсорного экрана (например чтобы погладить питомца). Правда, как следует из официального руководства, Тамагочи не распознаёт какие-либо определённые команды и просто реагирует на голос пользователя.    Также в устройстве предусмотрен слот для специальных карточек TamaSma, которые будут продаваться отдельно и нести в себе эксклюзивные предметы и персонажей. Анонсированы два вида таких карт: Sweet Friends и Rainbow Friends. В компании Bandai утверждают, что у Tamagotchi Smart будет 30 часов автономной работы после полной зарядки устройства.    Tamagotchi Smart будут доступны в кораллово-розовом и мятно-голубом цветах и поступят в продажу 23 ноября в Японии по цене в 6,380 йен (около 4200 рублей). Тогда же в продажу поступят и TamaSma карты стоимостью в 1,100 йен (около 720 рублей).  Кроме того, лимитированная версия часов белого цвета, отсылающая к дизайну оригинального Тамагочи 1996 года, будет разыграна среди участников лотереи, проводимой с 17 июня по 2 июля. Помимо часов, в этот комплект входит особая карточка TamaSma 1996 Friends, добавляющая классических персонажей и воссоздающая монохромный интерфейс.  ]]></text>
</doc>
