<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Детектив Конан: Алая пуля» стал третьим по кассовости фильмом серии]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[сборы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рекорд]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-06-22T14:54:57+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[20 июня сборы 24-го фильма франшизы « Детектив Конан » в домашнем прокате превысили 7,06 млрд иен (около $ 63,9 млн) при более чем 5,04 млн проданных билетов. « Детектив Конан. Фильм 24: Алая пуля » (Meitantei Conan: Hiiro no Dangan) стал третьим по кассовости фильмом серии в японском прокате. Вторым по кассовости аниме серии является 22-й фильм « Детектив Конан: Палач Зеро ». Он вышел в 2018 году и заработал 9,18 млрд иен. А самым кассовым аниме франчайза остаётся 23-й фильм «Детектив Конан: Кулак синего сапфира», который вышел в 2019 году и собрал 9,37 млрд иен.  24-й фильм вышел в Японии 16 апреля и за первые три дня собрал более 2,21 млрд иен (около $ 20,44 млн) при более чем 1,53 млн проданных билетов. «Алая пуля» показала лучший старт в истории японского кинопроката после аниме « Клинок, рассекающий демонов: Бесконечный поезд », чьи сборы за первые три дня составили рекордные 4,62 млрд иен. На третьем месте находится американский мультфильм «Холодное сердце 2», который за три дня заработал 1,94 млрд иен. «Алая пуля» должна была выйти в Японии 17 апреля 2020 года. Премьеру картины перенесли на год из-за ситуации с коронавирусом. Фильмы серии «Детектив Конан» много собирают в домашнем прокате. 23-й фильм « Детектив Конан: Кулак голубого сапфира » вышел в 2019 году и заработал 9,37 млрд иен, став самым кассовым аниме серии. Также это девятое самое кассовое аниме в японском прокате.]]></text>
</doc>
