<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анонсирована киноадаптация манги "Made in Abyss" ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[лайв_экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[адаптация]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-06-26T06:36:19+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Работа над киноадаптацией Made in Abyss (« Созданный в Бездне ») находится на ранней стадии. Кевин Макмаллин, судя по всему, должен выступить сценаристом. В 2017 году по " Made in Abyss " начали выпускать аниме-сериал, второй сезон которого должен выйти в 2022-м. На основе первого сезона сделали два полнометражных аниме-фильма; в 2020-м вышел третий, Made in Abyss: Dawn of the Deep Soul. По манге также разрабатывают игру под названием Made in Abyss: Binary Star Falling into Darkness. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство:   Columbia Pictures Сценарий: Кевин Макмаллин Продюсер: Рой Ли  &  Маси Ока ( продюсировали фильм по « Тетради смерти » для Netflix. ) В мире, где происходит действие этого аниме, люди исследовали каждый дюйм своей земли и изучили каждый сантиметр. Но лишь одно место и по сей день остаётся загадочным и нетронутым. И имя ему - Бездна. Она манит людей своей таинственностью. До сих пор неизвестна глубина Бездны, и что именно в ней скрывается. Там живут необыкновенные существа, которых не встретишь на поверхности, и хранятся удивительные сокровища, которые люди воспроизвести не в силах. Отважных людей, которые принимают вызов по изучению Бездны, называют Исследователями Бездны. Рико - сирота, которая живёт в городе Оосу, построенном на краю Бездны. Эта жизнерадостная и любопытная девочка только начинает изучать Бездну, подбирая лишь то, что обронили там сами люди. Рико мечтает стать такой же великой Исследовательницей Бездны, как и её мама. Однажды, вновь отправившись на поиски приключений, Рико находит робота, который выглядит точь-в-точь, как человек. Робота зовут Регу, однако, он потерял память и забыл, что является роботом… Детали и дата выхода киноадаптации Made in Abyss не сообщаются.]]></text>
</doc>
