<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Студии «MAPPA» десять лет!]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[kaikaikitan]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[прочее]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[animejapan]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-06-27T18:30:14+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Прогремевшая несколько часов назад ютьюб-трансляция Studio MAPPA 10th Anniversary Event, в первую очередь, была посвящена юбилею студии, которая отмечает в этом году почётное десятилетие и ныне возглавляется  Манабу Оцукой . "В этом году мы наконец-то отмечаем наше десятилетие. Мы невероятно благодарны всем тем, кто смотрел наши работы и поддерживал нас всё это время на протяжении последних десяти лет. "10th Anniversary Movie" — это благодарственное видео о наших проектах специально для вас. Большое вам спасибо за поддержку!" 31 отрывок, использованный в видео, был отобран и лично выбран режиссёром  Масацугу Нагасоэ  (одна из самых последних его работ — режиссура первого эндинга  "Магической Битвы"  под композицию "Lost in Paradise"). Комментарий к иллюстрации: "Здесь собрались все главные герои всех аниме, выпущенных нашей студией. Каждый персонаж каждого тайтла был нарисован человеком, непосредственно участвующим в процессе производства. Мы были бы крайне вам признательны, если бы вы внимательно рассмотрели каждого из них". Во время онлайн-трансляции ивента также были представлены: Первый трейлер  адаптации  "Человека-бензопилы" Кейвижуал , приуроченный к выходу второй половины четвёртого сезона  "Атаки Титанов" Новые   проекты  студии — сериал  "Такт. Опус"  (совместно с Madhouse), а также полнометражный фильм  "Фабрика иллюзий Алисы и Тэресу" Вопреки ожиданиям фанатов, никакой новой информации касательно  "Магической Битвы 0. Фильм"  и  "Юри на льду: ледяная юность"  представлено не было.]]></text>
</doc>
