<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Манга Isekai Revenge автора Kakegurui Хомуры Кавамото отменена после 1 главы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ra1m]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-06-28T17:59:29+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В понедельник редакторы ежемесячного журнала "Dragon Age" издательства Kadokawa объявили, что новая фэнтезийная манга Хомуры Кавамото (Kakegurui - Compulsive Gambler) и художника Аки Ямагучи Isekai Tenseisha Goroshi -Cheat Slayer- ("Убийство людей, реинкарнированных в другой мир -Cheat Slayer-") была отменена после одной главы. 1280x1004 Читатели журнала отметили сходство злодеев в манге с конкретными персонажами других произведений. В ответ редакционный отдел повторно проверил мангу и решил, что могут возникнуть проблемы с изображением злодеев с таким сходством, и это может быть расценено как намеренное очернение конкретных произведений. Департамент принес извинения создателям таких произведений и другим заинтересованным лицам, а также заявил, что будет уделять больше внимания предотвращению подобных проблем в будущем. История рассказывает о главном герое, который осуждает людей, перевоплотившихся в другой мир и занимающихся мошенничеством. Он следует за жителем деревни по имени Люте, который уважает и хочет вступить в гильдию "Повстанцы против Бога", состоящую из людей, реинкарнировавших в этом мире и сражающихся против армии Повелителя Демонов. История начинается, когда появляется один из тех, кем восхищается Лютый, Луис Кроуфорд. Члены гильдии имеют заметное физическое сходство с персонажами популярных isekai-сериалов, таких как Римуру из That Time I Got Reincarnated as a Slime, Кирито из Sword Art Online, Айнц из Overlord, Аква из KONOSUBA и My Next Life as a Villainess: Все пути ведут к гибели! Катарина. Манга дебютировала 9 июня в Monthly Dragon Age. В мае было объявлено, что это история мести, "пропитанная ненавистью и желанием", в центре которой находится некто, истребляющий всех, кто реинкарнируется из другого мира. Манга "Kakegurui - Compulsive Gambler" Кавамото и Тору Наомура вышла в журнале "Gangan Joker" компании Square Enix в марте 2014 года. Издательство Yen Press выпускает мангу на английском языке. По мотивам манги был снят телевизионный аниме-сериал, который шел с июля по сентябрь 2017 года в Японии. Премьера сериала за пределами Японии состоялась на Netflix в феврале 2018 года. Премьера второго сезона аниме состоялась в январе 2019 года, а Netflix начал потоковое вещание сериала в июне 2019 года. Манга также послужила основой для 10-эпизодного шоу живого действия, премьера которого состоялась в Японии в январе 2018 года. Netflix транслирует сериал за пределами Японии. Премьера второго сезона состоялась в марте 2019 года, а в мае 2019 года был снят боевик. Премьера сиквела фильма была запланирована на 12 мая после задержки из-за COVID-19, но была вновь отложена до 1 июня из-за COVID-19 и продления чрезвычайного положения в Японии. Источник: Ежемесячный веб-сайт Dragon Age через Hachima Kikо̄]]></text>
</doc>
