<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Постер и новости сиквела "Hanyou no Yashahime: Sengoku Otogizoushi - Ni no Shou"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[обновления]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[продолжение]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-06-30T10:18:24+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Команда показала свежий постер и объявила дату показа сиквела.  Песню в опенинге исполнит группа NEWS, эта же группа стала исполнителем песни во втором опенинге первого сезона.  Hanyou no Yashahime: Sengoku Otogizoushi - Ni no Shou . Данная экранизация является спин-офф во франшизе   " Inuyasha "  от автора  Румико Такахаси . СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство: Sunrise Феодальная Япония была разобщенной из-за политических распрей и неумения властей прийти к консенсусу, а у простого народа имелись свои проблемы. Касались они и полукровок, так и две сестрички-близняшки, являвшиеся наполовину демонами, наполовину людьми, подверглись серьезному испытанию. Лесной пожар стал причиной разлуки сестричек. Това решается отправиться в путь, не ведая, каким он может оказаться: опасным, долгим, а может и финальным. И дорога приводит смелую девочку к тоннелю. Преломляя страх, девочка входит в тоннель, не имея представления, что её там ожидает, и кого вообще там можно встретить. Това переносится в мир, какой ей не доводилось видеть. Это была современная Япония. Девочке приходится совладать с эмоциями. Но её ждало известие, имевшее для неё первостепенное значение и это местонахождение сестры. Сецуна оказалась в семье Соты, приходящегося братом Кагомэ Хиругаси. И это известие носит мрачный характер, ведь девочка угодила не в лучшую компанию. Това отправляется в прошлое, но с сестрой она встретится, разве что спустя десять лет, когда Сецуна станет опытным киллером демонов. Това не узнает сестру, как и та её, что может иметь последствия. Показ состоится 2 октября 2021 года.]]></text>
</doc>
