<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Фанаты назвали самых популярных шаманов из «Короля-шамана»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[рейтинг]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[shamanking]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-06-30T00:10:20+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Японский  сайт  NetLab  опубликовал результаты опроса, в ходе которого его пользователи выбрали самых популярных шаманов, появившихся в манге «Король-шаман» (Shaman King). Читатели сайта отдали 2 120 голосов за шаманов из манги, которую создал Хироюки Такей. В полном рейтинге 29 мест, но вот какие персонажи попали в топ-10 у пользователей NetLab: Хао Асакура  — 407 голосов Йо Асакура  — 321 Хорокеу Усуи (Хорохоро) — 292 Рэн Тао  — 234 Анна Кёяма  — 198 Фауст VIII  — 146 Железная Дева Жанна  — 117 Рюносуке Умемия — 71 Лайсерг Дител  — 63 Дзюн Тао  — 53 Манга « Король-шаман » публиковалась с 1998 по 2004 годах и первоначально была собрана в 32 тома. В 2008–2009 годах выходило переиздание манги в 27 томах под названием  Shaman King Kang Zeng Bang , включавшее новые главы и «истинный конец» серии. Позже вышло переиздание манги в 35 сборниках. Франшиза « Король-шаман » включает в себя аниме, разную мангу, ранобэ, видеоигры и не только. Также с 2001 по 2002 год студия Xebec выпустила первую  аниме-адаптацию  манги, в которой было 64 эпизода. Начиная с  апреля этого года состоялся показ перезапуска « Король Шаманов ». Над новой экранизацией, в которой заявлено 52 эпизода, работает студия Bridge. Её эпизоды в Японии выходят одновременно на ТВ и на Netflix. Во втором сериале будет экранизировано новое и при этом полное издание манги из 35 томов. Премьера нового аниме на Netflix за пределами Японии состоится 9 августа.]]></text>
</doc>
