<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Demon Slayer: Kimetsu no Yaiba – The Hinokami Chronicles все подробности.]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[TBeHa]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ивент]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[игра]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-07-04T09:52:37+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Содержания : 1. 2-й сезон КРД. 2.1. Demon Slayer: Kimetsu no Yaiba – The Hinokami Chronicles  2.2. Хронология новостей   2.3. Режимы  2.4. Персонажи  2.5. Версии игры, цена, дата выхода. Клинок, рассекающий демонов: Квартал красных фонарей  На ивенте Aniplex online Fest про новый сезон толком нечего не рассказали. Показали только два новых Кадра и все: 1920x1080 1920x1080 Остальные кадры Тык Сезон запланирован на осенний сезон, значичт новой инфы придется ждать не  долго максимум до сентября. . Demon Slayer: Kimetsu no Yaiba – The Hinokami Chronicles Так как никто не делал новости по этой игре пройдемся по хронологии событий.  Demon Slayer: Kimetsu no Yaiba – The Hinokami Chronicles - файтинг-игра создана разработчиками  CyberConnect2 также известны как разработчики игры: Naruto Shippuden: Ultimate Ninja Storm трилогия и т.д.  Вики  по мотивам аниме-адаптации "Клинок, рассекающий демонов".  2.2. Хронология новостей  Анонс игры произошел 22 марта 2020, тогда выпустили первый трейлер: youtube 14 февраля 2021 года на  ивенте 2-летие Адаптации-аниме  показали первый геймплей Режима "Versus": youtube 21 июня 2021 года показали второй трейлер: youtube Английские озвучка youtube 25 июня 2021 года показали геймплей Режима "Приключение": youtube маленький факт Этот геймплей показали в Америке раньше чем в Японии и еще один геймплей ролик:  youtube   4 июля 2021 года показали полностью режим Versus. youtube 2.3. Режимы 1. "Приключение" В этом режиме сюжет - будет полностью копировать Аниме. На данный момент последней главой в игре будет содержать арку "Бесконечный поезд". Чем же будет отличатся Аниме от Игры? Открытым миром. Не как в гта, но и на том спасибо. Во втором трейлеры можно было заметить что во время основного сюжета вам дадут управлять ГГ не только в бою, но и для других действий. 1366x768 1366x768 2. "Versus" Но тут и так понятно. Будет файтинг 2 на 2. 1280x720 1920x1080 1920x1080 1280x720 2.4. Персонажи В игре на данный момент будет 18 персонажей. Предположительно почти всех персонажей можно будет получить за прохождение сюжета, а скины за деньги(подробности будут в конце).  Факт Скины будут иметь свои особые техники боя. Они будут отличаться от оригинала. Персонажи: Тандзиро Камадо 1000x916 youtube   Недзуко Камадо 1000x1019 youtube Дзэницу Агацума 1352x1429 youtube Иносукэ Хасибира 1200x904 youtube Гию Томиока 1200x675 youtube Сакондзи Урокодаки 990x1029 youtube Сабито 1000x838 youtube Макомо 1000x1003 youtube Синобу Котё 1000x1115 youtube Кёдзюро Рэнгоку 1000x929 youtube Тандзиро Камадо с дыханием танцем бога огня 1920x1648 youtube Мурато 1023x1000 youtube "Академия Клинка" Тандзиро Камадо, Недзуко Камадо и Гию Томиока 400x500 400x500 472x500 youtube "Академия Клинка" Дзэницу Агацума, Иносукэ Хасибира и Синобу Котё 1551x1259 youtube 2.5. Версии игры, цена, дата выхода Дата выхода игры:  14 октября - Япония 15 октября - Microsoft store и на игровых приставках.  16 откября - Steam. Версии игры, цена:  По данным  сайта  будет три версии: DIGITAL DELUXE, DIGITAL STANDARD, PHYSICAL STANDARD. Это цена на игровые приставки:  DIGITAL DELUXE: $66.99, предположительно 4.999 рублей. DIGITAL STANDARD: $59.99, предположительно 4.399 рублей. PHYSICAL STANDARD: Неизвестно. предположительно цена будет на много меньше. Узнать различие можно на офф. сайте -  тык . Про скины "Академия Клинка" пока неизвестно будет ли возможность получить их бесплатно или нет, но на сайте  Microsoft  можно купить ключ для получение этих скинов. Так что вероятно они будут платными. За ошибки заранее извиняюсь . В комментах можете сказать ошибки.]]></text>
</doc>
