<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анонсирован спешл к сериалу "Lord El-Melloi II Sei no Jikenbo"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ova]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[адаптация]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-07-04T07:53:08+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Состоялся  анонс  специального эпизода для  Lord El-Melloi II Sei no Jikenbo , при этом вместе с анонсом был представлен постер. Однако остальная информация появится позже. В 2018 году по мотивам  ранобэ  , вышел  одноимённый спешл , а в 2019 уже вышел полноценный  сериал  от студии  TROYCA Четвертая Война Святого Грааля завершена. В тех эпохальных событиях приняли участие не только Король Завоевателей, Искандер, но и молодой Уэйвер Велвет. С того дня прошло почти десять лет. Одному из участников достался титул лорда Эль-Меллоя II, и ему предстояло кропотливо работать над внутренней политикой, что помогло бы его семье восстановиться, а также бы выиграли интересы и главы Райнеса Арчисорта. Кроме этого ему следовало разобраться с магическими делами. Ему не пришлось в одиночку справляться с данными вопросами, имея поддержку от Грея и говорящего кота Адда, а также талантливых учеников Флатта Эскардоса и Свина Глашайта. Будучи деканом факультета магии Эль-Меллой II дает лекции перспективным ученикам. После очередной лекции происходит нечто вопиющее: в Часовой Башне проходило собрание, где присутствующие учиняют настоящее сражение за право на власть. И это возмущает лорда. Он в своем кабинете разразился проклятиями в адрес лордов. Но проклятия вернулись к нему. Прежнего спокойствия в жизни лорда не будет. Происходящее после инцидента в кабинете указало ему на то, что его жизнь под угрозой. С помощью Грея, Свина и Флатта он решает отыскать преступника.]]></text>
</doc>
