<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Манга "Witchcraft Works" приближается к финалу]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[конец]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-07-07T17:34:26+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Автор манги « Ведьма за работой »  Рю Мидзунаги  , объявила, что финал произведения состоится в 17-м томе. Писательница запустила свою мангу в журнале « Good! Afternoon », в марте 2010 года. Сам журнал сообщил о том, что манга уже вступила в финальную арку. Также напомню, что по мотивам  манги  в 2014 году выходило  одноимённое аниме   от студии J.C Staff. Хонока Такамия  – ничем не примечательный старшеклассник, да еще с женским именем. Главная его проблема в том, что рядом вечно оказывается звезда класса и всей школы Аяка Кагари, окруженная поклонницами. При этом Аяка вовсе не «хрупкая лилия», а высокая и статная красавица, кстати, на голову выше щуплого Хоноки. Бедному парню мало назойливого шума и толкотни – самые безобидные его поступки трактуются фанатками как попытка подлизаться к их кумиру, за что несчастный бывает крепко бит. Ясно, что безвинная жертва старается держаться от соседки подальше и не верит, что такая девушка может обратить на него внимание. Конечно же, он крупно ошибался! Чудом избежав смерти, Такамия узнал, что загадочная Кагари – его защитница и могущественная огненная ведьма из ковена «цеховых». Эта группировка противостоит «башенным» ведьмам, применяющим магию лишь для разрушения и удовольствия. Как выяснилось, в школе Фуюдзуки под личинами учениц хватает волшебниц всех мастей, которые ценят редких мужчин-магов, но используют их, мягко говоря, по-разному. Неудивительно, что Хонока быстро стал популярен в определенных кругах, чему оказался совсем не рад. Теперь лишь от прекрасной хранительницы зависит, доживет ли наш герой до весны юности, и сможет ли вообще ею насладиться!?]]></text>
</doc>
