<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Свежий трейлер к сериалу "Night Head 2041"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[обновления]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-07-08T11:40:21+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Авторы адаптации представили новый трейлер, анимационного сериала  Сумеречный разум 2041 . Стоит напомнить, что в основе сериала - популярная дорама. Однако авторами сериала было заявлено, что сюжет аниме будет немного отличаться от оригинала. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство: SHIROGUMI Режиссёр:  Такамицу Хиракава Сценарий:  Дзёдзи Ида Композитор:  Ютака Ямада Каждый ребенок нуждается в родительской любви, особенно ребенок, который чем-то отличается от других. Зная это, худшее решение, которое могут принять родители, — это отказаться от такого ребенка и отдать его в первые попавшиеся руки. Именно это случилось с братьями Кирихара. Родители Наои и Наото Кирихара решили бросить детей, когда выяснилось, что те обладают сверхъестественными способностями, но не просто оставить на улице, а сдать их в специальный научный центр, как говорится, «на опыты». После нескольких лет заточения и экспериментов братьям, наконец, удается сбежать из-под блокирующего их способности барьера. Теперь им нужно спастись от преследователей, которыми стали двое братьев Куроки. НОВЫЕ СЭЙЮ И ПЕРСОНАЖИ Наото Кирихара: озвучивает  Дайсуке Оно  ( владеет пирокинезом, с детства вместе с братом содержался в исследовательском институте ) Наой: озвучивает  Нобунага Симадзаки  ( младший брат, телепата ) Такуя Куроки: озвучивает  Такахиро Сакурай  ( Спецназовец ) Юя Куроки: озвучивает  Кэнсё Оно   ОТКРЫВАЮЩАЯ ЗАСТАВКА "Icy Ivy": вокал  Who-ya Extended]]></text>
</doc>
