<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Покемон представила трейлер нового сезона аниме-сериала]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Oldrion]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[pokemon]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-07-08T14:34:03+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Белвью, Вашингтон – 7 июля 2021 г.  – Сегодня Покемон Кампани Интернейшенл представила первый трейлер нового сезона аниме-сериала Покемон. Покемон: Мастер-приключения – это 24-й сезон популярного во всём мире аниме, рассказывающий о новых приключениях Эша Кетчума и его Пикачу. Фанаты могут посмотреть трейлер нового сезона на официальном YouTube-канале Покемон.   Краткое содержание сериала Покемон: Мастер-приключения спойлер Пусть наш мир велик, но Эша и Го это не остановит: они сражаются и ловят Покемонов от Канто до Галара! Вместе с Пикачу, Синдерэйсом и другими Покемонами наши герои продолжают своё путешествие по миру, изучая Покемонов для Лаборатории Профессора Сериса. В то время как Эш поднимается всё выше в рейтинге Кубка коронации, Го пополняет свой Покедекс всё новыми Покемонами, мечтая поймать Мью. Между тем Хлое делает первые шаги в качестве Тренера Покемонов и встречает таинственную Иви. Новые друзья, старые соперники и увлекательные приключения ждут, ведь путешествие продолжается!   Из новостей местных телевещательных компаний фанаты смогут узнать, где и когда можно будет посмотреть сериал в их регионе.   ###   О компании Покемон Кампани Интернейшенл Покемон Кампани Интернейшенл (The Pokémon Company International) является дочерней компанией компании Покемон в Японии, управляет производством за пределами Азии, несёт ответственность за бренд, лицензирование, маркетинг, Коллекционную Карточную Игру Покемон, телевизионный аниме-сериал, домашние развлекательные продукты и официальный сайт Покемон. Феномен Покемон, зародившийся в Японии в 1996 году, сегодня представляет собой один из самых любимых видов развлечений для детей во всём мире. Для получения дополнительной информации посетите сайт www.pokemon.ru]]></text>
</doc>
