<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новый тизер и детали "Ryuu to Sobakasu no Hime"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[обновления]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[тизер]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-07-11T13:06:09+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Недавно команда представила новый тизер к полнометражному аниме " Дракон и принцесса с веснушками ". Фильм будет приурочена к 10-летию Studio Chizu. «Бэлль» — международное название фильма. Также к студии Chizu, присоединилась Ирландская студия Cartoon Saloon. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство:  Studio Chizu  &  Cartoon Saloon  («Легенда о волках») Режиссёр:   Мамору Хосода Сценарий:  Мамору Хосода Композитор:  Тайсэй Ивасаки    и   Людвиг Форсселл  ( бывший композитор Kojima Productions ) Дизайн: Джин Ким ( персонажи )  &  Томм Мур  &  Росс Стюарт 17-летняя старшеклассница Сузу живёт в сельской местности в префектуре Коти вместе с отцом. Больше всего остального она любила петь дуэтом со своей матерью. Но после её смерти Сузу не могла петь. Они с отцом всё больше отдалялись друг от друга, и Сузу закрыла своё сердце от остального мира. Когда девушка почувствовала, что целью её жизни является написание музыки, она открыла для себя огромный, постоянно меняющийся онлайн-мир U, где взаимодействуют более пяти миллиардов зарегистрированных пользователей. Своего аватара в мире U Сузу назвала Бэлль. Девушка поняла, что когда она находится в виртуальном мире, то может петь совершенно свободно. ПЕРСОНАЖИ И СЭЙЮ Синобу Хисатаке: озвучивает  Ryou Narita  ( Друг детства главной героини, очень популярен, баскетболист. Влюблён в Сузу. ). Синдзиро Тиками: озвучивает  Shota Sometani  ( Прямолинейный  парень из школьной команды по гребле ). Тина Тамасиро: озвучивает Рука Ватанабе ( "Идеальная девушка", которая занимается в школьном оркестре ). Хирока Бецуяку: озвучивает Рира Икута (Лучшая подруга главной героини, умная и саркастичная. Именно она знакомит Сузу с виртуальным миром U и единственная, кто знает, кто такая Белль.) ПРЕМЬЕРА 16 июля 2021 года ( прокат в Японии ). 14 октября 2021 года ( прокат в России ).]]></text>
</doc>
