<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Премьера и новые детали сиквела  "Kimetsu no Yaiba: Yuukaku-hen"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[обновления]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[продолжение]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-07-13T13:32:10+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Твиттер аккаунт  AnimeTV  , подтвердил факт продолжения сериала во франшизе " Kimetsu no Yaiba ". Сиквел будет носить название " Квартал красных фонарей ". Также был представлен свежий постер, а также заявлено, что будет арка "Entertainment District".  Ранее  многие сомневались, ибо у студии были проблемы связанной с уплатой налогов. Кроме того, 25 сентября на японском телевидении впервые покажут полнометражное аниме  Kimetsu no Yaiba Movie: Mugen Ressha-hen  (Клинок дьявола: Поезд „Бесконечный“). СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство:  UFOTABLE Режиссёр:  Haruo Sotozaki Харуо Сотодзаки Дизайн:  Akira Matsushima Акира Мацусима  ( персонажи ) В эпоху Тайсё произошла история, ставшая подтверждением подлинности легенд. Люди с давних пор полагали, что в густых лесах могут находиться демоны, внешне схожие на людей. Они не были безобидными существами, так как охотились на людей и питались ими. Чаще всего в ночное время суток демоны представляли собой существенную угрозу. Такие легенды с годами становились все менее пугающими, тем более что в реальности не происходило инцидентов, подтверждавших подлинность сказаний о демонах. Но если что-то не произошло, то не значит, что оно никогда не случится. После того, как Танджиро Камадо пришлось заменить исчезнувшего отца и взвалить на себя заботы о семье, ему приходилось частенько отправляться в город, расположенный по соседству, чтобы сбыть уголь. После очередной продажи угля, парень вернулся домой и увидел кровавую картину. Члены его семьи были растерзаны. Удалось выжить Нэзуко. Но бедняжка была обращена в жуткого демона. Человеческие качества не покинули сестру Танджиро. Она вместе с братом отправляется на поиск средства, которое устранит из неё демоническую сущность и она снова станет человеком. Танджиро страстно мечтает найти убийцу и отомстить ему. Показ начнётся осенью 2021 года.]]></text>
</doc>
