<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Трейлер и детали фильма "Cider no You ni Kotoba ga Wakiagaru "]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[обновления]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-07-13T14:13:38+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Команда анимационного фильм "  Words Bubble Up Like Soda Pop ", показа новый трейлер. В России фильм локализован как « Мое семнадцатое лето ». Ранее в студиях заявили, что фильм переносится  из-за коронавируса. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Автор оригинала:   Flying Dog Студия:  Signal-MD   &   Sublimation Inc   &   Shochiku Company Режиссёр:  Кёхэй Исигуро Сценарист:  Дай Сато Дизайн персонажей:   Юкико Айкё Композитор:  Кэнуске Усио   &   Дзин Акэтагава Двое подростком всегда чувствуют себя не в своей тарелке. Парню Черри тяжело дается общение с другими людьми, а девушка Смайл вечно прячет лицо за маской. Черри всегда ходит в наушниках и вкладывает свои чувства, которые не может выразить словами, в стихи хайку. Смайл носит маску, чтобы скрыть свои большие передние зубы со скобками. И однажды эти парень и девушка встречаются в обычном пригородном торговом центре в провинциальном городе. Эта история о том, как музыка помогла сблизиться парню и девушке.  ПЕРСОНАЖИ И СЭЙЮ Черри : озвучивает   Сомэгоро Итикава Смайл : озвучивает  Хана Сугисаки Бивер: озвучивает  Мэгуми Хан Джапан: озвучивает  Натцуки Ханаэ Крутой мальчик: озвучивает  Юйтиро Умехара Джули: озвучивает  Мэгуми Накаджима Мали: озвучивает  Сумирэ Морохоши Койти: озвучивает  Хироси Камия Мария: озвучивает  Маая Сакамото Фудзияма: озвучивает  Коити Ямадэра Цубаки Фудзияма: озвучивает  Кикуко Иноуэ Премьера состоится 22 июля 2021 года.]]></text>
</doc>
