<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Трейлер и свежие детали "Fena: Pirate Princess"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[обновления]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-07-21T08:41:01+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сервис  Crunchyroll , при участии  Adultswim , представили новый трейлер  и  свежий постер к аниме-сериалу " Fena: Pirate Princess " ( Фена: Принцесса Пиратов ). Длительность оригинального сериала от США и Японии, составит всего 12 эпизодов. Также команда сообщила, что на сервисе Crunchyroll премьера состоится этим летом. А вот на японском ТВ сериал выйдет только осенью. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство: Production I.G  &  Adult Swim  &   Crunchyroll Режиссёр:  Кадзуто Накадзава Сценарий:   Кадзуто Накадзава  & Асако Кубояма Композитор:  Yuki Kajiura История нам расскажет о девочке-сироте Фене Хаутман, которая мало что помнит о своем детстве.  Она росла на острове без родителей, где единственное возможное будущее — стать служанкой и рабыней в борделе . Неожиданно оказалось, что солдаты Британской империи пользуются бесплатной рабочей силой, а затем избавляются от неё. Однако Фена не просто бессильная сирота, она вырывается из-под контроля притеснителей и сбегает на остров пиратов. Там она узнаёт правду о своей семье. Однако вот незадача — у нее на хвосте грозная команда пиратов. Зато на ее стороне — самураи, вместе с которыми девушка отправляется в приключение в открытом море, чтобы сотворить новую личность, свободную от оков. ПЕРСОНАЖИ И СЭЙЮ Ёкимару: озвучивает  Ryouta Suzuki Ситан: озвучивает  Takahiro Sakurai Карин: озвучивает  Aoi Yuuki Энджу( зю ): озвучивает  Gen Satou Каэда: озвучивает  Ryouta Oosaka Цубаки: озвучивает  Jun Oosuka Макаба: озвучивает  Shintaro Tanaka Салман: озвучивает  Manabu Muraji Отто: озвучивает  Hiroaki Hirata Показ состоится 14 августа 2021 года]]></text>
</doc>
