<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новые трейлеры к сериалу "Puraore! Pride of Orange"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[обновления]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-07-22T09:17:47+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Команда сериала " Гордость оранжевых! ", премьера которого запланирована на октябрь,  - выпустила  первый   и   второй  трейлер. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство:  C2C  ( Приключение Элейны )  &   CyberAgent  (Yesterday wo Utatte)  &   DMM Games  (разработчик игр) & TOCHIGI TV & Craft Egg Режиссёр: Гобун Анзай Сценарист: Доко Вайта Композитор:  Akiko Fujita  & StrayCats Дизайн персонажей: Кии Танака История расскажет нам о женском хоккее. Однажды, юниорская хоккейная команда Dream Monkeys, что базируется в городке Nikko, проводит день открытых дверей, где всем желающим (и соответствующим по возрасту/полу) предоставляется возможность посмотреть и поиграть. Центральная батарейка - Aika, организовала совместный поход, попутно затащив с собой 2-х друзей Kaoruko и Mami, а так же собственную сестричку Ayak-у (насильно). Там они встречают ещё 2-х среднешкольниц,соблазнившихся посетить команду - Riko и Naomi. Девчатам мероприятие очень понравилось и они договорились собраться там же через неделю, а вскоре - стали официальными новичками команды. В это же время, в родной городок к бабушке, приезжает участник известной хоккейной команды Kushiro Snow White - Yu Kiyose, в планах которой, уйти из хоккея насовсем. Команда новичков, задумала поприветствовать гостью, да так, что бы она захотела попасть в их команду и... преуспела в своём грязном деле. ПЕРСОНАЖИ И СОСТАВ СЭЙЮ Айка Мидзусава: озвучивает Масуда Сатоко Мами Оно: озвучивает Ёсиночи Аояма Каоруко Янагида: озвучивает Юрика Морияма Ю Киёсе: озвучивает Сатоми Хонго Рико Васинума: озвучивает  Saika Kitamori Наоми Такаги: озвучивает Сиойори Аска Показ состоится в октябре 2021 года.]]></text>
</doc>
