<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Луффи отправится искать сокровище в космос JAXA x "ONE PIECE" x KIBO]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Year_B]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-07-24T11:44:42+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В честь сотого выпуска  Ван-Пис  совершит немыслимое, покинет Землю и пойдет странствовать огромное пространство вселенной! «Хочу с тобой  увидеть надежду на этой звезде» Это девиз специального проекта Японского аэрокосмического агентства (Jaxa) и компании Bascule, который будет совместно продвигать «Проект Kibo Discover» по доставке Пиратов Соломенной Шляпы в космос и на Международную космическую станцию МКС. Это также мероприятие, посвященное достижению 100-го тома манги One Piece. Астронавт Акихико Хошиде, в настоящее время находящийся на МКС, будет помогать Пиратам Соломенной Шляпы с подсказками, чтобы найти «Величайшее сокровище во Вселенной». Кроме того, недавно издатель Shueisha объявил, что тираж манги One Piece Ода Эйитиро превысил 490 миллионов копий по всему миру после выхода 99-го тома. Эта цифра включает 400 миллионов копий, проданных в Японии, и 90 миллионов копий, проданных в 57 других странах, включая Россию. В рамках подготовки к выходу 100-го тома 3 сентября было реализовано множество проектов, наиболее заметным из которых является проект Kibo Discover. Это сотрудничество между издательством Shueisha, Японским агентством аэрокосмических исследований (JAXA) и компанией Bascule. Этот проект призван посеять надежду (кибо) всему миру, отправив One Piece в космос. Согласно плану, «Мугивары» взлетят 2 августа, а прямая трансляция с космической станции МКС на Землю состоится 3 сентября, в день выхода 100-й серии в Японии. Помимо проекта Кибо, также ведется работа над другими памятными проектами, в том числе: кроссовер Where's Waldo, ван-шот манга "Monster" озвученной Одой, специальное интервью, Shokugeki No Sanji chap 3., новые модели фигур по просьбам читателей, новая стрим программа, 90 ограниченных бесплатных выпусков, третий тест One Piece of Knowledge. Учитывая бесчисленное количество проектов, упомянутых выше, несомненно, через несколько месяцев продажи манги One Piece будут чрезвычайно взрывными. Может ли сотый том этой манге стать вторым произведением, тиражом которого будет напечатано полмиллиарда экземпляров? Будем ждать с нетерпением!]]></text>
</doc>
