<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новый сериал про покемонов находится на ранней стадии разработки на Netflix, Variety узнала об этом от эксклюзивного источника.]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Oldrion]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[#anime]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[лайв_экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[pokemon]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-07-26T22:37:50+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Поскольку проект все еще находится на ранней стадии, никаких подробностей о сюжете нет. Однако источники сообщают, что Джо Хендерсон прикреплен к написанию и исполнительному производству. В настоящее время Хендерсон является со-шоураннером и исполнительным продюсером популярного сериала Netflix “Люцифер”, который готовится к показу своего шестого и последнего сезона на стриминговом сервисе. Источник также сообщает, что проект будет представлять собой live-action сериал, похожий на фильм “Детектив Пикачу” с Райаном Рейнольдсом и Джастисом Смитом в главных ролях, который был выпущен в 2019 году. Представители Netflix и Хендерсона не сразу ответили на запрос Variety о комментариях. Переход к разработке оригинального сериала про покемонов в Netflix произошел после того, как стриминговый сервис стал домом для нескольких существующих тайтлов покемонов, в том числе “Покемон: Лига Индиго” и “сериал Покемон: Приключения”, среди прочих. Netflix также в последние годы активно продвигается в аниме, ранее анонсировав оригинальные сериалы, основанные на “Far Cry”, “Splinter Cell” и “Терминаторе”. Netflix также адаптирует аниме тайтлы, включая предстоящий фильм “Ковбой Бибоп” и live-action сериал “One Piece”. Стриминговый сервис ранее  в 2017 году выпустил live-action фильм “Тетрадь Смерти”. В дополнение к своей работе над “Люцифером”, Хендерсон в настоящее время разрабатывает сериальную адаптацию комикса “Shadecraft” на Netflix, о которой было объявлено в марте. Хендерсон написал комикс, работая вместе с художником Ли Гарбеттом. Хендерсон является соавтором пилотного проекта этого проекта с Джорджией Ли, и оба они также являются исполнительными продюсерами. Гарбетт будет продюсером. Хендерсон также известен своей работой над такими произведениями, как “11.22.63” в Hulu и “Грейсленд” и “Белый воротничок” в USA Network. He is repped by The Cartel. Франшиза Pokemon в целом стала мировым явлением с момента ее первого запуска в 1995 году. Франшиза теперь охватывает множество телевизионных шоу, фильмов, видеоигр, карточную игру, книги, комиксы манга и многое другое. Live-action фильм “Детектив Пикачу” после своего выхода оказался успешным в кассовом сборе. Фильм собрал в мировом прокате более 430 миллионов долларов при заявленном бюджете в 150 миллионов долларов.]]></text>
</doc>
