<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новый тизер фильма «Магическая битва 0»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[kaikaikitan]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-07-29T19:03:21+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Продюсерская компания TOHO Animation совместно со студией  MAPPA  представили новый тизер полнометражного приквела  «Магическая Битва: Фильм 0» , сюжет которого повествует об истории  Оккоцу Юты  и начале его обучения в токийской столичной магическо-технической школе.  Помимо ролика впервые был опубликован чардиз Юты. Свой голос ему подарит  Огата Мэгуми . Когда мангаку  Акутами Гэгэ  спросили, каким он представляет себе голос Юты, он ответил, что видит его «нейтральным, мягким и нежным, но с потенциалом для большого эмоционального диапазона».  Имя Огаты Мэгуми всплыло во время кастинга, и режиссёр вместе с анимационным персоналом единогласно согласились на её кандидатуру.  «Я была очень удивлена, когда узнала об этом предложении, — говорит Мэгуми, — внезапно получить столь огромную роль в таком популярном тайтле как "Jujutsu Kaisen"?.. Я была немного сбита с толку, когда читала мангу, но мне очень хотелось прочесть её за раз, от нулевого тома до самого последнего, а затем я также за один присест посмотрела и само аниме. Абсолютно очаровательные и вместе с тем такие сложные персонажи. Каким будет наилучший подход для озвучки Юты?.. Прежде чем я обо всём узнала, меня попросили сделать запись для тизера. Передать характер Оккоцу одной фразой было очень сложно, но накануне мне удалось проконсультироваться с персоналом, работающим над этим проектом (что, кстати, невероятно сложно во времена пандемии), и нам удалось прийти к единому консенсусу, поэтому после фактической записи я позволила себе немного расслабиться. Разумеется, я буду помнить обо всех происходящих событиях в манге по мере создания собственного видения Оккоцу Юты, поскольку работаю с великолепной командой. Увидимся с вами в кинотеатрах 24-го декабря! И большое спасибо за вашу поддержку!».]]></text>
</doc>
