<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Конкурс Рецензий/Статей на Shikimori]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[vibrant]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[конкурс]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-08-02T20:01:12+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Приветствуем всех пользователей сайта! Сегодня мы запускаем небольшой конкурс. Правила достаточно просты. Вы пишите на нашем сайте рецензию на любое просмотренное вами аниме в жанре  Меха , либо статью на тему  Киберпанк / Меха . Важно! Рассматриваться будут только уникальные работы!  После чего наше беспристрастное жюри в лице администрации выберет трёх победителей, которые получат денежные призы: 1 место - 10 тыс. рублей; 2 место - 6 тыс. рублей; 3 место - 4 тыс. рублей; Кроме того, будет проведено голосование, по результатам которого будут выбраны три счастливчика в номинации  "приз зрительских симпатий" , они, в свою очередь, получат книги от наших друзей из издательства  Азбука  (По 6 томиков манги по выбору, с учетом их наличия на складе издательства). Но и это не всё. Три случайных счастливчика из комментариев под этим конкурсным постом, написавшим слово  Меха  или  Киберпанк , получат также приз в виде случайного томика манги! Последний день, в который будут учитываться написанные рецензии/статьи - 15 августа. Определение победителей пройдет в течение трех дней после окончания конкурса. Отправка денежных призов победителям - в течении недели после их ответа администрации.  Отправка книг за счёт  издательства Азбука  осуществляется только по РФ! Срок получения книг зависит от места проживания победителя.  Также пару слов о спонсоре конкурса и об их ноутбуке OMEN by HP: 1920x1632 Компактный игровой ноутбук OMEN 15 можно взять с собой куда угодно, а его мощность позволит не уступать пользователям настольных ПК. Мощность процессора Intel® CoreTM i7 10-го поколения и видеокарты NVIDIA® GeForce RTXTM 3070, яркий экран с быстрым откликом и длительное время автономной работы. Удачи всем участникам!]]></text>
</doc>
