<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Постер и детали третьего сезона "World Trigger"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[обновления]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-08-04T09:25:19+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Команда нового сезона  Импульс мира , представила свежий постер и назвала месяц показа. Напомню что  Первый сезон , вышел аж в 2014 году,   сиквел  этой зимой. Сами авторы завили что в 3 сезоне появятся еще более могущественные враги. ихим-мирным днем на территории Японии вдруг неожиданно раздался громкий звук. Грохот был сопровожден мощной световой вспышкой и из другого мира появился монстр червиобразной формы и размером с высотку. Появился он не один, а в компании приятелей. Вместе, они быстро сообразили, что местное население годно в пищу и быстренько слопали окружающих и опустошили практически весь город Микадоси, население которого составляло 280 000 человек. Большие пушки, танки и истребители были бессильны против этих тварей. Тогда то и появилась загадочка организация под название "Граница". Они обладали технологией, которая уничтожала "Наверов" (так назвали этих чудовищ). Члены Границы за четыре года не только разобрались со всеми чудищами, но и построили свою штаб-квартиру по-середине города, охраняя порядок граждан и обучая новичков управлению "Импульса" (так назвали оружие против Наверов). Сама история начинает со знакомства с очкариком по имени Микумо Осаму и новичком-переведенкой Куга Юума. Они оба обладали Импульсов, но если Осаму был членом Границы, то Юуме оружие досталось от отца, который никогда там не служил, "по эту сторону мира". Так Юуме намекнул, что его предки не с Земли... Загадки, интриги, юмор и монстры, вот основные критерии аниме World Trigger (Импульс Мира).]]></text>
</doc>
