<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[GoHands подала в суд на King Records за отмененное аниме "Tokyo Babylon (2021)"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[отмена]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-08-05T21:06:10+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ситуация с переносом аниме по мотивам манги « Tokyo Babylon » (Токио Вавилон) от CLAMP получила развитие и теперь он, судя по всему,  закрыт . Ранее проект обвинили в плагиате костюма Йери из K-Pop группы  Red Velvet . Позже обвинений прибавилось и его отправили на редизайн, но теперь GoHands подают в суд на King Records за неуплату 450 млн. йен, которые студии якобы отказались платить. После того, как все обговорили и тайтл ушел на переработку, сама манга состоит из 18 глав. Стоит отметить, что действие перезапуска перенесут в современность. Историю наделят оригинальным сюжетом, в которой из-за экономической сумятицы, улицы страны наводнили грязные деньги, взывая к скверне и потусторонним силам, с которыми и будут бороться отпрыски тех самых кланов. СЮЖЕТ История о шестнадцатилетнем мальчике Субару Сумэраги, который является тринадцатым главой клана семейства Сумэраги, главных медиумов Японии. Помимо магических сил, у Субару есть старшая сестра-близнец Хокуто, которая с вящим удовольствием подбирает брату одежду, которая сочеталась бы с её нарядами. А ещё она обожает дразнить брата насчет отношения с кажется влюблённым в него Сэйсиро Сакурадзукой, представителем клана Тёмного медиума, который исповедует противоположные принципам клана Сумэраги ценности.]]></text>
</doc>
