<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Постер и детали сериала "Orient"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[обновления]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-08-05T19:53:44+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Авторы опубликовали постер к экранизации  Orient . Раннее, было объявлено о премьере, сэйю и о студии, которая взялась за экранизацию " манги ".  СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство:  ACGT Пять лет назад двое друзей десяти лет, Кодзиро Канэмаки и Мусаси, поклялись друг другу, что, повзрослев, станут самураями, соберут команду и отправятся истреблять демонов. К сожалению, за пять лет много утекло воды, и теперь демонов не убивают, им поклоняются, а самураи стали изгоями общества. Несмотря на это Мусаси не отказался от своей мечты, но, не желая лишних проблем, решил хранить её в секрете и не выделяться. Он нанялся в шахтёры, при этом продолжив втайне тренироваться. Кодзиро же, напротив, хоть и был прямым потомком самураев, всерьёз решил забыть детскую клятву. Всё меняет один неожиданный случай, после которого двое друзей всё-таки отправляются на поиски приключений. Кодзиро до сих пор терзают противоречивые чувства, но он надеется, что совместное путешествие поможет ему прояснить ситуацию и своё отношение к ней. Впереди друзей ждёт немало трудностей, битв и тяжелых решений, однако и цель перед ними стоит великая: им предстоит обелить запятнанную репутацию самураев и спасти мир от демонов.. ПЕРСОНАЖИ И СЭЙЮ Мусаси: озвучивает  Yuuma Uchida Юма Утида Кодзиро: озвучивает  Сайто Сома Премьера состоится в 2022 году.]]></text>
</doc>
