<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Постер и свежие подробности "Blue Period"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[обновления]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-08-06T15:02:11+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Авторы представили свежий постер и назвали сэйю, к анимационному сериалу  Голубой период . СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство:  Seven Arcs   &  DMM Music Режиссёр:  Кодзи Масунари  &  Кацуя Асано Сценарий:  Рейко Ёсида Дизайн: Томоюки Ситая ( персонажей )  &  Мамио Огава ( задние планы )  &  Мика Накаджима Анимация: Аримаса Оми ( 3DCG )  &  Наомаса Фукуда ( эффекты )  &  Рицуко Утагава ( цветовая палитра ) Звук: Иппей Иноуэ ( музыка ) & Кендзи Кояма ( продюсер )  &  Кохей Сакаи ( продюсер )  &  Хироми Кикута ( звукорежиссёр ) Арт: Кэн Накамура  &  Юдзи Канэко С виду безалаберный Ятора Ягути на удивление своих друзей-разгильдяев преуспел в учёбе и по окончании школы мог поступить почти в любой университет. Однако сам парень большой радости от этого не испытывал. Велика задача — подтянуть предметы, нужно только приложить немного больше усилий, чем остальные. Скучно. Да и по мнению парня, гордиться тут нечем. Жгучая потребность в самореализации и отсутствие очевидного способа самовыражения так и довлели бы над Яторой, если бы однажды вечером пагубная привычка не привела его в школьный клуб изобразительного искусства. Увидев там картину Мори, он решает попробовать запечатлеть на холсте приглянувшийся ему городской пейзаж. Неумелая, нелепая, но старательно написанная картина всё же достигает сердец некоторых людей, и парень понимает, что таким образом, через искусство, может по-настоящему общаться с другими. ПЕРСОНАЖИ И СЭЙЮ Ятора Ягути : озвучивает  Hiromu Mineta Рюдзи Аюкава : озвучивает  Yumiri Hanamori Ётасукэ Такахаси : озвучивает  Daiki Yamashita Haruka Hashida : озвучивает  Kengo Kawanishi Maki Kuwana : озвучивает  Yume Miyamoto Сумида: озвучивает  Masaya Fukunishi Койгакубо : озвучивает Синъитиро Камио  Утасима: озвучивает  Tatsumaru Tachibana Умино: озвучивает Мика Хирацука  Ширай: озвучивает  Ikumi Hasegawa Широта: озвучивает Юна Немото  Ямамото: озвучивает  Aoi Koga Премьера в 2021 году.]]></text>
</doc>
