<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Трейлер и подробности полнометражного аниме "Kurayukaba"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[обновления]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-08-06T17:54:34+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Авторы показали атмосферный трейлер к инди-проекту, "Kurayukaba".  Этот инди-проект аниматора  Сигеёси Тсукахара. В 2018 году он выпустил короткометражку, сейчас работает над полнометражным фильмом. Средства собирались через краудфандинг-платформу. Произведение основано на новелле проекта  Риого Нарита  (Durarara !!, Baccano!) Будет доступна для тех, кто поддержал проект на уровне «Rental Shop» (12 000 иен, или около 110 долларов США). В центре романа - Кагари, девушка-«прядильщица в саду», которая работает в картографической и информационной службе в лабиринте и постоянно меняющейся столице. Она и ее коллега участвуют в заговоре.  СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство анимации: Makaria  &  Twin Engine Режиссёр: Цукахара Сигэёси Дизайн персонажей: Кадзунори Минагава Аниматор спецэффектов: Рюучимо CG-анимация: maxcaffy Действие разворачивается под поверхностью великого мегаполиса, под районом города Оги, в царстве грёз, парящем в дымке пурпурно-бурого дыма. Сеть дорог простирается под землей, скрывая бандитов за каждым поворотом! Бронепоезд змеится в надвигающейся темноте: бронированный поезд Sokore 463 оснащен 75-мм горной пушкой, которая может разнести цель вдребезги! В команде, таинственная девушка Tanne. От извилистых аллей Akegata (рассвет) до глубокого подземного мира Kuragari (тьма) разворачивается их смелое приключение! Что ожидает её и сотоварищей? ПЕРСОНАЖИ И СЭЙЮ Сётаро: озвучивает Канда Мацунодзё Таннэ: озвучивает  Tomoyo Kurosawa Саки :озвучивает  Yuu Serizawa Показ 12 августа 2021 года.]]></text>
</doc>
