<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Трейлер и новые подробности "Koukyoushihen Eureka Seven Hi-Evolution"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-08-10T07:54:46+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На  официальном сайте , компания "Namco Bandai", представила свежий постер и новый трейлер к последнему фильму  "Koukyoushihen Eureka Seven Hi-Evolution" . Также были объявлены новые сэйю, а также названа премьера Отмечается, что премьеру передвинули с 2020 года сначала на лето, а после на осень. Над трилогией работала та же команда, что и над популярным  сериалом  2005 года. Первые два фильма во  франшизе  от студии Bones вышли в 2017, 2018 годах, также в фильме появятся новые герои и, соответственно, новые сейю. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство:   Bones Режиссёр:  Tomoki Kyouda  ( главный )  &   Hisatoshi Shimizu Сценарий:  Dai Satou Композитор:  Naoki Satou Действие третьего фильма происходит через 10 лет после окончания предыдущего фильма «Великое объединение», в котором люди из виртуального мира внутри Scub Coral переносятся в реальный мир. Население мира теперь разделено на Зеленую Землю, людей из мира Scub Coral, и Голубую Землю, людей реального мира. Их сосуществование далеко не мирное, за кулисами разворачивается множество конфликтов. Дьюи Новак, военачальник Зеленой Земли, решает провести террористические атаки, чтобы защитить себя. Эврика, которую мир ненавидит как символ и источник разделения мира, теперь работает главным военным оперативником в секретном агентстве ООН A.C.I.D., все еще борясь за защиту хрупкого мира. Она приставлена защищать Ирис. ПЕРСОНАЖИ И НОВЫЕ СЭЙЮ Ирис: озвучивает  Рина Эндо  ( новое порождение Скраб Коралла ). Премьера фильма на экранах начнётся 26 ноября 2021 года.]]></text>
</doc>
