<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Crunchyroll официально объединился с Funimation]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[GreatGrandCanyon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[wakanim]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[cruchchyroll]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-08-10T01:11:18+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Корпорация Sony Pictures Entertainment и корпорация AT&T 9 августа 2021 года официально объявили о закрытии  сделки о приобретении  Sony стримингового сервиса по показу аниме  Crunchyroll  (ранее принадлежал AT&T). О сделке официально было объявлено ещё в декабре 2020 года (хотя слухи о том, что именно Sony может приобрести Crunchyroll циркулировали ещё в августе 2020 года), и была озвучена сумма, по которой приобретается Crunchyroll: 1,175 миллиарда долларов. Корпорация AT&T приняла решение продать сервис в рамках мер по сокращению накопленных долгов. После этого, 24 марта 2021 года, появились сообщения о том, что у Министерства юстиции США (а Funimation и Crunchyroll являются, прежде всего, американскими аниме-сервисами) возникли вопросы к этой сделке, а точнее - к тому, противоречит ли она антимонопольным правилам. Скорее всего, все вопросы были улажены, поэтому был выпущен официальный пресс-релиз, в котором говорится, что отныне сервис Crunchyroll будет частью  Funimation Global Group  (которая, в свою очередь, является частью японской корпорации Aniplex, которой и владеет Sony Group). Информация из этого пресс-релиза уже опубликована на сайтах компаний, а также на сайте Wakanim (входит в Funimation Global Group) и в официальных группах в соцсетях. Председатель Sony Group Кэнъитиро Ёсида уже объявил в пресс-релизе, что первым серьёзным шагом в плане реального объединения стриминговых сервисов станет создание единой подписки для Funimation и Crunchyroll.  Эта новость напрямую касается пользователей обоих сервисов во многих странах мира, в том числе и России. Так, Funimation принадлежит доступный в России стриминговый сервис Wakanim. Что же касается конкуренции, то теперь значительная часть аниме-рынка будет у Sony, и прямыми конкурентами в России будут Netflix и Amazon Prime, а в тех же США конкурентом помимо Netflix и Amazon Prime будет, в частности, оставаться компания Sentai Filmworks.]]></text>
</doc>
