<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Трейлер и свежие детали сериала "Ousama Ranking"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[обновления]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-08-12T19:39:34+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Официальный   твиттер-аккаунт  адаптации  Рейтинг короля , показал обновлённый постер, а также сообщил месяц и год показа. Также авторы представили дизайн второстепенных персонажей, а также показали новый трейлер и сообщили об исполнителе заглавной темы. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство: WIT Studio Режиссёр:  Yousuke Hatta  ( дебют ) &  Makoto Fuchigami Сценарий:  Taku Kishimoto Композитор:  MAYUKO Дизайн персонажей:  Atsuko Nozaki Боджи — глухой и слабый и не способен сражаться даже мечом для детей. Однако как принц и первенец парень мечтает стать величайшим королем в мире, хоть люди за его спиной и бормочут, что он «никчемный принц и ни за что не станет королем». Первым другом Боджи стал «Каге» — буквальную его тень на земле, которая почему-то хорошо его понимает. На самом деле Каге — выживший из клана убийц Каге, который был почти полностью уничтожен. Именно так и расскажет история о взрослении Боджи, начиная с его роковой встречей с Каге. НОВЫЕ ПЕРСОНАЖИ И СЭЙЮ Кузен: озвучивает Юки Кадзи ( кузена принца Боджи ) Хиллинг: озвучивает  Rina Satou   ( Мама Даэды ) Бабаена :озвучивает  Youji Ueda  ( учителя фехтования Даэды ) Домас: озвучивает  Takuya Eguchi  ( учитель фехтования юного принца ) Апис: озвучивает  Hiroki Yasumoto  ( преданный сторонник короля ) Друзи: озвучивает  Hinata Tadokoro  ( телохранитель Хиллинга ) Хокуро: озвучивает  Daiki Yamashita  ( приглядывает за принцем Боджи ) ОТКРЫВАЮЩАЯ ТЕМА "BOY.": исполняет The band King Gnu Показ запланирован на октябрь 2021 года.]]></text>
</doc>
