<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Трейлер и подробности "Tsuki to Laika to Nosferatu"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-08-19T07:57:06+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания "Namco Bandai", представила свежий трейлер, назвала дату показа, а также объявила о исполнителях заглавных тем. Премьера состоится в октябре. Но некоторые счастливчики смогут увидеть первые два эпизода на платном кабельном канале 4 сентября. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство:  ARVO ANIMATION  Режиссёр:  Akitoshi Yokoyama Сценарий:  Keisuke Makino Кэйсукэ Масано  ( автор оригинала ) Композитор:  Yasunori Mitsuda Ясунори Мицуда Дизайн:  Hiromi Katou Хироми Като  (персонажей) На заснеженных полях страны около секретного города Лайка-44 был запущен проект «Носферату» с использованием вампиров на замену людям во время экспериментальных полетов. Лейтенанта Рефа Лепса назначили наблюдателем за девушкой-вампиром Ириной Люминеску, выбранной в качестве одного из таких пилотов. Тяжелая подготовка, продолжающиеся ошибки. Сможет ли человечество действительно достичь космоса? Это история первого космонавта в истории человечества. Космонавта, который был девушкой-вампиром. ПЕРСОНАЖИ И СЭЙЮ Слава Коровин: озвучивает  Takaya Hashi Такая Хаси Лейтенант Виктор: озвучивает   Masaki Terasoma Наталья: озвучивает  Kikuko Inoue Кикуко Иноуэ Фёдор Гергиев: озвучивает  Kenichi Ogata Кэнъити Огата Людмила Харлова: озвучивает  Mao Ichimichi Мао Итимити Повествователь: озвучивает Hiroki Touchi Хироки Тоти Анна Симонян: озвучивает   Hina Kino Роза Плевитская: озвучивает  Mikako Komatsu Михаил Яшин: озвучивает  Satoshi Hino ОТКРЫВАЮЩАЯ ТЕМА "Hi no Tsuki": исполняет  ALI PROJECT ЗАКРЫВАЮЩАЯ ТЕМА "Arifureta Itsuka": исполняет  Chima Показ в октябре 2021 года.]]></text>
</doc>
