<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Итоги конкурса Рецензий/Статей на Shikimori]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[vibrant]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[#конкурс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[#аниме]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-08-18T22:40:24+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Итак, пришло время подвести итоги нашего небольшого конкурса рецензий/статей! Напомним, что для участия требовалось написать на нашем сайте рецензию на любое просмотренное вами аниме в жанре  Меха , либо статью на тему  Киберпанк / Меха . Как многие верно подметили, жанры были выбраны далеко не самые популярные, но это не свело конкуренцию на ноль и выбрать первых три места — оказалось не такой простой задачей. Начнём, пожалуй, с объявления победителей из комментариев : @ MikeAtom @ -nai- Они получат по случайному томику манги. Теперь к результатам голосования  ( /forum/news/350465-konkurs-retsenziy-statey-na-shikimori-vybor-polzovateley ): @ Toku Tonari @ kataneer @ Wandering Violinist Все три пользователя получат по 6 книг от наших друзей  из издательства Азбука! Ну и наконец-то перейдём к главным призам! 1 место достаётся  @ kataneer  и  его рецензии  на аниме  Schwarzesmarken Чёрные метки ! 2 место забирает  @ Пазу   со своей рецензией  на аниме  Choujikuu Seiki Orguss 02 Оргусс 02 ! 3 место занимает  @ khhhhh  и  её рецензия  на  Evangelion: 3.0+1.0 Thrice Upon a Time Евангелион 3.0+1.01: Как-то раз . Но на этом не всё.   Отдельно хотелось бы выделить  @ Parart  и  его рецензию  на киберпанк-аниме  Tamala 2010: A Punk Cat in Space Тамала 2010: Кот-шпана в космосе . Хотя по условиям конкурса работа не могла претендовать на места (рассматривались рецензии только на Меха), но она вышла очень достойной, поэтому было принято решение вручить поощрительный приз (2 тыс. рублей).   Также Азбука выбрала работу  @ iNorman  по  Макросс Плюс , ему достанутся два любых томика манги (с учетом их наличия на складе издательства). Огромное спасибо всем за участие! ]]></text>
</doc>
