<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Кадры и детали к сериалу "Ковбой Бибоп" от NetFlix]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[обновления]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[лайв_экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[netflix]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-08-23T16:10:56+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стрим-сервис  Netflix у себя в твиттер показал кадры из лайв-экшена по Ковбою: Примечательно, что персонажа  Грен , у которого в оригинальном аниме развились женские половые признаки из-за побочного действия успокоительных, сыграет LGBTQ+-актер. Ранее Хавьер Грильо-Марксуа подчеркнул, что сериал   не будет полной адаптацией оригинала , но сохранит и расширит все его ключевые черты.  Показ начнётся 19 ноября 2021 года.   Также стало известно, что популярная  Ёко Канно , вернётся для работы над лайв-адаптацией сериала. Первый сезон получит 10 эпизодов. Кроме того, актёр Блессинг Мокгохлоа сыграет Сантьяго, Молли Мориарти сыграет Кимми Блэк, а Люси Керри сыграет Джуди. Джеймс Хироюки Ляо сыграл неизвестную роль. В сериале появятся персонажи Эдвард «Радикальный Эд» Вонг Хау, Пепелу Тивруски IV и Эйн; последнего играет актер собаки вельш-корги. СОЗДАТЕЛИ СЕРИАЛА Производство: Tomorrow Studios & Sunrise Inc & Netflix Режиссёр:  Андре Немец   и  Джефф Пинкер Сценарист:  Хавьер Грильо-Марксуа  («Остаться в живых»)  &    Кристофер Йост  (Тор 2: Царство тьмы) Куратор и консультант:  Shinichiro Watanabe   Композитор:  Ёко Канно АКТЁРЫ И ПЕРСОНАЖИ Джон Чо  —   Спайк Шпигель Мустафа Шакир —   Джет Блэк Даниэлла Пинэда —   Фэй Валентайн    Елена Сатине —   Джулия  ( возлюбленная Спайка Шпигеля ) Алекс Хасселл —  Вишез Джофф Сталтс - бывший партнёр Джета, Тамара Тюни - Ана, Мейсон Александр Парк - Грен, Рэйчел Хаус - Мао),  Энн Труонг - Шин, Хоа Сьюандэ  - Лин.]]></text>
</doc>
