<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Перенос и детали фильма "Shika no Ou: Yuna to Yakusoku"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[обновления]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[перенос]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-08-26T07:20:59+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Твиттер-аккаунт  фильма " Олений король: Обещанное путешествие с Юной ", сообщил о переносе из "COVID-19", при этом новую дату сообщат позже. Изначально у команды были планы показать  фильм на экранах 10 сентября.  СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство:  Production I.G Режиссёр:  Масаси Андо   &   Масаюки Миядзи Сценарий:  Таку Кисимото Композитор:  Харуми Фуки СЮЖЕТ Повествование происходит в вымышленном королевстве Акафа и рассказывает о двух героях, борющихся против жестокой судьбы. Ван — глава группы воинов, которые готовы умереть, защищая свои земли от вторжения огромной империи Цуол, собирающейся присоединить их родину к своей территории. Однако его отряд терпит поражение в битве, а сам Ван попадает в плен. Пленника отправляют в качестве раба на соляной рудник в подземельях Акафы. Однажды вечером стая странных диких собак с горящими глазами нападает на работников соляного рудника, где трудится Ван. Укушенные ими рабы и надсмотрщики оказываются заражены неизвестной болезнью. Ван тоже укушен, однако, в отличие от большинства заражённых, он доживает до утра. Воспользовавшись суматохой, Ван разбивает оковы и сбегает с рудника, забрав с собой ещё одну выжившую — спасённую матерью от собак маленькую девочку, которую зовут Юна. По слухам, только мигранты в Акафу подвержены этой загадочной болезни, и Хоссал, талантливый врач из империи Цуол, рискует своей жизнью, пытаясь найти способ излечения. Он расследует случай вспышки странной болезни на соляном руднике и обнаруживает, что один из рабов смог выжить и сбежать. Сопровождающий Хоссала, Макоукан, вместе с опытным следопытом Саэ отправляется на поиски беглеца, а тем временем сам врач начинает подозревать, что загадочная болезнь является той самой «лихорадкой чёрных волков», которая в своё время разрушила целое королевство Отавал.]]></text>
</doc>
