<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Трейлер и новые детали к сиквелу "Isekai Shokudou"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[обновления]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-08-26T14:11:45+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания "DMM pictures для сиквела " Кафе из другого мира , представила свежий постер, объявила дату, а также показала новый трейлер. Напомню, что над новым сериалом работает другая студия и новый художник персонажей. Основной  сериал  выходил с июля по сентябрь в 2017 году.   Показ намечен на 1 октября 2021 года. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство:  OLM Режиссёр:  Масато Дзимбо Сценарист:  Масато Дзимбо Дизайн персонажей:  Ясукадзу Сёдзи Чем зауряднее и обычнее выглядит местечко, тем больше у него шансов оказаться на самом деле пристанищем всего таинственного и мистического. Так получилось и с Кошачьей кафешкой. Это заведение вот уже пятьдесят лет радует своих посетителей вкусной и недорогой едой. Сюда заходит и стар, и млад, ведь помимо западной кухни здесь можно встретить японские блюда и лакомства других народов. Уютный ресторанчик с дубовой дверью и вывеской в виде кота давно поселился в сердцах местного населения. Но по субботам Кошачья кафешка закрыта. Все уже привыкли к этому, и никто не задавался вопросом, почему. Но закрыто заведение только для людей. Для определённого контингента каждую субботу двери всё ещё широко распахнуты. Особые гости со всех уголков мира собираются здесь, чтобы отведать мистически вкусные блюда! Здесь официантками трудятся девушка Алетта, жившая раньше в мире духов, а также Куро, являющаяся человеческим воплощением дракона! Гости в своём разнообразии не уступают персоналу. Субботние вечеринки странных существ объявляются открытыми! ПЕРСОНАЖИ И СЭЙЮ Шеф: озвучивает   Дзюнъити Сувабэ Алетта: озвучивает  Сумирэ Уэсака Куро: озвучивает Saori Ōnishi  Хильда: озвучивает  Нао Тояма Тацугоро: озвучивает  Хотю Оцука Лайонел: озвучивает:  Нобуюки Хияма Альторий: озвучивает  Мотому Киёкава]]></text>
</doc>
