<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Трейлер и подробности "Shin no Nakama janai to Yuusha no Party wo Oidasareta node"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[обновления]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-08-30T15:50:55+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания "Kadokawa" показала свежий трейлер к сериалу  I Was Kicked out of the Hero's Party Because I Wasn't a True Companion so I Decided to Have a Slow Life at the Frontier . Ранее было заявлено, что данная экранизация  перенеслась  с лета на осень.  Показ состоится  6 октября 2021 ГОДА. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство:  Wolfsbane   &  Studio Flad Режиссёр:  Макото Хосино Сценарист:  Мэгуми Симидзу Дизайн персонажей:  Рурико Ватанабэ Ред — старший брат юной девушки, которая обладает Божественной защитой Героя и сражается против Повелителя демонов. У него есть Божественная защита Проводника, которая всего лишь дарует ему высокий начальный уровень. Поскольку эта защита ничего больше не даёт — никакой магии, мастерства в боевых искусствах или сверхъестественных способностей, он постепенно становится неспособным идти в ногу с битвой. Как следствие, один из его товарищей, Мудрец, обвинив его в том, что он не настоящий компаньон, и отобрав всё его снаряжение, выгоняет его из группы, оставив ему только медный меч.С разбитым сердцем, Ред решил впредь не сражаться с армией Повелителя демонов, несмотря на то, что знал, что судьба мира лежит на его плечах. Стремясь жить неспешной жизнью в глуши, он взялся зарабатывать деньги, чтобы открыть травническую лавку, используя для этого знания, которые он приобрел на протяжении всего своего путешествия. ПЕРСОНАЖИ И СЭЙЮ Литт: озвучивает  Kanon Takao Канон Такао Гидеон Рагнасон ( Рэд ) :озвучивает  Ryouta Suzuki Рёта Судзуки Люти :озвучивает  Naomi Oozora Наоми Одзора Яланд Лара: озвучивает  Sora Amamiya Сора Амамия Арэс :озвучивает  Taku Yashiro Таку Ясиро Альберт: озвучивает  Kouhei Amasaki Кохэй Амасаки Гонз :озвучивает  Masahiro Yamanaka Масахиро Яманака Танта :озвучивает  Yuu Serizawa Ю Сэридзава Нао :озвучивает  Sora Tokui Сора Токуи Мидо :озвучивает  Kenta Miyake Кэнта Миякэ ЗАКРЫВАЮЩАЯ ТЕМА "All the Same": исполняет   JYOCHO]]></text>
</doc>
