<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Джон Чо о роли Спайка Шпигеля в адаптации аниме «Ковбой Бибоп»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Twinqssly]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ковбой_бибоп]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[адаптация]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-09-01T08:07:49+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Джон Чо  рассказал о роли  Спайка Шпигеля  в адаптации аниме « Cowboy Bebop Ковбой Бибоп » 49-летний актёр не был уверен в том, сможет ли он сыграть молодого героя, но упускать такую возможность он всё же не стал. О работе над сериалом по « Ковбою Бибопу » для Netflix актёр рассказал изданию Vulture.  Джон Чо  признал, что перед съёмками больше всего переживал именно из-за своего возраста. По его словам, он понимал, что к его кандидатуре точно возникнут вопросы среди фанатов первоисточника — в аниме  Спайк Шпигель  предстаёт как молодой охотник за головами 27 лет. «Мой самый большой страх был в том, что я мог быть слишком стар для роли. И я знал, что у людей будут вопросы касательно моего возраста. Я должен был справиться со всем этим. Я не тот человек, который говорит, что возраст это просто цифра или что-то в этом духе. Нет, я понимал, что эта роль будет сложной — в физическом плане». Чо  отметил, что в конечном счёте решил не отказываться от такой роли. Это, в свою очередь, означало, что актёра ждут интенсивные тренировки. По его словам, для сериала ему надо было самому добиться хорошей физической формы, а не выглядеть как атлет только на экране. «Мне пришлось следить за своим питанием. А в первом эпизоде я должен был снять рубашку, так что всё это было немного напряженно». Вместе с этим  Чо  признал, что в итоге его возраст всё же помог ему — за счёт своего опыта он смог привнести в роль нечто большее и то, чего бы он не смог сделать в свои 27 лет. «Я не думаю, что смог бы должным образом показать ту эмоциональную глубину, которую мы хотели дать Спайку. Будучи старше я могу куда лучше демонстрировать слабость, уязвимость и любовь. Теперь всё это даётся мне легче. И лично я бы предпочёл ту версию героя, которую я могу сыграть сейчас». Ранее о своей роли также  высказалась   Даниэлла Пинеда . Актрисе пришлось ответить на критику фанатов, которые сочли её образ «недостаточно сексуальным». Сериал « Ковбой Бибоп » выйдет 19 ноября на Netflix.]]></text>
</doc>
