<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Трейлер и подробности "Platinum End"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[обновления]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-09-05T16:33:59+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Команда анимационного сериала  Платиновый Конец , показали трейлер. Раннее было заявлено о том, что сериал покроет полностью все тома  манги  и при этом будет выпущено 24 эпизода.  Показ начнётся 2 октября 2021 года. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство:  Signal. M.D Режиссёр:  Хидея Такахаси Сценарий:  Синити Иноцуме Дизайн: Кодзи Одате ( персонажи )  &   Масанори Икеда  ( CG-графика ) Когда говорят, что жизнь жестока, имеют в виду как раз такие случаи. Потеряв родителей и младшего брата из-за взрыва автомобиля, Мирай Какэхаси не оказывается в приюте или на улице, его усыновляет семья дяди. Вот только в новой семье он оказывается на положении раба, его бьют, морят голодом и заставляют работать. Ничего удивительного, что измученный, утративший надежду Мирай решается покончить жизнь самоубийством и делает шаг вперёд с крыши. Он слегка удивляется, когда оказывается, что он не умер, потому что его спасла бодрая девушка с крыльями по имени Нассе, представившаяся его ангелом-хранителем. Заявив, что его ждёт любовь и свобода, она дарит ему крылья и стрелу, с помощью которой он может влюбить в себя любого человека. Нассе обещает ему счастье, вот только для этого он должен стать. Богом, победив двенадцать других кандидатов за 999 дней. Так Мирай вступает в грандиозное безжалостное сражение за власть над всем миром и, конечно, собственное счастье.]]></text>
</doc>
