<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[К 25-летию компания ПОКЕМОН был представлен аниме-сериал POKÉMON EVOLUTIONS]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Oldrion]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[pokemon]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-09-09T15:55:55+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[8 серий, созданных специально для веб-просмотра, выйдут 9 сентября Посмотреть трейлер сериала Pokémon Evolutions можно на официальном Yotube канале Белвью, Вашингтон – 2 сентября 2021 г.  – Сегодня компания Покемон Кампани Интернейшенл объявила о выходе сериала Pokémon Evolutions (Эволюции Покемонов). Этот новый лимитированный сериал был создан в честь празднования 25-летней годовщины международной развлекательной франшизы Покемон. Вышедший сегодня трейлер сериала Pokémon Evolutions можно посмотреть здесь. В этом сериале фанатам предстоит отправиться в путешествие по всем известным регионам вселенной Покемонов. Эти регионы исследуются в основных видеоиграх франшизы с самого момента её появления 25 лет назад. В течение 2021 года компания Покемон приглашала фанатов в ретроспективное путешествие по этим регионам с обнаруженными там Покемонами. Как и ретроспектива, сериал начнётся c региона Галар, который был исследован в последних видеоиграх Pokémon Sword и Pokémon Shield. Последним регионом станет Канто, который игроки исследовали в самых первых играх франшизы – Pokémon Red и Pokémon Green – в 1996 году. В каждой серии будет рассказываться история, происходящая в одном из регионов. Порядок регионов будет противоположным тому, в котором они были впервые исследованы в играх: Галар, Алола, Калос, Юнова, Синно, Хоэнн, Джото и Канто. Знакомые истории из мира Покемонов получат новое прочтение в каждой серии. «Pokémon Evolutions – это и захватывающая новая коллекция анимации для бренда, и благодарность миллионам фанатов по всему миру, которые присоединились к нам в этом путешествии за последние 25 лет», – сказал Колин Палмер (Colin Palmer), вице-президент по маркетингу компании Покемон Кампани Интернейшенл. «По мере развития бренда каждый регион символизировал важный момент для новых поколений Тренеров Покемонов. В Pokémon Evolutions мы хотели воздать дань уважения этому наследию и вместе с тем сделать сериал оригинальным и современным. Эти приключения получились одновременно и новыми, и уже знакомыми. Действие последнего эпизода Pokémon Evolutions происходит в Канто. Таким образом, празднование годовщины Покемон завершается в том же регионе, с которого всё началось 25 лет назад». Pokémon Evolutions производится компанией Покемон в сотрудничестве с OLM Studios. Эксклюзивная премьера сериала пройдёт по всему миру на официальном YouTube-канале Покемон и Покемон ТВ в следующие даты: Четверг, 9 сентября: “The Champion” (Чемпион) в регионе Галар Четверг, 23 сентября: “The Eclipse” (Затмение) в регионе Алола Четверг, 7 октября: “The Visionary” (Провидец) в регионе Калос Четверг, 21 октября: “The Plan” (План) в регионе Юнова Четверг, 2 декабря: “The Rival” (Соперник) в регионе Синно Четверг, 9 декабря: “The Wish” (Желание) в регионе Хоэнн Четверг, 16 декабря: “The Show” (Шоу) в регионе Джото Четверг, 23 декабря: “The Discovery” (Открытие) в регионе Канто Дополнительную информацию о праздновании 25-летия компании Покемон фанаты смогут получить по ссылке Pokemon.com/25 и при подписке на хештег #Pokemon25.]]></text>
</doc>
