<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новый анимационный "Покемон-фильм Секреты джунглей" выйдет на Netflix 8 октября 2021 – в год празднования 25-летия бренда ПОКЕМОН]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Oldrion]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[pokemon]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-09-09T16:05:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сегодня впервые был представлен международный трейлер фильма с оригинальной музыкой певицы Син   В честь выхода аниме запланированы особые события в играх Pokémon Sword, Pokémon Shield и не только БЕЛВЬЮ, ВАШИНГТОН и ЛОС-АНДЖЕЛЕС – 7 сентября 2021 г.  – Сегодня Покемон Кампани Интернейшенл и Netflix объявили, что премьера следующего анимационного фильма франшизы Покемон состоится на Netflix по всему миру (за исключением Японии, Китая и Кореи) 8 октября 2021 г. Объявленный в ноябре 2020 г. Покемон-фильм Секреты джунглей является 23-м по счёту мультипликационным фильмом франшизы.   Первый официальный международный трейлер фильма, вышедший сегодня, можно посмотреть здесь. В нём использованы оригинальные песни “Always Safe” и “No Matter What”, написанные и исполненные для фильма певицей Син. Поклонники смогут услышать эти песни во время просмотра фильма 8 октября. Начиная с сегодняшнего дня треки также будут доступны для прослушивания на популярных цифровых музыкальных платформах. Кроме того, певица Син вместе с другими известными музыкантами участвует в проекте P25 Music, приуроченном к празднованию 25-летия бренда Покемон. В рамках проекта Син написала и исполнила новую песню “Wonderful”.   «В год 25-летия бренда Покемон мы хотели, чтобы фанаты из разных стран смогли посмотреть новый анимационный Покемон-фильм в одно и то же время с мировым сообществом», – сказала Эмили Аронс, старший вице-президент по лицензированию Покемон Кампани Интернейшенл. «Мультфильмы о Покемонах – это излюбленная часть франшизы. А Netflix является идеальным партнёром, с помощью которого мы сможем вновь подарить фанатам общемировое событие. И это произойдёт в год, когда мы празднуем 25 лет увлекательных приключений Эша и его Пикачу». Краткое содержание  Покемон-фильма Секреты джунглей : В глубине леса Окойя живёт стая Мифических Покемонов Зарудов. Закон стаи гласит, что чужакам вход на территорию закрыт. В другой части джунглей живёт Коко – мальчик, выращенный как Покемон Зарудом-одиночкой. Коко рос в полной уверенности, что он Заруд. Но однажды, в результате случайной встречи Коко с Эшем и Пикачу, у Коко появляется первый человеческий друг. И всё-таки Коко – Покемон? Или же он на самом деле человек? Когда джунгли в опасности, узам между Покемонами и людьми – a также родственным узам – предстоит проверка на прочность.   На этом приятные новости не заканчиваются. С сегодняшнего дня Тренеры смогут получить Папу Заруда и Сияющего Селеби в своих играх Pokémon Sword или Pokémon Shield. Оба Покемона будут такими же, как в фильме, а для их получения нужно будет подписаться на уведомления Клуба Тренеров Покемонов. Тренеры, которые до 25 сентября 2021 г. зарегистрируются таким образом, получат электронное сообщение от Клуба Тренеров Покемонов 7 октября 2021 г. Это сообщение будет содержать код для получения обоих Покемонов.   Поклонников также ждут события в Pokémon GO, посвящённые мировому релизу Покемон-фильма Секреты джунглей на Netflix. Подробности будут объявлены позже. А пока фанаты могут посетить официальный веб-сайт фильма: zarude.pokemon.com и подписаться на хештег #Pokemon25.]]></text>
</doc>
