<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Tрейлер и подробности к "Sakugan" ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[обновления]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-09-10T23:31:52+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стриминговый  сервис  Crunchyroll , представил новый трейлер и названы исполнители заставок к экранизации  Sacks&Guns!! . Напомню, что аниме создаётся в рамках Project ANIMA, сама новелла "Sakugan Labyrinth Marker", за авторством писателя Нэкотаро Инуи, победила в категории «Научная фантастика / робот» Project ANIMA.  Показ начнётся 7 октября 2021 года. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство:  Satelight Режиссёр:  Дзюнъити Вада  (первый режиссёр) &  Седзи Кавамори  ( второй режиссёр ) Сценарист:  Юри Сибамура Композитор:  Тацуя Като Дизайн персонажей:  Сюнпэй Мотидзуки Концептуальный дизайн: Кадзума Кода (Nier Automata) Далекое будущее, много времени прошло после того, как западный календарь перестал использоваться. Люди живут плечом к плечу, тесно в «Лабиринте», подземном мире глубоко под поверхностью. Здесь же находиться множество разных колоний т.к. Лабиринт - место, хоть и опасное, но известное своими богатствами. В одной из таких колоний колоний, названной Pin-in, любопытная девятилетняя девочка по имени Меменпу и ее отец Гаганбаа живут в шахте по добыче руды для двух человек вместе со своим роботом-помошником. И живут довольно бедно. Однажды Меменпу попросила своего отца Гаганба отправиться работать в Маркер - это работа для тех, кто рисует карты запутнных тонеллей лабиринта в качестве спелеолога, что бы попробовать найти свою мать, которая покинула свой дом. Поскольку открытие неизвестной части Лабиринта - опасная работа, «карты» имеют большое значение в мире Лабиринта и стоят не малых денег на рынке.Маркер - самая опасная, но и самая прибыльная работа. Гаганба решает, что он не сможет сдержать бесконечно любознательную и целеустемленную Меменпу, которая собиралась уйти на поиски уже не один раз и, наконец, уступает. Двое отправляются в путешествие вместе со своим роботом. Однако «стоимость» любопытства. «Правда», которую они наконец раскроют. Это огромное путешествие отца и дочери с темой семейной любви. ОТКРЫВАЮЩАЯ ТЕМА "Because of you": исполняет MindaRyn]]></text>
</doc>
