<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство "Комильфо" представила новые лицензии манги]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Reddolution]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[gto]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[beck]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-09-14T18:06:07+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сегодня в официальной группе "Комильфо" в социальной сети "ВКонтакте" появилась новость о новых лицензиях манги: GTO. Крутой учитель Онидзука. Том 1 «Эйкити Онидзука, 22 года, холост!» — эту фразу знает наизусть каждый, кто в своё время засматривался аниме-сериалом про бывшего главаря байкерской банды. Решив, что пора становиться серьёзным человеком, Эйкити переезжает в Токио и устраивается преподавателем в частный лицей. Мало того что место престижное, так ещё и столько красоток вокруг! Но мечты Онидзуки быстро разбиваются о суровую реальность: хоть ему и удалось устроиться учителем, но класс, который отдают на его попечение, — сборище ещё более отпетых хулиганов, чем он сам... Твёрдый переплёт, суперобложка, 560 страниц, формат 135x190 мм.  Книга поступит в продажу в конце ноября.  BECK. Восточная Ударная Группа. Том 1 Порой кажется, что вся твоя жизнь — череда одинаково серых унылых дней, а ведь ты рождён для чего-то большего! Только бы понять, в каком направлении двигаться... Четырнадцатилетний Юкио Танака считает себя чертовски скучным парнем: у него нет ни хобби, ни каких-либо талантов. Но всё меняется, когда он спасает от хулиганов штопаного пса по кличке Бек и знакомится с его хозяином — начинающим рок-музыкантом Рюскэ Минами. Юкио понимает, что и сам серьёзно увлёкся музыкой, к тому же оказывается, что он весьма одарён... Твёрдый переплёт, суперобложка, 592 страницы, формат 135x190 мм.  Книга выйдет из печати в конце октября.]]></text>
</doc>
