<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Состоялся анонс  полнометражных аниме по ранобэ «Boku ga Aishita Subete no Kimi e и Kimi o Aishita Hitori no Boku e»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Фильмы]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[фильм]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-09-16T10:25:15+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательская компания "Hayakawa Shobo", анонсировала полнометражные аниме по мотивам ранобэ «Boku ga Aishita Subete no Kimi e и Kimi o Aishita Hitori no Boku e». Автором обеих книг в жанре научно-фантастической мелодрамы выступил Ёмидзи Отоно. Работы вышли в один день, 23 июня 2016 года, и дополняют сюжет друг друга.  Boku ga Aishita Subete no Kimi e [СЮЖЕТ] Повествование поведует нам о Коёми Такасаки, мальчике, который живет со своей матерью после развода родителей. Он пытается найти друзей в своей новой подготовительной школе к колледжу, но его социальная неловкость в сочетании с атмосферой сосредоточенности на учебе означает, что он потерпел неудачу. Однажды к нему подходит его одноклассник Кадзуне Такигава и говорит, что она на самом деле с Мировой Линии 85, где они с Коёми - любовники. Kimi o Aishita Hitori no Boku e [СЮЖЕТ] История повествует о Коёми Хидаке, мальчике, который живет со своим отцом после развода родителей. Он встречает девушку по имени Шиори Сато в исследовательской лаборатории своего отца, и они начинают отношения, которые постепенно перерастают в любовь. Но все меняется, когда их родители решают жениться друг на друге, и они решают переехать в параллельный мир, где они не сводные братья и сестры. История о мире мире, где путешествия в параллельные миры — обычное, повседневное явление.]]></text>
</doc>
