<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Трейлер и детали к сериалу «Shinka no Mi: Shiranai Uchi ni Kachigumi Jinsei»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[обновления]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-09-15T13:50:18+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Авторы представили трейлер к сериалу « The Evolution Fruit: Conquering Life Unknowingly », была названа дата. Экранизация создаётся по мотивам ранобэ, а по мотивам ранобэ выпускается  одноимённая манга .  Показ начнётся 4 октября 2021 года.   СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство:  Feel   &   C.P.E   &  	Hotline Режиссёр:  Окумура Ёсиаки Сценарий:  Gigaemon Ichikawa Дизайн: U35 ( персонажи ) Повествование расскажет историю об одиночке Хиираги, который вместе с одноклассниками переносится в паралельный мир. Вся школа, включая Сейичи, была отправлена ​​в фантастический мир с игровыми элементами, такими как уровни, характеристики и навыки. Однако у Бога приготовления к переносу заняли время. Все классы сформировали группы, чтобы дождаться переноса, но один Сейичи оказался исключен и попал в другое место. После транспортировки первое, что съел Сейичи, был «Плод эволюции», который сильно изменил его жизнь. ПЕРСОНАЖИ И СЭЙЮ Сейити: озвучивает  Hiro Shimono Сария: озвучивает  Kana Hanazawa Кана Ханадзава Алтрия Грэм: озвучивает  Marina Inoue Гассле Кроут: озвучивает  Tetsu Inada Элис Макрейн: озвучивает  Yuuka Nishio Лулунэ: озвучивает  Rimi Nishimoto Рими Нисимото Карен Канадзуки: озвучивает  Yoshino Nanjou Ёсино Нандзё Луиз Бальзе: озвучивает  Йоко Хикаса Орига Калмерия: озвучивает  Юрика Кубо  Хитцудзи-Сан (Овца): озвучивает  Satomi Arai Сатоми Араи]]></text>
</doc>
