<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Основатель и президент студии ufotable признался в уклонении от уплаты налогов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[прочее]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[студия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-09-17T13:07:31+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Во время слушания президент студии  UFOTABLE  принес извинения и сказал, что надеется, что его личное уклонение от уплаты налогов «не принесет проблем студии». Сторона обвинения считает, что студия ufotable и Хикари Кондо скрывали часть доходов от тематических кафе и мерча компании с 2015 по 2018 год, чтобы защититься от будущих спадов в бизнесе. По их информации, студия скрыла около 441 миллиона иен (около 4 миллионов долларов) дохода. Кондо и его студии ufotable официально предъявили обвинения 9 июля этого года. Сам Хикари Кондо тогда заверил, что компания уже подала исправленную налоговую декларацию и выплатила соответствующую сумму.  В  прошлом  году издание Майнити Симбун сообщало, что Хикари Кондо скрыл около 30% выручки из нескольких тематических аниме-кафе студии ufotable в Токио и хранил деньги дома в личном сейфе. Всего с 2015 года согласно бухгалтерским отсчетам недосчитались 446 миллионов иен. Общая налоговая задолженность Хикари Кондо составила 139 миллионов иен. По информации Майнити симбун Кондо тратил эти деньги на развитие студии ufotable. Адвокат Хикари Кондо сразу же принес извинения фанатам студии и заявил, что Кондо уже подал исправленную налоговую декларацию и выплатил недостающую сумму.]]></text>
</doc>
