<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Трейлер и подробности аниме «Hakuoki» [OVA]]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ova]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-09-17T07:03:42+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Твиттер-Аккаунт  NBCUniversal , представил свежий постер и трейлер к OVA "Hakuoki". Также были названы даты релизов каждого из трёх эпизодов OVA. Также была названа команда и сэйю, что работают над OVA. Перед выходом эпизодов на дисках, они будут транслироваться на сервисе U-NEXT. Напомню, что OVA, является частью большой  ФРАНШИЗЫ , основанной на оригинальном сюжете.  Показы начнутся 13 ноября, 11 декабря и 29 января 2022 года. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство:  Studio-Deen Режиссёр:  Osamu Yamasaki Осаму Ямасаки Сценарий:  Osamu Yamasaki Осаму Ямасаки Художник:  Yone Kazuki Ёнэ Кадзуки  ( персонажи ) Композитор:  Kow Otani   &   Yoshikazu Iwanami Повествование поведает нам о девушке по имени Тизуру, которая должна отмостить за убийство своего отчима. В следствие этого ей придётся найти справедливость и стать мечником в отряде Синсегуми. ПЕРСОНАЖИ И СЭЙЮ Чизуру Юкимура: озвучивает  Houko Kuwashima Тосидзо Хидзиката: озвучивает  Shinichiro Miki Сёдзи Окита: озвучивает  Shoutarou Morikubo Хаджимэ Сайто: озвучивает  Kousuke Toriumi Хэйсукэ Тодо: озвучивает  Hiroyuki Yoshino Саносукэ Харада: озвучивает  Kouji Yusa Тикагэ Казама: озвучивает  Kenjirou Tsuda Хёго Сакай: озвучивает  Сёта Аой ВЫХОД НА BD & DVD Эпизод 1 - выход запланирован  25 февраля 2022 года. Эпизод 2 - выход запланирован  24 декабря 2022 года.]]></text>
</doc>
