<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Трейлер и новые подробности «Takt Op. Destiny»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[обновления]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-09-21T11:43:34+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На  официальном сайте  проекта  « Takt Op. Destiny Такт Опус. Судьба » был представлен свежий постер и новый трейлер. Стоит отметить, что суть сериала в том, что герои сражаются при помощи песен и классической музыки.  Показ состоится 5 октября 2021 года. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство:  MAPPA   x   Madhouse Режиссер:  Yuuki Itou Сценарий:  Kiyoko Yoshimura   &   Ouji Hiroi  ( оригинал ) Дизайн:  Reiko Nagasawa  ( персонажей ) Музыка:  Yoshihiro Ike 2047 год. На Землю упал чёрный метеорит, который полностью изменил судьбу человечества. Метеорит «породил» монстров, которые получили название — D2. Монстры начали бесчинствовать, усугубляя немалый ущерб, нанесённый падением метеорита. Монстры оказались практически неуязвимы, так что человечеству пришлось подчиниться. Единственным слабым местом D2 была, как оказалось, музыка, которая могла причинить им боль. Поэтому, захватив планету, D2 тотчас запретили любые звуки, так или иначе похожие на мелодию, так что музыка практически исчезла из жизни людей. Однако были и те, кто был не готов смириться с таким положением дел. Возникло сопротивление: группа девушек, деятелей искусства, известные как Мьюзикарт, решили бороться с захватчиками. Девушки носят в себе оружие против монстров: в их телах скрыты симфонии, способные уничтожить D2. Одна из участниц группы по имени Уммэй заключает контракт с Тактом, молодым дирижёром. Объединённые стремлением к возрождению музыки и освобождению мира, Уммэй и Такт начинают свою битву в Нью-Йорке. ОТКРЫВАЮЩАЯ ТЕМА « akt »: исполняет GUO  &  Mafumafu  &  Gaku ( не профессионалы, художники, мангаки, музыканты ) ЗАКРЫВАЮЩАЯ ТЕМА «SYMPHONIA»: исполняет Мика Накасима]]></text>
</doc>
