<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Трейлер и подробности к сериалу «Blue Period»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[обновления]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-09-24T09:33:03+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На  официальном сайте   авторы показали новый трейлер к сериалу  «Голубой период» . Было заявлено, что трансляция сериала будет вестись на стриминговом сервисе Netflix с 25 сентября в Японии и с 9 октября еженедельно по всему миру. Причём стоит отметить, что сериал будет транслироваться в специальном блоке «Super Animeism».   Показ на кабельном канале состоится 1 октября. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство:  Seven Arcs   &  DMM Music Режиссёр:  Koji Masunari Кодзи Масунари  &  Katsuya Asano Кацуя Асано Сценарий:  Рейко Ёсида Дизайн: Томоюки Ситая ( персонажей )  &  Мамио Огава ( задние планы )  &  Мика Накаджима Анимация: Аримаса Оми ( 3DCG )  &  Наомаса Фукуда ( эффекты )  &  Рицуко Утагава ( цветовая палитра ) Звук: Иппей Иноуэ ( музыка ) & Кендзи Кояма ( продюсер )  &  Кохей Сакаи ( продюсер )  &  Хироми Кикута ( звукорежиссёр ) Арт: Кэн Накамура  &  Юдзи Канэко Можно ли увлечься чем-то настолько, что ради этого вдруг решишь свернуть с намеченного ранее жизненного пути? Если вдруг поймёшь, что выбранная до этого дорога, хоть и сулила благополучие в будущем, но не отражала истинного желания? С виду безалаберный Ятора Ягути на удивление своих друзей-разгильдяев преуспел в учёбе и по окончании школы мог поступить почти в любой университет. Однако сам парень большой радости от этого не испытывал. Велика задача — подтянуть предметы, нужно только приложить немного больше усилий, чем остальные. Скучно. Да и по мнению парня, гордиться тут нечем. Жгучая потребность в самореализации и отсутствие очевидного способа самовыражения так и довлели бы над Яторой, если бы однажды вечером пагубная привычка не привела его в школьный клуб изобразительного искусства. Увидев там картину Мори, он решает попробовать запечатлеть на холсте приглянувшийся ему городской пейзаж. Неумелая, нелепая, но старательно написанная картина всё же достигает сердец некоторых людей, и парень понимает, что таким образом, через искусство, может по-настоящему общаться с другими. ПЕРСОНАЖИ И СЭЙЮ Yatora Yaguchi Ятора Ягути : озвучивает  Hiromu Mineta Ryuuji Ayukawa Рюдзи Аюкава : озвучивает  Yumiri Hanamori Yotasuke Takahashi Ётасукэ Такахаси : озвучивает  Daiki Yamashita Haruka Hashida : озвучивает  Kengo Kawanishi Maki Kuwana : озвучивает  Yume Miyamoto Сумида: озвучивает  Masaya Fukunishi Койгакубо: озвучивает Синъитиро Камио  Утасима: озвучивает  Tatsumaru Tachibana Умино ( также известен(тна) как Уно ): озвучивает  Мику Хирацука  Ширай: озвучивает  Ikumi Hasegawa Широта: озвучивает Юна Немото  Ямамото: озвучивает  Aoi Koga ОТКРЫВАЮЩАЯ ТЕМА «Ever Blue» — Omoinotake ЗАКРЫВАЮЩАЯ ТЕМА «Replica» —   Mol-74]]></text>
</doc>
