<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Трейлер и детали к OVA «Wotaku ni Koi wa Muzukashii»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ova]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[тизер]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-09-24T17:23:59+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Авторы представили трейлер и показали свежий постер к  «Wotaku ni Koi wa Muzukashii OVA» . Стоит отметить, что сам трейлер вышел вместе  с лимитированным изданием 11 тома манги.  Показ нового эпизода и выход 11 тома состоится 14 октября. Вечно молодые в душе и страдающие отаку от неприятия окружающих настолько, что способны навеки отгородиться от мира в четырёх стенах. Всё потому, что многие излишне предвзято относятся к этим непомерно увлечённым своим хобби индивидам, избравшим подобный образ жизни, и привыкли их избегать. А ведь они такие же люди и могут испытывать чувства, подобные чувству безмерной любви или ярой ненависти. Ещё в детстве, не обделённый смазливой внешностью, Хиротака Нифудзи подавал признаки заядлого отаку: играл в видеоигры, смотрел аниме-сериалы, читал мангу и никогда этого не скрывал. Вот и в настоящее время этот его закалённый годами диагноз ни на йоту не поменялся. Правда, молодому человеку пришлось найти работу, чтобы прокормить себя, и он стал офисным планктоном. Наруми Момосэ, будучи писаной красавицей, была вынуждена бросить прежнее место работы и перевестись в другую фирму. Всё из-за того, что её тайное увлечение, как только становится явным, обычно рушит не только личную, но и повседневную жизнь. Она — фудзёси-отаку — самая что ни на есть отвязная любительница нетрадиционной мужской любви. Каково же было удивление Наруми, когда, проходя по коридору по дороге на своё новое рабочее место в новой компании, она заметила своего бывшего однокашника по начальной и средней школах — Хиротаку. Ведь именно ему она в своё время была обязана тем, что вообще встала на скользкую дорожку, с которой не сходит долгие годы.]]></text>
</doc>
