<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Трейлер и новые детали к аниме «Baraou no Souretsu»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[обновления]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-10-01T18:33:39+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Авторы анимационного сериала « Похоронная процессия короля роз », показали свежий постер, новый трейлер и назвали сэйю, что озвучат персонажей. В основе аниме-адаптации лежит  одноимённая манга , за авторством  Ая Канно СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство:  J.C-Staff Режиссёр:  Кэнтаро Судзуки Сценарий:  Хироки Утида Художник:  Цутому Хасидзумэ  ( персонажей ) История Англии — это история жестоких войн за престол и право быть королем. В Средние века случилась серия великих гражданских войн, вошедшая в историю, как Война Роз. Претендуя на корону Англии, герцог Йоркский стремился свергнуть короля Генриха VI и его наследника, чтобы самому стать правителем. В мрачный день, наполненный многими дурными предзнаменованиями, у герцога рождается сын: Ричард Плантагенет, третий по имени. Ни мужчина, ни женщина, но вместо этого обладающий чертами обоих полов, Ричард III немедленно был отвергнут своей матерью. Ее ненависть определяет его детство, приводя к глубокому отвращению к собственному телу и злости к тому, что его называют демоном. Ричард растет обеспокоенным видениями бывшего врага Англии, Жанны д'Арк, которая насмехается над ним и говорит, что он принесет гибель всем, кто его знает. Тем не менее, он верит, что может быть спасен, если поможет своему отцу достичь его предназначения — стать королем. ПЕРСОНАЖИ И СЭЙЮ Ричарда III : озвучивает  Мицуки Сайга  ( аниме + Drama CD ) Генрих IV : озвучивает  Хикару Мидорикава  ( аниме )  &   Дайсукэ Намикава  ( Drama CD ) Принц: Эдвард Ланкастер : озвучивает  Кохэй Амасаки  ( аниме )  &   Ёсицугу Мацуока  ( Drama CD ) Уильям Кэтсби : озвучивает  Сатоси Хино  ( аниме )  &   Ёсимаса Хосоя  ( Drama CD ) Граф Уорик : озвучивает  Сатоси Миками  ( аниме )  &    Такэхито Коясу  ( Drama CD ) Ричард II: озвучивает  Сё Хаями Эдуард: озвучивает  Косукэ Ториуми Георг: озвучивает  Ясуаки Такуми Королева Марго: озвучивает  Саяка Охара Повествователь: озвучивает Хотю Оцука]]></text>
</doc>
