<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Показ сериала «Shuumatsu no Harem» перенесён]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[обновление]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[перенос]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-10-08T09:23:04+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Внезапно  и по неизвестным причинам, трансляция  «Тотальный гарем»   перенесена с октября на январь 2022 года . Примечательно то, что показ первого эпизода всё-таки выйдет 8 октября, остальные в следующем году. Предположительная причина заключается в том, что производственному комитету понадобилось "более детально изучить его производство", видимо, в силу чересчур откровенного контента. В качестве извинений был показан новый трейлер. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство:  Studio Gokumi  &  AXsiZ Режиссёр:  Yuu Nobuta Ю Нобута Сценарист:  Tatsuya Takahashi Тацуя Такахаси  ( Domestic na Kanojo Домашняя подружка ) Дизайн персонажей: Масару Косеки  Япония, 2040 год. Технический прогресс достиг максимума, и страна перестала нуждаться в рабочей силе. Однако в мире, полном необычных технологий, осталось место лишь вирусам, от которых человечество до сих пор не смогло найти вакцины.  В лаборатории был создан таинственный вирус-убийца. Однажды он вырвался на свободу и спровоцировал смертельную эпидемию, которая уничтожила 99,9 % мужского населения мира. Последние пять лет Мидзухара Рэйто находился в криогенном сне, оставив позади Татибану Эрису, девушку своей мечты. Когда Рэйто просыпается от глубокой заморозки, то оказывается в новом и при этом необычном мире, где он является самым ценным ресурсом планеты. Рэйто дана роскошная жизнь и одна простая миссия: заселить мир, оплодотворив как можно больше женщин. Однако всё, чего хочет Рэйто, — это найти свою любимую Эрису, которая пропала три года назад. ПЕРСОНАЖИ И СЭЙЮ Рэа Катагири: озвучивает  Keiko Watanabe Кэйко Ватанабэ Мария Куродо: озвучивает   Yurie Kozakai Юриэ Кодзакаи Махиру Идзухара: озвучивает   Сюто Юкина Кёдзи Хино: озвучивает   Takuya Eguchi Такуя Эгути Нэнеко Исируги: озвучивает  Shizuka Ishigami Сидзука Исигами Рэна Китаяма: озвучивает  Yuri Amano Юри Амано]]></text>
</doc>
