<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анонсировано аниме по ранобэ «Isekai Shoukan wa Nidome desu»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[адаптация]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-10-26T12:45:28+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания «Amazon» и сеть «Rakuten» анонсировали аниме-адаптацию по мотивам  «одноимённого ранобэ» . Подробности экранизации объявят позже. Стоит отметить, что по мотивам ранобэ выходит и  «одноимённая манга» , при этом 7 том манги официально выйдет 28 декабря. Пока между людьми, зверолюдьми и демонами шла война, мир Эклер находился в опасности, и потому для его спасения был призван человек. Согласно своей миссии, после того как мир будет спасён, он должен вернуться в человеческую страну. Однако его ждала ловушка человеческого короля, боявшегося того, что, когда герой заполучит силу, то займёт его место. Пойманного в ловушку героя подвергли магическому перемещению, и потому он был вновь рождён ребёнком в наше время. 16 лет спустя он прожигает жизнь в школе под именем Сэцу Сузаки. Парень продолжал искать способ вернуться в другой мир, даже после того как над ним стали издеваться и называть мрачным парнем, всегда читающим книги — он, без остановок, продолжал искать. Но внезапно он вновь ступает на землю другого мира. Призванный стать героем человеческой страны, но на этот раз вместе со своими одноклассниками. К счастью, его призвали в другой мир спустя 5 лет, и, выскользнув из человеческой страны, он решил встретиться с такими людьми, как старый добрый Король Демонов и Король Зверей. Однако он продолжает вляпываться в неприятные ситуации. Это история бывшего героя, не имеющего мотивацию.]]></text>
</doc>
