<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Alt-graph представилo новые лицензии на мангу]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Reddolution]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[littleforrest]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[spiritofwonder]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-10-28T11:23:18+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сегодня издательство Alt-graph  в своей официальной группе в социальной сети ВКонтакте выложило пост о новых лицензиях. Ими стали: Spirit of Wonder  (на рус. «Дух чудес») — сборник из 12 научно-фантастических рассказов, нарисованных Кэндзи Цурутой с 1986 по 1995 годы. Телепорт для полёта на Луну, машина времени, эфирный дирижабль, отражатель пространства, антигравитационная установка — такие элементы автор вплетает в ткань реальности и создаёт свои удивительные миры. И пусть именно эти небывалые устройства привносят в рассказы элемент научной фантастики, Цурута не заостряет на них внимание, ведь для него намного важнее то, как эти изобретения помогают сделать жизнь людей лучше и как благодаря им рождаются миры, пропитанные духом приключений, духом романтики и духом чудес. Характеристики издания: твердый переплет, 406 стр. (из них 12 цветные), размер: 139х200 мм Little Forest  (на рус. «Перелесок») — изящная и многослойная работа Дайскэ Игараси, одного из самых самобытных современных мангак. В 2005 году она была номинирована на премию Осамы Тэдзуки, а затем дважды экранизирована: сначала в Японии, а затем в Корее. Юная Итико оставила все свои проблемы в большом городе и вернулась в маленькую деревню, где родилась и выросла. Здесь она работает не покладая рук, чтобы обеспечить себя всем необходимым. Да и, как говорит она сама, сидеть у кого-то на шее попросту скучно. Зато на рисовых полях, картофельных грядках и в помидорных теплицах скучать уж точно не приходится. Характеристики издания: твердый переплет, 352 стр. (из них 16 цветные), размер: 143х200 мм]]></text>
</doc>
