<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Трейлер и новые подробности к «Kenja no Deshi wo Nanoru Kenja»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[обновления]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-11-05T06:36:36+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство  Kadokawa , представила свежий трейлер и постер к сериалу  Kenja no Deshi wo Nanoru Kenja .  Трансляция начнётся в январе 2022 года. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство:   Studio A-CAT Режиссёр:  Keitarou Motonaga Кэйтаро Мотонага Сценарий:  Коно Такамицу Композитор:  Kumi Horii Куми Хории В одном из параллельных миров, находящийся в виртуальной реальности Кагами носил титул одного из Девяти мудрецов. Положение парня ставило его на вершину всей магии. Однажды он засыпает в своей игре, после ночи напролет. Некоторое время спустя, он просыпается и обнаруживает что мир довольно сильно изменился и перестал быть похож на то что был раньше. Однако это ещё не всё, сам парень изменился во внешности и вместо его сильного тела ветерана он превратился в маленькую девушку. Тем более что, если его настоящая личность будет известна всему миру, то его торжественный образ, который он создавал до сих пор, будет разрушен. И чтобы разобраться с этой проблемой, он придумал оправдание. ПЕРСОНАЖИ И СЭЙЮ Луминария: озвучивает  Minami Hinata Соломон: озвучивает  Ayumu Murase НОВЫЕ ПЕРСОНАЖИ И СЭЙЮ Зефф: озвучивает  Junichi Suwabe Дзюнъити Сувабэ Асбаль: озвучивает  Ясумото Хироки Эмера: озвучивает  Yuuko Natsuyoshi Юко Нацуёси Такт: озвучивает  Shiori Izawa Сиори Идзава Магичка: озвучивает Яёй Сакура ( дебютантка ) ОТКРЫВАЮЩАЯ ТЕМА "Ready Set Go!!": исполняет  Asaka]]></text>
</doc>
