<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Неоднозначные итоги года из отчёта ассоциации японских аниматоров ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[TRIPLESIXGXD]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[итоги]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-11-05T00:43:21+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[4 ноября японская ассоциация аниматоров (AJA) представила свой ежегодный отчёт о состоянии аниме индустрии в 2020-2021 годах. Сокращение рынка аниме впервые за 11 лет Главной новостью оказалось то, что мировой рынок аниме, демонстрировавший в течение последних 10 лет рекордный рост, впервые за 11 лет сократился на 3.5% по сравнению с предыдущим годом. Несмотря на это, факт того, что это было незначительное сокращение, является, безусловно, неожиданно хорошим сюрпризом для отрасли. Из-за распространения COVID-19 в 2020 году масштабы экономической деятельности были ограничены; многие ожидали более значительных потерь в этой области. По сравнению с другими отраслями, такими как музыка, кино и туризм, цифра 3,5% свидетельствует о меньшем влиянии пандемии.  Однако в действительности цифры 2020 года не так уж и удачны, как кажется на первый взгляд. Есть два основных фактора, из-за которых сокращение рынка не оказалось столь огромным: во-первых, в то время как индустрия внутри страны претерпела сокращение, мировая индустрия аниме за пределами Японии выросла. Второй - это то, что  Kimetsu no Yaiba Movie: Mugen Ressha-hen Клинок, рассекающий демонов: Бесконечный поезд. Фильм  стал беспрецедентным мировым хитом, который принёс огромную прибыль бокс-офису Японии (его доля составила аж 60%). Смена позиций внутреннего (японского) и зарубежного рынка Если рассматривать только внутренний рынок Японии, то можно заметить резкое сокращение на 9,7% по сравнению с предыдущим годом, в то время как общий рынок аниме за пределами Японии вырос на 3,2%. С 2012 года мировой рынок аниме переживает резкий рост; в течение многих последних лет эксперты предвещали, что он догонит японский рынок. Тем не менее, прошло довольно много времени, прежде чем ситуация изменилась, поскольку внутренний рынок продолжал стабильно расти. Переворот произошел внезапно из-за COVID-19. Несмотря на спад в индустрии развлечений по всему миру, глобальный рынок аниме расширился. В значительной степени это произошло благодаря стримингу, оказавшимся одной из немногих сфер развлечений, которые росли в период COVID-19; его распространение по всему миру связано с ростом спроса на аниме. Рост мирового рынка японской анимации после 2012 года можно объяснить увеличением числа пользователей стриминговых сервисов (Netflix, Crunchyroll) , что привело к росту числа фанатов, а затем, в свою очередь, к росту потребительского рынка товаров и услуг, связанных с аниме. Это продолжается даже с учётом эпидемиологической обстановки в мире.  Также можно отметить, что ажиотажный спрос на аниме загрузил все основные студии по производству аниме на ближайшие несколько лет, а все развлекательные сервисы в Японии и за рубежом начнут предлагать всё больше продукции, связанной с любимыми тайтлами зрителей, хотя многим кажется, что её уже слишком много.  Нехватка рабочей силы и реформы в студиях Высокий спрос на аниме порождает другую проблему: производственные затраты резко возрастают, а работников не хватает. В бизнес-опросе, проведенном в рамках отчета об анимационной индустрии, многие студии отмечают, что их производственные бюджеты растут.  Поскольку особенности бюджетов на производство аниме являются секретом индустрии, очень немногие из них становятся достоянием общественности. Кроме того, критерии определения бюджета различаются в зависимости от типа тайтла, поэтому существуют значительные различия между детскими и ночными аниме для взрослой аудитории, а также между 2D и 3D-продукцией. Тем не менее, говорят, что около 10 лет назад производственный комитет платил около 12-15 миллионов иен за один эпизод "взрослого" аниме. В мгновение ока это стало 18 миллионов, а в наши дни обязательным условием является не менее 20 миллионов иен. Нередко встречаются аниме, стоимость которых превышает 30 или даже 50 миллионов иен за серию. Несмотря на растущие затраты на производство, многие компании по производству аниме находятся в затруднительном положении. По данным Teikoku Databank, в 2020 году 37,7% компаний по производству аниме оказались в минусе. Причина в том, что фактические производственные расходы растут быстрее, чем это может покрыть корпоративный бюджет. Когда предприятия и производственные комитеты вкладывают много денег, они ожидают получить высококачественный продукт, и поэтому им требуется квалифицированный персонал и ещё больше людей. В связи с нехваткой рабочей силы растет заработная плата квалифицированных сотрудников. Недавнее стремление улучшить условия труда, чтобы привлечь больше рабочей силы, может быть хорошей новостью для персонала студий, но это дополнительные расходы для компании. Задержки в графике при работе с нехваткой персонала и постоянные пересъемки также являются факторами, которые приводят к росту затрат. В результате, студии не наблюдают значительного роста прибыли.  Чтобы решить эту проблему, необходимо еще больше увеличить бюджеты и создать стабильную систему для решения проблемы нехватки рабочей силы. Долгосрочные учебные курсы для новых сотрудников создаются один за другим, в том числе "Animation Cram School" от  Sunrise , "New Animator Training Joint Project" от  MAPPA  и "WIT Animator Academy" от  Wit Studio . Однако только известные студии с мощным производством могут взять на себя такую инициативу, в то время как малые и средние студии не в состоянии её реализовать. Увеличение масштабов глобализации аниме к 2022 году В настоящее время спрос на аниме в значительной степени исходит из-за рубежа. Оригинальные аниме-проекты таких компаний, как Netflix и Crunchyroll, вливают новый капитал в индустрию аниме. Наряду с США, где есть крупные стриминговые сервисы, Китай с его огромным населением сыграл большую роль в создании иностранного капитала. США и Китай - два крупнейших зарубежных рынка. Кроме того, к следующему году над аниме может нависнуть угроза стать зависимой от стриминговых гигантов, таких как Disney+, HBO Max, Peacock+ и AppleTV+, которые уже активно интересуются аниме. Также отмечается, что термин "аниме", подразумевающий под собой исключительно японскую анимацию скоро может исчезнуть и превратиться лишь в название визуального стиля. Причиной этому стало активное развитие мультипликации в других азиатских странах и все более частое привлечение аутсорсеров для работы над проектами.]]></text>
</doc>
