<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Трейлер и новости «Futsal Boys!!!!!»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[обновления]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-11-06T16:04:15+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Официальный сайт  анимационного сериала  «Мини-футбол для мальчиков»  показал новый постер, а также новый трейлер и назвал точную дату показа. Напомню, что проект посвящен такому виду спорта как футзал ( у нас его называют мини-футболом ). Изначально были планы выпустить сериал в этом году вместе с игрой, однако разные обстоятельства помешали планам.  Трансляция начнётся 6 января 2022 года.   СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство:  Diomedéa Режиссёр:  Юкина Хииро Сценарий:  Сёдзи Ёнэмура Дизайн:  Tomomi Ishikawa  ( персонажи ) Герой истории Хару Ямато так восхищен играми, что сам становится игроком школьной команды. ПЕРСОНАЖИ И СЭЙЮ Хару Ямато: озвучивает Ryōta Takara Сиинтиро Сакай: озвучивает Shūto Ishimori Той Цукиока: озвучивает Kohei Yoshiwara Цубаки Юкинаги: озвучивает Ryōtarō Yamaguchi Рю Нагумо: озвучивает Kazuki Furuta Тайго Амакадо: озвучивает Yasunao Sakai Луис Касираги: озвучивает Hiromu Mineta Син Юки: озвучивает Yūya Arai Такуми Куга: озвучивает Satoru Murakami Кайто Казанин: озвучивает Junpei Baba Сэй Киогоку: озвучивает Naoya Miyase Томоэ Футаба: озвучивает Tomoya Yamamoto Кёски Айба: озвучивает Kazuki Ura Рио Ханамура: озвучивает Keita Tada Нодзоми Комори: озвучивает Takao Sakuma Натцуки Сёго: озвучивает Mizuki Chiba Юкимару Курама: озвучивает Minato Kamimura Рэн Кирию: озвучивает Така Сюн Сиракава: озвучивает Nobuaki Oka Того Татибана: озвучивает Shōichirō Ōmi Аято Имазоно: озвучивает Ayato Morinaga Аса Минасэ: озвучивает Takeru Kikuchi Соя Акидуки: озвучивает Takuya Tsuda Ао Асахина: озвучивает Keito Okuyama Токинари Тэнодзи: озвучивает Yoshitsugu Kawashima Рютаро Сэра: озвучивает Sousuke Shimokawa Рёсукэ Минасе: озвучивает Takahide Ishii Эмилио Гарсия: озвучивает Ryōsuke Kozuka Саку Хасуми: озвучивает Tsubasa Kizu]]></text>
</doc>
