<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Bandai Namco уберёт Jump Force из продажи на всех платформах 8 февраля 2022]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Twinqssly]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[видеоигра]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[jumpforce]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-11-10T19:29:48+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Bandai Namco  уберёт  Jump Force  из продажи на всех платформах 8 февраля 2022. Онлайн функционал будет отключен 25 августа того же года.  Об этом сообщила сама  Bandai Namco , опубликовав в своём  Twitter  следующее заявление: «Мы искренне благодарим всех игроков и поклонников Jump Force за их поддержку; но к сожалению, рано или поздно всё имеет способность заканчиваться. Доступность Jump Force через цифровую покупку в Северной и Южной Америке прекратится 7 февраля 2022 года в 17:00 по тихоокеанскому стандартному времени».  В феврале для покупки станут недоступными все вышедшие на данный момент дополнения и основная игра. Игроки, ранее купившие игру и имеющие её у себя в библиотеке, по прежнему смогут играть в неё. Закрытие онлайн составляющей лишит пользователей доступа к: • Входу в сетевое лобби; • Сетевым событиям; • Клановые функциям; • Просмотру доски уведомлений; • Просмотру таблиц лидеров; • Получению наград у регистратора наград; • Игровому магазину; • Премиум-магазину; • Рейтинговым матчам. Jump Force — коллаборационный файтинг, анонсированный  Bandai Namco  во время  E3 2018  и выпущенный в феврале 2019 года в честь юбилея еженедельного журнала манги  Weekly Shonen Jump . Основной фишкой игры является большой ростер персонажей из различных аниме вселенных, включая « Naruto », « One Piece », « Dragon Ball » и т.д.]]></text>
</doc>
