<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Промо-видео к лайв-адаптации «Cowboy Bebop»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[обновления]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[лайв_экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[тизер]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-11-13T15:06:47+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стриминговый сервис NetFlix,  показал  тизер к лайв-адаптации «Ковбой Бибоп». Несколько месяцев назад,  Андреа Немэк , глава проекта по живой-адаптации « Ковбой Бибоп », для журнала  Entertainment Weekly , заявил что данный сериал станет расширением канона  оригинального произведения  добавив в него оригинальные истории. Также Нэмек рассказывал, что адаптация с живыми актёрами не нарушает канон в каком-либо направлении, а просто [предлагает] некоторые дополнительные взгляды на уже созданный мир». Также в интервью он рассказал, что познакомился с аниме, когда услышал по радио "эклектическую, фанк-джазовую музыку" композитора " Cowboy Bebop "  Yoko Kanno Ёко Канно .  Сама Канно возвращается к работе над сериалом в качестве композитора. Раннее сервис Netflix заявил, что  Grencia Mars Elijah Guo Eckener Грен , у которого в оригинальном аниме развились женские половые признаки из-за побочного действия успокоительных, сыграет LGBTQ+-актер. Как-то давно, Хавьер Грильо-Марксуа подчеркнул, что сериал  не будет полной адаптацией оригинала , но сохранит и расширит все его ключевые черты, при этом первый сезон получит 10 эпизодов.  Показ сериал начнёт транслироваться 19 ноября 2021 года. СОЗДАТЕЛИ СЕРИАЛА Студия: Tomorrow Studios & Sunrise Inc & Netflix Сценарист:  Хавьер Грильо-Марксуа  («Остаться в живых»)  &    Кристофер Йост  (Тор 2: Царство тьмы) Куратор и консультант:  Shinichiro Watanabe   Композитор:   Ёко Канно ГЛАВНЫЕ АКТЁРЫ И ПЕРСОНАЖИ Джон Чо  —   Spike Spiegel Спайк Шпигель Мустафа Шакир —   Jet Black Джет Блэк Даниэлла Пинэда —   Faye Valentine Фэй Валентайн    Елена Сатине —   Julia Джулия  ( возлюбленная Спайка Шпигеля ) Алекс Хасселл —  Vicious Вишез ВТОРОСТЕПЕННЫЕ ПЕРСОНАЖИ И НОВЫЕ АКТЁРЫ Джофф Сталтс - бывший партнёр Джета, Тамара Тюни - Ана, Мейсон Александр Парк - Грен, Рэйчел Хаус - Мао),  Энн Труонг - Шин, Хоа Сьюандэ  - Лин.]]></text>
</doc>
