<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сериал Летнее Время объявил о сейю на роли главных персонажей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Stanehan]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[япония]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-11-16T01:11:30+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Официальный сайт аниме-сериала  Summertime Render Летнее время  объявил о сейю на роли главных персонажей 10 ноября в четверг. Аниме выйдет в эфир в 2022 году и будет транслироваться исключительно на канале Disney +. ПЕРСОНАЖИ И СЕЙЮ Синпей Аджиро:  Natsuki Hanae Нацуки Ханаэ  ( Vanitas no Karte Мемуары Ванитаса ) Ушио Кофуне:  Anna Nagase Анна Нагасэ  ( Back Arrow Путь назад ) Мио Кофуне:  Saho Shirasu Сахо Сирасу  ( Tantei wa Mou, Shindeiru. Детектив уже мёртв ) Ayumu Watanabe Аюму Ватанабэ  ( главный режиссер  Komi-san wa, Comyushou desu. У Коми проблемы с общением ) руководит сериалом, вместе с  Hiroshi Seko Хироси Сэко  ( Jujutsu Kaisen Магическая битва ), отвечающим за композицию серий и сценарий.  Miki Matsumoto Мики Мацумото  ( Satsuriku no Tenshi Ангел кровопролития ) ответственна за дизайн персонажей. Аниме является адаптацией  Summertime Render Летнее время   Yasunori Tanaka Ясунори Танака , основанной на его ваншоте  Jamais Vu Жамевю , вышедшем в 2008 году, который начал издаваться в журнале Shounen Jump + в октябре 2017 года, его публикация закончилась 1 февраля 2018 года. Издательство Shueisha опубликовало 13-й и последний том 2 апреля. Издательская платформа Manga Plus, отвечающая за международную публикацию манги журнала Shounen Jump +  и других журналов, выпустила мангу на нескольких языках одновременно с японским релизом.]]></text>
</doc>
