<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Аниме-сериал Sono Bisque Doll wa Koi wo Suru объявил о двух сейю на роли героев второго плана ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Stanehan]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[япония]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-11-16T02:16:22+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В прямом эфире предстоящего аниме-сериала  Sono Bisque Doll wa Koi wo Suru Эта фарфоровая кукла влюбилась  14 ноября в воскресенье было объявлено о двух сейю на роли героев второго плана. Премьера аниме-сериала запланирована на январь 2022 года. Sajuna Inui Садзюна Инуи :  Atsumi Tanezaki Ацуми Танэдзаки  ( Seishun Buta Yarou wa Bunny Girl Senpai no Yume wo Minai Этот глупый свин не понимает мечту девочки-зайки ) Shinju Inui Синдзю Инуи :  Hina Youmiya Хина Ёмия  ( Selection Project Отборочный проект ) Keisuke Shinohara Кэйсукэ Синохара  ( Black Fox Чёрная лиса ) будет режиссером сериала на студии CloverWorks.  Yoriko Tomita Ёрико Томита  ( Osananajimi ga Zettai ni Makenai Love Comedy Романтическая комедия, в которой подруга детства ни за что не проиграет ) ответственен за композицию серий и сценарий сериала.  Kazumasa Ishida Кадзумаса Исида  (ассистент дизайнера персонажей в  Saenai Heroine no Sodatekata Fine Как воспитать героиню из обычной девушки: Финал ) будет дизайнерои персонажей и главным режиссером анимации. Аниме-сериал является адаптацией  Sono Bisque Doll wa Koi wo Suru Эта фарфоровая кукла влюбилась   Shinichi Fukuda Синъити Фукуда , которая начала публиковаться в журнале Young Gangan в январе 2018 года. 25 октября Square Enix выпустила восьмой том. Издатель также начал выпуск манги на английском языке в своем импринте Manga & Books в апреле 2020 года, пятый том будет выпущен 22 марта 2022 года.]]></text>
</doc>
