<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Shueisha и 3 других издательства подадут в суд на пиратский сайт манги Manga Bank]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Twinqssly]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[shueisha]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[суд]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-11-16T09:15:27+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В понедельник  NHK  сообщила, что окружной суд Калифорнии одобрил юридическое заявление японского издателя манги  Shueisha  о раскрытии доказательств для выявления и преследования другой стороны за нарушение авторских прав. Четыре издателя, включая  Shueisha , готовятся подать уголовное заявление против операторов японоязычного пиратского сайта  Manga Bank . В пятницу окружной суд Калифорнии одобрил заявление с просьбой к  Google  и другим Интернет-компаниям раскрыть информацию. Gigazine  и  TorrentFreak  сообщили 4 ноября, что  Shueisha  и юридическая фирма из Сан-Франциско 27 октября подали в окружной суд Калифорнии заявление с просьбой разрешить раскрытие информации. В заявлении запрашивалось имя оператора, адрес, номер телефона, IP-адрес и другие данные. Перед подачей заявления,  Shueisha  попросила компанию  Cloudflare , занимающуюся сетевой инфраструктурой, раскрыть информацию, используя повестку по Закону об авторском праве в цифровую эпоху. С помощью  Cloudflare  издательство обнаружило, что домены, предположительно используемые  Manga Bank , находятся на хостинге компании  Hurricane Electric . Кроме того,  Manga Bank  предположительно использовал услуги, предоставляемые  Google , включая адрес  Gmail  и аккаунт  AdSense . Соответствующие адреса Интернет-протокола (IP) также вели в Китай. NHK  сообщила, что во время пандемии резко возросло число посещений нелегальных веб-сайтов манги. Служба новостей заявила, что, по подсчётам одной из отраслевых ассоциаций, число посещений нелегальных сайтов манги выросло с 61 миллиона в месяц в январе 2020 года до 398 миллионов в месяц в октябре 2021 года. Та же ассоциация утверждает, что финансовый ущерб, нанесённый японским издателям с января по октябрь 2021 года, оценивается в 6,9 млрд долларов США. По данным анализатора рыночных данных  SimilarWeb , ежемесячно  Manga Bank  посещает более 81 миллиона человек, что делает его 44-м по популярности сайтом в Японии. В настоящее время  Manga Bank  не работает, сообщение гласит, что он закрыт из-за «расходов на обслуживание сервера». Manga Bank  стал ведущим пиратским сайтом манги в Японии после закрытия японоязычного пиратского сайта манги  Mangamura  в апреле 2018 года. Роми Хосино, более известного под ником Zakay Romi, предполагаемый администратор  Mangamura , был приговорен в июне к трём годам лишения свободы, штрафу в размере 10 миллионов иен и дополнительному штрафу в размере 62 миллионов иен. Последний штраф основан на доходах в 62 миллиона иен, которые Хосино получил от сайта и перевёл на счёт в иностранном банке.]]></text>
</doc>
