<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России запретили ряд аниме-сериалов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Twinqssly]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[запрет]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-11-19T06:59:44+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Роскомнадзор  заблокировал и добился удаления в России почти двух тысяч ссылок, которые вели на сайты с мультсериалами и аниме-сериалами, содержащие большое количество жестоких сцен.  «Просмотр несовершеннолетними данных сериалов может оказать существенное негативное воздействие на детскую несформированную психику, а агрессивная модель поведения главных героев аниме (популярного среди подростков вида мультипликации) может восприниматься подростками как правильная, выигрышная, уверенная и надёжная» , — пояснили в  РКН . При этом отмечается, что в 2020 году не было сделано таких заключений. В ведомстве подчеркнули, что в запрещённых видеороликах демонстрируются нанесение тяжких увечий, несовместимых с жизнью, а также содержится ряд сцен насилия и расчленения тел. В  Роскомнадзоре  считают, что подобный контент является нежелательным для просмотра подростками, поскольку он может привести к негативному воздействию на их детскую несформированную психику, а также привести к их идентификации с персонажами аниме. Ранее стало известно, что в Воронежской области в городе Лиски священник освятил магазин аниме « Сихон ». Священник подчеркнул, что аниме — это вид искусства, в котором важна не форма, а идея, которая заложена в нём.  Напомню, в нынешнем году прошла серия процессов, на которых некоторые аниме-сериалы признали запрещёнными. Так, в январе в Петербурге Колпинский районный суд запретил распространение аниме « Тетрадь Смерти » и « Инуясики ». В июле Октябрьский районный суд Петербурга запретил ещё группу мультсериалов, среди которых « Ад Данте: Анимированный эпос », « Happy Tree Friends » и другие.]]></text>
</doc>
