<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В «Союзмультфильме» прокомментировали массовую блокировку ссылок на аниме в России]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Twinqssly]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[запрет]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-11-20T12:30:27+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Шеф-редактор « Союзмультфильма »  Сергей Капков  назвал «самодурством» запреты видеоконтента в тех случаях, когда опасность таких материалов преувеличена. Так он прокомментировал новость о том, что  Роскомнадзор  заблокировал за 2021 год 1900 ссылок на сайты с аниме и другими мультсериалами, содержащими сцены жестокости и насилия. По словам эксперта, к такому контенту в России часто относят абстрактный юмор или жёсткие шутки. О массовой блокировке в России ссылок на аниме  стало известно  19 ноября. Речь идёт о произведениях, которые изобилуют сценами насилия, убийств, расчленения и нанесения смертельных увечий. В  РКН  напомнили, что такой контент может негативно влиять на психику главных потребителей аниме — подростков. «Сложно что-то сказать, всё зависит от контента. Если это нарушение авторских прав, то тогда это нормально. Если это продукция, которая за гранью добра и зла, которую детям категорически нельзя смотреть, тогда тоже нормально. Но если это очередное самодурство, преувеличение опасности, то, конечно, это неправильно» , — заявил шеф-редактор « Союзмультфильма ». Капков  отметил, что самодурство прежде всего связано с человеческим фактором. Но если речь идёт о порнографии или садистском контенте, то детям нельзя это смотреть, уверен  Капков . «К сожалению, очень часто к такому контенту причисляют абстрактный юмор или жёсткие шутки — не жестокие, а именно жёсткие. И непонятно, какой эксперт может определить опасность такого контента. У нас всё отдаётся на откуп людям без специального образования, но зато с погонами. Они начинают бить копытом и выслуживаться: чем больше они запретят, тем больше получат премию. Конечно, тут под одну гребёнку идёт много даже произведений искусства» , — добавил он. Капков  предложил создать специальную комиссию, которая будет определять, несёт контент опасность или нет. В неё могут войти профессиональные создатели мультфильмов, психологи и специалисты из других сфер. «Они должны решать: что за гранью, а что нет. Пока что этот вопрос не урегулирован» , — считает шеф-редактор « Союзмультфильма ».]]></text>
</doc>
