<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ТОП-20 лучших аниме 21-го столетия по мнению японских зрителей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Twinqssly]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[япония]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рейтинг]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-11-25T11:20:32+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Авторитетное японское издание  Ranking , специализирующееся на составлении различных топов, опубликовало свежий рейтинг лучших аниме по версии людей, для которых это самое аниме и снимают.  Опрос проводился с 31-го июля по 14-е августа 2021 и включает сериалы, выходившие в период с 2000 по 2020 год. Первое место занял небезызвестный « Код Гиас: Восставший Лелуш », а двадцатое — « Код Гиас: Восставший Лелуш 2 ». С остальным списком первых 20 мест можете ознакомиться ниже:  20)  Код Гиас: Восставший Лелуш 2 19)  Как и ожидалось, моя школьная романтическая жизнь не удалась 18)  Клинок, рассекающий демонов 17)  Богиня благословляет этот прекрасный мир! 16)  Кланнад: Продолжение истории 15)  Хантер × Хантер 14)  Моя геройская академия 13)  Психо-Паспорт 12)  Истории монстров 11)  Мастера Меча Онлайн 10)  Волейбол!! 9)  Евангелион Нового Поколения 8)  Дальше, чем космос 7)  Девочка-волшебница Мадока★Волшебство 6)  Re:Zero. Жизнь с нуля в альтернативном мире 5)  Гинтама 4)  Вайолет Эвергарден 3)  Атака Титанов 2)  Врата;Штейна 1)  Код Гиас: Восставший Лелуш Рейтинг популярности аниме определяется путём всеобщего голосования. Каждый год тенденции в телевизионной анимации меняются. Жанры варьируются от романтических комедий и спорта до сражений и трогательных историй. Среди всех этих аниме-работ лучшие из лучших, те, которые были признаны и оценены многими людьми, называются «божественные аниме». Для каждого человека есть свои моменты, на которые стоит обратить внимание: продуманный сюжет, развитие, которое не даёт заскучать, высококачественные визуальные сцены, уникальные персонажи и динамические сцены. Однако произведение, от которого зрители сходят с ума, несомненно, является «божественным аниме».]]></text>
</doc>
