<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В честь десятилетия «The ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Twinqssly]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[юбилей]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-11-29T07:19:39+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На официальном сайте франшизы « The  [email protected] » началась трансляция праздничной анимации, посвящённой десятилетию части франшизы « The  [email protected]  Cinderella Girls ». В видеоролике сообщается, что у праздничной анимации будет полная версия, которая дебютирует в 2022 году и в которой будут представлены все 190 идолов из « The  [email protected]  Cinderella Girls ». За планирование праздничной анимации отвечает  Cygames . На сайте также появился промо-ролик «Memories With You», в котором рассказывается о различных событиях франшизы за последние 10 лет:   youtube Кроме того, на официальном YouTube-канале франшизы транслируются видеоклипы различных песен в формате 3D: «EVERMORE»: youtube «Star!!»:  youtube «Todoke! Aidoru»:  youtube CloverWorks  и  Khara  также выпустили 25-го августа концептуальный клип для имиджевой песни франшизы 2021 года « [email protected] ». Франшиза « The  [email protected] » началась как аркадная игра в 2005 году, в которой игроку поручалось создавать идолов в начинающей компании, управлять расписанием тренировок, концертов, выпуском дисков и отпуском. Игра была впервые перенесена на  Xbox 360  в 2007 году, а в 2011 году вышло продолжение, в котором были представлены первые 13 персонажей франшизы. Более поздние спин-оффы включают социальную игру « The  [email protected]  Cinderella Girls », которая представила историю большего набора совершенно новых персонажей в рамках истории мультимедийного конгломерата: « The  [email protected] : Million Live! » в которую вошли 13 оригинальных персонажей наряду с новыми; « The  [email protected]  SideM », в которой основное внимание уделялось парням-идолам, у каждого из которых были «уникальные причины» стать идолами; и «The  [email protected]  Shiny Colors», мобильная игра и самая последняя совершенно новая часть франшизы, с новыми девушками-идолами и возвращением к геймплейным особенностям первых двух игр.]]></text>
</doc>
