<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Аниме «JoJo's Bizarre Adventure: Stone Ocean» заняла первое место по просмотрам на Netflix Japan]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Twinqssly]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[топ]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[просмотры]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-12-03T09:50:31+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Прошло всего несколько дней с момента, как первые двенадцать эпизодов шестой части злоключений выходцев из семейства Джостаров появились на  Netflix , а аниме уже вошло в десятки самых популярных сериалов сервиса во многих странах. Так вполне ожидаемо на родине в Японии « Stone Ocean » нагло облюбовал первую строчку списка самых просматриваемых сериалов. В США же  Джолин  показала себя гораздо более скромно, очутившись на шестой позиции. Что вполне может быть вызвано тем, что фанаты предпочитают подождать появления фансаба, в котором исправят зацензуренные имена стендов и персонажей, традиционно павших жертвой опасений судебных исков из-за копирайта.  Но куда удивительнее, что в России « Stone Ocean » занял вполне достойную четвёртую строчку в рейтинге самых просматриваемых сериалов. И удивительно вдвойне, ведь отечественные зрители не получили ни озвучки, ни даже приличного перевода субтитрами. Тот, что есть, полон смысловых ошибок и явно сделан на основе английского перевода, а не японского оригинала, что отразилось и на именах стендов, и на корректности перевода многих фраз. Но даже несмотря на такие печальные детали « Stone Ocean » в России всё равно смотрят, и сериал заслуженно популярен. Меж тем новостей о сроках выхода следующих эпизодов до сих пор нет. В лучшем случае  Netflix  продолжит выпускать их кусками вперёд ТВ-показа. В худшем — нам придётся ждать весеннего сезона, чтобы узнать, какие ещё невероятные приключения ожидают  Джолин  и её коллег по несчастью в тюрьме Green Dolphin Street.]]></text>
</doc>
