<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Трейлер и подробности к полнометражному аниме «Detective Conan: Halloween no Hanayome»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[обновления]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-12-03T05:35:16+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Создатели полнометражного аниме «Detective Conan: Halloween no Hanayome» ( Детектив Конан: Хэллоуинская невеста ), представили трейлер и назвали точную дату.  Стоит напомнить, что данный фильм является 25  по счёту входящий в большую  франшизу .  Трансляция в кинотеатрах состоится 15 апреля 2022 года. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство:  TMS Entertainment Режиссер:  Сусуму Мицунака Cценарий:  Окура Такахиро История разворачивается на фоне праздника Хэллоуин, в городе Сибуя. Однажды в здании Сибуя Хикарие проходит свадебная церемония, при том на фотографии представлен некий Мивако Сато. Однажды во время свадьбы в здание врывается преступник, который не только срывает свадьбу и при этом ранит Ватару, который защищал Мивако. В то же время серийный преступник из инцидента трехлетней давности, убивший  Дзинпея Мацуда ([i]в которого была влюблена Мивако ), скрылся из виду. Рей Фуруя, которая раньше была одноклассницей Дзинпея в полицейской академии, выслеживает преступника, но появляется таинственный человек в костюме и прикрепляет бомбу-ошейник к его шее. Конан слышит об инциденте, случившемся три года назад от Рей, и пытается обезвредить бомбу-ошейник. ПЕРСОНЖИ И СЭЙЮ Конан Эдогава : озвучивает  Минами Такаяма Ран Мори : озвучивает  Вакана Ямадзаки Когоро Мори : озвучивает  Рикия Кояма Тору Амуро: озвучивает  Тору Фуруя]]></text>
</doc>
