<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Четыре новых сэйю присоединились к составу третьего сезона аниме «World Trigger»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Twinqssly]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[персонажи]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сэйю]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-12-03T16:43:13+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сотрудники третьего сезона аниме « World Trigger » представили четырёх новых сэйю для аниме:  Нобуюки Хияма  в роли  Такума Юба ;  Рё Хирохаси  в роли  Юкари Обисима ;  Кэнто Ито  в роли  Кадзуто Тоноока ;  Аки Сэкинэ  в роли  Ноно Фудзимару . Комментарий  Нобуюки Хиямы  в роли  Такума Юба :  «Персонаж, которого я играю, и команда, которую он возглавляет, — довольно озорная в мире этого аниме, где есть много крутых персонажей. Тем не менее, я буду помнить о крутости своей команды и вести их с хорошим балансом, так что, пожалуйста, ждите с нетерпением!» .  Комментарий  Рё Хирохаси  в роли  Юкари Обисима :  «Я играю роль  Юкари Обисимы , и я уже давно являюсь частью команды аниме. На этот раз я хотел бы сыграть роль  Обисимы , вдумчивого и сильного персонажа» .  Комментарий  Кэнто Ито  в роли  Кадзуто Тоноока :  « Тоноока  обладает замкнутым и неуловимым характером, но он очень способный снайпер. Мне нравятся персонажи-снайперы, и я всегда выбираю в видеоиграх персонажей-снайперов. Поэтому я был очень взволнован, когда пошёл на запись. С нетерпением ждём встречи с вами!» .  Комментарий  Аки Сэкинэ  в роли  Ноно Фудзимару :  «Меня сразу же увлёк мир этого аниме, с его захватывающими событиями; уникальными и привлекательными персонажами.  Ноно  — добродушная, надёжная, забавная и милая. Если бы она была одной из моих выпускниц, я уверена, что очень скучала бы по ней. Будучи членом гимнастической команды, я вкладываю много энергии в запись. Пожалуйста, с нетерпением ожидайте меня в её роли!» . Премьера сериала от студии  Toei Animation  состоялась в октябре 2021 года в программном блоке  NUMAnimation .]]></text>
</doc>
