<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Японские зрители определили самых популярных персонажей аниме «Code Geass»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Twinqssly]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[топ]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[персонажи]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-12-05T21:20:23+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В этом году оригинальному аниме-сериалу « Code Geass: Hangyaku no Lelouch » исполнилось 15 лет. Это стало одной из причин того, что японский сайт  NetLab  провёл опрос с целью определить самых популярных героев « Code Geass ». Пользователи могли голосовать только за 22 персонажей аниме из представленного на сайте списка. А если какие-то пользователи не находили в предлагаемом списке персонажа, который бы нравился, им предлагали проголосовать за вариант «Другой» и сообщить имя своего любимого героя в комментариях. Пользователи отдали 5946 голосов за разных героев « Code Geass », и по итогам голосования был сформирован такой топ: 1)  Лелуш Ламперуж  — 1658 голосов; 2)  Сузаку Куруруги  — 1279 голосов; 3)  C.C.  — 1180 голосов; 4)  Джеремия Готтвальд  — 663 голосов; 5)  Каллен Стадтфилд  — 385 голосов; 6)  Ширли Фенетт  — 176 голосов; 7)  Юфемия ли Британия  — 105 голосов; 8)  Нанналли Ламперуж  — 93 голосов; 9)  Корнелия ли Британия  — 75 голосов; 10)  Ллойд Асплунд  — 42 голосов; 11)  Саёко Шинозаки  — 32 голосов; 12)  Милли Эшфорд  — 31 голосов; 13)  Сесиль Круми  — 21 голосов; 14)  Вилетта Ну  — 21 голосов; 15)  Кёширо Тодо  — 17 голосов; 16)  Чарльз ди Британия  — 13 голосов; 17)  Шиничиро Тамаки  — 13 голосов; 18)  Нина Эйнштейн  — 9 голосов; 19)  Дитхард Рид  — 8 голосов; 20)  Канамэ Оги  — 7 голосов; 21)  Ривалз Кардемонд  — 6 голосов; 22)  Кловис ла Британия  — 4 голосов. Ещё 108 голосов пользователи отдали за вариант «Другой». Среди персонажей, которых не было в списке, был популярен  Роло Ламперуж , появившийся в сериале « Code Geass: Hangyaku no Lelouch R2 ». 5-го декабря 2020 года прошло специальное онлайн-мероприятие, на котором анонсировали аниме « Code Geass: Dakkan no Z ». Этот день как раз является днём рождения  Лелуша .]]></text>
</doc>
