<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Рейтинг Kono Manga ga Sugoi! 2022]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Clear Foe]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[топ]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[#konomanga]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-12-08T19:39:56+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Kono Manga ga Sugoi!  (яп. このマンガがすごい!, Коно Манга га Сугой!, Эта манга поразительна!, англ. This Manga is Amazing!) - ежегодный  гайдбук  по манге, публикуемый издательством  Takarajimasha . Гайдбук содержит топ из двадцати самых популярных серий манги в двух категориях - для парней и для девушек, а также обзоры на мангу, интервью с мангаками и их эксклюзивные арты. Немного о том, как он составляется. Собирается группа из примерно 600 человек (в 2013 году, раньше их было 70-150), включающих сотрудников книжных магазинов, писателей, иллюстраторов, редакторов, критиков, актёров, сейю, учащихся школ и т.п. Каждый из группы выбирает по пять серий, выпущенных с 1 октября предыдущего до 30 сентября текущего года, и ранжирует их по очкам: 1 место - 10 очков, 2 - 9, 3 - 8, 4 - 7 и 5-й - 6. С 2008 года можно было выбрать шесть серий манги, однако потом это отменили, опять сократив до пяти в 2010. По итогу очки суммируются и выводится окончательный результат, его и показывает гайдбук. Манги с одинаковыми номерами места набрали равное количество очков. Издания для парней:   1.  Look Back Оглянись  от  Tatsuki Fujimoto Тацуки Фудзимото  175pt 2.  Chi.: Chikyuu no Undou ni Tsuite О движении Земли  от  Uoto  145pt 3.  Kaijuu 8-gou Кайдзю номер восемь  от  Naoya Matsumoto Наоя Мацумото  136pt 4.  Dandadan Дандадан  от  Yukinobu Tatsu Юкинобу Тацу  86pt 5.  Tokyo Higoro Токио вчера  от  Taiyou Matsumoto Тайё Мацумото  74pt 6.  Sousou no Frieren Провожающая в последний путь Фрирен  от  Kanehito Yamada Канэхито Ямада  и  Tsukasa Abe Цукаса Абэ  71pt 7.  "Oshi no Ko" Ребёнок идола  от  Aka Akasaka Ака Акасака  и  Mengo Yokoyari Мэнго Ёкояри  65pt 8.  Trillion Game Игра на триллион  от  Riichiro Inagaki Риитиро Инагаки  и  Ryoichi Ikegami Рёити Икэгами  49pt  9.  Peleliu: Rakuen no Guernica Пелелиу: Райская Герника  от  Kazuyoshi Takeda Кадзуёси Такэда  и Масао Хирацука (ассоциация исследователей Тихоокеанской войны 1941-1945 гг.) ​48pt 10.  Darwin Jihen Инцидент Дарвина  от  Shun Umezawa Сюн Умэдзава  43pt 11.  Hyperinflation Гиперинфляция  от  Kyuu Sumiyoshi Кю Сумиёси   12.  Tokyo卍Revengers Токийские мстители  от  Ken Wakui Кэн Вакуи   13.  В Нара  от Кая Оямы 13.  Название манги не раскрыто по просьбе её автора   15.  Sayonara Candle  от  Тору Сэйно   16.  Korogaru Kyoudai  от  Цубуми Мори   16.  Shingeki no Kyojin Атака титанов  от  Hajime Isayama Хадзимэ Исаяма 18.  Ashita, Watashi wa Dareka no Kanojo Завтра я буду с другим  от  Hinao Wono Хинао Оно   19.  Blue Period Голубой период  от  Tsubasa Yamaguchi Цубаса Ямагути   20.  Проект «Дрозд»  от ippatu Издания для девушек: 1.  Umi ga Hashiru End Roll Титры заканчиваются там, где море  от  John Tarachine Джон Таратинэ  226pt 2.  Tsukuritai Onna to Tabetai Onna Девушка, которая любит готовить, и девушка, которая любит есть  от  Sakaomi Yuzaki Сакаоми Юдзаки  113pt 3.  Oooku Ооку: Внутренние покои  от  Fumi Yoshinaga Фуми Ёсинага  86pt 4.  Uruwashi no Yoi no Tsuki Прекрасная вечерняя луна  от  Mika Yamamori Мика Ямамори  76pt 5.  Onna no Sono no Hoshi Звезда сада дев  от  Yama Wayama Яма Ваяма  74pt 6.  Blank Space Пустое пространство  от  Kon Kumakura Кон Кумакура  67pt 7.  Kageki Shoujo!! Девушка из оперы! 2  от  Kumiko Saiki Кумико Сайки  64pt 8.  Shiawase wa Tabete Nete Mate  от Тори Мидзунаги 52pt 9.  Branch Line  от  Aoi Ikebe Аой Икэбэ  49pt 10.  Mystery to Iu nakare Не говори «тайна»  от  Yumi Tamura Юми Тамура  46pt 11.  Yuria-sensei no Akai Ito Красная нить Юрии  от  Kiwa Irie Кива Ириэ 12.  Watashi no Janru ni 'kami' ga Imasu 1052x1500  от  Цудзуру Санады   13.  Jitenshaya-san no Takahashi-kun 920x1300  от  Arare Matsumushi Арарэ Мацумуси 14.  Sanbyoushi no Musume 1357x1920  от  Melome Machida 15.  Majo wo Mamoru. Защищая ведьму  от  Ebishi Maki Эбиси Маки 16.  Sexy Tanaka-san Сексуальная Танака  от  Hinako Ashihara Хинако Асихара 17.  Ibitte Konai Gibo to Gishi 1354x1920  от  Otsuji 18.  Yubisaki to Renren Любовь с кончиков пальцев  от  Suu Morishita Су Морисита 19.  Heartstopper 1268x1920  от  Alice Oseman   20.  Muteki no Mirai Daisakusen 1000x1421  от  Фуюко Куросаки   ©]]></text>
</doc>
