<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Оригинальное аниме «Vivy: Fluorite Eye's Song» не получит второй сезон ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Twinqssly]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[продолжение]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-12-09T21:31:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Авторы оригинального аниме « Vivy: Fluorite Eye's Song »  Таппэй Нагацуки  и  Эйдзи Умэхара  рассказали в интервью о возможности второго сезона. Они сказали, что история была запланирована как односезонный сериал, поэтому они не думают, что проект может быть продлён на второй сезон. «Мы с господином  Умэхарой  чувствовали, что всё закончилось достаточно хорошо, поэтому было бы неправильно заставлять историю продолжаться дальше» , — прокомментировал  Нагацуки .  «Я не думаю, что мы могли бы добавить ещё один эпизод в эту историю, даже если бы первый был бы хитом и получил бы восторженные отзывы» , — добавил он.  Тем не менее, он упомянул, что если будет достаточный спрос, они смогут создать спецвыпуск или OVA по аниме-сериалу. Он также предположил возможность создания дополнительного сюжета, не связанного с основным, которая могла бы сосредоточиться на таких вещах, как тайные сёстры  Виви  или запечатанные точки сингулярности.  Интервью также раскрывает ещё один факт о продолжительности аниме. Хоть сериал и задумывался как двенадцатисерийный, ему было отведено тринадцать эпизодов вместо двенадцати.  Нагацуки  рассказал, что он и  Умэхара  умоляли продюсера добавить ещё один эпизод после того, как столкнулись с трудностями при изложении истории первых двух серий в рамках одного эпизода:  «Было бы практически невозможно уместить всё в двенадцать серий» , — отметил он.]]></text>
</doc>
