<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Краудфандинговая кампания по выпуску на Blu-Ray сериала «Oban Star Racers»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[GreatGrandCanyon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[краудфандинг]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[blu-ray]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-12-08T15:59:23+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Один из создателей японо-французского аниме-сериала « Oban Star-Racers Обан: Звёздные гонки »,  Savin Yeatman-Eiffel Севин Йетман-Эйфель , 7 декабря 2021 года объявил о старте краудфандинговой кампании по выпуску сериала на Blu-Ray-дисках. Сбор пожертвований будет осуществляться на платформе Kickstarter до февраля 2022 года - приблизительно на это время планируется релиз. Сообщается, что сериал будет выпущен в HD-качестве с соотношением экрана 4:3, а также звуковые дорожки на 11 языках (правда, пока непонятно, будет ли среди них японский) и субтитры на английском и французском языках. Помимо этого, запланировано и коллекционное издание, где, помимо Blu-Ray-диска, будет и новый артбук по сериалу.  Аниме-сериал "Обан: Звёздные гонки" ("Oban Star-Racers") был создан при сотрудничестве японских и французских аниматоров и выпущен в 2006 году. Продюсером выступил Севин Йетман-Эйфель, он же выступил режиссёром вместе с  Тома Роменом . Над производством сериала работали японские студии Hal Film Maker и Pumpkin3D (последняя, как понятно из названия, отвечала за 3D-графику), а также французская студия Sav! The World Productions. В США аниме выходило на каналах ABC Family и Jetix. В России сериал выходил на каналах Jetix и СТС. В 2008 году сериал был выпущен на DVD-дисках.  Интересно, что Тома Ромен в 2017 году выражал заинтересованность в разработке нового сериала по миру "Звёздных гонок", который может быть или прямым продолжением, или спин-оффом, и тогда же опубликовал концепт-арт на эту тему, изображающий повзрослевших персонажей сериала, но с тех пор никаких новостей по возможному сиквелу или спин-оффу не было. Сюжет сериала разворачивается в недалёком будущем, где человечество, уже начавшее освоение космоса и вступившее в контакт с рядом инопланетных рас, находится в состоянии войны с одной из этих рас, Крогами. История повествует о девочке-подростке Еве, попавшей в интернат после гибели её матери-гонщика, в результате чего её отец не смог её воспитывать. Однажды Ева сбегает из интерната и находит отца, менеджера пилотов состязаний по гонкам, но представляется ему вымышленным именем Молли, понимая, что он её не узнаёт. В это время Земля получает послание от могущественного космического существа, называемого Аватаром, в котором говорится о том, что представители Земли получили предложение на Звёздные гонки, проводимые раз в 10 тысяч лет на далёкой планете Обан. Волею судьбы Еве-Молли суждено оказаться в центре этих масштабных галактических соревнований, где сойдутся интересы многих рас, в том числе и врагов человечества Крогов. Никто, ни земляне, ни другие расы ещё не догадываются о том, что их ждёт на этих состязаниях, что из себя представляет так называемый "Великий приз", что достанется победителям, и каковы истинные причины проведения Звёздных гонок... UPD. В Twitter Йетмана-Эйфеля подтверждено, что на дисках «Обан: Звёздные гонки» будет выпущен на японском, английском, французском, немецком, испанском (Латинская Америка), португальском (Бразилия), итальянском, нидерландском, турецком, польском и русском языках. UPD. Большой апдейт. Кампания по выпуску Blu-Ray издания сериала "Обан: Звездные гонки" только начнётся в феврале 2022 года, пока о ней было объявлено. Соотношение экрана будет как 4:3, так и 16:9, и можно будет выбирать между соотношениями (как и между языками). Все эти планы (в том числе планы о выпуске продолжения, спин-оффа, а также приквела про Айкку, но ещё и планы по играм по "Звёздным гонкам") были объявлены на прошедшем недавно в Париже ивенте в честь 15-летия сериала.]]></text>
</doc>
