<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Главного героя "Maou Gakuin no Futekigousha" озвучит другой сэйю]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[GreatGrandCanyon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[кастинг]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рекаст]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сэйю]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-12-10T20:23:23+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стало известно, что сэйю и певец  Тацухиса Судзуки  не вернётся к озвучиванию персонажа  Аноса Вольдигоада  в  продолжении  аниме-адаптации ранобэ " Непризнанный школой владыка демонов " ("Maou Gakuin no Futekigousha: Shijou Saikyou no Maou no Shiso, Tensei shite Shison-tachi no Gakkou e Kayou"). Информация об этом опубликована на официальном сайте аниме-сериала. Создатели выразили благодарность сэйю за проделанную работу и сообщили о том, что на роль переродившегося владыки демонов будут искать нового сэйю,  В каком-то смысле это было ожидаемо, поскольку Тацухиса Судзуки ещё в августе 2021 года объявил о приостановке своей публичной и профессиональной деятельности в связи с проблемами личного характера (предполагается, что из-за сообщений о его супружеской измене, по крайней мере, об этом написали в японском журнале "Weekly Bunshun"). На этом фоне его супруга, певица  LiSA , также объявляла о временном перерыве в публичной деятельности, но потом достаточно быстро восстановилась и, к примеру, записала опенинг и эндинг к  телеверсии арки "Поезда "Бесконечный"  в рамках второго сезона "Истребителя демонов" ("Kimetsu no Yaiba"). Что же касается Судзуки, то с тех пор он отказывался от участия в различных ивентах, связанных с аниме-франшизами, в которых он озвучивал персонажей и исполнял песни, а после - и от озвучивания персонажей в разных аниме-проектах, включая  "Покемон" 2019 года  и  второй сезон "Ультрамена"  от Netflix, а также и в играх. В уходящем 2021 году вышло немало аниме, в которых Судзуки озвучивал персонажей до того, как он объявил о приостановке своей деятельности, в том числе  второй сезон "Моей реинкарнации в отомэ-игре в качестве главной злодейки" , " Семь смертных грехов: Яростное правосудие " и полнометражный фильм " Семь смертных грехов: Проклятые светом ", " Токийские мстители ".  Второй сезон аниме-сериала " Непризнанный школой владыка демонов! Сильнейший владыка демонов в истории поступает в академию, переродившись своим потомком " был анонсирован ещё летом 2021 года и запланирован на 2022 год, над ним продолжит работать студия Silver Link, что выпустила первый сезон, при этом второй сезон выйдет в формате сплит-кура, то есть, будет разбит на две части. UPD. Большой апдейт: 12 декабря объявили о том, что вместо Тацухисы Судзуки роль Аноса Вольдигоада отдана  Юитиро Умэхаре .]]></text>
</doc>
