<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Самая продаваемая манга в Японии за ноябрь 2021 года]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Twinqssly]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[топ]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[продажи]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-12-11T10:38:35+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Рейтинг самой продаваемой манги c 1 по 28 ноября 2021 года: 1. « Tokyo卍Revengers » — 935953; 2. « Spy x Family » — 885669; 3. « Kingdom » — 609878; 4. « Kimetsu no Yaiba » — 385789; 5. « Jujutsu Kaisen » — 361462; 6. « Sousou no Frieren » — 327514; 7. « Dr. STONE » — 281918; 8. « Boku no Hero Academia » — 249479; 9. « Kusuriya no Hitorigoto » — 227563; 10. « Kinou Nani Tabeta? » — 217329; 11. « Mairimashita! Iruma-kun » — 215477; 12. « Blue Lock » — 163944; 13. « "Oshi no Ko" »  — 163311; 14. « Ao Ashi » — 156509; 15. « Komi-san wa Comyushou desu. » — 148708; 16. « Ousama Ranking » — 139707; 17. « Haikyuu!! » — 136331; 18. « Honey Lemon Soda » — 129745; 19. « Uruwashi no Yoi no Tsuki » — 127699; 20. « Makai no Shuyaku wa Wareware da! » — 127367. Манга « Tokyo卍Revengers » остаётся на первом месте. Продажи 24-го тома, который поступил в продажу 17 сентября, на 28 ноября составили 1000129 копий.  4 ноября вышел 8-й том манги « Spy x Family ». Он стал самым продаваемым томом ноября с результатом 666432 копии. В 2022 году выйдет аниме-адаптация от студий  Wit  и  CloverWorks . Также вышел 63-й том манги « Kingdom », с 19 ноября было реализовано 504460 копий. Всё ещё без анонса аниме « Sousou no Frieren » оказывается популярнее « Dr. STONE » — 238220 и 205305 копий новых томов соответственно. В продолжении темы серий без экранизации: у манги « Kusuriya no Hitorigoto » и « Kinou Nani Tabeta? » также вышли новые тома — 161131 и 146727 копий соответственно. При этом 9-й том « Kusuriya no Hitorigoto » вышел 25 ноября и такой результат достигнут всего за 4 дня продаж. Лайв-экшен-фильм « Kinou Nani Tabeta? » вышел в японский прокат 3 ноября. Благодаря новым томам в топ попала манги « Mairimashita! Iruma-kun » и её спин-офф « Makai no Shuyaku wa Wareware da! ». Продажи 24-го тома « Mairimashita! Iruma-kun » составили 125019 копий за ноябрь, а 7-го тома « Makai no Shuyaku wa Wareware da! » — 100474 копии. Сюжет спин-оффа рассказывает о не ищущем лёгких путей демоне Сяороне, недавно поступившего в школу «Бэбилс». Его цель — стать популярным и присоединиться к школьному совету. Серии « Komi-san wa Comyushou desu. » и « Ousama Ranking », у которых в данный момент выходит экранизация, попали в ТОП-20 без помощи новых томов.  Манга « Uruwashi no Yoi no Tsuki » выходит с июля 2020 года, но уже стала популярной, продажи третьего тома всего за 17 дней составили 111150 копий. История рассказывает о девушке по имени  Ёи , из-за внешности и поведения которой её прозвали «принцем школы». И когда она уже готова смирится с такой ролью,  Ёи  знакомится с одним из своих сэмпаем, настоящим «принцем школы»!]]></text>
</doc>
