<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Аниме «JoJo's Bizarre Adventure: Stone Ocean» пользуется огромным успехом на Netflix ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Twinqssly]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[стриминг]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[успех]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-12-14T21:48:34+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Netflix  полностью посвятил себя миру аниме, не только выпуская эксклюзивные аниме-сериалы, такие как « Hanma Baki » и « Beastars », но и адаптации аниме-сериалов « Cowboy Bebop », « One Piece », « Yu Yu Hakusho » и другие. С появлением « Stone Ocean » служба потокового вещания стала эксклюзивным местом для просмотра истории семейства Джостаров, все сезоны которой уже представлены на платформе, и, похоже, что история  Джолин Куджо  пользуется огромным успехом на  Netflix .  Согласно официальному сайту  Netflix , « Stone Ocean » просмотрели более 13,98 миллионов часов, что делает его весьма успешным для аниме-сериала и ставит его в один ряд с такими сериалами, как « Hellbound » и « Игра в кальмара ». Хотя на  Netflix  вышли только первые двенадцать серий сериала, в будущем поклонники могут ожидать продолжения истории о дочери  Джотаро Куджо , однако сервис потокового вещания не сообщает, когда можно ожидать продолжения истории « Stone Ocean ». В Японии аниме выйдет в эфир начиная с января 2022 года, и будет выходить по еженедельному графику, к которому поклонники больше привыкли, когда речь идёт об аниме и о приключениях Джостаров, адаптированных  David Production  по сей день. На момент завершения « Stone Ocean » во франшизе « JoJo's Bizarre Adventure » остаются две части, которые ещё предстоит адаптировать: « Steel Ball Run » и « JoJolion » соответственно. Хотя эти отдельные части являются двумя самыми необычными историями франшизы на сегодняшний день, они также оставляют позади реальность « Stone Ocean » и предыдущих пяти частей серии и исследуют новое измерение, которое представит поклонникам новых персонажей и совершенно новый мир «стендовых» сражений. Хотя  David Production  ещё не подтвердила, вернётся ли она для этих будущих частей, популярность « Stone Ocean », безусловно, является хорошей новостью для тех, кто скрещивает пальцы, что анимационная студия снова возьмётся за невероятные приключения ДжоДжо.]]></text>
</doc>
