<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новые трейлер и постер аниме-адаптации мобильной ритм-игры «Deemo»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Twinqssly]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[постер]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-12-15T14:13:10+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Премьера полнометражного аниме « Deemo: Sakura no Oto - Anata no Kanadeta Oto ga, Ima mo Hibiku » от студий  Production I.G  и  Signal.MD  в кинотеатрах Японии состоится 25 февраля 2022 года.  Главный герой истории — таинственный юноша, который проживает в огромном уединённом замке. Однажды случилось невероятное: прямо с неба к нему упала маленькая девочка. Она не знает своего имени и не помнит, как именно очутилась в покоях героя. Но ведь очевидно, что её нужно вернуть на родину! Только как именно? С появлением загадочной гостьи,  Димо  замечает, что когда он начинает играть на фортепиано, священное дерево интенсивно растёт. А память, кажется, понемногу возвращается к девочке. Но проходит немного времени и герой понимает, что он не хочет прощаться со своей подругой. А может быть, она захочет остаться? В конце концов, героям предстоят испытания и приключения, которые могут укрепить их дружбу и дать зародиться сильному чувству. Но удержит ли оно девушку рядом со своим спасителем, когда к ней вернутся все воспоминания?  Режиссёром и сценаристом адаптации выступил  Дзюнъити Фудзисаки , а в качестве помощника режиссёра —   Ёсихиро Хираминэ . Дизайном персонажей занимался  mebachi , а дизайном цвета —  Юмико Катаяма . Музыку к аниме написала  Юки Кадзиура .  Оригинальная игра от тайваньских разработчиков  Rayark Games  вышла в ноябре 2013 года. Видеоигра обрела большую популярность благодаря удачному сочетанию музыкального сопровождения, прекрасного визуала, большей частью нарисованного от руки и увлекательным сюжетом в стиле городского фэнтази.]]></text>
</doc>
