<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[OVA по "Атаке Титанов" выйдет на стриминговых сервисах]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[GreatGrandCanyon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[стриминг]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ova]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-12-16T00:18:09+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стриминговые сервисы Funimation и Crunchyroll объявили о том, что с 19 декабря на сервисах станут доступны все OVA-эпизоды по франшизе "Атака Титанов" ("Shingeki no Kyojin"). Речь идёт о  3-серийной OVA , выходившей в 2013-2014 годах, 2-серийной OVA " Атака Титанов: Выбор без сожалений ", выходившей в 2014-2015 годах, а также 3-серийной OVA " Атака Титанов: Потерянные девушки " 2017-2018 годов; все эти OVA ранее выходили только на DVD-дисках. В первых трёх OVA лишь первая серия является экранизацией, а именно - адаптацией бонусной главы "Дневник Ильзе" из  оригинальной манги   Хадзимэ Исаямы  (причём история расширена), остальные - оригинальные истории (причём вторая из этих OVA является юмористическим филлером). 2-серийная OVA "Выбор без сожалений" ("Shingeki no Kyojin: Kuinaki Sentaku") является адаптацией  одноимённой манги - спин-оффа  авторства  Gun Snark  и  Хикару Суруги , и это, по сути, предыстория основной истории, повествующая про то, как в Разведкорпус попал  Леви . Последние три OVA ("Shingeki no Kyojin: Lost Girls") являются экранизацией  спин-оффа  " Потерянные девушки " авторства  Хироси Сэко  (ранобэ и манга) и  Рёскэ Фудзи  (только манга), первые две серии посвящены  Энни Леонхарт , а последняя -  Микасе Аккерман . Все эти OVA были созданы Wit Studio, как и  первые   3 сезона   аниме - сериала . Ранее эти OVA были показаны по японскому телевидению, теперь эти OVA станут доступны на лицензионной основе на Crunchyroll и Funimation в разных странах за пределами Японии (в России, соответственно, на Wakanim, правда, пока не поясняется, когда эти OVA выйдут в России). Также планируется релиз всех OVA на Blu-Ray-дисках.]]></text>
</doc>
