<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[О судебном деле основателя и президента студии ufotable Хикару Кондо за неуплату налогов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Twinqssly]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[студия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[суд]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-12-17T10:43:47+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Daily Shincho  опубликовали отчёт с заявлениями  Хикару Кондо , который был обвинён в неуплате налогов на сумму 138 миллионов иен. По заявлениям самого  Кондо , студия получала прибыль по большей части за счёт существования сети кафе и продаж собственного мерчендайза, и благодаря этим двум факторам они смогли быть в плаву, чтобы иметь дальше возможность оплачивать зарплату персоналу и производственные расходы. Он хотел убедиться, что у него есть достаточно денег, дабы не приходилось беспокоиться о средствах, на случай если что-то пойдёт не так, поскольку производственные затраты растут, а выделяемые средства производственным комитетом не меняются. Хоть индустрия аниме находится на подъёме, люди задействованные в её производстве не могут позволить себе расходы, в сравнении с работниками других отраслей. На вопрос окружного судьи:  «Можно ли изменить структуру отрасли?» ,  Кондо  ответил:  «Я не знаю. В индустрии принято считать нормальным платить за лэйаут сцену, однако я счёл такую небольшую плату нецелесообразным за тяжелую работу, потому постепенно перешёл на систему ежемесячной заработной платы, стараюсь нанимать сотрудников в штат на полный рабочий день и выплачиваем премии, которая примерно вдвое больше, чем они получали ранее. В настоящее время у нас работает около 200 штатных сотрудников. Хоть производственные затраты постепенно растут, это не означает, что производственный комитет начнёт платить больше, и я знаю, что трудно управлять, такой компанией, особенно если весь персонал будет работать на полную ставку. Но я делаю эту работу, потому что хочу, и хочу чтобы мои сотрудники получали достойную оплату» . Также, ответ на вопрос, как он собирается справляться с опасениями по поводу будущего ухудшения бизнеса:  «Поскольку в июне 2020 года мне было предъявлено обвинение в уклонении от уплаты налогов, я не принимал никаких новых предложений и продолжал работать над тем, что начал ранее. Сейчас же у нас нет проблем с управлением, и мы получаем много предложений, но мы перестали принимать работы, которые недостаточно оплачиваются. Так я думаю, как оптимизировать систему производства, если текущая ситуация производственных затрат в индустрии останется не изменой» . 10 декабря  Кондо  был приговорён к 20 месяцам лишения свободы и штрафу студии на 30 миллионов иен, с отсрочкой исполнения приговора на три года, если во время которой  Кондо  не будет совершать противоправных действий, то сможет избежать тюремного заключения. Что касается бухгалтерского учёта, по просьбе  Кондо  им заведует сейчас налоговый бухгалтер национального налогового бюро, от ввода бухгалтерских книг до окончательной налоговой декларации. Сам  Кондо  и его жена которая ранее вела бухгалтерский учёт, не принимают участие в работе бухгалтерии. Компания также подала исправленную налоговую декларацию и выплатила соответствующую сумму.]]></text>
</doc>
