<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Японская актриса, певица и сэйю Саяка Канда скончалась в результате несчастного случая]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Twinqssly]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[смерть]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сэйю]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-12-18T23:43:14+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Японская актриса, певица и сэйю  Саяка Канда  была обнаружена лежащей на террасе четырнадцатого этажа отеля в Саппоро в 12:55 вечера в субботу. По данным источника газеты  The Yomiuri Shimbun , она была доставлена в больницу без сознания, и в 21:40 ей констатировали смерть.  Саяке  было 35 лет. Полиция префектуры Хоккайдо расследует это дело.  Саяка Канда  родилась в Сэтагае, Токио. Она является дочерью  Масаки Канды  и поп-певицы  Сэйко Мацуды . В 1999 году, во время её обучения в японской школе в Лос-Анджелесе, она впервые появилась в короткометражном фильме « Bean Cake », который в 2001 году получил премию « Золотая пальмовая ветвь за короткометражный фильм » на 54-м Каннском кинофестивале. Со времени её дебюта она активно участвовала как в кино, так и в театре. Помимо этого,  Канда  была автором некоторых текстов песен её матери. В декабре 2011 года  Канда  участвовала в музыкальном конкурсном шоу « Kouhaku Uta Gassen », исполнив песню « Ue o Muite Arukou » совместно с  Сэйко Мацудой . В 2012 году  Канда  дебютировала как сэйю в аниме-сериале « Binbougami ga! », что позже повлияло на её избрание на роль  Анны  в японском дубляже мультфильма « Холодное Сердце ». В 2015 году за эти обе роли —  Надэшико Адэнокоджи  и  Анны  — певица удостоилась награды в категории «Лучшая актриса в главной роли» на девятой церемонии  Seiyu Awards . В апреле 2014 года  Канда  совместно с гитаристом  Билли  образовала дуэт  TRUSTRICK . 25 июня они выпустили дебютный альбом  Eternity .  В аниме  Канда  исполнила роли  Сиодзи  в « Gamba: Gamba to Nakama-tachi »,  Мияко Синомия  в « Juuou Mujin no Fafnir »,  Михару Машики  в « Konbini Kareshi »,  Эдзомити  в « 3D Kanojo: Real Girl »,  Ману Нагасэ  в « Idoly Pride »,  Юну  в « Sword Art Online: Alicization » и  Терезу  в « Saraba Uchuu Senkan Yamato: Ai no Senshi-tachi ».  Канда  должна была продолжить свою главную роль в сценическом мюзикле «My Fairy Lady» в субботу в Саппоро. Затем она должна была сняться в роли  Мэйтел  в мюзикле по мотивам аниме « Galaxy Express 999 » в апреле следующего года.]]></text>
</doc>
