<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Все сезоны аниме «Shingeki no Kyojin» в ближайшее время выйдут на КиноПоиск]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Twinqssly]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[стриминг]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-12-21T03:48:56+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Аниме появилось в сервисе с пометкой «Скоро в подписке» и указанием числа эпизодов второй половины финального сезона.  Как известно, онлайн-кинотеатр  КиноПоиск  постоянно расширяет свою библиотеку за счёт выпуска старых и новых фильмов и сериалов, снискавших популярность среди определённых категорий зрителей. Теперь же очередь дошла до одного из самых популярных аниме-тайтлов — « Shingeki no Kyojin ». Сегодня сериал появился в разделе «Скоро в подписке», но без указания точной даты выхода. Обычно данная пометка ставится в том случае, когда анонс ещё не состоялся: проект может стать доступен по подписке, условно говоря, как завтра, так и через полгода. На странице самого аниме указан перечень всех вышедших на данный момент 75-и эпизодов — скорее всего, 4 сезона выйдут одновременно. Однако, если открыть страницу в мобильном приложении, то окажется, что в упомянутом списке присутствуют и ещё не вышедшие эпизоды второй половины финального сезона, премьера которой состоится 9 января. Указано, в « финале финала » будет 12 эпизодов — на данный момент официального подтверждения нет, при этом релиз первого с подзаголовком «Judgement» назначен на 10 января. Если отнестись к данной информации без скептицизма, можно предположить: с огромной долей вероятности именно в этот день сериал станет доступен для просмотра в онлайн-кинотеатре. Будут ли последующие эпизоды выходить параллельно международным премьерам, в том числе на  Wakanim  и  Crunchyroll , пока неизвестно.  Аниме на сервисе выйдет без субтитров, в озвучке « Studio Band ».]]></text>
</doc>
