<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Полнометражный фильм «Ryuu to Sobakasu no Hime» от Мамору Хосоды номинирован на премию Annie Awards]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Twinqssly]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[премия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[номинация]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-12-22T16:57:53+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Международная ассоциация анимационных фильмов  ASIFA-Hollywood  объявила номинантов на 49-ю ежегодную премию  Annie Awards . В категории «Лучший полнометражный анимационный фильм» были номинированы « Ryuu to Sobakasu no Hime » от  Мамору Хосоды , « Gyokou no Nikuko-chan » от  Аюму Ватанабэ , « Eiga Daisuki Pompo-san » от  Такаюки Хирао  и « Le Sommet des Dieux » от Патрика Имберта.   Полнометражный фильм  Хосоды  « Ryuu to Sobakasu no Hime » также получил номинации в категориях «Лучшая режиссура», «Лучший монтаж», «Лучший дизайн» и «Лучший сценарий». Музыка  Ёки Кодзима  и  Юты Бандо  к фильму « Entotsu Machi no Poupelle » была номинирована в категории «Лучшая музыка». Премия  Annie Awards  присуждается за выдающиеся достижения в области анимации. В 2016 году  ASIFA-Hollywood  добавила премию «Лучший независимый анимационный фильм», чтобы  «отметить не только фильмы, вышедшие в широкий прокат, но и независимых аниматоров, международные студии, аниме и специальные проекты, которые иначе могут не получить заслуженного внимания» . В 2019 году премию получило полнометражное аниме « Mirai no Mirai » за авторством, режиссурой и сценарием  Мамору Хосоды .  Церемония награждения состоится 26 февраля в зале Ройс Холл Калифорнийского университета.]]></text>
</doc>
