<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Япония больше не является лидером в области анимации»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Twinqssly]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[япония]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[режиссёр]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-12-23T23:16:22+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новостной сайт  Real Economy , расположенный в Хоккайдо, сообщил, что  Ёсиюки Томино , создатель « Mobile Suit Gundam », выступил в Музее современного искусства Хоккайдо на выставке «The World of Tomino Yoshiyuki», которая будет проходить в Саппоро с 17 октября по 23 января. Там он высоко отозвался о творцах, родившихся в Хоккайдо, с которыми он работал, таких как  Ёсикадзу Ясухико ,  Томонори Когава  и  Акира Ясуда . Однако он также рассказал о проблемах, с которыми сталкивается сегодня японская творческая среда, предупредив, что  «Япония больше не является лидером в области анимации» . «По мере развития цифровых технологий я чувствую, что положение анимационной индустрии станет шатким» , — сказал он, приведя в качестве примера развития технологий высококачественную анимацию в музыкальных клипах:  «Меня, как представителя аниме-индустрии, возмущает, что они продвинулись так далеко, что могут даже заниматься анимацией. Но это также свидетельствует о том, что с помощью цифровой анимации даже один человек может создать удовлетворительное целое. Вопрос в том, как должна относиться к этим событиям японская аниме-студия, которая работает с сериалами и сюжетно-ориентированными произведениями?» . По его словам, в  Sunrise  существует некое безразличие к этим инновациям, и он считает, что и он, и студия несут ответственность за активный поиск новых талантов. Однако на фундаментальном уровне он надеется, что рабочий процесс может развиться до такой степени, что мнение таких стариков, как он, больше не будет необходимо для продвижения вперёд процесса производства. Он также надеется, что цифровое поколение, в свою очередь, сможет принять атмосферу командной работы на студиях, чтобы создавать не только личные проекты, но и  «открытые развлечения»  для публики. Затем  Томино  отметил быстрое развитие анимации в Пекине, сказав, что:  «Они создают очень отточенные произведения коммерческого развлечения» . Он сказал, что любители аниме, посещавшие его лекции в Пекинском университете 10 лет назад, сейчас работают профессионалами в современной китайской анимационной индустрии:  «Пугает то, что даже интеллектуалы из таких известных университетов, как Пекинский университет, вошли в мир аниме» . Более того, он утверждает, что китайское правительство в рамках своей государственной политики оказывает значительную поддержку отечественной (японской) анимационной индустрии. Он сказал, что по сравнению с этим японские политики ведут себя так, как будто  «застряли на 30 или 40 лет в прошлом» . «Есть опасность, что если Япония продолжит делать аниме, ориентируясь только на бизнес, то мы потерпим полное поражение от ребят из Пекина» , — предупредил он, добавив:  «Но я не намерен уступать тем парням, которые пришли на мою лекцию. Я не хочу проиграть. Тем не менее, я хочу, чтобы вы все знали, что Япония больше не является лидером в анимации. Несмотря на это, СМИ и бизнес-мир не осознают этого» .  Томино  создал и срежиссировал аниме « Mobile Suit Gundam » в 1979 году. Он дебютировал в  Mushi Production  режиссёра  Осаму Тэдзуки , где работал над телевизионным аниме « Tetsuwan Atom ».]]></text>
</doc>
