<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Трейлер и постер второй части аниме-адаптации манги «Ousama Ranking»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Twinqssly]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[постер]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-12-24T15:46:22+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вторая часть сериала стартует с 6 января следующего года. К созданию аниме вернутся люди, работавшие над первой частью. Новый опенинг «Hadaka no Yuusha» исполнит Vaundy, а новый эндинг «Flare» —  milet . История рассказывает нам о маленьком принце по имени  Бодзи , мальчик родился глухим и слабеньким ребёнком. Сюжет аниме поведает нам о жизни наследника престола, но она совершенно отличается от той, что мы привыкли представлять. Завистливые приближённые короля открыто унижали малыша. Некоторые боялись гнева отца  Бодзи , поэтому шептались у него за спиной, иногда прямо при нём, пользуясь его глухотой. Общество, окружающее главного героя, состояло из настоящих нелюдей. Ведь только они могут поливать грязью маленького ребёнка и высмеивать за нелепую внешность, которую бедняжка не выбирал. Кроха  Бодзи  — луч в тёмном царстве. Несмотря на все издевательства со стороны людей, мальчик мечтал стать могущественным правителем, чтобы в королевстве всегда светило яркое солнце. А единственный друг —  Кагэ  поддерживал его в этом. « Кагэ » переводится с японского, как тень. И в самом деле приятель главного героя не имел физического тела, он скользил серым пятном за  Бодзи , куда бы тот не шёл. Судьба  Кагэ  схожа с жизнью мальчика. Когда-то он тоже являлся человеком, но родной клан ассасинов, к которому принадлежала тень, исчез. Единственный выживший был обречён на вечные скитания и конечное забвение… Однако герои продолжили бороться с жёстким миром, несмотря ни на что.  Невероятные приключения и множество испытаний ожидает необычного принца и всё это можно увидеть в аниме « Ousama Ranking », вторая часть которого скоро выйдет на малых экранах!]]></text>
</doc>
