<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Объявлены номинанты на премию «Golden Issue Awards» в категориях аниме и манги]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Twinqssly]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[премия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-12-26T14:40:07+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Портал  ComicBook  опубликовал списки номинантов на премию «Golden Issue Awards» 2021 года в категориях аниме и манги. Несмотря на то, что мы всё ещё находимся в эпицентре пандемии COVID-19, в прокат вышел целый ряд замечательных полнометражных аниме. Некоторые старые фильмы даже получили шанс на новую жизнь благодаря новым показам, компенсирующим упущенное из-за пандемии время, и это означает, что данная категория была довольно конкурентоспособной, если учесть все эти фильмы за последние два года или около того. Несколько крупных дебютов, завершивших долгожданные франшизы, празднование юбилея, возвращение классики, экшн-хиты и многое другое. Это был отличный год для аниме-фильмов. В номинации «Лучший аниме-фильм» будут бороться проекты:  • « Ryuu to Sobakasu no Hime »; • « Evangelion: 3.0+1.0 Thrice Upon a Time »; • « Boku no Hero Academia: World Heroes' Mission »; • « Bishoujo Senshi Sailor Moon Eternal ». По сравнению с осложнениями, вызванными пандемией COVID-19 в прошлом году, объём новых аниме-сериалов, дебютировавших на рынке, практически удвоился, и, как следствие, выросло и общее качество этих выпусков. Поклонники, следящие за каждым новым сезоном, могли заметить, что недели были заполнены тоннами отличных новых шоу, претендующих на внимание зрителей, и, возможно, это был один из лучших годов аниме за последнее время. Возвращение крупных франшиз, дебюты новых адаптаций, перезагрузка старых аниме и множество сильных оригиналов! Это был великий год. В категории «Лучший аниме-сериал» представлены:  • « Shingeki no Kyojin: The Final Season »; • « Kimetsu no Yaiba: Mugen Ressha-hen »; • « Odd Taxi »; • « Shaman King »; • « Tokyo Revengers ». 2021 год стал годом отскока не только для анимации, но и для манги. Это был один из самых конкурентных годов, поскольку многие серии достигли большой новой аудитории благодаря одной только манге. Сюда входят давно идущие сериалы, достигшие своего пика, новые сериалы, ставшие культовыми, совершенно новые выпуски, которые вызывают интерес у фанатов, а некоторые сериалы достигли совершенно новых высот благодаря сопровождающему их аниме. Это очень обширная категория. В номинации «Лучшая манга» за первое место будут бороться:  • « Jujutsu Kaisen »; • « Komi-san wa, Comyushou desu. »; • « Boku no Hero Academia »; • « Spy x Family »; • « Tokyo卍Revengers ». Для справки: премия «Golden Issue Awards» учреждена редакцией портала  ComicBook . В 2020 году награды достались аниме-сериалу « Jujutsu Kaisen », картине « Boku no Hero Academia: Heroes:Rising » и манге « Boku no Hero Academia ».]]></text>
</doc>
