<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Манга «Избранница луны» стала серебряным призёром Japan International Manga Award]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Twinqssly]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[премия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-12-28T20:27:31+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Об этом сообщил официальный аккаунт премии в  Facebook  16 декабря. Вот как прокомментировал автор свою победу:  «Для меня наши победы важны не только как самоцель. Мы работаем в жанре мрачного, пожалуй, даже гримдаркового фэнтези и то, что подобные истории могут быть столь высоко оценены, весьма радует. Мы не делали "историю на победу", пытаясь угадать вкусы жюри, которая создавала историю, которая отзывается у нас в душе — и оказалось, что это и есть самый верный подход» . Художница манги Наталья Ререкина также прокомментировала свою победу:  «Звонок из посольства Японии обрадовал меня, но не удивил. “Наталья, здравствуйте! Ну что, рады сообщить, что ваша с Гильбертом манга, “Избранница луны”, получила серебро в 15-м Японском Международном Конкурсе Манги! Поздравляем!”. Я не в первый раз слышу слова о победе, ведь это моё второе серебро именно на этом конкурсе (в 2018 нас с Джэйре наградили серебром за “Вива Ева! Да здравствует жизнь!”), ещё была бронза в прошлом году за комикс “Собиратель птиц”. А вообще, на моей совести уже 5 побед в разнообразных японских конкурсах. Эта победа для меня особенная, ведь это НАША с Гильбертом манга и я, как говорит сам Гильберт, полноценный соавтор. Japan International Manga Award проходит с 2007 года. А в 2008 серебро получила манга Portrait россиянки Светланы Чежиной. Тогда это было невероятное событие. Сейчас японских конкурсов манги больше и часто в них побеждают наши мангаки. Так что руманга смело заявляет о себе!» . Japan International Manga Award  — это международная премия манги, которую присуждают не японским авторам с 2007 года. Премия была создана министром иностранных дел Японии  Таро Асо . Описание манги:  В глубинах запретного леса, в паутине струн живёт таинственная ведьма, способная исполнить любое желание… но какой ценой? Это предстоит узнать простому деревенскому парню Берту, чья мечта натолкнулась на непреодолимое препятствие. Приближается новолуние, ночь страха и чудес, когда мир меняется от плача скрывшегося во мраке небес Младенца. Хватит ли у Берта смелости и сил уйти в безумие лесной чащи и исправить то, чему он невольно стал причиной? Сумеет ли он спасти Избранницу Луны?]]></text>
</doc>
