<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новый том «Berserk» попал в ТОП-10 самых продаваемых сборников манги в Японии ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Twinqssly]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[топ]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[продажи]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-12-30T07:10:46+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Японская компания  Oricon , занимающаяся анализом информации и предоставлением статистических данных, опубликовала рейтинг продаж печатной манги в Японии за период с 20 по 26 декабря 2021 года. В этом топе продаж 41-й том манги « Berserk » за авторством  Кэнтаро Миуры  занял шестое место с 86875 проданных копий. Нужно отметить, что 41-й том вышел 24 декабря и продавался на прошлой неделе только три дня. Также 24 декабря вышло специальное издание 41-го тома. Эта версия заняла 24-е место в топе продаж, опубликованном  Oricon . За первые три дня продано приблизительно 34487 копий специального издания 41-го тома. А общее число продаж обычного и специального изданий 41-го тома составило 121362 копии. Возглавил рейтинг продаж на прошлой неделе 18-й том « Jujutsu Kaisen », вышедший 25 декабря. За два первых дня продано 667857 копий обычной версии тома. Вышло 25 декабря и специальное издание 18-го тома « Jujutsu Kaisen ». Эта версия оказалась на четвёртой строчке рейтинга с 122004 проданными копиями. Будущее « Berserk » всё ещё не определено. Об этом читателям сообщили в послесловии 41-го тома. В сентябре опубликовали 364-ю главу « Berserk » и обращение её создателя к фанатам, где написано, что 364-я глава стала последней работой покойного  Кэнтаро Миуры , а глава опубликована благодаря сотрудникам студии Gaga, много лет работавшей над « Berserk » вместе с  Миурой . Также в обращении указано, что о будущем манги пока нет информации. « Berserk » публиковался в журнале  Young Animal  издательства  Hakusensha  с 1989 года. Общий мировой тираж сборников манги превышает 50 миллионов копий, включая цифровые продажи.]]></text>
</doc>
