<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Аниме «Himitsukessha Taka no Tsume» объединяется с японским правительством для кампании по борьбе с домогательствами в Интернете ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Twinqssly]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[кампания]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[интернет]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-12-30T06:55:40+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Комедийная аниме-франшиза « Himitsukessha Taka no Tsume » объединилась с Министерством внутренних дел и коммуникаций Японии для проведения кампании #NoHeartNoSNS против домогательств в Интернете. В рамках этой кампании сериал выпустил четыре коротких видеоролика, в которых используется фирменный юмор и каламбуры на японском языке.  В аниме появляется голубь по имени «Хато» (каламбур из слова «сердце» и японского слова «голубь» — хато) с целью распространения информации о лозунге #NoHeartNoSNS и природе преследования в Интернете. Её озвучивает  Аяка Охаси .  Министерство внутренних дел и коммуникаций Японии создала слоган в июле 2020 года, через два месяца после смерти женщины-реслера и звезды реалити-шоу  Ханы Кимуры  от самоубийства. Частные компании, включая  Bushiroad  и  NIJISANJI , также выступили с инициативами по борьбе с домогательствами в связи с трагическим инцидентом. Премьера нового спин-оффа телевизионного аниме « Himitsukessha Taka no Tsume » состоялась 4 октября на канале  Asahi Broadcasting  и на  YouTube . В центре аниме — Кацуко Ёсида, сотрудница отдела «специальных общих вопросов». Она рассказывает своим плохо информированным коллегам об их неправильном понимании целей в области устойчивого развития, поддерживаемых Организацией Объединённых Наций целей для стран-членов по достижению устойчивого будущего.]]></text>
</doc>
