<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Полнометражное аниме «Evangelion: 3.0+1.0 Thrice Upon a Time» стало самым кассовым фильмом японского проката в 2021 году]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Twinqssly]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[сборы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-12-29T19:45:05+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По данным портала  eiga  в ТОП-3 по сборам компанию финалу « Evangelion » составили ещё два полнометражных аниме: « Detective Conan: The Scarlet Bullet » и « Ryuu to Sobakasu no Hime ». А следом на четвёртой и пятой позициях расположились две лайв-экшн адаптации манги. Единственным не японским фильмом в ТОП-10 по кассовым сборам оказался « F9: The Fast Saga » — он на десятом месте. ТОП-10 самых кассовых фильмов японского проката за 2021 год:  1. Аниме « Evangelion: 3.0+1.0 Thrice Upon a Time » — 10,28 миллиардов иен; 2. Аниме « Detective Conan: The Scarlet Bullet » — 7,65 миллиардов иен; 3. Аниме « Ryuu to Sobakasu no Hime » — 6,53 миллиардов иен; 4. Лайв-экшн фильм по « Tokyo Revengers » — 4,47 миллиарда иен; 5. Лайв-экшн фильм « Rurouni Kenshin: Saishusho » — 4,34 миллиарда иен; 6. Фильм « Shinkaishaku Sangokushi » — 4,03 миллиарда иен; 7. Фильм-концерт « ARASHI Anniversary Tour 5×20 FILM “Record of Memories” » — 4 миллиарда иен; 8. Фильм « Hanataba mitaina koi o shita » — 3,81 миллиарда иен; 9. Фильм « Masquerade Night » — 3,77 миллиарда иен; 10. Фильм « F9: The Fast Saga » — 3,66 миллиарда иен.  В прошлом 2020 году на первом месте по кассовым сборам расположилось полнометражное аниме « Kimetsu no Yaiba: Mugen Ressha-hen » с 40,43 миллиардами иен, что почти в четыре раза больше, чем у победителя этого года — полнометражного аниме « Evangelion: 3.0+1.0 Thrice Upon a Time ».]]></text>
</doc>
