<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Главный режиссёр анимации пессимистично оценивает производство оригинального аниме «Tokyo 24-ku» ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Twinqssly]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[анимация]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[производство]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-12-29T04:05:06+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По мере приближения дебюта нового оригинального аниме-сериала « Tokyo 24-ku » от студии  CloverWorks , главный режиссёр анимации Киминори Ито на своей странице в  Twitter  излагает свои пессимистические мысли по поводу производства аниме. Он не только откровенно заявил, что выпуск сериала значительно отстаёт от графика, но и мрачно предсказал срыв анимации в ближайших сериях. Предупреждающие знаки начались 24 октября, вскоре после официального анонса аниме. Он написал в  Twitter , что участвует в производстве, а позже в тот же день написал:  «У CloverWorks есть три проекта, запланированных на январь. Тот факт, что "Tokyo 24-ku" было объявлено последним, объясняется тем, что его график наиболее отстаёт, я полагаю» .  В ноябре твиты Ито становились всё более пессимистичными. Первого ноября он написал:  «Вы увидите, как это постоянно происходит в последних аниме: концепты поданы, режиссёр эпизода занимается проверкой концептов, но нет режиссёра анимации» . (Примечание: роль режиссёра анимации заключается в том, чтобы убедиться, что анимация соответствует шаблонам дизайна персонажей, при необходимости перерисовывая кадры).  На следующий день он написал:  «Я на борту тонущего корабля! Мы вот-вот пойдём ко дну! Ха-ха-ха!» , добавив:  «Я участвовал во многих работах с некачественными иллюстрациями, но, похоже, на этот раз мне предстоит пережить срыв в анимации… Шучу только наполовину» .  15 ноября он написал в  Twitter :  «Расписание — дерьмо, что заставляет вспомнить тёмную историю CloverWorks с аниме "Qualidea Code"» .  A-1 Pictures  выпустила аниме « Qualidea Code », которое дебютировало в 2016 году. Ито также нездорово пошутил: «*В состоянии просветления* Не волнуйтесь, мы всегда можем передать на аутсорсинг за границу — ключевую анимацию, промежуточную анимацию, иллюстрации и композитинг!» . Другая его шутка звучит следующим образом:  «Главный режиссёр анимации ведёт неторопливую жизнь с бокалом вина в одной руке, внося лёгкие и простые коррективы на лицах персонажей. Было время, когда я думал именно так» .  30 ноября он написал в  Twitter :  «Это слишком сложно, чувак. Я умру».   10 декабря он дал чёткую информацию о ситуации с производством, сообщив, что первый эпизод всё ещё имеет неполные компоновки, и ещё 20 кадров, которые должны пройти через главного режиссёра анимации. 17 декабря он написал в  Twitter :  «Прекратите уже! У меня нет жизни!!!».  19 декабря он снова затронул тему срыва анимации:  «Когда анимация рухнет? Это работа, которой я сейчас занимаюсь!!!».  21 декабря он отметил, что даже в первом эпизоде есть куча аниматоров, которые были привлечены в последнюю минуту, чтобы остановить полный крах.  Его последнее сообщение, намекающее на производство, относится к прошлому вторнику, когда он разместил фотографию себя, лежащего на полу в студии, с комментарием:  «Я здесь в палатке сегодня вечером».   Премьера сериала от студии  CloverWorks  состоится 5 января 2022 года. Первый эпизод выйдет в виде часового спецвыпуска.]]></text>
</doc>
