<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Продюсер-ветеран объясняет проблемы профсоюзов в аниме-индустрии]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Twinqssly]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[индустрия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[профсоюз]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-12-31T08:43:58+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В двухсерийном онлайн-интервью продюсер аниме  Масуо Уэда  затронул тему профсоюзов аниматоров в аниме-индустрии — точнее, их отсутствия.  В беседе с дизайнером персонажей « JoJo's Bizarre Adventure: Diamond is Unbreakable » и « Knights of the Zodiac: Saint Seiya »  Тэруми Ниси  на её канале  YouTube ,  Уэда  объяснил, что индустрия аниме в значительной степени зависит от фрилансеров, что затрудняет их коллективную организацию. Хотя, по его словам, в  Toei Animation  был создан профсоюз, а в бывшей  Mushi Productions  когда-то работало около 250 человек, в связи с финансовыми потрясениями в отрасли и сильным сокращением штатов в течение многих лет современные аниме-студии крайне редко становятся самостоятельными крупными компаниями. Некоторые студии (такие как  A-1 Pictures  и  CloverWorks ) существуют как дочерние предприятия крупных компаний, но философия управления отличается от старых крупных студий.  Из-за отсутствия единых стандартов, а также потому, что аниме-студии обычно не имеют полного контроля над производственными бюджетами, очень трудно договориться о минимальной заработной плате для аниматоров.  Уэда  сказал, что даже если группа аниматоров примет решение о конкретной цифре, компаниям не составит труда найти других аниматоров, которые согласятся на более низкую ставку (т.е. зарплатный демпинг). Кроме того, некоторые ветераны помнят о неудачах Японской ассоциации создателей анимации (JAniCA), добивавшейся защиты работников, и поэтому настроены пессимистично.  Уэда  и  Ниси  согласились с тем, что среди аниматоров существует общее чувство апатии, несмотря на всеобщее согласие с тем, что заработная плата должна быть выше по всем направлениям.  С другой стороны,  Уэда  указал на успешные попытки объединения в профсоюз актёров озвучания и сценаристов. Он утверждал, что для аниматоров и для режиссёров-аниматоров было бы более практично и целесообразно присоединить своё имя к группе, которая будет вести переговоры от их имени. По словам  Уэды , режиссёры анимации и дизайнеры персонажей часто являются основными членами производственной команды, и их усилия могут сделать или разрушить шоу. Поэтому они находятся в более выгодном положении, чем аниматоры низшего звена. Тем не менее, поскольку они хорошо знакомы с работой основных и промежуточных аниматоров, профсоюз режиссёров анимации стал бы первым шагом к созданию работоспособного коллектива, который будет отстаивать права всех аниматоров. Уэда  и  Ниси  обсуждают плюсы и минусы этого подхода в полной дискуссии. Вы можете посмотреть видео ниже с английскими субтитрами.  Уэда  начал работать в студии  Sunrise  в 1979 году, затем начал работать в  Aniplex  в 2003 году. В 2010 году он стал президентом и генеральным директором компании  A-1 Pictures . Он покинул  Aniplex  в 2017 году. Сейчас  Уэда  является представителем и планирующим продюсером компании  Skyfall . Уэда  ранее обсуждал на канале бизнес по выпуску сиквелов, среди прочих тем, связанных с индустрией.]]></text>
</doc>
