<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Автор манги Красотка запускает новую мангу Kaiji to Okan]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[4w54547]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[журнал]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-12-31T02:28:21+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Манга Kaiji to Okan начнет выходить в майском номере журнала Be Love в 2022 году. Февральский выпуск журнала Be Love за 2022 год от издательства Kodansha сообщил во вторник, 28 декабря 2021 года, что  Miwa Ueda Мива Уэда  ( Peach Girl Красотка ) выпустит новую мангу под названием Kaiji to Okan в майском номере журнала за 2022 год. Оригинальная сёдзё манга Уэды «Красотка» публиковалась в журнале «Kodansha's Bessatsu Friend» с октября 1997 года по январь 2004 года. В 2005 году Уэда также опубликовала спин-офф мангу  Ura Peach Girl Красотка: История Саэ . Компания Tokyopop опубликовала как оригинальную, так и спин-офф мангу в Северной Америке, но разделила оригинальную мангу на две отдельные серии: Peach Girl и Peach Girl: Change of Heart. Оригинальная манга вдохновила на создание тайваньской лайв-экшн драмы в 2001 году и японского телевизионного аниме-сериала в 2005 году. Аниме выпустила компания Funimation. В мае 2017 года вышел японский лайв-экшн фильм. Уэда запустила продолжение манги  Peach Girl Next Красотка: Продолжение  в журнале Be Love в августе 2016 года. Манга завершилась в декабре 2019 года. Импринт Kodansha Comics опубликовал мангу на английском языке. Уэда начала выпускать мангу Saredo Itoshiki Otsuma-sama в журнале Be Love в июле 2020 года. Манга закончилась в феврале 2020 года. Произведение основано на одноименном романе  Daisuke Suzuki Дайсукэ Судзуки . Произведение Сузуки вышло в 2018 году. Роман повествует автобиографическую историю о Судзуки, который работал репортером, но перенес инсульт в 41 год. Роман рассказывает о его реабилитации и выздоровлении, а также о его жене, которая поддержала Судзуки в трудный период его жизни.]]></text>
</doc>
