<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новая манга Дело об убийстве в деревне Ятагарасу по франшизе "Дело ведёт юный детектив Киндаити" начнет выходить в январе 2022 года]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[4w54547]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[журнал]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2021-12-31T01:55:19+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новая манга Дело об убийстве в деревне Ятагарасу будет выходить вместе с мангой  Kindaichi 37-sai no Jikenbo Дело ведёт 37-летний детектив Киндаити . Февральский выпуск журнала Kodansha's Evening сообщил во вторник, 28 декабря 2021 года, что манга  Fumiya Satou Фумия Сато   Youzaburou Kanari Ёдзабуро Канари  и Сеймару Амаги (один из творческих псевдонимов  Shin Kibayashi Син Кибаяси )  Kindaichi Shounen no Jikenbo: File Series Дело ведёт юный детектив Киндаити  получит продолжение от мангак  Fumiya Satou Фумия Сато  и  Сеймару Амаги. Новая манга будет называется Дело об убийстве в деревне Ятагарасу. Манга выйдет в следующем номере журнала Evening 11 января 2022 года на 24 страницах, включая цветные, и будет полностью опубликована на передней обложке. В новой манге Киндаити будет старшеклассником так же как и в оригинальном сериале  Kindaichi Shounen no Jikenbo: File Series Дело ведёт юный детектив Киндаити . Манга будет выходить вместе с мангой  Kindaichi 37-sai no Jikenbo Дело ведёт 37-летний детектив Киндаити . Амаги и  Fumiya Satou Фумия Сато  начали выпускать  Kindaichi 37-sai no Jikenbo Дело ведёт 37-летний детектив Киндаити  в январе 2018 года. 21 октября 2021 года издательство Kodansha опубликовало одиннадцатый сборник манги. Оригинальная манга  Kindaichi Shounen no Jikenbo: File Series Дело ведёт юный детектив Киндаити  сосредоточена вокруг старшеклассника по имени Хадзиме Киндаити, который сам по себе довольно скучный и непримечательный, но когда случается какое-либо происшествие, он демонстрирует замечательные дедуктивные навыки, унаследованные от его знаменитого дедушки-детектива. Оригинальная манга вдохновила на создание других спин-офф манг, аниме-фильмов, OVA и телевизионных аниме-сериалов. Kindaichi Shounen no Jikenbo Returns Возвращение юного детектива Киндаити  также вдохновила на создание двух телевизионных аниме-сериалов. Амаги и  Fumiya Satou Фумия Сато  запустили  Kindaichi Shounen no Jikenbo Returns Возвращение юного детектива Киндаити  в журнале Weekly Shōnen Magazine в марте 2012 года. Манга закончилась в октябре 2017 года. Во вторник, 28 декабря 2021 года,  Fumiya Satou Фумия Сато  запустила новый спин-офф  Kindaichi Shounen no Jikenbo: File Series Дело ведёт юный детектив Киндаити  под названием Kinnyaichi Shonen no Jikenbo в журнале Evening. В четырехпанельной комедийной манге главный герой манги, Киндаити, превратился в котенка. Fumiya Satou Фумия Сато  ранее рисовала спин-офф мангу  Akechi Keibu no Jikenbo Дело ведёт детектив Акэти  для франшизы. Манга была запущена в журнале Kodansha's Magazine Special в мае 2014 года и закончилась в августе 2018 года, всего вышло пять томов. В декабре 2015 года манга была адаптирована в телевизионный аниме-сериал  Kindaichi Shounen no Jikenbo Returns 2nd Season: Akechi Keibu no Jikenbo Дело ведёт юный детектив Киндаити: Возвращение 2 — Дело инспектора Акэти .]]></text>
</doc>
