<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Манга «Ballroom e Youkoso» снова уходит на перерыв из-за ухудшения здоровья автора]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Twinqssly]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[перерыв]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-01T11:43:17+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Манга « Ballroom e Youkoso » за авторством и иллюстрациями  Томо Такэути  уходит на перерыв на один-два месяца. По её словам, в начале декабря она почувствовала недомогание и до сих пор полностью не восстановилась. В октябре манга также прервалась из-за создания новой системы и смены помощников, что замедлило рабочий процесс. Затем манга продолжила свой перерыв в ноябре из-за проблем, связанных с переводом рабочего процесса манги в цифровую среду. Затем манга появилась в январском номере  Monthly Shonen Magazine  издательства  Kodansha  за 2022 год, который вышел 6 декабря.  Манга ушла в хиатус в декабре 2017 года из-за состояния здоровья  Такэути , и вернулась из хиатуса в июле 2019 года. Затем манга снова ушла в хиатус с января по июль 2020 года.  Такэути  начала публикацию манги в журнале  Monthly Shonen Magazine  в 2011 году.  Kodansha  опубликовала 11 том манги в виде сборника 16 апреля. Серия была номинирована на премию  Manga Taisho  и вошла в список лучших манг 2013 года по версии  Comic Natalie  и справочника  Kono Manga ga Sugoi!   Манга повествует о молодом японском парне по имени  Татара Фуджита , который в результате случайной встречи погружается в мир спортивных танцев.  Премьера телевизионной аниме-адаптации манги от студии  Production I.G  состоялась в июле 2017 года и завершилась в декабре 2017 года, выпустив 24 эпизода.]]></text>
</doc>
