<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Японцы решили запустить собственную платформу для вебтунов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Twinqssly]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[япония]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[вебтун]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-01T09:03:34+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Quan , японская компания, которая ранее специализировалась на разработке персонажей, маскотов и эмодзи для продвижения различных коммерческих услуг и продуктов, заявила о старте бизнеса в сфере производства вебтунов. Студия, которая будет их рисовать и продвигать, названа  Minto Studio . Вебтуны — это комиксы, созданные для чтения со смартфона. Явление зародилось в Южной Корее. Первоначально в электронный формат были переведены отсканированные «бумажные» комиксы. Позже контент стал создаваться специально для удобного чтения онлайн. Сейчас на платформах корейских издателей в картину повествования вплетаются звуковые и анимационные эффекты. Среди предпосылок к созданию студии руководство компании называет тот факт, что популярность цифровых комиксов растёт по всему миру, не только в Южной Корее, Китае, Юго-Восточной Азии, но и даже в Северной Америке. Объём мирового рынка вебтунов, который в 2020 году составлял около 260 миллиардов иен, предположительно, вырастет примерно до 1,85 триллиона иен к 2027 году. В Японии популярность приложения для чтения вебтунов  Piccoma  (принадлежит дочерней компании южнокорейского развлекательного гиганта  Kakao ) начала расти с первой половины 2020 года. Только один хит, такой как « Solo Leveling » приносит ежемесячно 200 миллионов иен.  «Мы решили основать "Minto Studio", чтобы расширить возможности для создателей контента» , — заявляет руководство  Quan . Добавляется, что компания располагает собственной студией и, используя крупнейшую в Японии сеть художников-мангак, создаёт контент более 10 лет. Премьеры  Minto Studio  запланированы на весну 2022 года. Директором студии назначен Мотота Накагава, который занимался производством манги с 2013 года. Один из проектов, над которым он работал — «GANMA!». В связи с запуском нового продукта, студия набирает новых сотрудников — создателей вебтунов и членов редакции. Открыты вакансии: автора, арт-директора и редактора-стажёра. Если вы владеете японским и умеете рисовать, пишите письма —  [email protected]]]></text>
</doc>
