<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Тизер предстоящего ремейка аниме-адаптации манги «Urusei Yatsura» 1978-1987 годов от Румико Такахаси]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Twinqssly]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ремейк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[тизер]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-01T20:29:14+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анонсирующий тизер аниме представляет новый визуальный ряд, а также сопровождающее выкрикивание имён главных героев. Премьера сериала запланирована на 2022 год. Проект от студии  David Production  будет выходить в течение четырёх аниме-сезонов (ориентировочно 48 эпизодов). Режиссёрами аниме выступят  Хидэя Такахаси  и  Ясухиро Кимура . За компоновку серий отвечает  Юко Какихара , а за дизайн персонажей —  Наоюки Асано . Главных героев озвучат сэйю  Сумирэ Уэсака  и  Хироси Камия .  Действие аниме будет разворачивается вокруг бурных отношений между двумя главными персонажами:  Атару Моробоси , который, возможно, самый неуверенный в себе, невезучий и развратный идиот из всех, когда-либо родившихся, и упавшую на него  Лам , одетую в тигровое бикини, сочетающую сексуальность, ревность и электричество. Ремейк станет хроникой злоключений двух упрямых подростков в окружении по-настоящему странных персонажей. Среди таких персонажей: самый богатый мальчик на планете, школьница-сверхчеловек, огнедышащий ребёнок, жрица, обладающая суперсилой, и по совместительству школьная медсестра, милая лисица-пришелец с раздвоением личности, мастер боевых искусств с неопределённым полом, пришелец-байкер цыплёнок, ледяная королева Нептуна, ненормальный монах, гигантская кошка-призрак и сотни других сумасшедших личностей и пришельцев. И все они — в бесконечной истерии в городе под названием Томобики.]]></text>
</doc>
