<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Манга «Yozakura Quartet» вступит в финальную арку в этом году]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Twinqssly]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[финал]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-01T12:58:16+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Судзухито Ясуда  сообщил, что его манга « Yozakura Quartet » начнёт свою заключительную арку в этом году. Сама манга впервые начала публиковаться в 2006 году в журнале  Monthly Shounen Sirius  издательства   Kodansha . Всего выпущено 28 томов. Это также первая самостоятельная работа  Судзухито Ясуды , до этого он работал в качестве дизайнера и иллюстратора над такими работами, как « Kamisama Kazoku » и « Durarara!! ». Действие разворачивается вокруг 4-х подростков:  Акина ,  Химэ ,  Ао  и  Котоха . Каждый из них обладает уникальными способностями. Они управляют офисом под названием «Жизнь Хидзуми», главной задачей которого является услуги помощи и защиты жителей Сакурасин, городка, где люди и ёкаи мирно сосуществуют. Город же защищён барьером духовной сакурой, известный как 7 столпов. Столпы существуют в мире людей и ёкаев и действуют в качестве переходного портала между двумя мирами. Однако в последнее время в городе происходили странные происшествия, которые угрожают безопасности города. Новая задача четвёрки — решить данную проблему и защитить город. На основе сюжета манги студией  Nomad  был выпущен аниме-сериал, который транслировался по телеканалу  TBS  по средам с 3 ноября по 19 декабря 2008 года. Всего было выпущено 12 серий аниме. По объявлению автора манги, сериал должен был выйти одновременно с 9 томом манги. Позже были также выпущены 3 OVA серии, первая серия вышла 8 октября одновременно с выходом 10 тома манги.]]></text>
</doc>
