<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Тираж фэнтезийной манги «Black Clover» достиг 17 миллионов копий]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Twinqssly]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[тираж]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-02T17:02:24+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Тираж фэнтезийной сёнэн-манга « Black Clover » за авторством и иллюстрациями  Юки Табата  достиг 17 миллионов копий. Это число также включает общий тираж спин-оффов и цифровые продажи. Манга публикуется в еженедельном журнале  Weekly Shounen Jump  издательства  Shueisha . Началом аниме-адаптации стала односерийная  OVA , вышедшая 27 ноября 2016 года. Его производством занималась студия  Xebec . 3 октября 2017 года состоялась премьера  аниме-сериала , производством которого занималась студия  Pierrot . В марте 2021 года завершился показ телевизионного аниме, состоящий из 170 эпизодов. По манге  Табаты  ещё снимут  аниме-фильм , подробности которого пока не были объявлены.  Сюжет разворачивается в мире, где магия является всем, а тот, кто не владеет ей — обречён. Рождается мальчик по имени  Аста , который как раз не предрасположен к магии. История берёт своё начало, когда  Асту  и мальчика по имени  Юно  берут на воспитание в приют при церкви. Побратавшихся мальчуганов спустя несколько лет допускают до церемонии вручения гримуаров: раз в год пятнадцатилетние дети со всего королевства собираются на особое мероприятие и получают собственные магические книги, которые способствуют увеличению волшебных сил.  Юно  получает самый сильный гримуар — четырёхлистный, а  Аста  поначалу остаётся с пустыми руками, но уже вскоре обретает даже не четырёхлистный, а сразу пятилистный гримуар. Теперь перед ним открыт путь в ряды рыцарей-чародеев, что сулит приключения, путешествия и новые знакомства с самыми диковинными персонами.  Первый том достиг 23-го места в чарте еженедельной манги  Oricon . Всего было продано 38128 копий. Второй том был уже на 17-м месте с 61918 копиями. Третий том на 17-м месте с 80462 копиями. С каждым томом количество копий только увеличивается. В ноябре 2019 года  Crunchyroll  включил « Black Clover » в список «100 лучших аниме 2010-х годов». В январе 2021 года стало известно, что « Black Clover » стал самым просматриваемым аниме-сериалом на  Crunchyroll  в 2020 году, его смотрели в 87 странах и территориях, включая Северную Америку, Южную Америку, Центральную Америку, Европу, Ближний Восток, Северную Африку, Африку, Азию, Океанию и стран бывшего Советского Союза.  Критики англоязычной энциклопедии аниме, манги и ранобэ  Anime News Network , похвалили аниме за  «великие уроки, которые можно извлечь из сюжета»  и за  «амбициозные усилия аниматоров» . А критики из  Anime Feminist  похвалили то, как в аниме проработаны женские персонажи, придавая им повествовательную важность и позволяя участвовать в сражениях:  «"Black Clover" действительно поднял планку для изображения женщин-лидеров в сёнэн-аниме и женских персонажей в целом, поскольку эти убедительные образы не ограничиваются только женщинами на руководящих должностях» . На  Шикимори  и  MyAnimeList  аниме и манга также была тепло воспринята читателями и зрителями.  « Black Clover » рекомендуется к чтению и просмотру закалённым ветеранам сёнэнов, и новичкам в жанре. Он вобрал в себя многие черты своих предшественников, но при всей своей кажущейся банальности — не растерял оригинальные искры.]]></text>
</doc>
