<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стало известно о названии второго эпизода второй части финала аниме-адаптации манги «Shingeki no Kyojin»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Twinqssly]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[эпизод]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-03T11:46:46+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Название будущего эпизода « Shingeki no Kyojin » подтверждает, что в четвёртом и последнем сезоне аниме будет устроена засада. После завершения первого финала в начале прошлого года было объявлено, что аниме вернётся во второй части заключительного сезона в 2022 году. Теперь ожидание новых эпизодов почти закончилось, поскольку  Эрен  и другие станут частью новой серии, которая выйдет всего через неделю после написания этой новости. Это означает, что начинают появляться всевозможные подробности о следующей волне новых эпизодов. Поклонники, возможно, с нетерпением ждут премьеры нового сезона, но название следующего эпизода говорит о том, что за ним последует новый насыщенный материал. Согласно объявлению вики-страницы в  Twitter , посвящённой франшизе « Shingeki no Kyojin » название 77-го эпизода звучит следующим образом — «Sneak Attack». Хотя пока нет никаких подробностей о том, чего ещё можно ожидать от нового эпизода, этот тизер является интересным предвестником грядущих событий во второй части финального сезона в целом, несмотря на то, что фанаты беспокоятся о том, сколько серий будет в следующем выпуске.  Напомню, что «Sneak Attack» — это четвёртая и последняя глава 29-го тома и 118-я глава в целом манги « Shingeki no Kyojin », написанной и проиллюстрированной  Хадзимэ Исаямой . 1 сезон охватывает события с 1 по 33 главу манги, 2 сезон — с 34 по 50 главу, первая часть 3 сезона — с 51 по 72 главу, вторая часть 3 сезона — с 73 по 90 главу, первая часть 4 сезона — с 91 по 116 главу, вторая же часть 4 сезона как раз начинается с 117 главы.]]></text>
</doc>
