<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В аниме-сериале Клуб Раймана снимется команда Томари по бадминтону]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[4w54547]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[сэйю]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-07T00:32:21+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сейю Дайки Хамано, Сюнъити Токи, Нобухико Окамото, Томокадзу Сугита, Ацуси Имаруока присоединятся к съемочной группе. На официальном сайте TV Asahi и оригинального спортивного аниме-сериале о бадминтоне от студии LIDEN FILMS  Ryman's Club Клуб белых воротничков  в четверг, 06 января 2022 года, были представлены пять дополнительных сейю которые будут принимать участие в озвучании персонажей в аниме-сериале. Все персонажи, которых озвучивают сейю, являются членами Tomari, компании-конкурента Sunlight Beverage. Новые сейю: Daiki Hamano Дайки Хамано  в роли Ширю Тонодзаки, резкого человека без тормозов. Shunichi Toki Сюнъити Токи  в роли Юхо Машибы, страстного человека, который больше всего на свете предпочитает мускулы. Nobuhiko Okamoto Нобухико Окамото  в роли Юкея Сарухаши, дерзкого и импульсивного человека, которого трудно не любить. Tomokazu Sugita Томокадзу Сугита  в роли Котэтсу Гокуры, человека немногословного, но с сильным стилем игры. Atsushi Imaruoka Ацуси Имаруока  в роли Коджи Мацусита, вежливого тренера с гнилой натурой. Jun Fukuyama Дзюн Фукуяма  в роли Хаято Киришима Taku Yashiro Таку Ясиро  в роли Азума Татибана Yuuma Uchida Юма Утида   в роли Такума Киришима Премьера  Ryman's Club Клуб белых воротничков  состоится в рамках блока NUMAnimation на телеканалах TV Asahi, CS TV Asahi Channel 1 и 24 дочерних каналах 22 января 2022 года, а также на телеканале BS Asahi 28 января 2022 года. Компания Crunchyroll будет транслировать  Ryman's Club Клуб белых воротничков . Ryman's Club Клуб белых воротничков  фокусируется на игроках в бадминтон в корпоративной команде, с персонажами, которые работают на дневной работе в компании, а также играют в бадминтон. В центре сюжета находится Микото Ширатори, вундеркинд в бадминтоне, но так и не оправившийся от серьезного поражения во время школьных соревнований. Сейчас он работает в отделе продаж компании Sunlight Beverage, попутно играя в бадминтон. Ami Yamauchi Ами Ямаути  (Режиссёр эпизодов в  City Hunter Movie: Shinjuku Private Eyes Городской охотник: Частный детектив из Синдзюку , режиссер эпизода  Killing Bites Смертельный укус ) является режиссером аниме-сериала в студии LIDEN FILMS, которая ранее сняла  Hanebado! Бадминтон Аяно Ханэсаки .  Ami Yamauchi Ами Ямаути  также отвечает за компоновку серий вместе с  Teruko Utsumi Тэруко Уцуми  ( Sarazanmai Сарадзаммай ). Suzuhito Yasuda Судзухито Ясуда  ( Durarara!! Дюрарара!! ,  Dungeon ni Deai wo Motomeru no wa Machigatteiru Darou ka Может, я встречу тебя в подземелье? ) отвечает за дизайн персонажей, а  Majiro  ( Barakamon Баракамон ,  Macross Δ Макросс Дельта ,  22/7 22/7 ) будет главным аниматором и режиссёром анимации.  fox capture plan  напишет музыку к аниме-сериалу.]]></text>
</doc>
