<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[У двух сотрудников ярмарки комиксов Comic Market диагностирован COVID-19]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[4w54547]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[болезнь]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-06T23:32:23+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[У третьего участника, имевшего близкий контакт с двумя сотрудниками, нет симптомов в ожидании результатов теста. Организаторы Comic Market (Comiket), крупнейшего в Японии мероприятия по продаже самостоятельно опубликованных работ додзинси, сообщили в четверг, что у двух сотрудников мероприятия положительный результат теста на новое коронавирусное заболевание (COVID-19). Comic Market 99 проходил с 30 по 31 декабря 2021 года с ограниченной посещаемостью, и эти два члена комитета Comic Market работали 30 декабря 2021 года. 4 января 2022 года двое членов комитета прошли ПЦР-тест на COVID-19 и на следующий день получили положительные результаты. Эти двое сообщили о симптомах 2 и 3 января, что, по словам комитета, указывает на то, что они заразны COVID-19 с 31 декабря 2021 года. В течение этого времени они тесно контактировали с еще одним сотрудником, который работал и 30, и 31 декабря 2021 года. Этот третий сотрудник не испытывает симптомов COVID-19, но ожидает результатов теста ПЦР. Комитет по рынку комиксов сообщил, что двое участников с положительным результатом теста на COVID-19 и третий участник, имевший с ними тесный контакт, жили в одном номере отеля. Комитет не подтвердил никаких других инфекций или тесных контактов, связанных с Comic Market 99. Со среды, 05 января 2022 года, комитет отслеживает контакты с людьми двух членов, у которых был положительный результат на COVID-19, и сообщит о результатах как только они смогут на веб-сайте мероприятия. Комитет подчеркнул, что он следовал основной политике в отношении COVID-19, опубликованной 19 ноября 2021 года штаб-квартирой правительства Японии по реагированию на новую коронавирусную инфекцию, а также другим руководящим принципам для организаторов мероприятий, мегаполису Токио, месту проведения мероприятий Tokyo Big Sight и проекту DOUJIN JAPAN 2020. Комитет также призвал всех участников Comic Market 99 проконсультироваться с медицинскими работниками, если у них есть проблемы со здоровьем или медицинские симптомы. Он также попросил любого участника, который узнает о возможном заражении, связаться с комитетом. Комитет Comic Market объявил в августе 2021 года, что Comic Market 99 будет личным мероприятием впервые за два года. Comic Market 99 требовал, чтобы посетители предъявили доказательства вакцинации или отрицательный результат теста ПЦР. Comic Market 99 контролировал посещаемость, продавая ограниченное количество общих билетов, каждый из которых был ограничен определенной областью мероприятия. До Comic Market 96 в августе 2019 года входная плата не взималась. (На мероприятии была введена плата за участие в Comic Market 96 из-за увеличения стоимости проведения мероприятия в течение четырех дней в двух разных местах - следствие предстоящих в то время летних Олимпийских игр 2020 года с использованием помещения для проведения мероприятий Tokyo Big Sight в качестве штаб-квартиры СМИ.) Изначально Comic Market 99 был запланирован на зиму 2020 года, но был отложен до праздников Золотой недели в 2021 году (которые проходили в апреле и мае) из-за новой ситуации с коронавирусом (COVID-19) и проблем с расписанием, связанных с Восточным выставочным залом в Tokyo Big Sight, и останется недоступным до осени 2021 года из-за Олимпийских игр. Однако комитет по рынку комиксов снова отложил мероприятие в марте 2021 года из-за COVID-19. Мероприятие Comic Market 98, которое планировалось провести со 2 по 5 мая 2020 года, было отменено, чтобы предотвратить распространение COVID-19. Мероприятие было запланировано на май 2020 года, а не на обычные августовские сроки из-за первоначального графика Олимпийских игр в Токио-2020 в июле-августе 2020 года. Последним личным мероприятием Comic Market было Comic Market 97 в декабре 2019 года, которое за четыре дня привлекло рекордные 750000 посетителей.]]></text>
</doc>
