<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Клуб Раймана объявил о сейю на роли персонажей второго плана]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[4w54547]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[озвучка]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-05T19:34:10+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Официальный сайт оригинального аниме-сериала  Ryman's Club Клуб белых воротничков  в среду, 5 января 2022 года, анонсировал еще пять второстепенных сейю задействованных в сериале. Премьера аниме-сериала запланирована на 23 января 2022 года в 1:30 ночи в программном блоке NUMAnimation в телевизионной сети TV Asahi и её 24 дочерних станциях, за которыми последуют премьера сериала на каналах CS TV Asahi 1 и BS Asahi. Сейю: Дайки Огиномэ:  Yuuki Ono Юки Оно  ( Beastars Выдающиеся звери ) Аято Мисора:  Ayumu Murase Аюму Мурасэ  ( Haikyuu!! Волейбол!! ) Дзюн Ягами:  Haruki Ishiya Харуки Исия  ( Bokutachi no Remake Ремейк нашей жизни ) Рё Нацуки:  Yukihiro Nozuyama Юкихиро Нодзуяма  ( Hypnosis Mic: Division Rap Battle - Rhyme Anima Гипнотический микрофон: Рэп-баттл дивизионов ) Масахико Уцуги:  Daisuke Namikawa Дайсукэ Намикава  ( Taisou Zamurai Самурай-гимнаст ) Ami Yamauchi Ами Ямаути  (режиссер эпизодов и раскадровка в  Mugen no Juunin: Immortal Клинок Бессмертного ) является режиссёром сериала на студии LIDENFILMS, также она занимается компоновкой серий вместе с  Teruko Utsumi Тэруко Уцуми  ( Sarazanmai Сарадзаммай ). Majiro  ( Barakamon Баракамон ) отвечает за создание дизайна персонажей на основе оригинальных эскизов  Suzuhito Yasuda Судзухито Ясуда  ( Durarara!! Дюрарара!! ).  fox capture plan  ( Seishun Buta Yarou wa Bunny Girl Senpai no Yume wo Minai Этот глупый свин не понимает мечту девочки-зайки ) является композитором сериала.]]></text>
</doc>
