<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[У сейю Юдзи Мицуя диагностирован рак простаты]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[4w54547]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[болезнь]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сэйю]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-06T23:55:13+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Один из сейю главного персонажа  Touch Касание  с оптимизмом смотрит на планируемую операцию. Актер и сейю Юдзи Мицуя сообщил во время своего появления рано утром в среду, 5 января 2022 года, на программе Asahi Onegai!  телеканала TV Asahi о том, что у него диагностирован рак простаты. Он случайно сообщил об этом во время сегмента шоу, где он и другие коллеги сейю обсуждали свои личные важные новости 2021 года. Он объяснил, что ему поставили диагноз в январе 2021 года, и он планирует сделать операцию. Он уточнил, что не пытается держать это в секрете и уже сообщил эту новость нескольким людям. Он пришел к выводу, что настроен очень оптимистично и «не намерен рефлексировать об этом». Он дебютировал в озвучании в роли  Hyouma Aoi Хёма Аой  в  Chou Denji Robo Combattler V Суперэлектромагнетический робот Комбаттлер V  в 1976 году. С тех пор он был сейю в таких аниме, как  Uchuu Senkan Yamato 2 Космический линкор Ямато 2  (Хёта Аракомэ),  Uchuu Senkan Yamato 2 Космический линкор Ямато 2  ( Marg Марг ),  Glass no Kamen Стеклянная маска  ( Yuu Sakurakouji Ю Сакуракодзи ),  Candy Candy Кэнди-Кэнди  ( Archibald Cornwell Арчибальд Корнуэлл ),  Touch Касание  ( Tatsuya Uesugi Тацуя Уэсуги ),  Touch Касание  ( Hamburger-kid Мальчик-гамбургер ,  Katsudonman Кацудонман ),  Uchuu Senkan Yamato 2 Космический линкор Ямато 2  ( Joker Джокер ),  Ranma ½ Ранма 1/2  ( Tofu Ono Тофу Оно ) и  Dragon Ball Z Movie 14: Kami to Kami Драконий жемчуг Зет: Битва богов  ( Kibitoshin Кибитошин ). Он также работал режиссером озвучания и звукорежиссером. В 2013 году на 7-й ежегодной премии Seiyu Awards вручаемый актерам озвучания в Японии он получил премию имени Кей Томияма.]]></text>
</doc>
