<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Манга Олений король продолжит выходить 7 февраля 2022 года]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[4w54547]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-07T01:16:52+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Манга взяла перерыв в октябре 2021 года из-за переноса выхода аниме-фильма на 4 февраля 2022 года. Февральский номер журнала Young Ace издательства Kadokawa сообщил во вторник, 4 января 2022 года, что  Shika no Ou: Yuna to Yakusoku no Tabi Олений король: Обещанное путешествие с Юной   Tarou Sekiguchi Таро Сэкигути , являющаяся манга-адаптацией серии медицинских фэнтезийных романов  Nahoko Uehashi Нахоко Уэхаси  Shika no Ou (Король оленей), возобновит свой выпуск 7 февраля 2022 года. Выпуск манги был приостановлен ​​в октябре 2021 года из-за задержки выхода аниме-фильма по серии романов из-за ситуации с эпидемией COVID-19.  Shika no Ou: Yuna to Yakusoku no Tabi Олений король: Обещанное путешествие с Юной  выйдет в японских кинотеатрах 4 февраля 2022 года. Tarou Sekiguchi Таро Сэкигути  запустил мангу на веб-сайте Kadokawa Young Ace Up в июле 2021 года. Манга закончится вторым томом. В центре сюжета циклов романов мужчина Ван, глава группы солдат, которые ждали смерти сражаясь за свои земли против большой империи, стремящейся захватить их земли и присоединить к своему королевству. Однако вместо того, чтобы умереть, Вана берут в рабство и бросают в соляную шахту. Однажды ночью на соляную шахту нападает стая странных собак, и вспыхивает таинственная болезнь. Во время нападения Ван пользуется возможностью сбежать и встречает молодую девушку. В других местах распространяются слухи, что этой таинственной болезнью заболевают только иммигранты. Ученый-медик Хоссал рискует своей жизнью в поисках лекарства от этой болезни. Врачи также изучают отца и ребенка, которые, кажется, победили болезнь. В романах повествуется об историях, связанных между собой и о связях тех, кто вместе борется против жестокой судьбы. Романы выиграли премию Japan Booksellers' Award и четвертую премию Japan Medical Novel Award в 2015 году. Премьера фильма была перенесена с 18 сентября 2020 г. из-за продолжающейся новой коронавирусной болезни (COVID-19) и снова отложена с 10 сентября 2021 г. Британская компания Anime Limited планирует выпустить фильм в кинотеатрах Соединенного Королевства в 2021 году если позволит ситуация с COVID-19. Американский дистрибьютор GKIDS покажет фильм в кинотеатрах с английскими субтитрами и английским дубляжом в Северной Америке в начале 2022 года. Фильм был показан в июне 2021 года в рамках конкурса на прошлогоднем Международном фестивале анимационных фильмов в городе Анси, Франция. Фильм был показан на Международном кинофестивале «Фантазия» в августе 2021 года и получил там бронзовый приз зрительских симпатий. Он также был показан на фестивале Animation Is Film в Лос-Анджелесе в сентябре 2021 года. Романы  Nahoko Uehashi Нахоко Уэхаси   Moribito Series Хранитель  и  Kemono no Souja Заклинательница зверей  получили телевизионные аниме-адаптации.  Moribito Series Хранитель  также был адаптирован в телесериал лайв-экшн. Североамериканское издательство Scholastic опубликовало первые два тома  Moribito Series Хранитель  на английском языке. Nahoko Uehashi Нахоко Уэхаси  выиграла премию Hans Christian Andersen Author Award в 2014 году.]]></text>
</doc>
