<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Трейлер и новости к сериалу «Ryman's Club»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[обновления]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-08T22:40:26+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Youtube-канал  NUMAnimation , показал новый трейлер к спортивному аниме  «Клуб Раймана ( Salaryman's Club )»  , также был представлен свежий постер. Сериал снят по оригинальному сценарию для программного блока « NUMAnimation ». Также сериал будет показан и лицензирован сервисом  Crunchyroll .  Трансляция начнётся 22 января 2022 года на телеканале «TV Asahi». СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство:  LidenFilms   &   FelixFilm  [ помощь в анимации ] Режиссёр: Эйми Ямаути ( дебют ) Сценарий:  Тэруко Уцуми Художник:  Suzuhito Yasuda Судзухито Ясуда  [ идея персонажей ]  &   Majiro  [ адаптация персонажей ] Композитор:  FCP ПЕРСОНАЖИ И СЭЙЮ КОМАНДА:  "SUNLIGHT BEVERAGE" Микото Сиратори: озвучивает  Дзюнъя Эноки Тацуру Миядзуми: озвучивает  Синъитиро Мики Сота Саэки: озвучивает  Кайто Итикава Тойя Саэки: озвучивает  Ryouta Oosaka Рёта Осака Коки Такеда: озвучивает Тецуя Какихара КОМАНДА:  "MITSUHOSHI BANKING" Такума Кирисима: озвучивает  Юма Утида КОМАНДА: "UNISICS" Хаято Кирисима: озвучивает  Дзюн Фукуяма Дайки Огиномэ: озвучивает  Юки Оно Аято Мисора: озвучивает   Аюму Мурасэ  Дзюн Ягами: озвучивает   Харуки Исия  Рё Нацуки: озвучивает   Юкихиро Нодзуяма  Масахико Уцуги: озвучивает   Дайсукэ Намикава КОМАНДА: "TOMARI" Адзума Татибана: озвучивает  Таку Ясиро Сирю Тонодзаки: озвучивает  Дайки Хамано Юхо Масиба: озвучивает  Сюнъити Токи  ( страстный человек, который больше всего на свете предпочитает мускулы ). Юкэй Сарухаси: озвучивает  Нобухико Окамото  ( дерзкий и импульсивный человек, которого трудно не любить ) Котэцу Гокура: озвучивает  Томокадзу Сугита  ( не особо разговорчивый парень с лицемерной аурой, но с отличным стилем игры ) Кодзи Мацусита: озвучивает  Ацуси Имаруока  ( Лицимерный, но вежливый тренер ) ЗАСТАВКИ ОТКРЫВАЮЩАЯ «The Warrior»: исполняет  Novelbright ЗАКРЫВАЮЩАЯ ЗАСТАВКА «Nisen Gohyaku Man no Ichi»: исполняет   MafuMafu]]></text>
</doc>
