<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Автор манги Докабэн Синдзи Мидзусима скончался в возрасте 82 лет]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Pё Хазуки]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[прочее]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смерть]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мангака]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-20T02:12:23+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Синдзи Мидзусима, создатель таких основополагающих манг о бейсболе, как  Dokaben Докабэн ,  Abu-san Абу » и  Yakyuukyou no Uta Песнь энтузиасток бейсбола , скончался 10 января 2022 года в токийской больнице от пневмонии. Ему было 82 года. Сообщается, что Мидзусима лечился от неустановленной болезни. Его семья провела частную панихиду по желанию Мидзусимы. Мидзусима родился 10 апреля 1939 года в префектуре Ниигата и дебютировал как профессиональный создатель манги в возрасте 18 лет в 1958 году. Он перестал создавать мангу 1 декабря 2020 года. В то время он заявил: «Я усердно работал в течение 63 лет до сегодняшнего дня, но теперь я решил уйти на пенсию. Я молюсь от всего сердца о продолжении роста в мире манги и бейсбола». Мидзусима начал свою мангу  Dokaben Докабэн  о бейсбольном клубе средней школы в 1972 году в журнале Weekly Shōnen Champion Akita Shoten. Манга вдохновила на создание 163-серийного аниме-сериала и игрового фильма. За мангой  Dokaben Докабэн  последовал сиквел  Dai Koushien Большой чемпионат в Косиэне  в котором также представлены персонажи из другой манги Мидзусимы. Следующими дебютными сиквелами были  Dokaben: Pro Yakyuu-hen Докабэн: Профессиональный бейсбол ,  Dokaben: Super Stars-hen Докабэн: Суперзвёзды  и  Dokaben: Dream Tournament-hen Докабэн: Турнир мечты . Последняя арка  Dokaben: Dream Tournament-hen Докабэн: Турнир мечты  началась в 2012 году.  Dokaben: Dream Tournament-hen Докабэн: Турнир мечты  закончилась в журнале Weekly Shōnen Champion в июне 2018 года. Это была последняя глава всей серии Dokaben, спустя 46 лет после выхода первой манги в серии. Мидзусима опубликовал ваншот к  Abu-san Абу  в журнале Shogakukan Big Comic Original в 2018 году в качестве своей последней работы. В 2014 году Мидзусима получил награду японского правительства -  Орден восходящего солнца, золотые лучи с кабошоном из красного стекла, за достижения в отраслях Развлечение и Культура.]]></text>
</doc>
