<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Президент вещательной станции MBS прокомментировал возможный второй сезон аниме-сериала Магическая Битва]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Pё Хазуки]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[производство]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-20T01:29:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Президент вещательной станции MBS Ёити Мусиаки прокомментировал возможный второй сезон аниме Jujutsu Kaisen во время онлайн-пресс-конференции, состоявшейся 19 января 2022 года. На пресс-конференции Мусиаки заявил: «На данный момент я хотел бы, чтобы вы все подождали, пока мы объявим конкретный план. Однако я думаю, что мы можем предложить такое развитие, которое оправдает ожидания». Премьера  Jujutsu Kaisen Магическая битва  состоялась в октябре 2020 года, всего было выпущено 24 эпизода. Компания Crunchyroll транслировала аниме-сериал за пределы Азии, поскольку аниме изначально вещалось только в Японии, а также транслировала аниме-сериал с дубляжом на английском, испанском, португальском, французском и немецком языках. Аниме-сериал основано на  Jujutsu Kaisen Магическая битва   Gege Akutami Гэгэ Акутами . Премьера  Jujutsu Kaisen 0 Movie Магическая битва 0. Фильм  состоялась в Японии 24 декабря 2021 года, и за первые 24 дня проката было продано 6 288 404 билетов на 8 576 429 150 иен (около 74,9 миллиона долларов США). Сейчас этот фильм занимает 64-е место среди самых прибыльных фильмов в истории кассовых сборов Японии. Фильм основан на приквеле манги  Jujutsu Kaisen 0: Tokyo Toritsu Jujutsu Koutou Senmon Gakkou Магическая битва 0: Токийская столичная магическо-техническая школа   Gege Akutami Гэгэ Акутами .]]></text>
</doc>
