<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Манга Undead Unluck Ёсифуми Тодзука получит ранобэ-адаптацию]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Pё Хазуки]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Книги]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[роман]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-20T01:47:16+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Седьмой выпуск журнала Weekly Shonen Jump от 2022 года сообщил в17 января 2022 года, что манга  Undead Unluck Нежити не повезло   Yoshifumi Tozuka Ёсифуми Тодзука  получит адаптацию в виде ранобэ. Ранобэ будет опубликовано импринтом Jump J-Books издательства Shueisha. Ранобэ поведает ранее нерассказанную историю о буднях членов профсоюзной организации. В романе также будут рассказаны истории «Воспоминания Джины» и «Проникновение в Академию Шена».  Yoshifumi Tozuka Ёсифуми Тодзука  будет автором ранобэ, а также его иллюстратором. Yoshifumi Tozuka Ёсифуми Тодзука  опубликовал мангу в Weekly Shonen Jump  в виде ваншота в январе 2019 года, а затем запустил сериализованную версию в том же журнале в январе 2020 года. Компания Viz Media начала публиковать мангу в цифровом виде в январе 2020 года, и она так приводит описание первого тома манги: Все, чего хочет Фууко, — это страстный роман, как в ее любимой сёдзё-манге. К сожалению, ее способность «Невезение» делает это невозможным. Но как только Фуко достигает дна, Энди буквально сбивает ее с ног! Теперь она стала невольным подопытным Энди, пока он работает, чтобы найти способ спровоцировать удар Невезения, достаточно сильный, чтобы убить его навсегда. Однако, когда пара обнаруживает, что за ними охотится секретная организация, это откладывает планы Энди на похороны. КомпанияViz Media начала публиковать мангу в печатном виде в мае 2021 года. Сервис Shueisha MANGA Plus также выпускает мангу в цифровом виде. Undead Unluck Нежити не повезло  заняла 14-е место в серии ежегодных японских справочников в формате Mook Kono Manga ga Sugoi! Список манги для читателей-мужчин за 2021 год. В августе 2020 года  Undead Unluck Нежити не повезло  также выиграла шестую премию «Tsugi ni Kuru Manga Taishō» (Лучшая новая серия манги).]]></text>
</doc>
