<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Тираж манги Токийские Мстители превысил 50 миллионов копий]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Pё Хазуки]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[рейтинг]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анимэ]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-20T21:18:32+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Официальный twitter аккаунт компании Kodansha  Tokyo卍Revengers Токийские мстители  19 января 2022 года сообщил, что тираж манги составляет более 50 миллионов копий после сдачи в печать нового тиража 18 января 2022 года. 50 миллионов копий не является показателем статистики продаж. С момента премьеры  Tokyo Revengers Токийские мстители  в апреле 2021 года было выпущено еще 40 миллионов копий манги в печатном или цифровом виде, но ещё не все 40 миллионов копий манги проданы. В сентябре 2021 года компания Kodansha объявила, что тираж манги превысил 40 миллионов копий. В сентябре 2020 года тираж манги составил 5 миллионов копий, в феврале 2020 года — около 8 миллионов копий, на конец марта 2021 года (до премьеры  Tokyo Revengers Токийские мстители ) — около 10 миллионов копий, в мае 2021 года — более 14,5 миллионов копий, в июне 2021 года — более чем 25 миллионов копий, в июле 2021 года — более чем 32 миллионов копий. Ken Wakui Кэн Вакуи  начал выпускать мангу в еженедельном журнале Kodansha's Weekly Shōnen Magazine в марте 2017 года, а 17 декабря 2021 года компания Kodansha выпустила 25 том манги. Издательство Kodansha Comics публикует мангу в цифровом виде на английском языке, так оно описывает сюжет манги: Просматривая новости, Такемити Ханагаки узнает, что его подруга из средней школы, Хината Татибана, умерла. Единственная подруга, которая у него когда-либо была, была только что убита злодейской группой, известной как Tokyo Manji Gang. Он живет в дрянной квартире с тонкими стенами, а его начальник, который на шесть лет моложе его, обращается с ним как с идиотом. Кроме того, он полный и абсолютный девственник… В разгар своей беспросветной жизни он внезапно совершает путешествие во времени на двенадцать лет назад в свои школьные годы!! Чтобы спасти Хинату и изменить жизнь, которую он провел постоянно убегая, отчаявшийся Такемити, работающий неполный рабочий день, должен стремиться к верхушке самой зловещей преступной банды региона Канто! Tokyo Revengers Токийские мстители  дебютировал на канале MBS в апреле 2021 года. Компания Crunchyroll осуществляла вещание аниме-сериала за рубежом, когда он транслировался в Японии. Компания Warner Bros. Japan выпустила игровой фильм по манге, премьера которого состоялась в июле 2021 года.  Tokyo Revengers Токийские мстители  получит продолжение,  Tokyo Revengers: Seiya Kessen-hen Токийские мстители: Рождественская битва , которое адаптирует арку «Рождественское противостояние»  Tokyo卍Revengers Токийские мстители , также будет выпущена игра для операционных систем iOS и Android.]]></text>
</doc>
