<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Постер и дата выхода третьего сезона "Легенда о героях Галактики: Новый тезис"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[kataneer]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[постер]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-21T14:09:13+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Студия  Production I.G  выпустила новый постер аниме  Легенда о героях Галактики: Новый тезис 2  и объявила о датах выхода. Как и предыдущий сезон, аниме выйдет в виде трех фильмов в японских кинотеатрах. Часть I: 4 марта. Часть II: 1 апреля. Часть III: 13 мая. В центре истории — война двух самых больших объединений человечества в космосе, монархии Галактическая Империя и демократии Альянс Свободных Планет. На фоне этого противостояния к командованию в обеих сторонах конфликта приходят два военных гения: Райнхард фон Лоэнграмм и Вэньли Ян. Райнхард — амбициозный и энергичный юноша, происхождением из бедных дворян. Он посвятил свою жизнь военной карьере и борьбе с коррупционной феодальной системой династии Золотая Бавария, от которой пострадала и его семья. Его цель — объединить человечество под единым правлением и достичь таким образом прочного мира. Вэньли — выходец из рано обедневшей купеческой семьи Альянса. Недостаток средств принудил юношу, ненавидящего войну, к поступлению в военную академию, а потом и на службу, что было обязательным условием бесплатного обучения. Проявив недюжинные успехи на выбранном поприще военной истории, а в особенности стратегии, молодой офицер быстро достигает звания адмирала, хотя, по сути своей, остаётся скорее учёным. Две точки зрения на мир и два способа его достижения столкнулись на фоне войны, длящейся уже много лет. И каждый из них готов заплатить любую цену за победу.]]></text>
</doc>
