<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Shueisha запускает новую манга платформу Yoi Comic]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Pё Хазуки]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[shueisha]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[проект]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-22T14:32:41+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Shueisha 19 января 2022 года запустила новую манга платформу «yoi comic» как часть своего медиа-сайта yoi. В сентябре 2021 года компания Shueisha запустила медиа сайт yaoi yoi, посвящённый здоровью, основные темы обсуждения на сайте это «тело, разум и секс». На сайте пытаются ответить на вопрос, почему трудно говорить об этих деликатных вопросах с друзьями и семьёй. Манга платформа Yoi comic была запущена 19 января 2022 года вместе с началом публикации манги Тиери Сэндзо 17:3 about a sex ~Watashi-tachi no Real~ (17.3 о сексе). Манга является адаптацией девятисерийной дорамы 17:3 about a sex (17.3 о сексе), премьера которой состоялась на интернет телеканале AbemaTV в сентябре 2020 года. Кроме того, компания Shueisha объявила, что в сотрудничестве с пятью своими журналами опубликует 10 ваншотов от различных популярных мангак на тему менструации начиная с марта 2022 года. В следующих пяти журналах будут опубликованы ваншоты: Ribon, Margaret, Bessatsu Margaret, Cookie и Cocohana. Ваншоты появятся на сайте манги yoi. Некоторые из ваншотов будут спин-оффами предыдущих работ, а другие будут совершенно новыми произведениями. Среди авторов, которые будут участвовать в написании ваншотов, значатся:  Honoka Kinoshita Хонока Киносита ,  Ayumi Komura Аюми Комура ,  Mayu Sakai Маю Сакаи ,  Zakuri Sato Дзакури Сато ,  Masako Shitara Масако Ситара , Нанаэ Харуно, Мизуки Хосино,  Masayo Miyagawa Масаё Миягава ,  Mayu Murata Маю Мурата  и  Wakana Yanai Вакана Янаи .]]></text>
</doc>
