<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Корзинка фруктов: Прелюдия предлагает кинозрителям новый эпилог манги]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Pё Хазуки]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Фильмы]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[фильм]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-22T00:41:42+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Фильм с таким же эпилогом как в манге выйдет в Японии 18 февраля 2022 года. Официальный сайт  Fruits Basket: Prelude Корзинка фруктов: Прелюдия   Natsuki Takaya Нацуки Такая  21 января 2022 года сообщил, что кинотеатры, показывающие фильм-предысторию к  Fruits Basket 1st Season Корзинка фруктов (2019) , будут раздавать бонусный буклет. В то время как буклеты будут в наличии с 18 февраля по 4 марта 2022 года, каждый зритель на показах фильма получит 20-страничный буклет с 16-страничным эпилогом манги, заново написанным Такаем. Эпилог расскажет новую историю  Tooru Honda Тору Хонда  и  Kyou Souma Кё Сома . В фильме рассказывается и первоначальный эпилог. (Сайт фильма советует зрителям прочитать эпилог манги только после просмотра фильма.) Премьера фильма в Японии состоится 18 февраля. В фильм войдёт «Kyōko to Katsuya no Monogatari» («История Кёко и Кацуи»), в центре которого будет предыстория родителей  Tooru Honda Тору Хонда  и  Kyouko Honda Кёко Хонда , которую  Fruits Basket 2nd Season Корзинка фруктов 2  и  Fruits Basket: The Final Корзинка фруктов: Финал  не адаптировал. В фильм также войдут новые сцены, написанные  Natsuki Takaya Нацуки Такая  специально для фильма, изображающие события, произошедшие после сюжета  Fruits Basket: The Final Корзинка фруктов: Финал . Съёмочная группа телевизионного аниме-сериала 2019–2021 годов студии TMS Entertainment и основной состав сейю возвращаются для съемок фильма.  Miyuki Sawashiro Миюки Савасиро  озвучит  Kyouko Honda Кёко Хонда , а  Yoshimasa Hosoya Ёсимаса Хосоя  озвучит  Katsuya Honda Кацуя Хонда . Релиз фильма на Blu-ray дисках будет доступен в тот же день, когда фильм выйдет в кинотеатрах.]]></text>
</doc>
