<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Премьера фильма Uta no☆Prince-sama♪ Movie: Maji Love ST☆RISH Tours состоится 2 сентября 2022 года]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Pё Хазуки]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Фильмы]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[фильм]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[премьера]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-22T01:17:01+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Фильм является частью «новой серии театральных фильмов». Официальный сайт  Uta no☆Prince-sama♪ Movie: Maji Love ST☆RISH Tours Поющий принц: Волшебная любовь — Гастроли Starish , предстоящего фильма франшизы Uta no☆Prince-sama♪, 21 января 2022 года сообщил, что фильм выйдет в Японии 2 сентября 2022 года. Фильм, представляющий собой часть «новой серии театральных фильмов», будет полностью состоять из концертных кадров айдол-группы ST☆RISH.  Noriyasu Agematsu Нориясу Агэмацу  снова упоминается как автор оригинальной идеи с компанией Broccoli.  Elements Garden  отвечает за музыкальное сопровождение, а студия A-1 Pictures продюсирует фильм. Компания Shochiku занимается дистрибуцией фильма. СОСТАВ СЕЙЮ: Takuma Terashima Такума Тэрасима  в роли  Otoya Ittoki Отоя Иттоки Kenichi Suzumura Кэнъити Судзумура  в роли  Masato Hijirikawa Масато Хидзирикава Kishou Taniyama Кисё Танияма  в роли  Natsuki Shinomiya Нацуки Синомия Mamoru Miyano Мамору Мияно  в роли  Tokiya Ichinose Токия Итиносэ Junichi Suwabe Дзюнъити Сувабэ  в роли  Ren Jinguuji Рэн Дзингудзи Hiro Shimono Хиро Симоно  в роли  Shou Kurusu Сё Курусу Kousuke Toriumi Косукэ Ториуми  в роли  Cecil Aijima Сесиль Айдзима Во франшизе также будет присутствовать часовой телевизионный специальный выпуск, посвященный 10-летию  Uta no☆Prince-sama♪ Maji Love 1000% Поющий принц: Реально 1000% любовь , а также выходу  Uta no☆Prince-sama♪ Movie: Maji Love ST☆RISH Tours Поющий принц: Волшебная любовь — Гастроли Starish . Премьера  Uta no☆Prince-sama♪ Maji Love 1000% Поющий принц: Реально 1000% любовь , первого сезона аниме-серии, адаптирующего видеоигру-симулятор свиданий от компании Broccoli для игроков-женщин, состоялась в Японии в июле 2011 года. В первом сезоне романтической комедии фарса главная героиня отправляется в школу искусств где учатся молодые людьми, которые являются многообещающими айдолами. Последующие сезоны аниме-серии рассказывали историю семи молодых людей после того, как они сформировали айдол-группу ST☆RISH. Премьера 13-серийного второго сезона  Uta no☆Prince-sama♪ Maji Love 2000% Поющий принц: Реально 2000% любовь  состоялась в апреле 2013 года в Японии. Премьера 13-серийного третьего сезона  Uta no☆Prince-sama♪ Maji Love Revolutions Поющий принц: Любовные революции  состоялась в апреле 2015 года. Премьера четвёртого сезона аниме-серии,  Uta no☆Prince-sama♪ Maji Love Legend Star Поющий принц: Волшебная любовь , также состоящего из 13 эпизодов, состоялась в октябре 2016 года в Японии. В июне 2019 года в Японии состоялась прьемьера  Uta no☆Prince-sama♪ Movie: Maji Love Kingdom Поющий принц: Волшебная любовь — Королевство . Компания Sentai Filmworks, которая лицензировала четыре предыдущих аниме-сериала и фильм по франшизе, описывает историю фильма: Что может быть лучше, чем концерт одной из ваших любимых музыкальных групп? Концерт трех ваших любимых певческих коллективов, конечно же! Вот что получают  удачливые фанаты, когда три самые популярные вокальные группы из франшизы UTANO☆PRINCESAMA собираются вместе для одного эпического выступления в кино. Вы уже получили билеты? Если да, присоединяйтесь к ST*RISH, QUARTET NIGHT и HE*VENS, когда все они выйдут на сцену! Это эпическая битва групп, где нет борьбы за лидерство, и абсолютно все побеждают в Utano Princesama Maji LOVE Kingdom!]]></text>
</doc>
