<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[81 Produce проводит открытое прослушивание для сейю в новую женскую группу]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Pё Хазуки]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[прочее]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сэйю]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-22T22:55:12+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Допускается любая национальность, если участник владеет японским языком. 81 Produce, одно из крупнейших агентств озвучивания, базирующееся в Токио, объявило о проведении открытого прослушивания «SUN AUDITION — Давайте создадим вашу историю!  которое ставит своей целью найти новую группу сейю женского пола обладающими тремя навыками: актерским мастерством, пением и танцами.   Победители будут принадлежать агенству 81 Produce и начнут свою деятельность в качестве сейю после подготовительного периода обучения. Они также гарантированно дебютируют на Universal Music, и их дебютное мероприятие состоится в Sunshine City Fountain Plaza в Икебукуро, Токио. Кроме того, район Тосима в Токио будет специальным спонсором проекта, и группа будет участвовать в различных общественных мероприятиях, базирующихся в районе Тосима.   В пресс-релизе говорится: «Человек, который любит петь, человек, который любит танцевать, человек, который любит играть. Если что-то из этого относится к вам, пожалуйста, попробуйте. Опыт не требуется. Агентство 81 Produce возьмёт ответственность за то, чтобы направлять и обучать вас. Сделайте первый шаг к своему будущему с «SUN AUDITION»! Создайте свою собственную историю! Это история о том, как вы становитесь актером озвучивания». Период подачи заявок:    - 26 ноября 2021 г. (пт) 18:00 - 26 января 2022 г. (ср) 23:59 (японское стандартное время) Расписание прослушивания: 1-й этап (Проверка документов и видеорезюме) 2-й этап (Проверка практических навыков) в феврале 2022 г. (Токио и Осака) Мероприятие по объявлению финалистов 10 апреля 2022 г. (Токио) 3-й этап (Отбор практических навыков) в мае 2022 г. (Токио) Финальный этап (Проверка практических навыков) в июне 2022 г. (Токио) Квалификационные требования: Женщины, окончившие неполную среднюю школу и моложе 25 лет по состоянию на 1 апреля 2022 года. Должна владеть японским языком, чтобы работать актером озвучивания, и иметь возможность в ближайшем будущем переехать в Токио, чтобы работать в городе. Любая национальность приемлема. Вы должны присутствовать на всех показах и церемонии открытия финалистов. Если вы не придете, это может повлиять на результат прослушивания. Если вы в настоящее время посещаете школу актеров или актеров озвучивания, вы должны быть одобрены этой школой. Если вы несовершеннолетний, вам потребуется разрешение родителя или опекуна. Если вы прошли это прослушивание и уже проходили другие прослушивания, вам будет предложено отказаться от участия во всех других прослушиваниях. Подробную информацию о прослушивании можно найти на официальном сайте конкурса и в Twitter: Официальный сайт конкурса:  sun-audition.jp/ Официальный Twitter:  twitter.com/sunad_yourstory]]></text>
</doc>
