<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Постер и подробности к сериалу «Aharen-san wa Hakarenai»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[обновления]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-22T19:10:05+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Официальный сайт  анимационного сериала  «Непостижимая Ахарэн»  опубликовал свежий постер, назвал новых сэйю, а также исполнителей заглавных тем.  Трансляция начнётся в Апреле 2022 года. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство:  FelixFilm Режиссёр:  Ясутака Ямамото   &   Томоэ Макино  ( помощь ) Сценарий:  Такао Ёсиока Композитор:  Сатору Косаки Что может быть общего между маленькой непримечательной девушкой и большим угрюмым парнем? Казалось бы, совсем ничего. Однако, как и бывает в жизни, дружба способна зародиться из сущей мелочи: Рэйна Ахарэн уронила стирательную резинку, а одноклассник Райдо Мацубоси помог поднять её. С этого момента и началась дружба двух непохожих людей. Ахарэн, хоть и выглядит робкой, готова прилепиться как банный лист. Как оказалось, Рэйна Ахарэн не умеет строить отношения с людьми: только познакомиться с кем-то, а уже ведёт себя так, будто вы лучшие друзья, чем ставит собеседника в неловкое положение. Поступив в новую школу, Ахарэн решила сдерживаться, но... Выходит осечка. И вот кроха уже угощает Мацубоси бэнто, берёт за руку и даже спит у него на коленях. На её удачу, Мацубоси не против таких причуд. Хотя ему и кажется порой, будто они живут в разных мирах, он искренне пытается помочь подруге бороться с её проблемой и дать понять, какую нужно держать дистанцию, чтобы не отпугивать окружающих. НОВЫЕ ПЕРСОНАЖИ И СЭЙЮ Исикава: озвучивает  Какихара Тэцуя  ( одноклассник Рейны и Райдо ) Ханака Сато :озвучивает  Кусуноки Томори  ( заинтересована в Рейне ) Мияхира :озвучивает  Кодзакай Юриэ  ( учительница ) ОТКРЫВАЮЩАЯ ЗАСТАВКА  :исполняет  TrySail ОТКРЫВАЮЩАЯ ЗАСТАВКА :исполняет HaKoniwalily]]></text>
</doc>
