<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Объявлена дата начала AnimeJapan 2022! Официальный посол мероприятия выйдет на сцену в качестве тайного гостя]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Pё Хазуки]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ивент]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[прочее]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-22T22:06:43+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Информационная программа «AJ Presentation» начнёт трансляцию 1 февраля 2022 года в 19:00 по японскому времени, в которой впервые расскажут о мероприятии «AnimeJapan 2022», которое было решено провести в Tokyo Big Sight 26 и 27 марта 2022 года. «Кагуя-сама хочет рассказать вам о любовной битве гениев» - рассказывает голос  Sagiri Izumi Сагири Изуми  вместе с  Ryouta Suzuki Рёта Судзуки , который посещал мероприятие последние годы, он является сейю  Yuu Ishigami Ю Исигами . Также гостями будут  Akane Fujita Аканэ Фудзита  и Юки Ивай в роли ведущего мероприятия, который любит аниме и мангу, из комедийного дуэта Хараити, состоящего из Юки Ивай и Ю Сувабэ. В дополнение к объявлению сценической программы AnimeJapan, ключевым визуальным эффектам, официальным товарам, различным макетам, которыми можно насладиться на месте проведения мероприятия "AnimeJapan 2022" информация для просмотра будет опубликована сразу.  Официальный посол AJ2022 будет на сцене в качестве секретного гостя и будет объявлен в день начала мероприятия. "AJ Presentation" AnimeJapan2022 Последняя информация, специальный выпуск Расписание: 1 февраля 2022 года 19:00-20:00 по японскому времени Гости: Рёта Судзуки, Аканэ Фудзита + официальный посол (будет объявлен на мероприятии) Ведущий: Юки Иваи (Хараити) Содержание: Объявление официального посла мероприятия! Также в планах: сценическая программа AJ будет выпущена сразу, ключевые визуальные эффекты, официальные товары, представление проектов, которыми можно будет насладиться на площадке и т. д. Прямая трансляция на NicoNico:  live.nicovideo.jp/watch/lv335383779 Прямой эфир на YouTube:  youtube Twitter в прямом эфире:  twitter.com/i/broadcasts/1lPKqmzEyrZKb Для получения дополнительной информации посетите официальный сайт AnimeJapan:  www.anime-japan.jp .]]></text>
</doc>
