<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Jujutsu Kaisen 0 вошёл в списки 50 лучших фильмов всех времён в Японии и 50 лучших фильмов 2021 года в мире]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Pё Хазуки]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Фильмы]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[фильм]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сборы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-24T17:13:29+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На  Jujutsu Kaisen 0 Movie Магическая битва 0. Фильм  в Японии было продано 6 812 266 билетов на сумму 9 310 477 450 иен (около 81,7 миллиона долларов США) за 31 день с начала премьеры фильма 24 декабря 2021 года. Фильм снова поднялся на вершину рейтинга за 22 - 23 января 2022 года, его пятый уик-энд в прокате. В настоящее время  Jujutsu Kaisen 0 Movie Магическая битва 0. Фильм  занимает 50-е место среди самых прибыльных фильмов в истории японского проката после таких фильмов, как Code Blue,  Karigurashi no Arrietty Ариэтти из страны лилипутов ,  Detective Conan Movie 22: Zero the Enforcer Детектив Конан: Палач Зеро  и Звездные войны. Эпизод III: Месть ситхов. Показы фильма в формате 4D и Dolby Cinema начнутся в Японии 5 февраля 2022 года. Jujutsu Kaisen 0 Movie Магическая битва 0. Фильм  также занимает 49-е место среди самых прибыльных фильмов по версии сайта Box Office Mojo, которые вышли в прокат в 2021 году во всем мире, обгоняя такие фильмы, как The Forever Purge, Candyman и Boonie Bears: The Wild Life. Он занимает 51-е место в списке фильмов за 2021 год по версии The Numbers, обгоняя такой фильм, как 1921 и уступая фильму Mortal Kombat. Jujutsu Kaisen 0 Movie Магическая битва 0. Фильм  по-прежнему опережает в рейтинге  Evangelion: 3.0+1.0 Thrice Upon a Time Евангелион 3.0+1.01: Как-то раз , самый прибыльный фильм прошлого года в Японии, на который было продано 5 088 007 билетов на 7 799 314 050 иен (около 71,7 миллиона долларов США) за первые 42 дня проката. Evangelion: 3.0+1.0 Thrice Upon a Time Евангелион 3.0+1.01: Как-то раз  в конечном итоге завершил кассовые сборы в Японии с итоговой суммой в 10,22 миллиарда иен (около 88 миллионов долларов США). Jujutsu Kaisen 0 Movie Магическая битва 0. Фильм  заработал 2 694 128 150 иен (около 23,5 миллиона долларов США) за первые три дня и возглавил чарты кассовых сборов за первые выходные. У фильма также есть показы в формате IMAX. Jujutsu Kaisen 0 Movie Магическая битва 0. Фильм  основан на истории-приквеле манги  Jujutsu Kaisen 0: Tokyo Toritsu Jujutsu Koutou Senmon Gakkou Магическая битва 0: Токийская столичная магическо-техническая школа   Gege Akutami Гэгэ Акутами , с анимацией от студии MAPPA и дистрибуцией компанией TOHO. Издательство Viz Media выпустила мангу Jujutsu Kaisen 0 в январе 2021 года, так она описывает сюжет манги: Юта Оккоцу   — нервный старшеклассник, страдающий серьезной проблемой: его подруга детства,   Рика Оримото , превратилась в Проклятие и не хочет оставлять его в покое. Поскольку Рика является не обычным Проклятием, бедственное положение Юты замечает   Сатору Годзё , учитель Старшей школы Jujutsu, школы, где молодые экзорцисты учатся бороться с проклятиями. Годжо убеждает Юту поступить в школу, но сможет ли он успеть узнать достаточно, чтобы противостоять преследующему его проклятию? Мэгуми Огата   озвучила главного героя Юту Оккоцу, а   Кана Ханадзава   озвучила Рику Оримото. Премьера  Jujutsu Kaisen Магическая битва  состоялась в октябре 2020 года, всего было выпущено 24 эпизода. Компания Crunchyroll транслировала аниме-сериал за пределами Азии, поскольку сериал транслировался в Японии, а также транслировала дубляж сериала на английском, испанском, португальском, французском и немецком языках.]]></text>
</doc>
