<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Манга Orange получит специальное издание о Хирото Сува]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Pё Хазуки]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спецвыпуск]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-24T21:29:29+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В мартовском номере журнала Monthly Action издательства  Futabasha 18 января 2022 года был опубликован специальный выпуск  Orange Орендж   Ichigo Takano Итиго Такано , приуроченный к 10-летнему юбилею манги. События в манге рассказываются с точки зрения  Hiroto Suwa Хирото Сува . Компания Takano (лицензиатор  Yumemiru Taiyou Солнечные грёзы ) начала публиковать  Orange Орендж  в журнале Bessatsu Margaret издательства  Shueisha в 2012 году и переместила её в журнал Monthly Action в 2013 году. Манга закончилась в августе 2015 года, а издательство Futabasha опубликовала пятый и последний том манги в ноябре 2015 года. Компания Crunchyroll выпустила мангу на английском языке в цифровом виде. Издательство Seven Seas Entertainment опубликовало мангу в Северной Америке в виде двух омнибусов, в которых так описывается сюжет манги: У каждого в жизни есть сожаления. Так кто бы не воспользовался шансом изменить прошлое, если бы ему предоставилась такая возможность? Когда шестнадцатилетняя Такамия Нахо получает таинственное письмо, якобы отправленное ею двадцатисемилетней, её жизнь резко меняется. В письме ей рассказывается, что новый переведенный ученик по имени Нарусэ Какеру присоединится к её классу, и она должна присматривать за ним. Но почему? Нахо должна решить, что делать с письмом и его загадочным предупреждением, и что оно означает не только для будущего Нахо, но и для Какеру. В то время как основная история манги была выпущена в пяти томах, шестой том манги представляет собой адаптацию  Orange: Mirai Орендж: Будущее  за авторством  Ichigo Takano Итиго Такано . В том также входит ​​ [manga=101556 орендж:-хирото-сува] , спин-офф манга, состоящая из двух частей, в которой основное внимание посвящено  Hiroto Suwa Хирото Сува  в альтернативном будущем где  Kakeru Naruse Какэру Нарусэ  ушёл из жизни в возрасте 17 лет. Том был сдан в печать в Японии в мае 2017 года, а издательство Seven Seas Entertainment выпустила том на английском языке в январе 2018 года. В шестом томе было показано, что выйдет седьмой том, и этот седьмой том станет настоящим последним томом манги. Листинг компании Amazon «Orange Complete Box» для  Orange Орендж  показывает, что седьмой том будет выпущен в апреле 2022 года. На сайте Comic Action в июле 2021 года была опубликована новая глава, посвященная  Azusa Murasaka Азуса Мурасака , и это была первая новая работа в серии Орендж за четыре года. Манга вдохновила на создание фильма в формате лайв-экшн в декабре 2015 года и  Orange Орендж , премьера которого состоялась в июле 2016 года. Компания Crunchyroll транслировала аниме-сериал, когда он показывался в Японии. Премьера  Orange: Mirai Орендж: Будущее , продолжение  Orange Орендж , состоялась в Японии в ноябре 2016 года. Фильм пересказывает сюжет с точки зрения  Hiroto Suwa Хирото Сува  и продолжает историю после  Orange Орендж  и аниме-сериала  Orange Орендж . Ichigo Takano Итиго Такано  начала выпуск новой манги  Kimi ni Nare Стать собой  в в журнале Monthly Action издательства Futabasha в апреле 2018 года. Издательство Seven Seas Entertainment публикует мангу на английском языке.]]></text>
</doc>
