<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Obey Me! получит манга-адаптацию на японском и английском языках]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Pё Хазуки]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-24T22:20:56+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Манга будет выходить на английском языке на цифровой манга-платформе MangaPlaza. 24 января 2022 года продюсер мобильных игр NTT Solmare Corporation объявила о начале публикации  Obey Me! The Comic  , новой манги, основанной на мобильной игре-симуляторе в жанре Романтика  Obey Me! – One Master to Rule Them All , на пробной странице новой цифровой манга-платформы MangaPlaza. Выпуск манги является частью кампании предварительной регистрации на платформе MangaPlaza, которая продлится до 28 февраля 2022 года. Первые две главы манги были выпущены на японском языке на сайте Comic CMOA 24 января 2022 года, а вся серия начала публиковаться на сайте Mag Garden Kansai 1 ноября 2021 года. В центре сюжета отоме-игры находится человек, которого выбрали чтобы стать студентом по обменуув RAD, школе демонов. Главного героя ждут семь братьев-демонов, каждый из которых уникальная личность. Игровое приложение от NTT Solmare Corporation является частью общей серии отоме-игр Shall We Date?. Игра вдохновила на создание  Obey Me! Повинуйся мне! , которое дебютировало с английскими субтитрами на официальном канале YouTube для игрового приложения Obey Me! в июле 2021 года. Компания Funimation также транслировала аниме-сериал, и она так описывает историю: На основе популярной одноимённой мобильной игры Obey Me! аниме-сериал представляет собой серию короткометражек, повествующих о жизни братьев из игры. Это идеальное дополнение к истории, которую вы уже знаете и любите! NTT Solmare Corporation запустит MangaPlaza, цифровую библиотеку контента для манги и японских публикаций в Соединенных Штатах Америки, весной 2022 года. Платформа MangaPlaza будет предлагать издания от издательства Kodansha и оригинальные произведения, которые ещё не вышли на английском языке. Читатели могут бесплатно получить доступ к 72 наименованиям манги во время кампании предварительной регистрации. Магазин MangaPlaza будет предлагать модель ежемесячной подписки, предоставляющую доступ к библиотеке из 10000 «контента» (в пресс-релизе не указано, означает ли этот контент 10000 отдельных работ, глав или страниц). MangaPlaza также будет предлагать индивидуальные покупки цифрового контента. Контент будет включать в себя популярные игры, такие как  Shingeki no Kyojin Атака титанов ,  Tokyo卍Revengers Токийские мстители ,  Chihayafuru Яркая Тихая  и  Tensei shitara Slime Datta Ken О моём перерождении в слизь . В библиотеке сервиса будут присутствовать такие жанры, как «приключенческий боевик, романтика, комедия, драма, научная фантастика/фэнтези и LGBTQA+». Шинья Сумида, менеджер отдела электронных книг NTT Solmare Corporation, заявил в отношении запуска платформы: «Как участники индустрии медиаконтента, на нас возложена важная роль в прекращении распространения пиратского контента, с запуском MangaPlaza мы надеемся помочь в изменении тенденций в индустрии». NTT Solmare Corporation является дочерней структурой компаний Nippon Telegraph and Telephone West Corporation.]]></text>
</doc>
