<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Oban Star-Racers" на Blu-Ray: сбор средств открывается уже 1 февраля]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[GreatGrandCanyon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[краудфандинг]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[blu-ray]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-31T16:53:12+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Создатели японо-французского аниме-сериала " Обан: Звёздные гонки ",  Севин Йетман-Эйфель  и  Тома Ромен , подтвердили, что начнут сбор средств на выпуск сериала на Blu-Ray-дисках на платформе Kickstarter. В честь этого они опубликовали специальное видеообращение. Сбор средств официально открывается 1 февраля 2022 года.  О планах начать краудфандинговую компанию по выпуску сериала на Blu-Ray Йетман-Эйфель объявил на прошедшем в конце 2021 года ивенте, посвящённом 15-летию сериала. Сериал планируют выпустить в HD-качестве, со звуковыми дорожками на японском, английском, французском, русском, польском, немецком, испанском (Латинская Америка), португальском (Бразилия), итальянском, нидерландском и турецком языках, а также запланировано коллекционное издание, где к дискам будет прилагаться 120-страничный мини-артбук. Обещают соотношение экрана 4:3, 24 кадров в секунду и качество в 1080p. Все 26 эпизодов будут выпущены в 5 томах дисков.  Сериал "Обан: Звёздные гонки" ("Oban Star-Racers"), посвящённый девушке-подростке, по воле судьбы пилотирующей гоночный корабль представителей Земли на инопланетных гонках, был выпущен в 2006 году. Над ним работали французская анимационная студия Sav! The World Productions и японские анимационные студии Hal Film Maker и Pumpkin3D. В США он выходил на каналах ABC Family и Jetix, в России - на каналах Jetix и СТС. В 2017 году один из создателей, Тома Ромен, заявлял, что планируется продолжение либо спин-офф сериала.]]></text>
</doc>
