<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Опубликована седьмая и заключительная ежегодная церемония вручения премии UTS Anime Awards]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Barajun]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[премия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[номинация]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-01-30T20:35:46+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как всегда неожиданно с окончанием очередных четырёх эфирных сезонов публика принялась подводить итоги прошедшего года аниме-индустрии. В этот раз предлагаю Вашему вниманию ежегодную церемонию вручения премии  UTS Anime Awards от Youtube-канала Under The Scope . Среди подобных малоизвестных премий она выделяется высоким уровнем исполнения и вниманием к деталям. К сожалению, авторы были вынуждены объявить эту церемонию заключительной, а значит, шанс насладиться таким подходом на любительском уровне нам выпадает в последний раз. Представленные категории Лучший тайтл зимы ( Победитель ) Yuru Camp△ Season 2 SK∞ Wonder Egg Priority Uma Musume: Pretty Derby (TV) Season 2 Horimiya Лучший опенинг ( Победитель ) Komi-san wa, Comyushou desu. Kobayashi-san Chi no Maid Dragon S Bishounen Tanteidan Horimiya Heike Monogatari Wonder Egg Priority Senpai ga Uzai Kouhai no Hanashi Vlad Love Лучший эндинг ( Победитель ) Shadows House SSSS.Dynazenon Kageki Shoujo!! Heike Monogatari Beastars 2nd Season SK∞ Лучшая вставленная песня ( Победитель ) Uma Musume: Pretty Derby (TV) Season 2 Zombieland Saga: Revenge Selection Project Re:Zero kara Hajimeru Isekai Seikatsu 2nd Season Part 2 Kageki Shoujo!! Sonny Boy Лучший музыкальный трек ( Победитель ) Nomad: Megalo Box 2 Shingeki no Kyojin: The Final Season Vivy: Fluorite Eye's Song Sonny Boy Fumetsu no Anata e Yuru Camp△ Season 2 Лучший саундтрек ( Победитель ) Sonny Boy Heike Monogatari Wonder Egg Priority Vanitas no Karte Tsuki to Laika to Nosferatu SSSS.Dynazenon Лучший тайтл весны ( Победитель ) Nomad: Megalo Box 2 SSSS.Dynazenon Odd Taxi Shadows House Zombieland Saga: Revenge Лучшая анимация ( Победитель ) Kobayashi-san Chi no Maid Dragon S Ousama Ranking Vivy: Fluorite Eye's Song SSSS.Dynazenon Wonder Egg Priority Лучшая режиссура ( Победитель ) Sonny Boy Bishounen Tanteidan SSSS.Dynazenon Heike Monogatari SK∞ Лучший художественный дизайн ( Победитель ) Лучший звуковой дизайн ( Победитель ) Лучший дизайн персонажей ( Победитель ) Лучший дизайн анимации ( Победитель ) И многие другие]]></text>
</doc>
