<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Премьера аниме-адаптации манги "Bastard - Ankoku no Hakaishin" состоится в 2022 на Netflix!]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Wandering Violinist]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[#anime]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-02T21:13:33+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По манге  Bastard!!: Ankoku no Hakaishin  готовится новое аниме. Сейю -  Kishou Taniyama ,  Tomori Kusunoki ,  Hiroki Yasumoto ,  Youko Hikasa . Студия - LIDEN FILMS Режиссер -  Takaharu Ozaki Сценарий  Yousuke Kuroda Дизайн персонажей - Sayaka Ono ( Cross Ange: Tenshi to Ryuu no Rondo ) Звукорежиссер -  Yasunori Ebina Композитор -  Yasuharu Takanashi Выйдет на Нетфилкс в 2022! Также несколько месяцев назад был зарегистрирован домен "bastard-anime . com". Сюжет: Пятнадцать лет назад Дарк Шнайдер, могущественный тёмный маг, собирался покорить весь мир. Он уничтожал королевства, но не оставался править ими, направляясь дальше по своему пути. Первосвященнику королевства Металликаны тогда удалось остановить его. Теперь четверо Лордов Хаоса, бывшие когда-то последователями Дарк Шнайдера, стремятся закончить его дело, срывая «магические печати», не пускающие в этот мир бога тьмы, именуемого Ансла Сакс. Три печати сорваны, осталась только одна, которая как раз-таки находится в Металликане. У королевства нет воинов, способных сравниться по силе с наступающей армией. Единственным выходом может стать пробуждение Дарк Шнайдера, который был заточён в тело Луша, простого паренька, живущего при храме. Чтобы сделать это его должна поцеловать невинная девушка — дочь первосвященника, Ёко. Но то, что маг пробудился, не означает, что он захочет помогать королевству. Среди его первых целей отнюдь не защита Металликаны, а месть первосвященнику. В то же время Дарк Шнайдер совершенно не заинтересован в появлении Бога Тьмы и не склонен убивать своих бывших соратников.]]></text>
</doc>
