<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Трейлер и подробности к фильму «Detective Conan Movie: Halloween no Hanayome»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[обновления]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-14T07:30:39+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Официальный сайт  полнометражного фильма  «Детектив Конан: Хэллоуинская невеста»  опубликовал новый трейлер. Раннее было заявлено, что в фильме будут представлены персонажи из спин-оффа « Полицейская академия»  по мотивам которого снимут аниме. Автор оригинального произведения  Аояма Госё  ранее заявлял о том, что персонажи будут «играть главную роль» в новом фильме. Напомню что  фильм  является частью огромной  франшизы , которая включает в себя аниме (сериал, OVA, фильмы), видеоигры, несколько серии манги и не только. В выходящем аж с 1996 года сериале «Детектив Конан» больше +1000 эпизодов. Оригинальная манга «Детектив Конан» за авторством  Госё Аоямы  публикуется в журнале Weekly Shonen Sunday от издательства Shogakukan с 19 января 1994 года. Общий тираж 99 вышедших томов манги превышает 230 млн копий.  Трансляция 25-го фильма начнётся 15 апреля 2022 года. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство:   TMS Режиссёр:  Susumu Mitsunaka Сусуму Мицунака Сценарий:  Takahiro Ookura Такахиро Окура Композитор:  Yuugo Kanno Юго Канно История рассказывает нам о Хэллоуинском празднике. Однажды детектив   Мивако Сато   выходит замуж, но вдруг их свадьбу прерывает вооружённое нападение неких злоумышленников. В ходе нападение детектива   Ватару Такаги   серьёзно ранят. Ровно в это-же самое время сыщик   Тоору Амуро   выслеживает убийцу своего одноклассника. Однако из тени появляется таинственный человек, который одевает  ошейник при снятии которого активируется взрыв. Узнав об этом,   Эдогава Конан    берётся за расследование в ходе которого ему надо найти ниточки между этими событиями и спасти сыщика. ОТКРЫВАЮЩАЯ ТЕМА «The Bride of Halloween»: исполняет  Bump Of Chicken  ( исполняли песни для аниме   Сказания Бездны )]]></text>
</doc>
