<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Тизер и подробности к аниме «Summertime Render»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[обновления]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-15T23:26:30+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Официальный сайт  аниме-сериала  «Летнее время»  показал новый тизер.  Трансляция начнётся эксклюзивно на сервисе Disney+ 15 апреля 2022 года . СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Режиссер:  Аюму Ватанабэ Сценарий:   Хироси Сэко Дизайн персонажей:  Мики Мацумот Композитор:  monaca Симпэй и не думал возвращаться в родной город из Токио, пока не узнал о смерти сводной сестры. И вот он стоит на причале небольшого острова — места, где провёл детство, — и с грустью вспоминает дни минувшие. Усио больше нет. Она утонула, пытаясь спасти ребёнка. Винить некого, разве что злую судьбу. Причина смерти ясна, обстоятельства указывают на несчастный случай. Однако те немногие, кто видел на теле девушки следы удушения, верят в убийство. Вдобавок среди островитян ходят дурные слухи о неких тенях — двойниках людей, которые несут смерть увидевшим их. Местные сказки, не более. Так и думал бы Симпэй, если бы его вторая сводная сестра Мио не клялась, что за три дня до смерти Усио видела точную её копию.. Любопытство приводит парня к местному храму, где, согласно поверью, можно изгнать тень. Это же любопытство его и губит. Там, в лесу, он не успевает удивиться происходящему — как умирает... А затем видит странный сон о сестре и просыпается — в тот же день, когда приплыл на остров. ОТКРЫВАЮЩАЯ ТЕМА Hoshi ga Oyogu: исполняет Macaroni Enpitsu]]></text>
</doc>
