<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новая лицензия издательства Alt Graph: «Поездка за покупками в Иокогаму» Хитоси Асинано]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Aniki]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[предзаказ]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[altgraph]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-16T09:27:55+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Автор:  Хитоси Асинано Жанр: повседневность, путешествие Вид издания: твердый переплет Формат: 138х200 мм Возрастной рейтинг: 16+ Аннотация: На своём верном скутере  Альфа  может отправиться в далёкое путешествие ради одной-единственной фотографии или ради мешка кофейных зёрен для уютного кафе на краю света. За десятки лет воды Мирового океана изменили эти места до неузнаваемости. Людей становится всё меньше, и природа берёт своё… но самое поразительное, что с этим никто даже не пытается бороться. Принять этот мир таким, какой он есть, для  Альфы , робота модели A7M2, задача не менее важная, чем понять, для чего создали её саму. « Поездка за покупками в Иокогаму » — культовая манга  Хитоси Асинано  с явными экологическими мотивами и сделанная с большой любовью к родным местам. По сути, это путеводитель по центральному региону Канто, но не тому переполненному людьми, заводами и железными дорогами, каким мы знаем его сейчас, а волшебному миру будущего: по-дзен-буддистски умиротворённому и таящему удивительные секреты. Дополнительная информация об издании: В Японии манга начала выходить в 1994 году; всего было издано 14 томов. В 2009 году вышло переиздание уже в 10 томах. Мы приобрели права на 10-томное переиздание и выпустим его в 5 книгах формата 2-в-1. В первой книге будет 420 страниц, 28 из них цветные.   Источник:  vk.com ПРЕДЗАКАЗ Предзаказ продлится до 21 марта. Предзаказавшие книги в магазине издательства получат небольшие бонусы. Рассылка заказов начнется в конце марта.]]></text>
</doc>
