<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новая лицензия издательства Alt Graph: «Прогулки» Дзиро Танигути]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Aniki]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[предзаказ]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[altgraph]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-16T09:26:53+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Автор:  Дзиро Танигути Жанр: повседневность Вид издания: твердый переплет Формат: 170х240 мм Возрастной рейтинг: 16+ Аннотация: Остановиться на миг в суете бегущих дней, отложить все дела, отправиться на прогулку, вдруг заметить те мелочи, которые обычно не попадают в поле зрения. Иногда достаточно сделать лишь пару шагов, чтобы открылось что-то новое. Именно этим и занимается главный герой « Прогулок »: неторопливо бродит по улочкам, наблюдает в парке за птицами, снимает застрявший в ветвях дерева самолетик. Он никуда не спешит, находит время для окружающих его людей и обретает тихое счастье. Дзиро Танигути  — современный классик манги, признанный не только в Японии, но и на Западе, получивший практически все возможные награды в комикс-индустрии. В первую очередь он известен мангой, изображающей повседневную жизнь обычных людей и рассказывающей о простых вещах, мимолётных мгновениях и скромных радостях. Изданные в 1992 году « Прогулки » во многом являются квинтэссенцией его творчества. Дополнительная информация об издании:  «Прогулки» стали для Дзиро Танигути большим экспериментом, поворотной точкой в карьере и одной из главных работ. Поэтому российское издание выйдет в увеличенном формате (240 на 170 мм), с цветными форзацами и на более плотной бумаге. В книге 240 страниц, 32 из них цветные. Источник:  vk.com ПРЕДЗАКАЗ Предзаказ продлится до 21 марта.  Предзаказавшие книги в магазине издательства получат небольшие бонусы. Рассылка заказов начнется в конце марта.]]></text>
</doc>
