<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новые подробности к аниме «Kage no Jitsuryokusha ni Naritakute!»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[обновления]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-17T13:17:16+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Официальный сайт  рассказал о сэйю, которые озвучат  персонажей  к сериалу  «Восхождение в тени!» .  Трансляция начнётся в 2022 году. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство:  Nexus Режиссёр: Кадзуя Накахаси Сценарий:  Канъити Като Художник:  Макото Ино  ( персонажей ) Как правило, все мальчишки в детстве являются ярыми фанатами героических деяний персонажей в масках, однако изредка попадаются индивиды, которые обожают тайные силы, скрывающиеся в закулисье, дергающие за ниточки из тени. Вот как раз о таком парне и пойдёт рассказ. Сид мечтает стать могущественным серым кардиналом и ради этого в полном секрете тренируется ночи напролёт, готовясь однажды обрести свою истинную власть. Его наполеоновские планы перечёркивает банальная автокатастрофа, которая для него заканчивается летальным исходом.Казалось бы, всё потеряно, но история внезапно получает продолжение, когда Сид приходит в сознание в другом мире и понимает, что стоит во главе секретной организации, которая тайно сражается со злом, проворачивая свои дела из тени. ПЕРСОНАЖИ И СЭЙЮ Альфа: озвучивает  Asami Seto Бэта: озвучивает  Inori Minase Ганма: озвучивает  Suzuko Mimori Дельта: озвучивает  Ai Fairouz Эпсилон: озвучивает  Hisako Kanemoto Зета: озвучивает  Ayaka Asai Эта: озвучивает  Reina Kondou Сид ( он-же Тень ): озвучивает  Seiichirou Yamashita Алексия Мидгар: озвучивает  Kana Hanazawa Ирис Мидгар: озвучивает  Youko Hikasa]]></text>
</doc>
