<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Wotaku ni Koi wa Muzukashii» получит театральную адаптацию]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[kaikaikitan]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[постановка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[адаптация]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-22T04:57:14+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Накануне в день святого Валентина в твиттер-аккаунте сценариста Масафуми Хаты был размещён официальный анонс театральной постановки/ 2.5D мюзикла  по одноимённым  манге  и  аниме . Директором выступит  Мидзуки Сано . 26-летняя  Наруми Момосэ  устраивается в компанию, где работает её бывший одноклассник  Хиротака Нифудзи . Хиротака — симпатичный парень и хороший работник, но он отаку. Сама же Наруми втайне от окружающих фанатеет от яоя. Хиротака и Наруми решают встречаться, но оказывается, что двоим ничего не смыслящим в отношениях отаку совсем непросто быть вместе. Показы пройдут в Tokyo's Theater Sun Mall в Синдзюку с 11 по 15 мая 2022 года. Актёрский состав:   Хиротака Нифудзи  — Кадзуми Дои;   Наруми Момосэ  —  Марина Хориути ;   Таро Кабакура  — Кэн Огасавара;   Ханако Коянаги  — Рио Цубаки;   Наоя Нифудзи  — Yūki;   Ко Сакураги  — Суи Одагава Вышеупомянутый Масафуми Хата также ведёт работу над театральными адаптациями таких тайтлов как « Банановая рыба », « Голубой период » и « Красавчики-детективы » — и поскольку второго сезона аниме явно не предвидится, в японских фанатах был пробуждён активный интерес; информация о поступлении билетов в продажу пока что не размещалась. Франшиза уже была удостоена милого двухчасового лайв-экшена, вышедшего на экраны в 2020 году (пользователи IMDB щедро оценили фильм на 5.1/10), собравшего в прокате больше 11 000 000 долларов. Лицензированием манги в России занимается небезызвестное издательство  Истари Комикс : на данный момент выпущено 6 томов из 11.]]></text>
</doc>
