<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Трейлер и подробности к аниме «Tokyo Mew Mew New ♡»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[обновления]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-02-22T17:31:39+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Официальный сайт  ремейка  Tokyo Mew Mew New ♡  входящего во  франшизу , показал трейлер. Напомню, что экранизацию решили отметить 20-летием оригинальной манги и 65 лет с момента выхода первого номера манга-журнала Nakayoshi, в котором манга публиковалась. В апреле 2020 года был организован конкурс Tokyo Mew Mew New Seiyuu Idol Auditions для набора сэйю на главные роли в аниме. Прослушивание проходило весной и летом через приложение mysta. В конкурсе могли участвовать девушки от младшего школьного возраста до 30 лет. Отобранные претендентки получат эксклюзивный контракт с агентством Swallow, которое принадлежит медиакомпании Pony Canyon. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство:  Yumeta Company   ×    Graphinica Режиссёр:  Такахиро Натори Сценарий:  Юка Ямада Дизайн:  Сатоси Исино  (персонажи) Композитор:  Тосики Камеяма  Итиго Момомия, девочка-подросток, каким-то образом получила ДНК краснокнижной кошки Иримотэ. Это наделило девочку суперспособностями, так что она стала защитником земли. Теперь ей надо примирить школьную жизнь и бои с монстрами. В продолжении к ней присоединятся еще бойцы с монстрами. ПЕРСОНАЖИ И СЭЙЮ Итиго Момомия : озвучивает  Юки Тэнма Минт Айдзава  : озвучивает  Мираи Хината Леттас Мидорикава  : озвучивает  Рёко Дзюни Пудинг ( Пурин ) Фонг : озвучивает  Риан Тода Дзакуро Фудзивара  : озвучивает  Момока Иси НОВЫЕ ПЕРСОНАЖИ И СЭЙЮ Масая Аояма: озвучивает  Юма Утида Рё Сироганэ: озвучивает  Юити Накамура Кэйтиро Акасака: озвучивает  Юсукэ Сирай Маша: озвучивает  Каори Исихара]]></text>
</doc>
