<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Трейлер и подробности «Koi wa Sekai Seifuku no Ato de»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[обновления]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-02T15:53:57+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Официальный сайт  анимационного сериала  «Любовь после мирового господства» , показала новый трейлер.  Трансляция начнётся 8 апреля 2022 года. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство:   Project No.9   &  Dream Shift Режиссёр:  Кадзуя Ивата Сценарий:  Сатоси Сугисава Композитор:  Сатоси Хоно   &  Рюноскэ Касаи  Дизайн:  Акэми Кобаяси Самые знаменитые в мире влюблённые Ромео и Джульетта вынуждены были умереть, чтобы их чувства были признаны и одобрены их враждующими семьями. Менее известные, но не менее влюблённые  Фудо Айкава  и  Дэсуми Магахара  гибнуть вовсе не хотят. Они мечтают ходить на свидания, флиртовать, проводить как можно больше времени вместе и заниматься всякой романтической чепухой, как и любая другая нормальная парочка, строящая свои отношения. Ведь на ножах находятся не родители Фудо и Дэсуми, а их работодатели! Дело в том, что Фудо как член героической команды «Джелато пять» является представителем сил Добра, которые противостоят Злу, выступающему в лице злодейской организации, которая не только стремится захватить мир, но и наняла Дэсуми на работу. Так что по условиям трудового договора Фудо и Дэсуми должны прикончить друг друга, а не бросаться в объятия при каждой встрече. В общем влюблённым голубкам придётся несладко. Остаётся только поддержать их, напомнив, что, как ожесточённо ни сражались бы Добро и Зло, побеждает всегда Любовь! НОВЫЕ ПЕРСОНАЖИ И СЭЙЮ Хаято Окитцу: озвучивает  Кадзуюки Окицу Дзингудзи: озвучивает   Нэнэ Хиэда Дайго Тодороки: озвучивает   Дзюндзи Мадзима Хару Арисугава: озвучивает  Рина Хидака Кира Санзугава: озвучивает  Миюки Савасиро]]></text>
</doc>
