<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Подробности лайв-экшен фильмов по «Fullmetal Alchemist»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[лайв_экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-02T10:05:45+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В честь 20-летия манги  «Fullmetal Alchemist»  состоялся анонс двух лайв-экшен фильмов. На данный момент показан трейлер и представлен постер. Напомню, что 13 дней назад состоялся  анонс  некого проекта по  Алхимику , именно им и оказались два фильма. Даты обоих фильмов и их названия ниже.  1)  «Hagane no Renkinjutsushi: Fukushuu-sha Scar» ( Full Metal Alchemist: Revenge Scar ): Показ начнётся 20 мая 2022 года. 2)  «Hagane no Renkinjutsushi: Saigo no Rensei» ( Full Metal Alchemist: Last Forge ): Показ начнётся 24 июня 2022 года. АКТЁРЫ И ПЕРСОНАЖИ Шрам: роль исполняет  Макэнъю Арата Лан Фам: роль исполняет Юина Куросима Линг Яо: роль исполняет Кэйсукэ Ватанабэ Солф Дж Кимблии: роль исполняет  Юки Ямада Король Брэдли: роль исполняет  Хироси Тати Алекс Луи Армстронг: роль исполняет  Кодзи Ямамото Оливер Мира Армстронг: роль исполняет  Тиаки Курияма Ван Хохинхэйм: роль исполняет  Сэйё Утино Триша Элрик: роль исполняет  Юкиэ Накама Пинако Рокбэлл: роль исполняет  Дзюн Фубуки Юрий Рокбэлл: роль исполняет  Наохито Фудзики Сара Рокбэлл: роль исполняет Каору Окуноки Селим Брэдли: роль исполняет Кокоро Тэрада Мэй Тянг: роль исполняет Лонг Мэнг Роу Идзуми Кёртис: роль исполняет Харухи Рёга Риза Хоукэй: роль исполняет  Мисако Рэмбуцу Энви: роль исполняет  Каната Хонго Маес Хьюджес: роль исполняет Рюита Сато  Глуттони: роль исполняет Синдзи Исияма]]></text>
</doc>
