<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Трейлер и подробности к аниме «Gaikotsu Kishi-sama, Tadaima Isekai e Odekakechuu»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[обновления]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-03T13:53:43+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Официальный  Youtube-Канал  издательства OverLap показал трейлер к сериалу  «Рыцарь-скелет вступает в параллельный мир» .  Трансляция начнётся 7 апреля 2022 года. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство:  Studio KAI   &  HORNETS. Режиссёр:  Кацуми Оно Сценарий:  Такэси Кикути Дизайн персонажей:  Тору Иманиси Музыка: Eba  &   Цубаса Ито Современный мир пестрит разнообразием технологий, новомодных гаджетов и, конечно, изобилием компьютерных игр на любой возраст и вкус. Главного героя покорила игра в жанре фэнтези, в которой он управляет рыцарем-скелетом в сияющих доспехах. Случайно заснув во время игры, он очнулся в другом мире, да не просто в другом, а в мире любимой онлайн-игры, ещё и в качестве своего персонажа Арка. В происходящее верилось с трудом, но детальность экипировки и окружающего мира не оставляли сомнений в реальности происходящего. Долго не думая и стараясь не поддаваться панике, Арк решил проверить на что способен. Кроме оружия, предметов и навыков, которыми персонаж владел в игре, теперь ему стали доступны и новые опции. Немного поразмыслив, Арк посчитал, что следует подыскать себе работу, ведь нужно на что-то жить. Отправившись в путь в поисках ближайшего города, он неожиданно набрёл на шайку разбойников, которые измывались над девушками и, как истинный рыцарь, не смог оставить дам в беде. Здесь и начинается долгий, полный опасностей и приключений путь рыцаря-скелета в новом мире.]]></text>
</doc>
