<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Трейлер и подробности к аниме «Birdie Wing: Golf Girls' Story»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[обновления]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-04T09:38:08+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Официальный сайт  сериала  Птичье Крыло: История гольфисток  представили дизайн новых персонажей, а также показали трейлер. Напомню, что сериал создаётся по оригинальному сюжету и что в работе над аниме помогает профессиональный гольфист Тору Инуэ.  Трансляция состоится 5 апреля 2022 годa. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство:  GGM Group  ( консультация )  &   BNA  ( создание ) Режиссёр:  Такаюки Инагаки  ( работал над  Пустынной крысой ) Сценарий:  Ёсукэ Курода  ( работал над  Триган ) Дизайн: Адзики Кэй ( персонажи ) ОСНОВНЫЕ ПЕРСОНАЖИ И СЭЙЮ Иви: озвучивает  Кито Акари Аой: озвучивает  Сэто Асами ВТОРОСТЕПЕННЫЕ ПЕРСОНАЖИ И СЭЙЮ Розе Алеон: озвучивает  Тоа Юкинари Ичина Саотомэ: озвучивает  Саки Фудзита Кинуэ Джингуджи: озвучивает  Май Накахара Мидзухо Химэкава: озвучивает  Юкари Тамура Каэда Ойкава: озвучивает  Ю Кобаяси Кауроко: озвучивает  M.A.O  Кую Исэшида: озвучивает  Сатоми Арай Гадюка: озвучивает  Каори Надзука Харука Мисонэ: озвучивает  Рина Сато Аманэ Синдо: озвучивает  Ами Косимидзу Лили Липман: озвучивает  Акира Сэкинэ Рэйя Амуро: озвучивает  Тору Фуруя Лео Миллафоден: озвучивает Shūichi Ikeda Сэйра  Амаваси: озвучивает  Юко Кайда Клара Кяйн: озвучивает  Саяка Киносита ОТКРЫВАЮЩАЯ ТЕМА Venus Line: исполняет  «Кохми Хиросэ» ЗАКРЫВАЮЩАЯ ТЕМА Tsukuyomi: исполняет  «Yodaka»]]></text>
</doc>
