<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Первый трейлер и подробности Isekai Yakkyoku]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[kataneer]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-11T14:45:48+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Создатели аниме  Фармацевт из параллельного мира  выпустили первый трейлер проекта и анонсировали команду по производству.  Также стало известно, что главного героя озвучит  Aki Toyosaki . Режиссер:  Keizou Kusakawa Сценарий, компоновка серий:  Wataru Watari Дизайн персонажей:  Mayuko Matsumoto Студия:  Diomedéa Адаптация  одноименного ранобе  выйдет в этом году. Иногда даже горькие события приводят к появлению чего-то очень хорошего. Так, смерть младшей сестры от неизлечимой болезни cподвигла Кандзи Якутани на то, чтобы посвятить жизнь изобретению лекарств, которые спасли бы людей. Однако в возрасте 31 года Кандзи умер от переутомления, после чего очнулся в другом мире в теле десятилетнего мальчика по имени Фальма де Медисис.  Оказалось, что это не просто обычный мальчик, а аристократ, сын известного фармацевта, который к тому же обладает магией. После перемещения новоиспечённый Фальма обнаружил, что может не только управлять водой, как первоначальный владелец тела, но и способен создавать и уничтожать различные субстанции, а также диагностировать болезни. Выяснив, что его новый мир больше всего напоминает европейское средневековье, что медицина основывается не на научном подходе, а на суевериях, астрологии и божественном провидении, Фальма решает создать собственную аптеку и реформировать систему здравоохранения в империи, сделав так, чтобы эффективные лекарства стали доступными для всех!]]></text>
</doc>
