<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Скончалась мангака Миа Икуми, одна из авторов "Tokyo Mew Mew"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[GreatGrandCanyon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[смерть]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мангака]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[утрата]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-14T13:51:44+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стало известно о том, что скончалась мангака-художница  Миа Икуми . Об этом стало известно из сообщения на официальном сайте журнала Nakayoshi издательства Kodansha. Икуми скончалась 7 марта 2022 года, причиной смерти указано субарахноидальное кровоизлияние, одна из форм инсульта. Ей было 42 года. Самым известным произведением Икуми была манга в жанре махо-сёдзё " Tokyo Mew Mew ", выходившая с сентября 2000 года по февраль 2003 года. Икуми была иллюстратором манги, за сюжет отвечала  Рэйко Ёсида . По этой манге в 2002-2003 годах выходил 52-серийный  аниме-сериал  от студии Pierrot. Сюжет манги и аниме повествует о группе девочек, получивших сверхсилы в результате скрещивания их ДНК с ДНК краснокнижных животных, и противостоящих инопланетным захватчикам. На июль текущего, 2022-го, года запланирован новый аниме-сериал по франшизе, " Новое Токио Мяу Мяу " от студий Yumeta Company и Graphinica. На роли главных героинь для нового проекта был проведён специальный кастинг, где выбрали сэйю-новичков.  Именно в журнале Nakayoshi издательства Kodansha и выходила манга "Tokyo Mew Mew". С этого журнала и началась карьера Миа Икуми, ведь в этом журнале была издана её первая манга " Суперкукла Ликка " в 1999 году. В этом же издании выходили и другие серии манги франшизы "Tokyo Mew Mew": " Токио Мяу Мяу: В моде " и " Токио Мяу Мяу: Возвращение ", над которыми работала Икуми.]]></text>
</doc>
