<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сбор средств на выпуск аниме-сериала "Обан: Звёздные гонки" на Blu-Ray завершён]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[GreatGrandCanyon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[краудфандинг]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[blu-ray]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-14T16:35:31+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Продюсеры французско-японского аниме-сериала " Обан: Звёздные гонки " ("Oban Star-Racers") объявили о завершении краудфандинговой кампании на платформе Kickstarter по выпуску аниме-сериала на Blu-Ray-дисках. О планах запустить краудфандинговую кампанию создатели сериала,  Тома Ромен  и  Севин Йетман-Эйфель , объявили ещё в конце 2021 года на мероприятии в честь 15-летия сериала. Краудфандинговая кампания на Kickstarter началась 1 февраля 2022 года, и вот, 9 марта 2022 года, она была завершена, спустя 35 дней.  Первоначальная цель, которую поставили создатели, заключалась в сборе 30 тысяч евро, или более 33 тысяч долларов, была достигнута уже в первый час после запуска кампании на Kickstarter. По итогам кампании удалось собрать 377056 евро (или почти 410 тысяч долларов) от 4042 жертвователей (преимущественно из США, Британии и стран Европейского Союза, но также и из других стран мира). По прошествии около двух недель после завершения кампании организаторы будут связываться с жертвователями, которые после подтверждения предзаказа (либо после переоформления предзаказа) получат (в зависимости от суммы, пожертвованной на Kickstarter) свои варианты изданий - от стандартных Blu-Ray-изданий сериала или саундтреков до коллекционных изданий с эксклюзивными материалами и бонусами (среди которых - 120-страничные артбуки, фигурка главной героини, плеер главной героини, листы с раскадровкой кадров из сериала, сценарии отдельных эпизодов, наклейки, тематические медали и даже возможность онлайн-встречи или личной встречи с кем-либо из создателей сериала). Когда жертвователи смогут получить предзаказ на то или иное издание Blu-Ray-дисков сериала, станет известно позже. Но однозначно можно говорить о том, что краудфандиговая кампания по выпуску "Oban Star-Racers" увенчалась для создателей успехом, и сериал однозначно будет выпущен на Blu-Ray-дисках впервые за 15 с лишним лет.  Нужно напомнить, что в Blu-Ray-издании сериала "Обан: Звёздные гонки" будет картинка высокого (HD, 1080p) качества, звуковые дорожки на японском, английском, французском, русском, польском, немецком, испанском (Латинская Америка), португальском (Бразилия), итальянском, нидерландском и турецком языках, соотношение экрана 4:3, 24 кадров в секунду. Планируется выпустить все 26 эпизодов в 5 томах дисков.  Сериал ("Oban Star Racers") был выпущен в 2006 году, над ним работали французская анимационная студия Sav! The World Productions и японские анимационные студии Hal Film Maker и Pumpkin3D (последняя отвечала за 3D-графику и 3D-анимацию). В США он выходил на каналах ABC Family и Jetix, в России - на каналах Jetix и СТС. В 2017 году один из создателей, Тома Ромен, заявлял, что планируется продолжение либо спин-офф сериала. Сюжет сериала крутится вокруг 15-летней девушки-подростка, что вынуждена по воле судьбы стать пилотом гоночного корабля на инопланетных гонках и соревноваться от команды планеты Земля против гонщиков со всей Галактики.]]></text>
</doc>
