<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Манга "Dead Dead Demon's Dededededestruction" получит аниме-адаптацию]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[kataneer]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-23T04:19:31+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания GAGA Communications объявила, что манга  Мёртвые-мёртвые демоны  получит аниме-адаптацию от студии Production +h ( Внеземные мальчики и девочки ). Мангака  Inio Asano  нарисовал иллюстрацию к анонсу.  Сериал станет первой аниме-адаптацией манг Асано ( Спокойной ночи, Пунпун ,  Соланин ,  Голограф на Радужном поле ). Они явились три года назад, и теперь огромные корабли парят над Токио, закрывая собой небеса. Прибытие пришельцев к Японии ознаменовало собой начало величайшего столкновения в истории человечества — столкновения, ведущего к концу света. Ведь ни одно оружие не смогло нанести урон инопланетным кораблям, а только разрушило часть Японии и подорвало её экономику. Три года назад, все изменилось... и в то же время не изменилось ничего, ведь пришельцы так и не напали на нас после своего прибытия. Никто не знает, имели ли они вообще какие-то планы атаковать Землю или были лишь беженцами со своей собственной планеты, но прошло уже три года, и ситуация так и остается патовой.  Человек привыкает ко всему, вот и жители Токио постепенно привыкли видеть инопланетный корабль над головой, привыкли к воздушным тревогам, привыкли к время от времени вылетающим дочерним кораблям инопланетян и к виду полуразрушенных районов города, где, по слухам, тоже могут скрываться пришельцы. Попытка Японии решить конфликт разработкой нового высокоточного энергетического оружия "Фудзин" для атаки кораблей привела к протестам как со стороны самих японцев, расколовшихся на лагеря милитаристов и сторонников  мирного контакта с пришельцами, так и со стороны Америки, недовольной резким усилением военного потенциала Японии. Но на самом деле это просто обычная история о жизни милых девочек на фоне конца света. «Ведь настоящая угроза человечества... не инопланетяне, а я»]]></text>
</doc>
