<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Трейлер и подробности к продолжению «Tate no Yuusha no Nariagari»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[обновления]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-26T09:49:54+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Официальный сайт  сиквела сериала  Восхождение героя щита , показал новый трейлер и постер. Первоначально премьера аниме была запланирована на октябрь 2021 года. Раннее было заявлено, что сервис Crunchyroll, будет транслировать сериал одновременно с японским выходом в эфир. Напомню, что в 2020 году состоялся анонс, где было заявлено о смене режиссёра и новой студии.  Трансляция состоится 6 апреля 2022 года. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство:  DR MOVIE   &   Kinema Citrus  Режисер:  Масато Дзимбо Сценарист:  Кэйго Коянаги Композитор:  Кевин Пэнкин Темные силы атакуют параллельное измерение Мальмарк. Нападения длятся длительное время. Баланс сил сломлен и темная стороны лидирует. Спасти Мельмарк собственными усилиями его обитатели не могут. Им приходится искать героев за пределами своего измерения. И их просьба доносится до смельчаков из мира, обеспечивающего защиту от темных сил. Наофуми Иватани и трое подобных ему воинов призваны в страдающий Мельмарк. Защитники осуществляют перенос. В ходе переноса каждый из них получает защитную экипировку, а Наофуми получает щит, ставший легендой. Кажется, что организационные вопросы решены. Наофуми сталкивается с самого начала с некоторыми проблемами. Парень изначально не тяготел становиться героем. Он был одним из самых слабых в кандидаты на героизм. К тому же он не такой уж и харизматичный. Соратники предпочли оставить Наофуми одного. И когда это произошло, на парня обрушились новые испытания. Сперва его ограбили, с этим как-то можно смириться, а затем обвинили в совершении преступления. Доказать, что он не насильник парень не смог. От него стали сторониться окружающие. Наофуми полностью утратил доброжелательность к людям и был полон желания мстить. ОТКРЫВАЮЩАЯ ТЕМА Munou na Nana: исполняет MADKID ЗАКРЫВАЮЩАЯ ТЕМА Bring Back: исполняет Yuzurena]]></text>
</doc>
