<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Трейлер и подробности к аниме «Yuusha, Yamemasu»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[обновления]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-27T08:59:26+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Официальный сайт  сериала « Перестану быть героем », показал трейлер и новый постер.  Трансляция начнётся 5 апреля 2022 года. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство: EMT Squared Режиссёр:  Ю Нобута   &   Хисаси Иси Сценарий:  Сигэру Муракоси Дизайн:  Юки Накано  ( персонажи ) Что делать бедолаге-герою, который спас людей от Короля демонов и остался не у дел? Все спасены, наступило то самое «долго и счастливо»... вот только не для могучего героя, который теперь никому не нужен. Отвергнутому людьми Леону Демонхарту не остаётся ничего иного, как податься к тому самому сверженному Королю демонов, чья армия разгромлена и нуждается в восстановлении. Проблем, действительно, немало: недостаток финансирования, полная неорганизованность, отсутствие чётких стандартов и многое другое. Именно Леону, который не только силён, но и опытен, и предлагается решить все эти проблемы. Принявшись за работу, Леон вновь сталкивается с Ехидной и спрашивает её, зачем вообще она напала на мир людей. Услышанный им ответ оказывается крайне неожиданным! ПЕРСОНАЖИ И СЭЙЮ Ехидна : озвучивает  Каэдэ Хондо Леон Демонхарт : озвучивает  Кэнсё Оно Эдвальд : озвучивает  Тэцу Инада Мелнес : озвучивает  Юми Утияма Штина : озвучивает  Сидзука Ито ОТКРЫВАЮЩАЯ ТЕМА Broken Identity: исполняет  Минори Судзуки ЗАКРЫВАЮЩАЯ ТЕМА Growing: исполняет  Нао Тояма]]></text>
</doc>
