<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Промо и подробности к фильму «SAO: Progressive - Kuraki Yuuyami no Scherzo»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[обновления]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-27T11:06:27+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На  официальном сайте  полнометражного аниме  «Мастер Меча Онлайн: Скерцо глубокой ночи»  был показан новый постер и трейлер. Напомню, что фильм является частью огромной  франшизы . Раннее стало известно, что фильм покроет 4 том ( он-же 5ый этаж ).  Трансляция в кинотеатрах состоится в ноябре 2022 года. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство: A-1 Pictures Режиссёр:  Ayako Kouno Аяко Коно Дизайн:  Kento Toya Кэнто Тоя  ( персонажи ) Композитор:  Yuki Kajiura Юки Кадзиура СЮЖЕТ Прошло чуть больше двух месяцев, и Кирито и Асуна достигли пятого этажа. В отличие от четвёртого этажа, который сильно изменился по сравнению с бета-тестом и превратился в водную область, пятый этаж, представший перед героями, был знаком Кирито и представлял собой разрушенную площадь. В этой области, похожей на лабиринт с почти полностью отсутствующими природными объектами, такими, как леса и реки Кирито и Асуна приступили к лучшей «охоте за реликвиями» в игре и продолжили собирать предметы и коллы. Временно вернувшись на четвертый этаж и получив награду от владыки замка тёмных эльфов Ёфилис, Кирито предложил выполнить задание по расчистке мобов в подземном кладбище под городом. Асуна согласилась, но тогда-то у неё и начались неприятности. Ведь в квесте её ждали монстры, против которых рапира не годится.]]></text>
</doc>
