<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вынесен приговор автору манги "Oshiete! Galko-chan"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[GreatGrandCanyon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[мангака]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[скандал]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[суд]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-03-31T20:07:52+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[29 марта 2022 года было обнародовано решение отделения по Окадзаки окружного суда города Нагоя префектуры Аити по делу автора манги " Расскажи нам, Гяруко! " ("Oshiete! Galko-chan").  Кэнъя Судзуки  был приговорён к одному году и двум месяцам (то есть, к четырнадцати месяцам) лишения свободы условно за попытку получения из Германии порнографии с несовершеннолетними. Суд постановил, что Судзуки не будет отбывать срок в тюрьме при условии, если в ближайшие три года он будет вести себя законопослушным образом и не будет совершать правонарушений и преступлений. Судзуки согласился с решением суда, решив, что обжаловать его не собирается, он признался в факте получения порнографических материалов с несовершеннолетними в личных интересах, и раскаялся в содеянном. Судзуки также сообщил, что знает, как собирается реабилитировать себя в глазах общественности в течение ближайших трёх лет.  Кэнъя Судзуки был арестован 20 декабря 2021 года по подозрению в хранении порнографии с несовершеннолетними, полученной из-за рубежа; в свою очередь, эти материалы попали в Японию в нарушение таможенного законодательства страны (однако Судзуки предстал перед судом именно из-за факта получения и хранения незаконных материалов). Полиция конфисковала из дома Судзуки 46 сборников и публикаций, в которых содержались или могли содержаться незаконные материалы. Четырьмя днями позже издательство "Kadokawa", которому принадлежит сервис "ComicWalker", где издавалась манга Судзуки "Oshiete! Galko-chan", приостановило дальнейший выход манги.  По манге "Oshiete! Galko-chan" в 2016-м году выходил 12-серийный  аниме-сериал  от студии Feel с продолжительностью серий в 7 минут, а в 2017-м году также был выпущен  OVA-эпизод  продолжительностью в 28 минут. Оригинальная манга и аниме-адаптация рассказывают о девушке-гяру, которую зовут  Гяруко , и которая каждый день общается со своими одноклассницами  Отако  и  Одзё , и в разговорах с ними рассказывает о своих представлениях по поводу беспокоящих многих девушек-подростков проблем - от пубертатных проблем до особенностей интимной гигиены и представлений о взрослой жизни.]]></text>
</doc>
