<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Скончался Фудзио А. Фудзико, один из создателей "Дораэмона"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[GreatGrandCanyon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[смерть]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мангака]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[утрата]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-04-07T15:27:41+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[7 апреля 2022 года в своём доме в Кавасаки префектуры Канагава на 89-м году жизни скончался мангака  Фудзио А. Фудзико  (настоящее имя - Мотоо Абико). Он был известен тем, что совместно с  Фудзио Ф. Фудзико  (настоящее имя - Хироси Фудзимото; 1933-1996) создал одного из самых узнаваемых персонажей японской массовой культуры, робота-кота из будущего   Дораэмона .  Манга , аниме-сериалы  1973 года ,  1979 года ,  2005 года  и множество полнометражных и короткометражных аниме-фильмов и спецвыпусков неизменно пользуются популярностью у японской аудитории, прежде всего, у детей. Помимо Дораэмона, Фудзико А. Фудзио (Абико) был известен, как автор таких произведений, как " Весёлый коммивояжёр " ("Warau Salesman"), " Кайбуцу-кун " ("Kaibutsu-kun"), " Ниндзя Хаттори-кун " ("Ninja Hattori-kun"), по каждой из этих манг выходила не одна аниме-адаптация. О причинах смерти Фудзио А. Фудзико не сообщается.  Совместный путь Фудзимото и Абико в манга-индустрии начался в 1951 году. В начале своего творческого пути соавторы советовались в вопросах творчества с легендарным  Осаму Тэдзукой . По-настоящему они добились национальной известности после создания в 1969 году манги про Дораэмона. В каком-то смысле дуэт Фудзио Фудзико, который образовали Фудзимото и Абико, стоял у истоков современной японской массовой культуры. В отличие от своего коллеги, Фудзио Ф. Фудзико (Фудзимото), Фудзио А. Фудзио (Абико) в своих работах не стеснялся добавлять чёрный юмор, ориентируя свои произведения не только на детей, но и для взрослых, тогда как Фудзимото ориентировался преимущественно на детей. В 1987 году творческий дуэт Фудзимото и Абико распался из-за творческих разногласий, но в итоге все разногласия были улажены перед смертью Фудзимото от онкологии в 1996 году. Абико пережил своего коллегу более чем на 25 лет. В 2011 году в Кавасаки (префектура Канагава) был открыт музей, посвящённый творчеству Фудзио А. Фудзико.]]></text>
</doc>
