<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Трейлер и подробности к аниме «Bubble»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[обновления]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-04-07T10:43:07+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стриминговый сервис  Netflix  показал новый трейлер к аниме  Пузырь . Напомню, что в 2018 году сервис Netfix объявила о всеобъемлющем бизнес-альянсе с Production IG и BONES. В альянс входят как Production IG, так и родственная аниме-студия Wit Studio, входящая в группу IG Port. Wit Studio также занимается производством оригинального аниме « Вампир в саду », которое состоится на Netflix в 2022 году.  Трансляция фильма в Японии 13 мая 2022 года. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство: Wit Режиссёр:  Тэцуро Араки Сценарий:  Гэн Уробути Композитор:  Хироюки Савано Действие происходит в Токио после того, как на мир обрушились пузыри, нарушившие законы гравитации. Отрезанный от внешнего мира Токио стал для группы молодых людей, потерявших свои семьи, полем битвы для командных сражений по паркуру. Хибики — молодой ас, известный своим опасным стилем игры. После одного безрассудного прыжка парень падает в море, искривляющее гравитацию. Его жизнь спасает Ута — девушка с таинственными способностями. А затем до пары доносится уникальный звук, который слышат только они… ПЕРСОНАЖИ И СЭЙЮ Хибики: озвучивает  Jun Shison Ута: озвучивает  Riria Макото: озвучивает  Alice Hirose Син: озвучивает  Mamoru Miyano Кай: озвучивает  Yuuki Kaji Усаги: озвучивает  Sayaka Senbongi Ниндзя: озвучивает  Tasuku Hatanaka Лидер Гробовщик: озвучивает  Marina Inoue Канто Плохой Лобстер: озвучивает  Shinichiro Miki ОТКРЫВАЮЩАЯ ТЕМА «Bubble feat. Uta»: исполняет  Eve ЗАКРЫВАЮЩАЯ ТЕМА «Jaa ne, Mata ne ( See You, Catch You Later )»: исполняет  Riria]]></text>
</doc>
