<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мангака Токуо Ёкота скончался в возрасте 85 лет]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Pё Хазуки]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[прочее]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смерть]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мангака]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-04-13T19:18:08+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Создатель старой манги Токуо Ёкота ушёл из жизни 8 апреля 2022 года в результате старческого слабоумия. Ему было 85 лет. Панихида по нему предназначена только для близких родственников. Ёкота родился в Фукусиме в 1936 году. Вдохновленный  Noboru Baba Нобору Баба , Ёкота стремился стать мангакой. Ёкота дебютировал в 1955 году с мангой Yabamiko Kenshi. Он известен благодаря манге Margaret-chan, которая вышла в журнале Weekly Margaret издательства Shueisha в 1963 году, Anko-chan, которая была начала публиковаться в журнале Sōjo Club издательства Kodansha в 1959 году, и Tamaoki-kun, которая печаталась в журнале Weekly Shonen King издательства Shonen Gatosha. Он специализировался на манге в жанре комедия. В 1958 году он переехал в многоквартирный дом Токивасо, в котором также проживали создатели старой манги. Ёкота умер через день после того, как скончался его товарищ, житель Токивасо, мангака и соавтор  Doraemon Дораэмон   Fujiko F. Fujio Фудзико Ф. Фудзио  (настоящее имя Мотоо Абико). Токивасо — многоквартирный дом в южном районе Нагасаки округа Тосима. Он известен тем, что в нём живут (жили) некоторые из самых известных японских мангак, в том числе  Osamu Tezuka Осаму Тэдзука   ( Tetsuwan Atom Могучий Атом ),  Fujio Akatsuka Фудзио Акацука  ( Tensai Bakabon Гениальный Бакабон ),  Fujiko F. Fujio Фудзико Ф. Фудзио  ( Doraemon Дораэмон ) и  Shoutarou Ishinomori Сётаро Исиномори  ( Kamen Rider Наездник в маске ). Ёкота посвятил себя манге вместе с другими резидентами, а также сотрудничал с некоторыми из них.]]></text>
</doc>
