<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сиро Мива и Хикару Сакураи работают над новыми ранобэ по вселенной Fate]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Pё Хазуки]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Книги]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[анимэ]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новелла]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ранобэ]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-04-13T10:09:38+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мангака и художник  Shirow Miwa Сиро Мива  12 апреля 2022 года сообщил, что рисует арт для новой серии ранобэ по франшизе Fate от компании Type-Moon под названием Fate: Lost Einherjar - Kyokkō no Aslaug (Aslaug of the Aurora).  Hikaru Sakurai Хикару Сакураи  автор сюжета ранобэ. В центре сюжета ранобэ будут Слуги Аслауг и Рагнар Лодброк, а также их Мастер Рэмина Эльтфром. Аслауг — валькирия, дочь Сигурда и Брюнхильды, а Рагнар Лодброк — полуисторический и легендарный Викинг, который в некоторых сагах также упоминается как муж Аслауги. 12 апреля 2022 года в 14-м выпуске журнала Kadokawa Type-Moon Ace был опубликован пролог этой истории. Дата выхода первого ранобэ пока не сообщается. Ранее Мива нарисовал Слуг Сигурда и Брюнхильду для мобильной игры Fate/Grand Order, также в 2020 году он сообщил, что неофициально нарисовал многих других персонажей из саги о Вёльсунгах и в то время еще не показывал их Type-Moon, но выразил надежду, что когда-нибудь они будут участниками рассказа по скандинавской тематике. Мива выпускал  Dogs: Stray Dogs Howling in the Dark Псы: бездомные, воющие во тьме  (Dogs: Prelude в английском переводе) в журнале Ultra Jump с 2000 по 2001 год, издательство Shueisha опубликовало один том. Потом Мива опубликовал продолжение  Dogs: Bullets & Carnage Псы: Пули и резня  в журнале Ultra Jump в 2005 году, издательство Shueisha выпустила десятый том в 2014 году. Манга вдохновила на создание  Dogs: Bullets & Carnage Псы: Пули и резня . Мива также был художником в  RWBY Красный, белый, чёрный, жёлтый  адаптации вёб аниме-сериала RWBY, которая печаталась в журнале Ultra Jump с ноября 2015 года по февраль 2017 года. Мива нарисовал оригинальный дизайн персонажей для  Joker Game Игра Джокера  и  Kiznaiver Кизнайвер . Сакураи была автором многих историй для франшизы Fate от компании Type-Moon, в том числе множество сценариев для мобильной игры Fate/Grand Order, игры Fate/Extella, Fate/Extra: Last Encore Судьба/Дополнение: Последний вызов на бис  и  Fate/Prototype Судьба/Прототип . До своего сотрудничества с компанией Type-Moon она являлась заметным автором визуальных новелл компании Liar-soft и автором сюжета к новеллам компании в Steampunk Series.]]></text>
</doc>
