<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Манга Го Танабэ Dunwich no Kai (Ужас Данвича) приостанавливает выход до июля 2022 года]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Pё Хазуки]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[перерыв]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-04-13T23:04:42+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В майском номере журнала Monthly Comic Beam издательства Kadokawa во вторник, 12 апреля 2022 года, было объявлено, что выпуск манга-адаптации  Dunwich no Kai: Lovecraft Kessakushuu Ужас Данвича   Gou Tanabe Го Танабэ  по рассказу Говарда Филлипса Лавкрафта «Ужас Данвича» будет приостановлен ​​до выхода августовского номера журнала в июле 2022 года. Танабэ запустил мангу в журнале Monthly Comic Beam в октябре 2021 года. В центре романа Лавкрафта — семья Уэйтли и таинственный монстр в изолированной деревне Данвич, штат Массачусетс. Танабэ начал публиковать  Innsmouth no Kage: Lovecraft Kessakushuu Тень над Иннсмутом  по фантастической повести Говарда Филлипса Лавкрафта Тень над Иннсмутом в журнале Monthly Comic Beam в мае 2020 года, выпуск завершился в марте 2021 года. Танабэ запустил мангу-адаптацию  Cthulhu no Yobigoe: Lovecraft Kessakushuu Зов Ктулху  по рассказу Говарда Филлипса Лавкрафта Зов Ктулху в журнале Monthly Comic Beam в мае 2019 года, публикация завершилась в ноябре 2019 года. Эти манги является частью серии манги-адаптаций работ Г.Ф.Лавкрафта за авторством Танабэ. Американское издательство Dark Horse Comics опубликовало  Maken Пёс и другие рассказы  по рассказам Лавкрафта в августе 2017 года, включающие в себя «Пес», «Храм» и «Безымянный город». Dark Horse Comics начало выпуск  Kyouki no Sanmyaku nite Хребты безумия  в июне 2019 года. В 2019 году на 46-м Международном фестивале комиксов в Ангулеме эта манга был номинирована в категории Лучший Комикс. Танабэ также выпустил две манги, основанные на одноимённых произведениях Лавкрафта:  Isekai no Shikisai Цвет из иных миров  и  Yami ni Hau Mono Призрак тьмы и другие рассказы . Ранее он был художником в  Outsider Изгой  по одноимённому рассказу Лавкрафта. Танабэ закончил  Toki wo Koeru Kage За гранью времён  по одноимённой повести Лавкрафта в ноябре 2018 года.]]></text>
</doc>
