<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Первый трейлер Shine On! Bakumatsu Boys показал главных героев, премьера 8 июля 2022 года]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Pё Хазуки]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[персонажи]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-04-14T15:46:25+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Официальный сайт первого оригинального телевизионного аниме-сериала от студии Twin  Bucchigire! Буттигирэ!  представил первый промо ролик и ключевой визуал. В видео показаны главные герои и их сейю, и сообщается, что  премьера сериала состоится 8 июля 2022 года. Главные персонажи и их сэйю: Gen Satou Гэн Сато   в роли Итибанбоси Shunichi Toki Сюнъити Токи   в   роли Сакуи Toshiyuki Toyonaga Тосиюки Тоёнага   в роли Хейсукэ Тодо  (последнее это фамилия) Sumire Uesaka Сумирэ Уэсака   в роли Акиры Shinichiro Miki Синъитиро Мики   в роли Согена Yuuto Uemura Юто Уэмура   в роли Сузурана Wataru Takagi Ватару Такаги   в роли Гятаро Fukushi Ochiai Фукуси Отиай   в роли Бо Премьера сериала состоится на канале Tokyo MX 8 июля 2022 года в 22:30 (9:30 утра по восточному поясному времени), а затем его покажут на канале BS11 в 23:30 08 июля 2022 года. История разворачивается в эпоху, когда самураи правили Японией. Однако полиция Синсэнгуми была практически уничтожена неизвестным врагом, за исключением одного выжившего. Семь преступников были выбраны в качестве замены Синсэнгуми. Чтобы обеспечить закон и порядок в Киото, начинается сверхсекретная операция по замене. Tetsuo Hirakawa Тэцуо Хиракава  ( Zero kara Hajimeru Mahou no Sho Книга магии для начинающих с нуля ,  Kono Yo no Hate de Koi wo Utau Shoujo YU-NO Юно: Девушка, что воспевает любовь на грани этого мира ) режиссёр аниме в Geno Studio ( Golden Kamuy Золотое божество ,  Gyakusatsu Kikan Орган геноцида ), а также курирует сценарий сериала. Создатель  Shaman King Король-шаман   Hiroyuki Takei Хироюки Такэи  разрабатывает оригинальные дизайны персонажей, которые  Masafumi Yokota Масафуми Ёкота  адаптирует для сериала. Другие работники сериала: Дизайн второстепенных персонажей:   Toshie Kawamura Тосиэ Кавамура ,  Naho Kozono Нахо Кодзоно Художник:  Inspired Художник-постановщик:   Sachiko Nishiguchi Сатико Нисигути Арт-консультант:   Osamu Masuyama Осаму Масуяма Дизайнер цвета:   Haruko Nobori Харуко Нобори Оператор-постановщик:   Nozomi Shitara Нодзоми Сидара  (T2 Studio) Режиссер 3D CG:  Хисаси Акимото (T2 Studio) Монтаж:   Hitomi Sudou Хитоми Судо  (REAL-T) Звукорежиссёр:   Satoshi Yano Сатоси Яно Звуковые эффекты:   Daisuke Jinbo Дайсукэ Дзимбо Саундпродакшн:  AI Addiction Композитор:   Yasuharu Takanashi Ясухару Таканаси Компании Amazon Prime Video и Hikari TV будут транслировать аниме в Японии одновременно с его телевизионной трансляцией.]]></text>
</doc>
