<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Видео о создании аниме-фильма Bubble показывает, как собиралась команда мечты]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Pё Хазуки]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[состав]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[производство]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-04-14T19:11:22+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[13 апреля 2022 года компания Warner Bros. Japan начала транслировать свое первое видео интервью с персоналом для Bubble, нового оригинального аниме-фильма от Wit Studio. В видео «Сюжетная секция» режиссер Тэцуро Араки (Атака Титанов, Кабанери железной крепости) и продюсер Генки Кавамура (Твоё имя, Belle) прокомментировали, как они разрабатывали сюжет и собирали «звездную» творческую команду фильма. Производство Bubble началось, когда Араки обратился к Кавамуре с идеей совместного создания фильма. Он хотел работать с кем-то, кто был знаком с созданием вещей для широкой аудитории, а Кавамура был поклонником работы Араки «Атака Титанов». Они провели полгода, обсуждая идеи, и концептуальная иллюстрация Араки механической Русалочки в антиутопическом Токио стала основной основой. Сценарист Гэн Уробути (Puella Magi Madoka Magica, ранобэ Fate/Zero, Psycho-Pass) конкретизировал концепции научной фантастики. Араки сказал, что был знаком с Уробути, потому что последний помог ему с Guilty Crown 10 лет назад, Уробути в титрах не указан. (Уробути сотрудник компании Nitroplus, писательской компании, которая предоставила сценарии для Guilty Crown.) Кавамура очень хотел работать с ним как поклонник Puella Magi Madoka Magica. О дизайнере оригинальных персонажей Такеси Обата (Тетрадь смерти, Платиновый предел) Кавамура прокомментировал: «Он одновременно популярен и обладает артистическим вкусом, поэтому я всегда хотел с ним поработать». К сожалению, Обата в то время был слишком занят, чтобы принять предложение, но после прочтения сюжета он связался с Кавамурой и сказал, что хочет это сделать. Кавамура описал фильм как «фестиваль создателей, связанных с режиссером Араки». Идея заключалась в том, чтобы собрать людей, которых они все любили, и посмотреть, что произойдет, если они вместе снимут фильм. Netflix так описывает аниме: Действие происходит в Токио, после того как на мир обрушились пузыри, нарушившие законы гравитации. Отрезанный от внешнего мира, Токио стал игровой площадкой для группы молодых людей, потерявших свои семьи, выступая в качестве поля битвы для командных сражений в паркуре, когда они прыгают от здания к зданию. Хибики, молодой ас, известный своим опасным стилем игры, однажды совершает опрометчивый шаг и падает в изгибающееся гравитацией море. Его жизнь спасает Ута, девушка с таинственными способностями. Затем пара слышит уникальный звук, доступный к восприятию только ими. Почему Ута появилась перед Хибики? Их встреча приводит к открытию, которое изменит мир. Тэцуро Араки (Атака Титанов, Кабанери железной крепости) режиссёр фильма на студии Wit Studio по сценарию Гэна Уробути (Puella Magi Madoka Magica, ранобэ Fate/Zero, Psycho-Pass), а дизайн персонажей разработал Такэси Обата (Тетрадь смерти, Платиновый предел). Хироюки Савано (Атака Титанов, 86) отвечает за музыку. Мировой дебют фильма состоится на Netflix 28 апреля 2022 года, а премьера в японских кинотеатрах состоится 13 мая 2022 года. Фильм был показан как официальная выборка на Generation 14plus секции на 72-м Берлинском международном кинофестивале с 10 по 20 февраля 2022 года.]]></text>
</doc>
