<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательство Shonen Gahosha запускает новый журнал Young King Lambda]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Pё Хазуки]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[прочее]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[журнал]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-04-14T23:29:53+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[14 апреля в девятом выпуске журнала Young King издательства Shonen Gahosha за 2022 год было объявлено, что 25 мая 2022 года издательство запустит новый онлайн-журнал Young King Lambda. В журнале будет печататься манга жанра исекай (альтернативный мир). Был запущен официальный аккаунт журнала в Twitter, там сообщили, что  Yuu Fujiwara Ю Фудзивара  ( Final Fantasy XIV: Kimi no Kizu to Bokura no Kizuna - On (The Novel) Line ) и  Shizuku Ichigono Сидзуку Итигоно  (Ichigo no Hishosama, Kaika no Susume, Strawberry Tril) выпустят новую мангу под названием Relic/Underground в первом номере журнала. Манга основана на одноименном романе Фудзивары, опубликованном на сайте вёб-новелл Kakuyomu в сентябре 2021 года. Ichi Sayo Ити Саё  ( Ensemble Stars! Звёзды ансамбля! ) запустит мангу Jokeiji to Hannin no Otomege Tensei ~Mokushо̄ wa Kо̄ryoku Taishō no Naka~ (Реинкарнация в отомэ-игре Женщины-полицейского и Преступника: Цель - поймать мишень) в первом выпуске журнала. В следующем выпуске журнала Young King от 25 апреля 2022 года будет представлен «выпуск 0» для нового журнала, в котором будет анонсирована манга для первого выпуска. В журнале будут представлены иллюстрации  Shizuku Ichigono Сидзуку Итигоно  и  Hiro . Другие журналы издательства Shonen Gahosha в линейке Young King включают в себя такие журналы, как Young King Ours и Young King Ours GH.]]></text>
</doc>
