<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Манга Chihayafuru закончится 50 томом вместо ранее объявленного 49 тома]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Pё Хазуки]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[конец]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-04-14T18:25:26+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Chihayafuru Яркая Тихая   Yuki Suetsugu Юки Суэцугу  закончится на 50-м томе а не на 49-м, как планировалось изначально. Манге нужен дополнительный том из-за редакционных обстоятельств, таких как развитие истории. Издательство Kodansha зимой 2022 года опубликует 50-й и последний том манги, в который войдёт войдет спин-офф. Суэцугу проиллюстрировала комикс, объясняющий эту задержку. 49 том манги будет выпущен 13 июля 2022 года. Суэцугу запустила мангу в журнале Be Love издательства Kodansha в декабре 2007 года. Kodansha опубликовала 48-й том 10 февраля 2022 года. Импринт Kodansha Comics выпускает мангу в цифровом виде на английском языке. Компания Amazon отметила, что 47-й том манги приближается к кульминации истории в июне 2021 года. Манга вдохновила на создание аниме, и первый сезон телевизионного аниме-сериала из 25 серий,  Chihayafuru Яркая Тихая , длился с октября 2011 года по март 2012 года. Премьера второго сезона,  Chihayafuru 2 Яркая Тихая 2 , состоялась в январе 2013 года, он также состоял из 25 серий. Премьера третьего сезона,   Chihayafuru 3 Яркая Тихая 3 , состоялась в октябре 2019 года. Премьера третьего сезона должна была состояться в апреле 2019 года в программном блоке телеканала NTV «AnichU», но показ был перенесен на октябрь 2019 года. В августе 2019 года на выставке Crunchyroll Expo состоялся премьерный показ первого сезона аниме-сериала. Компания Crunchyroll транслировал сериала в прямом эфире в Японии. Sentai Filmworks выпустила все три сезона с английским дубляжом для домашнего видео. HIDIVE также показывает сезоны сериала с японскими субтитрами и английским дубляжом. Sentai Filmworks так описывает историю: Тихая Аясэ — красивая и упрямая молодая женщина, увлекающаяся карутой, карточной игрой, вдохновленной классической японской поэзией. В детстве Тихаю познакомил с игрой тихий, одаренный студент-переводчик по имени Арата, и она сразу же увлеклась игрой. Теперь, когда она учится в старшей школе и воссоединилась со своим другом детства Таити, Чихая мечтает найти Арату и трое возобновляют свою любовь к каруте, только чтобы обнаружить, что Арата бросил игру по личным причинам. Преисполненные решимости не позволить страсти Араты пропасть даром, Чихая и Таити создают клуб карута старшей школы Мидзусава, где узнают, что в каруте, как и в жизни, стремление к своей мечте является ключом к победе, даже когда то, чего вы хотите, кажется недосягаемым. Манга Суэцугу также вдохновила на создание трех лайв-экшн фильмов . Первый фильм «Chihayafuru: Kami no Ku» («Тихаяфуру: Верхняя Фраза») был показан в Японии в марте 2016 года. Второй фильм «Chihayafuru: Shimo no Ku» («Тихаяфуру: Нижняя Фраза») вышел в Японии в апреле 2016 года. Третий фильм, Chihayafuru: Musubi , был показан в Японии в марте 2018 года. Премьера пятисерийной дорамы, служащей связкой между вторым и третьим фильмами, под названием Chihayafuru -Tsunagu-, состоялась на канале Hulu Japan в феврале 2018 года.]]></text>
</doc>
