<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Представлены второй тизер и ключевой визуальный ряд к фильму Клуб стрельбы из лука]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Pё Хазуки]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Фильмы]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[фильм]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[тизер]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-04-15T09:29:50+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[15 апреля 2022 года студия Kyoto Animation опубликовала второй тизер-трейлер и ключевой визуальный ряд к  Tsurune Movie: Hajimari no Issha Клуб стрельбы из лука. Фильм . Сэйю  Yuuto Uemura Юто Уэмура  ( Minato Narumiya Минато Нарумия ) и  Shintarou Asanuma Синтаро Асанума  ( Masaki Takigawa Масаки Такигава ) озвучивают тизер. Участвующие в показе фильма кинотеатры и сайт розничной торговли Major начнут предлагать вторую партию предварительных билетов — Карточки MoviTicke, каждая из которых будет содержать один из пяти случайно распределённых «визуальных портретов с цветами», иллюстрированных дизайнером персонажей  Miku Kadowaki Мику Кадоваки . Takuya Yamamura Такуя Ямамура  возвращается в качестве режиссёра на студию Kyoto Animation. Ямамура также пишет сценарий под руководством сценариста аниме  Michiko Yokote Митико Ёкотэ ,  Miku Kadowaki Мику Кадоваки  возвращается в качестве дизайнера персонажей,  Masaru Yokoyama Масару Ёкояма  ( Fruits Basket 1st Season Корзинка фруктов (2019) ,  Shigatsu wa Kimi no Uso Твоя апрельская ложь ) заменит  Harumi Fuuki Харуми Фуки  на посту композитора. Другие сотрудники фильма: Главный аниматор:   Nobuaki Maruki Нобуаки Маруки Арт-директор:   Shouko Ochiai Сёко Отиай 3D-арт:   Mutsuo Shinohara Муцуо Синохара Дизайнер цвета:   Azumi Hata Адзуми Хата 3D-режиссёр:   Rin Yamamoto Рин Ямамото Установщик реквизита:  Хироси Карата Оператор-постановщик:   Kouhei Funamoto Кохэй Фунамото Звукорежиссёр:   Youta Tsuruoka Ёта Цуруока Фильм выйдет в прокат в Японии 19 августа 2022 года. Премьера  Tsurune: Kazemai Koukou Kyuudou-bu Клуб стрельбы из лука  состоялась в Японии на канале NHK-General в октябре 2018 года. Компания Sentai Filmworks лицензировала аниме и транслировала сериал на платформах Crunchyroll и HIDIVE (с дубляжом на английском языке), когда он показывался в Японии. Sentai Filmworks выпустила аниме для домашнего просмотра в январе 2020 года. В релиз вошла  Tsurune: Kazemai Koukou Kyuudou-bu - Yabai Клуб стрельбы из лука: Зона выстрела , непоказанная в эфире 14-я серия сериала. Компания Pony Canyon USA даёт следующий синопсис сериала: История начинается с того, что Минато Нарумия начинает свой первый год обучения в местной средней школе Каземай. Мистер Томми, советник Японского клуба стрельбы из лука, стремится завербовать Минато, а также его друзей детства Сэйю Такехаю и Рёхэя Яманути. Рёхэй убеждает сопротивляющегося Минато посетить ориентацию клуба, где он также встречает Кайто Оноги и Нанао Кисараги. Выделяя Минато, мистер Томми представляет его как редкого японского таланта в стрельбе из лука и просит показать его мастерство перед всеми, однако стрела Минато не попадает в цель, потому что он страдает от серьезного заболевания... Минато, Сэйя, Рёхэй, Нанао и Кайто. Их сплачивает японская стрельба из лука.Что они приобретут в результате борьбы в своей прекрасной, но «горькой» юности? Tsurune: Kazemai Koukou Kyuudou-bu Клуб стрельбы из лука  основан на  Tsurune: Kazemai Koukou Kyuudoubu Клуб стрельбы из лука   Kotoko Ayano Котоко Аяно .]]></text>
</doc>
