<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Манга спин-офф Kimi no Todoke завершит публикацию]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Pё Хазуки]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спин-офф]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[конец]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-04-15T13:44:25+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В майском номере журнала Bessatsu Margaret издательства Shueisha за 2022 год 13 апреля было объявлено, что спин-офф манга  Kimi ni Todoke Bangai-hen: Unmei no Hito Достучаться до тебя: Судьба человека — Дополнительное издание  манги  Kimi ni Todoke Достучаться до тебя  закончится в следующем номере журнала 13 мая 2022 года. Первая 50-страничная глава спин-оффа вышла в журнале Bessatsu Margaret в апреле 2018 года, а вторая глава была опубликована в октябре 2018 года. Третья, четвертая и пятая главы увидели свет в марте, июле и октябре 2019 года соответственно. Шестая глава была опубликована в августе 2020 года. Еще одна глава была издана в марте 2021 года, а в мае 2021 года и в январе 2022 года вышли последующие главы манги. Второй том спин-офф манги был опубликован в июле 2021 года. Karuho Shiina Карухо Сина  начала публиковать основную мангу  Kimi ni Todoke Достучаться до тебя  в журнале Bessatsu Margaret в 2006 году и закончила её в ноябре 2017 года. Издательство Shueisha опубликовало 30-й и последний том манги в марте 2018 года. В манге рассказывается история девушки Савако Куронума по прозвищу Садако (из франшизы "Звонок"), потому что её длинные черные волосы и бледная кожа делают её вид мрачной. Популярный парень Сёта Казахая заводит дружбу с Савако, которая перерастает в роман. Серия неоднократно входит в число самых продаваемых манг в Японии. Viz Media издаёт английский перевод манги, в декабре 2018 года оно опубликовало 30-й том. NIS America выпустила  Kimi ni Todoke Достучаться до тебя  и  Kimi ni Todoke 2nd Season Достучаться до тебя 2  на DVD и BD дисках для домашнего использования. Премьера фильма-адаптации манги в формате лайв-экшн состоялась в Японии в 2010 году.]]></text>
</doc>
