<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Бывший главный редактор журнала Shonen Sunday Такэнори Итихара уходит из издательства Shogakukan, чтобы посвятить себя написанию манги]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Pё Хазуки]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[уход]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[журнал]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-04-15T18:13:59+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Бывший главный редактор журнала Weekly Shonen Sunday издательства Shogakukan Такэнори Итихара в пятницу, 15 апреля 2022 года, сообщил в своём аккаунте в Twitter, что уходит из издательства Shogakukan. Итихара заявил, что вместо этого он будет писать мангу (как автор, а не как иллюстратор). Ичихара ушел с поста главного редактора журнала Weekly Shonen Sunday в октябре 2021 года, проработав на этой должности шесть лет и три месяца. Он стал главным редактором в 2015 году. В настоящее время главным редактором журнала является Кадзунори Осима. У Итихары был второй по продолжительности срок пребывания в должности из всех главных редакторов журнала. Кадзуки Танака является рекордсменом журнала по продолжительности пребывания в должности главного редактора. Танака был редактором журнала с 1976 по 1984 год. В качестве главного редактора Итихара лично принимал решения о содержании манги, от дебютных ваншотов новых талантов до новых серий писателей-ветеранов, исходя из своих предпочтений и эстетического вкуса. Таким образом, он сказал, что возьмет на себя полную ответственность за судьбу журнала. Итихара считал самым большим приоритетом журнала развитие талантов новых иллюстраторов манги. Его видение концепции журнала включало в себя опытных писателей для сочетания нового и старого. Итихара заявил, что в детстве он был в первую очередь фанатом журнала Shonen Sunday. Weekly Shonen Sunday впервые был запущен в марте 1959 года. Как и Weekly Shonen Jump от издательства Shueisha и Weekly Shōnen Magazine от издательства Kodansha, тираж журнала за последние годы упал ниже 600000 экземпляров в июле-сентябре 2011 года и ниже 400000 экземпляров в первом квартале 2015 года. В журнале продолжают печататься и были опубликованы такие манги, как  Detective Conan Детектив Конан ,  InuYasha Инуяся ,  Major Мэйджор  и  Komi-san wa, Comyushou desu. У Коми проблемы с общением .]]></text>
</doc>
