<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[25-й фильм о детективе Конане в первый день проката заработал на 24% больше, чем 23-й фильм-рекордсмен в первый день его показа в кинотеатрах]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Pё Хазуки]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Фильмы]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[фильм]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сборы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-04-16T12:35:21+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сайт развлекательных новостей Cinema Today 16 апреля 2022 года, в субботу, сообщил, что  Detective Conan Movie 25: Halloween no Hanayome Детектив Конан: Хэллоуинская невеста , 25-й аниме-фильм франшизы «Meitantei Conan», заработал на 24% больше в первый же день проката 15 апреля 2022 года, в пятницу, чем предыдущий фильм-рекордсмен (по общим сборам)  Detective Conan Movie 23: The Fist of Blue Sapphire Детектив Конан: Кулак голубого сапфира  во франшизе в первый день его показа в кинотеатрах. Хотя Cinema Today и не назвала конкретную сумму сборов для  Detective Conan Movie 25: Halloween no Hanayome Детектив Конан: Хэллоуинская невеста , так как  Detective Conan Movie 23: The Fist of Blue Sapphire Детектив Конан: Кулак голубого сапфира  заработал 422 миллиона иен (около 3,77 миллиона долларов США на тот момент) в свой первый день проката в апреле 2019 года года,  Detective Conan Movie 25: Halloween no Hanayome Детектив Конан: Хэллоуинская невеста , вероятно, заработал около 523 миллионов иен (около 4,14 миллиона долларов США) в первый день показа в кинотеатрах.  Detective Conan Movie 23: The Fist of Blue Sapphire Детектив Конан: Кулак голубого сапфира  по общим сборам заработал 9,37 миллиарда иен (около 86,2 миллиона долларов США). Команда фильма  Detective Conan Movie 25: Halloween no Hanayome Детектив Конан: Хэллоуинская невеста » стремится к тому, чтобы фильм стал первым во франшизе, заработавшим 10 миллиардов иен по общим сборам. Susumu Mitsunaka Сусуму Мицунака  ( Haikyuu!! Волейбол!! ) режиссёр фильма на студии TMS Entertainment.  Takahiro Ookura Такахиро Окура  ( Detective Conan Movie 23: The Fist of Blue Sapphire Детектив Конан: Кулак голубого сапфира ,  Detective Conan Movie 21: The Crimson Love Letter Детектив Конан: Тёмно-алое любовное письмо ) автор сценария.  Gosho Aoyama Госё Аояма  автор оригинальной манги.  Yuugo Kanno Юго Канно  ( JoJo no Kimyou na Bouken Part 3: Stardust Crusaders Невероятное приключение ДжоДжо: Рыцари звёздной пыли ,  Psycho-Pass Психопаспорт ) композитор фильма.  BUMP OF CHICKEN  исполнили заглавную тему фильма "Chronostasis". Действие фильма происходит в префектуре Сибуя на Хэллоуин. В здании Сибуя Хикари проходит некая свадебная церемония. Там Мивако Сато в свадебном платье. Внезапно врывается злоумышленник, и Ватару Такаги ранят когда он защищает Мивако. В то же время серийный преступник, устроивший взрыв три года назад, в результате которого погиб Дзюнпэй Мацуда (в которого была влюблена Мивако), сбегает. Рэй Фуруя, который раньше был одноклассником Дзюнпэя в полицейской академии, выслеживает преступника, но появляется таинственный человек в костюме и надевает ему на шею ошейник-бомбу. Конан узнает об инциденте, произошедшем три года назад, от Рэя и пытается обезвредить воротниковую бомбу. Detective Conan Movie 24: The Scarlet Bullet Детектив Конан: Алая пуля , 24-й фильм франшизы, вышел в прокат в Японии в апреле 2021 года после годового переноса показа из-за COVID-19. Компания TMS Entertainment транслировала мировую премьеру фильма с английским дубляжом на мероприятии Anime NYC в ноябре 2021 года. Фильм также был одновременно выпущен в 22 странах и территориях за пределами Японии.]]></text>
</doc>
