<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ранобэ Nozomanu Fushi no Boukensha получит аниме-адаптацию]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Pё Хазуки]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Книги]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[анимэ]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ранобэ]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-04-17T15:50:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Онлайн-мероприятие, посвящённое 9-й годовщине Overlap Bunko, в воскресенье, 17 апреля 2022 года, анонсировало адаптацию в формате аниме-сериала по  Nozomanu Fushi no Boukensha Нежеланно бессмертный авантюрист   Yuu Okano Ю Окано . На мероприятии также были представлены арт в честь анонса сериала, нарисованный  Jaian , и промо видео. Синопсис Rentt Faina Рент Файна , двадцатипятилетний авантюрист, убивает монстров уже десять лет. Без особого таланта к работе, Рент каждый день вынужден охотиться на слизеподобных чудищ и гоблинов за скудное количество монет. Вряд ли он знает, что все это вот-вот изменится, когда он наткнется на, казалось бы, неизведанный путь в Подземелье Водной Луны. Однако в конце пути его ждет не сокровище и не богатство, а легендарный дракон, который, не теряя времени, проглотит его целиком. Очнувшись через некоторое время, Рент обнаруживает, что он не совсем мертв, но и не очень жив — он не более чем груда костей! Вооружившись только своим верным мечом, поясом с инструментами и новой пугающей внешностью, Рент отправляется в путешествие как заново рождённый скелет, чтобы достичь Экзистенциальной Эволюции, надеясь однажды вернуться в цивилизацию с более человеческим видом. Удастся ли Ренту добиться успеха, или подземелье поглотит его на всю его дальнейшую недосмерть...? (Источник: J-Novel Club) Yuu Okano Ю Окано  начала издавать  Nozomanu Fushi no Boukensha Нежеланно бессмертный авантюрист  на вёб-сайте Shousetsuka ni Narou в сентябре 2016 года. В октябре 2017 года издательство Overlap начало печатать ранобэ с иллюстрациями  Jaian . Девятый том был выпущен в печать в июне 2021 нода, а десятый должен поступить в продажу 25 апреля 2022 года. Nozomanu Fushi no Boukensha Нежеланно бессмертный авантюрист  имеет в общей сложности 1,4 миллиона копий ранобэ и томов манги в печатном виде, включая цифровые издания. Haiji Nakasone Хайдзи Накасонэ  начала рисовать  Nozomanu Fushi no Boukensha Нежеланно бессмертный авантюрист  на вёб-сайте Comic Gardo в ноябре 2017 года. В ноябре 2021 года Overlap выпустило восьмой том, а выход девятого тома запланирован на 25 апреля 2022 года. J-Novel Club лицензировала ранобэ и мангу на английском языке в феврале 2018 года и апреле 2019 года. Девятый том ранобэ и седьмой том манги поступили в продажу в ноябре и декабре 2021 года.]]></text>
</doc>
