<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Игрушечные машинки Tomica Heroes от Takara Tomy получат вёб-аниме-сериал Tomica Heroes Jobraver, премьера сериала 22 арреля 2022 года]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Pё Хазуки]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Игры]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[анимэ]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[прочее]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[игра]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-04-17T12:47:15+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Бренд игрушечных автомобилей Tomica, принадлежащий компании Takara Tomy, объявил в пятницу, 15 апреля 2022 года, что его линейка игрушечных автомобилей Tomica Heroes с автомобилями, связанными с работой, получит вёб аниме-сериал под названием Tomica Heroes Jobraver: Tokusō Gattai Robo (Индивидуальные Комбинирующие Роботы), премьера которого состоится на видеохостинге YouTube 22 апреля 2022 года. Takara Tomy выпустила тизер-трейлер к сериалу и линейке игрушек 31 марта 2022 года. В аниме будут представлены подразделения «Braver», которые сочетают в себе роботов, связанных с работой, под названием «Jobroids» с автомобилями «Armor Tomica», связанными с полицией, пожарными, персоналом скорой помощи, сбором мусора и строительством. В сериале примут участие сэйю  Shoutarou Uzawa Сётаро Удзава  в роли Храброго Полицейского,  Yuuki Shin Юки Син  в роли Огненного Храбреца,  Shun Horie Сюн Хориэ  в роли Храброго Медика и  Fumihiko Tachiki Фумихико Татики  в роли Профессора.  Sanae Kobayashi Санаэ Кобаяси  озвучит Джоброидов, а также Командующего Офицера. Летом 2022 года линейка Tomica Heroes выпустит новые игрушки с полицейской машиной, пожарной машиной и машиной скорой помощи.]]></text>
</doc>
