<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Масааки Юаса представит мастер-класс на Annecy International Animation Film Festival в 2022 году]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Pё Хазуки]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[прочее]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анимэ]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[фестиваль]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-04-17T13:57:57+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Annecy International Animation Film Festival, проводящийся в 2022 году, сообщил в среду, 13 апреля 2022 года, что  Masaaki Yuasa Масааки Юаса  ( Devilman: Crybaby Человек-дьявол: Плакса ,  Nihon Chinbotsu 2020 Гибель Японии 2020 ) станет патроном кампуса Mifa (Международный рынок анимационных фильмов) на мероприятии этого года и проведёт мастер-класс 17 июня 2022 года. Он также покажет на фестивале его предстоящий  Inu-Ou Ину-о , музыкальный аниме-фильм по роману Хидео Фурукавы Heike Monogatari: INU-OH no Maki (Tales of the Heike: Inu-Oh). Премьера фильма в Японии 28 мая 2022 года. Masaaki Yuasa Масааки Юаса  и  Nihon Chinbotsu 2020 Гибель Японии 2020  получили приз жюри за первый эпизод «Начало конца» на Annecy International Animation Film Festival, который проходил с 14 по 19 июня 2021 года.  Yoake Tsugeru Lu no Uta Лу за стеной  получил высшую награду «Кристалл за художественный фильм» на фестивале Annecy в 2017 году. Основанный в 1960 году, Annecy International Animation Film Festival является старейшим и крупнейшим в мире фестивалем анимационных фильмов. В этом году мероприятие пройдет с 13 по 18 июня 2022 года в одноимённом французском городе. В 2022 году на фестивале также будет показан первый эпизод  Shingo Natsume Синго Нацумэ  оригинального научно-фантастического аниме-сериала студии Madhouse  Sonny Boy Сонни Бой  в категории «Телевизионные фильмы». Другие японские работы, представленные на конкурсе, включают «Fuan na Tai» («Тревожное тело») Ёрико Мидзусири, «Hantō no Tori» («Птица на полуострове») Ацуси Вада, «Honekami» («Укус кости») Хонами Яно, «KRASUE» («КРАСУЭ»)  Ryo Hirano Рё Хирано  в официальной категории «Короткометражные фильмы» и «Hokkyoku-Guma Suggoku Hima» («Скука белых медведей»)  Koji Yamamura Кодзи Ямамура  в категории «Короткометражные фильмы для юной аудитории».]]></text>
</doc>
