<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ваншот к 10 летию манги Haikyuu!! выйдет 25 апреля 2022 года]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Pё Хазуки]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[юбилей]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ваншот]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-04-17T21:41:51+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В 20-м номере журнала Weekly Shonen Jump издательства Shueisha, опубликованном в понедельник, 18 апреля 2022 года (по японскому времени), было объявлено, что издательство Shueisha выпустит ранее анонсированный новый ваншот к  Haikyuu!! Волейбол!!   Haruichi Furudate Харуити Фурудатэ  в следующем выпуске журнала от 25 апреля 2022 года. 19-страничный ваншот расскажет, что Хината и другие с нетерпением ждут 2022 год. Ваншот будет с центральной цветной страницей. Новый ваншот является частью празднования 10-летия начала публикации  Haikyuu!! Волейбол!! . Haruichi Furudate Харуити Фурудатэ  начала печатать оригинальную мангу в 2011 году и завершила серию в июле 2020 года. Издательство Shueisha опубликовала 45-й и последний том манги в ноябре 2020 года. Компания Viz Media издает мангу в цифровом и печатном виде и публикует мангу одновременно с её выходом в Японии в цифровом виде. MANGA Plus также опубликовала мангу в цифровом виде на английском языке. Премьера первого сезона,  Haikyuu!! Волейбол!! , состоялась в апреле 2014 года. Премьера второго сезона,  Haikyuu!! Second Season Волейбол!! 2 , состоялась в октябре 2015 года, а премьера третьего сезона,  Haikyuu!! Karasuno Koukou vs. Shiratorizawa Gakuen Koukou Волейбол!! 3 , — в октябре 2016 года. Первая половина 4 сезона,  Haikyuu!! To the Top Волейбол!! К вершине , начала выходить в январе 2020 года, а 13-я серия вышла в эфир в апреле 2020 года. Премьера второй половины 4 сезона,  Haikyuu!! To the Top Part 2 Волейбол!! К вершине 2 , состоящей из серий с 14 по 25, изначально планировалась на июль 2020 года, но была отложена из-за пандемии COVID-19. Премьера второй половины 4 сезона,  Haikyuu!! To the Top Part 2 Волейбол!! К вершине 2 , состоялась в октябре 2020 года.]]></text>
</doc>
