<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ночные истории Китаро от Alt Graph. Сбор]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Aniki]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[предзаказ]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[altgraph]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-04-18T11:30:01+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дорогие читатели!  Прошлой осенью благодаря вашей поддержке мы смогли выпустить новое издание антивоенной манги  Кэйдзи Накадзавы  « Босоногий Гэн », которое было признано лучшей мангой 2021 года. Сегодня Alt Graph представляет новый большой проект — сразу три книги, посвященные японскому фольклору: двухтомную мангу «Ночные истории Китаро» от  Сигэру Мидзуки  и артбук «YOKAI. Энциклопедия японских демонов, призраков, оборотней и монстров» от целой плеяды российских и украинских авторов и иллюстраторов. Узнать подробнее про книги и оформить заказ вы можете на странице проекта на  boomstarter.ru   Характеристики:  Два тома «Ночных историй Китаро» представляют собой законченную историю. Книги выйдут в твердом переплете, каждый том насчитывает более 300 страниц. Перевод подготовлен Екатериной Рябовой, которая внесла особый вклад в популяризацию ёкаев в России.  «YOKAI. Энциклопедия японских демонов, призраков, оборотней и монстров» выйдет в твердом переплете в формате А4. В книге будет 120 страниц, и для нее мы выбрали плотную бумагу в 140 гр., так что ее можно назвать нашим первым артбуком. О Мидзуки и Китаро Сигэру Мидзуки  — один из самых главных и наиболее почитаемых авторов Японии. Возможно, вы уже знакомы с его автобиографической мангой « Nonnonbaa to Ore Бабушка Ноннон » и « Gegege no Kakeibo Гроссбух Китаро », которую мы издавали ранее. Но в первую очередь известность  Сигэру Мидзуки  получил благодаря своим работам о ёкаях, вобравшим в себя все самое интересное из японского фольклора. История появления «Ночных историй Китаро» Сигэру Мидзуки  начал рисовать истории о  Китаро  в 1954 году, на закате эры камисибая, и за несколько лет подготовил более 100 выпусков. Камисибай представлял собой разновидность уличного театра, в котором рассказчик показывал ряд иллюстраций и сопровождал их устными пояснениями. С наступлением эры телевидения интерес к камисибаю постепенно угасал, и на смену ему пришла касихон-манга дешевые книги, которые можно было брать напрокат. В конце 50-х « Китаро с кладбища » начал публиковаться в виде касихон-манги, где были собраны отдельные истории о  Китаро . В начале 60-х у касихон-манги наступают трудные времена, а на смену ей приходят еженедельные и ежемесячные журналы манги. В июле 1964 года основан журнал андеграундной манги «Гаро», который быстро обрел статус культового. Именно в нем впервые увидели свет «Ночные истории Китаро». Благодаря экспериментальной направленности «Гаро», эти истории о Китаро получились более мрачными, полными черного юмора и социальной сатиры. YOKAI. Энциклопедия японских демонов, призраков, оборотней и монстров Идеальным компаньоном для «Ночных историй Китаро» станет артбук «YOKAI» — энциклопедия японского фольклора с иллюстрациями современных художников. Здесь вы узнаете о жутких и смешных повадках ёкаев, а также сможете рассмотреть этих существ во всей красе — их образы осмыслили более 40 современных российских и украинских иллюстраторов. Книга подготовлена командой yokaizine, и некоторые ее главы ранее выходили в виде зинов.]]></text>
</doc>
