<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анонсировано фильм «Kaiketsu Zorori: Lalala♪ Star Tanjo»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-04-22T05:18:51+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В честь 35-летия  франшизы , на  Официальном сайте  состоялся анонс нового полнометражного аниме «Kaiketsu Zorori: Lalala♪ Star Tanjō». Премьера состоится в декабре 2022 года. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство:  BNP Сценарий:  Ацухиро Томиока Музыка:  Кохэй Танака Повествование фильма расскажет нам про встречу Зорори с девушкой по имени Гипопо. Как выясняется девушка хочет стать популярной звездой, однако собственной причине она не может петь. Основной сюжет В параллельном мире, населенном антропоморфными животными, наш протагонист - лис Зорори, путешествует по миру вместе с товарищами. Зорори, который давно решил стать Королем Проказ. Герой всем знаком своим снисходительным отношениям к сожителям и особенно нелюбим за некоторое пренебрежение к горестям других. Конечно же, его ключевой фишкой являются совсем не отрицательные качества, а всевозможные шалости и шутки, которые затронули каждого жителя этого мира. Несмотря на то, что лис кажется довольно заносчивым и злодейским персонажем, на самом деле он является глубоким и сентиментальным по своей натуре. Зорори узнаваем своими острым умом, высоким интеллектом и невероятной ловкостью в самых безнадежных ситуациях, эти качества в конечном итоге помогают ему достигать своих целей. Сам Зорори живет в собственном замке с красивой невестой. Вместе с парой кабанов-близнецов Исиши и Ношиси, которых все зовут бандитами, он путешествует по миру. За ним часто следуют Хары, мечтающие догнать и наказать наглого и изворотливого лиса, который вообразил себя королем шалостей. Часто на его пути встречаются одни только неудачи, из которых Зорори и его команда успешно выпутываются и всегда выходят победителями как бы ни была тяжела ситуация. Во всех его приключениях главенствует только одна цель – заслужить уважение покойной матери и доказать ей на что на самом деле способен ее баловень-сын ради достижения своей мечты. ]]></text>
</doc>
