<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[У сэйю Мааи Сакамото и Кэнъити Судзумуры родился первенец]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Pё Хазуки]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[прочее]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сэйю]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[первенец]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-04-22T09:28:31+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Агентства актеров озвучки  Maaya Sakamoto Маая Сакамото  и  Kenichi Suzumura Кэнъити Судзумура  объявили 21 апреля 2022 года, в четверг, что пара родила своего первенца. Сэйю выступили со следующим совместным заявлением: "На днях родился наш первенец. И мать, и ребёнок здоровы. Мы будем стараться расти вместе с нашим малышом. Я надеюсь, что вы сможете продолжать поддерживать нас". Maaya Sakamoto Маая Сакамото  и  Kenichi Suzumura Кэнъити Судзумура  объявили о своем браке в 2011 году. Оба сэйю работали над  Ouran Koukou Host Club Клуб свиданий старшей школы Оран , серией фильмов Граница Пустоты: Сад грешников,  Kidou Senshi Gundam SEED Destiny Мобильный воин Гандам: Судьба поколения ,  Kuroshitsuji II Тёмный дворецкий 2 ,  Final Fantasy VII: Advent Children Последняя фантазия 7: Дети пришествия ,  Star Driver: Kagayaki no Takuto Звёздный пилот: Блистательный Такуто ,  Soul Eater Пожиратель душ  и  Tetsuwan Birdy Decode Могучая Бёрди . В декабре 2021 года они объявили, что ждут своего первого ребёнка.  Maaya Sakamoto Маая Сакамото  объяснила, что именно по этой причине она брала перерыв в работе в течение последних нескольких месяцев, и что она планирует постепенно возвращаться к работе по мере улучшения состояния её организма.]]></text>
</doc>
