<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Манга Black Clover берёт перерыв ​​около 3 месяцев чтобы автор мог подготовиться к Финальной Саге манги]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Pё Хазуки]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[перерыв]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-04-24T18:29:40+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Объединённый выпуск журнала Weekly Shonen Jump за 21-й и 22-й номера от 2022 года сообщил 18 апреля 2022 года, в понедельник, что  Black Clover Чёрный клевер   Yuuki Tabata Юки Табата  возьмёт перерыв в выходе новых глав примерно на три месяца, начиная со следующего выпуска журнала, чтобы дать  Yuuki Tabata Юки Табата  время подготовить материал к новой арке  Black Clover Чёрный клевер .  Yuuki Tabata Юки Табата  обсудил этот вопрос с редакцией журнала, и они все приняли такое решение, чтобы оно также дало  Yuuki Tabata Юки Табата  время для отдыха. Журнал Weekly Shonen Jump позже объявит, когда именно продолжат выходить новые главы  Black Clover Чёрный клевер . Yuuki Tabata Юки Табата  в своём комментарии в журнале WSJ отметил, что новая арка манги действительно будет «последней аркой»  Black Clover Чёрный клевер  (используемая формулировка также может быть переведена как «последняя сага»). Он добавил, что, хотя он сам планировал не брать перерыв в выпуске новых глав, после обсуждения с редакцией они решили, что этот продолжительный отдых даст ему время на написание рукописей для финальной арки/саги  Black Clover Чёрный клевер . Yuuki Tabata Юки Табата  запустил  Black Clover Чёрный клевер  в журнале Weekly Shonen Jump в феврале 2015 года. Американская компания Viz Media публикует мангу в цифровом и печатном виде, а сервис Shueisha MANGA Plus также публикует мангу в цифровом виде. По состоянию на май 2021 года тираж манги во всем мире превысил 15 миллионов копий. Премьера  Black Clover Чёрный клевер  состоялась в Японии в октябре 2017 года. Изначально в сериале был 51 эпизод, но он был продлён на новый сезон с 52-й серией в октябре 2018 года и снова продолжился в новом сезоне в октябре 2019 года.  Black Clover Чёрный клевер  ушёл на перерыв в выпуске новых эпизодов в апреле 2020 года из-за влияния распространения новой коронавирусной болезни (COVID-19) на производство  Black Clover Чёрный клевер , показ новых серий возобновился в июле 2020 года выходом 133 серии. В марте 2021 года вышел 170-й и последний эпизод  Black Clover Чёрный клевер . Компания Crunchyroll транслировала  Black Clover Чёрный клевер  на японском языке с английскими субтитрами, а Funimation транслировала  Black Clover Чёрный клевер  с английским дубляжом.  Black Clover Чёрный клевер  дебютировал в программном блоке Toonami компании Adult Swim в декабре 2017 года. Black Clover Чёрный клевер  вдохновил на создание  Black Clover: Mahou Tei no Ken Чёрный клевер: Меч Короля Магов , премьера которого состоится в 2023 году.]]></text>
</doc>
