<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Chi.: Chikyuu no Undou ni Tsuite Uoto и манги Нацуко Танигути выиграли Культурные Призы Премии Тэдзуки Осамы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Pё Хазуки]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[номинация]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-04-25T11:07:17+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В понедельник, 25 апреля 2022 года, газета Asahi Shimbun объявила победителей  26-й ежегодной премии Тэдзуки Осамы в области культуры , учреждённой в честь пионера манги  Osamu Tezuka Осаму Тэдзука  ( Tetsuwan Atom Могучий Атом ,  Jungle Taitei Император джунглей ,  Hi no Tori (1967) Жар-птица (1967) ,  Black Jack Чёрный Джек ) отмечая мангу, которая лучше всего следует его традиции. Большой Приз О движении Земли   Uoto , выходившая в журнале Big Comic Spirits издательства Shogakukan с 14 сентября 2020 года по 25 апреля 2022 года. Искры открытий эпохи Возрождения только начинают разгораться в Европе 15-го века, тогда как тех, кто делает эти открытия, сжигают за их инакомыслие. В Польше предполагают, что вундеркинд по имени Рафал станет еще одним великим умом в теологии, но встреча с неким человеком ведет его на путь правды в инакомыслии. Приз Нового Автора Kyōshitsu no Katasumi de Seishun wa Hajimaru («Молодость начинается в углу класса») и Konya Sukiyaki da yo («Сегодня вечер Сукияки») Нацуко Танигути. Kyōshitsu no Katasumi de Seishun wa Hajimaru  выпускалась в журнале Monthly Comic Beam издательства Kadokawa с 2020 по 2021 года. Kyōshitsu no Katasumi de Seishun wa Hajimaru  — это сборник, посвященный молодежным историям. В одной из историй рассказывается о Мари Ёсиде, девушке, которая лишь на короткое время становится главной героиней, прежде чем ситуация выходит из-под контроля и она начинает выходить из себя. Тем временем инопланетянин Нелл лелеет мечту сделать что-то на Земле.Также в классе есть люди, которые хотят скрыть свою культуру отаку, люди, которые играют свою идеальную жизнь в социальных сетях, и люди, которые уверены в своей особой судьбе.У каждого ребенка в классе есть свой секрет, и вы даже не можете утверждать что понимаете ребенка рядом с вами. Konya Sukiyaki da yo: Shinchosha  выходила в журнале Kurage Bunch с апреля по июль 2021 года. Konya Sukiyaki da yo: Shinchosha  рассказывает о двух женщинах в возрасте 30 лет. Айко - фрилансер дизайнер интерьеров, которая хочет выйти замуж за своего нынешнего парня, но считает себя далекой от идеальной жены из-за того, что плохо справляется с домашними делами. Между тем, Томоко - иллюстратор книг с картинками, которая хороша в работе по дому, но социальные представления о браке и романтике  ей не по душе. Они вместе решают, что, пока они не найдут своего идеального партнера по браку, они должны заключить брачный союз друг с другом. Приз за Короткую Работу Ii Toshi o (Хорошего года) и Hakumokuren wa Kirei ni Chiranai (Белые магнолии не падают красиво) Изуми Окая. Ii Toshi o (Хорошего года)  издательства Kadokawa. Действие Ii Toshi o происходит во время Олимпийских игр в Токио в 2021 году и сосредоточено на 42-летнем Тошио Хайде, человеке, который живет один и ранее был женат. Он использует смерть своей матери, чтобы вернуться к своему 72-летнему отцу в Токио. Когда он находит 5 миллионов иен, которые оставила ему его мать, он задается вопросом, что с ними делать. Hakumokuren wa Kirei ni Chiranai (Белые магнолии не падают красиво)  издательства Shogakukan. Hakumokuren wa Kirei ni Chiranai  рассказывает о трёх школьных друзьях, родившихся в 1963 году: домохозяйке Мари, которая на самом деле в душе ненавидит готовить, убирать и стирать; Сайо, женщине в разводе, которая даже сейчас не видит нужды заботиться о себе; и Сатоэ, женщине, нацеленной на карьеру, которая сомневается в необходимости иметь детей после замужества. Все трое снова встречаются, когда их бывшая одноклассница Хироми умирает в одиночестве в принадлежащей ей квартире, Хакурэнсо. По какой-то причине Хироми озвучила всех троих в своём завещании, хотя они никогда не были с ней близки. Автор  Chi.: Chikyuu no Undou ni Tsuite О движении Земли   Uoto  - самый молодой писатель из когда-либо выигравших главный приз в возрасте 24 лет. Манга также закончилась в понедельник, 25 апреля 2022 года, а восьмой и последний том манги будет выпущен 30 июня 2022 года. Компания Asahi Shimbun запланировала церемонию награждения в Токио на 2 июня 2022 года. Победитель Гран-при получит бронзовую статуэтку и 2 миллиона иен (около 19000 долларов США), а остальные победители получат по бронзовой статуэтке и 1 миллион иен (около 9000 долларов США). Жюри этого года —  Osamu Akimoto Осаму Акимото ,  Machiko Satonaka Матико Сатонака , айдол Минами Такахаси, писатель и преподаватель Университета искусств и дизайна Тохоку Юкико Томияма, профессор и ученый Сёхэй Тюдзё, манга-критик Нобунага Минами, комик и создатель манги  Tarou Yabe Таро Ябэ  - выбрали номинантов из наименований, рекомендованных специалистами и сотрудниками книжных магазинов. Для участия в премии, манга должна была иметь сборник, напечатанный в 2021 году. В прошлом году было номинировано девять произведений (в том числе  Peleliu: Rakuen no Guernica Пелелиу: Райская Герника ),  Land Земля   Kazumi Yamashita Кадзуми Ямасита  выиграла главный приз.  Sousou no Frieren Провожающая в последний путь Фрирен   Kanehito Yamada Канэхито Ямада  и  Tsukasa Abe Цукаса Абэ  завоевала приз «Новый Автор», а манги «Kieta Mama Tomo» и «Tsuma wa Kuchi o Kiite Kuremasen» Хироко Нобары получили Приз за Короткую Работу. Комитет также вручил Специальный Приз  Kimetsu no Yaiba Клинок, рассекающий демонов   Koyoharu Gotouge Коёхару Готогэ .]]></text>
</doc>
