<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Певица и сэйю Сёко Накагава не смогла принять участие в космическом путешествии]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Pё Хазуки]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[прочее]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новости]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сейю]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-04-25T22:11:02+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В марте 2022 года сэйю и певица  Shoko Nakagawa Сёко Накагава  рассказала, что подала заявку на должность астронавта в Японское агентство аэрокосмических исследований (JAXA). К сожалению, в пятницу, 22 апреля 2022 года, она сделала дополнительное заявление о том, что не смогла пройти первый уровень отбора. Тем не менее, она отметила: «Ну что ж!» и сказала, что её мечта полететь в космос не изменилась. 2266 из 4127 человек прошли первый уровень отбора. Это случилось впервые за 13 лет с тех пор, как JAXA в последний раз открывала набор на кандидатуры астронавтов. Ранее  Shoko Nakagawa Сёко Накагава  говорила, что мечтает стать кем-то, кто побывал как в космосе, так и в глубинах океана, ссылаясь на то, как в 2009 году она нырнула на 5200 метров ниже уровня моря в пилотируемом подводном аппарате.   Shoko Nakagawa Сёко Накагава (также известная по прозвищу «Шокотан») больше всего известна как певица, исполнившая заглавные песни для таких аниме, как  Tengen Toppa Gurren Lagann Гуррен-Лаганн, пронзающий небеса ,  Uchuu Senkan Yamato 2199 Космический линкор Ямато 2199 ,  Fullmetal Alchemist: Brotherhood Стальной алхимик: Братство ,  Punch Line Точка кипения  и многочисленных фильмов о Покемонах. Она также была приглашенной звездой в многочисленных инсталляциях про Покемонов и была ведущей выходящего до сих пор еженедельного детского развлекательного шоу Pokémon no Uchi Atsumaru? (Встречаемся в Доме Покемонов?) более шести лет.]]></text>
</doc>
