<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Манга World Trigger берёт ещё один месячный перерыв в мае из-за здоровья автора]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Pё Хазуки]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[перерыв]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-04-25T22:41:13+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Официальный Twitter-аккаунт  World Trigger Импульс мира  от  Daisuke Ashihara Дайсукэ Асихара  объявил в понедельник, 25 апреля 2022 года, что манга возьмёт ещё один перерыв и новая глава манги не выйдет в выпуске июньского номера журнала Jump SQ издательства Shueisha от 2 мая 2022 года из-за плохого физического здоровья автора. Планируется, что манга вернется в июльском выпуске журнала, который выйдет 3 июня 2022 года. Совсем недавно манга взяла перерыв в январе 2022 года. Манга также делала перерывы в мартовском, майском и ноябрьском выпусках журнала за 2021 год. Daisuke Ashihara Дайсукэ Асихара  дебютировал с  World Trigger Импульс мира  в журнале Weekly Shonen Jump в 2013 году. В ноябре 2016 года манга была приостановлена ​​​​из-за плохого физического здоровья Ашихары и вернулась в журнал в октябре 2018 года с пятью выпусками, прежде чем перейти в журнал Jump SQ издательства Shueisha в декабре 2018 года. 24-й том манги был издан 3 декабря 2021 года. Viz Media и MANGA Plus одновременно публикуют серию на английском языке в цифровом виде. Viz Media также издает мангу в печатном виде. Манга вдохновила на создание двух телевизионных аниме-сериалов:  World Trigger Импульс мира  в 2014 и  World Trigger 2nd Season Импульс мира 2  2015 годах. Премьера  World Trigger 2nd Season Импульс мира 2  состоялась в январе 2021 года, всего вышло 12 серий. Премьера  World Trigger 3rd Season Импульс мира 3  состоялась 9 октября 2021 года в программном блоке NUMAnimation телеканала TV Asahi. Компания Crunchyroll показывала эти сезоны, когда они транслировались в Японии.]]></text>
</doc>
