<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Jujutsu Kaisen 0 стал 15-м фильмом с самыми большими сборами за всю историю в Японии]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Pё Хазуки]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Фильмы]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[фильм]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сборы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-04-25T13:28:50+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Jujutsu Kaisen 0 Movie Магическая битва 0. Фильм  заработал в прокате 13,5 млрд йен (около 105,3 млн долларов США) с момента его премьеры в Японии 24 декабря 2021 года и по состоянию на понедельник 25 апреля 2022 года является 15-м самым кассовым фильмом в Японии за всё время. В настоящий момент  Jujutsu Kaisen 0 Movie Магическая битва 0. Фильм  превзошёл «Холодное сердце 2» и сравнялся по доходам с «Инопланетянином», «Армагеддоном» и «Гарри Поттером и Узником Азкабана». По данным газеты Mantan Web издательства Mainichi Shimbun,  Jujutsu Kaisen 0 Movie Магическая битва 0. Фильм  стал самым прибыльным фильмом в японском прокате с 2021 календарного года после того, как он превзошёл по сборам  Evangelion: 3.0+1.0 Thrice Upon a Time Евангелион 3.0+1.01: Как-то раз . Фильм вышел в прокат в США 18 марта 2022 года и по состоянию на 3 апреля 2022 года заработал в общей сложности 29693448 долларов США. Jujutsu Kaisen 0 Movie Магическая битва 0. Фильм  основан на  Jujutsu Kaisen 0: Tokyo Toritsu Jujutsu Koutou Senmon Gakkou Магическая битва 0: Токийская столичная магическо-техническая школа   Gege Akutami Гэгэ Акутами  , снова с аниматорской работой студии MAPPA и дистрибуцией компанией TOHO.  Megumi Ogata Мэгуми Огата  озвучила  Yuuta Okkotsu Юта Оккоцу , а  Kana Hanazawa Кана Ханадзава   дала голос  Rika Orimoto Рика Оримото .]]></text>
</doc>
