<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Toei Animation запускает Программу Обучения Аниматоров]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Pё Хазуки]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[студия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-04-25T23:03:02+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[20 апреля 2022 года, в среду, студия Toei Animation объявила о создании  «Toei Animation Sakuga Academy» , Программе Обучения Аниматоров, в апреле 2023 года. Это годичная, краткосрочная, интенсивная и практическая Программа Обучения Аниматоров, в которой опытные аниматоры направляют и обучают многообещающих стажёров-аниматоров. После обучения и экзамена успешные студенты будут взяты на работе в качестве контрактных сотрудников на студию Toei Animation. Набор открыт. Atsutoshi Umezawa Ацутоси Умэдзава  ( One Piece Ван-Пис ,  Dragon Ball Z Movie 15: Fukkatsu no "F" Драконий жемчуг Зет: Воскрешение «Ф» ,  Bishoujo Senshi Sailor Moon Crystal Красавица-воин Сейлор Мун: Кристалл ,  Digimon Tamers Укротители Дигимонов ) программный директор. Лекторы представлены работниками студий Toei Animation и Studio Live, среди них контроллёр анимации Идэ Такэо ( Dragon Ball Z Драконий жемчуг Зет ,  One Piece Ван-Пис ,  Dragon Ball Super Драконий жемчуг: Супер ),  Hiroshi Koujina Хироси Кодзина  ( Hunter x Hunter (2011) Охотник х Охотник (2011) ,  City Hunter '91 Городской охотник 91 ),  Nishiki Itaoka Нисики Итаока  ( Smile Precure! Хорошенькое лекарство: Улыбка ), контроллёр анимации Маи Исии ( Ushio to Tora (TV) Усио и Тора ,  Hunter x Hunter (2011) Охотник х Охотник (2011) ) и  Mayuko Nakano Маюко Накано  ( WWW.Working!! WWW.Работа!! ,  Kyuuketsuki Sugu Shinu Этот вампир постоянно умирает ). Программа состоит из трех месяцев видеообучения, за которыми следует девятимесячный анимационный или цифровой видеокурс, в зависимости от устремлений каждого студента. Всего программа примет около 10 участников. Студия Toei Animation покроет все расходы на обучение, а также предложит студентам 150000 иен (около 1,170 долларов США) в месяц на личные расходы. В прошлые годы Toei обучала аниматоров собственными силами, нанимая новых выпускников в этой сфере.]]></text>
</doc>
