<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Pokémon анонсирует новый аниме-сериал ‘Pokémon: Hisuian Snow’]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Oldrion]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[pokemon]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-04-26T18:16:19+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Раскрыты подробности Трехсерийного веб-сериала, действие которого разворачивается в Древнем регионе Гисуи Лондон, Великобритания — 26 апреля 2022 г. — Международная компания Pokémon Company сегодня раскрыла подробности о аниме-сериале, который отправит фанатов в новое приключение в древнем регионе Гисуи в мире покемонов. Веб-сериал, первоначально показанный во время Pokémon Presents в "День покемонов" 2022 года, называется “Pokémon: Hisuian Snow”,  премьера которого запланирована на 18 мая 2022 года  исключительно на официальном канале Pokémon YouTube и Pokémon TV. Регион Гисуи был первоначально исследован в видеоигре "Pokémon Legends: Arceus" и представляет собой древний регион Синно — до существования Тренеров покемонов и Лиг покемонов. “Pokémon: Hisuian Snow” - это история, действие которой происходит в ту древнюю эпоху, когда отношения между людьми и покемонами были совсем другими. На борту лодки, направляющейся в регион Гисуи, главный герой Алек вспоминает о том, как его отец впервые отвез его туда. В течение трех эпизодов “Pokémon: Hisuian Snow” подробно расскажет об историях Алека из прошлого. Детали персонажа: Зрители познакомятся с гисуйскими покемонами и новыми персонажами в этом ограниченном веб-сериале. Международная компания Pokémon Company раскрыла первоначальные подробности о ключевых персонажах и покемонах в преддверии премьеры. Алек Алек направляется в регион Гисуи в поисках лекарственных трав. Он кроткий молодой человек, который учится на врача. В детстве он однажды сопровождал своего отца в поездке в регион Гисуи. Когда он был ребенком, в нем была авантюрная и озорная сторона. Отец Алека Отец Алека - столяр. Первоначально он жил в другом регионе, но недавно переехал в регион Гисуи, чтобы закупить материалы. Он начал бояться Покемонов после одного инцидента. Зоруа (Гисуйская форма) Злобный Лисий покемон, который живет в регионе Гисуи. Говорят, что затаившиеся духи Зоруа, которые были изгнаны со своей родины и погибли, вернулись к жизни в этой форме, подпитываемые силой их злобы к людям и покемонам. “Pokémon: Hisuian Snow” производится Pokémon Company International в сотрудничестве со студией WIT, а премьера эпизодов состоится на официальном канале Pokémon YouTube и Pokémon TV. Пожалуйста, с нетерпением ждем дополнительной информации о датах выхода дополнительных эпизодов после премьеры первого эпизода. Фанаты могут быть в курсе всех последних новостей о покемонах,  подписавшись на официальный канал Pokémon на YouTube и посетив Pokémon TV в ожидании запуска сериала. Производство: Режиссер:  Кен Ямамото Сценарист:  Таку Кисимото Дизайн персонажа:  KURO Цветовой дизайн:  Аяка Накамура (WIT STUDIO) Художественный руководитель:  Юдзи Канеко (АОСЯСИН) Оператор-постановщик:  Такеру Екои (WIT STUDIO) Offline Editor:  Акари Сайто (Mishima Editing Room) Звукорежиссер:  Масафуми Мима Музыка:  Conisch Анимация:  WIT STUDIO]]></text>
</doc>
