<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Legend of Mana - The Teardrop Crystal показал промо видео, визуальный арт, состав сэйю и производственный персонал]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Pё Хазуки]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-04-26T18:00:11+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На официальном веб-сайте  Seiken Densetsu: Legend of Mana - The Teardrop Crystal Легенда о святом мече: Легенда маны — Каплевидный кристалл , телевизионной аниме-адаптации  игры Legend of Mana  от компании Square Enix, во вторник, 26 апреля 2022 года, были опубликованы промо-видео, визуальный арт и состав сэйю, а также производственный персонал. СОСТАВ СЭЙЮ: Nobunaga Shimazaki Нобунага Симадзаки   в роли Шило Yuuichirou Umehara Юитиро Умэхара   в роли Рури/Элазула Kaori Nazuka Каори Надзука   в роли  Синдзю-химэ/Пирлы Masato Jinbo Масато Дзимбо  ( Fate/kaleid liner Prisma☆Illya 2wei Herz! Судьба/Девочка-волшебница Иллия 2: Продолжение ,  Isekai Shokudou Кафе из другого мира ) режиссёр сериала и отвечает за компоновку серий.  Tarou Ikegami Таро Икэгами  ( Lapis Re:LiGHTs Лазурные огни ) дизайнер персонажей на основе оригинальных дизайнов HACCAN (ремейк игры Secret of Mana, игра The Legend of Heroes: Trails in the Sky).  Yoko Shimomura Ёко Симомура  (игры Legend of Mana, Kingdom Hearts) композитор. Премьера   Легенда о святом мече: Легенда маны — Каплевидный кристалл   состоится в 2022 году. Аниме-сериал также будет транслироваться онлайн. Производством сериала займутся студии Graphinica и Yokohama Animation Lab. Две студии ранее сотрудничали для создания вступительного кинематографического ролика для ремастера игры Legend of Mana.]]></text>
</doc>
