<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В трейлере Zannen na Ikimono no Jiten показывается заглавная песня фильма]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Pё Хазуки]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Музыка]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Фильмы]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[фильм]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[песня]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-04-27T10:45:03+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Официальный сайт нового фильма из аниме-адаптации серии книг  Zannen na Ikimono Jiten the Movie Энциклопедия жалких созданий. Фильм  начал транслировать новый трейлер в среду, 27 апреля 2022 года. Трейлер показывает и превью музыкальной темы фильма «Cider»  Motohiro Hata Мотохиро Хата .  Natsuki Hanae Нацуки Ханаэ , который дал голос Лерою в фильме, озвучивает трейлер. В состав сэйю входят  Natsuki Hanae Нацуки Ханаэ  в роли коалы Лероя,  Maaya Uchida Маая Утида  в роли японского зайца Усао (вверху в центре),  Hiro Shimono Хиро Симоно  в роли сэмпая Усагизаки,  Tsuyoshi Muro Цуёси Муро  в роли крота-проводника Могумогу и  Sairi Itou Саири Ито  в роли проводника и дочери Могумогу Гурары. Zannen na Ikimono Jiten the Movie Энциклопедия жалких созданий. Фильм  выйдет в Японии 8 июля 2022 года. У фильма будут разные режиссёры и сценаристы для каждого из трёх сегментов. Режиссёр   Zannen na Ikimono Jiten (2019) Энциклопедия жалких созданий 2   Yuji Uchiyama Юдзи Утияма  режиссёр и сценарист для Антарктическего сегмента фильма под названием «Pentabi» (Путешествие пингвина). Автор  Midnight Horror School Полуночная школа ужасов  и  Net Ghost Pipopa Сетевой призрак ПиПоПа   Naomi Iwata Наоми Ивата  режиссёр Австралийского сегмента «Leroy no Home Tree» («Домашнее дерево Лероя») по сценарию  Youichi Katou Ёити Като  ( Uchuu Kyoudai Космические братья ,  Scarlet Nexus Алый Нексус ).  Kei Yoshimizu Кэй Ёсимидзу  ( Zumomo to Nupepe Зумомо и Нупепе ,  Toe! Space Attendant Aoi Космическая бортпроводница Аой ) режиссёр сегмента Адзумино, Япония, под названием «Hachiawase no Mori» («Лес встреч») по сценарию  Tooru Hosokawa Тору Хосокава  ( Кафе «У Белого Медведя ). Тадааки Имаидзуми из серии книг возвращается в качестве режиссёра  Zannen na Ikimono Jiten the Movie Энциклопедия жалких созданий. Фильм , а компания Aeon Entertainment будет заниматься его распространением. Серия книг предлагает юмористические знакомства с удивительные фактами о животных, таких как «еноты на самом деле не моют свою еду», «дельфины утонули бы, если бы они полностью заснули» и «хамелеоны меняют свой цвет по желанию». Издательство Takahashi Shoten начало издавать серию книг в 2016 году. Марико Токунага была режиссёром  Zannen na Ikimono Jiten Энциклопедия жалких созданий , премьера которого состоялась в августе 2018 года. Режиссёр и сценарист  Poputepipikku Попсовый эпос   Jun Aoki Дзюн Аоки  снял  Zannen na Ikimono Jiten (Special) Энциклопедия жалких созданий: Спецвыпуски  в марте 2019 года и  Zannen na Ikimono Jiten (2019) Энциклопедия жалких созданий 2  в июле 2019 года. Премьера четвёртого и последнего пятисерийного аниме-сериала (также снятого  Jun Aoki Дзюн Аоки ) остоялась 31 января 2021 года. Серия книг также вдохновила на создание 24 короткометражек в формате лайв-экшн, которые показывались с октября 2020 года по март 2021 года.]]></text>
</doc>
