<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мото Хагио третий год подряд номинирована на включение в Зал Славы Эйснера]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Pё Хазуки]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[прочее]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мангака]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[номинация]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-04-27T13:48:24+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Comic-Con International объявил во вторник, 26 апреля 2022 года, что судьи Eisner Awards номинировали  Moto Hagio Мото Хагио  для включения в Зал Славы Уилла Эйснера третий год подряд. Судьи выдвинули кандидатуры 17 человек, а голосующие выберут четверых для включения в Зал Славы. Среди других номинантов этого года — Говард Чайкин, Джерри Конвей, Кевин Истман, Стив Энглхарт, Ларри Хама, Джеффри Кэтрин Джонс, Дэвид Маццучелли, Жан-Клод Мезьер, Грант Моррисон, Гаспар Саладино, Джим Шутер, Гарри Трюдо, Рон Тернер, Джордж Туска, Марк Уэйд и Кэт Айронвод. В 2022 году были автоматически включены в Зал Славы ещё шесть человек: Макс Гейнс, Марк Грюнвальд, Мари Дюваль, Роуз О'Нил, Алекс Нино и П. Крейг Рассел. Moto Hagio Мото Хагио  является пионером манги в жанрах  сёдзё и сёнен-ай манги, её работы помогли установить традиции в этих и других областях. 11-nin Iru! Их было одиннадцать ,  Hanshin Полубог ,  A-A' А, А' ,  Thomas no Shinzou Сердце Томаса ,  Barbara Ikai Другой мир Барбара  и  Poe no Ichizoku Семья По  были изданы на англйском языке. Ее манга Leo-kun запланирована к выходу на английском языке, а в  Poe no Ichizoku Семья По  в 2022 году выйдет новый цикл. В октябре 2019 года  Moto Hagio Мото Хагио  была удостоена звания «За заслуги перед культурой» от правительства Японии. Она также получила Премию Asahi за 2016 финансовый год, а правительство Японии ранее наградило Хагио Весенней Медалью 2012 года с Пурпурной Лентой, которая отмечает академические и художественные достижения. Хагио была первым создателем сёдзё манги, получившим эту награду. Творческие профессионалы, работающие в комиксах или связанных с ними отраслях, издатели, редакторы, розничные торговцы (владельцы или менеджеры магазинов комиксов), библиотекари графических романов и историки/преподаватели комиксов могут проголосовать за четырёх номинантов онлайн до 11 мая 2022 года. Церемония награждения состоится во время Comic-Con International и пройдёт 22 июля 2022 года. Предыдущими японскими членами Зала Славы Эйснера были  Osamu Tezuka Осаму Тэдзука  (2002 г.),  Kazuo Koike Кадзуо Коикэ  (2004 г.),  Goseki Kojima Госэки Кодзима  (2004 г.),  Katsuhiro Otomo Кацухиро Отомо  (2012 г.) и  Rumiko Takahashi Румико Такахаси  (2018 г.).  Moto Hagio Мото Хагио  ранее была номинирована в 2021 и 2020 годах (вместе с  Keiji Nakazawa Кэйдзи Накадзава ).  Akira Toriyama Акира Торияма  и  Naoki Urasawa Наоки Урасава  были номинированы в 2019 году, но не вошли в число четырёх победителей.]]></text>
</doc>
