<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Studio Colorido подписывает многолетний контракт с Netflix на 3 аниме-фильма]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Pё Хазуки]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Фильмы]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[фильм]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-04-27T10:01:18+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В среду, 27 апреля 2022 года, Studio Colorido и платформа Netflix объявили о многолетнем соглашении по совместному производству трёх новых полнометражных фильмов. Вторым из трёх фильмов является новый фильм  Tomotaka Shibayama Томотака Сибаяма  (режиссёр  Nakitai Watashi wa Neko wo Kaburu Сквозь слёзы я притворяюсь кошкой ), который выйдет в 2024 году исключительно на платформе Netflix. Colorido не раскрыла название фильма, но представила его иллюстрацию. Новая работа является частью недавно созданной «Базы создателей аниме» Netflix, предназначенной для помощи создателям в развитии концептуального искусства.  Tomotaka Shibayama Томотака Сибаяма  в комментарии отметил, что новый фильм будет «немного загадочной историей любви», действие которой происходит «некой зимой». Он добавил, что в нём будет «не совсем обычнное нарушение повседневной жизни» и будет изображено «деликатное эмоциональное взросление персонажей как ода мальчикам и девочкам». Colorido также продюсирует ранее анонсированный  Ame wo Tsugeru Hyouryuu Danchi Дрейфующий дом  в качестве первого фильма в рамках сделки.  Hiroyasu Ishida Хироясу Исида  выпустит  Ame wo Tsugeru Hyouryuu Danchi Дрейфующий дом  на платформе Netflix 16 сентября 2022 года. Новое соглашение студии Colorido и Netflix — это первая многолетняя сделка Netflix с японской аниме-студией, производящей полнометражные фильмы. (Колоридо уже снял  Nakitai Watashi wa Neko wo Kaburu Сквозь слёзы я притворяюсь кошкой   Tomotaka Shibayama Томотака Сибаяма  в 2020 году.)]]></text>
</doc>
