<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Манга Otonari ni Ginga Гидо Амагакурэ получит телевизионную аниме-адаптацию в 2023 году]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Pё Хазуки]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[адаптация]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-04-27T15:10:46+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вёб-сайт аниме-адаптации открылся в среду, 27 апреля 2022 года, чтобы объявить, что  Otonari ni Ginga Галактика по соседству   Gido Amagakure Гидо Амагакурэ  будет экранизирована в телевизионный аниме-сериал в 2023 году. Издательство Kodansha Comics публикует мангу на английском языке и так описывает «душевную романтическую комедию»: Новая милая и дикая романтическая комедия от создателя популярной манги и аниме о еде и семье,  Otonari ni Ginga Галактика по соседству ! Отчаявшийся художник манги, призванный поддержать двух своих младших братьев и сестер, встречает нового помощника художника. Но ее приход — это не просто маленький шаг, это гигантский скачок… С тех пор как его родители умерли, художник манги Итиро едва сводит концы с концами, вынужденный содержать двух своих младших братьев и сестер, получивших всего лишь среднее образование. У него даже нет времени научиться пользоваться компьютером, что вынуждает его продолжать бороться с ручкой и бумагой. Когда его помощники по искусству увольняются, чтобы работать самостоятельно, помимо жонглирования сроками, семьей и постоянным страхом потерять работу, Итиро чувствует себя на грани полного срыва. Но тут в жизни Итиро появляется новый помощник, и его перспективы сразу начинают светлеть! Она невероятный артист, всегда заканчивает вовремя, и к тому же она красивая! Но она также, кажется, очень много знает о нем, и вскоре она делает признание, которое выводит Ичиро за пределы Земли… Taku Yashiro Таку Ясиро  озвучит Итиро Кугу, а  Yuu Wakui Ю Вакуи  даст свой голос Сиори Госики. Ryuuichi Kimura Рюити Кимура  ( Aikatsu! Айкацу!   Kemono Friends 2 Друзья-зверушки 2 ) режиссёр аниме на студии Asahi Production, а  Gigaemon Ichikawa Гигаэмон Итикава  ( Chikasugi Idol Akae-chan Подземный идол Акаэ-чан ,  Shinka no Mi: Shiranai Uchi ni Kachigumi Jinsei Плод эволюции ,  Kedama no Gonjirou Кэдама Гондзиро ) ответственен за компоновку серий. Фуюка Отаки дизайнер персонажей. Gido Amagakure Гидо Амагакурэ  запустила мангу в журнале Good! Afternoon издательства Kodansha 7 апреля 2020 года.]]></text>
</doc>
