<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анонсирована аниме-адаптация манги "Герой мёртв"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[GreatGrandCanyon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-04-27T18:37:01+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стало известно, что фэнтезийная манга " Yuusha ga Shinda!: Murabito no Ore ga Hotta Otoshiana ni Yuusha ga Ochita Kekka. Герой мёртв! " ("Yuusha ga Shinda!") авторства  ""  получит аниме-адаптацию. Выход запланирован в 2023 году. В связи с этим опубликован первый промо-арт будущей аниме-адаптации. Дальнейшие подробности станут известны позже.  Оригинальная манга Subaruichi выходила с 2014 по 2020 годы. Всего было выпущено 202 главы, укомплектованных в 20 томов. Действие манги разворачивается вокруг Токи, обычного молодого фермера, что хочет обычной размеренной жизни, и его подруги детства Юны, восхищающейся героями и их приключениями. По воле судьбы на их деревню нападают демоны, но на помощь приходит герой Шион, который в результате непредвиденных обстоятельств нелепо умирает. А после Тока оказывается в теле умершего Шиона, и теперь ему вместе с Юной и компаньонами Шиона придётся отправиться в путешествие, противостоять демонам и бороться с разложением тела, в котором вынужден путешествовать. В мае 2022 года начнётся выход спин-оффа под названием "Yuusha ga Shinda! Kami no Kun-hen". UPD. Адаптацией занимается студия LIDEN FILMS. В качестве сэйю заявлены:  Ватару Като  и  Сюнъити Токи . Оба озвучат  Току Скотта , при этом Сюнъити Токи озвучит и  Шиона . Режиссёр:  Рион Кудзё . Композиторы: Кана Кониси и Юкио Кондо.]]></text>
</doc>
