<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Соучредитель студии Gainax и создатель Evangelion Хидэаки Анно получает Японскую Медаль с Пурпурной Лентой]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Pё Хазуки]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[премия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[прочее]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[человек]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-04-28T08:25:38+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Японское правительство объявило в четверг, 28 апреля 2022 года, что  режиссёр   Хидэаки Анно   получает Весеннюю Медаль 2022 года с Пурпурной Лентой.  Медаль присуждается «лицам, которые внесли свой вклад в академические и художественные разработки, улучшения и достижения». Yasushi Akimoto Ясуси Акимото , основатель франшизы айдол-группы AKB48 и создатель франшизы ранобэ и фильма «Один пропущенный звонок» (Chakushin Ari), также получает Медаль с Пурпурной Лентой. Среди прошлых получателей НАГРАДЫ: Сигэру Мидзуки   в 1991 году Фудзио Акацука   в 1998 году Соучредитель Studio Ghibli   Исао Такахата   в 1999 году Лэйдзи Мацумото   в 2001 году Тэцуя Тиба   в 2002 году Композитор и частый коллега по работе Studio Ghibli   Дзё Хисаиси   в 2009 году Вокалистка группы Only Yesterday Харуми Мияко в 2010 году Рёхэй Сайган   в 2010 году Мото Хагио   в 2012 году Кацухиро Отомо   в 2013 году Кэйко Такэмия   в 2014 году Кэйити Хара   в 2018 году Осаму Акимото   в 2019 году Румико Такахаси   в 2020 году Масааки Юаса   в 2021 году Президент компании Crypton Future Media и виртуальный «отец»  Miku Hatsune Мику Хацунэ   Hiroyuki Itou Хироюки Ито  также получил Медаль с Голубой Лентой в 2013 году. Медаль «вручается лицам, которые приложили немалые усилия в областях общественного благосостояния и образования».]]></text>
</doc>
