<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Серия ранобэ Hyоken no Majutsushi ga Sekai wo Suberu получит телевизионную аниме-адаптацию в январе 2023 года]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Pё Хазуки]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[адаптация]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-04-27T22:24:22+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В блоге редакционного отдела журнала Lanove Bunko издательства Kodansha в четверг, 28 апреля 2022 года (по японскому времени) было опубликовано, что ранобэ  Hyouken no Majutsushi ga Sekai wo Suberu: Sekai Saikyou no Majutsushi de Aru Shounen wa, Majutsu Gakuin ni Nyuugaku suru Волшебник ледяного клинка правит миром  и манга  Hyouken no Majutsushi ga Sekai wo Suberu: Sekai Saikyou no Majutsushi de Aru Shounen wa, Majutsu Gakuin ni Nyuugaku suru Волшебник ледяного клинка правит миром  экранизируют в аниме-сериал в январе 2023 года. Суперобложка пятого тома ранобэ, которая вышла в некоторых книжных магазинах в четверг, 28 апреля 2022 года, также анонсирует аниме-сериал. Kodansha Comics лицензировала мангу, и в ней так описывается история: Академия магии Арнольда — это школа для избранных... а Рэй Уайт — самый обычный парень. На самом деле, он вообще не выглядит особо опытным в магии и немного неуклюж. Вот почему он не имеет ничего общего со слухами о том, что один из великих магов, Колдун Ледяного Клинка, является членом нового класса... верно? Серия была запущена на веб-сайте Shosetsuka ni Naro (Давайте станем писателями) в октябре 2019 года. Серия ранобэ дебютировала в июле 2020 года. Пятый том ранобэ выходит 2 мая 2022 года, а в некоторых книжных магазинах - в четверг, 28 апреля 2022 года Манга начала публиковаться на веб-сайте и в приложении Kodansha Magazine Pocket в июне 2020 года. Издательство Kodansha опубликовало седьмой том манги 7 января 2022 года, а восьмой том манги оно выпустит 9 мая 2022 года.]]></text>
</doc>
