<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Тэцуя Саруватари начнёт публиковать мангу по мотивам романа Моби Дик]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Pё Хазуки]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-04-29T00:47:51+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В майском номере журнала Grand Jump Mucha издательства Shueisha во вторник, 26 апреля 2022 года было объявлено, что  Tetsuya Saruwatari Тэцуя Саруватари и  запустит новую мини-серию манги под названием Ahab   в следующем номере журнала 21 июня 2022 года . У манги будет цветная начальная страница, и она появится на обложке номера журнала. Главы манги будут выходить только в трёх выпусках журнала. Манга основана на романе Германа Мелвилла «Моби Дик», в котором рассказывается история капитана китобойного промысла Ахаба в его искреннем стремлении отомстить Моби Дику, киту, лишившему его ноги в предыдущем путешествии. Tetsuya Saruwatari Тэцуя Саруватари  был иллюстратором манги  Riki-Oh Рики-О   Masahiko Takajou Масахико Такадзё  , которая была адаптирована в  Riki-Oh: Toukatsu Jigoku Рики-О: За стеной ада  и в  Riki-Oh 2: Horobi no Ko Рики-О 2: Дитя Хаоса , а также в фильм в формате лайв-экшн 1991 года. Его  Dog Soldier Пёс войны  также была экранизирована в  Dog Soldier Пёс войны . Его  Koukou Tekkenden Tough Крепыш: Стальной кулак в школе  выходила с 1993 по 2003 год, а в 2003–2012 годах была перезапущена как  Tough Жёсткий . Американское издательство Viz Media опубликовало шесть томов манги на английском языке.  Koukou Tekkenden Tough Крепыш: Стальной кулак в школе  вдохновила на создание  Koukou Tekken-den Tough Теккен . Спин-офф  Tough: Ryuu wo Tsugu Otoko Жёсткий: Преемник Дракона  начал издаваться в журнале Weekly Playboy в 2016 году.]]></text>
</doc>
