<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Cardfight Vanguard will+Dress объявляет новых сэйю и производственный персонал, а также исполнителей песен]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Pё Хазуки]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-04-29T16:28:21+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На мероприятии франшизы Cardfight Vanguard «Dai-Vangua-Sai 2022», в пятницу, 29 апреля 2022 года, было представлено больше сэйю, сотрудников, занятых в  Cardfight!! Vanguard: will+Dress Карточные бои Авангарда: Новое замещение , исполнителей тематических песен и новый визуальный арт для  Cardfight!! Vanguard: will+Dress Карточные бои Авангарда: Новое замещение . Takumi Mano Такуми Мано   озвучит Тайзо Киёкуру ДРУГИЕ СЭЙЮ: Участник айдол группы Snow Man Дайсукэ Сакума в роли Митиру Хазамы Дзин Огасавара   в роли Лайки Косибы Карин Кагами   в роли Урары Ханеямы Юити Накамура   в роли Мондо Кирисимы,   Хадзуки Танда   в роли Химари Каноаси,   Кэнъити Судзумура   в роли Рику Куматоры,   Харука Томацу   в роли Юрины Нукаты, Такуми Мано в роли Тайзо Киёкуры, Хирома Ясумото в роли Масаси Урю. Сёта Аой   в роли   Юю Кондо Дайки Ямасита   в роли Зинки Мукаэ Юки Оно   в роли   Дандзи Момояма Юма Утида   в роли   Тоя Эбата Ё Таити   в роли   Харука Сокава Ryuutarou Suzuki Рютаро Судзуки  - новый режиссёр  Cardfight!! Vanguard: will+Dress Карточные бои Авангарда: Новое замещение , сменивший Кена Мори, который сейчас занимает должность главного режиссёра. Сатоси Накамура теперь отвечает за сценарий сериала, заменив Мори и  Natsuko Takahashi Нацуко Такахаси .  Tomokatsu Nagasaku Томокацу Нагасаку  теперь является дизайнером персонажей вместе с  Hiroyuki Saita Хироюки Сайта , а также главным режиссёром анимации вместе с Га Ён Паком и Хацухи Ёситакэ (Хироюки Сайта больше не является главным режиссёром анимации). Хироюки Огури — режиссёр анимации. Осаму Масаяма — арт-консультант. Юси Косида отвечает за 3D CG.  Hikari Komiya Хикари Комия  дизайнер цвета. Все остальные основные сотрудники возвращаются из  Cardfight!! Vanguard: overDress Season 2 Карточные бои Авангарда: Замещение 2 . Argonavis  и Наюта Асахи из группы GYROAXIA исполнят вступительную песню «Black & White», написанную, сочинённую и аранжированную  FLOW  из группы Take. Подразделение Call of Artemis ( Nana Mizuki Нана Мидзуки ,  Raychell ,  Arisa Komiya Ариса Комия  и Хинако Умэмура в ролях своих персонажей) исполнят финальную музыкальную тему «Do the Dive», написанную и сочинённую  Tetsuya Komuro Тэцуя Комуро  и аранжированную  Daisuke Suzuki Дайсукэ Судзуки . Кроме того, на пятничном мероприятии также было сообщено, что  Quily  нарисует новую мангу, на основе аниме, под названием Cardfight!! Vanguard Youth Quake. Манга начнёт публиковаться в журнале Monthly Bushiroad издательства Bushiroad 8 июня 2022 года. Премьера  Cardfight!! Vanguard: will+Dress Карточные бои Авангарда: Новое замещение  состоится в июле 2022 года. В новом аниме представлены 16 бойцов, выбранных по всей стране, чтобы сразиться друг с другом в турнире Deluxe.]]></text>
</doc>
