<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Аниме-сериал о футболе 'Shoot! Goal to the Future' показывает открывающую тему и объявляет 9 сэйю]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Pё Хазуки]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[производство]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-04-28T21:57:44+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Официальный сайт  Shoot! Goal to the Future Удар! Гол в будущее , первого новое аниме за 28 лет, основанного на  Shoot! Удар!   Tsukasa Ooshima Цукаса Осима , в четверг, 28 апреля 2022 года представил ещё девять сэйю и вступительную песню. Айри Миякава исполняет заглавную песню "Aoreido". В недавно объявленный состав сэйю вошли: Tomoaki Maeno Томоаки Маэно   в роли Рё Сахары Junichi Saitou Дзюнъити Сайто   в роли Такумы Соноды Kentarou Mashiro Кэнтаро Масиро   в роли Цубасы Намиоки Ryouta Suzuki Рёта Судзуки   в роли Рюдзи Амагая Рюноскэ Мацумура  в роли Сомы Хаяси Daisuke Hirose Дайсукэ Хиросэ   в роли Хинаты Тацунами Yuugo Satou Юго Сато   в роли Кея Мацубаси Yuya Hozumi Юя Ходзуми   в роли Кадзуки Ямагути Yuuya Hirose Юя Хиросэ   в роли Тои Накано Компании Boa Sorte Management и Crunchyroll отвечают за планирование  Shoot! Goal to the Future Удар! Гол в будущее .  Noriyuki Nakamura Нориёси Накамура  ( Dragon Slayer Eiyuu Densetsu: Ouji no Tabidachi Истребитель драконов ,  Itsudatte My Santa! Навсегда мой Санта ,  Mamotte! Lollipop Храни меня, леденец! ) режиссёр на студии EMT Squared, а  Junichi Kitamura Дзюнъити Китамура  ( Hataraku Saibou Black Клетки за работой: Тёмная сторона , режиссёр эпизодов  Kaichou wa Maid-sama! Президент студсовета — горничная! ) помощник режиссёра.  Mitsutaka Hirota Мицутака Хирота  ( Animegataris Аниме-истории ,  Kanojo, Okarishimasu Девушка на час ,  Amaama to Inazuma Дуэт и вспышка молнии ) отвечает за сценарий,  Yukiko Akiyama Юкико Акияма  ( Black Cat (TV) Чёрный кот ,  Yume-iro Pâtissière Великолепный кондитер ,  Isuca Клёст ) дизайнер персонажей. Хироси Ямамото звукорежиссёр.  Tetsu Dezaki Сатоси Дэдзаки  отвечает за общий контроль над  Shoot! Goal to the Future Удар! Гол в будущее . Официальный сайт аниме-сериала так описывает историю: Atsushi Kamiya Ацуси Камия , бывший капитан средней школы Какэгава и всемирно известный «отважный капитан» известной итальянской футбольной команды… И  Hideto Tsuji Хидэто Цудзи , ученик старшей школы Какэгава, который, кажется, не заинтересован в теперь уже ослабленной футбольной команде… Их встреча — начало новой легенды… Shoot! Удар!  публиковалась в журнале Weekly Shonen Magazine издательства Kodansha с 1990 по 2003 года. Тираж манги составляет более 50 миллионов экземпляров. История манги вращается вокруг  Toshihiko Tanaka Тосихико Танака , который убедил своих друзей присоединиться к футбольной команде и принять участие во Всеяпонском чемпионате Учеников Старшей Школы. Shoot! Удар!  вдохновила на создание  Aoki Densetsu Shoot! Легендарный лазурный удар! , созданного студией Toei Animation, которое дебютировало в 1993 году. Затем в 1994 году вышел  Aoki Densetsu Shoot! (Movie) Легендарный лазурный удар! Фильм . Манга также вдохновила на экранизацию в виде фильма 1994 года в формате лайв-экшн с участниками бойз-бэнда SMAP в главных ролях. Манга спин-офф в жанре исекай под названием Shoot! No Sekai ni Gon Nakayama ga Tensei Shite Shimatta Ken (В этот раз Гон Накаяма перевоплотился в мире Shoot!), начала публиковаться в 2020 году. Манга рассказывает историю профессионального футболиста Масаси Накаямы, также известного как Гон Накаяма, который перевоплотился в мире Shoot! и поразил мир своими навыками футболиста.]]></text>
</doc>
