<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Аниме-фильм Kaito Queen wa Circus ga Osuki представил трейлер и превью главной музыкальной темы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Pё Хазуки]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Фильмы]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[фильм]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-04-28T19:32:57+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Официальный веб-сайт  Kaitou Queen wa Circus ga Osuki Королева Воров любит цирк  по ранобэ  Kaoru Hayamine Каору Хаяминэ   в четверг, 28 апреля 2022 года, опубликовал трейлер. В видео анонсируется заглавная песня "Gyakuten no Regina" (Reversal Regina) группы Little Black Dress. Предварительные показы  Kaitou Queen wa Circus ga Osuki Королева Воров любит цирк   пройдут в Shinjuku Wald 9 в Токио 25 мая 2022 года и в Umeda Burg 7 в Осаке 1 июня 2022 года. На предварительных показах также будут присутствовать актёры ток-шоу. С 6 мая 2022 года в продажу поступит ограниченное количество карт Mubichike с киностойкой. Премьера  Kaitou Queen wa Circus ga Osuki Королева Воров любит цирк  состоится в кинотеатрах Японии 17 июня 2022 года. Saori Den Саори Дэн  (режиссёр  Pokemon Покемон ) режиссёр проекта на студии East Fish Studio,  Mariko Kunisawa Марико Кунисава  ( Honzuki no Gekokujou: Shisho ni Naru Tame ni wa Shudan wo Erandeiraremasen Власть книжного червя ,  Orient Ориент ) сценарист, Кумико Кавасима ( Fantasista Stella Разыгрывающий Стелла )  дизайнер персонажей.  Moe Hyuuga Моэ Хюга  ( Steins;Gate 0 Врата Штейна 0 ,  Oshi ga Budoukan Ittekuretara Shinu Пусть только выступит мой любимый идол в Будокан, и я помру ) композитор.  Toshiki Kameyama Тосики Камэяма  звукорежиссёр на Bit Groove Promotion. Pony Canyon будет заниматься дистрибуцией аниме. В центре сюжета  Queen Королева , которая может украсть всё, что пожелает. Её пол, возраст и национальность неизвестны. Вместе со своими партнерами  Joker Джокер  и  RD РД  они летают по миру на своём дирижабле. их взоры устремлены на проклятый драгоценный камень: легендарную «Липовую розу». Однако происходит неожиданный инцидент, и таинственная цирковая труппа крадет драгоценный камень до того, как Королева успевает это сделать. Королева бросит вызов различным членам труппы, включая гипнотизера, фокусника и акробата, чтобы забрать драгоценность, ибо для королевы нет ничего невозможного. Выход  Kaitou Queen wa Circus ga Osuki Королева Воров любит цирк  посвящён 20-летию серии ранобэ. Издательство Kadokawa опубликовала первое ранобэ под своим лейблом детских книг Aoitori Bunko в марте 2002 года с иллюстрациями K2 Shokai. Последне ранобэ вышло в июле 2021 года.  Проект знаменует собой первый раз, когда франшиза получает видеоадаптацию.  Kaitou Queen wa Circus ga Osuki Королева Воров любит цирк  имеет то же название, что и дебютное ранобэ франшизы.]]></text>
</doc>
