<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Канато Ока, автор Days on Fes, запускает мангу Kenran Bankara]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Pё Хазуки]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-04-28T23:48:04+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Kanato Oka Канато Ока  во вторник, 26 апреля 2022 года, запустила новую мангу  Kenran Bankara  на веб-сайте Kadokawa Comic Newtype. Манга представляет собой адаптацию ранобэ Дзюнпаку Нацуме Junpaku to Ougon («Белое и Золотое»). Глава 0 манги вышла во вторник, 26 апреля 2022 года, за ней были опубликованы первая глава 3 мая 2022 года и вторая глава 10 мая 2022 года. Действие манги происходит в Японии во время «Золотого века правонарушителей». Сначала бандиты свирепствовали в северной Японии, выгоняя людей и превращая её в страну беззакония. Человек, известный как «Белый Демон», появился из ниоткуда и побеждал преступника за преступником, медленно восстанавливая порядок, прежде чем он исчез, и стал легендой среди преступников. Теперь в округе Нэко-ока Токио, где правят правонарушители, шесть школ отправляют шестерых представителей, чтобы найти нового Белого Демона. Издательство Kadokawa опубликовало ранобэ Junpaku to Ougon 22 января 2022 года. Momoko иллюстратор ранобэ, а Ratan дизайнер персонажей. Kanato Oka Канато Ока  начала выпускать  Days on Fes Дни на фесте  в журнале Comic Newtype в сентябре 2018 года и завершила её пятым томом в сентябре 2020 года. Американское издательство Yen Press издаёт мангу на английском языке, пятый том был выпущен во вторник, 26 апреля 2022 года.]]></text>
</doc>
