<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Первое видео оригинального аниме-сериала Lycoris Recoil с кадрами представляет кафе и яркий персонал]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Pё Хазуки]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-04-29T15:43:07+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Официальный сайт  Lycoris Recoil Ликорис Рикоил   Shingo Adachi Синго Адати  опубликовал в пятницу, 29 апреля 2022 года, первый полноценный рекламный ролик сериала. В отличие от рекламного ролика-тизера, выпущенного в прошлом месяце, в этом новом ролике представлены настоящие анимационные кадры из сериала. Действие происходит в кафе в японском стиле «Лико-Реко» (Рико-Рико) в старом центре Токио. Кафе принимает заказы на всё, от вкусного кофе до сладких сладостей ... и, возможно, чего-то еще, например, общение с детьми, деловые переговоры, любовные советы, беседы один на один о зомби и гигантских монстрах и многое другое. "Неважно, что вы закажете, мы приготовим это...!" СОСТАВ СЭЙЮ: Chika Anzai Тика Андзай   в роли всегда улыбающейся   Chisato Nishikigi Тисато Нисикиги Shion Wakayama Сион Вакаяма   в роли более спокойной и серьёзной   Takina Inoue Такина Иноуэ Ami Koshimizu Ами Косимидзу  в роли  Mizuki Nakahara Мидзуки Накахара ,  которой около 30 лет,  отчаянно желающей выйти замуж Misaki Kuno Мисаки Куно   в роли   Kurumi Куруми ,  которая не хочет работать Kousuke Sakaki Косукэ Сакаки   в роли   Mika Мика ,  управляющего кафе Lycoris Recoil Ликорис Рикоил  станет режиссёрским дебютом  Shingo Adachi Синго Адати . До этого аниме Адати был дизайнером персонажей и главным аниматором в  Sword Art Online Мастера Меча Онлайн  и  Working!! Работа!! . Imigimuru ( Kono Bijutsu-bu ni wa Mondai ga Aru! С этим клубом точно что-то не так! ) дизайнер сериала, а студия A-1 Pictures продюсирует проект. Автор  Ben-To Бэнто   Asaura  автор сюжета. Кимика Онай (реквизит для айдол-групп Nogizaka46, Sakurazaka46) разработала униформу персонажей. Премьера  Lycoris Recoil Ликорис Рикоил  состоится в июле 2022 года.  Chika Anzai Тика Андзай  и  Shion Wakayama Сион Вакаяма  появятся на предварительном показе первых трёх эпизодов сериала в кинотеатре Kinshicho Rakutenchi компании TOHO CINEMAS в Токио, Япония, 12 июня 2022 года.]]></text>
</doc>
