<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Автор манги Jingai-san no Yome запустит новую мангу в мае 2022 года]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Pё Хазуки]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-04-29T23:45:34+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В июньском номере журнала Comic Zero-Sum издательства Ichijinsha в четверг, 28 апреля 2022 года, было объявлено, что  Akio Yasaka Акио Ясака  и  Yu Aikawa Ю Аикава  выпустят новую мангу под названием Yami Maid ga Shihai Suru («Темная дева доминирует!») в следующем номере журнала 27 мая 2022 года. В центре сюжета манги находится девушка по имени Нацумэ Хилбрайт, которая совсем недавно потеряла мать. Несмотря на то, что ее отец и хорошие друзья как могут утешают ее, она не может не чувствовать себя подавленной, когда приближается ее первый день рождения без матери. Но при определенных обстоятельствах она встречает мальчика по имени Юпитер, который называет себя принцем преисподней, а также его красивую служанку Гранс. Akio Yasaka Акио Ясака  и  Yu Aikawa Ю Аикава  запустили  Jingai-san no Yome Невеста нелюдя  на веб-сайтеZero-Sum Online издательства Ichijinsha в июне 2016 года, а Ichijinsha опубликовала 13-й том манги в ноябре 2021 года. Создатели также рисуют  Jingai-san no Yome: Yoimachi no Miko . Манга вдохновила на создание  Jingai-san no Yome Невеста нелюдя , премьера которого состоялась в октябре 2018 года. Crunchyroll транслировала аниме, когда оно выходило в Японии. Tokyopop ранее выпустил  Butterfly Бабочка   Yu Aikawa Ю Аикава  на английском языке, а ComicsOne и DrMaster выпустили Dark Edge Тёмная грань   Yu Aikawa Ю Аикава . Американское издательство Seven Seas Entertainment выпускает  Sennen Meikyuu no Nana Ouji Семь принцев тысячелетнего лабиринта   Yu Aikawa Ю Аикава  и  Haruno Atori Харуно Атори .]]></text>
</doc>
