<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Автор манги Oda Cinnamon Nobunaga Уна Мэгурогава запустит новую мангу в июне 2022 года]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Pё Хазуки]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-04-29T23:18:46+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В понедельник, 25 апреля 2022 года, в июньском выпуске журнала  Monthly Comic Zenon издательства Coamix было объявлено, что 3 июня 2022 года Уна Мэгурогава выпустит новую мангу под названием Neko no Okite (Кошачий код) на веб-сайте Coamix Web Comic Zenon. Сюжет манги рассказывает о пожилой женщине, которая заботится о кошках. Без её ведома кошки могут ходить и говорить, но у них есть специальный код, используя который они больше не могут стать кошками, если их обнаружат. Журнал также сообщил, что история  Ameco Kaeruda Амэко Каэруда  «Kōcha no Majo no Yūga Naru Madogiwa Life» («Достойная жизнь черной чайной ведьмы у окна») вдохновила на манга-адаптации от Orifuji под названием «Kōcha no Majo no Yūga Naru Kyūtei Seikatsu» («Достойная придворная жизнь черной чайной ведьмы»). Life) в журнале Web Comic Zenon от 27 мая 2022 года. В центре оригинальной истории сильная скрытная бывшая ведьма-наемница, которая теперь проводит свое время в новой личности, которую считают бесполезной придворной ведьмой, могущей только заваривать чай. Пока она скрывает свою прежнюю способность расслабиться у чая, принцесса королевства тайно тоскует по ней. Издательство Kaeruda опубликовало историю на веб-сайте Shōsetsuka ni Narō в 2020 году. Una Megurogawa Уна Мэгурогава  недавно закончил  Oda Cinnamon Nobunaga Ода «Корица» Нобунага  в августе 2021 года, а 10-й том манги был выпущен в октябре 2021 года. Манга была опубликована в журнале Monthly Comic Zenon, а также на сервисе Web Comic Zenyon в мае 2016 года. Манга вдохновила на создание  Oda Cinnamon Nobunaga Ода «Корица» Нобунага , премьера которого состоялась в январе 2021 года. Crunchyroll транслировал аниме в потоковом режиме, когда оно транслировалось в Японии. J-Novel Club публикует  Onna dakara, to Party wo Tsuihou sareta node Densetsu no Majo to Saikyou Tag wo Kumimashita Сексуально: Мой лидер Сексистской партии выгнал меня, так что я объединился с мифической колдуньей   Ameco Kaeruda Амэко Каэруда , а также ранобэ «Isekai ni Saku wa Yuri no Hana» («Лилия Цветёт в Другом Мире»).]]></text>
</doc>
