<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Продолжение манги Kekkai Sensen: Back 2 Back Back выйдет осенью 2022 года]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Pё Хазуки]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-04-29T22:53:26+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Весенний выпуск журнала Jump SQ RISE издательства Shueisha за 2022 года сообщил в четверг, 28 апреля 2022 года, что манга  Kekkai Sensen: Back 2 Back Фронт кровавой блокады: Спина к спине   Yasuhiro Nightow Ясухиро Найто  продолжится «третьим сезоном» в осеннем номере журнала (манга не выйдет в летнем выпуске журнала). Ранее в этом году журнал сообщал, что манга  закончится в весеннем выпуске, но в выпуске был только конец «второго сезона». После того, как  Yasuhiro Nightow Ясухиро Найто  закончил  Trigun Maximum Триган: Максимум в 2007 году,  Yasuhiro Nightow Ясухиро Найто  опубликовал  Kekkai Sensen Фронт кровавой блокады  как ваншот в журнале Jump SQ  издательства Shueisha в мае 2008 года. Затем он расширил ваншот до  Kekkai Sensen Фронт кровавой блокады , состоящей из трёх мини-частей, в том же журнале в 2009 году. Затем он продолжил историю как обычную серию в журнале Jump SQ. 19, начиная выпуск с 2010 года. Jump SQ. 19 завершил публикацию   Kekkai Sensen Фронт кровавой блокады  в феврале 2015 года, и манга переехала в новый журнал Jump SQ. Crown под названием  Kekkai Sensen: Back 2 Back Фронт кровавой блокады: Спина к спине , когда журнал был запущен в июле 2015 года. Выход  Kekkai Sensen: Back 2 Back Фронт кровавой блокады: Спина к спине  завершился в журнале Jump SQ. Crown в январе 2018 года и выпуск возобновился в журнале Jump SQ. RISE три месяца спустя. Издательство Shueisha опубликовала 10 томов  Kekkai Sensen Фронт кровавой блокады . Shueisha издала девятый том  Kekkai Sensen: Back 2 Back Фронт кровавой блокады: Спина к спине  в июне 2021 года. Франшиза также включает в себя два спектакля.]]></text>
</doc>
