<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Onnanoko ga Daicha Dame desu ka завершает выход]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Pё Хазуки]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[конец]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-05-01T16:34:32+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Приложение Manga ONE издательства Shogakukan объявило в четверг, 28 апреля 2022 года, что в этот день была опубликована заключительная глава  Onnanoko ga Daicha Dame desu ka? Нормально ли, когда девушка сверху? Американское издательство Seven Seas Entertainment выпустит первый том  Onnanoko ga Daicha Dame desu ka? Нормально ли, когда девушка сверху?  в сентябре 2022 года в рамках запуска своего импринта Steamship, содержащего «сексуальную романтику для женщин», и оно так описывает историю: Не пропустите эту романтическую мангу жанра дзёсэй о том, как избавиться от гендерных стереотипов и принять свое чувственное «я»!  Мидзуки кажется обычной офисной леди — опрятной, милой, тихой и ищущей мистера Справедливость — но, хотя она и жаждет любви, она остается равнодушной к традиционным романам, в которых мужчины берут на себя инициативу. Затем, в возрасте 24 лет, Мидзуки находит Синомию, казалось бы, идеального парня в офисе, которому нравятся агрессивные женщины, и что-то внутри неё пробуждается. Вместе Мидзуки и Синомия узнают, что смена традиционных гендерных ролей может быть и раскрепощающей, и захватывающей, особенно в постели! Onnanoko ga Daicha Dame desu ka? Нормально ли, когда девушка сверху?  начала публикацию в приложениях Ura Sunday Jyoshibu и Manga ONE издательства Shogakukan в 2020 году. Пятый том манги был выпущен 10 марта 2022 года.]]></text>
</doc>
