<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Gurihiru и Сэмюэл Саттин запустили кампанию в KickStarter на новую мангу в серии Юнико]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ангел_]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-05-03T01:00:33+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Octas, Inc. сообщила в понедельник, 2022 года, что дуэт иллюстраторов Gurihiru, состоящего из Тифую Сасаки и Наоко Кавано (Невероятная Гвенпул издательства Marvel Comics, серия комиксов Power Pack, серия комиксов «Аватар: Легенда об Аанге, аниме «Космический жук») и Сэмюэл Саттин (соавтор сценария от компании Crunchyroll  Essential Anime: Fan Favorites, Memorable Masterpieces ) запустили кампанию на Kickstarter:  www.kickstarter.com  для новой 162-страничной манги под названием Unico: Awakening (Unico: Mezame no Ohanashi), основанной на  Unico Юнико   Osamu Tezuka Осаму Тэдзука . На момент публикации кампания собрала 27340 долларов США из запланированных 50000 долларов США. Если проект соберёт все необходимые денежные средства, книга будет доступна на английском и японском языках. Кампания по сбору продлится до 2 июня 2022 года. Новая манга вдохновлена ​​оригинальной сюжетной линией  Osamu Tezuka Осаму Тэдзука  «Кошка на метле». Кампания так описывает историю: В этой интерпретации  Unico Юнико  дружит с бездомной кошкой по имени Хлоя, а два новых друга помогают старухе, которую Хлоя принимает за ведьму. Когда Хлоя понимает, что  Unico Юнико  может творить настоящую магию, она умоляет его превратить её в человека на несколько минут каждый день.  Unico Юнико  соглашается — до тех пор, пока Хлоя не потеряет связь со своей кошачьей идентичностью. Когда опасный человек и богиня Венера намереваются уничтожить  Unico Юнико , Дух Западного Ветра должен обыскать всю Вселенную в поисках способа положить конец вечному циклу страданий  Unico Юнико . Награды спонсоров Kickstarter включают в себя коллекционные принты размерами 16 x 24 см от  Akira Himekawa Акира Химэкава  ( Zelda no Densetsu: Twilight Princess Легенда о Зельде: Сумеречная принцесса ),  Kamome Shirahama Камомэ Сирахама  ( Tongari Boushi no Atelier Ателье колдовских колпаков ),  Junko Mizuno Дзюнко Мидзуно , Су Ли, Кэти Лонгуа, Peach Momoko, tokitotokoro и Томма Мура.]]></text>
</doc>
