<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новые 30-минутные специальные выпуски по франшизе Nintama Rantaro выйдут 4 мая 2022 года]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ангел_]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-05-02T19:23:43+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Японская телерадиокомпания NHK сообщила, что  «100% Yūki! Dokutake Dejiro wo Yattsukero no Dan» , новый получасовой специальный выпуск в аниме-франшизе  Nintama Rantarou Мальчик-ниндзя Рантаро , будет показан на канале NHK Educational в среду, 4 мая 2022 года, в 9:00 по японскому стандартному времени. В специальном выпуске  Rantarou Inadera Рантаро Инадэра ,  Kirimaru Settsuno Киримару Сэцуно  и  Shinbei Fukutomi Симбэй Фукутоми  гуляют и случайно находят красивое поле, зате ученики академии ниндзя решают отправиться туда на экскурсию. Однако на самом деле в поле полно ловушек с ядовитыми грибами. В аниме будет пять новых эпизодов, изображающих пять самых популярных дуэтов из франшизы, которые фанаты определят с помощью опроса популярности персонажей, который начался 31 марта 2022 года и продлится до 8 мая2022 года. Поклонники могут выбрать между  Rantarou Inadera Рантаро Инадэра ,  Kirimaru Settsuno Киримару Сэцуно ,  Shinbei Fukutomi Симбэй Фукутоми ,  Denzou Yamada Дэндзо Ямада  и  Hansuke Doi Хансукэ Дои  в качестве первого варианта, и соединить их с другим набором персонажей для второго выбора. Премьера 30-го сериала по аниме-франшизе состоялась 4 апреля 2022 года на канале NHK Educational, положив начало празднованию 30-летия франшизы. Rakudai Ninja Rantarou Мальчик-ниндзя Рантаро   Soubee Amako Собэй Амако  о ниндзя сосредоточена вокруг  Rantarou Inadera Рантаро Инадэра , ученика ниндзя в элитной академии ниндзюцу в исторической Японии. Будучи учениками начальной школы,  Rantarou Inadera Рантаро Инадэра  и его друзья-ниндзя в обучении зовутся «Нинтама» — сокращение от слов «ниндзя» и «тамаго» («яйцо»). Rakudai Ninja Rantarou Мальчик-ниндзя Рантаро  вдохновила на создание  Nintama Rantarou Мальчик-ниндзя Рантаро  в 1993 году, и канал NHK-E до сих пор показывает 10-минутный аниме-сериал каждый будний день.  Rakudai Ninja Rantarou Мальчик-ниндзя Рантаро  также вдохновила на создание  Nintama Rantarou Movie Мальчик-ниндзя Рантаро. Фильм  и  Nintama Rantarou Movie: Ninjutsu Gakuen Zenin Shutsudou! no Dan Мальчик-ниндзя Рантаро. Фильм 2  и двух фильмов в формате лайв-экшн. Такаси Миикэ снял первый фильм в формате лайв-экшн.]]></text>
</doc>
