<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Постер и подробности к аниме «Fuuto Tantei»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[обновления]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-05-03T15:08:09+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Авторы анимационного сериала " Fuuto Tantei Детективы Футо  представили новый постер.  Fuuto Tantei " является продолжением телевизионной драмы 2009 года  Kamen Rider W ", 11-й части драматического сериала. Проект станет первым аниме во франшизе " Kamen Rider ". Манга выходит в журнале "Big Comic Spirits" с 2017 года. На сегодня выпущены 10 томов.  Показ начнётся эксклюзивно на U-Next 1 августа 2022 года. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство:  Studio KAI Режиссёр:  Ёсукэ Кабасима Сценарий:  Тацуто Хигути Технический прогресс шагнул далеко вперёд, и преступники стали использовать специальные устройства, с помощью которых можно превратиться в могучего монстра. Устройство назвали — «Воспоминания гайи», а монстров, сеющих хаос и разрушения в общем-то мирном городе, — допанты. К счастью, появились люди, которые стали использовать «Воспоминания гайи», чтобы сражаться с допантами. Таким героям, искренне защищающим людей и справедливость, даже удалось навести порядок. Они уничтожили главную злодейскую организацию «Музей», ответственную за нелегальное производство и распространение «Воспоминаний гайи». Вроде бы все должны были зажить счастливо, но неконфискованные экземпляры «Воспоминаний гайи» продолжают всплывать на чёрном рынке. Поэтому двум героям из детективного агентства «Наруми» отдых не светит. К ним продолжают приходить клиенты, которые сообщают о том, что стали свидетелями сверхъестественных событий, в которых могут быть замешены «Воспоминания гайи». Что бы это ни было, настоящие преступники или излишняя бдительность и богатое воображение граждан, детективы Футо не дадут в обиду свой город. И накажут все, кто замыслил что-то недоброе против благополучия города Футо и его жителей! ПЕРСОНАЖИ СЭЙЮ Детектив Сётаро Хидари: озвучивает  Ёсимаса Хосоя Филипп: озвучивает  Утияма Коки Токимэ: озвучивает  Акира Сэкинэ Акико Наруми: озвучивает  Комацу Микако Рю Теруи: озвучивает  Фурукава Макото Снежного самурая: озвучивает  Оно Дайсукэ]]></text>
</doc>
