<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания CG Animation Sublimation откроет новую студию в Сендае]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ангел_]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[прочее]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[студия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-05-03T19:08:23+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Студия компьютерной анимации Sublimation ( Shikizakura Вечноцветущая сакура ,  Dragon's Dogma Догма дракона ) готовится к запуску новой студии в Сендае в префектуре Мияги, которая откроется 9 мая 2022 года. Новая студия будет специализироваться на 3D-моделировании. Изначально в студии будут числиться три сотрудника, но компания надеется расширить штат до 15 сотрудников через пять лет. Это будет четвертая студия после головного офиса в Кунитати, Токио, и двух других студий в Нагое. Хотя Sublimation открыла студию в Сендае в 2017 году, она временно закрыла ее из-за новой коронавирусной болезни (COVID-19). Компания стремится к более эффективному производству путем создания новой студийной базы. Команда, отвечающая за компьютерная графику студии Production IG, создала Sublimation в 2011 году. Студия заключила договор по капиталу и бизнес альянс со студией Sunrise в 2018 году, а в 2019 году заключила всеобъемлющий деловой договор с платформой Netflix. На студии Sublimation были сняты  Shikizakura Вечноцветущая сакура  и  Dragon's Dogma Догма дракона . Компания также работала над компьютерной анимацией для франшизы  Love Live! School Idol Project Живая любовь! Проект «Школьный идол»  и  Kidou Senshi Gundam: Senkou no Hathaway Мобильный воин Гандам: Вспышка Хэтэуэй .]]></text>
</doc>
