<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Jujutsu Kaisen 0 стал седьмым по величине сборов самым прибыльным аниме-фильмом всех времён в мире]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ангел_]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Фильмы]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[фильм]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сборы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-05-03T14:00:49+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Магическая битва 0. Фильм  по-прежнему входит в десятку лучших по кассовым сборам на выходных в Японии, с пятницы, 29 апреля 2022 года по воскресенье, 1 мая 2022 года, он заработал 22 011 400 иен (около 169 300 долларов США), а в общей сложности заработал 13 547 869 790 иен (около 104 миллионов долларов США). Веб-сайт Numbers включил  Jujutsu Kaisen 0 Movie Магическая битва 0. Фильм  в список с мировыми кассовыми сборами в размере 183 249 667 долларов США, но еще не включены кассовые сборы в Германии в размере 2 574 760 долларов США. Одна лишь только общая сумма сборов в 185 824 427 долларов США ставит  Jujutsu Kaisen 0 Movie Магическая битва 0. Фильм  выше мирового дохода  Stand By Me Doraemon Останься со мной, Дораэмон!  в размере 183 442 714 долларов США, что делает  Jujutsu Kaisen 0 Movie Магическая битва 0. Фильм  седьмым самым прибыльным аниме-фильмом всех времён во всём мире без поправки на инфляцию. С учётом кассовых сборов в Японии на выходных, общая мировые сборы  Jujutsu Kaisen 0 Movie Магическая битва 0. Фильм  составляют не менее 185 993 759,60 долларов США. В настоящее время только  Kimetsu no Yaiba Movie: Mugen Ressha-hen Клинок, рассекающий демонов: Бесконечный поезд. Фильм , три фильма  Hayao Miyazaki Хаяо Миядзаки  ( Sen to Chihiro no Kamikakushi Унесённые призраками ,  Howl no Ugoku Shiro Ходячий замок ,  Gake no Ue no Ponyo Рыбка Поньо на утёсе ) и два фильма  Makoto Shinkai Макото Синкай  ( Kimi no Na wa. Твоё имя ,  Tenki no Ko Дитя погоды ) заработали во всём мире больше, чем  Jujutsu Kaisen 0 Movie Магическая битва 0. Фильм . Магическая битва 0. Фильм  остается 15-м самым кассовым фильмом в Японии за всё время проката. Этот фильм стал самым прибыльным в японском прокате с 2021 календарного года после того, как превзошёл по сборам  Evangelion: 3.0+1.0 Thrice Upon a Time Евангелион 3.0+1.01: Как-то раз . Фильм вышел в прокат в США 18 марта 2022 года и по состоянию на 3 апреля 2022 года заработал в прокате в США в общей сложности 29 693 448 долларов США.]]></text>
</doc>
