<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Аниме Zombie Zoo, основанное на NFT 9-летнего мальчика, выйдет в мае 2022 года]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ангел_]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-05-05T10:08:43+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Официальный сайт Zombie Zoo, аниме студии Toei Animation, основанного на коллекции произведений искусства NFT девятилетнего мальчика-художника Zombie Zoo Keeper, сообщил о составе сотрудников и дату майской премьеры в четверг, 5 мая 2022 года. На сайте также были показаны дизайны персонажей и два снимка из части лайв-экшн, представленной в аниме. YP (YURUPPE) режиссёр аниме. YP снял музыкальные клипы для таких групп, как  ZUTOMAYO , GReeeeN, Gorilla Attack и Buyer Client. Дзиро Самэяма (коллаборация  Digimon Adventure Приключения Дигимонов  и  Miku Hatsune Мику Хацунэ ) дизайнер персонажей. Zombie Zoo Keeper создал коллекцию произведений искусства Zombie Zoo в качестве своего исследовательского проекта во время летних каникул в 2021 году. С помощью своей матери, художницы Эми Кусано, он начал продавать пиксельную графику как NFT (Non-Fungible Token), и знаменитости, такие как Стив Аоки, купили его NFT работы. По состоянию на 24 января 2022 года, Zombie Zoo Keeper создал 209 пиксельных рисунков и сделал их доступными для продажи на торговой площадке NFT OpenSea. Позже он был включен в список «Forbes JAPAN 100 2021», и студия Toei Animation заявила, что он быстро «стал лицом «NFT арт-сцены» в Японии». Toei Animation отметила, что, хотя она «принесла в мир множество детских анимаций руками взрослых создателей», на этот раз «главным создателем этого проекта являются сами дети». Компания добавила, что «начала этот проект, потому что «мы хотели поддержать и создать анимации, отражающие детское творчество как таковое». Toei Animation добавила, что это их первый проект в плане расширения своих инициатив, связанных с NFT, который будет «[сотрудничать] с создателями для разработки анимационных франшиз на основе произведений искусства NFT».]]></text>
</doc>
