<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По ранобэ автора Shouha Shouten! выйдет манга-адаптация]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ангел_]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Книги]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[manga]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ранобэ]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-05-04T21:41:36+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В июньском номере журнала Young Ace издательства Kadokawa в среду, 4 мая 2022 года, было сообщено, что ранобэ  Akinari Asakura Акинари Асакура  «Rokunin no Usotsuki na Daigakusei» («Шесть лгущих студентов колледжа») вдохновил  Keiga Oosawa Кэйга Осава  на создание манга-адаптации под названием Rokunin no Usotsuki no Daigakusei: Plus One которая начнёт выходить в следующем номере журнала Young Ace в июне 2022 года. Манга будет иметь ту же предпосылку, что и ранобэ, но отличаться своими «собственными деталями развития сюжета». Iqura Sugimoto Икура Сугимото  дизайнер персонажей. Сюжет ранобэ сосредоточен на шести студентах колледжа, обращающихся в престижную ИТ-компанию, которая нанимает потенциальных сотрудников сразу же после окончания учебы. Компания просит шестерых студентов собраться вместе и обсудить возможную работу. Хотя они и думают, что все вместе попадут в компанию, в середине процесса студентам говорят, что они должны решить между собой, кто из них получит работу, что превращает их всех в соперников. Чтобы усилить их паранойю, каждый получает конверт, в котором говорится, что один человек в группе является убийцей. Роман был издан в марте 2021 года. Akinari Asakura Акинари Асакура  - автор  Shouha Shouten! Сёха Сётэн! , которую рисует художник  Death Note Тетрадь смерти  и  Platinum End Платиновый предел   Takeshi Obata Такэси Обата . Они запустили мангу в журнале Jump SQ издательства Shueisha в октябре 2021 года, а Shueisha опубликовала второй том манги 2 мая 2022 года. Манга доступна на английском языке на медиаплатформе Viz Media и в сервисе MANGA Plus от Shueisha.]]></text>
</doc>
