<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Манга Golden Kamuy отмечает своё завершение Артом со снежным Хоккайдо]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ангел_]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[конец]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-05-04T17:04:12+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Golden Kamuy Золотое божество   Satoru Noda Сатору Нода  отметила конец публикации в прошлый четверг, 28 апреля 2022 года, представив крупномасштабное произведение снежного искусства, созданное художником из Хоккайдо Томохиро Кадзияма. Кадзияма нарисовал полотно размером 100 х 70 метров под названием «Снежный комикс», как бы физически проследив след своих ног на снегу Хоккайдо. На Youtube канале журнала Young Jump издательства Shueisha было опубликовано видео, показывающее процесс работы художника над картиной. Снимок законченного Снежного Комикса, сделанный дроном, демонстрируется как реклама в Синагаве и Синдзюку в Токио, а также в Саппоро и Обихиро на Хоккайдо. Реклама анонсирует выпуск 30-го и 31-го томов манги, которые поступят в продажу 17 июня и 19 июля 2022 года соответственно. Он также рекламирует текущую выставку  Golden Kamuy Золотое божество  в Gallery AoMo, находящейся в Tokyo Dome City, которая продлится до 26 июня 2022 года. Satoru Noda Сатору Нода  запустил  Golden Kamuy Золотое божество  в журнале Young Jump в 2014 году и закончил её в объединённом 22-м и 23-м выпусках журнала в четверг, 28 апреля 2022 года. Издательство Shueisha опубликовало 29-й том манги 19 апреля 2022 года. Американское издательство Viz Media выпускает мангу на английском языке, и оно так описывает первый том: В начале двадцатого века ветеран русско-японской войны  Saichi Sugimoto Саити Сугимото  влачил скудное существование во время послевоенной золотой лихорадки в глуши Хоккайдо. Когда он натыкается на карту с сокровищами, спрятанными в айнском золоте, он отправляется на опасные поиски, чтобы найти их. Но Сугимото не единственный желающий найти золото, и каждый, кто знает о золоте, убьет другого, чтобы завладеть им! Столкнувшись с суровыми условиями северной дикой природы, безжалостными преступниками и беглыми японскими солдатами,  Saichi Sugimoto Саити Сугимото  потребуются все его навыки и удача, а также помощь девушки-айну по имени  Asirpa Асирпа , чтобы выжить. Манга вдохновила на создание  Golden Kamuy Золотое божество , и премьера  Golden Kamuy Золотое божество  состоялась в апреле 2018 года. Премьера  Golden Kamuy 4th Season Золотое божество 4  состоится в октябре 2022 года.]]></text>
</doc>
