<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Хадзимэ Исаяма нарисовал Специальную Иллюстрацию в честь выхода Официального Фанбука по SPY×FAMILY]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ангел_]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[прочее]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[иллюстрация]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-05-04T17:54:33+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Hajime Isayama Хадзимэ Исаяма , автор  Shingeki no Kyojin Атака титанов , вошёл в число известных гостей, участвовавших в создании Официального Фанбука по  Spy x Family Семья шпиона , который был издан в Японии в понедельник, 2 мая 2022 года. Другими мангаками, опубликовавшими свои иллюстрации/комментарии, были:  Amyuu Sakura Амю Сакура  ( Kono Oto Tomare! Задержи этот звук! ),  Nao Emoto Нао Эмото  ( Araburu Kisetsu no Otome-domo yo. Сезон беспокойных дев ),  Yuuji Kaku Юдзи Каку  ( Jigokuraku Адский рай ),  Kazue Katou Кадзуэ Като  ( Ao no Exorcist Синий экзорцист ),  Yasuhiro Kano Ясухиро Кано  ( Pretty Face Хорошенькое личико ),  Jigoku no Misawa  ( Kakko Kawaii Sengen! Какко заявляет! ),  Soumatou  ( Shadows House Дом теней ),  Tsuyoshi Takaki Цуёси Такаки  ( Heart Gear Механическое сердце ),  Yukinobu Tatsu Юкинобу Тацу   Dandadan Дандадан ,  Yoshiyuki Nishi Ёсиюки Ниси  ( Muhyo to Rouji no Mahouritsu Soudan Jimusho Бюро паранормальных расследований Мухё и Родзи ),  Yuusuke Nomura Юсукэ Номура  ( Blue Lock Синяя тюрьма: Блю Лок ),  Sai Yamagishi Сай Ямагиси  ( Moon Land Лунная земля ) и Ицуки Ёсуга (Anten-sama no Hara no Naka). Комик Акира Кавасима и  LiSA  также предоставили свои комментарии. В книгу также включены различные интервью с создателем  Spy x Family Семья шпиона   Tatsuya Endou Тацуя Эндо  и его формирующее влияние на индустрию. Бывший айдол  Nogizaka46  Кадзуми Такаяма, большим поклонником которой  Tatsuya Endou Тацуя Эндо  является, побеседовала с  Hiroyuki Nishimori Хироюки Нисимори , автором   Kyou kara Ore wa!! С сегодняшнего дня!  (эта манга перечитана  Tatsuya Endou Тацуя Эндо  больше всего раз). В книге также опубликована трёхсторонняя беседа между  Tatsuya Endou Тацуя Эндо ,  Amyuu Sakura Амю Сакура  и  Kazue Katou Кадзуэ Като , которые много лет помогали друг другу в написании манги. У самого  Tatsuya Endou Тацуя Эндо  в фанбуке берут длинное интервью. Другие разные особенности в книге включают в себя знакомство с персонажами и историей, вопросы и ответы, содержащие «информацию о том, что может быть раскрыто прямо сейчас» о персонажах, первоначальном дизайне героев, подборку ранее опубликованных цветных иллюстраций и комментарии  Tatsuya Endou Тацуя Эндо  и редактора Сихэя Рина почти по каждой главе, опубликованных в первых девяти томах манги. Премьера первого сезона  Spy x Family Семья шпиона  по  Spy x Family Семья шпиона  состоялась 9 апреля 2022 года.]]></text>
</doc>
