<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вторая часть манги Showa no Gurazeni закончилась, возвращение с третьей частью в августе 2022 года]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ангел_]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[конец]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[выпуск]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-05-04T20:27:15+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В четверг, 28 апреля 2022 года, в объединённом 22-м и 23-м выпусках журнала Morning издательства Kodansha была опубликованы концовки вторых частей манг Showa no Gurazeni, манги спин-оффа о Каве от  Yuuji Moritaka Юдзи Моритака  и  Gurazeni: Pa League-hen Денежное поле: Тихоокеанская Лига   Keiji Adachi Кэйдзи Адати . Showa no Gurazeni вернется с третьей частью в объединённом 36-м и 37-м выпусках журнала 4 августа 2022 года.  Gurazeni: Pa League-hen Денежное поле: Тихоокеанская Лига  продолжит выходить как вторая часть в 25-м выпуске журнала 19 мая 2022 года. Showa no Gurazeni начала выходить в журнале Morning в октябре 2020 года. Первая часть закончилась в декабре 2021 года, уступив место  Gurazeni: Pa League-hen Денежное поле: Тихоокеанская Лига , новейшей истории во франшизе  Gurazeni Денежное поле . Манга продолжилась второй частью 3 марта 2022 года. В  Gurazeni Денежное поле   Yuuji Moritaka Юдзи Моритака  и  Keiji Adachi Кэйдзи Адати  основное внимание сосредоточено на бейсбольной команде, которая действует как сильно расслоённое общество, где результаты игрока определяют его годовую зарплату. История рассказывает запасном питчере с опытом игры восемь лет со странным броском левой рукой  Natsunosuke Bonda Нацуносукэ Бонда , который борется за выживание в строгой системе команды. Первая часть  Gurazeni: Pa League-hen Денежное поле: Тихоокеанская Лига  закончилась 17 февраля 2022 года. Манга также недавно вдохновила Ёсукэ Удзумаки на создание спин-оффа  Gurazeni Денежное поле  Gurazeni: Natsunosuke no Seishun (Денежное поле: Юность Нацуноскэ), которая начала выходить в журнале Evening издательства Kodansha в марте 2020 года. В июле 2021 года выпуск манги был приостановлен из-за плохого здоровья Ёсукэ Удзумаки.]]></text>
</doc>
