<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Объявлены состав сотрудников, саундтрек Eurobeat и промо видео преемника Initial D MF Ghost]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ангел_]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-05-05T15:14:45+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Официальный веб-сайт  MF Ghost MF Призрак  по  MF Ghost MF Призрак  от  Shuuichi Shigeno Сюити Сигэно :  mfg-anime.com  опубликовал в четверг, 5 мая 2022 года,  второй рекламный ролик  MF Ghost MF Призрак . Видео "Eurobeat" анонсирует персонал и, как следует из названия, включает в себя саундтрек Eurobeat. На сайте также показан дизайн персонажей. Tomohito Naka Томохито Нака  ( New Initial D Movie: Legend 2 - Tousou Новый инициал Ди: Легенда вторая — Одиночка ,  New Initial D Movie: Legend 3 - Mugen Новый инициал Ди: Легенда третья — Бесконечность ,  Sword Gai The Animation Меч Гая ) режиссёр  MF Ghost MF Призрак  на его студии Felix Film. Kenichi Yamashita Кэнъити Ямасита  ( Ketsuekigata-kun! Группа крови! ,  Jitsu wa Watashi wa Правда в том, что я... ) отвечает за сценарий сериала и пишет его вместе с Акихико Инари. Naoyuki Onda Наоюки Онда  ( Kidou Senshi Gundam: Senkou no Hathaway Мобильный воин Гандам: Вспышка Хэтэуэй ,  Psycho-Pass 3 Психопаспорт 3 ) дизайнер персонажей и один из главных режиссёров анимации вместе с  Chiyoko Sakamoto Тиёко Сакамото . Hiroki Uchida Хироки Утида  — 3D-режиссер.  Masafumi Mima Масафуми Мима  звукорежиссёр, а  Akio Dobashi Акио Добаси  (фильмы Initial D Legend,  Wellber no Monogatari: Sisters of Wellber История сестёр Уэллбер ,  Dance in the Vampire Bund Танец на набережной вампиров ) композитор. Премьера  MF Ghost MF Призрак  состоится в 2023 году. На изображении представлены красная Toyota 86  Kanata Katagiri Каната Ливингтон , а также конкурирующие автомобили Alpine A110S и Nissan GT-R.]]></text>
</doc>
