<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Манга Mashiro no Oto Маримо Рагавы закончится через 3 главы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ангел_]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[конец]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-05-05T18:17:46+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В июньском выпуске журнала Monthly Shonen Magazine издательства Kodansha в пятницу, 6 мая 2022 года (по стандартному японскому времени), было объявлено, что  Mashiro no Oto Чистый звук   Marimo Ragawa Маримо Рагава  закончится через 3 главы. Если манга не возьмёт перерыв, она должна завершиться в сентябрьском выпуске, который выйдет в начале августа 2022 года. Издательство Kodansha Comics начало публиковать мангу на английском языке в марте 2021 года, и оно так описывает историю: Когда дедушка  Setsu Sawamura Сэцу Савамура  умер, умер и «звук»  Setsu Sawamura Сэцу Савамура  — его уникальная творческая искра. Скорбя, он отправляется в Токио, чтобы найти себя... но ему удается полностью, и совершенно потеряться в первый же день. Только случайная встреча с хозяйкой дома  Yuna Tachiki Юна Татики , она же Юка, спасает его от ограбления. На первый взгляд их жизни кажутся совершенно разными, но они оба стремятся к своей мечте — ее — стать актрисой, а его — развить свой талант с помощью сямисэна — и может быть жизнь в шумном, бесчувственном городской агломерации Токио может и станет тем, что свяжет их судьбы воедино... Marimo Ragawa Маримо Рагава  запустила  Mashiro no Oto Чистый звук  в журнале Monthly Shonen Magazine в декабре 2009 года, и издательство Kodansha опубликовала 29-й том манги 16 декабря 2021 года. В 2019 году манга была номинирована на 23-ю ежегодную Культурную Премию имени Тэдзуки Осаму. Манга вдохновила на создание  Mashiro no Oto Чистый звук , премьера которого состоялась в апреле 2021 года. Crunchyroll транслировала сериал по мере его выхода в эфир.]]></text>
</doc>
