<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В группе Liella! айдол франшизы Love Live! Superstar!! появятся 4 новых участницы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ангел_]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[группа]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-05-06T00:34:36+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На официальном сайте айдол франшизы Love Live!:  www.lovelive-anime.jp/yuigaoka/topics/detail.php?p=01_488  в четверг, 28 апреля 2022 года, было объявлено о четырёх новых персонажах для "Liella!,", основной идол-группы  Живая любовь! Суперзвезда!!  Сайт представил новый визуальный арт и детали профилей персонажей, но не раскрыл их сэйю. СРЕДИ НОВЫХ ПЕРСОНАЖЕЙ: Кинако Сакуракодзи , девушка с Хоккайдо, которая поступила в школу Юигаоку после того, как увидела выступление группы Liella!, хотя она считает себя совершенно посредственной и неспособной соответствовать идеалу школьного айдола. У неё особая близость к животным. Мэй Ёнемэ , девушка, которая стесняется того, что ее выражение лица может восприниматься как постоянно враждебное, и все еще думает, что это делает ее неподходящей для того, чтобы быть школьным айдолом. Сики Вакана , резкая по характеру девушка с научным складом ума, которая также является членом научного клуба. В её любимцах насекомые и Мэй, она не очень любит толпу, но любит петь с другими на сцене. Нацуми Оницука , популярная «L-Tuber», решившая попробовать себя в роли школьного айдола. Ей нравится пить коктейли, обдумывая следующий план чтобы сделать группу Liella! более популярной, и просит своих фанатов поставить лайк и подписаться на её канал. Айдол-группа «Liella!» , сыгравшая главную роль в аниме, представила свой первый сингл «Hajimari wa Kimi no Sora» («Начало — твое небо») в течение ограниченного периода времени в цифровом формате 28 февраля 2021 года. Песня дебютировала в 2D-версии в игре Love Live! School Idol Festival ALL STARS 7 апреля 2021 года, а сингл с музыкальным видео в стиле аниме также поступил в продажу 7 апреля 2021 года. Группа провела дебютный ивент в честь выпуска своего первого сингла в мае 2021 года. Участники Liella!: Саюри Датэ   в роли   Канон Сибуя Liyuu   в роли   Кэкэ Тан Нако Мисаки   в роли   Тисато Араси Наоми Пэйтон   в роли   Сумирэ Хэанна Nagisa Aoyama   в роли   Рэн Хадзуки Hajime Yatate Хадзимэ Ятатэ , коллективный псевдоним сотрудников студии Sunrise, снова автор оригинальной работы.  Sakurako Kimino Сакурако Кимино  также снова автор первоначальной концепции, как и в  Love Live! School Idol Project Живая любовь! Проект «Школьный идол» .  Takahiko Kyougoku Такахико Кёгоку , режиссер  Love Live! School Idol Project Живая любовь! Проект «Школьный идол»  и  Love Live! The School Idol Movie Живая любовь! Проект «Школьный идол» (2015) , вернулся в качестве режиссёра вместе со сценаристом  Love Live! School Idol Project Живая любовь! Проект «Школьный идол»  и  Love Live! Sunshine!! Живая любовь! Сияние!!   Jukki Hanada Дзюкки Ханада .  Atsushi Saitou Ацуси Сайто  ( Black Fox Чёрная лиса ) адаптировал оригинальный дизайн персонажей франшизы  Yuuhei Murota Юхэй Мурота  для сериала.  Yoshiaki Fujisawa Ёсиаки Фудзисава  также вернулся с  Love Live! School Idol Project Живая любовь! Проект «Школьный идол»  как композитор. Слоган аниме-проекта звучит так: «Watashi o Kanaeru Monogatari — Hello!!! Love Live!» (История о том, как мои мечты сбываются. Привет!!! Love Live!»). Это отсылка к предыдущему слогану франшизы «Minna de Kanaeru Monogatari», в котором говорится о том, что имена школьных айдолов, главных исполнителей, тексты песен и другие аспекты определяются голосованием фанатов.]]></text>
</doc>
