<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Манга Hatenkou Yuugi закончится через 2 главы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ангел_]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[конец]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-05-06T21:28:18+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Minari Endou Минари Эндо  объявила в своём Twitter-аккаунте:  twitter.com/minakichijapon/status/1522411415339905025  в пятницу, 6 мая 2022 года, что её  Hatenkou Yuugi Неслыханная игра  закончится через 2 главы, а последняя глава манги выйдет в июле 2022 года. В апреле 2020 года в 22-м томе манги было объявлено, что манга закончится через 2 тома. В сентябре 2017 года издательство Ichijinsha сообщило, что манга войдет в свою финальную арку в декабре 2017 года.  Minari Endou Минари Эндо  заявила в в своём Twitter-аккаунте:  twitter.com/minakichijapon  в ноябре 2017 года, что изначально планировала закончить мангу на 22-м томе. В истории   Неслыханная игра  Разел Анадис   встречает   Альзейд , все мысли которого только о том, чтобы отомстить за смерть своего отца. После того, как   Разел Анадис   поклялась сделать жизнь   Альзейд    веселее и встретиться со своим компаньоном   Бароккохит Анадис , плейбоем, трое сталкиваются с секретами и загадками, которые навсегда меняют их жизнь. Даже сами путешественники не знают, кто они на самом деле. Многолетняя серия начала публиковаться в 1999 году. 23-й том манги был издан в Японии 25 февраля 2021 года. Компания Tokyopop лицензировала мангу под названием Dazzle и опубликовала 10 томов манги, прежде чем закрытла свои издательские подразделения в Северной Америке в 2011 году. Hatenkou Yuugi Неслыханная игра , вышедшего в эфир в Японии в 2008 году.  Yoshihiro Takamoto Норихиро Такамото  снял сериал на Studio DEEN.  Yasuhiro Imagawa Ясухиро Имагава  был сценаристом сериала, а Норикацу Накано отвечал за дизайн персонажей. Компания Sentai Filmworks выпустила всё  Hatenkou Yuugi Неслыханная игра  на DVD в июле 2016 года.]]></text>
</doc>
