<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Постер и подробности к аниме «Isekai Yakkyoku»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maxthon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[обновления]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-05-06T14:15:11+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На  официальном сайте  был показан новый постер к сериалу  «Фармацевт из параллельного мира» .  Трансляция намечается на июль 2022 года. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство:   Diomedéa Режиссер:  Кэйдзо Кусакава Сценарий:  Ватару Ватари Дизайн:  Маюко Мацумото  ( персонажей ) Иногда даже горькие события приводят к появлению чего-то очень хорошего. Так, смерть младшей сестры от неизлечимой болезни подвигла Кандзи Якутани на то, чтобы посвятить жизнь изобретению лекарств, которые спасли бы людей. Однако в возрасте 31 года Кандзи умер от переутомления, после чего очнулся в другом мире в теле десятилетнего мальчика по имени Фальма де Медисис. Оказалось, что это не просто обычный мальчик, а аристократ, сын известного фармацевта, который к тому же обладает магией. После перемещения новоиспечённый Фальма обнаружил, что может не только управлять водой, как первоначальный владелец тела, но и способен создавать и уничтожать различные субстанции, а также диагностировать болезни. Выяснив, что его новый мир больше всего напоминает европейское средневековье, что медицина основывается не на научном подходе, а на суевериях, астрологии и божественном провидении, Фальма решает создать собственную аптеку и реформировать систему здравоохранения в империи, сделав так, чтобы эффективные лекарства стали доступными для всех! ПЕРСОНАЖИ И СЭЙЮ Фальма : озвучивает  Аки Тоёсаки Шарлотта Соллэр: озвучивает  Каэдэ Хондо Элеонора Боннифой : озвучивает  Рэйна Уэда]]></text>
</doc>
