<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сотрудники Yamishibai выпустят оригинальное аниме KJ File в июле 2022 года]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ангел_]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-05-06T14:36:36+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Студии ILCA и yell объявили в пятницу, 6 мая 2022 года, что они производят оригинальный телевизионный аниме-сериал под названием KJ File,  премьера которого состоится на телеканале TV Tokyo в июле 2022 года. В новом анимационном сериале «камисибай (рассказывание историй на бумаге)» воссоединятся многие сотрудники, которые ранее работали над  Yami Shibai Ями Шибаи: Японские рассказы о привидениях . В аниме-сериале будут представлены оригинальные монстры кайдзю с иллюстрациями в стиле ретро эпохи Сёва и тематическими песнями, чтобы представить внешний вид каждого кайдзю. По сюжету уникальные кайдзю внезапно появляются по всему миру. СЭЙЮ: Motomu Kiyokawa Мотому Киёкава ,  Issei Futamata Иссэй Футамата , Кодзи Имай, Масаюки Осита, Каори Фукумори, Нэнэ Нанаину и  Kiyoshi Kobayashi Киёси Кобаяси . Akira Funada Акира Фунада  ( Yami Shibai 7 Ями Шибаи: Японские рассказы о привидениях 7 ,  Ninja Collection Коллекция ниндзя ) режиссёр аниме на студиях ILCA and yell. Студия Buckhorn и Wafu Animation сотрудничают в производстве сериала. Мицухи Сасаги ( Yami Shibai 6 Ями Шибаи: Японские рассказы о привидениях 6 ),  Yami Shibai 7 Ями Шибаи: Японские рассказы о привидениях 7 ,  Yami Shibai 9 Ями Шибаи: Японские рассказы о привидениях 9 ) и Такаси Иицука сценаристы. В число аниматоров входят:  Shinji Nishikawa Синдзи Нисикава , Хидэо Окамото,  Yuu Ebihara Ю Эбихара , Такаси Иицука, Митико Фурутани, jimmy, Томоко Вада и  Norio Yamakawa Норио Ямакава . Tomoki Kikuya Томоки Кикуя  автор песен-вставок, а Аозора Сорано, Кана Хосизаки, Нобухико Касивара и Кота Окамото исполняют песни.]]></text>
</doc>
