<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Манга Kurikaramaru Suterareta Tensei Kenja: Mamono no Mori de Saikyou no Daima Teikoku wo Tsukuriageru Kurikaramaru закончится]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ангел_]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[конец]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-05-08T16:26:20+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В воскресенье, 8 мая 2022 года, на веб-сайте и в приложении журнала Magazine Pocket издательства Kodansha была опубликована последняя, 80-я глава,  Suterareta Tensei Kenja: Mamono no Mori de Saikyou no Daima Teikoku wo Tsukuriageru Реинкарнация мудреца: Создание самой сильной империи в лесу демонов  Kurikaramaru. Издательство Kodansha USA 5 апреля 2022 года начало выпуск манги на английском языке в цифровом виде, оно так описывает сюжет манги: Belamus Бэламус   когда-то был великим мудрецом, обладавшим силой перевоплощения... но поскольку все жизни рано или поздно должны закончиться, прошла и его жизнь. Он перевоплотился со своими воспоминаниями, но как новорожденный ребенок! К счастью для него, его усыновило соседнее племя гоблинов... но этот момент доброты может значить как для гоблинов, так и для   Belamus Бэламус   больше, чем они думают! Suterareta Tensei Kenja: Mamono no Mori de Saikyou no Daima Teikoku wo Tsukuriageru Реинкарнация мудреца: Создание самой сильной империи в лесу демонов  основана на  Suterareta Tensei Kenja: Mamono no Mori de Saikyou no Daima Teikoku wo Tsukuriageru Реинкарнация мудреца: Создание самой сильной империи в лесу демонов   Miraijin A  и  Kikkaiki .  Изначально  Miraijin A  А публиковал  Suterareta Tensei Kenja: Mamono no Mori de Saikyou no Daima Teikoku wo Tsukuriageru Реинкарнация мудреца: Создание самой сильной империи в лесу демонов  на веб-сайте Shosetsuka ni Naro. Журнал Micro Magazine начал издавать ранобэ в печатной версии в декабре 2019 года и опубликовал четвертый том в июле 2021 года. Kurikaramaru начал издавать  Suterareta Tensei Kenja: Mamono no Mori de Saikyou no Daima Teikoku wo Tsukuriageru Реинкарнация мудреца: Создание самой сильной империи в лесу демонов  в журнале Magazine Pocket в июне 2020 года. Издательства Kodansha опубликовало седьмой том  Suterareta Tensei Kenja: Mamono no Mori de Saikyou no Daima Teikoku wo Tsukuriageru Реинкарнация мудреца: Создание самой сильной империи в лесу демонов  в Японии 9 февраля 2022 года.]]></text>
</doc>
