<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Спин-офф манги Otome Game Sekai wa Mob ni Kibishii Sekai Desu начнёт выходить в июне 2022 года]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ангел_]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[выпуск]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-05-08T17:24:40+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Официальный веб-сайт ежемесячного журнала Dragon Age издательства Kadokawa:  www.dragonage-comic.com/magazine/next-magazine.html  сообщил в воскресенье, 8 мая 2022 года, что  в следующем выпуске журнала, 9 июня 2022 года, начнёт выходить спин-офф манга, основанная на   Мир отомэ-игр — это тяжёлый мир для мобов   Ёму Мисима   и   Monda . Noko Oumi Ноко Оми  иллюстратор  манги «Комедия о жизни мобов в детском саду» под названием Otome Game Yochien wa Mob ni Kibishii Yōchien Desu («Детские сады отомэ игр — тяжёлые детские сады для мобов»). Американское издательство Seven Seas Entertainment выпускает  Otome Game Sekai wa Mob ni Kibishii Sekai desu Мир отомэ-игр — это тяжёлый мир для мобов  и  Otome Game Sekai wa Mob ni Kibishii Sekai desu Мир отомэ-игр — это тяжёлый мир для мобов   Jun Shiosato Дзюн Сиосато  на английском языке,  и оно так описывает историю: Офисный работник   Leon Fou Bartfort Леон Фо Бартфорт   перевоплощается в мире особенно суровой отомэ-игры - сиулятора свиданий, где балом безраздельно правят женщины, а место за столом занимают только красивые мужчины. Но у   Leon Fou Bartfort Леон Фо Бартфорт   есть секретное оружие: он помнит все из своей прошлой жизни, включая полное прохождение той самой игры, в которой он сейчас застрял. Посмотрите, как Леон устроит революцию, чтобы изменить этот новый мир и исполнить свое заветное желание... жить тихой и спокойной жизнью в сельской местности! Yomu Mishima Ёму Мисима  запустил  Otome Game Sekai wa Mob ni Kibishii Sekai desu Мир отомэ-игр — это тяжёлый мир для мобов  на веб-сайте Shosetsu ni Naro в 2017 году. Импринт GC Novels издательства Micro Magazine издаёт  Otome Game Sekai wa Mob ni Kibishii Sekai desu Мир отомэ-игр — это тяжёлый мир для мобов  в печатном виде.  Otome Game Sekai wa Mob ni Kibishii Sekai desu Мир отомэ-игр — это тяжёлый мир для мобов   Jun Shiosato Дзюн Сиосато  выходит в сервисе и журнале Dra-Dra Sharp#. Премьера  Otome Game Sekai wa Mob ni Kibishii Sekai desu Мир отомэ-игр — это тяжёлый мир для мобов , аниме-адаптации  Otome Game Sekai wa Mob ni Kibishii Sekai desu Мир отомэ-игр — это тяжёлый мир для мобов , состоялась 3 апреля 2022 года. Crunchyroll транслирует аниме, а также показывает сериал с английским дубляжом.]]></text>
</doc>
