<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Meitantei Conan: Zero no Tea Time закончится 6-м эпизодом]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ангел_]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[конец]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-05-09T15:24:57+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сготрудники  Meitantei Conan: Zero no Tea Time Детектив Конан: Чаепитие Зеро , аниме-адаптации  Meitantei Conan: Zero no Tea Time Детектив Конан: Чаепитие Зеро   Takahiro Arai Такахиро Араи , подтвердили в понедельник, 9 мая 2022 года,  что шестой эпизод станет последним. Премьера  Meitantei Conan: Zero no Tea Time Детектив Конан: Чаепитие Зеро  состоялась 5 апреля в 1:20 по японскому стандартному времени на телеканале Tokyo MX.  Meitantei Conan: Zero no Tea Time Детектив Конан: Чаепитие Зеро  также транслируется на каналах Yomiuri TV и BS Nippon Television. Аниме также начало показываться на платформе Netflix в Японии 5 апреля 2022 года. Netflix выпустит  Meitantei Conan: Zero no Tea Time Детектив Конан: Чаепитие Зеро  во всем мире за пределами Японии в июле 2022 года. Toru Furuya Тору Фуруя  снова озвучивает  Tooru Amuro Тоору Амуро  из  Detective Conan Детектив Конан . Томоти Косака ( ReLIFE Повторная жизнь , аниматор  Detective Conan Детектив Конан ) режиссеёр  Meitantei Conan: Zero no Tea Time Детектив Конан: Чаепитие Зеро  на студии TMS Entertainment.  Yoshiko Nakamura Ёсико Накамура  ( Re:Zero kara Hajimeru Isekai Seikatsu Re:Zero. Жизнь с нуля в альтернативном мире ) отвечает за компоновку серий и сценарий. Кёко Ёсими (телесериал и фильмы о детективе Конане) занимается дизайном персонажей.  TOMISIRO  ( Macross Δ Макросс Дельта ) композитор на студии AUDIO PLANNING U. RAKURA исполняет заглавную песню "Shooting Star" и Rainy исполняет финальную музыкальную тему «Find the truth». Netflix также будет транслировать по всему миру  Meitantei Conan: Hannin no Hanzawa-san Детектив Конан: Преступник Ханзава   Mayuko Kanba Маюко Камба  еще одного спин-оффа «Детектив Конан». Takahiro Arai Такахиро Араи  запустил  Meitantei Conan: Zero no Tea Time Детектив Конан: Чаепитие Зеро  в журнале Weekly Shonen Sunday в мае 2018 года. Манга начала выпускать главы только тогда, когда  Detective Conan Детектив Конан  брала перерывы (Аояма часто приостанавливал мангу для исследований с июля 2018 года). Meitantei Conan: Zero no Tea Time Детектив Конан: Чаепитие Зеро  сосредоточена на повседневной жизни «трехликого» оперативника, известного в Национальном полицейском управлении как Рэй Фуруя,  Tooru Amuro Тоору Амуро  в роли частного детектива и официанта в кафе Пуаро, и Бурбона в роли члена Чёрной Организации.]]></text>
</doc>
