<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[3-я часть манги Jank Runk Family подходит к концу, анонсирована 4-я часть]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ангел_]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-05-09T21:51:46+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[11-й номер за 2022 год журнала Young Champion издательства Akita Shoten сообщил во вторник, 10 мая 2022 года (по японскому стандартному времени), что  третья часть   Семейство «Мусорщики Ранк»   Хироси Такахаси   подошла к концу. Журнал также сообщил, что будет четвертая часть   Jank Runk Family Семейство «Мусорщики Ранк» . Третья часть  Jank Runk Family Семейство «Мусорщики Ранк»  начала выходить в апреле 2020 года. Hiroshi Takahashi Хироси Такахаси  запустил  Jank Runk Family Семейство «Мусорщики Ранк»  в журнале Young Champion в сентябре 2016 года. Он закончил первую часть манги в марте 2018 года, вторую часть в августе 2019 года. 10-й том манги был издан в Японии 20 января 2022 года. Jank Runk Family Семейство «Мусорщики Ранк»  взяла перерыв в ноябре 2020 года и вернулась в мае 2021 года. Jank Runk Family Семейство «Мусорщики Ранк»  представляет собой кроссовер с  Oren's , которую художники  Yanse Kazu Янсэ Кадзу  и  Hiroshi Takahashi Хироси Такахаси  начали издавать в сентябре 2015 года в журнале Bessatsu Young Champion издательства Akita Shoten. Действие   Oren's   происходит после ужасной катастрофы и показывает борьбу людей за выживание. Crows Вороны   Hiroshi Takahashi Хироси Такахаси  вышла в 26 томах, а издательская компания Digital Manga Publishing частично выпустила продолжение  Crows Вороны ,  Worst Отбросы , на английском языке. Crows Вороны  также были адаптированы в  Koukou Butouden Crows Средняя Школа Воронов .]]></text>
</doc>
