<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Polygon Pictures анимирует сегмент «The Very Pulse of the Machine» для третьего тома «Love, Death & Robots»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ангел_]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-05-09T19:03:35+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В понедельник, 9 мая 2022 года, Netflix сообщила, что студия Polygon Pictures анимирует сегмент «The Very Pulse Of The Machine» для третьего тома мультсериала «Love, Death & Robots». Netflix показала трейлер (превью сегмента начинается с 0:32). Netflix так описывает «The Very Pulse Of The Machine»: Когда исследовательская экспедиция на поверхность луны Ио заканчивается катастрофой, астронавт должен отправиться в безопасное место, таща за собой тело своего второго пилота, при этом используя потенциально искажающие сознание наркотики, чтобы справиться с болью от собственных травм в этой причудливой дани памяти легенде комиксов Мебиусу. Эмили Дин режиссёр этого сегмент, а Филип Гелатт автор сценария на основе рассказа Майкла Суонвика. Netflix так описывает серию: Страшные существа, злые сюрпризы и черная комедия сливаются воедино в этой NSFW антологии анимационных историй , представленной Тимом Миллером и Дэвидом Финчером. Третий сезон дебютирует на платформе Netflix 20 мая 2022 года. Сериал-антология научно-фантастических фильмов ужасов рассказывает различные истории с разными персонажами в каждом эпизоде. Каждый эпизод сосредоточен на одном или нескольких из трех основных элементов шоу, и у каждого эпизода разные режиссер и сценарист, а такжесвоя анимационная студия (хотя некоторые возвращаются для снятия и других эпизодов). Polygon Pictures — первая японская анимационная студия, принявшая участие в сериале. Продюсируют сериал Тим Миллер, Джошуа Донен, Дэвид Финчер и Дженнифер Миллер. Первый сезон дебютировал на Netflix в июне 2019 года, а второй сезон вышел в мае 2021 года.]]></text>
</doc>
