<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Манга Getsuyobi no Tawawa уходит на перерыв до 20 июня 2022 года]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ангел_]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[перерыв]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-05-10T00:33:47+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Объединенный 22-й и 23-й выпуск еженедельного журнала Weekly Young Magazine издательства Kodansha сообщил в понедельник, 25 апреля 2022 года, что  Загруженный понедельник   Кисэки Химура   уходит на перерыв до выхода 29-го номера журнала 20 июня 2022 года. Getsuyoubi no Tawawa Загруженный понедельник  начала выходить в 2015 году, когда в Twitter-аккаунте  Kiseki Himura Кисэки Химура  еженедельно публиковались пин-апы. Ай , встречает бизнесмена по дороге в школу на поезде. Регулярное появление девушки в поезде скрашивает хмурые поездки мужчины на работу по понедельникам. Каждый понедельник  Kiseki Himura Кисэки Химура  публикует новые иллюстрации к  Getsuyoubi no Tawawa Загруженный понедельник  в своем аккаунте в Twitter:  twitter.com/Strangestone Getsuyoubi no Tawawa Загруженный понедельник  также начала публиковаться в еженедельном журнале Weekly Young Magazine издательства Kodansha в ноябре 2020 года. 4 апреля Kodansha опубликовала четвертый том манги. Полностраничная реклама  Getsuyoubi no Tawawa Загруженный понедельник  была опубликована в газете The Nikkei 4 апреля 2022 года и с тех пор вызвала критику со стороны Организации Объединенных Наций по вопросам гендерного равенства и расширения прав и возможностей женщин (ООН-женщины). 11 апреля 2022 года Всемирная организация по гендерному равенству направила газете письмо, в котором говорилось, что реклама является «неприемлемой», и просила дать дополнительные разъяснения по поводу выбора для ее печати. В рекламе  Ai-chan Ай  стояла в профиль в школьной форме. Текст гласит: «Надеюсь, это будет замечательная неделя». Kodansha разместила рекламу, чтобы способствовать выходу четвертого тома манги. Член Либерально-демократической партии (ЛДП) Японии Кендзо Фудзисуэ поделился изображением, на котором он держит в руках третий и четвертый тома  Getsuyoubi no Tawawa Загруженный понедельник , высказав свое мнение после разногласий, вызванных рекламой на всю страницу:  twitter.com/fujisue/status/1516624068946317312 Серия  Getsuyoubi no Tawawa Загруженный понедельник  также вызвала комментарии  Ken Akamatsu Кэн Акамацу , автора  Love Hina Любовь и Хина  и политической надежды, в воскресенье.  Ken Akamatsu Кэн Акамацу  сравнил критику со стороны глобальной организации по гендерному равенству «ООН-женщины» с «внешним давлением» с целью регулирования «свободы выражения мнений в Японии, особенно в отношении манги, аниме и игр», и что такое давление не ново. Он уточнил, что к таким правилам нужно подходить рационально, а не подчиняться только потому, что этого требует внешняя сторона. Определение  Ken Akamatsu Кэн Акамацу  «внешнего давления» не обязательно означает «за пределами Японии». В качестве примера он использовал удаление социальной рекламы с участием Virtual YouTuber Tojou Linka. Getsuyoubi no Tawawa Загруженный понедельник  была экранизирована в  Getsuyoubi no Tawawa Загруженный понедельник , которое дебютировало на YouTube в октябре 2016 года, но YouTube удалил первый эпизод, прежде чем восстановить доступ к нему его в течение той же недели. Начиная со второго эпизода, компания NBCUniversal Entertainment Japan заново запустила  Getsuyoubi no Tawawa Загруженный понедельник  на видеохостинге Nico Nico Video. На Blu-ray диске с  Getsuyoubi no Tawawa Загруженный понедельник  вошли два неизданных эпизода. Getsuyoubi no Tawawa 2 Загруженный понедельник 2  начал транслироваться на веб-сайте потокового вещания Abema TV в сентябре 2021 года. Компания Crunchyroll показывает оба сезона аниме-сериала.]]></text>
</doc>
