<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[CLAMP нарисовала оригинального персонажа Акагумо из фильма-адаптации xxxHOLiC в формате лайв-экшн]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ангел_]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[лайв_экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[иллюстрация]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-05-09T23:43:09+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[CLAMP   ( Триплексоголик )   нарисовала иллюстрацию оригинального персонажа Акагумо из фильма-адаптации   Триплексоголик   в формате лайв-экшн. CLAMP   впервые представила иллюстрацию в ответ на запрос фанатов в Twitter Space 29 апреля 2022 года, в день премьеры фильма в Японии. Акагумо, которого играет Хаято Исомура, является подчиненным антагонистки Ёрогумо, молодой женщины, которая управляет духами. Режиссер Мика Нинагава (фильмы в формате лайв-экшн Сакуран, Хелтер Скелтер) так прокомментировал Акагумо: «Было очень страшно создавать нового персонажа, но я хотел, чтобы люди в фильме могли свободно двигаться, поэтому я подключил своё видение этого предмета». Триплексоголик   рассказывает о   Юко Итихара   — ведьме, которая исполняет желания людей, но взамен человек должен отказаться от чего-либо дорого для него, — и   Кимихиро Ватануки , человеке, у которого есть способность видеть духи. Однажды   Кимихиро Ватануки   встречает   Юко Итихара , и она обещает избавить   Кимихиро Ватануки   от мучающих его паранормальных способностей. Взамен   Кимихиро Ватануки   должен работать в магазине   Юко Итихара   и помогать ей исполнять желания других людей. Франшиза также включает в себя   Триплексоголик: Сон в летнюю ночь ,   Триплексоголик ,  Триплексоголик: Продолжение ,   Триплексоголик: Весенний сон   и   Триплексоголик: Клетка .]]></text>
</doc>
