<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новый трейлер и подробности по аниме  «Kinsou no Vermeil»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вел1чайший]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[обновление]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-05-11T09:28:05+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На официальном сайте аниме « Kinsou no Vermeil: Gakeppuchi Majutsushi wa Saikyou no Yakusai to Mahou Sekai wo Tsukisusumu Вермейл в золотом: Сильнейший маг проходит через магический мир с сильнейшей катастрофой » в среду показали новый трейлер.В трейлере показали вступительную муз.тему и объявили новых персонажей и сейю.  Премьера состоится 5 июля 2022 года СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ   Производство -  Staple Entertainment Режиссёр -  Takashi Naoya Такаси Наоя Сценарий -  Tatsuya Takahashi Тацуя Такахаси Дизайн персонажей -  Kiyoshi Tateishi Киёси Татэйси Ученик школы магии Альто, который был на грани того, чтобы остатся на второй учебный год, случайно нашел книгу, которая активировала магический круг, и в результате вызвал запечатанного дьявола Вермеила! Вермеил-очень нездоровая старшая сестра с силой, достаточно разрушительной, чтобы ее можно было назвать катастрофой! Ученик мага идет бок о бок с самым сильным существом на свете!! СЕЙЮ И ПЕРСОНАЖИ    Yuu Okano Ю Окано  в роли Маркуса Парстона Kaori Ishihara Каори Исихара  в роли Шарол Иридецесе(Iridescence) Sakura Nakamura Сакура Накамура  в роли Франсуа Kana Hanazawa Кана Ханадзава  в роли Елены Кимберлайт Kazuyuki Okitsu Кадзуюки Окицу  в роли  Шиноджи Рюга Riho Sugiyama Рихо Сугияма  в роли Джессики Шварц Yurina Amami Юрина Амами  в роли Криса Вэстленда Takehito Koyasu Такэхито Коясу  в роли Абсидиана  ВСТУПИТЕЛЬНАЯ ТЕМА   Kaori Ishihara Каори Исихара  исполнит "Abracada-Boo" ЗАКЛЮЧИТЕЛЬНАЯ ТЕМА   Mili  исполнит  "Mortal With You"]]></text>
</doc>
