<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новые сейю и подробности по аниме «Love Live! Superstar!! 2nd Season »]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вел1чайший]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сейю]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-05-12T10:15:14+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На  официальном сайте Love Live!  айдол-франшиза,в четверг раскрыли актеров четырех новых персонажей «Liella!», основной идол-группы  Love Live! Superstar!! 2nd Season Живая любовь! Суперзвезда!! 2 .Так же был представлен новый постер.  Премьера в июле 2022 года. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство:  Sunrise Режиссёр: Takahiko Kyougoku Такахико Кёгоку Сценарист:  Jukki Hanada Дзюкки Ханада  &  Hajime Yatate Хадзимэ Ятатэ Композитор:  Yoshiaki Fujisawa Ёсиаки Фудзисава Дизайн персонажей:  Atsushi Saitou Ацуси Сайто Первые ученики прибыли в старшую школу для девочек Юигаока, новую академию, построенную на перекрестке Омотесандо, Харадзюку и Аояма. Без истории, без старшеклассников, на которых можно положиться, и без имени, о котором можно было бы говорить, эта школа начинается с нуля! В разгар этого события команда из пяти девушек во главе с Канон Сибуя обнаруживает «школьных идолов». -Я люблю петь! Я действительно! И я хочу сделать что-то с этим! Так начинают накапливаться надежды этих звезд, еще маленького роста… и так начинается «Проект школьных идолов» пяти девочек с чистым листом и бесконечным потенциалом. СЕЙЮ И ПЕРСОНАЖИ Назоми Сузухара в роли Кинако Сакуракодзи Аканэ Ябусима в роли Мэй Ёнемэ  Вакана Окума в роли Сики Вакана Аяна Эмори в роли Нацуми Оницука Слева направо на изображении сейю: Вакана Окума,Назоми Сузухара,Аканэ Ябусима,Аяна Эмори.]]></text>
</doc>
