<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Трилогия Ginga Eiyuu Densetsu: Die Neue These - Sakubou выйдет осенью 2022 года ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ангел_]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Фильмы]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[фильм]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-05-13T09:39:22+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Официальный сайт аниме-сериала Ginga Eiyuu Densetsu: Die Neue These в пятницу, 13 мая 2022 года,  сообщил о выходе новой трилогии в серии с подзаголовком  Sakubou (Стратегия) , показав визуальный тизер:   gineiden-anime.com/ Первый фильм выйдет в кинотеатрах Японии 30 сентября 2022 года, а премьеры второго и третьего фильмов состоятся 28 октября и 25 ноября 2022 года. Трилогия будет показана в течение ограниченного трехнедельного проката. Легенда о героях Галактики: Новый тезис. Встреча , первые 12 эпизодов аниме-сериала, вышел в эфир весной 2018 года. Премьера второго сезона, Ginga Eiyuu Densetsu: Die Neue These - Seiran, состоялась в виде трилогии фильмов 27 сентября, 25 октября и 29 ноября 2019 года — каждая часть состоит из четырех серий. Премьера третьего сезона также состоялась как трилогия, состоящая из четырех эпизодов в каждой, 4 марта, 1 апреля и 13 мая 2022 года. Компания Crunchyroll транслировала сериал с субтитрами, а Funimation показывала сериал с английским дубляжом. Yoshiki Tanaka Ёсики Танака  писал  Ginga Eiyuu Densetsu Легенда о героях Галактики  и  Ginga Eiyuu Densetsu Gaiden Легенда о героях Галактики: Другая история  с 1982 по 1989 год, общий тираж которых составил 15 миллионов копий. В период с марта 2016 года по ноябрь 2019 года компания VIZ Media издавала серию ранобэ на английском языке. В 1988 году  Ginga Eiyuu Densetsu Легенда о героях Галактики  получила премию Seiun Award как лучшее ранобэ года.]]></text>
</doc>
