<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Подробности по аниме «Vazzrock The Animation»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вел1чайший]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[дата_показа]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-05-13T19:15:33+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Официальный сайт  Vazzrock The Animation Ваззрок , объявил в пятницу, что премьера сериала состоится этой осенью на Tokyo MX, BS Nippon Television и других станциях. На сайте также были представлены сотрудники и актеры, вернувшиеся из предыдущих проектов.Дизайн персонажей Такааки из Vazzy  и Сё из Rock Down представлены на последнем изображении.Вымышленная группа из шести человек Vazzy и вымышленная группа из шести человек Rock Down начали свою деятельность в 2018 году с выпуска компакт-дисков. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство:  PRA Режиссер: Yoshihiro Takamoto Норихиро Такамото Композитор:  Эрико Мацуда Дизайн перс.: Natsuwo СЕЙЮ И ПЕРСОНАЖИ Tarusuke Shingaki Тарусукэ Сингаки  в роли Такааки Yuusuke Kobayashi Юсукэ Кобаяси в роли Оуки Masahiro Yamanaka Масахиро Яманака  в роли Исса Yuusuke Shirai Юсукэ Сираи в роли Футаба Цубаса Саса  в роли Наосуке Shun Horie Сюн Хориэ  в роли Юма Yukitoshi Kikuchi Юкитоси Кикути  в роли Сё Yoshiaki Hasegawa Ёсиаки Хасэгава  в роли Харуто Takuya Satou Такуя Сато  в роли Рейджи Taito Ban Тайто Бан  в роли Аюмы Takuya Masumoto Такуя Масумото  в роли Гаку Keisuke Koumoto Кэйсукэ Комото  в роли Рука Эпизоды будут сосредоточены на следующих персонажах: Эпизоды 1-2: Такааки и Ока Эпизоды 3-4: Сё и Харуто Эпизоды 5-6: Исса и Футаба Эпизоды 7-8: Рейджи и Аюму Эпизоды 9-10: Наосуке и Юма Эпизоды 11-12: Гаку и Рука Эпизод 13: "VAZZROCK LIVE БЕЗУПРЕЧНО" ВСТУПИТЕЛЬНАЯ ТЕМА Vazzy и Rock Down ЗАКЛЮЧИТЕЛЬНАЯ ТЕМА Каждый персонаж будет петь финальную музыкальную тему.]]></text>
</doc>
