<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Релиз аниме «Jujutsu Kaisen 0 Movie»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[KRXKZ]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Фильмы]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[релиз]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[фильм]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-05-15T19:45:51+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Полнометражное аниме «Магическая битва 0» выйдет на дисках 21-го сентября 2022 года. Много лет назад Юта Оккоцу и его подруга детства Рика Оримото пообещали друг другу, что поженятся, когда вырастут. Однако этому обещанию не суждено было сбыться. Рика трагично погибла в результате дорожно-транспортного происшествия. Всё, что от неё осталось, — старое кольцо и монструозный проклятый дух, преследующий Юту и бесконтрольно уничтожающий его обидчиков. В результате очередной особо жестокой атаки юношу задерживают маги — люди, избавляющие мир от проклятий — и приговаривают к казни из-за необычного уровня силы сопровождающего парня призрака. Но у Сатору Годзё, сильнейшего мага Японии, есть иные планы на этот счёт. Он предлагает Юте перевестись в Токийский столичный технический колледж магии, где сам работает преподавателем, чтобы направить мощь духа в правильное русло и научить парня уничтожать монстров с его помощью. Согласившись, Оккоцу встречает других учеников: Маки Дзэнин, виртуоза проклятого оружия, Тогэ Инумаки, обладателя проклятой речи, и Панду, разумного медведя. Обучаясь, Юта впервые в жизни начинает понимать себя, верить в свои силы и налаживать общение с окружающими. Но вот за пределами школы всё не так спокойно, ведь заклятый друг Сатору, маг Сугуру Гэто, готовится осуществить свой мрачный план...]]></text>
</doc>
