<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алебастр Осаму Тэдзуки будет экранизирована в мюзикл]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ангел_]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[manga]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спектакль]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[прочее]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-05-16T22:19:20+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алебастр   Осаму Тэдзука   адаптируют в мюзикл, который будет проходить в Токийском Метрополитен-театре с 25 июня по 3 июля и в Художественном театре Умэда в Осаке 10 июля 2022 года. В актерский состав входят: Хиронобу Мияхара (LE VELVETS) в роли Алебастра Кейта Фуруя (группа Lead) в роли Гена Рёма Баба в роли Тикары Юсуке Ята в роли Рока АКАНЕ ЛИВ в роли Хироми Одзавы Маё Судзукадзэ в роли Ами Коити Огита поставит и напишет сценарий пьесы. Кенсуке Окумура композитор. Североамериканское издательство Digital Manga успешно достигло назначенной цели в своей кампании на Kickstarter для локализации и публикации двухтомной  Alabaster Алебастр  в 2015 году. Digital Manga так описывает историю: Когда-то известный спортсмен, а ныне печально известный злодей,   James Block Джеймс Блок   ищет мести всему «прекрасному». После того, как он был арестован и осужден за нападение на свою девушку, которая оскорбила его внешность, он встречает в тюрьме сумасшедшего ученого, который рассказывает ему об изобретенном им «F-лазере», который может сделать невидимым любой организм на основе углерода. Когда   James Block Джеймс Блок   заканчивает свой тюремный срок, он находит «F-лазер» и направляет его на себя, однако несовершенный лазерный луч оставляет его изуродованным, и невидимой остается только его кожа. В жестокой мести он берет псевдоним Алебастр, и к нему присоединяется Ами, внучка ученого, который экспериментировал с его беременной дочерью и оставил Ами полностью невидимой. Вместе они проворачивают несколько ограблений, но невиновность Ами может стать причиной гибели Алебастра… «Я Алебастр… Я уверен, вы слышали, что я за человек». «Возможно, вы поймете мою боль». Osamu Tezuka Осаму Тэдзука  выпустил  Alabaster Алебастр  в журнале Weekly Shōnen Champion издательства Akita Shoten в декабре 1970 года.  Alabaster Алебастр  завершилась в июне 1971 года.]]></text>
</doc>
