<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анонсировано 2 новых аниме «Rick and Morty: The Anime» и «Ninja Kamui»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вел1чайший]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-05-18T17:33:37+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В среду Adult Swim объявила о том, что дала зеленый свет двум новым аниме-сериалам: «Rick and Morty: The Anime» и «Ninja Kamui».  Премьера обоих сериалов состоится на каналах Adult Swim и HBO Max. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ (Рик и Морти) Производство: Telecom Animation Film(связана с  TMS Entertainment  ) Режиссер:  Takashi Sano Такаси Сано Аниме будет оригинальной работой, с адаптированными темами и событиями из основного мультсериала «Рик и Морти». СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ (Ниндзя Камуи) Производство:  E&H production и Sola Entertainment (связаны с   TMS Entertainment  ) Режиссер:  Seong-Hu Park Сонхо Пак Дизайнер перс.:  Takashi Okazaki Такаси Окадзаки Сюжет Ниндзя Камуи следует за Джо Хиганом, который является Нукенином — бывшим ниндзя, который сбежал из своего клана и прячется от своего жестокого прошлого в сельской Америке со своей семьей. Однажды ночью он попадает в засаду группы убийц из его бывшей организации, которые карают Джо и его семью за предательство их древнего кодекса. Поднявшись из своей кажущейся «смерти», Джо вновь станет самим собой — ниндзя Камуи — чтобы отомстить за свою семью и друзей. Камуи — ниндзя 21-го века, призрачный анахронизм, который с жестокой ловкостью противопоставляет свои древние навыки высокотехнологичному оружию. Он должен противостоять обученным убийцам, сражаться с киборгами и соперничающими ниндзя, чтобы уничтожить тот самый клан, который его создал.]]></text>
</doc>
