<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Chainsaw Man, Kaiju No. 8, SPY×FAMILY и другие манги номинированы на премию Eisner Awards]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ангел_]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[премия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[номинация]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-05-18T23:13:25+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Comic-Con International объявил номинантов на премию Will Eisner Comic Industry Awards за 2022 год:   comic-con.org ,  www.comicsbeat.com Следующие манги были номинированы в категории Лучшее издание международного материала в США — Азия: Человек-бензопила   Тацуки Фудзимото   (перевод Аманды Хэйли) Кайдзю номер 8   Наоя Мацумото   (перевод Дэвида Эвелина) Бессмертная любовь   Дзюндзи Ито   (перевод Джоселин Аллен) Предыстория Робо сапиенс   Тораносукэ Симада   (перевод Адриэнн Бек) Семья шпиона   Тацуя Эндо   (перевод Кэйси Лоу) Предсмертный список зомби   Харо Асо   и   Котаро Таката   (перевод Новы Скиппер) Были номинированы: Дзюндзи Ито   ( рассказ «Дезертир в доме» из сборника историй   Хулиганка ,   Бессмертная любовь ) в категории Лучший писатель/художник; Комиксы и происхождение манги: ревизионистская история Эйке Экснера за Лучшую академическую/научную работу; Love After World Domination   Хироси Нода   и   Такахиро Вакамацу   (тома 1-3, с переводом Стивена Лекроя) за Лучший цифровой комикс; Круэлла Диснея   Хати Исиэ   за Лучшую адаптацию с другого носителя информации; Предсмертный список зомби   Харо Асо   и   Котаро Таката  в категории Лучшая юмористическая публикация. Звезда ада Рэмина   Дзюндзи Ито   (переведенная Джоселин Аллен) выиграла прошлогоднюю награду в номинации Лучшее издание международного материала в США — Азия. Дзюндзи Ито  в 2021 году  также получил награду в номинации Лучший писатель/художник за   Звезда ада Рэмина   и за  « Венера в слепой зоне »  из сборника историй   Лучшие из лучших: Короткие рассказы Дзюндзи Ито .]]></text>
</doc>
