<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Манга Golgo 13 получит второй спин-офф в июле 2022 года]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ангел_]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-05-19T08:54:30+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В июньском номере журнала Big Comic Zokan издательства Shogakukan:   bigcomicbros.net/bigcomic_zoukan/   во вторник, 17 мая 2022 года, было объявлено, что   Голго-13   Такао Сайто   получит новую спин-офф мангу. Журнал не раскрыл названия манги, а показал лишь силуэт главного героя. Тем не менее, в журнале сообщили, что персонаж - популярная и известная среди поклонников манги девушка, а также что она красива, умна, невероятно спортивна и может иметь «гены»   Дюк Того . Новый спин-офф начнёт печататься в августовском номере журнала 15 июля 2022 года. Такао Сайто   скончался 24 сентября 2021 года. Голго-13   остается старейшей мангой, которая всё еще продолжает выходить. Издательство Shogakukan сообщило, что перед своей смертью   Такао Сайто   сказал, что хочет, чтобы   Голго-13   продолжалась без него, и группа художников из Saito Production продолжит работу над мангой при участии редакционного отдела журнала Big Comic издательства Shogakukan и дополнительного штата сценаристов. Такао Сайто   запустил   Голго-13   в журнале Big Comic издательства Shogakukan в 1968 году.   Голго-13   побила мировой рекорд Гиннеса по «наибольшему количеству томов, опубликованных для одной серии манги» 5 июля 2021 года, когда ее 201-й том был издан в Японии. 203-й том   Голго-13   вышел 6 декабря 2021 года. Оружейник Дэйв, первая спин-офф манга по   Голго-13 , начала публиковаться в журнале Big Comic Zokan в июле 2021 года. «Сезон 1»  Golgo 13 Голго-13  закончился во вторник, 17 мая 2022 года. Takao Saitou Такао Сайто  и Saito Production числятся как авторы  Golgo 13 Голго-13 .]]></text>
</doc>
