<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дизайнер персонажей серии Persona нарисовал специальное изображение в поддержку актера озвучивания Билли Камеца]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ангел_]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[прочее]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[иллюстрация]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-05-20T00:01:14+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Оригинальный дизайнер персонажей серии игр Persona   Сигэнори Соэдзима   пожелал   Билли Камец   удачи в его продолжающейся борьбе с раком толстой кишки IV стадии. Официальный аккаунт Atlus West в Twitter поделился изображением   Takuto Maruki Такуто Маруки   из игры Persona 5 Royal,  которого озвучил  Billy Kametz Билли Камец , показывающего большой палец вверх с текстом «Поправляйся скорее!»:   twitter.com/Atlus_West/status/1526978423029084160 Сотрудники Atlus West написали в Twitter: «Пожалуйста, присоединяйтесь к нам в пожелании нашему дорогому другу @BillyKametz скорейшего выздоровления!» с этой специальной иллюстрацией, посвященной ему  Shigenori Soejima Сигэнори Соэдзима . Мы все болеем за ваше выздоровление, доктор Маруки! [смайлик из коробки сока]" Твит содержал ссылку на кампанию в сборе средств Kametz GoFundMe. У кампании была первоначальная цель - 100 000 долларов США на поездки, страховые расходы, медицинские счета, не покрываемые страховкой, и предметы первой необходимости. Кампания достигла своей первой цели 1 мая 2022 года и второй цели в размере 150 000 долларов США во вторник, 17 мая 2022 года. Сторонники сделали более 2500 пожертвований на это дело. Billy Kametz Билли Камец  рассказал о своем диагнозе на YouTube в прошлом месяце. Он заявил, что почувствовал боль в левой лопатке. После того, как ему было трудно ходить в туалет и есть, он пошел к врачу и сделал компьютерную томографию. Камец начал химиотерапию и лучевую терапию. Billy Kametz Билли Камец  возьмет перерыв в работе над озвучкой, и другие актеры озвучивания заменят его для любых текущих и новых ролей. Он вернется в Пенсильванию, чтобы быть со своей семьей. Он заявил, что откроет почтовый ящик для тех, кто захочет отправить ему что-нибудь после его переезда. Billy Kametz Билли Камец  озвучивал  Jousuke Higashikata Джоскэ Хигашиката  в « JoJo no Kimyou na Bouken Part 4: Diamond wa Kudakenai Невероятное приключение ДжоДжо: Несокрушимый алмаз ,  Naofumi Iwatani Наофуми Иватани  в  Tate no Yuusha no Nariagari Восхождение героя щита ,  Galo Thymos Гало Тимос  в  Promare Промар ,  Hakkekkyuu U-1146 Лейкоцит U-1146  в  Hataraku Saibou Клетки за работой  и  Rui Руй  в  Kimetsu no Yaiba Клинок, рассекающий демонов .]]></text>
</doc>
