<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Басист группы MAN WITH A MISSION Kamikaze Boy взял перерыв в работе]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ангел_]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[прочее]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[группа]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[перерыв]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-05-20T12:05:30+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Официальный сайт   MAN WITH A MISSION   объявил в четверг, 19 мая 2022 года, что басист и бэк-вокалист группы Kamikaze Boy возьмёт перерыв в работе группы после «сообщения в СМИ»:   www.mwamjapan.info/contents/525196 Сайт бульварного таблоида Bunshun Online сообщил в понедельник, 16 мая 2022 года, о том, что 23 апреля 2022 года Kamikaze Boy якобы вошёл в отель с женщиной, этот инциндент Bushun Online назвал «изменой» (Bushun Online цитирует анонимный источник, который сообщает, что Kamikaze Boy женат). Позже в тот же день официальный сайт   MAN WITH A MISSION   опубликовал заявление, в котором признал «недавнюю заметку» о Kamikaze Boy (в заявлении конкретно не упоминается отчет таблоида Bunshun Online). Заявление также включало письмо с извинениями от басиста. В письме с извинениями Kamikaze Boy отметил, что осознал серьезность ситуации и постарается вернуть расположение фанатов к группе с помощью музыки. В объявлении, опубликованном в четверг, 19 мая 2022 года, на веб-сайте   MAN WITH A MISSION , упоминалось, что запланированные мероприятия и концерты группы все же состоятся. В воскресенье, 15 мая 2022 года, Kamikaze Boy получил травму во время выступления на концерте The Metropolitan Rock Festival в Осаке и был доставлен в больницу, но на момент публикации доклада он был в стабильном состоянии и находился в сознании. В объявлении, сделанном в четверг, 19 мая 2022 года, сообщалось, что Kamikaze Boy постепенно идёт на поправку.]]></text>
</doc>
