<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Иллюстратор Hokuto no Ken Тэцуо Хара нарисовал иллюстрацию для суперобложки компакт-диска группы Junretsu]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ангел_]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[прочее]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[иллюстрация]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[группа]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-05-20T21:45:53+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Иллюстратор   Кулак Северной звезды   Тэцуо Хара   нарисовал обложку для новейшего сингла музыкальной группы Junretsu, который выйдет в Японии 8 июня 2022 года. На иллюстрации Юдзиро Сиракава изображен в роли   Кэнширо , Кадзуёси Сакай в роли   Рао , Рёхей Одай в роли   Токи   и Сёта Гогами в роли   Джаги . Сакай, который первым предложил сотрудничество, с детства заявлял, что является поклонником  Hokuto no Ken Кулак Северной звезды . Сиракава также отметил, что серия занимает особое место в его сердце и что в детстве он хотел стать  Kenshirou Кэнширо . Он сказал, что он и его ныне покойный отец вместе пели первую финальную тему, когда слушали ее на кассете. «Прошло более 30 лет с тех пор, как я написал в выпускном альбоме начальной школы, что хочу стать  Kenshirou Кэнширо , и теперь эта мечта, наконец, сбылась», — отметил он. Хара получил предложение от комика Чанса Осиро, давнего знакомого Сакаи. Хара прокомментировал: «Это вина Шанса, что я вляпался в Junretsu и был вынужден рисовать иллюстрацию с участниками группы. Но это также был хороший шанс, поэтому я воспользовался возможностью, чтобы нарисовать участников, оттачиюващих мастерство Хокуто Синкэн. Это будет последний раз когда участники группы соберутся в таком составе, поэтому я нарисовал нынешнюю Junretsu, блестяще сверкающую на пике своей карьеры!» Группа образовалась в 2006 году и состоит из нескольких актеров жанра токусацу. В апреле 2022 года Одай объявил, что уходит из группы в конце 2022 года. Кулак Северной звезды   Buronson   и   Тэцуо Хара   публиковалась в журнале Weekly Shonen Jump издательства Shueisha с 1983 по 1988 года.]]></text>
</doc>
