<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Показан опенинг игры Anonymous;Code]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ангел_]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[визуальные_новеллы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[выпуск]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-06-12T23:21:57+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Японский производитель компьютерных игр MAGES. в пятницу, 20 мая 2022 года показал вступительное видео для игры Anonymous;Code. В видео звучит вступительная музыкальная тема   Канако Ито   «Game Over». Игра выйдет 28 июля 2022 года на платформах Nintendo Switch и PlayStation 4. Президент MAGES.   Тиёмару Сикура   в октябре 2020 года намекал, что игра может быть выпущена для платформы PlayStation 5, но в  данный момент она будет выпущена только на платформах Switch и PS4. Игра изначально планировалась на PS4 и PlayStation Vita, но MAGES. объявила в 2017 году, что игра также выйдет на Nintendo Switch. MAGES. не выпустии игру на PS Vita. История игры начинается 6 февраля 2036 года в 06:28:15, когда Нью-Йорк, Лондон, Шанхай, Москва и Синдзюку в Токио были разрушены. Это произошло из-за проблемы 2036 года, когда компьютерные алгоритмы хронометража переполняются, в результате чего системы защиты и военные спутники нацеливаются на эти крупные города. Поскольку в 2038 году прогнозируется еще более серьезная проблема, суперкомпьютер Gaia создает еще одну Землю, используя свою программу моделирования Земли. Эта смоделированная Земля подтверждает то, что произойдет в 2038 году. Однако, хотя сначала в этой симуляции не родилось ни одного человека, когда на симуляцию Земли было отправлено сообщение Аресибо, человечество всё равно появилось. Хотя исследователи были вне себя от радости, люди в симуляторе Земли также создали свой собственный суперкомпьютер, и симулятор Земли теперь существует внутри симулятора Земли. Исследователи теперь ставят под сомнение их собственное существование. Главный герой игры — хакер по имени Порон Такаока, и действие игры происходит в продвинутом информационном обществе, которое возникло в токийском районе Накано в 2037 году. По словам   Тиёмару Сикура , игрок может «зацикливаться» благодаря способности главного героя, называемой "Сохранить загрузить." С помощью этой способности он взламывает Бога, чтобы сделать возможным зацикливание. Благодаря встрече с загадочной незнакомой девушкой по имени Момо он сталкивается с правдой о «Симуляторе Земли», который управляет миром. Игра является последней игрой в серии Science;Adventure после проектов Chaos, HEAd, Steins, Gate, Robotics, Notes, Chaos, Child и Occultic;Mine. Первоначально   Тиёмару Сикура   анонсировал игру в 2015 году, но выпуск игры несколько раз откладывался.]]></text>
</doc>
