<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мамору Осии будет судьёй нового Международного фестиваля анимационных фильмов в Ниигате в 2023 году]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ангел_]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[режиссёр]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[прочее]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[фестиваль]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-05-23T20:28:14+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мамору Осии   ( Призрак в доспехах ,   Яйцо ангела ,   Оборотни ,   Кровь: Последний вампир ,   Любовь Влада ) сообщил на пресс-конференции в понедельник, 23 мая 2022 года, что он станет председателем жюри на новом Международном фестивале анимационных фильмов в Ниигате, который пройдёт с 17 по 22 марта 2023 года. Директором фестиваля будет консультант издательства Kadokawa и бывший исполнительный директор и главный аниме-режиссёр   Синъитиро Иноуэ . Фестиваль планируется проводить каждый год, и он призван стать крупнейшим фестивалем полнометражного аниме в Азии. Мероприятие пройдет в Niigata Civic Plaza и будет включать семинары, музыкальные выступления и другие программы. Всего будут показаны около 25-35 работ. Персонал ожидает около 12 000 платных посетителей. В Ниигате ранее проходил фестиваль аниме и манги и премия Niigata Manga Awards. В городе также есть несколько аниме-студий. Мамору Осии   известен тем, что написал и снял множество анимационных фильмов, оригинальных видео-аниме (OVA), телевизионных аниме-сериалов и игровых фильмов. Его ранняя карьера включала режиссуру первого оригинального видео-аниме   Даллас ». Он также был режиссёром   Несносные пришельцы: Прекрасная мечтательница ,   Яйцо ангела   и несколькими проектами франшизы   Полиция будущего .   Призрак в доспехах   привел его к международному успеху у критиков и коммерческому успеху. После успеха   Призрак в доспехах  Мамору Осии   участвовал в различных проектах, таких как   Оборотни ,   Кровь: Последний вампир   и   Небесные скитальцы . Его   Любовь Влада   официально дебютировало в феврале 2021 года.]]></text>
</doc>
