<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Cyber Group Studios представит анимационный сериал по игре Final Fantasy IX на выставке Licensing Expo в Лас-Вегасе]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ангел_]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[прочее]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анимация]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-05-23T19:39:51+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Бруно Данзэль д'Омон, вице-президент парижской компании Cyber ​​​​Group Studios по международному лицензированию и маркетингу сообщил журналу Animation Business Magazine в интервью, опубликованном в воскресенье, 22 мая 2022 года, что студия впервые представит мультсериал, основанный на игре Final Fantasy IX от Square Enix на выставке Licensing Expo в Лас-Вегасе. Мероприятие будет проходить со вторника по четверг. Cyber ​​Group Studios также представит мультсериалы Digital Girl, The McFire Family и Press Start! на выставке. Д'Омон заявил, что четыре сериала «имеют высокую лицензионную привлекательность для разных возрастных категорий». Парижская студия Cyber ​​Group Studios подписала соглашение о совместной разработке и совместном производстве со Square Enix на создание мультсериалов для детей от 8 до 13 лет. Генеральный директор Cyber ​​Group Studios Пьер Сиссман ранее заявлял, что компания намерена начать производство сериалов к концу 2021 или началу 2022 года. Компания еще не определила количество или продолжительность эпизодов проекта. Cyber ​​Group занимается распространением, лицензированием и продажей товаров по всему миру и планирует предложить сериал потенциальным вещателям в ближайшие месяцы. Square Enix так описывает игру: Зидан и труппа театра «Тантал» похитили принцессу Гарнет, наследницу Александрии. Однако, к их удивлению, сама принцесса очень хотела сбежать из замка. Пройдя ряд необычных обстоятельств, она и ее личный охранник Штайнер встречаются с Зиданом и отправляются в невероятное путешествие. Встречая на своем пути незабываемых персонажей, таких как Виви и Квина, они узнают о себе, секретах Кристалла и о злобной силе, которая угрожает разрушить их мир. Final Fantasy IX дебютировала на PlayStation в 2000 году. Совсем недавно Square Enix переиздала игру Final Fantasy IX на Nintendo Switch и Xbox One в марте 2019 года. Square Enix перевыпустила Final Fantasy IX на PlayStation 4 в сентябре 2017 года. Ранее она выпустила игру на устройствах iOS и Android в феврале 2016 года, а на ПК через Steam в апреле 2016 года.]]></text>
</doc>
