<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Показано музыкальное видео группы BUMP OF CHICKEN на заглавную песню 25-го фильма франшизы Детектив Конан]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ангел_]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-05-24T15:34:15+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Официальный канал TOHO на YouTube в пятницу, 20 мая 2022 года, начал транслировать музыкальное видео на заглавную песню   BUMP OF CHICKEN   "Chronostasis"   Детектив Конан: Хэллоуинская невеста , 25-го аниме-фильма во франшизе   Детектив Конан . Видео содержит отрывки из   Детектив Конан: Хэллоуинская невеста   и может содержать спойлеры к нему. Фильм вышел в Японии 15 апреля 2022 года, и за первые три дня проката было продано 1 321 944 билета на сумму 1 907 467 150 иен (около 15,06 миллиона долларов США). За первые три дня фильм заработал на 1% больше, чем предыдущий фильм-рекордсмен (по общей выручке) франшизы   Детектив Конан: Кулак голубого сапфира   за первые три дня проката. На фильм было продано в общей сложности 5,72 миллиона билетов, и по состоянию на воскресенье, 22 мая 2022 года,   Детектив Конан: Хэллоуинская невеста   заработал в общей сложности 7 992 557 250 иен (около 62,54 миллиона долларов США). Сусуму Мицунака  Haikyuu!! Волейбол!!  снял фильм на студии TMS Entertainment.  Takahiro Ookura Такахиро Окура  ( Detective Conan Movie 23: The Fist of Blue Sapphire Детектив Конан: Кулак голубого сапфира ,  Detective Conan Movie 21: The Crimson Love Letter Детектив Конан: Тёмно-алое любовное письмо ) написал сценарий.  Gosho Aoyama Госё Аояма  автор оригинальной работы.  Yuugo Kanno Юго Канно  ( JoJo no Kimyou na Bouken Part 3: Stardust Crusaders Невероятное приключение ДжоДжо: Рыцари звёздной пыли ,  Psycho-Pass Психопаспорт ) написал музыку к  Detective Conan Movie 25: Halloween no Hanayome Детектив Конан: Хэллоуинская невеста . Действие   Детектив Конан: Хэллоуинская невеста   происходит в Сибуя на Хэллоуин. В здании Сибуя Хикари проходит некая свадебная церемония. Там   Мивако Сато   в свадебном платье. Внезапно врывается злоумышленник, и   Ватару Такаги   ранят, когда он защищает собой   Мивако Сато . В то же время серийный преступник, устроивший взрыв три года назад, в результате которого погиб   Джинпэй Мацуда   (в которого была влюблена   Мивако Сато ), сбегает.   Тоору Амуро , который раньше был одноклассником   Джинпэй Мацуда   в полицейской академии, выслеживает преступника, но появляется таинственный человек в костюме и надевает ему на шею ошейник-бомбу.   Конан Эдогава   узнает об инциденте, произошедшем три года назад, от   Тоору Амуро   и пытается обезвредить воротниковую бомбу.]]></text>
</doc>
