<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Тацухиса Судзуки продолжит роль Ранмару Куросаки в  франшизе «Utano☆Princesama»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вел1чайший]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сейю]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-06-04T12:53:40+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Официальный сайт франшизы  «Utano☆Princesama»  сообщил в пятницу, что сейю  Tatsuhisa Suzuki Тацухиса Судзуки  продолжит озвучивать персонажа  Ranmaru Kurosaki Ранмару Куросаки .  Broccoli  заявил, что сотрудники пришли к решению после тщательного рассмотрения и обсуждения. Последняя часть франшизы, фильм  Uta no☆Prince-sama♪ Movie: Maji Love ST☆RISH Tours Поющий принц: Волшебная любовь — Гастроли Starish  выйдет в Японии  2 сентября 2022 года , так же одночасовой специальный выпуск под названием  «Utano☆Princesama♪ Maji Love ST☆RISH Tours: Tabi no Hajimari»   выйдет в эфир  31 июля 2022 года . В августе   Cудзуки   взял перерыв во «всех мероприятиях индустрии». Его музыкальная группа  OLDCODEX  и агентство  Cудзуки  сделали это объявление вскоре после того, как жена  Cудзуки  певица  LiSA , также объявила о перерыве «в некоторых своих занятиях» из-за умственной и физической усталости.   Cудзуки  и   LiSA  объявили о своей свадьбе в январе 2020 года.  Ну и куда же без скандальных статей: в июле 2021 года журнал  Weekly Bunshun  сообщил о предполагаемой внебрачной связи между   Cудзуки  и коллегой по работе. Агентство  Cудзуки   I'm Enterprise  объявило в марте, что он полностью вернулся из перерыва. Агентство пояснило, что после того, как его здоровье восстановилось, он постепенно возвращался к работе с конца прошлого года и теперь был готов полностью возобновить свой рабочий график. Агентство принесло извинения фанатам и всем причастным к неудобствам и беспокойствам из-за «прошлогодних сообщений СМИ о его плохого здоровья». Во время его перерыва несколько франшиз заменили  Cудзуки  в запланированных ролях, в том числе аниме  « Ultraman Season 2 Ультрамен 2 »  , 45-й лайв-экшн сериал от  Toei  «Super Sentai series Kikai Sentai Zenkaiger» , аниме  « Maou Gakuin no Futekigousha: Shijou Saikyou no Maou no Shiso, Tensei shite Shison-tachi no Gakkou e Kayou Непризнанный школой владыка демонов! Сильнейший владыка демонов в истории поступает в академию, переродившись своим потомком »  и аниме  « Tokyo Revengers Токийские мстители » .]]></text>
</doc>
