<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Трейлер и подробности к аниме «Isekai Ojisan» [UpDate]]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вел1чайший]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[дата_показа]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-06-09T12:20:12+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На официальном сайте аниме  « Isekai Ojisan Перерождение Дяди »  представили новый трейлер, новый постер, новых актер и дату премьеры.  Трансляция начнется 6 июля 2022 года. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство:  Atelier Pontdarc Режиссёр: Shigeki Kawai Сценарий:  Kenta Ihara Кэнта Ихара Дизайн:  Kazuhiro Oota Кадзухиро Ота  (персонажи) Кто же не мечтает хоть разок побывать в ином мире, наполненном магией и дивными существами?! Хотя обычный семнадцатилетний паренёк Сибасаки всерьёз об этом не задумывался, именно ему судьба решила предоставить такой шанс. Условия «перемещения», правда, оказались не совсем приятными, но с многотонным грузовиком не поспоришь. На долгие годы тело Сибасаки погрузилось в кому, а его сознание забросило в другой мир, где его приняли за орка и неустанно преследовали. Прошло столько лет, что родные уже и не чаяли, что Сибасаки очнётся, но тот вдруг пришёл в себя и заговорил на странном языке, утверждая, что владеет магией. Разумеется, его приняли за сумасшедшего, и только племянник не отвернулся от дяди. В очередной раз навестив того в больнице, Такафуми собственными глазами узрел, как дядя управляет огнём и перемещает предметы по воздуху. В таких обстоятельствах было сложно не поверить в историю о другом мире. Теперь Сибасаки предстоит восполнить годы, проведённые в коме, и с помощью племянника познакомиться с «чудесами» современного мира, такими, как интернет, смартфон и игровые консоли, и, конечно, посмотреть кучу вышедшего за это время аниме! СЕЙЮ И ПЕРСОНАЖИ Kenichi Suzumura Кэнъити Судзумура  в роли Edger Nobuhiko Okamoto Нобухико Окамото  в роли Raiga Hisako Kanemoto Хисако Канэмото  в роли Sawae ВСТУПИТЕЛЬНАЯ ТЕМА Mayu Maeshima Маю Маэсима  исполнит "story"  ЗАКЛЮЧИТЕЛЬНАЯ ТЕМА Yuka Iguchi Юка Игути  исполнит "Ichibanboshi Sonority"]]></text>
</doc>
