<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Хаяо Миядзаки помогает городу Токорозава сохранить лес, вдохновивший на создание Мой сосед Тоторо]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Touji]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[режиссёр]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[прочее]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-06-10T10:34:23+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Десятилетия назад   Хаяо Миядзаки   был вдохновлен на создание   Мой сосед Тоторо   своими воспоминаниями о районе Токорозава в префектуре Сайтама. Теперь он оказывает личную поддержку городу, который приступает к осуществлению грандиозного плана по сохранению лесов под названием «Городской Зелёный Парк». Мэр Токорозавы Масато Фудзимото объявил в прошлый четверг, 2 июня 2022 года, что город потратит на эту цель 1,8 миллиарда иен (13,4 миллиона долларов США), что потребует выкупа 3,5 гектара земли у землевладельцев.  Hayao Miyazaki Хаяо Миядзаки  будет представлен как основной член группы резидентов и пожертвует 300 миллионов иен (2,23 миллиона долларов США) из своего кармана. Всего на проект требуется 2,6 миллиарда иен (19,4 миллиона долларов США). Studio Ghibli также помогает в сборе средств. В сентябре 2022 года студия запустит краудфандинговую кампанию по продаже 1000 наборов репродукций фоновых рисунков из  Tonari no Totoro Мой сосед Тоторо . Один набор из пяти произведений искусства в рамах будет стоить 25 000 иен (186 долларов США). Город рассмотрит вопрос о выпуске второй или третьей партии в зависимости от спроса. В районе, который местные жители ласково называют Каминояма, сохранилось около 7000 деревьев. Он расположен недалеко от парка Фути-но Мори, известного как «Лес Тоторо». Это часть городского проекта по благоустройству территории площадью 27,2 га, который стартовал в 2020 году. Фудзимото сказал, что вдохновение для этой инициативы пришло в январе 2018 года, когда он и  Hayao Miyazaki Хаяо Миядзаки  прогуливались по окрестностям.  Hayao Miyazaki Хаяо Миядзаки  сказал ему: «Это пейзаж, где родился  Tonari no Totoro Мой сосед Тоторо . Именно из-за него я живу рядом». Фудзимото также сообщил о своём желании для горожан участвовать в проекте в форме краудфандинга, а не оставлять целиком этот вопрос на усмотрение города. В прошлом  Hayao Miyazaki Хаяо Миядзаки  лично участвовал в уборке вокруг леса и жертвовал средства на его сохранение. В 2020 году в городе Токорозава был установлен памятник «Мой сосед Тоторо». В октябре того же года издательство Kadokawa открыло свой интерактивный концептуальный аниме-отель «EJ Anime Hotel» в Токорозаве. Отель это часть объекта Tokorozawa Sakura Town, который сам является частью совместного проекта Kadokawa и Tokorozawa City «Cool Japan Forest Vision». Цель состоит в том, чтобы привлечь иностранных гостей в часто пренебрегаемый посещениями район Сайтама.]]></text>
</doc>
