<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[SHAFT открывает новую студию в Сидзуоке]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Touji]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[студия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-06-10T09:57:29+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Аниме-студия SHAFT сообщила в своём Twitter аккаунте в пятницу, 10 июня 2022 года:   twitter.com/shaft_official/status/1535086851530182657 ,   что она открыла новую студию под названием SHAFT Aoi в районе Аой города Сидзуока. Новая студия сосредоточится на гибриде традиционной анимации и трехмерной компьютерной графики, она будет полноценной студией, способной на все виды производства, от анимации движений до конечных этапов создания продукта.   Студия будет использовать программное обеспечение Toon Boom Harmony для создания анимации. SHAFT была основана в 1975 году. Студия в значительной степени связана с творчеством  Akiyuki Shinbou Акиюки Симбо .  Akiyuki Shinbou Акиюки Симбо  вместе с  Shin Oonuma Син Онума  и  Tatsuya Oishi Тацуя Оиси  сыграли решающую роль в установлении так называемого "домашнего" стиля студии, который сохранялся в той или иной степени даже среди других режиссёров студии. Студия особенно известна такими аниме, как  Mahou Shoujo Madoka★Magica Девочка-волшебница Мадока★Волшебство , серией  Bakemonogatari Истории монстров  и  3-gatsu no Lion Мартовский лев . Совсем недавно студия работала над такими аниме, как  Bishounen Tanteidan Красавчики-детективы  и  Assault Lily: Bouquet Штурм Лили: Букет  а также участвует в создании  RWBY: Hyousetsu Teikoku Красный, белый, чёрный, жёлтый: Ледяная империя .]]></text>
</doc>
