<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сэйю и певица Сатика Мисава уходит в отпуск из-за плохого состояния здоровья]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Touji]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[прочее]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[перерыв]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сейю]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-06-10T11:31:38+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Агентство по управлению сэйю Stardust Promotion объявило в пятницу, 10 июня 2022 года, что певица и сэйю Сатика Мисава возьмет перерыв «на некоторый период» из-за плохого состояния здоровья в последнее время. Она также прекратит обновлять свои аккаунты в различных социальных сетях во время перерыва. Sachika Misawa Сатика Мисава  дебютировала как сэйю в  Shangri-La Шангри-Ла , озвучивая  Yuri Gamagoori Юри Гамагори . Некоторые из её заметных ролей включают:  Kuroyukihime Черноснежка  в  Accel World Ускоренный мир ,  Arisa Meigo Ариса Мэйго  в  Toaru Majutsu no Index Movie: Endymion no Kiseki Индекс волшебства: Чудо Эндимиона ,  Chitaru Namatame Титару Наматамэ  в  Akuma no Riddle Загадка дьявола ,  Rayet Areash Райе Эриш  в  Aldnoah.Zero Альдноа.Зеро , Сатико Комэсава в  Joukamachi no Dandelion Город-замок Данделион ,  Moca Aoba Мока Аоба  в  BanG Dream! Ура мечте! ,  Sakura Akino Сакура Акино  в  Ore wo Suki nano wa Omae dake ka yo ORESUKI. Да как меня можешь любить только ты?  и  Sakura Bakushin-O Сакура Бакусин-О  в  Uma Musume: Pretty Derby Season 2 Девушки-пони: Славное дерби 2 . За свою певческую карьеру она выпустила пять синглов, один альбом, два мини-альбома и один сборник. Она исполнила тематические песни для многих аниме, в которых она снялась, а также исполнила песни персонажей для многих работ из тех же франшиз.]]></text>
</doc>
