<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Объявлен дополнительный состав сэйю и показан трейлер второго фильма трилогии Toku: Touken Ranbu - Hanamaru - Setsugetsuka]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Touji]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Фильмы]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[фильм]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-06-10T12:19:48+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На официальном сайте   Танец мечей: Цветочный круг — Зимние цветы   в пятницу, 10 июня 2022 года, были опубликованы дополнительный актерский состав, ключевой визуальный арт и трейлер ко второму фильму трилогии, Tsuki no Maki. Премьера фильма в Японии состоится 8 июля 2022 года. СЭЙЮ: Хьюга Масамунэ:   Yuuki Kaji Юки Кадзи  ( Nanatsu no Taizai Семь смертных грехов ) Азуки Нагамицу:   Yoshihisa Kawahara Ёсихиса Кавахара  ( Nana Нана ) Кэнсин Кагэмицу:   Tsubasa Yonaga Цубаса Ёнага  ( IDOLiSH7 Семёрка идолов ) Котэгири Го:   Yuuya Hirose Юя Хиросэ ( SSSS.Gridman Гридмен ) Бузэн Го:   Taku Yashiro Таку Ясиро  ( Seijo no Maryoku wa Bannou desu Всемогущая магия святой ) Тиёганэмару:   Tarusuke Shingaki Тарусукэ Сингаки  ( Noblesse Дворянство ) Татаннакири:   Shuugo Nakamura Сюго Накамура  ( The  [email protected]  SideM Идолмастер: Мальчики ) Нэнэкиримару:   Kenichirou Matsuda Кэнъитиро Мацуда  ( DRAMAtical Murder Драматическое убийство ) Кувана Го:   Kento Itou Кэнто Ито  ( Hypnosis Mic: Division Rap Battle - Rhyme Anima Гипнотический микрофон: Рэп-баттл дивизионов ) Мацуи Го:   Shunichi Toki Сюнъити Токи  ( A3! Season Spring & Summer A3! Весна и лето ) Суисинси Масахидэ:   Atsushi Abe Ацуси Абэ  ( Princess Connect! Re:Dive Связь принцесс: Повторное погружение ) Минамото Киёмаро:   Kenji Akabane Кэндзи Акабанэ  ( Sekai Saikou no Ansatsusha, Isekai Kizoku ni Tensei suru Лучший в мире ассасин, переродившийся в другом мире как аристократ ) Онимару Куницуна:   Toshiyuki Morikawa Тосиюки Морикава  ( Black Clover Чёрный клевер ) Сантоумо:   Kazuhiko Inoue Кадзухико Иноуэ  ( Natsume Yuujinchou Тетрадь дружбы Нацумэ ) Toshiki Masuda Тосики Масуда  ( Bishounen Tanteidan Красавчики-детективы ) и  Mitsuhiro Ichiki Мицухиро Итики  ( Zoku Touken Ranbu: Hanamaru Танец мечей: Цветочный круг 2  исполняют заглавную песню из второго фильма "Hana no Utage'' как  Kashuu Kiyomitsu Кашу Киёмицу  и  Yamatonokami Yasusada Яматоноками Ясусада  соответственно. Трейлер анонсирует заглавную песню. Премьера первого фильма трилогии, Yuki no Maki, состоялась в Японии 20 мая 2022 года. Премьера третьего и последнего фильма, Hana no Maki, запланирована на 1 сентября 2022 года.]]></text>
</doc>
