<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новое аниме по Katekyo Hitman Reborn.]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[JENIKS14]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[слух]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-06-12T17:33:18+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Фанаты  Katekyo Hitman Reborn! Репетитор-киллер Реборн!  в Японии верят, что скоро появится новое аниме.  Tsunayoshi Sawada Цунаёши Савада  может скоро вернуться в новом аниме  Katekyo Hitman Reborn! Репетитор-киллер Реборн! .  Katekyo Hitman Reborn! Репетитор-киллер Реборн! ; - это история  Tsunayoshi Sawada Цунаёши Савада  , известного как Цуна, парня, влюбленного в самую симпатичную девочку в школе, но считающего, что она ему совершенно не по зубам. Однажды жизнь Цуны полностью меняется после встречи с мафиози и убийцей  Reborn Реборн , который начинает тренировать Цуну, чтобы тот стал десятым боссом итальянской мафиозной семьи Вонгола. Сам Цуна перерождается, благодаря своим новым друзьям и арсеналу специальных предметов в его распоряжении. Оригинальная манга  Katekyo Hitman Reborn! Репетитор-киллер Реборн! , также называемая  Katekyo Hitman Reborn или Kateikyoushi Hitman Reborn!,  была опубликована  Akira Amano Акира Амано  с 2004 по 2012 год в  Weekly Shonen Jump , всего вышло 42 тома. С 2006 по 2010 год выходило аниме, состоящее из 203 эпизодов, но оно так и не достигло финала манги. Последние эпизоды аниме охватывали историю только до 30-го тома.   Reborn  находится практически в той же ситуации, что и  Bleach Блич , который получил новое аниме для адаптации своей последней серии. Поэтому многие фанаты  "Reborn!"  надеются, что новое аниме когда-нибудь появится. Новый аккаунт в Твиттере для продвижения аниме-сериала  "Reborn!"  был открыт в январе 2022 года  twitter.com/khreborn_pr/ . 8 февраля аккаунт был обнародован первым твитом, и теперь фанаты в Японии верят, что новое аниме  "Reborn!"  определенно появится. Интересно отметить, что в своем биографическом описании аккаунт специально называет себя " продвигающим аниме Reborn ". Однако на данный момент никакого нового аниме не анонсировано. Аккаунт будет делиться новой информацией и анонсами событий в будущем.]]></text>
</doc>
