<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Netflix представляет Gudetama: Eggcellent Adventure, сериал в формате лайв-экшн с компьютерной графикой]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Touji]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[лайв-экшн]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-06-12T15:50:49+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В воскресенье, 12 июня 2022 года, Netflix представил Gudetama: An Eggcellent Adventure (Gudetama: Haha wo Tazunete Donkurai), новый сериал в формате лайв-экшн и компьютерной графикой, основанный на знаменитом ленивом персонаже компании Sanrio   Ленивое яйцо . Netflix выпустит сериал по всему миру в конце 2022 года. Netflix так описывает сериал: Летаргический, чуткий роуд-муви о поисках родителей — для всех, кто просто хочет бездельничать! Смирившись с тем, что он просто окажется на чьей-то тарелке,   Ленивое яйцо   просто все время хочет лениться. Но, подхваченный предприимчивой, властной цыпочкой Шакипиё, он покидает холодильник и отправляется исследовать мир. Вместе эти полярные противоположности отправляются в приключение, чтобы найти свою мать! Gudetama Ленивое яйцо  присоединился к популярной линейке персонажей Sanrio в 2013 году. Sanrio описывает  Gudetama Ленивое яйцо  как яйцо, которое мертво для мира и полностью лишено какой-либо мотивации. Независимо от того, какой метод приготовления пищи кто-то использует,  Gudetama Ленивое яйцо  остается к этому равнодушным. Gudetama Ленивое яйцо  появляется в различных анимационных онлайн короткометражках. Премьера  Gudetama Ленивое яйцо  состоялась в марте 2014 года, и оно продолжало транслироваться по телевидению до конца 2020 года. В январе 2021 года Sanrio запустила на YouTube новую серию анимационных короткометражек под названием Gudetama Freestyle.]]></text>
</doc>
