<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Yusha ga Shinda! выйдет весной 2023 года  ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Touji]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[трансляция]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-06-13T12:45:10+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В приложении Manga ONE издательства Shogakukan указано, что   Герой мёртв!   выйдет весной 2023 года. Wataru Katou Ватару Като  и  Shunichi Toki Сюнъити Токи  озвучат  Touka Scott Тока Скотт .  Shunichi Toki Сюнъити Токи  также сыграет  Sion Blandan Шион Бленден . Rion Kujou Рион Кудзё  ( Hagure Yuusha no Aesthetica Эстетика изгнанного героя ,  s.CRY.ed Скрайд ) режиссёр на студии LIDEN FILMS. Канако Ниси и Юкио Кондо из  MOKA☆  композиторы. Tohokushinsha занимается производством звука, а Pony Canyon отвечает за производство музыки. WOWMAX продюсирует аниме. Издательство Shogakukan Asia из Юго-Восточной Азии лицензировало мангу, и оно так описывает историю: Тока Скотт   — обычный (немного извращенный) фермер в деревне Чеза. Пока он мечтает стать героем и заполучить девушку, настоящий герой,   Шион Блейдартс , сражается с демонами, которые угрожают захватить мир! Но однажды   Тока Скотт   случайно убивает   Шион Блейдартс ...?! Теперь, когда легендарный герой мертв, кто спасет мир?!   Тока Скотт   быстро закапывает тело   Шион Блейдартс , чтобы скрыть улики, но просыпается на следующий день и обнаруживает, что его больше нет в собственном теле…!! Subaruichi  запустил  Yuusha ga Shinda!: Murabito no Ore ga Hotta Otoshiana ni Yuusha ga Ochita Kekka. Герой мёртв!  в журнале веб-комиксов Ura Sunday издательства Shogakukan в декабре 2014 года,  Yuusha ga Shinda!: Murabito no Ore ga Hotta Otoshiana ni Yuusha ga Ochita Kekka. Герой мёртв!  закончилась в декабре 2020 года. Издательство Shogakukan опубликовало 20-й и последний том манги в Японии в марте 2021 года. Спин-офф манга под названием Yusha ga Shinda! Kami no Kun-hen начала выходить в мае 2022 года.]]></text>
</doc>
