<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Три первых эпизода RWBY: Hyousetsu Teikoku будут показаны с 24 по 26 июня 2022 года]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Touji]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[показ]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-06-13T13:04:41+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Официальный сайт   Красный, белый, чёрный, жёлтый: Ледяная империя , нового телевизионного аниме по франшизе RWBY от Rooster Teeth, сообщил в понедельник, 13 июня 2022 года, что сотрудники сериала будут транслировать первые три эпизода   Красный, белый, чёрный, жёлтый: Ледяная империя   на YouTube с 24 июня в 20:00 по японскому стандартному времени (7:00 утра по восточному поясному времени) до 26 июня, 23:59 (10:59 по восточному поясному времени):   anime.team-rwby-project.jp/en/news/207/ ,  anime.team-rwby-project.jp/news/207/ Хотя на веб-сайте говорится, что трансляция серий на YouTube будет доступна только жителям Японии, в нем также указано, что Crunchyroll, а также Aniplus будут транслировать эпизоды за пределами Японии. На час раньше выхода эпизодов сотрудники сериала проведут прямую трансляцию на YouTube с концертом и ток-шоу:  youtube В настоящее время неясно, будут ли эти сегменты также представлены в трансляциях Crunchyroll или Aniplus. Премьера  RWBY: Hyousetsu Teikoku Красный, белый, чёрный, жёлтый: Ледяная империя  состоится в Японии 3 июля 2022 года на канале Tokyo MX и BS11 и 5 июля на канале MBS. Crunchyroll будет транслировать  RWBY: Hyousetsu Teikoku Красный, белый, чёрный, жёлтый: Ледяная империя  на английском и японском языках с английскими субтитрами.]]></text>
</doc>
