<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[У фильма в формате лайв-экшн Karada Sagashi показан тизер, премьера 14 октября 2022 года]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ничего]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[лайв_экшен]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[тизер]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-06-14T10:10:17+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На официальном веб-сайте фильма в формате лайв-экшн Karada Sagashi (Поиск тела) по   Поиск тела   Кацутоси Мурасэ   и   Welzard   в понедельник, 14 июня 2022 года, обнародовали тизер и дату премьеры фильма, 14 октября 2022 года:   www.warnerbros.co.jp/karadasagashijp/ Канна Хасимото играет главную героиню  Asuka Morisaki Асука Морисаки , а  Eiichirou Hasumi Эйитиро Хасуми  ( Biohazard: Infinite Darkness Обитель зла: Бесконечная тьма , фильм в формате лайв-экшн Класс убийц) встретится на съёмочной площадке с Хасимото впервые за шесть лет. Съёмки фильма начались в сентябре 2021 года, они проходили исключительно в городе Китакюсю в префектуре Фукуока. Harumi Doki Харуми Доки  написала сценарий, а  Yuugo Kanno Юго Канно  композитор. Karadasagashi Поиск тела   Welzard  для мобильных телефонов, изданный на сайте Everystar, вдохновил  Katsutoshi Murase Кацутоси Мурасэ  на создание  Karadasagashi Поиск тела . История сосредоточена на  Asuka Morisaki Асука Морисаки , ученице старшей школы, которая видит призрак мертвой ученицы по имени  Haruka Mikami Харука Миками , та просит  Asuka Morisaki Асука Морисаки  найти ее тело. По мере развития сюжета  Asuka Morisaki Асука Морисаки  и ее друзья пытаются найти восемь разбросанных частей трупа  Haruka Mikami Харука Миками  в школе и узнать больше о  Red Person Призрак в Красном , который охотится за ними, пока они занимаются поисками тела. Red Person Призрак в Красном  охотится за учениками, которые находятся одни в школе, чтобы убить их, и пока они не покинут школьные ворота,  Red Person Призрак в Красном  будет постоянно появляться перед ними. Когда  Red Person Призрак в Красном  убивает ученика, он раскидывает его тело на восемь частей и поручает другому человеку найти эти части в школе. Если  Asuka Morisaki Асука Морисаки  не удастся найти тело  Haruka Mikami Харука Миками , день будет повторяться снова и снова, и  Haruka Mikami Харука Миками  и ее друзья будут умирать, пока не найдут тело  Haruka Mikami Харука Миками . Katsutoshi Murase Кацутоси Мурасэ  рисовал  Karadasagashi Поиск тела  с сентября 2014 года по декабрь 2017 года на веб-сайте Shonen Jump + издательства Shueisha, где это был первая серия манги, набравшая более 100 миллионов просмотров. Издательство Shueisha опубликовало 17-й и последний том  Karadasagashi Поиск тела  в феврале 2018 года, общий тираж всех изданных томов манги превышает три миллиона экземпляров. Katsutoshi Murase Кацутоси Мурасэ  запустил  Karadasagashi Kai Решение для поиска тела  в январе 2018 года и закончилеё издавать в январе 2019 года. Издательство Shueisha опубликовало пятый и последний том  Karadasagashi Kai Решение для поиска тела  в марте 2019 года. Karadasagashi Поиск тела  была адаптирована в  Karadasagashi Поиск тела , которые вышли в приложении Tate Anime от студии Production I.G (теперь приложение Anime Beans) в июле 2017 года.]]></text>
</doc>
