<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[История Соты Сугахары «5-Oku-Nen Button» из манги Minna no Tonio-chan получит аниме-адаптацию]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ничего]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[адаптация]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-06-14T21:09:40+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[История «5-Oku-Nen Button» из манги Соты Сугахары Minna no Tonio-chan получит аниме-адаптацию под названием 5-Oku-Nen Button ~ Sugahara Souta no Short Short ~ (500 Million Year Button — Souta Sugahara's Short Shorts ) 14 июля в 00:30 по японскому стандартному времени (фактически 15 июля) на канале Tokyo MX и других телеканалах. Во вторник, 14 июня 2022 года, открылся официальный сайт аниме, на котором был представлен трейлер:  500000000button.com/ В центре аниме находится кнопка, которая дает миллион иен (около 7 415 долларов США) тому, кто ее нажмет, при условии, что он проведет 500 миллионов лет в одиночестве в пустом пространстве. Однако по прошествии 500 миллионов лет человек, нажавший эту кнопку, теряет память об этом и возвращается к моменту времени, когда он нажал на кнопку. Человек с этой кнопкой появляется перед 5-летним Тонио, 14-летним Джайби и 17-летняя Сунеко — трое братьев и сестер, которым нужны деньги, чтобы оплатить лечение их отца в больнице. СОСТАВ СЭЙЮ: Masako Nozawa Масако Нодзава  в роли Тонио Suzuko Mimori Судзуко Мимори  в роли Дзайби Наоми Озора в роли Сунэко Marika Kouno Марика Коно  в роли учителя Иноуэ Shiori Mikami Сиори Миками  в роли Унко-тян Hina Youmiya Хина Ёмия  в роли Ханы-тян Volcano Ota Волкано Ота  в роли Дракона Banjou Ginga Бандзё Гинга  в роли рассказчика Souta Sugahara Сота Сугахара  режиссёр, автор сценария, дизайнер персонажей и выступает в качестве одного из немногих сотрудников проекта. Виртуальный YouTuber Koko исполняет вступительную заглавную песню «TIME», а виртуальный YouTuberр Rim исполняет финальную заглавную песню «Tick-Tock Boy». Souta Sugahara Сота Сугахара  дебютировал с мангой Minna no Tonio-chan в 1999 году. Манга была адаптирована в анимационный специальный выпуск в 2004 году. Мысленный эксперимент, вращающийся вокруг кнопки «500 миллионов лет», был предметом философских дискуссий в Японии с тех пор, как начала выходить манга  Souta Sugahara Сота Сугахара .]]></text>
</doc>
