<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Gundam: The Witch From Mercury раскрыл состав сотрудников, историю, персонажей, меха]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ничего]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[детали]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-06-17T10:13:08+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В пятницу, 17 июня 2022 года, Bandai Namco Filmworks показала персонал, историю, нового персонажа и визуальные эффекты мобильного доспеха для   Мобильный воин Гандам: Ведьма с Меркурия , первого нового аниме-телесериала   Мобильный воин Гандам   за семь лет. Компания также сообщила, что 14 июля 2022 года состоится дебют аниме-приквела проекта Mobile Suit Gundam: The Witch From Mercury Prologue:   en.gundam.info/about-gundam/series-pages/witch/ Официальный сайт аниме показал визуальный арт главной героини аниме, Сулетты Мэркьюри. Kidou Senshi Gundam: Suisei no Majo Мобильный воин Гандам: Ведьма с Меркурия  впервые дебютирует 14 июля 2022 года на фабрике Gundam в Ёкогаме (место, где находится движущаяся статуя Gundam в натуральную величину), статуе Gundam Unicorn в натуральную величину на Одайбе в Токио, статуе Freedom Gundam в натуральную величину в Шанхае, статуе Gunda. RX-93ffν в натуральную величину в Фукуоке и грядущем виртуальном мире Gundam Base в запланированном проекте Gundam Metaverse project Bandai Namco Group. Позже проект дебютирует на различных мероприятиях в Японии и по всему миру. Сайт  Kidou Senshi Gundam: Suisei no Majo Мобильный воин Гандам: Ведьма с Меркурия  так описывает историю: A.S. (Ad Stella) 122 - Эпоха, когда множество корпораций вышли в космос и построили огромную экономическую систему. Одинокая девушка с далекой планеты Меркурий переводится в Технологическую школу Астикасия, которой управляет Beneritt Group, оеа доминирует в индустрии мобильных доспехов. Её зовут Сулетта Мэркьюри. С алым светом, горящим в ее чистом сердце, эта девушка шаг за шагом идет по новому миру. ПЕРСОНАЖИ   Мобильный воин Гандам: Ведьма с Меркурия   И МОБИЛЬНЫЕ ДОСПЕХИ: СУЛЕТТА МЭРКЬЮРИ,  второкурсница факультета пилотирования, перешедшая в школу из Меркурия. Сулетта застенчива, и ей недостаёт навыков общения. Она пилот Gundam Aerial, разработанного на Меркурии. 407x600 GUNDAM AERIAL 446x600 МИОРИР РЭМБРАН , привлекательная и успешная студентка второго курса факультета стратегии управления. Миорин — единственная дочь Деллинга Рэмбрана, президента Beneritt Group и председателя школьного совета. У нее сильное бунтарское чувство по отношению к отцу. 424x600 ГУЭЛЬ ДЗЭТУРК,  наследник Jeturk Heavy Machinery, одного из трех отделений группы, и студент третьего курса факультета пилотирования. Гуэль довольно груб и быстро выходит из себя. Как первоклассный пилот Jeturk House, он абсолютно уверен в своих силах. 424x600 DILANZA ГУЭЛЯ 423x600 ЭЛАН ЦЕРЕС,  главный пилот, поддерживаемый Peil Technologies, одним из трех отделений группы. Студент третьего курса факультета пилотирования. Элан - молчаливый и замкнутый человек, который не открывает свое сердце никому в школе. У него есть интерес к Сулетте. 424x600 GUNDAM PHARACT 600x520 ШАДИК ЗЕНЕЛЛИ,  приемный ребенок генерального директора Grassley Defense Systems, одного из трех филиалов группы. Студент третьего курса факультета пилотирования, возглавляющий Grassley House. Несмотря на то, что Шаддик еще является студентом, он показал свои способности и в бизнесе, является кандидатом в руководители следующего поколения. 423x600 MICHAELIS 425x600 Hiroshi Kobayashi Хироси Кобаяси  ( Kimi no Iru Machi Город, в котором ты живёшь ,  Kiznaiver Кизнайвер ,  Spriggan (ONA) Спригган ONA ) режиссёр  Kidou Senshi Gundam: Suisei no Majo Мобильный воин Гандам: Ведьма с Меркурия  на Bandai Namco Filmworks/Sunrise, а  Ryou Andou Рё Андо  ( Demi-chan wa Kataritai Деми-тян хочет рассказать ,  Double Decker! Doug & Kirill Двойной удар: Даг и Кирилл ) выступает в качестве сорежиссёра. Ichirou Ookouchi Итиро Окоути  ( Code Geass: Hangyaku no Lelouch Код Гиас: Восставший Лелуш ,  Princess Principal Принцесса-шпионка ,  SK∞ Скейт: Бесконечность ) автор сценария. Mogumo оригинальный дизайнер персонажей, а Мариэ Тагасира, Дзюро Тоида и  Hirotoshi Takaya Хиротоси Такая  рисуют дизайн этих персонажи для анимации. Takashi Oomama Такаси Омама  ( Joukamachi no Dandelion Город-замок Данделион ,  Kidou Senshi Gundam: Twilight Axis Мобильный воин Гандам: Сумеречный Аксис ) композитор. Аюми Сато — арт-директор, а  Tomoaki Okada Ариаки Окада ,  Kenichi Morioka Кэнъити Мориока ,  Kazushige Kanehira Кадзусигэ Канэхирэ ,  Junichirou Tamamori Дзюнъитиро Тамамори  и  Yasuyoshi Uetsu Ясуёси Уэцу  — арт-дизайнеры. Kazuko Kikuchi Кадзуко Кикути  отвечает за настройку цвета. Синичи Мияказэ — режиссер 3D-графики. Сёта Кодэра — оператор-постановщик, а  Kengo Shigemura Кэнго Сигэмура  — редактор. Jin Aketagawa Дзин Акэтагава  — звукорежиссер. Среди дизайнеров меха  Kidou Senshi Gundam: Suisei no Majo Мобильный воин Гандам: Ведьма с Меркурия  -  JNTHED ,  Kanetake Ebikawa Канэтакэ Эбикава , Ватару Инада,  Ippei Gyoubu Иппэй Гёбу , Кендзи Тераока и  Takayuki Yanase Такаюки Янасэ . Синья Кусумэги,  Kanta Suzuki Канта Судзуки  и Сэйдзей Маэда — аниматоры меха.  Рёдзи Сэкиниси координатор по меха, а  Youhei Miyahara Ёхэй Мияхара  - технический директор. Юя Такасима исследователь научной фантастики в  Kidou Senshi Gundam: Suisei no Majo Мобильный воин Гандам: Ведьма с Меркурия , а Hisadake - сеттинг координатор. E o Kaku PETER и Esuthio — дизайнеры реквизита. Лин Дзюнбун нарисовал концепт-арт. Каори Сэки дизайнер графики для мониторов. Мобильный воин Гандам: Ведьма с Меркурия   станет первым новым телевизионным аниме-сериалом во франшизе со времен выхода   Гандам: Железнокровные сироты . Премьера   Мобильный воин Гандам: Ведьма с Меркурия   состоится в октябре 2022 года на слоте Nichi-5 по воскресеньям в 17:00 по японскому стандартному времени (4:00 утра по западному восточному времени / 3:00 утра по североамериканскому восточному времени) на телестанциях MBS/TBS. Проект также будет включать аниме-приквел под названием Mobile Suit Gundam: The Witch From Mercury Prologue. Позже проект дебютирует на различных мероприятиях в Японии и по всему миру.]]></text>
</doc>
