<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Автор Mushibugyou Хироси Фукуда набирает помощников для новой манги]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ничего]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-06-17T22:25:35+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Такахиро Танигути из журнала Young Animal издательства Hakusensha и автор   Охотники за насекомыми  Хироси Фукуда   набирают помощников для сервсиа подбора мангаки и помощников Ganmo для новой манги, главным героем которой станет современный старшеклассник:   ganmo.j-comi.co.jp/posts/detail/13291 Hiroshi Fukuda Хироси Фукуда  выпускал  Mushibugyou Истребители насекомых  с 2009 по 2010 год, а издательство Shogakukan напечатало и опубликовало три тома  Mushibugyou Истребители насекомых . Hiroshi Fukuda Хироси Фукуда  представил  Joujuu Senjin!! Mushibugyou Истребители насекомых: На поле боя! , которая обновляет основную историю, начала выходить в 2011 году и завершилась в сентябре 2017 года. Shogakukan опубликовала 32-й и последний том  Joujuu Senjin!! Mushibugyou Истребители насекомых: На поле боя!  в октябре 2017 года. Joujuu Senjin!! Mushibugyou Истребители насекомых: На поле боя!  была адаптирована в  Mushibugyou Истребители насекомых , который вышел в эфир в 2013 году. Crunchyroll транслировала  Mushibugyou Истребители насекомых  по мере его выхода в эфир.  Joujuu Senjin!! Mushibugyou Истребители насекомых: На поле боя!  также вдохновила на создание  Mushibugyou OVA Истребители насекомых OVA , включённых в 15-й, 16-й и 17-й тома  Joujuu Senjin!! Mushibugyou Истребители насекомых: На поле боя! . Hiroshi Fukuda Хироси Фукуда  запустил  5-fungo no Sekai Мир через пять минут  в 2018 году в журнале Weekly Shonen Sunday издательства Shogakukan и закончил её в 2019 году.]]></text>
</doc>
