<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Тэцуо Касахара, автор Atom The Beginning, нарисовал мини-серию манги]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ничего]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[выпуск]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-06-18T14:30:50+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Тэцуро Касахара   в среду, 15 июня 2022 года, объявил в своем аккаунте в Twitter, что он нарисует новую мини-серию манги из четырех глав, которая будет запущена на веб-сайте Hero's Inc. Comiplex 24 июня 2022 года.   Тэцуро Касахара   не раскрыл название манги, но показал иллюстрацию:   twitter.com/tetsurokasahara/status/1536844882761097216 Tetsuroh Kasahara Тэцуро Касахара  начал издавать  Atom: The Beginning Атом: Начало  в журнале Monthly Hero's Hero's Inc. в декабре 2014 года как предысторию  Tetsuwan Atom Могучий Атом   Osamu Tezuka Осаму Тэдзука .  Atom: The Beginning Атом: Начало  стала выходить на веб-сайте Compiplex Hero's Inc. в 2020 году. Сын  Osamu Tezuka Осаму Тэдзука ,  Makoto Tezuka Макото Тэдзука , осуществляет редакционный контроль над  Atom: The Beginning Атом: Начало , а  Atom: The Beginning Атом: Начало  находится в сотрудничестве с Tezuka Productions. Masami Yuuki Масами Юки  ( Kidou Keisatsu Patlabor: On Television Полиция будущего ,  Tetsuwan Birdy Могучая Бёрди ) автор «концептуальных работ» для  Atom: The Beginning Атом: Начало . Компания Hero's Inc. опубликовала 17-й том манги 27 мая 2022 года. В настоящее время  Atom: The Beginning Атом: Начало  в перерыве и войдет в новую «арку Тобио» по возвращении в журнал этой осенью. Atom: The Beginning Атом: Начало  по лицензирована Titan Comics, оно выпустит первый том манги 11 октября 2022 года, а второй том — 13 декабря 2022 года.]]></text>
</doc>
