<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новый трейлер аниме «Uzaki-chan wa Asobitai! 2nd Season»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вел1чайший]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-06-23T12:16:54+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Официальный сайт аниме  « Uzaki-chan wa Asobitai! Double Удзаки хочет тусоваться! 2 »  представил новый трейлер, постер, новых участников проекта, два новых актера и вступительную музыкальную тему.  Трансляция начнется осенью 2022 года. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство:  ENGI Режиссёр:  Kazuya Miura Кадзуя Миура  &  Shinichi Fukumoto Синъити Фукумото  (помощник режиссёра) Сценарий:  Takashi Aoshima Такаси Аосима Дизайн: Манабу Курихара (персонажи) & Satoshi Ōkubo (арт-директор и декорации) Режиссёр анимации:  Masahiko Suzuki Масахико Судзуки  &  Shinpei Koikawa Симпэй Коикава Музыка: Satoshi Igarashi &  Tatsuya Yano & Yuri Morita & Naoki Tani Первокурсница Хана Удзаки отличалась повышенной эмоциональностью и любила не просто повеселиться, а даже подшутить над кем-то, кто ей нравился. Причем шутки её могли быть не такими уже безобидными для объекта насмешек. И с таким проявлением нрава Удзаки сталкивается парень, не собиравшийся создавать романтические отношения. Симпатии взбалмошной девчонки удостоился парень, который несколько старше её и к тому же обладает сдержанным темпераментом и не приемлет шума и гама. Третьекурсник Синьитиро Сакураи получал удовольствие от студенческой жизни и потому не желал вносить шумиху в повседневность. Хана Удзаки его желание не учитывала. Хана же начинает в буквальном смысле слова преследовать парня, не давая ему ни на минуту позабыть о себе. При этом она отпускает едкие шуточки в его адрес. Какое-то время студента напрягала такая неприятная девчонка, но он начинает привыкать к её навязчивому присутствию и даже получает удовольствие от внимания к своей персоне. А спустя время и её шутки ему начинают нравиться, и он с ужасом себе представляет ситуацию, если бы её не было. Так между Удзаки и Сакураи устанавливаются пусть не простые, но вполне примечательные отношения. СЕЙЮ И ПЕРСОНАЖИ Seina Katou Сэйна Като  в роли  Yanagi Uzaki Янаги Удзаки Hideo Ishikawa Хидэо Исикава  в роли  Fujio Uzaki Фудзио Удзаки ВСТУПИТЕЛЬНАЯ ТЕМА Kano  и  Naomi Oozora Наоми Одзора  ( Hana Uzaki Хана Удзаки ) исполнят "Ichigro Ichie Celebration"]]></text>
</doc>
