<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Bungou Stray Dogs» получит новую спин-офф мангу]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[kaikaikitan]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ажиотаж]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спин-офф]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-06-26T09:33:13+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Седьмой том ранобэ франшизы «Бродячих псов» — «Дадзай и Тюя, пятнадцать лет» — получит манга-адаптацию от  Сивасу Хосикавы . Он уже работал с  Кафкой Асагири  и целиком проиллюстрировал четырёхтомного « Зверя », снискавшего широкую популярность и признание среди фанатов за счёт выдающейся рисовки. Точная дата сериализации пока не разглашается. Главы будут выходить в  Monthly Shounen Ace . Сюжет:  Асагири Кафка Дизайн персонажей:  Харукава Санго Справа в шапке новости представлена первая иллюстрация проекта из  Твиттера    мангаки . Призрак предыдущего босса преследует Портовую Мафию. В пятнадцать лет Дадзай Осаму под внимательным присмотром Мори Огая получает свою первую миссию по расследованию данного дела. Расследование приводит его к Тюе Накахаре, печально известному "Королю Овец", соперничающей группе подростков. С его собственным прошлым, неизвестным ему, и жизнями членов Овец на линии благодаря Портовой мафии, Тюя соглашается работать вместе с Дадзаем, чтобы раскрыть правду о бывшем боссе Портовой мафии. // ranobelib.me  В  аниме-адаптации  сцена знакомства Дадзая и Тюи вошла в арку «Пятнадцать» (эп. 26—28).  В октябре 2021 года в ряде японских городов ставилась одноимённая театральная постановка с участием Руи Табути,  Уэды Кэйсукэ  и др. (постер в шапке новости). На момент написания поста (июнь 2022) во франшизу «Бродячих псов» входит: Манга:   Основная манга  — 102 главы, 22 тома, онгоинг с 2012, лицензирована в России;  « Сгнившее яблоко », 3 тома, онгоинг с 2018;  « Зверь », 22 главы, 4 тома, 2019 — 2022;  « Wan!/Шуточные истории », 144 главы, 9 томов, онгоинг с 2015. Ранобэ:  « Вступительный экзамен Дадзая Осаму », 2014, аниме-эпизоды 6 — 7;  «Осаму Дадзай и Тёмная эра», 2014, аниме-эпизоды 13 — 16;  «Неизвестная история создания детективного агентства», 2015;  «Гайден: Юкито Аяцудзи против Нацухико Кёгоку», 2016;  «55 минут», 2016;  «Сгнившее яблоко», 2018;  «Дадзай и Тюя, пятнадцать лет», 2019;  «Зверь», 2019;  «Стормбрингер», 2021, прямо сейчас ставится театральная постановка;  «День, когда я подобрал Дадзая», 2022. Антологии:  « Антология 1 — Рэй », 15 глав, 2016;  « Антология 2 — Хана », 14 глав, 2017;  « Антология 3 — Рин », 15 глав, 2018;  « Антология 4 — Акацуки », 14 глав, 2019. Аниме-адаптации:   1 сезон ;   2 сезон ;   ова по 40-й главе ;   полнометражка «Сгнившее яблоко» ;   3 сезон ;  « Wan!/Шуточные истории »;   4 сезон (анонс ). Бонус:   Лайв-экшен фильм «Bungou Stray Dogs: BEAST»  Театральные постановки по вышеупомянутым ранобэ («Стормбрингер» ставится прямо сейчас!):]]></text>
</doc>
