<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Kyoto Animation планирует построить мемориал на месте поджога]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Nyuusu Meikaa]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[студия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-06-26T01:46:58+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[18 июля исполняется три года с момента поджога студии  Kyoto Animation , в результате которого погибли 36 человек. Хотя сама студия возобновила свою деятельность, трёх лет недостаточно для душевного восстановления после одного из крупнейших массовых убийств в современной истории Японии, и на данный момент продолжается дискуссия о том, что следует делать с землёй, на которой когда-то стояла студия. Менее чем через неделю после пожара президент  Kyoto Animation   Хидэаки Хатта  сказал:  «Если это возможно, я бы хотел превратить это место в парк и установить памятник» , а полгода спустя это мнение поддержала мать одного из убитых художников, сказав:  «Я хочу, чтобы они построили памятник. Не в каком-то другом месте, а в том же, где находилась студия» . Теперь, после продолжительных обсуждений, японская газета  Mainichi Shimbun  сообщает, что было принято решение сделать именно так, учредив комитет по созданию мемориала, состоящий из четырёх членов из семей погибших, пяти руководителей  Kyoto Animation  и восьми других сотрудников студии. Комитет будет проводить регулярные заседания для обсуждения дизайна мемориала, а также сроков его установки. Сама  Kyoto Animation  ещё не сделала никаких официальных заявлений относительно проекта, но, по словам источника, среди причин, по которым семьи хотели установить мемориал, были  «Я хочу, чтобы инцидент не стёрся из памяти людей»  или  «Необходимо место, где мы могли бы возносить молитвы» . Однако жители близлежащего района не совсем согласны с идеей создания мемориала, так как студия находилась в тихом жилом районе городского округа Фусими, где дома на одну семью располагались прямо через дорогу от того места, где находилась студия. Многие жители района выразили обеспокоенность по поводу того, что, вероятно, мемориал станет местом паломничества. Какими бы уважительными ни были намерения посетителей, район не был спроектирован с учётом такого скопления людей, и местная ассоциация собственников жилья ранее направила письменный запрос в  Kyoto Animation  с просьбой, чтобы студия не строила мемориал на этом месте.]]></text>
</doc>
