<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Kaguya-sama wa Kokurasetai: Ultra Romantic» свергает «Fullmetal Alchemist: Brotherhood» с первого места в рейтинге аниме на MyAnimeList]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Nyuusu Meikaa]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[рейтинг]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-06-27T19:37:25+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[« Kaguya-sama wa Kokurasetai: Ultra Romantic » недавно стало самым рейтинговым аниме на  MyAnimeList  (самое активное в мире онлайн-сообщество и база данных по аниме и манге), свергнув классику 2009 года — « Fullmetal Alchemist: Brotherhood ».  Третий сезон популярного романтического комедийного сериала в настоящее время имеет оценку 9,17 по сравнению с оценкой 9,14 у « Fullmetal Alchemist: Brotherhood ». Однако стоит отметить, что « Fullmetal Alchemist: Brotherhood » получил оценку от гораздо большего количества пользователей (1,8 миллиона пользователей) по сравнению с 180,000 у « Kaguya-sama wa Kokurasetai: Ultra Romantic ». Это не первый раз, когда « Fullmetal Alchemist: Brotherhood » сходит с первого места, так как другие аниме-сериалы, такие как « Fruits Basket: The Final », « Gintama° » и даже полнометражное аниме « Kimi no Na wa. », также ненадолго занимали лидирующее место среди всех аниме. « Fullmetal Alchemist: Brotherhood », вероятно, вернёт себе трон после того, как больше пользователей оценят « Kaguya-sama wa Kokurasetai: Ultra Romantic » на  MyAnimeList . Тем не менее, это по-прежнему невероятное достижение для « Kaguya-sama wa Kokurasetai: Ultra Romantic », поскольку не так много аниме с романтическо-комединым уклоном могут получить подобные оценки.]]></text>
</doc>
