<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Трейлер и подробности по аниме «High Card»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вел1чайший]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-07-06T17:31:53+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Официальный сайт аниме  «Старшая карта»  опубликовал новый трейлер, постер, огласил персонал, новых актеров и представил вступительную музыкальную тему.  Трансляция начнется в январе 2023 года. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство:  TMS Entertainment Режиссёр:  Junichi Wada Дзюнъити Вада Сценарист:  Kenichi Yamashita Кэнъити Ямасита  &  Kazuhiko Inukai Кадзухико Инукай  &  Shingo Nagai Синго Нагаи Дизайнер персонажей:  Nozomi Kawano Нодзоми Кавано Композитор:  Ryou Takahashi Рё Такахаси Решив поддержать родной приют, оказавшийся на грани закрытия из-за финансовых проблем, Финн Олдман отправился в казино, намереваясь быстро сколотить себе состояние. Однако вместо золотых гор Финна поджидали погоня и перестрелка, в которую он неожиданно оказался втянут. Умудрившийся выжить Финн узнал, что опасный инцидент связан с существованием особенных игральных карт, каждая из которых позволяет владельцу заполучить суперспособность. Карты настолько могущественны, что могут повлиять на расстановку сил в государстве. Чтобы избежать проблем и минимизировать негативные последствия от использования карт, король Форландии, на территории которой и рассеяны карты, создал специальный отряд под названием «Старшая карта». Членом этого отряда предложили стать и Финну. Теперь ему вместе с четырьмя коллегами необходимо собрать карты и успеть сделать это раньше многочисленных конкурентов! СЕЙЮ И ПЕРСОНАЖИ Kazuhiro Yamaji Кадзухиро Ямадзи  в роли Bernard Symons Daisuke Ono Дайсукэ Оно  в роли Theodore Constantine Pinochle ВСТУПИТЕЛЬНАЯ ТЕМА FIVE NEW OLD  исполнят  «Trickster»]]></text>
</doc>
