<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новый трейлер и постер к аниме «Masamune-kun no Revenge R»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вел1чайший]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[постер]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-07-15T12:56:07+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Официальный твиттер-аккаунт аниме  «Месть Масамунэ! R»  опубликовал новый трейлер и постер. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство:  Silver Link Режиссёр:  Mirai Minato Мирай Минато Сценарист:  Michiko Yokote Митико Ёкотэ  &  Kento Shimoyama Кэнто Симояма Дизайнер персонажей:  Yuuki Sawairi Юки Саваири Композитор:  Tatsuya Katou Тацуя Като Будучи ребёнком, Масамунэ Макабэ сильно пострадал от богатой и красивой девушки по имени Аки Адагаки. Она издевалась над ним и называла «поросёнком» из-за его внешности, отягощённой лишним весом. В один момент Масамунэ признался девушке в любви, но получил в ответ лишь насмешки и отказ. Главный герой решил ей страшно отомстить: начал упорно работать над своей внешностью, взялся за учёбу и личностное развитие. И вот спустя несколько лет наш обновлённый герой переводится в школу, где учится Аки, с единственной целью: заставить девушку пройти через те же страдания и унижения, через которые прошёл сам. СЕЙЮ И ПЕРСОНАЖИ Natsuki Hanae Нацуки Ханаэ  в роли  Masamune Makabe Масамунэ Макабэ Ayaka Ohashi Аяка Охаси  в роли  Aki Adagaki Аки Адагаки Inori Minase Инори Минасэ  в роли  Yoshino Koiwai Йошино Койвай Suzuko Mimori Судзуко Мимори  в роли   Neko Fujinomiya Нэко Фуджиномия Azusa Tadokoro Адзуса Тадокоро  в роли  Tae Futaba Таэ Футаба Saori Hayami Саори Хаями  в роли  Kojuurou Shuri Коджуро Шури Yui Ogura Юи Огура  в роли  Kinue Hayase Кинуэ Хаясэ Asuka Oogame Асука Огамэ  в роли  Chinatsu Hayase Чинацу Хаясэ Mitsuki Saiga Мицуки Сайга  в роли  Kanetsugu Gasou Канэцугу Гасо]]></text>
</doc>
