<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Создатель «One Piece» поделился с поклонниками эмоциональной запиской перед финальной аркой]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Nyuusu Meikaa]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[финал]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-07-18T20:34:26+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Этим летом « One Piece » скоро вернётся с перерыва, выпустив заключительную арку, и создатель оригинальной манги поделился с поклонниками новой эмоциональной запиской в преддверии грандиозного финала. Поскольку оригинальная манга франшизы сейчас празднует двадцатипятилетие со дня своего первого выхода в журнале  Weekly Shonen Jump  компании  Shueisha , это лето было довольно насыщенным для франшизы « One Piece ». Главной причиной этого является тот факт, что манга официально начнёт финальную сагу, а её создатель готовится к финальной развязке. Создатель оригинальной манги  Эйитиро Ода  этим летом взял перерыв на несколько недель, чтобы должным образом подготовиться к финальной саге, и очень скоро манга вернётся с новыми главами. В специальной новой записке для фанатов, выпущенной перед большим возвращением манги,  Ода  не только сообщил о том, что есть ещё некоторые события, которые необходимо урегулировать с аркой «Страны Вано», но есть и более крупные события, которые последуют за ней, поскольку заключительная арка наконец-то ответит на некоторые из самых важных вопросов, возникших у фанатов за эти два с половиной десятилетия.  «Когда я был ребёнком, я подумал про себя: чёрт, я бы с удовольствием нарисовал мангу с самым крутым финалом! Интересно, справлюсь ли я с этим! Теперь у нас остался лишь крошечный кусочек арки "Wano Country", подготовка почти завершена. Мне потребовалось 25 лет, чтобы достичь этой точки. Прекрасно, если вы начнёте читать с этого момента. Потому что с этого момента… это будет… ONE PIECE!! Тайны этого мира, я буду рисовать их все! Это будет очень интересно! Пристегните ремень безопасности! И пожалуйста, побудь со мной ещё немного!» , — послание  Эйитиро Оды  по поводу финальной арки « One Piece ». Пока ещё не известно, как долго продлится заключительная сага манги, но, учитывая то, как всё складывалось раньше, вполне вероятно, что нас ожидает ещё 5-10 лет, прежде чем всё закончится.]]></text>
</doc>
