<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Kadokawa, Shueisha, Shogakukan подали в суд на пиратский сайт Mangamura]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вел1чайший]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[прочее]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[суд]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-07-29T01:18:15+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Издательства  Kadokawa ,  Shueisha ,  Shogakukan  подали в суд на пиратский сайт манги  Mangamura  и требуют с данного сайта  1.9 миллиарда иен . Данная сумма представляет собой возмещение ущерба компаниям от пиратства 17-ти манг. Манги упомянутые в судебном деле:  «Ван-Пис» ,  «Царство» ,  «Явара!» ,  «Дорохедоро» ,  «Повелитель» ,  «Сержант Кэроро» ,  «Внук мудреца» ,  «Восхождение героя щита» ,  «Тринити: Семеро магов» ,  «Праздник кукол» ,  «Город, в котором меня нет» ,  «Реинкарнация безработного: История о приключениях в другом мире» , «Golden Rough»,  «Она очень любит ложь» ,  «Цирк марионеток» ,  «Кэнган Асура»  и  «Словно падающие звёзды в сумерках» . В июне 2021 года окружной суд Фукуоки вынес приговор предполагаемому администратору этого сайта — Роми Хосино, также известному как Закай Роми, по обвинению в нарушении АП и сокрытии доходов. 29-х летний Хосино был приговорен к 3-м годам лишения свободы и штрафу в размере 10 миллионов иен и еще один штраф в размере 62 миллиона иен. Дополнительный штраф основан на его доходах в 62 миллиона иен, которые он заработал на сайте и перевел с иностранного банка.  Представитель издательства Shueisha провел конференцию, на которой заявил что приговор на полной основе верный и надеется что нарушитель будет наказан, ну а также добавили:  Представьте, человек трудится, зарабатывает на этом себе на жизнь, а тут бац и его работы доступны всем бесплатно и труды его обесценены. Также под горячую руку попали два рекламных агентства, а именно MM Lab и Global Net, так вот они должны 11 миллионов иен за то что прорекламировали сайт Mangamura, также мангака  Кэн Акамацу  со своим адвокатом утверждали, что его манга была незаконно размещена на данном сайте. Его адвокат заявил, что это был первый случай привлечения рекламного агентства к ответственности за пиратство манги. Судья Коичи Танака признал, что сайт Mangamura все-таки нарушает АП и из-за этого продажи манги Акамацу снизились из-за пиратства. В апреле 2018 года японское правительство официально обратилось к интернет-провайдерам, с просьбой заблокировать доступ 3-м пиратским сайта, включая и Mangamura. В апреле 2018 года сайт все-таки был заблокирован, но сразу в тот же день газета Asahi Shimbun сообщила, что сайт не закрыт. В 2019 году Хосино проживал на  Филиппинах и был взят там под стражу и отправили обратно в Японию. В августе 2019 полиция арестовала еще 3-х человек связанных с сайтом, все трое были друзьями Хосино. Один из них признал себя виновным по этому дело, но одна из особей женского пола утверждала что она невиновна. По данным Японской ассоциации распространения контента за рубежом (CODA), с сентября 2017 года по февраль 2018 года пользователи заходили на Mangamura около 620 миллионов раз. По оценкам ассоциации, за это время владельцам авторских прав в Японии был нанесен ущерб в размере 319,2 миллиарда иен.]]></text>
</doc>
