<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Подробности по аниме «Mato Seihei no Slave»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вел1чайший]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[дата_показа]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-07-29T20:58:09+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Официальный твиттер-аккаунт аниме  «Раб спецотряда демонического города»  представил дизайн персонажей, а именно  Юки  и  Кёки , а также огласил год премьеры сериала.  Трансляция начнется в 2023 году СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство:  Seven Arcs Режиссёр: Gorou  Kuji  Сценарист: Ryota Kano & Акира Киндаити Дизайнер персонажей:  Hiroyuki Yoshii Хироюки Ёсии Однажды по всему миру открылись врата в другое измерение, в котором был обнаружен уникальный продукт, получивший название «персик». Тот, кто вкусил «персик» получал сверхспособности, но только в том случае, если этот вкусивший был женщиной. Конечно, это не единственный подвох. В другом измерении кишмя кишат монстры, которые иногда прорываются наружу, и бороться с ними приходится элитному женскому отряду, специально созданному для этой цели. Обычный японский школьник Юки Вакура шёл себе домой, когда его угораздило оказаться в месте открытия врат. Наверняка ему суждено было бесславно погибнуть, если бы его не спасла Кёка Удзэн — лидер седьмого отряда борцов с монстрами. Встреча эта оказалась для подростка роковой, ведь Кёка распознала в нём некий потенциал и предложила присоединиться к отряду в качестве раба. Разве мог парень отказаться? Единственное утешение, что и в положении раба есть свои маленькие радости, недоступные другим обычным японским школьникам.]]></text>
</doc>
