<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Трейлер и подробности аниме «Chainsaw Man»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[kataneer]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-08-05T14:07:41+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На стриме студии  MAPPA  был показан трейлер аниме  «Человек-бензопила» . Также были представлены сэйю главных героев сериала. Denji Дэндзи  — Kikunosuke Toya (дебютная большая роль) Makima Макима  —  Tomori Kusunoki Power Пауэр  —  Ai Fairouz Aki Hayakawa Аки Хаякава  —  Shougo Sakata Адаптация сверхпопулярного сенена от студии  MAPPA  начнется в октябре этого года. У  Denji Дэндзи  есть мечта — жить мирной и счастливой жизнью, проводя время с любимой девушкой и кушая тосты со сладким джемом. Однако суровая реальность в лице клана якудз заставляет парня вернуться с небес на землю, ведь он вынужден убивать демонов, чтобы расплатиться с необъятными долгами покойного отца. Вместе со своим дьявольским питомцем  Почитой , которого  Denji Дэндзи  использует в качестве оружия, парень готов сделать что угодно, пусть даже и за небольшую плату. Вскоре  Denji Дэндзи  во время выполнения очередного задания был убит демоном, взявшим якудз под свой контроль. Но верный  питомец  спас своего хозяина, заключив с ним контракт.  Pochita Почита  стал одним целым с умирающим парнем, заменив ему сердце и подарив ему свои демонические силы. Теперь переродившийся  Denji Дэндзи , получив умение превращать части своего тела в бензопилы, использует новообретённые способности, чтобы быстро и жестоко расправляться с врагами. Этим он привлек внимание Бюро общественной безопасности, где парень получил работу охотника на демонов. Отныне, не страшась даже самых жестоких противников,  Denji Дэндзи  не остановится ни перед чем, чтобы воплотить в жизнь свои мечты.]]></text>
</doc>
