<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Скончался сэйю Киёси Кобаяси, ветеран франшизы «Lupin III»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[GreatGrandCanyon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[смерть]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сэйю]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[утрата]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-08-08T17:40:19+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Известный японский сэйю  Kiyoshi Kobayashi Киёси Кобаяси  ушёл из жизни в возрасте 89 лет. Это произошло ещё 30 июля 2022 года. Об этом сообщило агентство по управлению талантами Haikyo, с которым сотрудничал Кобаяси. Причиной смерти сэйю назвали пневмонию.  У Киёси Кобаяси была достаточно насыщенная карьера, он озвучивал персонажей аниме уже с 1968 года, в частности, его голосом говорили:  Bem Бэм  в сериале « Youkai Ningen Bem Бэм, человек-демон »,  Ankoku Daishogun Генерал Тьмы  во франшизе «Мазингер Зет»,  Adrian Rubinsky Адриан Рубинский  в OVA-сериале « Ginga Eiyuu Densetsu Легенда о героях Галактики »,  Mohammed Avdol Мохаммед Абдул  в OVA " Невероятные приключения ДжоДжо » 1993 года,  Danjo Kouga Дандзё Кога  в « Василиске »,  Crystal Bowie Кристальный парень  в « Космических приключениях Кобры »,  Ichigatsu Январь  в советско-японском мультфильме « Двенадцать месяцев »,  Занин  в « Человеке-дьяволе » 1972 года,  Aiguille Delaz Агилль Делаз  в OVA-сериале « Kidou Senshi Gundam 0083: Stardust Memory Мобильный воин Гандам 0083: Память о Звёздной пыли »,  Ватари  в « Тетради смерти ». Но самая известная роль Киёси Кобаяси - это, безусловно,  Daisuke Jigen Дайсукэ Дзигэн  во франшизе «Люпен III», он озвучивал этого персонажа на протяжении 52 лет, начиная с  самого первого пилотного фильма  1969 года, и лишь в 2021 году отказался от роли, которая досталась  Акио Оцуке , и тот озвучил Дзигэна в сериале « Люпен III. Часть VI ».]]></text>
</doc>
