<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Второй трейлер и подробности аниме «Blue Lock»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[kataneer]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-08-12T09:30:15+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вышел второй трейлер аниме  «Синяя тюрьма: Блю Лок» . Также были объявлены дополнительные сэйю и исполнители опенинга с эндингом. Ikki Niko  —  Natsuki Hanae Junichi Wanima ,  Keisuke Wanima  —  Ryouta Suzuki Sae Itoshi  —  Takahiro Sakurai OP: «Chaos ga Kiwamaru» от  UNISON SQUARE GARDEN ED: «WINNER» от Shugo Nakamura Аниме про футбол на выживание от студии  8bit  начнется 8 октября. После вылета японской сборной по футболу на ЧМ-2018 национальная ассоциация решается на отчаянный шаг и нанимает загадочного и эксцентричного тренера  Дзимпати Эго . Теперь на его плечах лежит, казалось бы, невыполнимая задача — привести Японию к победе на следующем чемпионате мира по футболу. Фанатично полагая, что залог завоевания выигрыша — это агрессивный нападающий, Дзимпати организовывает специальный лагерь под названием «Синяя тюрьма», где собирает триста талантливых страйкеров со всех средних школ Японии. Именно здесь, в условиях жёсткой и безжалостной конкуренции, ученики будут соревноваться между собой за право войти в национальную сборную. Ставки высоки, ведь место в команде только одно, а проигравшим будет запрещено профессионально заниматься футболом на национальном уровне. Среди прочих «счастливчиков» участником этого экстремального проекта становится  Ёити Исаги , который завалил шанс команды участвовать в национальном турнире. В решающий момент, вместо того, чтобы попытаться забить гол самостоятельно, Ёити сделал пас партнёру, удар которого прошёл мимо ворот. Мучимый вопросом «а что, если бы...», Ёити хватается за предоставившуюся возможность и вступает в проект. Но на что готов пойти Ёити, чтобы развеять свои сомнения и стать тем величайшим в мире нападающим, который приведёт Японию к славе?!]]></text>
</doc>
