<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Подробности по аниме «Akuyaku Reijou nanode Last Boss wo Kattemimashita»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вел1чайший]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[опенинг]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сейю]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-08-18T18:07:45+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Официальный твиттер аниме  «Я стала злодейкой, поэтому мне нужно заарканить последнего босса»  представил новых актеров и вступительную музыкальную тему.  Трансляция состоится в октябре 2022 года. Стараясь скрасить свои последние дни, смертельно больная девушка, лежащая в больнице, проводила время за отомэ-играми, пока не обнаружила, что оказалась вдруг персонажем одной из них. К сожалению, стала она не главной героиней, а злодейкой по имени Айлин Лорен д'Отриш. По сюжету игры, на банкете в честь окончания семестра наследный принц и по совместительству друг детства Айлин, Седрик Жанн Эльмир, публично объявит не только о разрыве их с Айлин помолвки, но и том, что влюблён в Лилию Рэйнворт (которая и является главной героиней). Зная о своём несветлом будущем и желая изменить судьбу, новоявленная Айлин решилась на отчаянные меры. Понимая, что единственный шанс на спасение для неё — это одолеть финального босса, она готова на всё! Последним боссом в игре выступает известный под прозвищем Король Демонов, сводный брат Седрика — Клод Жанн Эльмир. Чтобы победить врага и выжить, Айлин необходимо — покорить его сердце! СЕЙЮ И ПЕРСОНАЖИ Юма Утида  в роли Айзека Ломбарда  Хироки Ясумото  в роли Джаспера Вари Такуто Ёсинага  в роли Дони Синъитиро Камио  в роли Рака Ю Миядзаки  в роли Кварца ОПЕНИНГ Риэ Такахаси  исполнит  «Kyoukan Sarenakute mo Ii ja Nai»]]></text>
</doc>
