<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анонсировано аниме «Romantic Killer» [Обновлено]]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вел1чайший]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[netflix]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-08-22T23:15:43+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Манга  «Романтический убийца»  получит аниме-адаптацию. Был опубликован тизер, представлен персонал, актеры главных героев и исполнитель опенинга.  Премьера состоится на платформе Netflix 27-го октября 2022 года. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство:  Domerica Режиссёр:  Kazuya Ichikawa Кадзуя Итикава Сценарист:  Sayuri Ooba Саюри Оба Дизайнер персонажей:  Hiroko Fukuda Хироко Фукуда Композитор:  Ryou Kawasaki Рё Кавасаки История о девушке по имени Анзу, которая исекайнулась в мир горячих парней. Анзу Хосино — обычная старшеклассница, которую не интересует мода или романтика. Каждый день девушка проводит за видеоиграми. Но внезапно в ее жизнь врывается маг Рири и вынуждает Анзу участвовать в проекте «Волшебный мир», чтобы остановить снижение численности населения. Анзу, которую ранее интересовали лишь три вещи: видеоигры, шоколад и кошки, сложно привыкнуть к жизни в окружении красивых парней. Однако девушка решительно заявляет, что никогда не хотела жить в симуляторе свиданий. Но когда Анзу знакомится с красивым парнем, популярным, опрятным, спортивным, красивым, да еще и богатым, но наивно относящимся к окружающему миру, девушка с этим парнем начинают постепенно меняться. СЕЙЮ И ПЕРСОНАЖИ Rie Takahashi Риэ Такахаси  в роли Анзу Хосино Mikako Komatsu Микако Комацу  в роли Рири ОПЕНИНГ YURiKA  исполнит  «ROMA☆KiRA»]]></text>
</doc>
