<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Подробности по аниме «Kage no Jitsuryokusha ni Naritakute!»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вел1чайший]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[эндинг]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сейю]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-09-02T11:19:19+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Официальный твиттер аниме  «Восхождение в тени!»  представил новых актеров и раскрыл исполнителей и название эндинга сериала.  Трансляция начнется в октября 2022 года. Кем вы хотели стать в детстве? Известным футболистом? Супергероем? Или, быть может, певцом, собирающим огромную толпу на концертах? Всё это не про нашего главного героя Сида, ведь он всегда восхищался людьми из закулисья, теми, кто почти не предпринимает никаких действий в открытую, а появляется лишь в самый ответственный момент и, сделав дело, бесследно исчезает. В нашем мире такое трудно провернуть, ведь что ни делай, а против атомной бомбы не попрёшь. И вот, раздумывая о способах отражения ядерного оружия голыми руками, наш герой приходит к умозаключению, что без магии никак. Удобно получилось, ведь вскоре после этого парень встретил пресловутый грузовик, который и отправил его на тот свет, а если быть точнее, то в мир, полный мечей, магии и прочих прелестей фэнтези-вселенных. Уж теперь-то у Сида не будет препятствий на пути к становлению величайшим правителем из тени. СЕЙЮ И ПЕРСОНАЖИ Rina Hidaka Рина Хидака  в роли  Claire Kagenou Клэр Кагэно Saya Aizawa Сая Аидзава  в роли  Sherry Barnett Шерри Барнетт Haruka Shiraishi Харука Сираиси  в роли  Розы Орианы ЭНДИНГ Asami Seto Асами Сэто ,  Inori Minase Инори Минасэ ,  Suzuko Mimori Судзуко Мимори ,  Ai Fairouz Ай Файруз ,  Hisako Kanemoto Хисако Канэмото ,  Ayaka Asai Аяка Асаи ,  Reina Kondou Рэйна Кондо  исполнят  «Darling in the Night»]]></text>
</doc>
