<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Трансляция детского аниме «Insect Land» приостановлена из-за недетского скандала вокруг автора]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[GreatGrandCanyon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[детское]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[скандал]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-09-03T20:34:36+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новый скандал разгорелся в аниме-индустрии. Трансляция детского аниме-сериала « Insect Land Страна букашек » («Insect Land») временно приостановлена. Новая серия сериала, что выходит с 4 апреля 2022 года по понедельникам в 8:45 по японскому времени на японском телеканале E-Tele (принадлежит телерадиовещательной компании NHK), должна была выйти 5 сентября, но теперь дату выхода перенесли на неопределённый срок. Причину раскрыл еженедельный журнал Shukan Shincho: всё дело в поведении автора оригинальных детских книжек (по которым выходит аниме) Тэруюки Кагавы. Выяснилось, что  Кагава , как сообщило издание, домогался сотрудницы одного из ночных клубов в Токио, 26 августа 2022 года Кагава извинился за это поведение в передаче, которую сам же и ведёт. Японские телеканалы объявили бойкот Кагаве, и в том числе и этим можно объяснить то, что приостановлен (но не отменён) детский сериал по его книжкам «Insect Land». Дальнейшая информация о возобновлении трансляции сериала (если такое вообще будет) появится позднее. Teruyuki Kagawa Тэруюки Кагава  известен тем, что несколько раз выступал как сэйю (в частности, в полнометражных аниме « Coquelicot-zaka kara Со склонов Кокурико », « Ged Senki Сказания Земноморья » и « One Piece Film: Z Ван-Пис: Z » и снимался в нескольких японских лайв-экшен фильмах, таких как «Сукияки Вестерн Джанго» режиссёра Такаси Миикэ 2007 года, «Кайдзи» 2009 года (по  одноимённой манге ) и первый лайв-экшен фильм по манге « Rurouni Kenshin: Meiji Kenkaku Romantan Бродяга Кэнсин » 2012 года.]]></text>
</doc>
