<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Основной и актерский состав 2-го сезона аниме «Mix: Meisei Story»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Dilragon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[состав]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-09-12T23:18:15+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Tomohiro Kamitani Томохиро Камитани  заменяет  Тоcинори Ватанабэ  на посту режиссера 2-го сезона. Октябрьский выпуск журнала Shogakukan's Monthly Shonen Sunday в понедельник сообщил о вернувшемся актерском составе, частично вернувшемся персонале и весеннем дебюте второго сезона аниме «Mix: Meisei Story», который состоится весной 2023 года.  Среди вернувшихся актеров: Yuuki Kaji Юки Кадзи  в роли  Touma Tachibana Тома Татибана Yuuma Uchida Юма Утида  в роли  Соитиро Татибаны Maaya Uchida Маая Утида  в роли  Отоми Татибаны Kana Hanazawa Кана Ханадзава  в роли  Харуки Оямы Производственный состав следующий: Tomohiro Kamitani Томохиро Камитани  заменяет  Тоcинори Ватанабэ  на посту режиссера 2-го сезона. Сценарий:  Atsuhiro Tomioka Ацухиро Томиока Дизайн персонажей:  Takao Maki Такао Маки Музыка:  Norihito Sumitomo Норихито Сумитомо Производство:  ОЛМ Действие второго сезона будет происходить после лета первого года старшей школы. Премьера 1-го сезона аниме состоялась в Японии в 2019 году и состояла из 24 серий. Новое поколение вступает в игру в трогательном продолжении бейсбольной манги 1985 года «Прикосновение». Сводные братья  Тома  и  Соитиро  — первоклассные игроки бейсбольной команды старшей школы Мэйсэй, и благодаря им у команды наконец-то может появиться шанс вернуться в национальные чемпионаты. Но мало-помалу разворачивается трагическое наследие, когда сводные братья идут по стопам своих отцов.]]></text>
</doc>
