<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новый трейлер и сейю в аниме «Mamahaha no Tsurego ga Motokano datta»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вел1чайший]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[сейю]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-09-14T23:43:58+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Официальный твиттер аниме  «Дочь моей мачехи — моя бывшая девушка»  опубликовал новый трейлер перед финальным эпизодом. Ранее были представлены новые актеры, которые дебютировали в 11-м эпизоде. Апатичный гик Мидзуто Иридо и замкнутый ботаник Юмэ Иридо казались парой, заключённой на небесах, ведь их связывала взаимная любовь к литературе. К сожалению, их разногласия постепенно росли, и они расстались сразу после окончания средней школы. Однако, по иронии судьбы, эти двое вскоре воссоединились как сводные брат и сестра. Между бывшей парой вспыхнуло глупое соперничество за «главенство» в семье: ни тот, ни другой не желают признать старшинство противника. Пытаясь решить этот вопрос, Мидзуто и Юмэ заключают пари, что старшим станет тот, кто сможет удержаться и не переступить границы родственных отношений. Соответственно, тот, кто даст слабину и вспомнит былые чувства — проиграл, и не только должен будет называть победителя старшим братом или сестрой, но и обязан выполнить любое желание выигравшего. Однако теперь, когда они живут под одной крышей, их воспоминания начинают оживать, возрождая нежные чувства, которые, возможно, всё ещё теплятся в их сердцах. СЕЙЮ И ПЕРСОНАЖИ Youko Hikasa Ёко Хикаса  в роли Мадоки Танэсато Hinata Satou Хината Сато  в роли Тикумы Танэсато]]></text>
</doc>
