<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Трейлер и подробности к аниме «Eternal Boys»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вел1чайший]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-09-17T13:50:54+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Официальный сайт аниме  «Вечные мальчики»  опубликовал новый трейлер, представил новых актеров и музыкальные темы сериала.  Трансляция начнется 11-го октября 2022 года. Главные герои –  мужчины средних лет, которые имеют работу, но не смогли исполнить свою давнюю мечту. Заключалась она в том, что мужчины стремились стать настоящей айдол-группой. Имея определённые музыкальные навыки, они действительно могут попробовать выступать на сцене. Только есть одна проблема: айдолами можно становится лишь в молодом возрасте. А после 30 – это уже невыполнимая задача. Главные герои всё же не теряют надежды, а стремятся действительно стать айдолами. Их ждёт непростой путь, где нужно принимать различные решения. СЕЙЮ И ПЕРСОНАЖИ Shoutarou Morikubo Сётаро Морикубо  в роли Савао Соды Takuma Terashima Такума Тэрасима  в роли Эцуро Айдзомэ KENN  в роли Уи Хакосаки Jun Kasama Дзюн Касама  в роли Рэндзи Ли Chiaki Kobayashi Тиаки Кобаяси  в роли Соки Азумы Shuugo Nakamura Сюго Накамура  в роли Кэнто Таканаси Keisuke Koumoto Кэйсукэ Комото  в роли Нобунаги Одагири Arthur Lounsbery Артур Лансбери  в роли Дзюндзи Лина Haruki Ishiya Харуки Исия  в роли Чики Хигасидзюдзё Shun Horie Сюн Хориэ  в роли Сакуры Кагурадзаки ОПЕНИНГ Gentlemen ( Shoutarou Morikubo Сётаро Морикубо ,  Takuma Terashima Такума Тэрасима ,  KENN ,  Jun Kasama Дзюн Касама )  исполнят  «Dreamy Life» ЭНДИНГ Story of Love ( Chiaki Kobayashi Тиаки Кобаяси ,  Shuugo Nakamura Сюго Накамура ,  Keisuke Koumoto Кэйсукэ Комото ,  Arthur Lounsbery Артур Лансбери ,  Haruki Ishiya Харуки Исия ,  Shun Horie Сюн Хориэ )  исполнят  «FRIENDS»]]></text>
</doc>
