<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анонсирован сиквел аниме «Sono Bisque Doll wa Koi wo Suru»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вел1чайший]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[продолжение]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-09-17T14:07:36+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На специальном мероприятии  TV Anime «Sono Bisque Doll wa Koi wo Suru» -Ma?! Minna ni Aete Yaba Yaba no Yaba Nandakedo!-  анонсировали сиквел аниме  «Эта фарфоровая кукла влюбилась» . Актерский состав и персонал остается тем же, остальные подробности сообщат позже. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство:  CloverWorks Режиссёр:  Keisuke Shinohara Кэйсукэ Синохара Сценарист:  Yoriko Tomita Ёрико Томита Дизайнер персонажей:  Kazumasa Ishida Кадзумаса Исида Композитор:  Takeshi Nakatsuka Такэси Накацука Застенчивый старшеклассник по имени Вакана с детства грезит о том, чтобы стать мастером изготовления традиционных японских кукол. И неспроста, ведь дедушка парня добрую половину жизни отдал этому ремеслу. К сожалению, как бы Вакана ни старался, а освоить главное — создание кукольных голов — ему никак не удаётся. Зато в пошиве миниатюрной одежды он, кажется, уже весьма преуспел... и не думал не гадал, что именно это поможет ему сблизиться с одноклассницей — красавицей Марин Китагавой. Всегда весёлая, общительная и такая недосягаемая, девушка, как оказалось, имеет не менее странное, чем у Ваканы, увлечение — эроге-игры и косплей персонажей из них. Едва узнав, что парень умеет обращаться со швейной машинкой, красотка тут же вгрызается в него мёртвой хваткой и, прилагая всё своё очарование, просит сшить для неё костюм. А вот в одних ли умениях дело или, быть может, тут замешано что-то ещё, будущему мастеру-кукольнику только предстоит узнать, попутно открыв для себя простую истину: вовсе не важно, чем ты увлечён, главное — что это тебе по душе!]]></text>
</doc>
