<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новые сейю и дата премьеры аниме «Vazzrock The Animation»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вел1чайший]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[сейю]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[дата]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-09-19T11:50:33+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Официальный сайт аниме  «Ваззрок»  опубликовал рекламный ролик, представил новых актеров и огласил дату премьеры.  Трансляция начнется 4-го октября 2022 года. Аниме рассказывает о жизни участников группы Vazzy. Лидером в этой группе является  Такааки Мамия . Он очень уверен в собственной значимости. Если он заранее знает, что проиграет, то не участвует в таких делах.  Исса  с  Футабой  являются братьями, которые на первый взгляд не ладят между собой, потому что разные, однако это не так.  Оука  — очень культурный человек, ведёт себя с другими сдержанно, но на самом деле он достаточно резкий.  Юма  — скромный, рассудительный.  Наосукэ  является довольно энергичным и живым, готовым на многое молодым человеком. Но в этом аниме рассказывается и ещё об одной группе под названием Rock Down. Лидером в этой группе является  Харуто Кудзикава , который выглядит отстраненным, но в реальности он очень дружелюбный человек. Юноша по имени  Сё  кажется истинным ангелочком, но он обладает и обратной стороной медали. Ещё один участник группы  Аюму  является серьёзным, но очень утомляется. Другой член коллектива, которого зовут  Рэйдзи  — очень уверенный во всём, потому он всегда высказывает собственное мнение.  [character=210795]Рука[/character]  является душой компании, трудно справляется со своими эмоциями.  [character=210795]Надзуми[/character]  тоже сочетает в себе положительное и отрицательное, одним из минусов является то, что парень боится быть одиноким. Посмотрим за увлекательным противостоянием двух групп. СЕЙЮ И ПЕРСОНАЖИ Takaya Kuroda Такая Курода  в роли Yūshō Tōi Tatsuhisa Suzuki Тацухиса Судзуки  в роли Yuzuru Mikazuki Kenji Nojima Кэндзи Нодзима  в роли Kōdai Ejima]]></text>
</doc>
