<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Трейлер и подробности к аниме-проекту «Rhapsody»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вел1чайший]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Музыка]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-09-21T14:56:04+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Официальный сайт  музыкального аниме-проекта  «Rhapsody»  группы  Rockin'on  опубликовал новый трейлер, представили трех новых актеров и огласил дату премьеры.  Премьера «живого» аниме-проекта состоится летом 2023 года. Слоган проекта гласит: «…Рок — это история горя и надежды». Сюжет как раз рассказывает о самоотверженности и стремлении четырёх групп под лейблом Rhapsody: рок-группы Pink Flag, состоящей из четырёх человек и переживающей личную травму, громкой рок-группы Haru no Juujika, состоящей из старшеклассников, фолк-группы Bluebird, состоящей из друзей детства, и братский дуэт EDM System of Romance. СЕЙЮ И ПЕРСОНАЖИ Jun Fukuyama Дзюн Фукуяма  в роли Дзюнъя Тосаки, владельца музыкального лейбла «Rhapsody» Kenjirou Tsuda Кэндзиро Цуда  в роли Кёдзи Тосаки, покойного отца Дзюнъи и легендарного рок-певца Aya Endou Ая Эндо  в роли Акари Тосаки, старшей сестры Дзюнъи, которая работает в юридической фирме Все новые актеры играют членов семьи Тосака, которые вовлечены в закулисную деятельность музыкального лейбла «Rhapsody» и станут главными героями предстоящей драмы под названием «Rhapsody Episode 0», которая расскажет о создании музыкального лейбла. СЕЙЮ И ПЕРСОНАЖИ ГРУПП Pink Flag: Дзюн Суэцугу в роли Казумы Мотино (вокалист/гитарист) Junta Terashima Дзюнта Тэрасима  в роли Ицуки Микая (гитарист) Kouhei Yanagi Кохэй Янаги  в роли Таку Китасэ (басист) Takuya Masumoto Такуя Масумото  в роли Араты Косэгавы (барабанщик) Haru no Jūjika (Spring Cross): Тацуя Сугавара в роли Нидзиро Шисуи (вокалист) Souma Saitou Сома Сайто  в роли Тоджи Цукиcимы (гитарист) Hiromu Mineta Хирому Минэта  в роли Сиона Кагами (басист) Shuichiro Umeda Сюитиро Умэда  в роли Косэя Тайо (барабанщик) Bluebird: Рэон Таниэ в роли Ракки Коконоэ (вокалист/гитарист) Харуки Асада в роли Сотэна Нацумэ (вокалист/гитарист) Katsuyuki Miura Кацуюки Миура  в роли Надзуны Тикараси (клавишник) System of Romance: Юри Ямамото в роли Киндзи Абико (вокалист) Дайки Ямамото в роли Гиндзи Абико (диджей/композитор) Изначально группа Rockin'on планировала запустить свой первый музыкальный аниме-проект летом 2020 года, после проведения прослушиваний с августа по сентябрь 2019 года. Проект будет включать в себя музыкальные треки, живые концерты, голосовые драмы и аниме.]]></text>
</doc>
