<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Трейлер и подробности аниме «Hyouken no Majutsushi ga Sekai wo Suberu: Sekai Saikyou no Majutsushi de Aru Shounen wa, Majutsu Gakuin ni Nyuugaku suru»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[kataneer]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-09-22T12:12:02+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вышел первый трейлер аниме  «Волшебник ледяного клинка правит миром» . Также был представлен новый постер сериала, студия (CLOUDHEARTS) и сэйю персонажей.  Ray White —  Junya Enoki   Amelia Rose —  Iori Saeki Elisa Griffith — Nana Harumura Аниме начнется в январе 2023 года. Все знают о самом могущественном солдате, маге Ледяного Клинка, что привел страну к победе три года назад, но мало кому известно его истинное имя: Рэй Уайт. Пережив кровопролитную войну, Рэй решил поступить в Академию Арнольда, чтобы прожить спокойную жизнь — роскошь, которой у него никогда не было. Для достижения этой цели он держит свою личность мага Ледяного Клинка в секрете, ведь шрамы прошлого преследуют его и по сей день. Несмотря на то, что Рэй подвергается насмешкам за то, что он простолюдин, ему удалось завести дружбу с тремя девушками — гордой, но доброй Амелией Роуз, мускулистой Эви Армстронг и застенчивой Элизой. Однако в стенах академии скрывается заговор, и Рэю поручено выследить шпиона, мотивы которого остаются неясными. Чтобы защитить своих новообретенных друзей и людей, которые ему дороги, Рэй сделает все, что потребуется, даже если для этого придется столкнуться лицом к лицу со своим прошлым.]]></text>
</doc>
