<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Трейлер и подробности по аниме «Blue Lock»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вел1чайший]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[эпизод]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-09-23T13:59:38+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Официальный твиттер аниме  «Синяя тюрьма: Блю Лок»  опубликовал новый трейлер и объявил, что всего будет 24 эпизода, которые будут транслировать без перерывов. В видео звучит эндинг сериала.  Трансляция начнется 9-го октября 2022 года. Осознав плачевное состояние японского футбола, национальная ассоциация решается на отчаянный шаг и нанимает Дзимпати Эго. Теперь на плечах этого загадочного и эксцентричного тренера лежит неподъёмная ответственность — привести Японию к победе на чемпионате мира по футболу. Полагая, что залог завоевания выигрыша — это агрессивный нападающий, Дзимпати организовывает специальный лагерь «Синюю тюрьму», где собирает триста талантливых страйкеров со всех средних школ Японии. Здесь, в условиях жёсткой конкуренции и безжалостного противостояния, ученики будут соревноваться между собой за право войти в национальную сборную. Ставки высоки. Место в команде только одно, и будет лишь один-единственный финалист, а проигравшим будет запрещено профессионально заниматься футболом. Среди прочих «счастливчиков» участником этого экстремального проекта становится Ёити Исаги, который завалил шанс команды участвовать в национальном турнире. В решающий момент вместо того, чтобы попытаться забить гол самостоятельно, Ёити сделал пас партнёру, удар которого прошёл мимо ворот. Мучимый вопросом «а что, если бы...», Ёити хватается за предоставившуюся возможность и вступает в проект. На что готов пойти Ёити, чтобы развеять свои сомнения и стать тем величайшим в мире нападающим, который приведёт Японию к славе? ! ЭНДИНГ Сюго Накамура  исполнит  «WINNER»]]></text>
</doc>
