<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Представлены сэйю и дизайны персонажей аниме «Hikari no Ou» ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Clear Foe]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[персонажи]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сэйю]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-10-06T16:11:26+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Объявили сэйю и показали дизайны персонажей аниме « Король огненной охоты ».  Touko Токо  —  Misaki Kuno Мисаки Куно Koushi Коси  —  Shouya Ishige Сёя Исигэ Акира 673x1536  —  Maaya Sakamoto Маая Сакамото   Ророку 701x1576  —  Yoshimasa Hosoya Ёсимаса Хосоя   Кира 633x1510  —  Saori Hayami Саори Хаями   Хинако 545x1320  —  Megumi Yamaguchi Мэгуми Ямагути   По одноимённому роману  Риёко Хинаты   Оригинальный дизайн персонажей:  Akihiro Yamada Акихиро Ямада    Режиссёр:  Junji Nishimura Дзюндзи Нисимура Компоновка серий, сценарий:  Mamoru Oshii Мамору Осии Дизайн персонажей:  Takuya Saitou Такуя Сайто Главный режиссёр анимации:  Takuya Saitou Такуя Сайто ,  Kazuchika Kise Кадзутика Кисэ ,  Toshihisa Kaiya Тосихиса Кайя Музыка:  Kenji Kawai Кэндзи Каваи Звукорежиссёр:  Kazuhiro Wakabayashi Кадзухиро Вакабаяси Студия:  Signal.MD   Сериал стартует в январе 2023 года. Последняя война человечества изменила мир. Теперь всё покрывает чёрный лес, где бродят мутировавшие животные — огненные демоны. Люди тоже изменились: их тела вспыхивают по приближении к естественному огню. Безопасно заменить его может только райка — золотистая жидкость, добытая охотниками из тел огненных демонов. Ходят слухи, что поймавший огонь тысячелетней кометы — искусственного спутника Земли, запущенного ещё во времена войны, — станет Королём огненной охоты.  Спасённая от демона ценой жизни охотника  Touko Токо  направляется в столицу, чтобы отыскать семью своего благодетеля, а в это время студент  Koushi Коси  изучает райку в поисках способа защитить город. Встреча этих двоих начинает новую историю.]]></text>
</doc>
