<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новые сейю и персонажи в аниме «Chainsaw Man»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вел1чайший]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[персонажи]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сейю]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-10-07T13:49:12+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Официальный сайт аниме  «Человек-бензопила»  представил новых актеров.  Трансляция начнется 12-го октября 2022 года. У Дэндзи есть мечта — жить мирной и счастливой жизнью, проводя время с любимой девушкой. Однако суровая реальность в лице некоего якудзы заставляет парня вернуться с небес на землю, ведь он вынужден убивать демонов, чтобы расплатиться с необъятными долгами покойного отца. Вместе со своим дьявольским питомцем Почитой, которого использует в качестве оружия, Дэндзи готов сделать что угодно, даже за небольшую плату. Вскоре парень изжил свою полезность и был убит демоном, заключившим контракт с якудзой. Но верный Почита спасает своего хозяина, заключив с ним контракт. Почита стал одним целым с умирающим Дэндзи, заменив ему сердце, и подарил ему силы человека-бензопилы. Теперь переродившийся Дэндзи, получив умение превращать части своего тела в бензопилы, использует новообретённые способности, чтобы быстро и жестоко расправляться с врагами. Попав под внимание Бюро общественной безопасности, парень получает работу охотника на демонов. Отныне, не страшась даже самых жестоких противников, Дэндзи не остановится ни перед чем, чтобы воплотить в жизнь свои мечты. СЕЙЮ И ПЕРСОНАЖИ Maaya Uchida Маая Утида  в роли  Дьявола-ангела Natsuki Hanae Нацуки Ханаэ  в роли  Бима Yuuya Uchida Юя Утида  в роли  Галгали Saori Gotou Саори Гото  в роли  Демона-паука You Taichi Ё Таити  в роли  Аканэ Саватари Daiki Hamano Дайки Хамано  в роли  Человека-катаны]]></text>
</doc>
