<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[К 70-летию индийско-японских отношений выпущен 4К-ремастер аниме-экранизации «Ramayana: The Legend of Prince Rama»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[entuella]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ремастер]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-10-14T13:46:58+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Принц Света: Легенда о Рамаяне»  — фильм совместного индийско-японского производства, экранизация индийского  эпоса . К семидесятой годовщине дипломатических отношений между Индией и Японией выпустили 4К-ремастер оригинала, вышедшего в 1992 году. Над производством фильма трудились  Рам Мохан  (известный как «отец индийской анимации»),  Yuugou Sakou Юго Сако  и Коити Сакаки, а также множество аниматоров из студии  Ghibli .  В 1983 году во время работы над документальным фильмом «Реликвии Рамаяны» о раскопках доктора Б. Б. Лала возле Аллахабада в Уттар-Прадеше (Индия)  Yuugou Sakou Юго Сако  узнал об истории «Рамаяны». Ему так понравилась эта повесть, что он, углубившись в тему, прочитал десяток версий этой легенды на японском языке. После прочтения он захотел адаптировать историю в виде анимации, так как не думал, что живое кино сможет передать истинную суть «Рамаяны»: «Поскольку Рама — это Бог, мне стало ясно, что лучше изобразить его в форме анимации, а не с помощью киноактера». Компания TEM Co., Ltd. профинансировала производство, была создана новая производственная студия Nippon Ramayana Film Co., Ltd., и в 1990 году начались основные анимационные работы над фильмом, в которых приняли участие 450 специалистов. Индийские художники-аниматоры объясняли своим японским коллегам индийские обычаи и традиции, запечатленные в фильме, например, как носят дхоти или как дети получают благословение от старших. Новую версию уже показали в кинотеатрах Индии и Японии, а до конца года фильм должен выйти на онлайн-платформах и физических носителях.]]></text>
</doc>
