<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анонсировано аниме «Tsuyokute New Saga»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вел1чайший]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-10-19T13:53:14+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ранобэ  «Стать сильнее! Новая сага»  получит аниме-адаптацию. Опубликован тизер, постер, представлен персонал и актерский состав.  Трансляция начнется в июле 2023 года. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство:  Sotsu  & Makaria &  Yokohama Animation Lab Режиссёр: Норикадзу Исигоока Сценарист:  Kenta Ihara Кэнта Ихара Дизайнер персонажей: Atsushi Asahi Композитор: Shachō из  SOIL&"PIMP"SESSIONS  &  Hironori Anazawa Хиронори Анадзава В мире, раздираемом враждой между людьми и демонами, Повелитель демонов начал крупномасштабное вторжение на людские земли. Человечество предприняло контратаку, в которой поставило на кон всё, что имело. В итоге маг-мечник Кайл и Повелитель демонов почти убили друг друга. В последние мгновения жизни Кайл, обуреваемый сожалениями, случайно бросает взгляд на алую драгоценность... В следующий раз он приходит в себя уже в своей комнате в родном городе, который был прежде разрушен, и вновь встречает людей, которые должны быть мертвы... Проигравший всё в войне, потерявший друзей из-за своих ошибок в последнем бою, герой, пришедший к трагическому финалу, вновь начинает путь к развязке, получив возможность исправить произошедшее. Что же из этого выйдет? СЕЙЮ И ПЕРСОНАЖИ Yuuma Uchida Юма Утида  в роли  Кайла Ленарда Hiro Shimono Хиро Симоно  в роли  Серан Лейла Ai Fairouz Ай Файруз  в роли  Ризе Asami Seto Асами Сэто  в роли  Урзы Minami Takahashi Минами Такахаси  в роли  Сильдонии Зилс]]></text>
</doc>
