<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Подробности по аниме-фильму «Amrita no Kyouen»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вел1чайший]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[дата_показа]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-10-22T01:29:39+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Персонал аниме-фильма  «Праздник Амриты»  представил актерский состав и огласил дату премьеры. Также опубликовали немного скриншотов из проекта.  Премьера фильма в Японии состоится 26-го мая 2023 года. Огромный жилой комплекс, построенный на месте бывшей фабрики в пригороде. Об этом здании ходят многочисленные слухи, разговоры о находке изуродованного тела старшеклассницы и загадочные психические явления... Однажды ночью студентка Рин, только что переехавшая в этот дом, становится свидетелем того, как из руки пожилой женщины, которую увозят на скорой помощи, вылезает большое насекомое. Не давая покоя увиденное, девушка решила углубится в историю и изучить информацию по поводу этого насекомого. Эти насекомые, которых называют «синрейчуу», существуют с древних времен. Их также называют «проклятыми насекомыми», они считаются плохим знаком, и многие люди, увидевшие их, умирают неестественной смертью. Разумеется, героиня была страшно напугана. Отправляться на тот свет, тем более, при таких жутких обстоятельствах, ей совершенно не хочется. Так что, она берётся за расследование в надежде, что сможет узнать способ избавления от проклятия. Какая судьба ждет ее? И какова тайна здания? СЕЙЮ И ПЕРСОНАЖИ Maaya Uchida Маая Утида  в роли Tamahi Mamiko Noto Мамико Ното  в роли Aki MoeMi в роли Yū]]></text>
</doc>
