<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Кризис компании Netflix может повлиять на аниме-индустрию]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вел1чайший]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[прочее]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[индустрия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[netflix]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-10-22T16:36:56+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Японское интернет-издание Toyo Keizai Online опубликовало статью, в которой отмечается, что «кризис подписчиков платформы Netflix», который связан с постоянным сокращением числа подписчиков сервиса по всему миру за последний год, приведет к тому, что компания перестанет интересоваться производством аниме-проектов в Японии. С апреля, когда Netflix объявила о своем первом сокращении штата, она предприняла несколько шагов, в том числе сократила расходы за счет увольнений. Новый план «Базовый с поддержкой рекламы» будет введен в действие в ноябре. Ежемесячный взнос по новому плану составляет 790 иен в Японии, на 200 иен дешевле, чем предыдущий самый дешевый план. В японских продюсерских компаниях раздаются недовольные голоса по поводу производства оригинальных аниме. Считается, что Netflix собирается сократить количество анимационных проектов, которые он производит в Японии, чтобы снизить затраты. Юдзи Ямано, курирующий приобретение анимационного контента в Netflix, не стал уточнять, будет ли количество оригинальных анимационных постановок увеличиваться или уменьшаться в будущем. Однако, говоря о влиянии сокращения числа подписчиков на производство японской анимации, он сказал: «Не будет никаких изменений в том факте, что мы продолжим предлагать работы, которые нравятся нашим зрителям. Мы будем периодически пересматривать нашу организацию, чтобы убедиться, что мы можем вкладывать больше средств в эти работы. В настоящее время мы сосредоточены на достижении баланса в разработке полнометражных анимационных фильмов, которые могут понравиться более широкой аудитории».]]></text>
</doc>
