<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Трейлер и подробности по аниме «Gaiken Shijou Shugi»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вел1чайший]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-10-26T13:02:02+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Netflix опубликовала новый трейлер и постер аниме  «Лукизм» . Также представлена часть персонала и актерский состав.  Премьера состоится 4-го ноября 2022 года. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Режиссёр:  Il Han Kwang Ильхан Кван Арт: Dae Woo Lee Композитор:  Kyung-Hoon Han Кёнхун Хан Хёнсок Пак провел все 17 лет своей жизни на самом дне общества. Невысокий, полный и непривлекательный, он привык к издевательствам со стороны одноклассников и постоянной дискриминации из-за внешности. В попытке сбежать от издевательств он решает перевестись в сеульскую среднюю школу Чжэ Вон — профессионально-подготовительную школу, известную своей либеральной системой образования. Но за несколько дней до своего перевода Хёнсок просыпается и обнаруживает, что он больше не в своем обычном пухлом теле, а в идеальном теле мечты! Высокий, красивый и прекрасно сложенный, парень стал идеальной версией самого себя. Единственная проблема в том, что его первоначальное тело все еще лежит рядом с ним, и когда одно тело засыпает, он пробуждается в другом. И теперь ему придется совмещать две стороны своей жизни, заодно пытаясь выяснить правду о том, откуда же на самом деле взялось его новое тело. СЕЙЮ И ПЕРСОНАЖИ Yoshitsugu Matsuoka Ёсицугу Мацуока  (Keisuke Hasegawa) в роли  Hyung Suk Park Wataru Urata Ватару Такахаси  (Ryuusei Kitahara) в роли  Jin Sung Lee Shunsuke Takeuchi Сюнсукэ Такэути  (Basco) в роли  Eun Tae Lee Daisuke Ono Дайсукэ Оно  (Takahito Saitama) в роли  Jin Ho Bin Tsuguo Mogami Цугуо Могами  (Hinto Kon) в роли  Duk Hwa Pyeon Saori Hayami Саори Хаями  (Kagawa Mirei) в роли  Zoe Park Natsu Yorita Нацу Ёрита  (Mizuki Sakane) в роли  Mi Jin Kim Reina Aoyama Рэйна Аояма  (Akari Nerima) в роли  Soo Jung Choi]]></text>
</doc>
