<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Трейлер и подробности по аниме «Tokyo Revengers: Seiya Kessen-hen»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вел1чайший]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[постер]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-10-31T16:31:20+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Официальный твиттер аниме  «Токийские мстители: Рождественская битва»  опубликовал новый трейлер, постер и представил новых актеров.  Трансляция начнется в январе 2023 года. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство:  LIDENFILMS Режиссёр:  Kouichi Hatsumi Коити Хацуми Сценарист:  Yasuyuki Mutou Ясуюки Муто Дизайнер персонажей:  Kenichi Oonuki Кэнъити Онуки  &  Keiko Oota Кэйко Ота Композитор:  Hiroaki Tsutsumi Хироаки Цуцуми Может ли путешествие во времени быть реальностью, а не просто выдумкой сценаристов и писателей? Будь это так, многие с удовольствием вернулись бы в прошлое. Ведь у каждого есть то, что хотелось бы изменить — исправить какие-то ошибки, вернуть слова, сказанные сгоряча, уберечь близких от беды. Герою сей истории, Такэмити Ханагаки, выпал именно такой шанс. Он случайно попал под поезд, но не умер, а вернулся в прошлое. В то время, когда ещё был зелёным и наивным хулиганом, состоявшим на побегушках у местных бандитов. Теперь же у него появилась возможность спасти Хинату Татибану, девушку, которой он дорожил, от трагического будущего. Такэмити Ханагаки предстоит многое исправить в прошлом. А ещё познать любовь и настоящую дружбу. Столкнуться с коварством, предательством и злобой. На этом нелёгком пути он попытается стать сильнее, ведь жестокий бандитский мир не терпит слабаков. СЕЙЮ И ПЕРСОНАЖИ Mikako Komatsu Микако Комацу  в роли  Юдзухи Сибы Tomokazu Sugita Томокадзу Сугита  в роли  Тайдзю Сибы]]></text>
</doc>
