<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Манга-адаптация ранобэ «Higeki no Genkyou to Naru Saikyou Gedou Last Boss Joou wa Tami no Tame ni Tsukushimasu.» закрыта]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[GreatGrandCanyon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Книги]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[адаптация]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ранобэ]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-11-07T17:40:02+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стало известно, что  манга-адаптация  ранобэ авторства  Suzunosuke  и  Tenichi  « Королева, ставшая причиной трагедии, сделает для народа всё, что в её силах » («Higeki no Genkyou to Naru Saikyou Gedou Last Boss Joou wa Tami no Tame ni Tsukushimasu.») закрыта. Причиной тому стало плохое состояние здоровья иллюстратора манги по ранобэ, мангаки  Бунко Мацууры , и мангаке пока не становится легче. В издательстве Ichijinsha (которое, в частности, выпускает журнал Comic Zero Sum и его Web-приложение Zero-Sum Online, где и издавалась с марта 2020 года манга «Королева, ставшая причиной трагедии, сделает для народа всё, что в её силах»), тем не менее, не исключили вероятности того, что манга-адаптация будет запущена заново, пусть и в какой-то иной форме. Автор ранобэ, Tenichi, поблагодарил Бунко Мацууру за работу над адаптацией ранобэ и пожелал ему здоровья, выразив надежду, что он сможет вернуться к работе мангаки-иллюстратора.  Эта новость стала известна ещё 25 октября 2022 года. Спустя несколько дней, 27 октября, стало известно, что оригинальное ранобэ «Королева, ставшая причиной трагедии, сделает для народа всё, что в её силах» получит совсем иную адаптацию - в форме аниме-сериала, который запланирован на июль 2023 года. Иными словами, манга-адаптацию ранобэ закрыли за несколько дней до официального анонса аниме-адаптации. Производством аниме занимается студия OLM Team Yoshioka, режиссёр -  Норио Нитта , за компоновку серий отвечает Дэко Акао, дизайнер персонажей - Хитоми Коно, а композиторами назначены  Ханаэ Накамура ,  Тацухико Сайки , Канадэ Сакума и  Дзюнко Накадзима . На роль главной героини,  Прайд Роял Иви , назначена  Ай Файруз , также в составе сэйю значатся  Маая Утида  и  Харука Томацу .]]></text>
</doc>
