<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Подробности по аниме «Watashi no Yuri wa Oshigoto desu!»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вел1чайший]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сейю]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-11-11T13:29:45+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Официальный твиттер аниме  «Юри — это моя работа!»  представил новых актеров, огласил дату премьеры и сообщил, что подробности будут на специальной программе, которая пройдет 24-го декабря 2022 года.  Трансляция начнется в апреле 2023 года. Радужное будущее ожидает Сираки Химэ, отличницу и милашку, которую не в чем упрекнуть. Всё, что ей нужно для этого — лишь поддерживать имидж идеальной ученицы, и тогда её мечта — выйти замуж за миллионера и жить припеваючи — считай, у неё в кармане. Эти грандиозные планы идут наперекосяк, когда, оступившись на лестнице, Химэ приземляется на Микосибу Май и травмирует ей руку. Досадное несчастье, ничего более, но выясняется, что Май является менеджером кафе и теперь какое-то время не сможет работать. Вынужденная придерживаться образа «хорошей девочки», Химэ соглашается заменять Май в кафе Liebe, пока та не восстановится. Кафе, однако, оказывается не простым — это тематическое заведение, которое позволяет гостям окунуться в атмосферу «частной академии для девушек», так что работницы не только подают еду, но и разыгрывают сценки тёплого общения между ученицами. Приступив к работе, Химэ довольно легко вливается в дружный коллектив, который радушно принял её. Единственной проблемой становится Мицуки Яно, которая на публике, согласно сценарию, окружает её заботой, а вот «за кулисами» демонстрирует открытую враждебность и даже ненависть. Химэ пугает эта девушка, которая, кажется, видит её насквозь, но её неумолимо тянет к загадочной и непредсказуемой Мицуки. СЕЙЮ И ПЕРСОНАЖИ Minami Tanaka Минами Танака  в роли  Каноко Мамии Makoto Koichi Макото Коити  в роли  Сумики Тибаны Yukari Tamura Юкари Тамура  в роли  Май Косибы Asami Seto Асами Сэто  в роли  Нэнэ Нисидэры]]></text>
</doc>
