<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Комитет города Фурано отказал в финансировании франшизы «Jashin-chan Dropkick»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вел1чайший]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[франшиза]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[финансирование]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-11-16T17:19:25+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Специальный комитет по бюджетным аудитам города Фурано объявил, что они не одобрили расчеты общих расходов города, поскольку считают посвященный эпизод городу Фурано в аниме  «Дропкик злого духа 3»  неуместным. Поэтому решили не выплачивать обещанный взнос в размере  33 миллиона иен  на производство продолжения аниме-сериала. Проект частично финансировался за счет налогоплательщиков. Были специальные программы, в которых люди решали жертвовать на городские программы в обмен на налоговые льготы или что-то другое в этой сфере. Благодаря таким программам в аниме были эпизоды с локациями определенных городов, в которых и проходили истории сериала. Один из членов комитета отметил, что эпизод с упоминаем Фурано, в котором  Jashin-chan  пытается продать свои органы, чтобы выплатить долги, является социально неприемлемым и представляет город в плохом цвете. А другой член комитета сказал в опровержение, что эта история — всего лишь предпосылка случайного эпизода, и не стоит вырывать ее из контекста ради такого аргумента. Мэр Такетоси Кита выразил глубокое разочарование по поводу голосования и сожаление по поводу того, что он назвал это как посягательство на свободу выражения мнения. По данным офиса городского совета, это первый случай за 17 лет, когда расчет по общему счету не был одобрен. Одна половина за, другая против и в итоге голос председателя стал решающим.]]></text>
</doc>
