<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новый трейлер и иллюстрация по аниме «Fuufu Ijou, Koibito Miman.»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вел1чайший]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[иллюстрация]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-11-22T12:06:10+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Официальный твиттер аниме  «Больше, чем пара, меньше, чем любовники»  опубликовал новый трейлер. Также опубликовали иллюстрацию в честь дня «Хороших пар». На первый взгляд школа, в которой учится Дзиро Якуин, ничем не отличается от любой другой школы в Японии. Ученики этого учебного заведения так же посещают спортзал, столовую, клубы, пользуются школьным инвентарём, учатся и отдыхают на переменах. Однако одно отличие всё-таки имеется: в школе существует специальная программа под названием «Парная практика», которая направлена на подготовку молодых людей к супружеской жизни. По правилам программы учеников разделяют на пары и предоставляют им жильё. За отведённое время новоиспечённые супруги должны научиться взаимодействовать друг с другом как муж и жена, а камера, установленная в любовном гнёздышке, будет фиксировать все успехи и провалы супругов, что отразится на рейтинге пары. Дзиро Якуин мечтал о том, что его напарницей станет Сиори Сакурадзака, подруга детства, в которую он давно влюблён. Однако школьная система решила иначе и выбрала его компаньоншей полную противоположность парня — яркую и популярную Акари Ватанабэ. Оказалось, что не только Дзиро не в восторге от такой перспективы, Акари тоже надеялась на другого партнёра в лице школьного красавчика Минами Тэндзина. Но новоиспечённые супруги не отчаиваются и быстро находят выход из ситуации, ведь по правилам программы пары, которые попадают в десятку лучших, получают право поменять своего партнёра. Теперь Дзиро и Акари готовы на всё ради достижения результата, но останутся ли их взаимоотношения на прежнем уровне? САУНДТРЕК Liyuu  исполнила  «Touch»]]></text>
</doc>
