<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Умер японский певец Итиро Мидзуки]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[GreatGrandCanyon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Музыка]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[певец]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смерть]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[утрата]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-12-12T16:30:30+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[6 декабря 2022 года от рака лёгких скончался известный японский певец, композитор, актёр и сэйю  Итиро Мидзуки , ему было 74 года. Ещё в июле 2022 года стало известно, что у него было обнаружено онкологическое заболевание лёгких с метастазами в лимфатических узлах и в головном мозге, из-за чего ещё в апреле 2021 года у него были частично парализованы голосовые связки, о чём он сам сообщил на концерте «Super Robot Spirits 2021 ~stage terra~». Певец лечился от болезни, но не стал из-за этого завершать свою карьеру. В последний раз Мидзуки выходил на сцену 27 ноября 2022 года.  Итиро Мидзуки (настоящее имя - Тосио Хаякава) за свою более чем полувековую карьеру записал и исполнил свыше 1200 песен и музыкальных тем, включая открывающие песни (опенинги) к аниме-сериалам, фильмам и OVA, а также к игровым сериалам-токусацу, в частности, к сериалам франшизы «Kamen Rider». Мидзуки запомнился как исполнитель песен, звучавших в аниме-сериалах и фильмах франшизы « Мазингер Зет », « Космический пират капитан Харлок », а также в таких аниме, как « Робот Геттер: Армагеддон », « Стальной Джииг », « Годаннар », « Таро, сын дракона », « Похититель душ », « Киберэгоист Кайдзо », « Люпен III: Часть II ». За оставленный в аниме-индустрии след Итиро Мидзуки называли «Королём песен к аниме».  В 2000 году Итиро Мидзуки основал группу  JAM Project , известную песнями (и прежде всего, опенингами) к таким аниме, как « Ванпанчмен », « Гаро: Печать пламени », « Карточные бои Авангарда », « Истинный Робот Геттер », « Войны супер-роботов », « Выброшенная принцесса ». При этом сам Мидзуки выступал в составе группы лишь до 2002 года, но также были единичные совместные песни и выступления в 2006 и 2010 годах.]]></text>
</doc>
