<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Подробности мероприятия «Jump Festa 2023»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[GreatGrandCanyon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ивент]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мероприятие]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-12-12T21:11:38+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Японская корпорация Shueisha раскрыла подробности запланированного на 17-18 декабря 2022 года мероприятия «Jump Festa 2023». На нём будет раскрыта информация касаемо ряда манга-серий, что выходят в журналах «Weekly Shonen Jump», «V Jump», «Jump SQ.» и «Saikyou Jump», а также на Интернет-сайте «Shonen Jump+», и их аниме-адаптаций, а также касаемо видеоигр и сценических постановок (спектаклей и пьес) по этим самым сериям. Мероприятие будет проходить в очном формате в выставочном комплексе «Макухари Мессе» в городе Тиба.  Мероприятие (или ивент) будет состоять из трёх программ: Jump Super Stage, Jump Super Stage EX и Jump Studio NEO. Все три программы ивента впервые будут транслироваться в прямом эфире на официальном YouTube-канале журнала «Weekly Shounen Jump». Первые две программы будут транслироваться с синхронным переводом на английский язык, при этом стрим с программы Jump Super Stage будет сопровождаться синхронным озвученным переводом с японского показываемых на программе видеороликов и выступлений сэйю, тогда как Jump Super Stage EX будет сопровождаться лишь англоязычными субтитрами. Это тоже новшество для данного мероприятия. Jump Studio NEO транслироваться будет без перевода на английский язык.  Расписание панелей на Jump Super Stage по японскому времени (JST):  17.12.2022: « Black Clover Чёрный клевер » (11:15 - 11:55 JST), « Jujutsu Kaisen Магическая битва » (12:45 - 13:25 JST), « Shin Tennis no Ouji-sama Новый принц тенниса » (14:10 - 14:50 JST), « Naruto Наруто » и « Boruto: Naruto Next Generations Боруто: Новое поколение Наруто » (15:35 - 16:15 JST), « Boku no Hero Academia Моя геройская академия » (17:00 - 17:30 JST);  18.12.2022: « Семья шпиона » (11:15 - 11:55 JST), « Kimetsu no Yaiba Клинок, рассекающий демонов » (12:45 - 13:25 JST), « Dr. Stone Доктор Стоун » (14:10 - 14:50 JST), « Chainsaw Man Человек-бензопила » (15;35 - 16:15 JST), « One Piece Ван-Пис » (17:00 - 18:00 JST).  Расписание панелей на Jump Super Stage EX:  17.12.2022: « Bleach Блич » (19:00 - 19:40 JST), « Kuroko no Basket Баскетбол Куроко » (19:40 - 20:20 JST), « Haikyuu!! Волейбол!! » (20:20 - 21:00 JST).  Расписание панелей на Jump Studio NEO:  17.12.2022: « Yozakura-san Chi no Daisakusen Операция: Семейка Ёдзакура » (9:30 - 10:00 JST), « Yuukoku no Moriarty Патриотизм Мориарти » (10:30 - 11:00 JST), « Undead Unluck Нежити не повезло » (11:30 - 12:00 JST), « Dosanko Gal wa Namara Menkoi Досанко-гяру чудо как милы » (12:30 - 13:00 JST), « Mato Seihei no Slave Раб спецотряда демонического города » (13:30 - 14:00 JST), « Boku to Roboko Я и Робоко » (14:30 - 15:00 JST), « World Trigger Импульс мира » (15:30 - 16:00 JST), « Dark Gathering Тёмное собрание » (16:30 - 17:00 JST);  18.12.2022: « Kamonohashi Ron no Kindan Suiri Рон Камонохаси: Невменяемый детектив » (10:30 - 11:00 JST), « Ayakashi Triangle Треугольник Аякаси » (11:30 - 12:00 JST), « Kawaisugi Crisis Слишком милый кризис » (12:30 - 13:00 JST), « Rurouni Kenshin: Meiji Kenkaku Romantan Бродяга Кэнсин » (13:30 - 14:00 JST), « Jigokuraku Адский рай » (14:30 - 15:00 JST), « Ao no Exorcist Синий экзорцист » (15:30 - 16:00 JST), « Mashle Магия и мускулы » (16:30 - 17:00 JST).]]></text>
</doc>
