<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Трейлер и подробности по аниме «Shiro Seijo to Kuro Bokushi»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вел1чайший]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-12-14T18:50:27+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Официальный сайт аниме  «Святая Сесилия и пастор Лоуренс»  опубликовал первый трейлер, новый постер и представил новых актеров.  Трансляция начнется в апреле 2023 года. Пастор Лоуренс — служитель церкви в мирном городке, в обязанности которого входит забота о её прихожанах. Людей, нуждающихся в помощи, он направляет к святой Сесилии — образцу добродетели, праведности и благочестия, которая всегда поможет добрым словом, выслушает мольбы и даст наставления. Вот только святая дева не лишена недостатков: во время отсутствия прихожан она позволяет себе немного расслабиться и снимает маску добропорядочности, превращаясь в обжору и лентяйку, которая не прочь вздремнуть где-нибудь в уголке церкви. Пастор Лоуренс — единственный, кто знает о своеобразном поведении девушки, считает такие приступы лени даже немного милыми и продолжает заботиться о Сесилии и нуждах церкви, пока святая спит. Мало-помалу между ними завязываются дружеские и доверительные отношения, только вот как отреагирует Лоуренс, если чувства святой выйдут за рамки дружбы? СЭЙЮ И ПЕРСОНАЖИ Haruki Ishiya Харуки Исия  в роли  Авеля Kanna Nakamura Канна Накамура  в роли  Хейселиты Олдридж Haruka Tomatsu Харука Томацу  в роли Мел Mai Nakahara Май Накахара  в роли Ребекки Makoto Koichi Макото Коити  в роли Эрика]]></text>
</doc>
