<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Тизер и подробности по аниме «Okashi na Tensei»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вел1чайший]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[тизер]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-12-15T09:18:13+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Официальный сайт аниме  «Сладкое перевоплощение»  опубликовал первый тизер, постер, представил персонал, актерский состав и огласил дату премьеры.  Трансляция начнется в июле 2023 года. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство:  SynergySP  &  Studio Comet Режиссёр:  Naoyuki Kuzuya Наоюки Кудзуя Сценарист:  Mitsutaka Hirota Мицутака Хирота Дизайнер персонажей:  Tomoko Miyagawa Томоко Миякава Композитор:  Hiroshi Nakamura Хироси Накамура Не успев даже толком приступить к исполнению своей грандиозной, но безобидной мечты, главный герой покинул мир живых, так и не создав лучшее на свете хлебобулочное изделие. Однако, несмотря на смерть, герой не готов расстаться со своими амбициями и по-прежнему жаждет стать превосходным кондитером. Благо, он переродился, а значит, получил второй шанс на воплощение мечты, только теперь в фэнтезийном мире и в теле девятилетнего дворянина Пейстри Милла Мортелна. Пусть новый мир полон волшебства, он вовсе не сказочная страна молочных рек с кисельными берегами, так что Миллу нужно собственными руками побороть трудности и научиться сражаться. Отныне на повестке его дня не только мука и сахар, но и магия! Сможет ли юный шеф-повар начать сладкую жизнь, приготовив лучшие сладости?! СЭЙЮ И ПЕРСОНАЖИ Ayumu Murase Аюму Мурасэ  в роли  Пейстри Милла Мортелна Kaede Hondo Каэдэ Хондо  в роли Ликорис Миллы Фубареки Natsumi Fujiwara Нацуми Фудзивара  в роли Маркарло Доробы Maaya Uchida Маая Утида  в роли Руминито Айдиличпы]]></text>
</doc>
