<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Тизер и подробности по аниме «Kaijuu 8-gou»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вел1чайший]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[тизер]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-12-15T18:03:55+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Официальный сайт аниме  «Кайдзю номер восемь»  опубликовал первый тизер, постер, представил часть персонала и огласил год премьеры.  Трансляция начнется в 2024 году. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство:  Production I.G Дизайн кайдзю:  Khara На протяжении многих лет в Японии появляются огромные чудовища именуемые как «Кайдзю». Кайдзю каждый божий день сеют хаос и разрушения, но людей не устраивает такая судьба, поэтому они создали организацию «Корпус обороны», которая борется с этими монстрами. После того, как монстр убит, «чистильщики», работающие под началом Профессиональной корпорации по уборке Кайдзю, должны избавиться от их останков. Кафка Хибино , 32-летний мужчина, который недоволен своей работой в качестве чистильщика. С самого детства он мечтал вступить в «Корпус обороны» и зарабатывать на жизнь убивая кайдзю. Однако у него не получилось воплотить мечту в реальность и он с горем по полам смерился со своей судьбой. Тем не менее, к его отряду чистильщиков присоединился амбициозный парнишка,  Рено Итикава , вдохновившись этим парнишкой Кафка вспомнил про свою мечту. На одном из заданий в тело нашего героя проник кайдзю-паразит и он обрел возможность становиться человекоподобным кайдзю. Но его это не остановило и с обретенными уникальными способностями Кафка стремится попасть в давно желанный «Корпус обороны».]]></text>
</doc>
