<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Первый трейлер аниме «Kami-tachi ni Hirowareta Otoko 2nd Season»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вел1чайший]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[опенинг]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-12-16T09:25:56+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Официальный сайт аниме  «Избранный богами 2»  опубликовал первый трейлер. В трейлере звучит опенинг сериала.  Трансляция начнется 8-го января 2023 года. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство:  Maho Film Режиссёр:  Yuuji Yanase Такэюки Янасэ Сценарист:  Yuka Yamada Юка Ямада Дизайнер персонажей:  Kaho Deguchi Кахо Дэгути Композитор:  Hiroaki Tsutsumi Хироаки Цуцуми Прожив несчастную жизнь, полную горестей и неудач, 39-летний Рёма Такэбаяси умирает во сне. Сжалившись над бедолагой, три божества предлагают ему переродиться в магическом мире, где у него будет одна-единственная задача — оставаясь самим собой, наслаждаться жизнью. Рёма хватается за предоставленный шанс, и божества наделяют его не только мощными физическими данными, но и способностью управлять стихиями, и, пообещав приглядывать за ним, отправляют Рёму, ставшего вновь ребёнком, в лес иного мира. Проходит три года. За это время Рёма, усиленно изучавший слизь, выводит уникальные виды слизи и, натренировав их, создаёт армию. Кроме того, он активно занимается развитием своих магических способностей. Всё бы ничего, и Рёма вполне доволен своим отшельническим существованием в уютной пещере, ставшей ему домом, но он всё-таки начинает скучать по обществу людей. Вот тут, на удачу Рёмы, ему подворачивается раненый герцогский слуга, который убеждает его покинуть лес. Исцелив слугу, Рёма соглашается пойти с ним и прихватывает с собой свою армию. В очередной раз судьба Рёмы совершает крутой поворот, отправив того в мир, где его ждут поклонение и восхищение его уникальными способностями! OP: MindaRyn  исполнит  «Way to Go»]]></text>
</doc>
