<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Тизер и подробности по аниме «Collar x Malice Movie: Deep Cover»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вел1чайший]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[тизер]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-12-17T03:53:29+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Официальный сайт аниме-фильма  «Ошейник и злоба: Deep Cover»  объявил, что фильм будет состоять из двух частей, опубликовал тизер-трейлер, постер, представил персонал, актерский состав (тот же, что и в игре) и дату премьеры первой части.  Премьера первой части состоится летом 2023 года. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство:  Studio DEEN Дизайнер персонажей:  Mai Hanamura Май Ханамура Опасная криминальная организация творит беспредел и наводит страх на район Синдзюку, патрулирует который юная полицейская Итика Хосино. Естественно, её долг — положить конец преступлениям, но как только она вступает в дело, то подвергается нападению. Как ни удивительно, но она остаётся жива, только, придя в себя, обнаруживает на себе отравленный ошейник. Ситуация окончательно выходит из-под контроля, когда в контакт с ней вступают пятеро незнакомцев, которые тоже ищут правду. Можно ли им доверять? Сможет ли Итика не только спасти свою жизнь, но и освободить из-под гнёта город? СЭЙЮ И ПЕРСОНАЖИ Masakazu Morita Масакадзу Морита  в роли  Айдзи Янаги Yuuki Kaji Юки Кадзи  в роли  Кэя Окадзаки Souma Saitou Сома Сайто  в роли  Эномото Минэо Daisuke Namikawa Дайсукэ Намикава  в роли  Такэру Сасадзуки Ryouhei Kimura Рёхэй Кимура  в роли  Кагэюки Сираиси Тем. песня: Kizu  исполнит  «Ningen×Shikkaku»]]></text>
</doc>
