<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Тизер и подробности по аниме «Undead Unluck»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вел1чайший]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[тизер]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-12-17T06:19:52+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На мероприятии Jump Festa '23 представили первый тизер, персонал и новых актеров аниме  «Нежити не повезло» .  Трансляция начнется в 2023 году. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство:  David Production Режиссёр:  Yuki Yase Юки Ясэ Дизайнер персонажей:  Hideyuki Morioka Хидэюки Мориока Композитор:  Kenichiro Suehiro Кэнъитиро Суэхиро Человек — существо социальное, ему требуется взаимодействие с окружающими не только посредством диалога, но и тактильного контакта. Увы, но Фуко Идзумо лишена этого удовольствия из-за своей «особенности» приносить неудачу через прикосновение. По этой причине на долю девушки выпало немало горя, и единственным выходом из этой ситуации для неё была смерть. И вот, стоя на мосту в ожидании поезда, её билета на тот свет, Фуко встречает странного парня, который попытался помешать ей, но сам свалился под поезд. Разделённый на несколько частей, чудак оказался живее всех живых! А затем, мгновенно собравшись воедино, парень заявил, что его так просто не убить, ведь он не обычный человек, а нежить! С этого момента Фуко и чудаковатого парня, которого девушка назвала Энди, ожидает масса приключений: знакомство с интересными людьми, преодоление собственных недостатков и противостояние таинственной организации, у которой уже есть планы на неординарную парочку. А главное – друг в друге они обретут друга, в котором оба так нуждались. СЭЙЮ И ПЕРСОНАЖИ Natsuki Hanae Нацуки Ханаэ  в роли Шена Kenji Nomura Кэндзи Номура  в роли  Войда]]></text>
</doc>
