<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анонсировано аниме «Kamonohashi Ron no Kindan Suiri»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вел1чайший]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[адаптация]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-12-18T05:04:26+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Манга  «Рон Камонохаси: Невменяемый детектив»  получит аниме-адаптацию. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство:  diomedéa Режиссёр:  Shouta Ibata Сёта Ибата Сценарист:  Wataru Watari Ватару Ватари Дизайнер персонажей:  Masakazu Ishikawa Масакадзу Исикава Композитор:  Yo Tsuji Ё Цудзи Иногда случается, что люди находятся не на своём месте. Ярким тому примером является Тотомару Иссики, который несмотря на полное отсутствие необходимых детективу качеств и талантов, работает в следственном отделе столичного Департамента полиции. Тотомару не отличается ни умом, ни сообразительностью, но он искренне хочет помогать людям и ради этого готов трудиться дни напролёт без сны и отдыха. Вот только его трудолюбие никак не компенсирует тот факт, что из-за глупости он упускает преступников прямо у себя из-под носа. Будучи на грани перевода в другой отдел, Тотомару решает последовать совету коллеги и отправляется за помощью к таинственному великому детективу, который якобы может распутать любое дело. Вот только предусмотрительный коллега не сообщил Тотомару, что от блистательного детектива, способного раскрыть самую сложную загадку, практически ничего не осталось. Подававший большие надежды Рон Камонохаси давно забросил детективную работу и, отказавшись от связи с миром, вот уже несколько лет живёт в полном затворничестве. Тотомару позарез необходимы ум и навыки Рона, вот только готов ли он узнать настоящую причину ухода детектива из профессии? И хватит ли недалёкому Тотомару сил, чтобы справиться с проблемой невменяемого детектива?]]></text>
</doc>
