<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новый трейлер и постер аниме «Ningen Fushin no Boukensha-tachi ga Sekai wo Sukuu you desu»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вел1чайший]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[постер]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-12-20T12:37:45+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Официальный твиттер аниме  «Авантюристы, которые не верят в человечество, спасут мир»  опубликовал новый трейлер и постер. Трейлер и постер посвящены  Карран  (озвучивает  Саяка Кикути ). В видео звучит опенинг сериала.  Трансляция начнется 10-го января 2023 года. Жизнь чудовищно несправедлива. Особенно к авантюристу Нику. Подвоха ждать было неоткуда: он опытный боец, члены команды ему как семья, а воспитавший его лидер группы, Аргус, заменил ему отца. Однако стоило Нику обнаружить недостачу в финансах группы и обличить виновника, которым оказался его товарищ по команде, как его самого обвинили в растрате и краже и с позором выгнали на улицу. Выбитый из колеи произошедшим, Ник опустошён и расстроен, все его представления о мире терпят крах. Будучи в отчаянии, он бесцельно бродил от бара к бару, топя своё горе в алкоголе, пока в одной таверне не встретил товарищей по несчастью. Четверо разочарованных в жизни авантюриста пили ночь напролёт, заливая свои печали, а наутро решили, что им стоит объединиться и организовать собственный отряд. Теперь группа озлобленных авантюристов, которые больше никому не верят и убеждены, что человечество — сборище прогнивших отбросов, постарается заработать себе на хлеб с маслом почти что честным трудом. ОПЕНИНГ Сюнъити Токи  исполнит  «Glorious World»]]></text>
</doc>
