<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Трейлер и подробности по аниме «Isekai Shoukan wa Nidome desu»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вел1чайший]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-12-23T12:18:57+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Официальный сайт аниме  «Призванный в другой мир во второй раз»  опубликовал первый трейлер, представил персонал, актерский состав и огласил дату премьеры.  Трансляция начнется в апреле 2023 года. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Режиссёр:  Motoki Nakanishi Мотоки Наканиси Сценарист: Yukihito Дизайнер персонажей: Kunii Mikako Композитор:  manzo Поначалу история юноши, ставшего главным героем, развивалась по типичному сценарию исекая: его призвали в другой мир в качестве избранного, который спасёт мир от демонов. Что он, собственно, и сделал. На раз-два расправился со всеми злодеями, прославился и стал легендой. Казалось бы, тут должны были появиться слова «и жили они долго и счастливо», однако вместо этого в сюжете образовался неожиданный излом. Выполнив долг, великий Герой несколько расслабился и угодил в западню, устроенную теми, кого не устраивала его всенародная любовь и популярность. Наш Герой не погиб, а был перемещён обратно на родную Землю в тело ребёнка. Долгое время он пытался вернуться в мир, где он Герой, искал путь назад и взрослел. И вот, уже будучи угрюмым старшеклассником, которого недолюбливают и не понимают одноклассники, он наконец дожил до очередного поворота судьбы: его вновь призвали в тот же мир, только перенёсся он туда вместе со своими одноклассниками. Какие шаги предпримет разочарованный в исекаях юноша, ставший Героем во второй раз? СЭЙЮ И ПЕРСОНАЖИ Shunichi Toki Сюнъити Токи  —  Setsu Suzaki Сэцу Судзаки Kaori Maeda Каори Маэда  — Эрука Версо Satomi Amano Сатоми Амано  — Юхи Ханабасира Ai Fairouz Ай Файруз  — Левиафан Saori Oonishi Саори Ониси  — Десастрэ]]></text>
</doc>
