<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Трейлер и подробности по аниме «Tondemo Skill de Isekai Hourou Meshi»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вел1чайший]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[сэйю]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2022-12-26T13:13:24+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На специальной трансляции по аниме  «Кулинарные скитания в параллельном мире»  представили новый трейлер. Также представили новых актеров и музыкальные темы сериала.  Трансляция начнется 10-го января 2023 года. Очередное королевство оказалось не в состоянии самостоятельно справиться с постигшими его проблемами и решило положиться на силу призванных иномирцев. Одного показалось маловато, поэтому с помощью ритуала перенесли сразу четырёх героев. Среди них затесался и 27-летний Цуёси Мукода. Вот только вскоре выяснилось, что его переместили в этот мир по ошибке. Никаких чудесных способностей у него, как не было, так и нет. Вернее, есть один навык, но совсем не героический и совершенно бесполезный в бою. Называется он «Сетевой супермаркет» и даёт Цуёси доступ к товарам, которые продаются в обычном японском продуктовом магазине. Когда Цуёси с его макаронами и колбасой турнули из королевства, он отправился в одиночку исследовать новый мир. Кто мог предположить,что кулинарные таланты Цуёси и продукты из гастронома окажутся так хороши, что привлекут внимание даже легендарного волка Фэру. Покорённый вкусной едой, Фэру заключил с Цуёси контракт и стал его фамильяром. Отныне дуэту из неудавшегося героя, вооружённого сковородкой, и могущественного волка-гурмана открыты все просторы мира. СЭЙЮ И ПЕРСОНАЖИ You Taichi Ё Таити  — Agni Yuuko Kaida Юко Кайда  — Kisharle Saho Shirasu Сахо Сирасу  — Rusalka OP: Van de Shop  исполнит  «Zeitaku na Saji» ED: Yuuma Uchida Юма Утида  исполнит  «Happy-go-Journey»]]></text>
</doc>
