<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Трейлер и подробности по аниме «MF Ghost»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вел1чайший]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-01-04T10:13:05+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Официальный сайт аниме  «MF Призрак»  опубликовал первый трейлер, постер, представил остальную часть персонала и актерский состав.  Трансляция начнется в 2023 году. ПЕРСОНАЛ Сет-дизайнер:  Mahiru Shinya Махиру Синтани Арт-директор:  Seiko Akashi Сэйко Акаси Колорист: Тихару Танака Директор по фотокомпозитингу:  Kouji Hayashi Кодзи Хаяси Монтажёр:  Kiyoshi Hirose Киёси Хиросэ Звуковые эффекты:  Kenji Koyama Кэндзи Кояма Саунд-продакшн: Techno Sound Производство CG-анимации:  Felix Film  & directrain История разворачивается в 20-е годы ХХI-го века, когда большинство автомобилей в мире стали оснащать системой автопилота. Благодаря этому дорожно-транспортные происшествия сократились на 87 процентов. Успех технологии «без водителя» привёл к тому, что производство автомобилей с двигателем внутреннего сгорания прекратилось, на дорогах их заменили машины с гибридными и электрическими двигателями. На фоне такого технического прогресса в мире неожиданно набрали популярность японские спортивные автогонки MFG, в которых настоящие водители соревнуются на бензиновых автомобилях и которые транслируются в прямом эфире. В этих гонках собирается принять участие и гениальный юный гонщик с японскими и английскими корнями Каната Ливингтон, который только что закончил одну из лучших гоночных школ в Англии. Вернулся на родину он не только для построения карьеры, но и для того чтобы найти своего отца Кэна Катагири. СЭЙЮ И ПЕРСОНАЖИ Yuuma Uchida Юма Утида  —  Kanata Katagiri Каната Ливингтон Ayane Sakura Аянэ Сакура  —  Ren Saionji Рэн Сайонджи Daisuke Ono Дайсукэ Оно  —  Shun Aiba Шун Айба Hiroshi Kamiya Хироси Камия  — Michael Beckenbauer Daisuke Namikawa Дайсукэ Намикава  — Daigo Ōishi Junichi Suwabe Дзюнъити Сувабэ  — Kaito Akaba Hiroki Yasumoto Хироки Ясумото  — Fūjin Ishigami Ryouta Oosaka Рёта Осака  — Kōki Sawatari Kousuke Tanabe Косукэ Танабэ  — Kakeru Yashiro Yuu Serizawa Ю Сэридзава  — Nozomi Kitahara Tooru Sakurai Тору Сакураи  — Yūdai Sakamoto Kaito Ishikawa Кайто Исикава  — Yōsuke Ōtani Yuuichi Nakamura Юити Накамура  — Jackson Taylor Takumu Miyazono Такуму Миядзоно  — Kazuhiro Maezono Shougo Sakata Сёго Саката  — Takuya Yanagida Kenta Miyake Кэнта Миякэ  — E. Hanninen Tasuku Hatanaka Тасуку Хатанака  — Ogata Taku Yashiro Таку Ясиро  — Sena Moroboshi Takehito Koyasu Такэхито Коясу  — Ryō Takahashi Tomokazu Seki Томокадзу Сэки  — Keisuke Takahashi Osamu Hosoi Осаму Хосои  — Fumihiro Jōyū Yasunori Matsumoto Ясунори Мацумото  — Wataru Akiyama Mitsuo Iwata Мицуо Ивата  — Itsuki Takeuchi Kazuki Yao Кадзуки Яо  — Kōichirō Iketani Wataru Takagi Ватару Такаги  — Kenji Shuuhei Sakaguchi Сюхэй Сакагути  —  Hiroya Okuyama Хироя Окуяма Nobutoshi Canna Нобутоси Канна  — Kai Kogashiwa Tatsuki Koube Тацуки Кобэ  — Yōji Tanaka Yuuko Iida Юко Ида  — Kyōko Kurihara Koko Hayashi Коко Хаяси  — Mami Satō]]></text>
</doc>
