<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Аниме «Sora yori mo Tooi Basho» получит театральную постановку]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вел1чайший]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[постановка]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-01-24T16:50:13+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Аниме  «Дальше, чем космос»  получит театральную постановку, которую покажут в Сибуе с 17 по 21 мая. ОТВЕЧАЮЩИЕ ЗА ПОСТАНОВКУ Режиссёр: Хидэо Цутида Сценарист: Томохару Судзуки Мечтали ли вы отправиться в путешествие? Оказаться в том месте, о котором вы всегда мечтали? Ознакомиться с местными традициями и пейзажами? Мари Тамаки ещё с детства мечтала поехать за границу, выбраться за пределы своей страны, но финансовое положение семьи не позволяло этого сделать. Прошло много лет, наша героиня уже учится в старшей школе, но всё ещё надеется увидеть мир. Однажды, возвращаясь домой, она замечает, как неизвестная ей девушка в спешке теряет конверт с одним миллионом иен! Шанс осуществить свою мечту совсем близок, но совесть в лице подруги Мэгуми Такахаси не позволяет потратить деньги в свою пользу, и девочки решают найти того, кто потерял этот конверт. Как ни странно, владелец быстро находится — им оказывается Сирасэ Кобутидзава. Несказанно обрадовавшись вернувшемуся капиталу и отблагодарив девочек, Сирасэ рассказывает, на что она собиралась потратить эти накопленные деньги — на путешествие в Антарктиду. Девушка предлагает Мари отправиться с ней в экспедицию. Теперь их ждёт дальнее путешествие от Японии до Антарктиды, через океан и невзгоды... АКТЕРЫ И ПЕРСОНАЖИ Marina Horiuchi Марина Хориути  —  Mari Tamaki Мари Тамаки Харуна Исии —  Shirase Kobuchizawa Сирасэ Кобутидзава Мию Киси —  Hinata Miyake Хината Миякэ Саки Китадзава —  Yuzuki Shiraishi Юдзуки Сираиси Хана Тагути —  Megumi Takahashi Мэгуми Такахаси Рэйна Сэйдзи —  Rin Tamaki Рин Тамаки]]></text>
</doc>
