<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Постер и год премьеры лайв-экшна по манге «One Piece»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вел1чайший]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Манга]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[лайв-экшн]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[постер]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-01-30T16:30:10+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Netflix опубликовала постер и огласила год премьеры ранее анонсированного лайв-экшна по манге  «Ван-Пис» , который выйдет под названием  «One Piece. Большой куш» . Напомню, что в первом сезоне будет 10 серий. Премьера лайв-экшн сериала на их платформе состоится в этом году. Эра пиратов начинается! Гол Д. Роджер, называемый «Королём Пиратов», сильнейший из них всех, известен тем, что отправился на Гранд Лайн и был пойман Мировым правительством. Своей смертью он изменил мир — его последними словами перед казнью были слова призыва на Гранд Лайн, ведь именно там он спрятал величайшее сокровище мира — Ван-Пис. Тысячи людей бросили всё, что имели, и стали пиратами, заворожённые мечтой найти спрятанное сокровище, которое обещало исполнение всех мыслимых желаний. А пират, нашедший его, станет новым «Королём Пиратов». Семнадцатилетний Монки Д. Луффи бросает вызов судьбе — он собирается найти Ван-Пис и стать «Королём Пиратов»! Вопреки ожиданиям, у него не деревянная нога, целы все зубы и он ненормально честен. Голоден он тоже, кстати, ненормально. Несмотря на то, что Луффи пират, грабить и терроризировать деревни — не его занятие, ведь впереди ждёт Гранд Лайн! Но перед тем, как отправиться в опасное путешествие, необходимо заполучить хороший корабль и верную команду. Не каждый подойдёт Луффи, в команде будущего «Короля» должны оказаться лучшие из лучших. Ведомый детскими воспоминаниями о пирате Шанксе, он собирается на поиски товарищей, с которыми отправится в великое путешествие — курс на Гранд Лайн и Ван-Пис!]]></text>
</doc>
