<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Тизер и подробности по аниме «Helck»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вел1чайший]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[тизер]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-02-10T11:31:15+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Официальный сайт аниме  «Хельк»  опубликовал тизер, постеры, представил персонал, актерский состав и огласил месяц премьеры.  Трансляция начнется в июле этого года. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство:  Satelight Режиссёр:  Tatsuo Satou Тацуо Сато Сценарист:  Toshizou Nemoto Тосидзо Нэмото  &  Mitsutaka Hirota Мицутака Хирота Дизайнер персонажей:  Yoshinori Deno Ёсинори Дэно Композитор:  Yoshihisa Hirano Ёсихиса Хирано Пока человечество торопливо накрывает столы, чтобы праздновать победу над Королём Демонов, жители мира демонов в не меньшей спешке организовывают специальный турнир, исход которого определит следующего повелителя тьмы. Прошло несколько месяцев, люди вернулись к обычной жизни, а вот турнир до сих пор в разгаре. Однако проблема совсем не в том, что процесс избрания затянулся, а в том, что главным фаворитом в боях стал человеческий герой Хельк! С бравой улыбкой на лице он одной рукой крошит соперников, а второй машет болельщикам да ещё не забывает во всеуслышание заявлять о том, как ненавидит мерзких людишек! Это, как минимум, нелогично, правда? Так же подумала и Вамирио и решила во что бы то ни стало вывести подозрительного типа на чистую воду. Ведь как-никак на кону стоит не только титул короля, а будущее всего мира демонов! СЭЙЮ И ПЕРСОНАЖИ Katsuyuki Konishi Кацуюки Кониси  —  Helck Хельк Mikako Komatsu Микако Комацу  —  Vamirio Вамирио Yoshitsugu Matsuoka Ёсицугу Мацуока  —  Azudora Азудора Akira Ishida Акира Исида  —  Hon Хон Shiki Aoki Сики Аоки  —  Asuta Аста Haruka Shiraishi Харука Сираиси  —  Isuta Иста Hiroyuki Yoshino Хироюки Ёсино  —  Kenros Кенрос Rena Maeda Рэна Маэда  —  Hyura Хюра Takuya Nakashima Такуя Накасима  —  Doruushi Доруши Sora Tokui Сора Токуи  —  Rococo Рококо Shiori Izawa Сиори Идзава  —  Piwi Пиви Мотохару Оно —  Cless Клесс Reina Kondou Рэйна Кондо  —  Alicia Алисия Atsushi Miyauchi Ацуси Мияути  —  Rafaed Рафаэд Daisuke Hirakawa Дайсукэ Хиракава  —  Mikaros Микарос Yumiri Hanamori Юмири Ханамори  —  Sharuami Rafaed Шаруами Рафаэд Hiroki Nanami Хироки Нанами  —  Edil Эдил Shuuta Morishima Сюта Морисима  —  Zellzion Зеллзион Сатоси Нива —  Haraol Хараол Aimi Terakawa Айми Тэракава  —  Iris Ирис]]></text>
</doc>
