<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Постер и подробности по аниме «Seija Musou: Salaryman, Isekai de Ikinokoru Tame ni Ayumu Michi»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вел1чайший]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[постер]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-02-17T21:54:40+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Официальный сайт аниме  «Непобедимый святой: Путь, которым я иду, чтобы выжить в другом мире»  опубликовал новый постер, представил персонал, актерский состав и огласил месяц премьеры.  Трансляция начнется в июле этого года. СОСТАВ СОЗДАТЕЛЕЙ Производство:  Yokohama Animation Lab  &  Cloud Hearts Режиссёр:  Makoto Tamagawa Макото Тамагава Компоновка серий:  Keiichirou Oochi Кэйитиро Оти Дизайнер персонажей:  Guonian Wang Кокунэн О Когда на Земле всё спокойно, это радует только людей. А вот богам становится скучно, и они начинают творить всякую ерунду, чтобы хоть немного развлечься. Вот, например, бог человеческих судеб планеты Земля заключил как-то пари с главным богом Галдардии и проиграл. Ставка в споре, к счастью, была незначительной — всего-то десяток завалящих человеческих душ. Новый хозяин выделил каждой душе по новому вместилищу и выпустил в своём мире. Среди этих десяти оказался и ничем не примечательный, среднестатистический офисный работник. Ну, почти ничем не примечательный, если не считать того факта, что в свою бытность обычным земным, ещё живым, менеджером он каждый день боролся с судьбой, согласно которой ему давно полагалось помереть. Как сложится на этот раз жизнь этого индивида, случайно угодившего в другой мир? На этот вопрос нет ответа ни у бога судьбы, ни у главного бога Галдардии, ни у автора. СЭЙЮ И ПЕРСОНАЖИ Reiji Kawashima Рэйдзи Кавасима  —  Luciel Люсиэль Akio Ootsuka Акио Оцука  —  Бродо Tomoaki Maeno Томоаки Маэно  —  Гулгар Daisuke Ono Дайсукэ Оно  —  Галба]]></text>
</doc>
