<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Скончался сэйю Сёдзо Иидзука]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[GreatGrandCanyon]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[смерть]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сэйю]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[утрата]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-02-28T18:25:01+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[15 февраля 2023 года ушёл из жизни японский сэйю  Shouzou Iizuka Сёдзо Иидзука . О его кончине сообщило агентство талантов Sigma7. Причиной смерти названа острая сердечная недостаточность. Иидзуке было 89 лет.  Сёдзо Иидзука был известен как актёр озвучивания и рассказчик в ряде игровых токусацу-сериалов (включая франшизы «Super Sentai» и «Kamen Rider»), а также как актёр дубляжа, и особенно сэйю. Он озвучил таких персонажей, как  Baraggan Louisenbairn Бараган Луизенбарн  в « Bleach Блич »,  Daikaku Kokujouji Дайкаку Кокудзёдзи  во франшизе « K Проект Кей »,  Ryuu Kaiou Рю Кайо  в « Baki Баки »,  Nappa Наппа  во франшизе « Dragon Ball Z Драконий жемчуг Зет »,  Israel Hands Израэл Хэндс  в « Острове сокровищ »,  Ungaikyou Унгайкё  в « Ushio to Tora (TV) Усио и Тора »,  Keiichi Ikari Кэйити Икари  в « Агенте паранойи »,  Tomas Zoback Томас Зобак  в « Монстре », а также Хёттоко в « Бродяге Кэнсине »,  Jumba Jookiba Джамба Джукиба  в « Stitch! Стич! » (равно как и в японском дубляже мультфильма «Лило и Стич»),  General Kross Генерал Кросс  в « Oban Star-Racers Обан: Звёздные гонки »,  Zu Mei Chang Зу Мэй Чанг  в « D.Gray-man Hallow Ди Грэй-мен: Святые »,  Genji Kamogawa Гэнджи Камогава  в « Hajime no Ippo: Rising Первый шаг: Восхождение »,  Dominic LeCoulte Доминик ЛеКольт  в « Fullmetal Alchemist: Brotherhood Стальной алхимик: Братство »,  Genya Tachibana Гэнъя Татибана  в « Актрисе тысячелетия », и др.]]></text>
</doc>
