<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Подробности по аниме «Shinigami Bocchan to Kuro Maid 2nd Season»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вел1чайший]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Музыка]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[сэйю]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-25T11:44:46+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Официальный сайт аниме  «Смертоносный герцог и его чёрная горничная 2»  представил новых актеров и исполнителей музыкальных тем сериала.  Трансляция начнется в июле этого года. СЭЙЮ И ПЕРСОНАЖИ Masaaki Mizunaka Масааки Мидзунака  — Zachou Reina Ueda Рэйна Уэда  — Amelia «Не познать тебе ничьей любви и не испытать сладкой близости. Вся жизнь твоя будет сплошным несчастьем», — эти жуткие слова, сказанные ведьмой, разделили жизнь юного Герцога на до и после. Страшное проклятие, словно петля на эшафоте, повисло над маленьким мальчиком. Теперь он не может коснуться ни людей, ни животных, ни цветов — ведь они могут погибнуть. Именно поэтому семья Герцога приняла нелёгкое решение — сослать мальчика в старый особняк посреди глухого леса. Стены огромного дома давили одиночеством, а мысли о самоубийстве посещали Герцога всё чаще. И даже дворецкий Роб, единственный, кто отправился с ним в особняк, не мог спасти своего юного господина из пучины отчаяния. Однако чёрная полоса всегда сменяется белой — жизнь Герцога стала постепенно налаживаться, когда в ней появилась горничная по имени Алиса. Она стала не только путеводной звездой в поисках способа снять проклятие, но и любимой, с которой он готов провести всю жизнь. OP: Natsuki Hanae Нацуки Ханаэ  и  Ayumi Mano Аюми Мано  исполнят  «Kimi to Revue» ED: Nasuo☆  исполнит  «Hoshikuzu Requiem»]]></text>
</doc>
