<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анонсирован аниме-фильм «Komada Jōryūsho e Yōkoso» от P.A. Works]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вел1чайший]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[анонс]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-28T10:23:35+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Студия  P.A. Works  объявила об анонсе нового оригинального аниме-фильма под названием «Komada Jōryūsho e Yōkoso» («Komada - A Whisky Family»). Премьера состоится в ноябре в Анси на Международном фестивале анимационных фильмов в категории Contrechamp.  ПЕРСОНАЛ Производство:  P.A. Works Режиссёр:  Masayuki Yoshihara Масаюки Ёсихара Сценарист:  Yukito Kizawa Юкито Кидзава  &  Munemasa Nakamoto Мунэмаса Накамото Ключевая анимация: Tomomi Takada Главный ключевой анимации / дизайнер персонажей:  Kousuke Kawatsura Косукэ Кавацура Композитор:  Tatsuya Katou Тацуя Като История расскажет про молодого главу семейной дистиллерии — Руи Комада. После смерти отца ей пришлось взять управление вискикурней на себя. Столкнувшись с финансовыми трудностями, разделением семьи и последствиями стихийного бедствия, Руи решила преодолеть все эти трудности, восстановить семейные узы и возродить фирменный японский виски. СЭЙЮ И ПЕРСОНАЖИ Saori Hayami Саори Хаями  — Руи Комада Kensho Ono Кэнсё Оно  — Котаро Такахаси Maaya Uchida Маая Утида  — Томоко Кавабата Yoshimasa Hosoya Ёсимаса Хосоя  — Ясумото P.A. Works  относят новый фильм к пятой части своей серии «Рабочее место», где рассказывается про людей и их работу.  Остальные аниме из этой серии:  «Азбука цветов» ,  «Белый ящик» ,  «Квест Сакуры»  и  «Акватоп белого песка» .]]></text>
</doc>
