<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Почему жанр меха в аниме и в манге пошел на спад?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Grigorii]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[меха]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[роботы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-30T15:10:10+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Портал Yahoo! News Japan опубликовал статью, в которой отмечается, что количество популярных аниме-сериалов в жанре меха значительно сократилось.  Аниме в жанре меха, такие как « Mobile Suit Gundam », были популярны на протяжении многих лет и покорили сердца большинства поклонников аниме. Однако в последние годы постоянным предметом разговоров остаётся тот факт, что «количество аниме, соответствующих параметрам жанра меха, значительно сократилось». Некоторые даже утверждают, что включение меха в некоторые аниме-франшизы «кажется вынужденным», «что персонажам не нужно управлять роботами» и «что использование этого элемента делает аниме похожим на старое».    Говоря об аниме в жанре меха, которые были актуальны в последние годы, можно упомянуть « Evangelion: 3.0+1.0 Thrice Upon a Time Евангелион 3.0+1.01: Как-то раз », « Kidou Senshi Gundam: Senkou no Hathaway Мобильный воин Гандам: Вспышка Хэтэуэй » и « Kidou Senshi Gundam: Suisei no Majo Мобильный воин Гандам: Ведьма с Меркурия », но все эти франшизы восходят к периоду до 2000 года.   Фанаты спорят о том, почему жанр меха сегодня находится в упадке, или, по крайней мере, за последние несколько лет не было выпущено ни одной новой франшизы. «Может быть, это из-за того, что этих огромных роботов сложно анимировать?»; «Хотя анимация в целом популярна, по какой-то причине они не становятся популярными?» и т. д. Также упоминалось, что новые поколения потеряли интерес к роботам. Сегодня молодые люди окружены машинами с момента своего рождения. Некоторые люди отмечают, что бои роботов уже не так интересны детям и молодежи, как раньше. Однако, если есть аниме на эту тему, которое еще остаётся популярным среди молодежи, то это «Shinkansen Henkei Robo Shinkalion Z», да и то многие утверждают, что интерес фанатов связан с множеством упомянутых поездов, а не с роботами.]]></text>
</doc>
