<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Все меньше аниме осмеливаются показать женские соски]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вел1чайший]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[статистика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[этти]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-29T17:13:50+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На популярном в Японии форуме поклонники аниме-индустрии обсуждали тот факт, что все меньше и меньше аниме, в том числе этти, осмеливаются показывать обнаженные соски девушек. Конечно, это не относится к хентаю, но на самом деле существует множество фактов, подтверждающих тенденцию аниме показывать женские соски. Цензура женских сосков в японской анимации обычно объясняется культурными нормами, которые регулируют показ наготы в медиа. Однако в некоторых случаях цензура может быть художественным выбором студии или режиссёра, чтобы соблюдать возрастной рейтинг проекта или избежать конфликтов. Важно отметить, что не во всех аниме цензурят соски, и некоторые программы содержат откровенный контент. Более того, цензура на соски может варьироваться в разных версиях одного и того же аниме в зависимости от целевой аудитории.  Но действительно ли уменьшилось количество сериалов, которые осмеливаются показывать соски на ТВ? Ответ — да. У японцев есть сайт, где собраны аниме-сериалы каждого сезона, в которых показывали женские соски, в том числе и в жанре этти. Они решили составить списки сериалов за 2010 и 2022 года, рассмотрим список аниме-сериалов за 2010 год: Зимний сезон 2010 «Танец на набережной вампиров» «Дюрарара!!» «Леди против дворецких!» Весенний сезон 2010 «Князь тьмы с задней парты» «Сила тысячи: Экстремальный Исполнитель» «Второй размер, интим предлагать!» «Нашествие бродячих кошек!» Летний сезон 2010 «Давайте играть!» «Школа мертвецов» «Благословенная Кампанелла» «Штурмовые ведьмы 2» Осенний сезон 2010 «Сад тысячи цветов: Девушки-самураи» «Связанные небом» Теперь список аниме-сериалов за 2022 год: Зимний сезон 2022 «Тотальный гарем» Весенний сезон 2022 «Истинная сила тысячи» Летний сезон 2022 «Киберпанк: Бегущие по краю» «Гарем рабов в лабиринте другого мира» Осенний сезон 2022 «Питер Грилл и время мудреца 2» «Развращённая гильдия» «Любовные неудачи» Мы наблюдаем заметный спад и то, что женские соски появляются исключительно в сериалах с жанром  этти . Если оставить в стороне  «Киберпанк: Бегущие по краю» , который транслируется исключительно на Netflix, японским фанатам действительно было что сказать по этому поводу: «Количество аниме-сериалов, которые они выпускают каждый год, увеличивается, но количество серий, которые осмеливаются показывать женские соски, уменьшается, хотя реальной проблемы нет» «Даже у мужчин их больше не рисуют. Я просто помню, что у Гоку были соски» «Наверное, они прячут их, чтобы продавать Blu-rays, но в наше время они даже этого не делают» «Ну у персонажей из  «Развращённой гильдии»  спрятали их, чтобы показать на Blu-ray. И он продавался лучше, чем  «Человек-бензопила» » «Соски в аниме обычно выглядят ужасно, возможно, их слишком сложно рисовать» «Такое впечатление, что у аниматоров сжались яйца, чтобы рисовать такое» «Меня раздражает тот факт, что теперь они прячут их и в этти»]]></text>
</doc>
