<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Подробности аниме «Saijaku Tamer wa Gomi Hiroi no Tabi wo Hajimemashita.»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Yōkatotsu]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-03T13:04:36+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Официальный сайт аниме  «Слабейшая укротительница в путешествии по сбору питомцев»  опубликовал первый трейлер и новый постер. Также представили основной каст, персонал и огласили дату премьеры.  Трансляция запланирована на 2024-ый год. СЭЙЮ И ПЕРСОНАЖИ Aina Suzuki Айна Судзуки  —  Ivy Айви Mutsumi Tamura Муцуми Тамура  —  Sora Сора Юная  Айви  не может взять в толк. Несмотря на то, что у нее есть некоторые воспоминания о прошлой жизни, она была возрождена в мире, похожем на RPG, в самом слабом классе, и, что еще хуже, в низшем ранге. Даже ее родители не хотят иметь с ней ничего общего, и вскоре она понимает, что должна выживать самостоятельно. Девушка учится жить за счет природы и извлекать все, что может, из оставленных другими людьми припасов. Но когда Айви удается приручить  Сору , ничтожную слизь, все меняется для них обоих. В этом маленьком хрупком монстрике есть нечто особенное, и забота Айви откроет лучшее в них обоих! ПЕРСОНАЛ Главный режиссёр:  Shigeyasu Yamauchi Сигэясу Ямаути Режиссёр:   Naoki Horiuchi Наоки Хориути Дизайнер персонажей:   Yuki Ikeda Юки Икэда  ,  Feng Cheng Hu Компоновка серий:   Katsuhiko Takayama Кацухико Такаяма Оригинал. дизайн персонажей:  Nama Композитор:    Kujira Yumemi Кудзира Юмэми   Производство:  Studio Massket OP: Aina Suzuki Айна Судзуки  исполнит «Hate no Nai Tabi»]]></text>
</doc>
