<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анонсирована аниме-адаптация ранобэ «Tensei Kizoku, Kantei Skill de Nariagaru: Jakushou Ryouchi wo Uketsuida node, Yuushuu na Jinzai wo Fuyashiteitara, Saikyou Ryouchi ni Natteta»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Yōkatotsu]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Трейлер]]></category>
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[подробности]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-08T18:40:05+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Официальный сайт аниме  «Перерождение в аристократа со способностью анализа»  опубликовал трейлер, постер, представил основной каст и персонал.  Трансляция запланирована на 2024-ый год. ПЕРСОНАЛ Режиссёр:   Takao Kato Такао Като Сценарист:   Yasuhiro Nakanishi Ясухиро Наканиси Дизайнер персонажей:   Yuuko Yahiro Юко Яхиро Звукорежиссёр:  Toshiki Kameyama Тосики Камэяма Композитор:    Kujira Yumemi Кудзира Юмэми   Производство:  studio MOTHER После тридцати пяти лет совершенно нормальной жизни заурядный бизнесмен внезапно умирает... но возрождается в другом мире! Теперь он должен жить как Арс Лювент, отпрыск знатной семьи и обладатель невероятного умения: Анализ, способность с первого взгляда определять силы и способности других людей. Оно ему еще пригодится, ведь на территории семьи Лювентов полно проблем, которые необходимо решить! У Арса есть только один выбор: нанять самых талантливых людей, которых только может найти его умение, и подняться на новую высоту в своем совершенно новом мире! СЭЙЮ И ПЕРСОНАЖИ Natsumi Fujiwara Нацуми Фудзивара  — Арс Лювент Taito Ban Тайто Бан  — Риетз Мусэс Narumi Kaho Наруми Кахо  — Шарлотта Лейс Miho Okasaki Михо Окасаки  — Росэл Кишах]]></text>
</doc>
