<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Kamisama no Inai Nichiyōbi]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[NasuVers]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2013-04-24T13:28:28+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[У сериала Kamisama no Inai Nichiyōbi сформировался творческий коллектив и пополнился состав сейю. Юудзи Кумадзава (Oda Nobuna no Yabō) режиссирует по сценарию Томоко Конпару (Kimi ni Todoke, NANA), а Щиничи Миямае отвечает за дизайн персонажей. Производством занимается студия Madhouse. Новички среди сейю – Эри Китамура (Ами в Toradora!), Коуки Учияма (Миюки в Red Data Girl, Соул Итер в Soul Eater), Микако Комацу (Марика в Mōretsu Pirates, Неко в K) и Тецуя Какихара (Нацу в Fairy Tail). Однажды в воскресенье Бог покинул этот мир. С тех пор прошло пятнадцать лет. Люди перестали рождаться и умирать. Помочь будущим мертвецам почить в мире могут только «хранители могил». Таковым в родной деревне трудится двенадцатилетняя сирота Аи, чья мать былa одной из «хранителей», а отец — человеком. Однажды в деревню приходит прекрасный юноша с красными глазами и серебряными волосами по имени Хампни Хамбарт. Он называет себя Игрушкой-людоедом, убивает всех жителей (кроме Аи) и сжигает деревню. После чего девушка отправляется в путь вместе с ним: ведь имя, которое назвал юноша, eй прекрасно знакомо – так мать звала отца девушки, которого сама Аи никогда не знала. Главную героиню озвучивает Аки Тоёсаки (Юи в K-ON!), а загадочного героя – Дайске Намикава (Рок в Black Lagoon). Кроме того, в процессе поучаствуют Юко Гото (Микуру Асахина в The Melancholy of Haruhi Suzumiya), Мамико Ното (Котори в X) и Кейдзи Фудзивара (Лэдд Руссо в Baccano!). Сериал стартует в летнем сезоне. youtube]]></text>
</doc>
