<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дизайн персонажей из аниме «Silver Spoon»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Bakene]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2013-04-29T20:03:10+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дизайн персонажей из аниме «Silver Spoon» Адаптация манги выйдет этим летом На этой неделе журнал Shounen Sunday выпустил превью о предстоящей адаптации манги о сельской жизни Хирому Аракавы, автора «Fullmetal Alchemist», под названием «Silver Spoon», которая выйдет этим летом. Мы можем увидеть дизайн персонажей, которые будут представлены в этом аниме. Томохико Ито («Искусство меча онлайн») будет режиссировать аниме при поддержке Котоми Дэй (второй эндинг «Искусство меча онлайн»). Таку Кисимото («Брошенный кролик») будет заниматься сценарием, а Джун Накаи («Mardock Scramble») – дизайном персонажей. Yugo Hachiken Главный протагонист – Hachiken – городской паренёк из Саппоро. После того, как он провалил экзамены для поступления в старшую школу, в которую он хотел, Yugo решил поступить в Yezo в надежде, что курс этой школы будет менее насыщенным, , и у него останется больше времени на подготовку к экзаменам в колледж. Но, как оказалось, сельскохозяйственный курс требует очень много времени и сил для изучения, и его предположения оказались неверны. Из за строгого воспитания он не может отказывать в помощи. Не смотря на постоянные жалобы, что его эксплуатируют почём зря, он быстро зарабатывает уважение своих сокурсников и заводит новых друзей. Сразу после поступления он вступает в конный клуб вместе с Аки, которая потом становится вице-президентом ввиду своей надёжности. Yugo всё ещё тревожится из-за своего будущего, так как он, в отличие от своих сверстников, ещё не выбрал себе призвание. Aki Mikage Aki поступила в школу вместе с Yugo и ходит с ним в один клуб. Hachiken интересуется ей. Она учится в этой школе, чтобы унаследовать семейный бизнес – лошадиную и коровью ферму, которая специализируется на выращивании скаковых лошадей породы Ban'ei. Аки – очень весёлая, и она отвечает Yugo взаимностью. Отец Aki был изначально против такого союза, но со временем он стал считать Yugo достойным мужем, как и остальная его семья. Ichiro Komaba Один из близких друзей Yugo и талантливый игрок в бейсбол, Komaba, мечтает стать профессиональным бейсболистом, чтобы помогать деньгами молочной ферме своих родителей. Также он близкий друг детства Aki, и их тесная дружба затавляет Yugo ревновать. Keiji Tokiwa Близкий друг Yugo, он может найти себе проблемы на ровном месте из-за того, что ему весьма сложно учиться, и его постоянной тяге делать необдуманные выводы, что весьма огорчает его друзей. Его семья владеет птицефермой. Tamako Inada Богатенькая одноклассница Yugo, чьи родители владеют огромной промышленной фермой. Она весьма толстая, но под лишним весом она скрывает весьма привлекательную фигуру. Периодически, когда она работает слишком много, или когда она садится на диету, то это становится видно. Однако, Tamako чувствует себя некомфортно от этого. Shinnosuke Aikawa Ещё один близкий друг Yugo, который хочет стать ветеринаром, несмотря на то, что он боится крови.]]></text>
</doc>
