<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сейю Genshiken: Second Season]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[NasuVers]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2013-05-09T00:08:21+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новому «Генщикену» — новых сейю! В рамках специальной программы на Niconico страждущей публике представили новых героев сериала Genshiken: Second Season, вместе с актёрами, которые будут их озвучивать. Итак, за нового президента клуба Чику Огиуэ будет говорить Нодзоми Ямамото (Тетора Бохатей в Joshiraku), этот персонаж вообще-то присутствовал в OVA и во втором сезоне оригинального «Генщикена», но там её озвучивала другая сейю. Огиуэ любит читать и рисовать яойные додзинси и раньше дико стеснялась свой отакушности. Что касается героев, ранее в аниме не появлявшихся, то два новых члена клуба Рика Ёщитаке и Мерей Ядзима получат голоса Сумире Уесаки (Сора Таканащи в Papa no Iu Koto o Kikinasai!) и Юми Учиямы (Бьёуиндзака в Dansai Bunri no Crime Edge), соответственно. Обе – такие же фудзёщи, как и Огиуэ, только первая более жизнерадостная и вообще симпатичная девушка, вторая – её подруга, суровая, неприветливая и страдающая от лишнего веса. Ну а третий новичок Кендзиро Хато разжился аж двумя сейю: его мужскую личность озвучит Кадзутоми Ямамото (Мочидзуки в Another), а женскую – Аи Какума (Хикари Мария в Campione!). Хато вообще-то парень и даже гетеросексуал, но любовь к яою и сёнен аю разделяет со всеми фудзёщи «Генщикена» (и мира). Вот только эта любовь может создать для него проблемы в повседневной жизни, и поэтому для посещения клуба он создаёт себе вторую личность – милую девушку, причем он не только переодевается в женскую одежду, но и каким-то образом вырабатывает нежный девичий голосок.]]></text>
</doc>
