<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Подробности Ghost in the Shell:Arise.]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[NasuVers]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2013-05-11T18:38:28+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[У OVA-сериала Ghost in the Shell Arise появился более-менее внятный синопсис (и новый трейлер).  Итак, дело происходит в 2027 году, год спустя после завершения «четвёртой неядерной войны». Нью Порт Сити всё ещё не оправился окончательно от последствий боевых действий, но город уже вновь начинают сотрясать взрывы самоходных бомб. Примерно в то же время оказывается застрелен военный офицер, вовлеченный в незаконную торговлю оружием. В ходе расследования всего этого Дайске Арамаки из Отдела общественной безопасности встречает киборг и хакера экстра-класса Мотоко Кусанаги, приписанную к военному 501-ому секретному подразделению. Бато, сотрудник Арамаки и человек с «глазами, которые никогда не спят», подозревает, что именно Кусанаги ответственна за теракты. Тем временем Тогуса, детектив из префектуры Ниихама, одновременно расследует два убийства: в первом случае жертву застрелили, во втором жертва была проституткой. За самой же Мотоко пристально наблюдают глава 501-ого подразделения Куруцу и агенты-киборги. Главным режиссером проекта, а заодно и дизайнером персонажей выступает Кадзучика Кисе, более известный как дизайнер XXXHOLiC, а за сценарий отвечает Тоу Убуката, автор манги Le Chevalier D'Eon и романа Mardock Scramble. Производством занимается студия Production I.G. Главную героиню теперь озвучивает Маая Сакамото (Альфард в Canaan, Силь Фантомхайв в Black Butler), которая, кстати, до этого уже озвучивала Мотоко-ребенка в самой первой полнометражке Ghost in the Shell, Борму – Кадзуя Накаи (Зоро в One Piece, Дате Масамуне в Sengoku Basara), Бато заговорит голосом Кеничироу Мацуды (Рюдзи Цуге в The Prince of Tennis II), Тогусу озвучит Таруске Щингаки (Боичиро Ямато в Ichiban Ushiro no Daimaō), Ищикаву – Томоюки Дан (Дан Ходзё в Suite Precure), Сайто – Такуроу Накакуни (Кун в Ozma), Паза – Ёудзи Уеда (Спидвэгон в JoJo's Bizarre Adventure), а Арамаки – Иккюу Дзюку. Кроме того, в озвучке участвуют Ацущи Мияучи (Дайдзю Мононобе в Eden of the East), Кендзи Нодзима (Нобучика Гиноза в Psycho-Pass), Маюми Асано (Блю в Wolf's Rain), Миюки Саващиро (Канаан в Canaan), Таканори Хощино (Ван в GUNxSWORD) и Ясухиро Мамия. Формат аниме будет аналогичен Code Geass: Bōkoku no Akito: нас ждет четыре 50-минутных эпизода, первый из которых под названием «Призрачная боль» начнут прокатывать в кинотеатрах 22 июня, а 26 июля он появится на DVD и Blu-ray. youtube]]></text>
</doc>
