<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Подробности BlazBlue Alter Memory ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[NasuVers]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2013-05-24T20:51:02+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В прошлом году, человек, отвечающий за наследника айтинг-серии Guilty Gear, обмолвился, что он хотел бы начать работу над экранизацией BlazBlue после завершения игровой трилогии. Этот момент наконец настал: сначала в сети и во время фестиваля приуроченного к 25-летию разработчика, Arc System Works, появилась информация об экранизации первой части серии под названием BlazBlue: Calamity Trigger. Затем всплыли имена тех, кто работает над экранизацией, а также название проекта: BlazBlue Alter Memory. Но пока — время для сюжетных деталей. Декабрь 2199 года, в мире, порядком потрёпанном давней войной, царит военная организация NOL, охраняющая население от различных опасностей и пережитков прошлого. Но находятся и те, кто с ними не согласен: Рагна, более известный как Бог Смерти, путешествует по миру и уничтожает городские отделения NOL один за другим, за что и получает своё прозвище, а заодно и рекордно высокую награду за свою голову. На этот раз он прибывает в очередной город, Кагуцучи, но теперь на его пути появляется множество различных охотников. Кому-то нужна баснословная награда, а кому-то — артефакт, который делает Рагну невероятно сильным: Лазурный Гримуар. Казалось бы, какой-то очередной сёнен. Но не спешите делать такой вывод, ибо сюжетная сторона игры в своё время заслужила множество восторгов. Если отвечающие за экранизацию люди не будут бить баклуши, то уже этой осенью нас ожидает совершенно безумный боевик с превосходным экшеном, крайне цепляющей и интересной историей и яркими персонажами. Сопротивляться желанию побить эти самые баклуши будет несколько странный состав: режиссирует Хидеки Тачибана, «отличившийся» в Higurashi no Naku Koro ni Kira, однако за ним будет следить Тощимичи Мори, создавший игру, а соучаствовать в этом нелёгком процессе будет Сейдзи Мидзущима, который гораздо опытнее по части экшена — у него за плечами Fullmetal Alchemist. Над сценарием поколдуют тоже двое: Деко Акао (Arakawa Under the Bridge, Asura Cryin') и Тацуя Такахащи (эпизоды Hayate the Combat Butler!! и «Идолмастера»). Немного путает (и пугает) так же замена одного из важных ингредиентов игры: не стесняющийся использовать в качестве саундтрека самый настоящий хеви-метал Дайске Ищиватари не принимает участия в экранизации, а на его место встаёт Масаки Цучия (Blood-C, Trinity Blood). Зато всё гораздо радужней с дизайном персонажей: им займётся Икеда Щигеми (Множество «Гандамов», Tales of the Abyss, Bokurano). Работает он с уже знакомой ему студией: рисовать эту солянку будут Hoods Entertainment, с которыми он делал Nazo no Kanojo X, а также какая-то teamKG. Трудно сказать, что можно ожидать от такого сборища: с одной стороны за всем составом пристально следит нежно любящий серию Мори, но отсутствие Дайске Ищиватари и специфичность работ одного из режиссёра заставляют нас волноваться. Команда ключевых сейю перекочует из игры и включит в себя Томокадзу Сугиту (Кён в The Melancholy of Haruhi Suzumiya), Канако Кондо, Тецую Какихару (Нацу в Fairy Tail), Кану Уеду (Саки в Saki), Юичи Накамуру (Томоя в Clannad), Чиву Сайто (Сендзёгахара в Bakemonogatari), Чиаки Такахащи (Нанами Канродзи в School Days), Кендзи Номуру (Сантана в JoJo's Bizarre Adventure), Асами Имаи (Курису Макисе в Steins;Gate), Чие Мацуурау (Хисако в Angel Beats!) и Томоми Исомуру (Щоко Кирищима в Baka to Test to Shōkanjū). К слову, к нам попался ещё и тизер аниме, идущий в комплекте с демонстрацией новых персонажей из третьей части серии BlazBlue: Chronophantasma (собственно, про аниме там совсем чуть-чуть в самом конце) - отличный повод оценить динамику самой игры youtube]]></text>
</doc>
