<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Подробности Genshiken Nidaime]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[NasuVers]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2013-05-26T12:10:47+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ощутимо пополнился состав сейю сериала Genshiken: Second Season. В числе новичков Юкана (C.C. в Code Geass: Lelouch of the Rebellion), Кадзуюки Окицу (Джонатан Джостар в JoJo's Bizarre Adventure), Рина Сато (Микото Мисака в Toaru Kagaku no Railgun), Наоми Одзора и Миса Кобаящи. Сюжет первого сериала (из двух сезонов и OVA) повествовал о том, как первокурсник колледжа Сасахара Кандзи стал член клуба под названием «Общество изучения современной визуальной культуры» (или просто «Генщикен») и принял свою сущность отаку. Соответственно, новый сериал будет рассказывать о дальнейшей судьбе клуба и его членов. В режиссерское кресло забрался Цутому Мидзущима (Another, Joshiraku, а также один эпизод старого Genshiken), Мичико Ёкоте (Chrome Shelled Regios, Red Data Girl) снова берётся за сценарий, а дизайн персонажей теперь в руках Дзюничиро Танигучи (Natsuyuki Rendezvous, Yondemasu yo, Azazel-san). Производством занимается студия Production I.G. За нового президента клуба Чику Огиуэ будет говорить Нодзоми Ямамото (Тетора Бохатей в Joshiraku), два новых члена клуба Рика Ёщитаке и Мерей Ядзима получат голоса Сумире Уесаки (Сора Таканащи в Papa no Iu Koto o Kikinasai!) и Юми Учиямы (Бьёуиндзака в Dansai Bunri no Crime Edge), соответственно, ну а третий новичок Кендзиро Хато разжился аж двумя сейю: его мужскую личность озвучит Кадзутоми Ямамото (Мочидзуки в Another), а женскую – Аи Какума (Хикари Мария в Campione!). Стартует сериал в летнем сезоне.]]></text>
</doc>
