<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Подробности Gin no Saji]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[NasuVers]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2013-05-26T21:43:40+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Аниме-экранизация манги Хирому Аракавы (Fullmetal Alchemist) Silver Spoon заполучила очень даже обширный, если не сказать исчерпывающий, список сейю. Главного героя озвучит Рёхей Кимура (Акира Такидзава в Eden of the East), прочих – Марие Мияки (Тамаки в Hiiro no Kakera), Тоору Сакурай (Ямада в Ishida to Asakura), Аяхи Такагаки (Котоха в Arata Kangatari), Нобунага Щимадзаки (Кадзуя Маеда в Photo Kano), Масаюки Щоудзи (Сумитори в Shikabane Hime: Aka), Кенго Таканащи (Ясунори в Danshi Kōkōsei no Nichijō), Нобуюки Кобущи (Конищи в Horizon in the Middle of Nowhere), Щиори Идзава (Гомоё, Падзоми и Содоко в Girls und Panzer), Кацуюки Конищи (Пиньон в Suisei no Gargantia), Ясунори Масутани (Росс Силибас в Armitage III), Юдзи Мицуя (Тацуя Уесуги в Touch), Юуки Оно (Дзенкичи Хитоёщи в Medaka Box), Такахиро Мидзущима (Ролло Ламперуж в Code Geass: Lelouch of the Rebellion R2), Асами Тано (Рин в Toriko), Ёщихиса Кавахара (Томио Щимидзу в Tamako Market), Томохиро Нищимура (Коркас в Berserk) и Кендзи Уцуми (Армстронг в Fullmetal Alchemist). Юго Хачикен мечтает поскорее начать самостоятельную жизнь и не придумывает ничего лучше, кроме как поступить в сельскохозяйственное ПТУ. Он считает, что раз уж ему одинаково легко даётся изучение всех предметов, то нет никакой разницы, куда идти учиться дальше. Скоро ему предстоит осознать всю глубину своих заблуждений. Дело в том, что Юго вырос в городе и понятия не имеет о сельской жизни, и для него оказываются в новинку многие вещи, которые для его новых друзей, фермерских детей, являются очевидными и самими собой разумеющимися. Не имея чётких жизненных целей и представления о фермерском труде, герой должен выжить и не сломаться в жестоком мире молодых агрономов. Руководит процессом режиссер Томохико Ито (Occult Academy, Sword Art Online), над сценарием работает Таку Кищимото (Usagi Drop), дизайн персонажей рисует Дзюн Накаи (Mardock Scramble, The Sacred Blacksmith), а музыку сочиняет Щусей Мураи (Mōryō no Hako). Производством занимается студия A-1 Pictures. Стартует сериал в летнем сезоне в известном блоке Noitamina. Трейлер: youtube Ну и официальное видео от Noitamina, показывающее все аниме вышедшие в ихнем блоке.А также анонсирующее два новых тайтла в июле.И один на этой неделе. youtube]]></text>
</doc>
