<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сейю Kimi no Iru Machi]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[NasuVers]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Аниме]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2013-06-16T11:12:45+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Телеэкранизация манги Kimi no Iru Machi существенно расширила свою команду сейю, приличная часть актеров перекочевала из предыдущей OVA-экранизации, но есть и новички. В общем же к проекту присоединились Тощики Масуда, Юки Такао, Нана Коуно, Саки Фудзита (Ао Нанами в Yozakura Quartet), Ая Эндо (Шерил Ноум в Macross Frontier), Чиаки Такахащи (Адзуса Миура в The  [email protected] ) и Саюри Яхаги (Карин Маака в Karin). Манга рассказывает о Харуто Кирищиме, школьнике из префектуры Хиросима, в дом к которому неожиданно подселяется девушка примерно того же возраста по имени Юдзуки Эба – дочь старинного друга отца героя. Парень не слишком рад такому развитию событий. Ведь сам он давно и прочно запал на другую, а постоянное присутствие в его доме молодой привлекательной девушки может помешать ещё, в общем-то, и не зародившимся отношениям с предметом его воздыханий. Порачку главных героев озвучат те же актёры, что и в OVA-экранизации 2012 года – Ёщимаса Хосоя (Рейнер Браун в Shingeki no Kyojin) и Мегуми Накадзима (Ранка Ли в Macross Frontier). Также на озвучке трудятся Аяне Сакура (Мерри Найтмер в Dream Eater Merry) и Дайске Оно (Себастьян в Black Butler), которым достались роли одноклассников главных героев Аски Мищимы и Кёске Кадзамы, соответственно. Режиссером новой экранизации выступает Щигеясу Ямаучи (Casshern Sins, Dream Eater Merry), за сценарием присматривает Рейко Ёщида (Bakuman., K-ON!), за дизайн персонажей отвечает Теруми Нищии (Mawaru Penguindrum), а музыку к сериалу сочиняет Кеиичи Оку (Dream Eater Merry). Производством занимается студия Gonzo. Стартует сериал 13 июля.]]></text>
</doc>
