<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[УНИКС — «Локомотив-Кубань», пятый матч. Обойдётся без камбэка]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Михаил Коробов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ставки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-15T13:30:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[16 мая состоится пятый матч финала Единой лиги ВТБ УНИКС — «Локомотив-Кубань». Начало игры — в 19:30 мск. Букмекеры уже дали прогноз, они считают фаворитами хозяев: поставить на победу казанцев в основное время можно с коэффициентом 1.39. Успех краснодарцев по итогам 40 минут оценён экспертами в 3.00. Лучшие прогнозы на сегодня. Букмекеры сомневаются, что пятый матч финала Единой лиги ВТБ УНИКС — «Локомотив-Кубань» будет результативным: тотал больше 164.5 очка идёт за 1.97, а тотал меньше 164.5 очка — за 1.78. Заключить пари на то, что краснодарцы не проиграют в первой половине матча, можно в букмекерских конторах с коэффициентом 2.23. В Единой лиге ВТБ вот-вот появится победитель. На 16 мая запланирован пятый матч финала турнира. На стадионе «Баскет-холл» в Казани померяются силами УНИКС и «Локомотив-Кубань». Начало игры — в 19:30 мск. Счёт в серии — 3-1 в пользу казанцев. УНИКС был очень хорош на протяжении всего сезона. Он занял второе место как на предварительном, так и на групповом этапе Единой лиги ВТБ. Уже тогда многие полагали, что казанцы смогут побороться за победу в турнире. Сейчас они в шаге от чемпионства. «Барселона» выиграла чемпионат Испании без Месси впервые с 1999 года. В четвёртом матче финальной серии зелёные продемонстрировали поистине чемпионский баскетбол. Поначалу встреча складывалась для них очень хорошо. После первой половины УНИКС имел комфортное преимущество в 16 очков. Однако затем краснодарцы включились и довели дело до овертайма. Этим «Локомотив-Кубань» наиболее опасен. В послематчевом интервью главный тренер УНИКСа Велимир Перасович признался, что успеха его подопечным удалось добиться за счёт понимания соперника. Он подчеркнул, что казанцы в большом перерыве отдали себе отчёт в том, что железнодорожники являются командой камбэков. И правда — много раз в этом сезоне «Локомотив-Кубань» возвращался в игру после неудачного начала. В частности, за счёт этого он сумел обыграть на предыдущей стадии турнира ЦСКА, который являлся одним из главных претендентов на золото. Краснодарцы своими энергетическими всплесками то и дело выбивали москвичей из привычного ритма. Евсеев высказался о скандировании болельщиками «Факела» его имени. С УНИКСом такой трюк не сработал. В четвёртом матче финальной серии, проходившем в Краснодаре, зелёные вовремя вернули себе инициативу и дожали соперника в овертайме. Перасович после победы сказал, что баскетбол — это не шахматы, здесь не достаточно всё просчитать. Стоит отметить, что «Локомотив-Кубань» подходил к финальной серии в лучшем тонусе, чем УНИКС. За счёт молодости состава он смотрелся быстрее и лучше соперника. Это помогло краснодарцам выиграть первый матч в серии, но в дальнейшем юность игроков стала работать против них. Нехватка опыта и хладнокровия стали приводить к ошибкам, отсутствию взаимопонимания, плохой реализации и поражениям. Впрочем, в четвёртой игре финальной серии краснодарцы уступили не только из-за этого. Из-за травмы встречу пропустил один из лидеров команды — Окаро Уайт. 30-летний баскетболист получил повреждение в третьем матче с УНИКСом. Его участие в пятой игре остаётся под вопросом. Учитывая, что у железнодорожников и без того очень мало ресурсов, потеря Уайта будет весьма болезненной. При таком раскладе казанцы выглядят фаворитами предстоящего матча. Тем более что встреча состоится в Казани. На домашней арене подопечные Перасовича потерпели только четыре поражения в этом сезоне. Во всех остальных матчах побеждали. Поставить на ИТ1Б 84.5 очка можно с коэффициентом 1.85. Сергей Юран: ещё раз хочу сказать, что «Пари НН» останется в РПЛ. Есть все предпосылки, что казанцы станут чемпионами Единой лиги ВТБ. Краснодарцам стоит отдать должное за неуступчивость и умение возвращаться в игру, но у них гораздо ниже уровень исполнительского мастерства. Железнодорожники и так уже прыгнули выше головы. У их болельщиков предостаточно поводов гордиться командой. УНИКС обрёл понимание как играть с железнодорожниками. Камбэками «Локомотиву» Перасовича больше не удивить. Зелёные стабильнее, у них сильнее и опытнее состав. Плюс встреча состоится в Казани. Кроме того, матч может пропустить один из лидеров краснодарцев. Крайне маловероятно, что им удастся переломить ход серии и выиграть Единую лигу ВТБ. Ставка:  индивидуальный тотал УНИКСа больше 84.5 очка за 1.85. Экспресс с коэффициентом 8.32. Софья Акатьева опубликовала фотографии с отдыха в Дубае. Глава RCC: бой Штыркова и Немкова скорее всего не состоится. Сёмин отреагировал на увольнение Йокановича из «Динамо». Канадский клуб не может выиграть Кубок Стэнли с 1993 года.]]></text>
</doc>
