<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Швейцария — Казахстан. Дальше будет только хуже]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Скрипниченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ставки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-15T19:45:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[16 мая состоится матч группового этапа ЧМ-2023 по хоккею Швейцария – Казахстан. Начало – в 20:20 мск. Эксперты «Фонбет» считают фаворитами хозяев: поставить на победу швейцарцев в букмекерских конторах можно с коэффициентом 1.13. Успех казахстанцев оценивается в 14.0. Лучшие прогнозы на сегодня. Эксперты «Фонбет» сомневаются в результативности матча Швейцария – Казахстан: тотал больше 5.5 шайбы идёт за 1.90, а тотал меньше 5.5 шайбы – за 1.90. Ничья в основное время доступна в букмекерских конторах с коэффициентом 8.50. Поставить на окончание встречи в овертайме можно с коэффициентом 10.5. Скачайте приложение «Фонбет»и получите  фрибет 2000 рублей ! ЧМ-2023 набирает обороты. Наступило время для 3-го тура группового этапа. В игре группы В нас ждёт встреча одного из фаворитов с аутсайдером. Сборные Швейцарии и Казахстана встретятся в Риге на стадионе «Рига-Арена», а первое вбрасывание состоится в 20:20 мск. Сборная Казахстана в своей группе считалась едва ли не главным аутсайдером. Команду ослабили, заставив хоккеистов с двойным гражданством делать выбор, за какую сборную выступать. В итоге на ЧМ-2023 не поехало большое количество сильных спортсменов, а ещё был запрещён въезд Андрею Скабелке на турнир. Тренером был назначен Галым Мамбеталиев. Бывший нападающий «Авангарда» Алекс Бродхёрст перешёл в «Амур». Конечно, после такого казахстанцам практически не оставляли шансов и записали в аутсайдеры, но они смогли удивить. В матче с Норвегией команда отыгралась со счёта 0:2 и перевела игру в овертайм. Однако в дополнительное время выявить победителя вновь не удалось, но по буллитам Казахстан выиграл (4:3 Б). Правда, уже в следующем матче всё встало на свои места. Чехия сделала выводы из ошибок норвежцев и просто деклассировала соперника, победив со счётом 5:1. При этом у чехов было подавляющее преимущество по броскам в створ 43:15. Даже у швейцарцев, когда они в первой встрече разгромили Словению, не было такого явного превосходства. «Красные крестоносцы» начали ЧМ-2023 с двух сухих побед, с общим счётом 10:0. Ни Словения, ни Норвегия не смогли ничего противопоставить Швейцарии, которая грамотно оборонялась и хорошо атаковала. У сборной не приехало из-за травм много важных хоккеистов, но на результате это не отразилось. «Адмирал» подписал контракт с чемпионом мира Максимом Чудиновым. Швейцарцы выглядят сбалансированно, без явных слабых мест. Многие игроки проявляют себя очень хорошо, нашлось место даже ветерану Андресу Амбюлю, для которого это уже 18-й чемпионат мира. В сборной есть сразу пять хоккеистов, которые в первых двух матчах набрали по три очка. Швейцарию трудно отнести к мировым хоккейным топам, но её уровень весьма высок. Вряд ли команда Патрика Фишера остановится только на выходе в плей-офф, и терять очки в группе с такими соперниками, как Казахстан, она тоже не должна. Предлагаем ставку на тотал Швейцарии больше 4.5 шайбы за 2.11. Оборона гостей не блещет надёжностью, казахстанцы позволяют соперникам слишком много атаковать. Уровень сборной явно упал в этом году, и швейцарцы будут одними из тех, кто это подтвердит. Тут не стоит ждать чего-то, кроме уверенной победы «красных крестоносцев», при этом их атака покажет себя во всей красе. Скачайте приложение «Фонбет»и получите  фрибет 2000 рублей ! Ставка:  индивидуальный тотал Швейцарии больше 4.5 шайбы за 2.11. Экспресс с коэффициентом 10.11. Ротенберг сравнил Максима Федотова с лучшим защитником НХЛ. Третьяк: Бобровский — настоящий русский и порядочный парень. Зюзин: Латвия потеряла свой стиль после отказа от КХЛ. Шестёркин рассказал, почему летом 2022 года не приехал в Россию.]]></text>
</doc>
