<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Какие тату бьют на груди те, у кого эти мышцы идеально прокачаны — 15 фото]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Егор Зверев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[lifestyle]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-17T18:45:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Для начала давайте разберёмся в том, когда тату чаще всего появляются на теле бодибилдера. Казалось бы, это должно произойти на пике карьеры. Всеобщее внимание, желание засветиться и т. д. Но нет. Есть ряд моментов, которые именно в этот период спортсменов ограничивают. О чём речь? Во-первых , существует негласное правило IFBB (международной федерации бодибилдинга и фитнеса) — за большое количество рисунков на теле снимаются очки. Дело в том, что судьям при обилии тату сложно объективно оценить плоды труда спортсмена. Руслан Халецкий — бодибилдер, тренер, чемпион мира — 2021 Фото: личный архив Руслана Халецкого Во-вторых , начинающий бодибилдер обычно не имеет выдающихся форм и рельефности. Проще говоря, полотно для будущих рисунков пока только формируется. В-третьих , спортсмена могут уличить в нескромном поведении и чрезмерном хвастовстве. Логика здесь работает так — сначала добейся чего-то, а потом занимайся подобными «спецэффектами». Бодибилдер, который получил титулы и заработал авторитет — другое дело. Теперь он вполне может позволить себе такую блажь, как тату. Разумеется, рисунки — это отличная возможность подчеркнуть красоту и рельеф мускул. Спина, плечи, руки, ноги — спортсмены-бодибилдеры любят украшать разные зоны. Часто тату набивают на всём теле. Но, да, именно грудные мышцы выбираются с завидной регулярностью. Почему? Это отличный вариант для демонстрации личного стиля. Именно здесь татуировки выглядят максимально эффектно, бросаются в глаза. За счёт широкого и почти равного пространства на грудных мышцах можно изобразить масштабную картину с большим количеством узоров. Удастся прорисовать почти любую задумку в мельчайших деталях. Не любая зона тела позволяет такую свободу творчества.  

К тому же именно здесь можно очень удачно подчеркнуть форму мышц.  

 Сильвестер Сталлоне — актёр, режиссёр Фото: личный архив Сильвестра Сталлоне Также есть возможность объединить тату на груди с уже нарисованным ранее рисунком на плече. От этого эффект и возможности эпатировать публику сильно возрастают. Этой схемой воспользовался, например,  Сильвестр Сталлоне . Рисунок, который был на спине и плечах, он продлил на грудь. Все специалисты без прикрас говорят, что набивание тату на груди — процесс достаточно неприятный. Он будет гораздо болезненнее, чем нанесение рисунка на ноги и руки. Но, если у вас не занижен болевой порог, потерпеть реально. Зак Смит — фитнес-тренер Фото: личный архив Зака Смита Когда татуировка начнёт заходить на ключицу или рёбра, тогда процедура станет максимально ощутима и может понадобиться обезболивание. Эти зоны на коже считаются самыми чувствительными, потому что не имеют большой мышечной и жировой прослойки. При сильной боли можно разделить нанесение рисунка на несколько сеансов. Подобный момент стоит учитывать девушкам, желающим украсить грудь рисунками. Болевой порог у них, как правило, понижен. Тату на груди девушки — красивый способ подчеркнуть индивидуальность, но к нанесению стоит подготовиться и помнить про нюансы. Евгений Сафонов — фитнес-тренер Фото: личный архив Евгения Сафонова Процесс восстановления после нанесения рисунка на грудные мышцы может занять больше недели. Сразу после процедуры набивания стоит использовать мазь для заживления и закрывать тату пеленкой. Две недели необходимо ограничить себя от посещения бань, сауны и физической активности. Марко Сарконе — бодибилдер Фото: личный архив Марко Сарконе Во время больших спортивных нагрузок свежая татуировка будет выделять много сукровицы, поэтому стоит ограничить себя в активностях на время после нанесения рисунка. Также в поры потечёт пот, который начнёт вымывать пигмент, и главное — свежая татуировка будет являться средой для размножения бактерий. Всё это сделает период заживления гораздо более длительным. На подтянутом теле надписи, рисунки, узоры выглядят эффектнее и эстетичнее. Поэтому спортсмены часто прибегают к такой форме самовыражения. Но стоит знать нюансы, которые могут возникнут при желании набить татуировку на мышцы тем, кто является профессиональным атлетом или регулярно посещает зал. Один из них — деформация рисунка из-за активного кровообращения. Михаил Сидорычев — пауэрлифтер, фитнес-тренер Фото: личный архив Михаила Сидорычева Егор Зверев : Сохранность татуировки у атлетов зависит от множества факторов: состояние кожного покрова, вес. Но всё же эти условия — не самые первостепенные. Роман Беднар — культурист, фитнес-тренер Фото: личный архив Романа Беднара Во время активных тренировок кожа может изменяться вместе с татуировкой. В этом случае пигмент внутри дробится на мелкие фракции, их будет выводить из организма лимфатическая система — кровообращение во время занятий спортом более активное. Если сильно повредить кожу, то пигмент в этом месте также может пропасть. Фреди Надал — «Мистер Олимпия 2015», бодибилдер, фитнес-тренер Фото: личный архив Фреди Надала Когда профессиональный спортсмен решается нанести рисунок на грудь, ему стоит знать об этих нюансах и учитывать их. Возможно, ему придётся как-то скорректировать режим тренировок, сделать перерыв. Можно прочитать или услышать много историй о том, что рисунки на теле имеют особое значение для владельца, они вкладывают особый смысл в них. Некоторые даже считают, что они влияют на успехи и дальнейшую жизнь. Но это, скорее, легенды. Возможно, желание окружить себя аурой таинственности, привлечь внимание. Дуэйн Джонсон — американский киноактёр, бывший рестлер Фото: личный архив Дуэйна Джонсона Атлеты часто выбирают изображения животных, которые вызывают определённые ассоциации: силу, мощь, энергию. Поэтому обычно можно увидеть на их телах головы тигров, львов, медведей, змей. Нередко в качестве изображений на грудной мышце используют узоры, орнаменты, абстрактные изображения, тотемные рисунки древних племён, цитаты наставников, портреты любимых. Давайте поподробнее разберём некоторые изображения и скрытые смыслы, за которые их выбирают. Часто рисунки могут совмещаться или по-разному стилизоваться. Татуировка — это всё-таки про индивидуальность. Не забываем об этом! Павел Чухнов — фитнес-тренер Фото: личный архив Павла Чухнова Многих атлетов когда-то вдохновили, научили силе воли, трудолюбию и выдержке старшие наставники. В память об учителях спортсмены набивают слова, сказанные им тренерами. Также в качестве надписей выбирают выдержки и изречения великих мудрецов. Мартин Форд — бодибилдер, актёр Фото: личный архив Мартина Форда Гордая птица является символом свободы и отваги. Многих спортсменов она также мотивирует на преодоление опасностей и трудностей, которые попадаются на жизненном пути. Также здесь есть возможность совмещения. Птица — это всегда крылья. Об этом говорим ниже. Томи Холланд — бодибилдер, фитнес-тренер Фото: личный архив Томи Холланда Грудные мышцы — идеальное место для того, чтобы показать большой размах крыльев птицы. Композиция получается воздушной, лёгкой и вдохновляющей. Рисунок также оставляет простор для продолжения и полёта фантазии. Дальнейшие детали идеально впишутся в изображение. МК Пандит — фитнес-тренер Фото: личный архив МК Пандита Мощь, сила, уверенность — всё это ассоциируется с хищным животным. Но не только за мощь атлеты выбирают изображение тигра. Как представитель кошачьих лев также обладает мягкостью и грациозностью. Ну и, разумеется, королевский статус тоже имеет значение. Во многих культурах пресмыкающееся является символом плодородия и жизненной силы. Также изображение змеи олицетворяет сдержанность и хладнокровие. Немаловажный момент — сам рисунок выглядит круто. Есть возможность разнообразной стилизации. Например, под восточную стилистику. Конор Макгрегор — боец смешанных единоборств Фото: личный архив Конора Макгрегора Вариаций изображений, разумеется, очень много. Каждый спортсмен выбирает то, что ближе именно ему. Часто это какие-то личные ассоциации, представления. Но есть одна закономерность — начав делать татуировки, атлеты редко останавливаются на одной. Изображение на груди — яркий пример этого. Как правило, рисунок на мышцах является продолжением уже сделанных ранее — на плечах, руках. Некоторые не могут остановиться, пока тату не покроет буквально всё тело. Порой рисунок занимает до 90% площади всех рельефов. Денис Орлов — фитнес-тренер Фото: личный архив Дениса Орлова]]></text>
</doc>
