<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как жили и тренировались самураи, чтобы развить выносливость и обрести внутренний покой?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Эмиль Ахундов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[lifestyle]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-16T18:50:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Самураи — это воины, которые находились на службе у императора. Их история уходит своими корнями в феодальные времена. Именно тогда зародился класс воинов-дворян, статус которых передавался по наследству. Слово «самурай» произошло от древнего японского глагола «самурау», что значит —  «служить» . Также их называли «буси», что переводится как  «воин» . Отсюда название свода правил, регламентирующих жизнь самурая, — кодекс Бусидо. В нём были собраны нормы поведения, техника ведения боя и способы внутренней концентрации. Наиболее полно и понятно принципы бусидо были описаны  Ямамото Цунэтомо  — самураем из княжества Сага в провинции Хидзэн. Самый известный труд — «Хагакурэ. Сокрытое в листве». Именно отсюда чаще всего берутся героические цитаты о пути, чести и других философских категориях. Однако Ямамото Цунэтомо описал и более практичные моменты: регламентацию быта, методы тренировок и т. д. Фото: istockphoto.com Интересен также философский трактат «Книга 5 колец» (XVII век), принадлежащий перу японского ронина  Миямото Мусаси . Это своего рода сборник рекомендаций от наставников самураев. Что-то вроде практичной методички. Если вы хотите взять на вооружение систему тренировок этих воинов, то системные знания можно почерпнуть именно здесь. С восьмилетнего возраста будущие воины проходили специальную физическую подготовку, чтобы стать непобедимыми в бою. Она включала не только ежедневные спортивные тренировки и оттачивание мастерства владения оружием. Большое место уделялось развитию духовности и образованию. Изнурительные тренировки самураев взращивали в них силу, ловкость, спокойствие и умение ориентироваться в пространстве. Кроме того, чтобы развивать свой ум и логическое мышление, важным было для них уметь читать и писать. Также ключевую роль в тренировках самураев играло единство тела и разума. Чтобы улучшить свою концентрацию и оставаться спокойными и собранными в бою, они использовали различные техники медитации. 

 Основные приёмы, которые были необходимы для успешной тренировки, включали в себя множество видов боевых искусств:  кендо, айкидо, карате, дзюдо  и многие другие. Каждый самурай выбирал тот вид искусства, который ему больше всего нравился и который он считал наиболее удобным. Фото: istockphoto.com Отличительная особенность в тренировках самураев —  внутренняя концентрация . Этим они отличаются от ещё одних известных японских воинов — ниндзя. Для самураев было важно при любых обстоятельствах сохранять невозмутимость и силу духа. Вот поэтому медитациям наравне со спортивной подготовкой уделялось много времени. Ниндзя же, являясь по сути шпионами, большой упор делали на физические данные. Их основная задача состояла в том, чтобы быть быстрыми, скрытными и незаметными. Кроме оттачивания боевых искусств, для развития отличных физических навыков самураи занимались  бегом, прыжками, лазанием по отвесным стенам, плаванием и тяжёлой атлетикой . Буси также практиковались с помощью оружия, например, мечей и копий. Для этих целей будущим воинам выделялась специальная комната в доме. Также они занимались карате и фехтованием с мечом, чтобы сохранять тонкую форму тела и развитие координации. Появляться на людях до обеда самураи не имели права. Они строго соблюдали распорядок дня и вставали на рассвете. В особые дни, например, празднования важных событий, воины могли не спать всю ночь. Также важным в жизни японских воинов было  здоровое питание . Их рацион состоял из большого количества фруктов, овощей, риса и морепродуктов. Они часто практиковали голодовку, чтобы быть готовыми перенести суровые тяготы военных действий. Самураи – это не только знаменитые воины, мастера боевых искусств, но и пример стойкости, выдержки и самодисциплины. Сегодня можно использовать их пример для развития своего тела и разума.]]></text>
</doc>
