<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Гран-при Формулы-1 сорван: наводнение затопило автодром, дома и дороги]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Евгений Кустов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[авто]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-17T10:25:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Проведение Гран-при Эмилии-Романьи Формулы-1 оказалось под огромным вопросом. Итальянский регион, в честь которого назван этап в Имоле, только-только отошёл от последствий недавнего наводнения, как по нему снова ударили мощнейшие ливни. Новое наводнение добралось до автодрома, где в пятницу, 19 мая, должны были стартовать гоночные заезды. Пришлось принять сложное решение: Гран-при отменён… Все подробности были в нашем онлайне. Поступают и другие цитаты гонщиков, но там примерно то же самое: жаль, но безопасность прежде всего. На этом мы будем завершать нашу онлайн-трансляцию. Теперь предстоит подождать ещё неделю, прежде чем нас ожидает Гран-при Монако! Ну а в ожидании уикенда в Монте-Карло рекомендуем вспомнить отличную гонку Даниила Квята в Имоле в 2020 году. А вот что сказал Макс Ферстаппен: «Безопасность и помощь людям, которые оказались в нужде, это самая важная вещь. Это должно быть на первом месте. Так что для меня более чем логично, то мы не будем гоняться в подобной ситуации». Ландо Норрис: «Я люблю гонки, но безопасность всех намного важнее. Жаль болельщиков, но мы вернёмся в Имолу. Оставайтесь в безопасности». Алекс Албон: «Мои мысли с людьми из области Эмилия-Романья. Надеюсь, все остаются в безопасности!» Чтобы вам не было так грустно, почитайте про знаменитого кота Формулино, живущего на трассе в Имоле. Руководитель Формулы-1 Стефано Доменикали высказался об отмене Гран-при Эмилии-Романьи, который должен был состояться в Имоле с 19 по 21 мая. «Какая же это такая трагедия — видеть, что случилось с Имолой и Эмилией-Романьей, городом и регионом, в которых я вырос. Сейчас все мои мысли с жертвами наводнения и со всеми пострадавшими. Хочу выразить благодарность службам экстренной помощи и отметить их невероятную работу. Всё это время они неустанно работают, чтобы помочь всем нуждающимся. Они герои, и вся Италия гордится ими. Считаю, что принятое решение отменить Гран-при является правильным, поскольку сейчас нам нужно обеспечить безопасность и не создавать дополнительного бремени для властей, пока они разбираются с этой действительно ужасной ситуацией», — приводит слова Доменикали пресс-служба Формулы-1. Джордж Расселл: «Было принято решение не проводить Гран-при в Имоле в этот уикенд. Жаль за болельщиков, что Гран-при отменён, но безопасность всегда должна быть на первом месте. Желаю всего наилучшего Эмилии-Романье и её окрестностям, которые пострадали от наводнений». В заявлении Ф-1 нет никакой информации о том, что гонку могут перенести на 4-6 августа или какую-то другую дату. При этом в пресс-релизе аккуратная формулировка, что этап не может состояться в эти выходные, а заголовок звучит как «Обновление информации». Вероятно, решения об отмене или переносе пока нет. ВСЁ, ЭТАП ОТМЕНЁН. Увы, итальянская погода сделала невозможным проведение Гран-при. «По итогам обсуждений между Формулой-1, президентом ФИА, властями из соответствующих министерств, президентом Автомобильного клуба Италии, президентом области Эмилия-Романья, мэром города и промоутером было принято решение не проводить Гран-при в Имоле в этот уикенд. Такое решение было принято, потому что невозможно провести этап безопасно для наших болельщиков, команд, нашего персонала. Это правильное и ответственное решение, учитывая ситуацию в городах и посёлках области. Было бы неправильно подвергать власти и службы безопасности дополнительному давлению в этот сложный момент», — гласит официальное заявление. Джулиано Дукесса сообщает, что возможен вариант с переносом Гран-при Эмилии-Романьи на начало августа — с сокращением летней паузы в календаре. Сильно ударит по отпускам сотрудников, но что делать… Свежая фотография с трассы. Зона позади звезда на пит-лейн и начала стартовой прямой затоплена. Заместитель премьер-министра и министр инфраструктуры Италии Маттео Сальвини призвал перенести Гран-при Эмилии-Романьи на другие даты и сосредоточить усилия на спасательных работах. Ждём других комментариев. Дорога между Фаэнцой, где находится база «Альфа Таури», и Имолой стала непроездной. Вот как сейчас выглядит паддок Формулы-2. Большой вопрос, что с оборудованием команд и как быстро уйдёт вода. Фото: https://twitter.com/SerenaRF1/ Короткое сообщение от «Феррари». «Наши мысли с людьми из Эмилии-Романьи и Марке, ведь они столкнулись с разрушениями, вызванными сильным дождём и наводнением, которые сейчас затронули эти области». Важный момент: зрители. Возможно, провести сами заезды будет реально без существенных проблем. Но вот как быть с размещением болельщиков в гостиницах, их машин на парковках, и инфраструктурой на трассе? Пошли даже разговоры, что этап могут провести, но без болельщиков. Ждём информации. Для лучшего понимания обстановки — свежий отчёт от пожарных, которые помогают бороться с последствиями наводнения. Мнение Альберта Фабреги о судьбе этапа. «Думаю, что будет сделано всё возможное для проведения Гран-при, если местные власти не будут против и справятся с чрезвычайной ситуацией. Но прежде всего они должны помочь людям, попавшим в беду. Ещё остаётся 2-3 дня, а всё оборудование команд уже на трассе". По данным итальянской редакции Motorsport, на Гран-при продано 160 тыс. билетов. И вот всем этим людям нужно до Имолы доехать, где-то разместиться… Кто-то на машине приехал — её тоже надо где-то припарковать. На трассе им надо есть, нужны туалеты… Очень много вопросов по состоянию инфраструктуры. Нюансы по организации Гран-при в Имоле в сложившейся ситуации от La Gazzetta dello Sport. «Некоторые дороги рядом с трассой были закрыты во второй половине вторника. Автодром по сути окружён водой. Многие из зелёных площадок и полей, которые обычно используются во время Гран-при под парковки, залиты водой и не могут быть использованы». Вот так вчера выглядела река Сантерно, текущая рядом с автодромом имени Энцо и Дино Феррари. Комментарий в «Твиттере» от авторитетного журналиста Адама Купера. «Команды Ф-1 не могут проверить сегодня состояние своих боксов — есть ли какие-то проблемы из-за воды или нет. Любое решение об отмене этапа должно быть принято быстро, то есть сегодня в первой половине дня. Но, как и всегда, в подобных случаях, возникнет спор: а за чей счёт? Всегда остаётся и шанс, что Гран-при перенесут, если найдут в календаре новую дату". Фото от Фабреги, показывающее, как сильно поднялся уровень реки по сравнению с прошлой субботой. Фото: https://twitter.com/AlbertFabrega/status/1658736902512558084 Последняя информация от Альберта Фабреги. Организаторы планируют выпустить последнее обновление по ситуации с Гран-при в 15:00 мск (14:00 по местному времени). Видимо, к этому моменту станет понятнее, реально ли провести Гран-при, а если реально, то потребуются ли изменения в расписании. А вот что пишет ещё один испанский журналист Антонио Лобато. Организаторы Гран-при попросили представителей команд не приезжать сегодня на трассу, пока они не получат соответствующее разрешение. Сегодня же утром будет обсуждаться, что делать с Гран-при — не исключается, что Гран-при будет отменён. Одна из основных проблем — огромное число болельщиков, которое готово устремиться в Имолу на уикенд на фоне столь серьёзной ситуации. Испанский журналист Альберт Фабрега получил фото и последнюю информацию с трассы. Паддок Формулы-1 и пит-лейны трассы не пострадал, а вот паддок Формулы-2 затоплен. Фото: https://twitter.com/AlbertFabrega/status/1658703573549744128 Проблемы с погодой начались накануне. Прогнозы погоды обещали сильнейший дождь во второй половине вторника — уже тогда стало понятно, что есть угроза нового наводнения. Организаторы потребовали от представителей команд Формулы-1 и других гоночных серий покинуть трассу, что и было сделано. Соответственно, все команды прервали подготовку к Гран-при (обустройство боксов, размещение оборудования, сборка машин, и так далее).]]></text>
</doc>
