<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Отлично прокачивают трицепс. Что такое алмазные отжимания и как их правильно делать]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Егор Ходырев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[lifestyle]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-15T12:30:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алмазные отжимания – это один самых сложных и эффективных вариантов отжиманий. Называют их так из-за положения кистей рук при упоре в пол. Пальцы развёрнуты под небольшим углом внутрь и формируют по форме алмаз. Эта техника считается одним их лучших упражнений для тренировки трёхглавой мышцы плеча. Данный вид отжимания отлично прокачивает трицепс, дельтовидные и грудные мышцы. Дополнительно работают мускулы живота и мелкие мышцы спины. Американский совет по физическим упражнениям привлёк группу учёных из Университета Висконсина, чтобы  выявить  лучшее упражнение на трицепс. Сравнивали множество техник. Использовался способ электромиографии. Это когда к телу прикрепляют специальные электроды, чтобы уловить частоту колебаний в отдельных мышечных волокнах. Результаты показали, что на алмазных отжиманиях была крайне высокая мышечная активность трицепса. Для верной техники выполнения нужно знать определённые фишки, нюансы и ограничения. Если вы будете учитывать их, то выжмете из упражнения максимум пользы и сохраните плечевые и локтевые суставы здоровыми. Во-первых, необходимо  избавиться от избыточного веса . Возможно, те самые лишние 3-5 кг мешают вам отжиматься. Во-вторых,  соблюдать особенности техники упражнения . Следите за углом сгибания локтевых суставов и направлением локтей. Когда вы опускаетесь слишком низко, плечевые суставы получают чрезмерную нагрузку. Опускайтесь до угла в 90 градусов в локтевом суставе. Направление локтей – назад и под 45 градусов. Их положение должно быть строго зафиксировано в заданной позиции на протяжении всего упражнения, чтобы суставы оставались здоровыми. Алмазные отжимания круто прокачивают плечи, руки, мышцы груди, зубчатые и пресс. Включайте их в свой комплекс домашних тренировок два раза в неделю по два-три подхода по 5-12 повторений. Первые ощутимые результаты вы получите уже спустя два месяца регулярных занятий.]]></text>
</doc>
