<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Астон Вилла» — «Тоттенхэм». Гарри Кейн оставит Унаи Эмери без еврокубков]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Ермаков]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ставки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-12T19:45:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[13 мая 2023 года состоится матч 36-го тура АПЛ «Астон Вилла» — «Тоттенхэм». Начало игры — в 17:00 мск. Букмекерская контора «Фонбет» отдаёт преимущество хозяевам: поставить на победу «львов» можно с коэффициентом 2.30. Шансы «шпор» оценены в 3.00. Заключить пари на ничью предлагается за 3.65. Лучшие прогнозы на АПЛ. Эксперты «Фонбет» считают, что встреча «Астон Вилла» — «Тоттенхэм» будет результативной: тотал больше 2.5 мяча котируется за 1.75, а тотал меньше 2.5 мяча оценён аналитиками в 2.10. Ставки на то, что «львы» победят со счётом 2:1, принимаются за 9.50 по линии «Фонбет». Всем, кто зарегистрируется, будет доступен  фрибет 2000 рублей. В субботу «Астон Вилла» может сохранить надежды на путёвку в еврокубки, но только если победит дома «Тоттенхэм». «Львы» находятся в трёх очках от шестого места, которое занимают «шпоры». Даже финиш на седьмом месте может обеспечить подопечным Унаи Эмери место в Лиге конференций в следующем сезоне, но они хотят большего. Команде есть за что играть. Агент Клаудиньо, Малкома, Ренана и Мантуана рассказал о будущем игроков. «Шпоры» всё ещё могут квалифицироваться в Лигу чемпионов. Однако они находятся в шести очках от занимающего четвёртое место «Манчестер Юнайтед». Постепенно надежды на это угасают, потому что соперники не ошибаются, а сами лондонцы редко радуют победами. В начале этого сезона «Астон Вилла» выиграла в гостях у «Тоттенхэма» со счётом 2:0. В перерыве Эмери провёл мастер-класс, благодаря которому «львы» забили дважды во втором тайме усилиями Эмилиано Буэндии и Дугласа Луиса. В последних шести матчах «Тоттенхэм» набрал всего семь очков. Победа над «Кристал Пэлас» со счётом 1:0 неделю назад положила конец четырёхматчевой безвыигрышной серии. На выезде «шпоры» по-прежнему выглядят слабее. Они не могут выиграть на протяжении восьми гостевых встреч. Анохин: в Кубок России смогут заявиться не более трёх команд Медиалиги. «Астон Вилла» набрала 10 очков в последних шести матчах. В обороне команда действовала надёжно, пропустив всего три мяча. Однако «львы» потерпели поражение со счётом 0:1 в двух последних играх подряд. Дома подопечные Эмери играют хорошо. У них пять побед подряд в последних встречах на своём поле. В этом сезоне клуб забил 29 голов и пропустил 19 за 17 игр в родных стенах. У временного тренера «шпор» Райана Мэйсона четыре футболиста находятся в лазарете. Вратарь Уго Льорис выбыл из-за растяжения паха. Фланговый защитник Сесеньон испытывает проблемы с бедром. Родриго Бентанкур будет долечиваться до конца сезона. Клеман Лангле может вернуться на поле после травмы плеча. Зато больших проблем с составом у Эмери нет. Олли Уоткинс лидирует среди футболистов «Астон Виллы» по количеству забитых мячей в АПЛ — 14. Ни один другой игрок «Виллы» не забил больше пяти мячей. Нападающий «шпор» Гарри Кейн забивал в каждой из двух последних встреч. Неделю назад он отправил победный мяч в ворота «Кристал Пэлас». «Тоттенхэм» испытывает трудности на выезде, в то время как «Астон Вилла» имеет пятиматчевую серию домашних» побед. Однако текущая форма Гарри Кейна и его мотивация пугают соперников. К тому же нападающий изъявил желание уйти этим летом, и появилась информация, что его новым местом работы может стать «ПСЖ». Если это последний сезон в составе «шпор», то он должен быть великолепным. Бюджет «Спартака» в сезоне-2023/2024 будет увеличен до 12 млрд рублей. Рекомендуем сделать ставку на победу «Тоттенхэма» за коэффициент 3.00 по линии «Фонбет». Всем зарегистрировавшимся букмекер дарит  фрибет 2000 рублей.  Кажется, что Унаи Эмери останется без еврокубков, и это вряд ли его порадует. Ставка:  победа «Тоттенхэма» за 3.00. Экспресс с коэффициентом 8.50. Прогноз на матч «Химки» — «Спартак» с коэффициентом 4.40. Артета опроверг слухи о том, что Зинченко и Салиба выбыли до конца сезона. Прогноз на матч «Зенит» — «Краснодар» с коэффициентом 2.80. Нападающий «Баварии» Садио Мане близок к трансферу в «Челси».]]></text>
</doc>
