<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Севилья» — «Ювентус». Седьмая победа не за горами]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Ермаков]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ставки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-17T19:45:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Один из участников финала Лиги Европы определится 18 мая в матче «Севилья» — «Ювентус». Игра начнётся в 22:00 мск на стадионе «Рамон Санчес Писхуан». Первая встреча закончилась вничью со счётом 1:1. Лучшие прогнозы на сегодня. Букмекерская контора «Фонбет» считает фаворитами севильцев. Поставить на их победу можно за 2.40, а шансы туринцев оценены в 3.25. Наиболее вероятный счёт — 1:0 в пользу «Севильи». Поставить на него можно за коэффициент 7.50. Каждый, кто зарегистрируется в «Фонбет», получит  фрибет 2000 рублей. На этой неделе в Лиге Европы пройдут заключительные матчи 1/2 финала: в четверг на стадионе «Рамон Санчес Писхуан» «Севилья» примет «Ювентус» в ответной игре. Первая закончилась вничью 1:1. «Ювентус» занимает второе место в турнирной таблице Серии А и впечатляет результатами в этом сезоне. В последней игре туринцы легко обыграли «Кремонезе» со счётом 2:0 и будут стремиться к аналогичному результату во встрече с испанским клубом. «Бавария» представила основной комплект формы на сезон-2023/2024. «Севилья» занимает 10-е место в таблице Ла Лиги и постепенно восстановилась после неудачного начала сезона. В выходные красно-белые разгромили «Вальядолид» со счётом 3:0 и будут уверены в своих силах перед игрой 1/2 финала Лиги Европы. «Севилья» может стать лишь второй командой, которая выбьет «Ювентус» из полуфинала еврокубков с начала XXI века. В 2014 году этого добилась «Бенфика». Туринцы выиграли только 2 из последних 17 матчей с испанскими клубами на выездах. «Ювентус» может выйти в свой первый финал еврокубков за шесть лет. Последний раз он добивался этого при Аллегри в Лиге чемпионов сезона-2016/2017. «Севилья» дошла до четырёх финалов Лиги Европы за последнее десятилетие — больше, чем любая другая команда за этот период. Катарский шейх увеличил сумму предложения по покупке «МЮ». Туринцы чего только не переживали в текущем сезоне под руководством Массимилиано Аллегри. Поэтому «Ювентус» бесстрашен и будет намерен выиграть Лигу Европы. В распоряжении «бьянконери» имеется сильный состав, и им есть что доказывать. «Севилья» имеет в своём составе отличных футболистов и сумела добиться успеха под руководством Хосе Луиса Мендилибара. Они обладают огромным опытом выступлений в этом турнире и являются рекордсменом в нём. Если «Реал» Мадрид правит в Лиге чемпионов, то в Лиге Европы эта роль достаётся красно-белым. Туринцы, несомненно, достойны похвалы за своё трудолюбие и характер. Сколько трудностей они прошли в этом сезоне – невероятно! Духом никто не падал. Однако побеждать севильцев нужно было на своём поле, а в гостях им придётся уступить. Неужели это будет седьмой трофей в ЛЕ для испанского клуба? Рекомендуем сделать ставку на победу «Севильи» за 2.40 по линии «Фонбет». За регистрацию букмекер дарит  фрибет 2000 рублей . Ставка:  победа «Севильи» за 2.40. Экспресс с коэффициентом 12.03. Камано: я не против получить российское гражданство. Прогноз на матч «Байер» — «Рома» с коэффициентом 3.45. Александр Григорян назначен на пост главного тренера «Кубани». Прогноз на матч «Севилья» — «Ювентус» с коэффициентом 2.40.]]></text>
</doc>
