<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как прокачать нижний пресс? 6 наиболее эффективных упражнений для зала и дома]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Екатерина Кравченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[lifestyle]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-17T16:15:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Проработка пресса – это сложный процесс, и одними упражнениями тут не обойдёшься. Хочешь не хочешь, а чтобы получить заветный six pack кубиков, придётся начать правильно питаться. Если у вас обычное телосложение без избыточного веса, то кубики при регулярных тренировках и нормальном питании появятся довольно быстро. Вместе с фитнес-тренером составили для вас программу прокачки нижнего пресса в зале и дома. «Нижним прессом именуют нижнюю часть прямой мышцы живота, которая начинается от лобковой кости. Она, в свою очередь, и формирует всем известные «кубики». 

 Это ключевой момент любой тренировки, даже если вы собираетесь качать пресс. Разминка приведёт в тонус мышцы, поможет разогреться и повысить температуру тела. Поверьте, вы почувствуете, как станет легче выполнять упражнения. И хоть травмировать мышцы пресса значительно сложнее, чем какие-либо другие, мы всё же рекомендуем вам сделать три упражнения, которые взбодрят вас и подготовят к нагрузке. Фото: istockphoto.com Сделайте 10-15 повторений. Сделайте 10-15 повторений. Фото: istockphoto.com Сделайте 10-15 повторений, чередуя ноги. Первое преимущество прокачки заключается в том, что этот тип упражнений  позволяет укреплять мышцы , которые поддерживают нижнюю часть тела, включая бёдра и ягодицы. Сильные мышцы нижнего пресса помогают улучшить скорость, гибкость и координацию движений. Кроме того,  можно улучшить осанку  и  уменьшить риск травм , связанных с занятиями спортом, так как поддерживается нормальное положение таза и уменьшается напряжение в нижней части спины. Фото: istockphoto.com Одним из главных плюсов качественно проработанного нижнего пресса является  повышение функциональности,  поскольку эти мышцы играют ключевую роль в общей стабильности и балансе тела. Корпус служит своеобразным устойчивым элементом, укрепление этих мышц помогает улучшить координацию движений, а также уменьшить риск травм и повысить производительность при выполнении физических упражнений. В целом нагрузка на нижний пресс – это важный элемент общей физической подготовки, так что уделяйте ей внимание хотя бы один или два раза в неделю. «Многие ошибочно думают, что нужно отдельно качать верхний пресс и отдельно — нижний. Но это не так. При обычных скручиваниях нагрузка распределяется по всей длине прямой мышцы живота. Это значит, что любые скручивания с разных сторон будут активировать мышцы пресса одинаково». У этой проблемы есть одно решение. Чтобы активация была ещё сильнее, попробуйте выполнять скручивания на Bosu или на обычном фитболе. Это даст дополнительную амплитуду на мышцы пресса, и, чем она длиннее, тем больше задействуется мышца по всей своей длине. Фото: istockphoto.com Многие также сталкиваются с проблемой кривых или «неправильно» расположенных кубиков и пеняют на неверно составленный план тренировок. На самом деле, это обусловлено генетически, и сделать с этим ничего нельзя. Но это не повод расстраиваться, потому что множество известных спортсменов и звёзд имеют похожее строение пресса, и это не мешает им отлично выглядеть. В ваших силах сделать мышцы кора как можно более рельефными, а об остальном и переживать не стоит. Если вам наскучили обычные скручивания дома на коврике, то есть выход. В тренажёрном зале вы сможете найти множество спортивного инвентаря и оборудования, которые не только сделают вашу тренировку на пресс более эффективной, но и разнообразят её. Здесь есть всё: начиная от турника и заканчивая наклонной скамьёй и различными тренажёрами. Не стесняйтесь попробовать их все, а в свою программу включите те упражнения, которые вам больше всего понравятся. Фото: istockphoto.com Сделайте 20-25 повторений. Сделайте 20-25 повторений. Фото: istockphoto.com Сделайте 15-20 повторений. Екатерина Кравченко:  Это упражнение более сложное, чем все остальные, так что если вам трудно его выполнять, то не переживайте, попробуйте сделать то же самое, но на прямой скамье. Зал – это хорошее решение, но не всегда удобное. Кому-то график не позволяет регулярно заниматься там, причин может быть множество. Но пресс – это та группа мышц, которую можно очень эффективно нагрузить даже дома. Екатерина Кравченко:  Все упражнения на пресс универсальны, и нет деления на мужские и женские, так что можете смело выполнять любые из них. Сделайте 20-25 повторений. Фото: istockphoto.com Сделайте 40-50 повторений. Сделайте 10 повторений (вдохов-выдохов). Фото: istockphoto.com И запомните: можно накачать пресс за относительно короткий срок, но очень быстро это сделать не получится, поэтому методика «убийственных» тренировок каждый день не сработает, не стоит даже проверять. Ваша задача не только регулярно заниматься, но и давать мышцам отдыхать. Если вы будете заниматься с умом, то и результат не заставит себя долго ждать.]]></text>
</doc>
