<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Все бесплатные игры PS Plus для PS4 и PS5: их больше 600 штук]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Игорь Любавин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[чемп.play]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-16T17:10:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Почти год назад Sony представила расширенную подписку PS Plus с более чем 700 играми. За год сервис претерпел важные изменения: из каталога пропали десятки проектов, однако Sony ежемесячно искала им достойную замену. Мы составили актуальный список на мая 2023 года из доступных по подписке проектов. Если ищете конкретную игру, то воспользуйтесь поиском по странице (Ctrl+F). Assassin's Creed Unity Фото: Ubisoft Batman: Arkham Knight Фото: WB Days Gone Фото: Sony Devil May Cry 5 Фото: Capcom Doom Eternal Фото: Bethesda Far Cry 5 Фото: Ubisoft Final Fantasy 7 Remake Фото: Square Enix Final Fantasy VII Remake Фото: Square Enix Killzone: Shadow Fall Фото: Sony inFamous: Second Son Фото: Sony Nioh Фото: Koei Tecmo Prey Фото: Bethesda Ratchet & Clank: Rift Apart Фото: Sony «Человек-паук: Майлз Моралес» Фото: Sony The Medium Фото: Bloober Team Uncharted 4: A Thief's End Фото: Sony Wolfenstein: The New Colossus Фото: Bethesda В этот список входят не только игры с PS1, PS2 и PS3, но и переиздания знаменитых проектов тех времён. God of War 3 Фото: Sony Heavy Rain Фото: Quantic Dream Syphon Filter Фото: Sony Red Faction: Guerrilla Re-Mars-tered  Фото: Deep Silver Ещё одно преимущество PS Plus Deluxe и PS Plus Premium — возможность сыграть в полные версии игр в течение нескольких часов. Рекордсменом остаётся Cyberpunk 2077 — в неё можно наиграть пять часов, затем приобрести полную версию и продолжить с того же места. Gotham Knights Фото: Warner Bros. А какие у вас любимые игры в подписке  PlayStation  Plus? Расскажите в комментариях.]]></text>
</doc>
