<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Что такое углеводное похмелье и как оно проявляется? Диетолог назвал симптомы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Рустем Садыков]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[lifestyle]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-16T19:35:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Углеводы — это один из трёх макроэлементов, наряду с жирами и белками, необходимых организму для получения энергии. Они подразделяются на простые и сложные. Чрезмерное употребление продуктов с содержанием первых веществ (выпечка, картофель, сладкие газированные напитки) вызывает быстрый скачок уровня глюкозы в крови. Это, в свою очередь, может привести ко множеству неприятных симптомов, широко известных как «углеводное похмелье». Углеводное похмелье — это тип похмелья, который вызывается потреблением слишком большого количества простых углеводов за короткий промежуток времени. Фото: istockphoto.com Симптомы: Первые признаки подобного состояния наступают спустя неделю-месяц после частых приёмов пищи с избытком углеводов. Симптомы могут длиться в течение нескольких часов или даже дней и проходят на некоторое время, когда человек съедает десерт. Вскоре желание подкрепиться сладким снова обостряется. Тяжесть углеводного похмелья может варьироваться в зависимости от количества потребляемых продуктов с содержанием этих веществ, индивидуального метаболизма и других факторов. Точная причина углеводного похмелья до конца не изучена. Считается, что развитию углеводного похмелья может способствовать повышение уровня инсулина. Фото: istockphoto.com Организм расщепляет углеводы на глюкозу. Она является одним из видов сахара и основным источником энергии для организма. Высокий её уровень запускает специальную регуляцию, направленную на её понижение. Это в основном происходит за счёт выработки инсулина. Гормон помогает перемещать глюкозу из кровотока в клетки, где она может быть использована для получения энергии. Его избыток может вызвать ряд симптомов, включая усталость, головную боль и головокружение. Ограничьте потребление простых углеводов.  Отдавайте предпочтение продуктам с содержанием сложным веществ (крупы, цельнозерновой и ржаной хлеб, овощи). Они перевариваются медленнее, что помогает предотвратить резкий скачок уровня сахара в крови и выработку инсулина. Придерживайтесь сбалансированной диеты.  Правильное питание и соблюдение баланса белков, жиров и углеводов также поддерживает стабильный уровень сахара в крови и предотвращает углеводное похмелье. Фото: istockphoto.com Высыпайтесь как следует.  Достаточный сон поможет вашему организму восстановиться после негативного воздействия чрезмерного употребления простых углеводов. Если вы действительно испытываете углеводное похмелье, есть ряд вещей, которые вы можете сделать, чтобы облегчить свои симптомы, в том числе: Пить много жидкости.  Употребление большого количества воды или спортивных напитков поможет восстановить гидратацию вашего организма и снять головную боль и усталость. Фото: istockphoto.com Обратиться к врачу.  Если симптомы не проходят через несколько дней, обратитесь к специалисту.]]></text>
</doc>
