<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Winline Герои РПЛ — футбольная премия для лучших из лучших]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Чемпионат»]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ставки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-15T14:05:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мир РПЛ в 2023 году при поддержке компании  Winline  учредила премию  Winline  Герои РПЛ. Главную футбольную премию года вручат лучшим из лучших по итогам сезона-2022/2023 Мир Российской Премьер-Лиги. По итогам сезона-2022/2023 победителей определят в 15 номинациях.  Winline  Герои РПЛ – первый шаг к признанию заслуг всех тех, кто своей игрой на поле и работой вне его вносит неоценимый вклад в развитие и популяризацию не только лиги, но и всего российского футбола. Премия объединит на одной площадке всех представителей футбольной семьи. Блок «Спорт»:  Игрок сезона, Гол сезона, Ассист сезона, Тренер сезона, Нападающий сезона, Защитник сезона, Полузащитник сезона, Вратарь сезона. Блок «Маркетинг»:  Самый медийный футболист сезона, Комментатор сезона, Matchday сезона, Промо к матчу сезона, Социальный проект сезона, Мерч сезона, Журналист/блогер сезона. Впервые в истории лучших по итогам чемпионата страны будет определять, без преувеличения, все футбольное сообщество. В голосовании на разных этапах будут задействованы спортивные журналисты и блогеры, болельщики, тренеры и капитаны команд, футбольные эксперты, спортивные менеджеры, журналисты и блогеры. Голосование пройдёт с 15 мая по 2 июня 2023 года. В девяти номинациях оно будет открытым для всех специалистов, любителей футбола и болельщиков в период с 15 по 27 мая включительно. Победителей премии в номинациях блока «Спорт» и номинации «Комментатор сезона» определяются с помощью голосования на цифровой платформе премии в три этапа. На первом этапе (с 15 по 18 мая включительно) с помощью цифровой платформы премии проведут голосование для определения шорт-листа претендентов в номинациях премии блока «Спорт», а также номинации «Комментатор сезона». На втором этапе (с 20 по 27 мая включительно) на цифровой платформе премии проведут открытое голосование, в котором может принять участие любой пользователь, в том числе журналисты, голосовавшие на первом этапе, и эксперты, которым предстоит голосовать на третьем. Победителей премии на третьем этапе (с 29 мая по 2 июня включительно) определит экспертная комиссия премии закрытым голосованием на цифровой платформе премии по адресу  http://winline-heroes.premierliga.ru . Экспертная комиссия премии состоит из действующих тренеров всех клубов РПЛ, капитанов команд клубов РПЛ и 10 футбольных экспертов из числа легенд РПЛ и комментаторов телеканала «Матч!». Футбольными экспертами выступят комментаторы Константин Генич, Роман Трушечкин, Дмитрий Дерунец, Тимур Журавель, Дмитрий Шнякин, а также легенды РПЛ Андрей Аршавин, Олег Корнаухов, Владимир Быстров, Андрей Тихонов, Никита Баженов. Практически в таком же составе эксперты на протяжении сезона определяли  Winline  Лучшего игрока, тренера и гол месяца. В номинациях блока «Маркетинг» победителей выберет специальная комиссия, которая будет собрана лигой, а лучшего журналиста или блогера выберут футболисты и тренеры на третьем этапе. В состав комиссии войдут 20 человек – по одному представителю от маркетингового департамента Лиги каждого из 16 клубов, основного вещателя Лиги – «Матч ТВ», а также от партнеров Лиги – компаний МИР и  Winline . С учётом того, что формирование лонг-листа и голосование начнутся до окончания сезона, лига оставляет за собой право выдать Wild Card и включить в голосование в номинации «Гол сезона» и «Ассист сезона» за исключительные результаты, показанные в майских турах в срок до 25 мая. По итогам голосования болельщиков в рамках номинаций спортивного блока Лигой будет составлена символическая сборная сезона. Торжественная церемония, на которой объявят имена победителей и вручат награды, пройдёт 4 июня 2023 года в концертном зале «Барвиха» в Москве. Масштабное мероприятие соберёт на одной площадке максимальное количество представителей российской футбольной индустрии в истории. Букмекерская компания  Winline  – один из лидеров индустрии ставок на спорт в России, партнёр ведущих российских и международных турниров и клубов. Winline развивает и популяризирует спорт во всех его проявлениях – от внедрения уникальных развлекательных механик для болельщиков в дни матчей до разработки совместных инициатив с клубами и лигами-партнерами.]]></text>
</doc>
