<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Ньюкасл» — «Брайтон». Де Дзерби впечатляет]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Ермаков]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ставки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-17T20:45:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[18 мая 2023 года состоится матч АПЛ «Ньюкасл Юнайтед» — «Брайтон». Начало игры — в 21:30 мск. Букмекерская контора «Фонбет» отдаёт преимущество хозяевам: поставить на победу «сорок» можно с коэффициентом 2.04. Шансы «чаек» оценены в 3.45. Заключить пари на ничью предлагается за 3.85. Лучшие прогнозы на АПЛ. Эксперты «Фонбет» считают, что встреча «Ньюкасл Юнайтед» — «Брайтон» будет результативной: тотал больше 2.5 мяча котируется за 1.60, а тотал меньше 2.5 мяча оценён аналитиками в 2.35. Ставки на то, что «сороки» победят со счётом 2:1, принимаются за 9.00 по линии «Фонбет». Всем, кто зарегистрируется, будет доступен  фрибет 2000 рублей. В четверг вечером на «Сент-Джеймс Парк» «Брайтон» встретится с «Ньюкасл Юнайтед» в поисках четвёртой победы в пяти последних матчах. «Чайки» занимают шестое место в турнирной таблице, опережая «Тоттенхэм» на одно очко и имея две игры в запасе. Камано: я не против получить российское гражданство. «Ньюкасл» занимает третью строчку в турнирной таблице и находится на расстоянии одного очка от ближайшего преследователя и Лиги Европы. «Сороки» хотят играть в Лиге чемпионов, но нужно поднажать ещё. Когда в марте и апреле «сороки» одержали восемь побед в девяти матчах чемпионата, казалось, что они без проблем займут место в четвёрке сильнейших. Однако с тех пор подопечным Эдди Хау удалось взять лишь одно очко из шести возможных. «Ньюкасл» уступил «Арсеналу» (0:2) и сыграл вничью с «Лидсом» (2:2). Однако стоит помнить, что «Ньюкасл» проиграл только 2 из 17 домашних матчей АПЛ в этом сезоне, сохранив при этом восемь раз ворота сухими. Александр Григорян назначен на пост главного тренера «Кубани». Выиграв 9 из 13 последних встреч на своём поле, забив более 1.5 мяча в шести из этих победных игр, «сороки» будут надеяться на то, что смогут выиграть у «чаек». Однако у «Брайтона» будут другие планы, ведь он отправится на выезд после впечатляющей победы со счётом 3:0 над «Арсеналом». «Чайки» не только выиграли в 7 из 12 последних встреч АПЛ, но и в семи случаях забивали больше 1.5 мяча. Более того, «Брайтон» пользуется успехом на выезде, уступив всего в 2 из 11 последних матчей в гостях и одержав шесть побед. Стоит также отметить, что «Чайки» забивали более 1.5 мяча в 11 из 17 выездных встреч в этом сезоне, что делает их серьёзной угрозой для домашних «сорок». «Ньюкасл», похоже, до конца сезона останется без травмированных Эмиля Крафта, Джамала Ласселлса, Мэтта Ритчи и Шона Лонгстаффа. В списке травмированных у «Брайтона» числятся Тарик Лампти, Джереми Сармиенто, Якуб Модер, Адам Уэбстер, Адам Лаллана, а Йоэл Велтман под вопросом. Не секрет, что «Ньюкасл» — это сила, с которой нужно считаться на «Сент-Джеймс Парк», но «Брайтон» умеет добиваться побед на выезде. Роберто Де Дзерби не перестаёт удивлять, пусть и с перерывами. Галактионов рассказал, с кем консультировался перед приходом Дзюбы. Предлагаем поставить на победу «чаек» с коэффициентом 3.45 по линии «Фонбет». Всем, кто пройдёт регистрацию, будет доступен  фрибет 2000 рублей. Ставка: победа «Брайтона» за 3.45. Экспресс с коэффициентом 12.03. Агент Нагельсмана подтвердил, что тренер отказался возглавить «Челси». Прогноз на матч «Байер» — «Рома» с коэффициентом 3.45. Испанские журналисты рассказали, какую зарплату «Барселона» предлагает Месси. РФС подтвердил назначение Карасёва на матч «Спартак» — ЦСКА.]]></text>
</doc>
