<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как бесплатно играть в Honkai Star Rail без донатов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Иван Мику]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[чемп.play]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-15T14:45:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Игры китайской студии HoYoverse (Genshin Impact, Honkai: Star Rail) часто отталкивают игроков из-за слухов о большом количестве доната в «бесплатной игре». На самом деле всё это далеко от правды. Новая для западных геймеров модель «гача» предлагает вам платить за подобие лутбоксов с уникальными персонажами и оружием. Да, чаще всего они мощнее бесплатных аналогов, но полный отказ от доната не ставит перед игроком невыполнимых задач. Ниже мы рассмотрим бесплатных героев Honkai: Star Rail — от худших к лучшим. Их можно получить по ходу прохождения. При желании они смогут «закрыть» не только сюжет, но и все сложные подземелья и мировых боссов. Honkai Star Rail Фото: HoYoverse По мнению большинства игроков, это самый слабый персонаж в игре. Наносить урон гораздо эффективнее могут другие бесплатные персонажи, особых преимуществ над другими у Герты тоже нет. Хотя даже ей можно найти применение: хозяйка космической станции бьёт по области и отлично снимает ледяные щиты. Как второй персонаж на урон Герта проявляет себя не так плохо. Герта Фото: HoYoverse Использовать главного персонажа (по крайней мере, его первую версию) в сражениях тоже захотят не все. Как и в Genshin Impact, у героя банально нет какой-то фишки — даже на подсознательном уровне хочется заменить её/его кем-то необычным. Несмотря на это, в начале игры Первопроходец может закрыть любую проблемную роль на нанесение урона, сравнительно долго живёт и одинаково атакует как группы врагов, так и боссов. В общем — ваш лучший друг минимум на первые 10–15 часов, пока вы не найдёте, кем усилить отряд. Первопроходец Фото: HoYoverse Официально авторы Star Rail объявляли, что этого героя смогут получить те, кто прошёл предварительную регистрацию на сайте — однако игроки пишут, что получают Сервал бесплатно вместе с Астой, даже не заходив на сайт HoYoverse. В любом случае персонаж будет не лишним в отряде. У Сервал хорошая скорость, отличный урон по области от ультимейта и приятное восстановление энергии для сверхспособности. Стать настоящей имбой герою мешает разве что слабая выживаемость. Видео доступно  на YouTube-канале  Honkai: Star Rail. Права на видео принадлежат HoYoverse. Ещё один персонаж на урон, сравнимый по силе с Сервал — просто другой стихии, что даст вам вариативность при составлении отряда перед боем с теми или иными типами врагов. Персонажа трудно реализовать из-за необычных способностей. Цинцюэ кидает игровые кости, пытаясь собрать одинаковые для мощной атаки — контролировать урон в таких условиях невозможно. Зато такая уникальная механика может сделать игру веселее, при том, что бьёт герой совсем не слабо. Цинцюэ Фото: HoYoverse Один из бесплатных героев, который может полностью раскрыться на позиции основного дамагера. По урону он может даже посоперничать с легендарными персонажами, что позволяет ему убивать боссов и других толстых врагов. Из минусов можно выделить большое количество ресурсов на прокачку. Дань Хэну подойдёт не каждое оружие, нужны определённые персонажи в отряде и хорошая сборка реликвий (артефактов). Если вы готовы потратить на это время, герой разделается с любым соперником. Дань Хэн Фото: HoYoverse Единственный саппорт, доступный на первом этапе игры — но при этом вовсе не слабый. Март проста в освоении, защищает союзников (помимо щита, может снять с союзника ослабление) и способна замораживать противников сверхспособностью, откладывая их действия. Несмотря на то что герой плох против атак по области, отряды с Март 7 актуальны даже в поздней части игры. Персонажей с щитами в  Honkai Star Rail  пока не так много, а в отдельных аспектах девушка будет посильнее платного Гепарда или Первопроходца. Видео доступно  на YouTube-канале  Hpancakeser. Права на видео принадлежат HoYoverse. Если у Март 7 только два конкурента на роли саппорта-щитовика, то у этого персонажа и вовсе пока одна альтернатива — платная Байлу, которая ещё и не умеет снимать с партнёров ослабления. Наташа выглядит простым и понятным хиллером, который легко встраивается в команды с недостатком здоровья. Основная способность лечит одного, ульт — всех сразу. Что ещё нужно для полного счастья? Наташа Фото: HoYoverse Изначально главный герой, как это часто бывает, меркнет рядом с легендарными персонажами и интересными механиками. Однако после части сюжетки стандартная версия преображается — да так, что после смены роли и стихии Первопроходца считают чуть ли не лучшим бесплатным героем для сражений. Если классическая вариация занимает слот дамагера и выглядит слишком серой в плане механики, огненный Первопроходец уступает основные роли более классным персонажам, а сам смещается на роль саппорта. Притом очень полезного: тут и глобальный щит, и провокация, и урон по площади. Первопроходец Фото: HoYoverse Ещё один герой, который как минимум будет очень полезен в начале, а как максимум — с нужными ресурсами и хорошей командой — может пройти весь доступный контент. Аста даёт всем персонажам в отряде большой прирост скорости, при этом способна поддерживать дамагеров собственным приличным уроном по области. Она не нуждается в какой-то особенной сборке (ей подходит почти любое оружие), да и команд с ней можно построить огромное количество. Аста Фото: HoYoverse Этого бесплатного набора должно хватить для выполнения любых задач в Honkai: Star Rail — даже самые сложные Залы Забвения и Виртуальную вселенную вполне можно пройти, используя только персонажей из списка выше. Однако это не значит, что игрокам в формате free-to-play больше ничего не достанется. Не так давно игрок подсчитал, что без доната смог получить виртуальной валюты на 260+ баннеров: этого как минимум хватит, чтобы заполучить в свою коллекцию ещё всех четырёхзвёздочных и трёх случайных легендарных героев. Открыв стандартный баннер 300 раз, вы сможете выбрать одного любого платного героя Фото: HoYoverse Конечно, шанс бесплатно выбить всех, кого хочется, не так высок. Но разработчики периодически награждают игроков новыми «крутками» за просмотры стримов, ежедневные квесты и временные ивенты — поэтому от Star Rail вполне можно получить удовольствие, даже не потратив ни рубля.]]></text>
</doc>
