<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Экспресс на РПЛ с коэффициентом 10.48: Карпин побеждает, пока Дзюба лечится]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Антон Мартысевич]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ставки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-14T07:30:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сезон в РПЛ приближается к завершению, и осталось сыграть не так много матчей. 14 мая 2023 года заканчивается очередной тур РПЛ, в котором болельщиков ждут яркие события и интриги. Представляем вашему вниманию экспресс с коэффициентом 10.48 на матчи, которые будут сыграны сегодня. Лучшие прогнозы на РПЛ. «Крылья Советов» идут в опасной близости от зоны переходных матчей. Отрыв от «Факела» сократился до одного очка после того, как команда из Воронежа выиграла два матча подряд, а ведь самарцам ещё предстоит играть с «Факелом» очный матч. «Крылья Советов» в плохой форме – всего одна победа в 13 встречах во всех турнирах. «Локомотив» в 2023-м неудержим. Команда Михаила Галактионова провалилась в Кубке России, зато в чемпионате одержала семь побед в девяти матчах после зимней паузы. В этих встречах здорово проявил себя Артём Дзюба, который забил восемь мячей и отдал три результативные передачи. Однако он не полетел на игру в Самару. Виной может быть повреждение, из-за которого форварда заменили в последнем матче. Инсайдер сообщил, что «Челси» согласовал контракт с Почеттино. Однако вряд ли это скажется на результате и показателях железнодорожников. Помимо Артёма, хватает результативных футболистов, способных повлиять на ход матча. Поэтому мы рекомендуем поставить на победу «Локомотива» с коэффициентом 3.15. «Сочи» проиграл в шести из девяти матчей РПЛ. Отставка Курбана Бердыева лишь усугубила положение команды. На фоне отсутствия турнирной мотивации Дмитрию Хохлову не удаётся подготовить команду для финального рывка. Это отчётливо прослеживается по беззубой игре южан в атаке — забили лишь восемь голов и пять раз покинули поле без результативного действия. «Ростов» в матче прошлого тура с «Факелом» не просто подвёл черту под семиматчевой беспроигрышной серией, уступив воронежскому клубу со счётом 0:2, но и поспособствовал досрочному чемпионству «Зенита». Локомотив» сообщил о продаже Кухты в «Спарту». В итоге команду Валерия Карпина со второго места в турнирной таблице РПЛ потеснил ЦСКА, опередив жёлто-синих на одно очко, а «Спартак» нивелировал отставание и уступает «Ростову» лишь по дополнительным показателям. Если учесть убедительные результаты «Ростова» в выездных матчах, то рекомендуем присмотреться к ставке на ничью или победу «Ростова» за 1.60. В матче последнего тура «Факел» победил в гостях «Ростов» (2:0). Эта была первая встреча под руководством нового тренера Вадима Евсеева. Перешедший из ярославского «Шинника» специалист имеет богатый и успешный опыт борьбы за выживание, и поэтому на остаток сезона воронежские болельщики возлагают большие надежды. Абаскаль отказался общаться с журналистами после матча с «Химками». Победа над «Ростовом» стала для «Факела» второй подряд. До этого клуб обыграл «Динамо» со счётом 2:0. «Пари НН» в последнем туре сыграл вничью с «Уралом». За последние два матча нижегородцы забили только один мяч, а за последние девять встреч была одержана лишь одна победа при одной ничьей. Нижегородцы забивали в пяти из семи последних матчей на выезде. Предлагаем поставить на обмен голами. Коэффициент на обе забьют — 2.08. Ставка 1:  победа «Локомотива» над «Крыльями Советов» за 3.15. Ставка 2:  «Ростов» не проиграет «Сочи» за 1.60. Ставка 3:  обе забьют в матче «Факел» — «Пари НН» за 2.08. Общий коэффициент:  3.15 Х 1.60 Х 2.08 = 10.48 Дзюба не поможет «Локомотиву» в матче с «Крыльями Советов». Орлов: Семак почти на одном уровне с Романцевым. Тренер «Зенита»: Малкому было сложно конкурировать с Месси в «Барселоне». Алаев: ждём новостей от коллег по переговорам с ФИФА и УЕФА.]]></text>
</doc>
