<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Эспаньол» — «Барселона». Хави отпразднует чемпионство]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Ермаков]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ставки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-13T21:15:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[14 мая 2023 года состоится матч 34-го тура Примеры «Эспаньол» — «Барселона». Начало игры — в 22:00 мск. Букмекерская контора «Фонбет» отдаёт преимущество гостям: поставить на победу сине-гранатовых можно с коэффициентом 1.60. Шансы «попугаев» оценены в 5.60. Заключить пари на ничью предлагается за 4.10. Лучшие прогнозы на сегодня. Эксперты «Фонбет» считают, что встреча «Эспаньол» — «Барселона» будет результативной: тотал больше 2.5 мяча котируется за 1.77, а тотал меньше 2.5 мяча оценён аналитиками в 2.05. Ставки на то, что сине-гранатовые победят со счётом 2:0, принимаются за 8.00 по линии «Фонбет». Всем, кто зарегистрируется, будет доступен  фрибет 2000 рублей. «Эспаньол» и «Барселона» встретятся 14 мая 2023 года на стадионе «RCDE — Корнелья-Эль Прат», обе стороны будут рассчитывать набрать очки по разным причинам. Победа каталонцев в эти выходные позволит досрочно стать чемпионами Испании. На противоположном конце таблицы «Эспаньол» занимает предпоследнее место и находится в трёх очках от зоны комфорта, а это значит, что у команды остаётся всё меньше времени на спасение. «Барселона» допущена к участию в Лиге чемпионов — 2023/2024. По правде говоря, легко понять, почему «попугаи» находятся в затруднительном положении, поскольку в этом сезоне им удалось выиграть только 7 из 33 матчей Примеры. В последней встрече «Эспаньол» побеждал «Севилью» со счётом 2:1, но затем упустил преимущество, потерпев поражение – 2:3. Клуб будет находиться в плохом настроении, готовясь принять своих заклятых соперников. «Барселона» будет воодушевлена, зная, что победа в этой встрече позволит досрочно отпраздновать чемпионство. На самом деле, команда Хави уже давно не сомневается в своём успехе, выиграв 26 из 33 матчей в этом сезоне и пропустив при этом всего 11 мячей. Тренер «Зенита»: Малкому было сложно конкурировать с Месси в «Барселоне». В воскресенье сине-гранатовые одержали вторую победу подряд, разгромив «Бетис» со счётом 4:0 и выиграв у «Осасуны» — 1:0. «Эспаньол» потерпел поражения в 8 из 10 последних встреч, сумев обыграть только «Хетафе» со счётом 1:0. Зато восемь матчей за этот период заканчивались голами от обеих команд и тоталом больше 2.5 мяча. Интересно, что две последние очные игры «попугаев» и сине-гранатовых заканчивались вничью и обменом голами. Нет никаких сомнений, что именно в этот день Хави станет чемпионом Испании, но как минимум один гол его команда пропустит. Предлагаем поставить на победу «Барселоны» и обе забьют за коэффициент 3.15 по линии «Фонбет». За регистрацию букмекер подарит  фрибет 2000 рублей. Ставка:  победа «Барселоны» и обе забьют за 3.15. Экспресс с коэффициентом 11.32. Алаев: ближайший сезон РПЛ мы проведём в привычном формате. Прогноз на матч «Динамо» — «Ахмат» с коэффициентом 3.60. Абаскаль отказался общаться с журналистами после матча с «Химками». Прогноз на матч «Факел» — «Пари НН» с коэффициентом 2.17.]]></text>
</doc>
