<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как собрать «умный дом» под ключ? 5 базовых советов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Тарас Сухов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[lifestyle]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-17T18:35:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Умный дом — это место, в котором все устройства и системы управляются с помощью смартфона или голосовых команд. Можно погасить свет, закрыть жалюзи, включить телевизор и даже запустить кофемашину, просто сказав «Салют, приготовь кофе». Это помогает не только облегчить жизнь, но и повысить её качество. В проекте «Чемпионата» и  СберМегаМаркета  подбираем умные гаджеты для тех, кто старается поддерживать здоровый образ жизни. Именно благодаря стремлению человека к комфорту появилось само понятие «умного дома», да и вообще бытовая техника. Первые домашние электроприборы начали использовать в начале прошлого столетия: пылесос изобрели в 1901 году, а первую серийную стиральную машину — в 1907-м. Логично, что со временем люди захотели объединить все эти приборы в единую сеть. Одним из первых работающих образцов системы «умный дом» считается  Electronic Computing Home Operator IV  (ECHO IV), который собрал инженер Джеймс Сазерленд в 1966 году. Этот компьютер размером с несколько шкафов мог управлять вентиляционной системой, печатать список покупок, включать электроприборы. Но в те годы это всё ещё было единичными случаями. Фото: istockphoto.com Сама же концепция «умного дома» появилась позднее — в 1975 году шотландская компания Pico Electronics представила первый стандарт управления домашними устройствами – Х10. С тех пор критерии «умного дома» менялись вместе с развитием технологий. Сегодня это понятие включает в себя автоматизацию устройств и систем, управление ими с помощью голосовых команд или смартфона, возможность мониторинга дома из любой точки мира через интернет, а также эффективное использование энергии и повышение безопасности. Однако удобство — это ещё не всё. Системы «умного дома» заботятся о здоровье его жильцов. В этой статье подбираем гаджеты, которые подойдут как спортсменам, так и тем, кто просто заботится о своём самочувствии. Приборы для очистки воздуха контролируют уровень его загрязнения и автоматически включаются, когда это необходимо. Это особенно выручит аллергиков или тех, у кого есть проблемы с дыханием. Так, доступный по цене очиститель воздуха  Xiaomi AC-M7-SC  синхронизируется со смартфоном по Wi-Fi и показывает уровень загрязнения в реальном времени. Более дорогие модели вроде  Stadler Form Roger  способны даже уничтожать вирусы COVID-19. Эффективность устройства подтверждена Европейским центром исследования аллергии ECARF. Премиальная техника вроде  Dyson Purifier Humidify + Cool Formaldehyde  не только очищает воздух, но и охлаждает, увлажняет и равномерно распределяет его по помещению. Популярная полвека назад фраза «Чистота — залог здоровья» актуальна и сегодня. Только уже не нужно брать в руки веник или швабру — достаточно отдать команду роботу-пылесосу. Этот полезный и доступный гаджет оснащён датчиками, которые помогают ему избегать препятствий и не попадать в опасные места. Фото: istockphoto.com Для небольшой квартиры-студии, где не нужны сложная навигация и большая мощность, хватит самых недорогих моделей вроде  Youtech Vacuum+ . Более продвинутые варианты, например,  Dreame Bot L10 Pro  обладают большей мощностью всасывания, ёмкими аккумуляторами для продолжительной уборки, могут построить виртуальную карту помещения (это позволяет им убирать даже в темноте). Вдобавок можно приобрести и умную корзину для мусора, которая выполнит за вас грязную работу. Так,  Townew T1S  подготавливает отходы к утилизации, автоматически запечатывая наполненный пакет и заменяя его на новый. Комфортная температура в помещении тоже важна для хорошего самочувствия. Вы можете даже не догадываться, что по утрам голова болит оттого, что вы спите в духоте. Для создания идеального микроклимата системы «умного дома» оснащаются  датчиками температуры и влажности  — это простые и недорогие элементы, которые помогут мониторить «погоду» в доме. Фото: istockphoto.com Но одних датчиков мало, нужен ещё и кондиционер, способный интегрироваться в систему, или хотя бы  универсальный пульт  для умного дома, или  розетка  для управления обычной техникой, не оснащённой Wi-Fi и другими совместимыми протоколами. Также стоит купить и увлажнитель, например,  Polaris PUH 9105  вдобавок ионизирует и ароматизирует воздух, а функция «тёплый пар» идеально подойдёт для детской комнаты. Для поддержания комфортной температуры можно использовать умный вентилятор, например,  Xiaomi Mijia Smart Standing Fan 2.  У него восемь скоростей, а также особая конструкция лопастей, что создаёт более равномерный и мягкий поток воздуха. Умный дом поможет и с правильным питанием. Недаром одним из первых массовых устройств на рынке стал  кухонный компьютер N316 , который позволял, по сути, только работать с рецептами и служил как разделочная доска. Сегодня же концепция «умной кухни» подразумевает намного большее в плане здорового питания. Так, фильтры для воды вроде  Viomi Al Mineral PurificationEROx 1200G  не только очищают её от пестицидов, тяжёлых металлов, антибиотиков и бактерий, но и сохраняют в воде оптимальное для здоровья содержание минералов. Для приготовления продуктов без жира и масла можно использовать аэрогрили, например,  COSORI Smart Air Fryer  управляется со смартфона и стоит недорого, а мультиварка  REDMOND SkyCooker M224S  приготовит полезную кашу к завтраку, пока вы ещё спите. Полноценный здоровый сон необходим для поддержания физического и психического здоровья. Недостаток сна может привести к ухудшению памяти, концентрации, настроения, а также к развитию различных заболеваний. Именно поэтому важно комфортно обустроить спальню. Фото: istockphoto.com Благодаря современным устройствам вы сможете создать идеальную атмосферу для того, чтобы быстрее заснуть. С помощью специальных  лампочек  можно настроить световые сценарии, которые имитируют закат или восход солнца, создавая приятное освещение в спальне. «Умный дом» также может управлять  звуковой системой , чтобы воспроизводить успокаивающую музыку или звуки природы, которые помогут расслабиться. Также можно установить  проектор звёздного неба , выполняющий роль ночника. А ещё моторчик для карниза, чтобы шторы открывались и закрывались автоматически или по команде. Таким образом, системы «умного дома» обеспечивают комфортную и здоровую жизнь. А благодаря нашему промокоду  CHAMP  на СберМегаМаркете можно приобрести всё необходимое по выгодной цене, сэкономив деньги и время. * Реклама. 12+ Рекламодатель: ООО «Маркетплейс»  ERID: 2sHEdXsRK5yqjbWPwUm3oD3jb6EkUnaw5kx7AP3jjMEnDSNocksPExCF]]></text>
</doc>
