<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Интер» — «Сассуоло». Индзаги не перестаёт удивлять]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Ермаков]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ставки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-12T20:45:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[13 мая 2023 года состоится матч 35-го тура Серии А «Интер» — «Сассуоло». Начало игры — в 21:45 мск. Букмекерская контора «Фонбет» отдаёт преимущество хозяевам: поставить на победу «змей» можно с коэффициентом 1.40. Шансы чёрно-зелёных оценены в 7.10. Заключить пари на ничью предлагается за 5.10. Лучшие прогнозы на Серию А. Эксперты «Фонбет» считают, что встреча «Интер» — «Сассуоло» будет результативной: тотал больше 2.5 мяча котируется за 1.55, а тотал меньше 2.5 мяча оценён аналитиками в 2.45. Ставки на то, что миланцы победят со счётом 2:0, принимаются за 7.50 по линии «Фонбет». Всем, кто зарегистрируется, будет доступен  фрибет 2000 рублей. В субботу на «Сан-Сиро» в очередном туре Серии А состоится важный матч между «Сассуоло» и миланским «Интером». Чёрно-зелёные занимают 13-е место в турнирной таблице Серии А и в этом сезоне выступают не лучшим образом. На прошлой неделе команда на выезде сыграла вничью со счётом 1:1 с «Болоньей», и в этом матче ей необходимо прибавить. Мостовой подал документы для обучения на тренера в академии РФС. Миланский «Интер» занимает четвёртое место в турнирной таблице и в этом сезоне выглядит довольно впечатляюще. В последней игре Лиги чемпионов «нерадзурри» легко обыграли «Милан» со счётом 2:0 и будут стремиться к аналогичному результату в эти выходные. «Интер» имеет небольшое преимущество над «Сассуоло» и выиграл 10 из 21 очной встречи, в то время как соперник одержал девять побед. Чёрно-зелёные выиграли только один из последних восьми матчей со «змеями». Миланцы выиграли только один из семи последних домашних встреч с «Сассуоло» в Серии А, причём единственная победа за этот период была одержана со счётом 2:1 в 2021 году. Неужели это проклятье и на своём стадионе «Интеру» приходится неудобно с чёрно-зелёными? Холанд стал лучшим игроком года по версии Ассоциации футбольных журналистов. «Змеи» имеют в своём распоряжении отличный состав и в последние недели показали себя с лучшей стороны. На этой неделе «нерадзурри» обыграли очень сильных соперников. В Лиге чемпионов они выиграли у «Милана», а до этого победили «Рому» (в обоих случаях 2:0). «Сассуоло» не раз доставлял проблемы «Интеру», но в этом сезоне он не выглядит клубом, способным навязать борьбу такой стабильной команде. Подопечные Индзаги набрали очень хороший ход и сбавлять его не собираются. Они опережают «дьяволов» на два очка в борьбе за путёвки в Лигу чемпионов. Предлагаем сделать ставку на победу «Интера» и тотал больше 2.5 мяча за 1.95 по линии «Фонбет». За регистрацию букмекер дарит  фрибет 2000 рублей. Ставка:  победа «Интера» и тотал больше 2.5 мяча за 1.95. Экспресс с коэффициентом 8.50. Прогноз на матч «Динамо» — «Ахмат» с коэффициентом 3.60. Бюджет «Спартака» в сезоне-2023/2024 будет увеличен до 12 млрд рублей. Ставка с коэффициентом 3.64 на матч Примеры. Прогноз на матч «Химки» — «Спартак» с коэффициентом 4.40.]]></text>
</doc>
