<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Каким мужчинам идёт бритая голова, а кому лучше воздержаться от эксперимента?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Валентина Глазко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[lifestyle]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-14T18:40:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В современном мире нередко можно увидеть мужчин, подстриженных «под ноль». Данный стиль популяризировали голливудские знаменитости. Такие как Вин Дизель, Джейсон Стэтхэм, Дуэйн Джонсон и Брюс Уиллис. Они выбирают этот образ для проявления мужественности. Тем не менее не у каждого получится создать такой облик. Если вы думаете о том, чтобы сбрить волосы, стоит обратить внимание на ряд деталей. Такая стрижка — не для всех. Важно оценить свои индивидуальные особенности и определить, подойдёт ли это именно вам. Далее мы обсудим все нюансы.  

 

Однако я бы не стал ставить жёсткие ограничения. Помните, что ключ к созданию удачного образа — уверенность в себе. Харизма может вытянуть что угодно! Если она у вас есть, смело брейте голову, несмотря на все нюансы, которые мы обсудим ниже. 

 Одним из основных факторов, которые следует учитывать перед бритьём, является форма черепа. Выступающая затылочная кость может сделать вид головы сбоку непривлекательным. Часто такой нюанс присутствует у людей с особым строением головы. Фото: istockphoto.com Если на голове есть какие-либо выступы, шишки, впадины, то отсутствие волос может привлечь нежелательное внимание к этим областям. Поэтому важно оценить свои индивидуальные особенности, чтобы понять, подойдёт ли вам эта стрижка. От бритья головы точно стоит отказаться тем, у кого имеются шрамы или родимые пятна. В первую очередь речь идёт о безопасности. Существует  риск повредить невус . Это может привести к серьёзным кожным патологиям. Не рекомендуются подобные эксперименты и тем, кто страдает дерматитом. Зинедин Зидан и его идеальный череп Фото: Aurelien Meunier/Getty Images Если на лице есть высыпания, неровности кожи, то с такой стрижкой они будут сильнее выделяться. Альтернативой (и маскировкой) здесь может стать тату. Они отлично смотрятся на бритой голове. Рисунки создадут образ уверенного и сильного мужчины. Набить их реально на любую зону – бока, затылок, темя и даже макушку. Подойдут как простые, так и сложные эскизы. Кому точно стоит делать такую стрижку? Обладателям овального лица. Этот стиль добавит остроты вашему образу. Как быть тем, у кого квадратная или треугольная форма? Не волнуйтесь, если вы обладаете харизмой и мужественностью Джейсона Стэтхэма, то всё равно можете побрить голову. Люди не заметят никаких недостатков, так как ваша уверенность и смелость будут в центре внимания. Пеп Гвардиола и его харизма! Фото: James Gill/Getty Images Бритая голова подходит для тех, кто хочет причёску, не требующую особого ухода. Со стрижкой под ноль вам не нужно будет беспокоиться о плохой укладке. Особенно если вы не хотите тратить слишком много времени на уход за волосами. Это важно для спортсменов и людей, которые заняты тяжёлым физическим трудом. Меньше пота, не развиваются бактерии и вирусы. Это не означает, что лысая голова не подразумевает забот. После принятия душа нужно постоять под холодной водой, чтобы все поры закрылись. На регулярной основе необходимо использовать крем, который подходит под ваш тип кожи. В некоторых случаях стоит использовать специальный тальк. Он устранит ненужный блеск.]]></text>
</doc>
