<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Забастовка сценаристов в Голливуде: как мы можем потерять любимые фильмы и сериалы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Слава Петров]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[чемп.play]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-17T15:45:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[2 мая Гильдия сценаристов США начала забастовку. Уже через пару дней работу над новыми сезонами «Очень странных дел», «Разделения» и  The Last of Us  приостановили. Это лишь малая часть последствий. Чего хотят сценаристы? Как именно забастовка скажется на зрителях? Последняя забастовка стартовала в 2007 году и продлилась 100 дней. Помимо оплаты за сценарий, работники получали процент за проданные DVD и платные просмотры в интернете. Вот только отчисления были мизерными — это и стало причиной спора. Союз продюсеров кино и телевидения долго не шёл на уступки, но сценаристов поддерживали все: политики, звёзды шоу-бизнеса, актёры. В итоге студийные боссы приняли новые условия. С тех пор за продажи фильмов и сериалов в рознице и интернете писатели получают фиксированную оплату в первые два года и 2% начиная с третьего года. Увы, когда соглашение заключили, убытки в развлекательном сегменте уже превысили $ 2 млрд. Забастовка 2007 года Фото: Charley Gallay/Getty Images Последствия забастовки ощутил каждый зритель. Помните ужасный финал сериала «Остаться в живых»? Дело как раз в забастовке и сокращённом финальном сезоне. С «Побегом», «Доктором Хаусом», «Героями» и другими популярными сериалами та же история. Фильмы тоже теряли в качестве. Взять хотя бы мюзикл «Девять» и фантастику «Затерянный мир», которые дорого стоили, но провалились из-за ужасного сюжета. Даже боевик о Джеймсе Бонде «Квант милосердия» и «Трансформеры: Месть падших» вышли спорными, потому что снимались по сырому сценарию. А «Лигу справедливости» от Джорджа Миллера и вовсе отменили. Если бы не забастовка, сериал мог закончиться лучше Фото: ABC Новая забастовка началась не на ровном месте, просто 1 мая истекло прошлое соглашение с продюсерами. Сценаристы предлагали новый контракт с улучшенными условиями, но ничего не добились. Катализатором конфликта стала статья про Алекса О’Кифа, который написал сценарий для хитового сериала «Медведь» и номинировался на «Эмми». На церемонию он приехал с минусом на карте и арендованной бабочкой. В подобных условиях были многие писатели. Чтобы спасти сценаристов от финансовых проблем, Гильдия выдвинула ряд требований: Забастовка 2023 года Фото: David McNew/Getty Images Требования в разы серьёзнее, чем в 2007-м. Поэтому забастовка может продлиться долго. Гильдия сценаристов — мощный профсоюз, в который входят 15 тысяч человек. Во время забастовки все они придерживаются единых правил: Забастовка в 2023 году Фото: Michael M. Santiago/Getty Images За нарушение из Гильдии быстро выгоняют, поэтому все участники отложили работу. Неудивительно, что список приостановленных проектов моментально стал большим. Вот фильмы и сериалы, которые уже пострадали: Похоже, второй сезон The Last of Us выйдет не скоро Фото: HBO Это лишь начало списка, ведь новые приостановленные проекты появляются каждый день. Очевидно, что новая забастовка будет серьёзнее предыдущей. Всё же в 2007-м современное телевидение зарождалось, а онлайн-кинотеатр от Netflix только-только запустился. Последствия зависят от продолжительности конфликта. К примеру, если сценаристы и продюсеры не договорятся до 30 июня, к забастовке может присоединиться SAG-AFTRA. Это большая Гильдия, в которую входят 160 тысяч актёров, телеведущих и журналистов. Тогда студийные боссы приостановят почти все популярные проекты, а зрители надолго останутся без приличных фильмов и сериалов. А вы на чьей стороне? Поддерживаете забастовку или пусть сценаристы работают?]]></text>
</doc>
