<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Монца» — «Наполи». Хвича потерял чутьё?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Ермаков]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ставки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-13T20:45:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[14 мая 2023 года состоится матч 35-го тура Серии А «Монца» — «Наполи». Начало игры — в 16:00 мск. Букмекерская контора «Фонбет» отдаёт преимущество гостям: поставить на победу неаполитанцев можно с коэффициентом 1.80. Шансы «Монцы» оценены в 4.50. Заключить пари на ничью предлагается за 3.70. Лучшие прогнозы на Серию А. Эксперты «Фонбет» считают, что встреча «Монца» — «Наполи» не будет результативной: тотал больше 2.5 мяча котируется за 1.90, а тотал меньше 2.5 мяча оценён аналитиками в 1.92. Ставки на то, что неаполитанцы победят со счётом 1:0, принимаются за 7.00 по линии «Фонбет». Всем, кто зарегистрируется, будет доступен  фрибет 2000 рублей. 14 мая 2023 года в итальянской Серии А пройдёт встреча между «Монцей» и «Наполи». Игра состоится на стадионе «Комунале Бриантео». Гости стали чемпионами с 83 очками, в то время как хозяева занимают 10-е место с 46 очками. Бело-красные приедут на матч, взяв очко в прошлые выходные благодаря ничьей с Торино со счётом 1:1. В начале второго тайма «Монца» уступала – 0:1, но на 86-й минуте отыгралась и сравняла цифры на табло. Алаев: ближайший сезон РПЛ мы проведём в привычном формате. Ничья с «быками» означает, что бело-красные остались непобеждёнными в шести последних матчах. А. Они выиграли три из этих шести встреч, причём победы были одержаны над миланским «Интером» и «Специей» на выезде, а также над «Фиорентиной» дома. «Монцу» трудно победить в последних матчах. Тенденции показывают, что клуб не проигрывал в 9 из 10 последних встреч. Однако ему с трудом удаётся побеждать на домашней арене. Бело-красные одержали только две победы в девяти последних домашних играх. Обе команды забивали в семи из девяти матчей на поле «Монцы». «Наполи» в последней встрече дома победил со счётом 1:0 «Фиорентину». Игра была больше похожа на празднование победы клуба в Серии А, но футболисты сохранили концентрацию и забили единственный гол в матче на 74-й минуте с пенальти, чтобы взять три очка. Абаскаль отказался общаться с журналистами после матча с «Химками». Неаполитанцы остаются непобеждёнными в шести последних матчах во всех соревнованиях. Они выиграли у «Ювентуса» и «Фиорентины», а также сыграли вничью с «Салернитаной», «Удинезе» и «Вероной» и «Миланом». Обе команды будут довольны своим положением в турнирной таблице, особенно действующие чемпионы Серии А. Им уже незачем набирать очки, разве только чтобы не терять тонус до конца сезона. В последней очной встрече «Наполи» разгромил «Монцу» со счётом 4:0. Думается, будет нечто похожее и в этот раз. Тем более Хвича заскучал и давно не забивает. Кстати, в первом круге он оформил дубль в ворота бело-красных. В игре с «Фиорентиной» грузин сидел в запасе, но Лосано получил травму ближе к перерыву, и он вышел на замену. Предлагаем поставить на победу «Наполи» с форой (-1.5) за 3.05 по линии «Фонбет». Всем, кто пройдёт регистрацию, букмекер дарит  фрибет 2000 рублей . Ждём голов от Кварацхелии, ведь он не забивал в 10 последних встречах подряд. Ставка:  победа «Наполи» с форой (-1.5) за 3.05. Экспресс с коэффициентом 11.32. Прогноз на матч «Динамо» — «Ахмат» с коэффициентом 3.60. Тренер «Зенита»: Малкому было сложно конкурировать с Месси в «Барселоне». Прогноз на матч «Факел» — «Пари НН» с коэффициентом 2.17. Орлов: Семак почти на одном уровне с Романцевым.]]></text>
</doc>
