<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Сиэтл» — «Даллас», шестой матч. Дадонову пора идти дальше]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Данил Моисеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ставки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-13T09:45:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[14 мая состоится шестой матч 1/4 финала плей-офф НХЛ «Сиэтл» — «Даллас». Начало встречи — в 2:00 мск. Букмекеры уже дали прогноз, они отдают предпочтение гостям. Поставить на победу «Старз» в основное время можно с коэффициентом 2.18, а успех «Кракен» идёт за 3.00. На ничью предлагают поставить за 3.90. Лучшие прогнозы на сегодня. Букмекеры не считают, что матч НХЛ «Сиэтл Кракен» — «Даллас Старз» будет результативным: тотал больше 5.5 шайбы идёт за 1.80, а тотал меньше 5.5 шайбы — за 2.00. Сделать ставку на гол на первой минуте в букмекерских конторах можно с коэффициентом 11.0. В Национальной хоккейной лиге 14 мая внимание стоит уделить шестой игре между «Сиэтлом» и «Далласом», которая пройдёт на льду «Климат Пледж-Арены» в Сиэтле. Первое вбрасывание состоится в 2:00 мск. Счёт в серии 3-2 в пользу «Старз». Пятый матч четвертьфинала, проходивший на льду «Далласа», закончился победой «Старз» (5:2). Эта встреча была образцово-показательной, так как до 21-й минуты «звёзды» забросили три шайбы за семь бросков. Реализация была просто на высоте. Скаут НХЛ: вокруг Мичкова крутится столько проблем. «Кракен» впоследствии отыграли два гола за восемь минут, что тоже неплохо. У хозяев отменно провёл игру Роопе Хинц, который отметился дублем и отдал передачу. Эта победа для «Далласа» стала второй кряду в серии. Подопечные Питера Дебура в шаге от выхода в следующий раунд. Стало заметно, что хозяева выиграли на классе. «Сиэтл» хорошо показал себя в начале серии и даже вёл 2-1, но «Даллас» опытная команда и в этом году нацелена дойти до финала. «Кракен» дома за последние пять игр одержали лишь две победы. Только одна пришлась на основное время. Статистика так себе, но молодая команда боролась и показывала характер. Однако уровень игры всё-таки у соперника выше, и в последних двух играх это было заметно. Мисюль — о вызове в сборную «Россия 25»: всегда хочется выступить за страну. Победы «Далласа» выглядят более убедительными. Настрой команд также влияет на результат, и он обязательно скажется. Можно сказать, что у «Старз» открылось второе дыхание, которое приведёт их к победе. Евгений Дадонов в последнем матче результативными действиями не отметился, но за 11 игр у него восемь очков при показателе полезности «+6». Россиянин оказывает положительное влияние на игру команды. Мы рекомендуем воспользоваться тем, что «звёзды» на ходу, и сделать ставку на победу «Далласа» и тотал больше 4.5 шайбы за 2.50. «Сиэтл» начал сбавлять, а «Даллас» набирает обороты. Сказывается отсутствие опыта и мастерства у хозяев. Плюс дома у «Кракен» дела обстоят не лучшим образом, а «Старз» наконец повели в серии и находятся в шаге от выхода в следующий раунд. Лидеры гостей в отличной форме. С результативностью проблем в этой серии нет, поэтому проверим победу гостей через тотал больше. Ставка:  победа «Далласа» и тотал больше 4.5 шайбы за 2.50. Экспресс с коэффициентом 8.50. Щитов: чемпионат мира и без России полезно посмотреть. Никита Гусев ведёт переговоры с московским «Динамо». Овечкин назвал самого известного спортсмена в телефонной книжке. Рейнольдс не будет покупать «Оттаву».]]></text>
</doc>
