<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Каким получился фильм «Переводчик»: Гай Ричи снял одну из своих лучших работ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Слава Петров]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[чемп.play]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-14T14:35:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Гай Ричи давно экспериментирует с жанрами. «Гнев человеческий» стал жестокой бескомпромиссной драмой, из «Алладина» вышла семейная комедия, а «Револьвер» — философская притча, спрятанная за бандитскими разборками. Вот только полюбили Ричи за другие фильмы. Мы восхищались Стэйтемом и Винни Джонсом в «Карты, деньги, два ствола». Смеялись над цыганами и нокаутирующим хуком Брэда Питта в «Большом куше». Тоскливо ждали обещанное продолжение «Рок-н-рольщика». Болели за Мэтью Макконахи в «Джентльменах». Режиссёр стал заложником собственного успеха, ведь любые эксперименты смущают фанатов — даже удачные. Некоторые зрители уже ругают «Переводчика», ведь в нём нет юмора, пафосных речей Хью Гранта и комичных персонажей. В этот раз Ричи цепляет брутальностью, драмой и колоссальным напряжением. К счастью, этого достаточно, чтобы отбросить предрассудки и провести за просмотром два невероятных часа. Видео доступно на YouTube-канале  «Кинокомпания ВОЛЬГА».  Права на видео принадлежат MGM. Официальный прокат фильма в России начнётся только 1 июня, однако премьера в других странах прошла ещё в апреле, в мае картину уже выпустили в цифровых кинотеатрах. Афганистан, 2018 год. Американские солдаты пока контролируют ситуацию в стране, но талибы набирают силу — они устраивают теракты и готовятся к серьёзному бою. Чтобы отыскать завод по производству взрывчатки, солдаты во главе с персонажем Джилленхола нанимают местного переводчика. С помощью афганца элитные бойцы находят нужное место — хотя лучше бы держались от него подальше. Талибы тут же налетают на солдат, которые забрались далеко от базы и остались без поддержки. Теперь героям нужно спастись, но поможет только чудо. Главные герои пытаются выжить Фото: MGM В «Переводчике» банальная история, но авторы и не пытались удивить сюжетными поворотами или оригинальным сценарием. Ричи сделал ставку на атмосферу, брутальность и нереальное напряжение. Дело в том, что фильм показывает истинное лицо военных конфликтов. В них нет ничего героического — только грязь, страх и смерть. Все герои — крутые бойцы с отличными подготовкой и снаряжением, но Гай Ричи убедительно показывает: войне на это плевать. Персонажей ждёт множество трагедий, и все они шокирующе внезапны. Сражения захватывают реалистичностью. Как и в жизни, противнику хватает одного выстрела, чтобы лишить запоминающегося персонажа жизни. При этом никто не застрахован — сильно достаётся даже главным героям, за них искренне переживаешь. Очередная напряжённая перестрелка Фото: MGM Такой подход делает «Переводчика» максимально напряжённым фильмом. По накалу страстей его можно сравнить с оскароносной «Операцией Арго» от Бена Аффлека. Всё же операции всегда идут не по плану, враги появляются неожиданно, а герои всегда ходят по грани — и так до финальных титров. В итоге два часа пролетают на одном дыхании: нет и мысли, чтобы прервать просмотр и заварить чай. В фильме снялось множество крутых актёров. Друга главного героя играет Александр Людвиг (Бьёрн из «Викингов»), жену — Эмили Бичем из «1899», начальника — Джонни Ли Миллер («На игле», «Элементарно»). На второстепенную роль залетел даже Энтони Старр (Хоумлендер из «Пацанов»). Хотя все они выполняют вспомогательные функции, а на переднем плане два других актёра. Энтони Старр не стреляет из глаз, но всё равно крут Фото: MGM Джейк Джилленхол давно доказал, что справляется с любыми образами. Он был классным злодеем в «Человек-паук: Вдали от дома», умело геройствовал в фантастическом «Исходном коде» и выдавал хорошую драму в «Октябрьском небе». В «Переводчике» актёр исполнил очередную отменную роль. Он пугающе хорош в экшене, убедительно страдает после ранений и круто сходит с ума от беспомощности, когда друг попадает в беду. Отдельно стоит похвалить монолог в середине фильма, где персонаж Джейка обращается к друзьям. Его речь спокойна, взгляд холоден, на лице почти нет эмоций — однако в каждом слове чувствуешь пробирающую до мурашек внутреннюю боль. Джилленхол великолепен в каждом кадре Фото: MGM Ещё одна звезда «Переводчика» — актёр Дар Салим. Он снимался в «Игре престолов» (всадник Квото из армии кхала Дрого) и скандинавской версии «Моста», но звездой считался только на родине в Дании. Зато новый фильм точно станет прорывом в карьере — уж больно мощная роль. Салим играет афганского переводчика, который помогает американцам. Он быстро выходит за рамки обязанностей: даёт толковые советы, спасает солдат от засады и в какой-то момент становится единственной надеждой на спасение. Персонаж умело воюет и без раздумий убивает врага, но в каждом его действии читается нежелание сеять смерть. Он хочет сидеть дома, заботиться о семье и ремонтировать машины, однако долг вынуждает действовать. При этом герой только кажется несгибаемым. Чем тяжелее ситуация, тем больше отчаяния он испытывает — хотя всё равно не сдаётся. Отстреливаются от талибов Фото: MGM Обязательно! Но не ждите от фильма фирменного почерка Ричи. Режиссёр попробовал новый жанр и преуспел. В «Переводчике» реалистичный экшен, шикарная актёрская игра и колоссальное напряжение, которое не даёт перевести дух. Это ли не повод потратить на просмотр два часа?]]></text>
</doc>
