<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Янник Ханфман — Даниил Медведев. Рублёв будет отмщён]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Михаил Коробов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ставки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-17T19:00:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[19 мая  Янник Ханфман  и  Даниил Медведев  сыграют в 1/4 финала «Мастерса» в Риме. Начало — не ранее 14:00 мск. Эксперты в своих прогнозах отдают предпочтение россиянину, коэффициент на его победу составляет 1.30. На немца можно поставить в букмекерских конторах за 3.50. Лучшие прогнозы на сегодня. Аналитики сомневаются, что матч 1/4 финала «Мастерса» в Риме  Янник Ханфман  —  Даниил Медведев  получится упорным: ставки на тотал больше 21.5 гейма принимаются за 1.90, тотал меньше 21.5 гейма оценён экспертами тоже коэффициентом 1.90. Ставки на третий сет принимаются в букмекерских конторах с коэффициентом 2.47. На 19 мая запланированы два матча 1/4 финала «Мастерса» в Риме. В одном из них померяются силами квалифаер  Янник Ханфман  и третья ракетка мира —  Даниил Медведев . Ранее спортсмены ни разу не встречались, что довольно странно, ведь оба выступают на профессиональном уровне уже очень давно. Ханфман не относится к числу титулованных и техничных теннисистов. На турнирах «Большого шлема» ему ни разу не удавалось пройти даже дальше второго раунда. Более того, у немца крайне редко получалось доходить до финальных стадий в турнирах АТР. «Мастерс» в Риме — одно из исключений. Рублёв получил предупреждение за русские маты во время матча «Мастерса» в Риме. На предыдущих стадиях Янник обыграл Николаса Джарри (6:4, 6:4), Тейлора Фритца (6:4, 6:1), Марко Чеккинато (6:4, 4:6, 3:6) и Андрея Рублёва (7:6, 4:6, 6:3). Больше всего удивляют его победы в матчах с участвовавшими в прошлогоднем розыгрыше итогового чемпионата АТР теннисистами — американцем и россиянином. Неужели Ханфман по ходу турнира набрал отличную форму? Есть ли у него шанс навязать борьбу Медведеву? Как бы не так. Дело в том, что Фритц сбавил обороты на последнем отрезке сезона. Плюс матч стал для него первым в Италии в этом сезоне. Счёт прекрасно отражает, что он не был готов к турниру на сто процентов. Рублёва банально подвели нервы. В одном из моментов при счёте 2:2 по геймам после неудачного розыгрыша он нецензурно и громко выругался на русском, за что получил предупреждение от судьи. Теннисист попытался убедить рефери в том, что он по английски сказал «сколько можно», но арбитр ему не поверил. Новак Джокович высказался о событиях на Украине. Что ж, у Медведева есть все шансы отомстить немецкому квалифаеру за соотечественника и крёстного отца своей дочери. После неудачи в Australian Open Даниил набрал замечательную форму. Он выиграл четыре хардовых турнира — АТР-500 в Роттердаме, АТР-250 в Дохе, АТР-500 в Дубае и «Мастерс» в Майами. Также дошёл до финала Индиан-Уэллса, где уступил Карлосу Алькарасу. На грунте, не являющемся для Даниила любимым покрытием, результаты пока не так хороши. В «Мастерсе» в Монте-Карло третья ракетка мира добрался только до матча 1/4 финала, в котором уступил Хольгеру Руне. Затем он дошёл до четвёртого круга «Мастерса» в Мадриде. Дальше не пустил Аслан Карацев. Возможно, в Риме Медведеву повезёт больше. Здесь он пока что на высоте. На предыдущих стадиях турнира Даниил уверенно обыграл Эмиля Руусувуори (6:4, 6:2), Бернабе Сапата-Миральеса (3:6, 6:1, 6:3) и Александра Зверева (6:2, 7:6). Обыграв немца, он поднялся на первое место Чемпионской гонки АТР. После того как Медведев обыграл Зверева, советский и российский теннисист Андрей Чесноков выразил мнение, что Даниил понял, как играть на земле. Он отметил, что ранее у него возникали серьёзные проблемы с техничным немцем, но в этот раз он ощущал себя достаточно комфортно. В игре Даниила на грунте действительно прослеживается прогресс в этом сезоне. Подготовка к «Ролан Гаррос» идёт очень хорошо. Если со Зверевым у россиянина не возникло больших проблем, то и Хофмана он, скорее всего, обыграет в двух сетах. Поставить на данный исход можно в букмекерских конторах с коэффициентом 1.90. Кудерметова вернётся в топ-10 рейтинга WTA, если выйдет в финал турнира в Риме. Даня гораздо техничнее и опытнее Янника в таких матчах. Обыграв Зверева, он в третий раз в карьере вышел в четвертьфинал грунтового «Мастерса». Тщательно проанализировав игру, бывший российский теннисист Виктор Янчук пришёл к выводу, что у Александра не было реальных шансов. Скорее всего, не будет их и у Ханфмана. Сказке Янника подошёл конец. Немецкий квалифаер обладает куда меньшим мастерством и опытом больших матчей. До 1/4 финала «Мастерса» в Риме Ханфман добрался не без удачи. Шансов пройти дальше у него практически нет. Медведев набрал великолепную форму. Он выиграл ряд хардовых турниров и приноровился к выступлениям на грунте. Третья ракетка мира наверняка отомстит за Рублёва. Думается, для этого ему потребуется не больше двух сетов. Ставка:  победа Даниила Медведева 2:0 за коэффициент 1.90. Медведев вернулся на первое место в Чемпионской гонке ATP. Рублёв уступил Ханфману и не смог выйти в четвертьфинал «Мастерса» в Риме. Прогноз на матч Янник Ханфман — Даниил Медведев.]]></text>
</doc>
