<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Чтобы изменить жизнь и стать счастливым: 50 мотивирующих цитат на каждый день]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Валентина Глазко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[lifestyle]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-15T18:55:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Слышали о том, что мысль материальна? Если вам кажется, что в жизни нужно что-то менять, сначала хорошенько это обдумайте, затем вдохновитесь, а потом — решительно действуйте. В голове при этом держите свою цель и позитивный настрой. Чтобы его создать и укрепить, мы собрали огромный список мудрых советов и мотивирующих цитат. Мысли этих людей точно заслуживают внимания, а слова — доверия. Цель — укрепить дух и веру в себя, чтобы на пути к жизни своей мечты удалось не свернуть с направления. Аристотель, греческий философ Аристотель Фото: istockphoto.com Сенека, римский философ, государственный деятель Махатма Ганди, индийский политический и общественный деятель Майкл Джордан Фото: Bill Greene/Getty Images Майкл Джордан, американский баскетболист Далай-лама, духовный лидер последователей тибетского буддизма Девушка рядом с памятником Конфуцию Фото: istockphoto.com Конфуций, древний мыслитель и китайский философ Христофор Колумб, мореплаватель Иоганн Вольфганг Гёте, поэт, драматург и критик Лев Толстой, писатель и мыслитель Лев Толстой Фото: istockphoto.com Зиг Зиглар, писатель и мотивационный оратор Маргарет Тэтчер, премьер-министр Великобритании в 1979–1990 годах Маргарет Тэтчер Фото: Derek Hudson/Getty Images Уолт Дисней, художник-мультипликатор, основатель компании Walt Disney Productions Уинстон Черчилль, премьер-министр Великобритании в 1940–1945 и 1951–1955 годах, лауреат Нобелевской премии по литературе Альберт Эйнштейн, физик-теоретик, лауреат Нобелевской премии по физике Марка с изображением Альберта Эйнштейна Фото: istockphoto.com Марк Твен, писатель и журналист Пабло Пикассо, художник Пабло Пикассо Фото: Tony Vaccaro / Getty Images Фёдор Достоевский, писатель и публицист Теодор Рузвельт, 26-й президент США Пауло Коэльо, писатель и поэт Виктор Франкл Фото: Evening Standard/Hulton Archive/Getty Images Виктор Франкл, психиатр, философ и писатель Леонардо да Винчи, художник, изобретатель, писатель Мари Кюри Фото: Getty Images Мари Кюри, учёная-экспериментатор, первая женщина-преподавательница Парижского университета Бенджамин Франклин, политический деятель, учёный, философ Генри Форд, изобретатель, владелец заводов по производству автомобилей Марка с изображением Винсента Ван Гога Фото: istockphoto.com Винсент Ван Гог, художник-постимпрессионист Чарльз Дарвин, учёный, натуралист, путешественник Томас Эдисон, изобретатель и предприниматель Линдон Джонсон, 36-й президент США Авраам Линкольн Фото: Getty Images Авраам Линкольн, 16-й президент США Фрэнсис Скотт Фицджеральд, писатель Мартин Лютер Кинг-младший, правозащитник и общественный деятель Мартин Лютер Кинг-младший Фото: Stephen F. Somerstein/Getty Images Джексон Браун, автор-исполнитель, продюсер Эрма Бомбек, писатель, журналист Джон Леннон, рок-музыкант, композитор Марка с изображением Джона Леннона Фото: istockphoto.com Анна Франк, автор дневников о концлагере Ричард Брэнсон, британский предприниматель, основатель корпорации Virgin Боб Дилан, автор-исполнитель, лауреат Нобелевской премии по литературе Антуан де Сент-Экзюпери, писатель, журналист и военный лётчик Мэрилин Монро Фото: Getty Images Мэрилин Монро, киноактриса, певица и модель Альберт Эллис, психолог, автор рационально-эмоциональной поведенческой терапии и писатель Опра Уинфри, телеведущая, общественный деятель Стив Джобс Фото: Justin Sullivan/Getty Images Стив Джобс, предприниматель и изобретатель, один из основателей Apple Пеле, единственный футболист в мире, три раза становившийся чемпионом мира Пеле Фото: Xavi Torrent/Getty Images Арнольд Шварценеггер, культурист, актёр Роджер Федерер, бывшая первая ракетка мира, 20-кратный победитель турниров «Большого шлема» Лев Яшин, футболист, единственный вратарь в истории, получивший «Золотой мяч» Конор Макгрегор Фото: By Thomas King/Getty Images Конор Макгрегор, бывший чемпион UFC в лёгком и полулёгком весе Илон Маск, миллиардер, генеральный директор SpaceX и Tesla Илон Маск Фото: Taylor Hill/Getty Images Жозе Моуринью, футбольный тренер, один из самых титулованных специалистов в истории Лионель Месси, футболист]]></text>
</doc>
