<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Ман Сити» — «Реал». Удача выбрала сторону Гвардиолы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Антон Мартысевич]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ставки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-15T15:00:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[17 мая состоится ответный матч 1/2 финала Лиги чемпионов «Манчестер Сити» — «Реал» Мадрид. Начало игры – в 22:00 мск. Эксперты «Фонбет» в своих прогнозах отдают предпочтение хозяевам. Поставить на победу «горожан» можно с коэффициентом 1.65, а шансы «сливочных» оцениваются в 5.50. Ничья доступна за 4.65. Лучшие прогнозы на Лигу чемпионов. По мнению «Фонбет», матч будет результативным: на тотал меньше 2.5 мяча можно поставить за 2.30, а на тотал больше 2.5 мяча – за 1.56. На гол «Манчестер Сити» дают коэффициент 1.09, а гол «Реала» оценивается в 1.46. Поставить на «обе забьют» можно в букмекерской конторе «Фонбет» за 1.64. Там же за регистрацию дарят  фрибет 2000 рублей. Встречу между «Манчестер Сити» и мадридским «Реалом» по праву называют самой интересной на турнире. В какой-то мере любителям футбола повезло, что две столь сильные команды сошлись именно в полуфинале. Первая игра, которая состоялась в минувший вторник в Мадриде, закончилась со счётом 1:1. На дальний удар нападающего «Реала» Винисиуса Жуниора «Манчестер Сити» ответил не менее красивым голом из-за пределов штрафной в исполнении Кевина Де Брёйне. Колосков оценил возможное назначение Слуцкого в «Динамо». Интересно, что по ходу матча было совершено много именно дальних ударов. Оборонительные линии команд проделали хорошую работу по нейтрализации «пожаров» внутри своих штрафных. Повлиял на исход встречи и более осторожный план на игру, который выбрали оба тренера. Особенно постарались защитники «Реала», которые потратили много сил на то, чтобы сдержать главную ударную силу «Ман Сити» – Холанда. Норвежский форвард забил 12 мячей в девяти матчах ЛЧ. Встреча с «Реалом» стала всего третьей без голов для Эрлинга в Лиге чемпионов текущего сезона. Болельщики «Манчестер Сити» возлагают особые надежды на ответный матч. «Горожане» в 2023 году не допустили на стадионе «Этихад» ни одной осечки – 15 побед в 15 матчах. Только в трёх из этих встреч подопечные Гвардиолы забил менее трёх мячей. Президент «Барселоны»: сделаем всё, чтобы вернуть Месси. В этих неудержимых домашних матчах пострадали в том числе соперники по Лиге чемпионов – «Лейпциг» (7:0) и «Бавария» (3:0). Примечательно, что обе команды дома сыграли с «горожанами» вничью со счётом 1:1. Гвардиола быстро брал реванш в ответных встречах, и это похоже на план. «Реал» не проигрывал с разницей более чем в два мяча с марта прошлого года. Однако болельщиков мадридцев настораживает, что два последних выездных матча в чемпионате Испании закончились для «сливочных» поражениями со счётом 2:4 (от «Жироны») и 0:2 (от «Реала Сосьедад»). На выходных мадридцы полурезервным составом победили дома «Хетафе» (1:0), в то время как «Ман Сити» разгромил в гостях «Эвертон» (3:0). Состав «горожан» в Ливерпуле был приближён к основному, а из ключевых игроков отдых получил Кевин Де Брёйне. Хосеп Гвардиола жалуется на плотный календарь. Из-за Евровидения не удалось перенести матч с «Эвертоном» на день раньше, и у «Реала» будет на одну ночь для восстановления больше. Этот фактор тоже стоит учитывать. «Манчестер Сити» на своём стадионе имеет куда больше шансов на выход в финал. К тому же стоит рассчитывать на более открытую игру, в которой мы увидим больше двух голов. Поставить на победу хозяев и тотал больше 2.5 мяча можно с коэффициентом 2.20 по линии «Фонбет». За регистрацию букмекерская контора дарит  фрибет 2000 рублей. Евсеев высказался о скандировании болельщиками «Факела» его имени. Интересно, что Анчелотти прокомментировал жалобу Гвардиолы на сложный календарь. Он отметил, что в первой встрече с такой же проблемой выходил на поле «Реал», но никто не говорил об этом. Он также добавил, что теперь очередь «Ман Сити». В таком случае всё справедливо, но в этих словах прослеживается некое коварство. Однако Хосеп хитёр, и, возможно, даже его недовольство – часть плана. Два тактика Карло Анчелотти и Хосеп Гвардиола выдали очень осторожный матч в Мадриде. Ответные встречи после таких результатов проходят куда интереснее. Фактор своего стадиона для «Манчестер Сити» имеет решающее значение. В 2023 году «горожане» не допустили ни одной осечки на «Этихаде». Выход в финал будет ярким. На победу «Ман Сити» и тотал больше 2.5 мяча в «Фонбет» дают коэффициент 2.20. А ещё дарят  фрибет 2000 рублей  за регистрацию. Ставка:  победа «Манчестер Сити» и тотал больше 2.5 мяча за 2.20. Экспресс с коэффициентом 8.32. Сергей Юран: ещё раз хочу сказать, что «Пари НН» останется в РПЛ. «ПСЖ» хочет обменять Неймара на Бернарду Силву из «Манчестер Сити». Чалов оценил личный рекорд по голам за один сезон в РПЛ. Бускетс вышел на второе место в истории «Барселоны» по количеству трофеев.]]></text>
</doc>
