<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Бетис» — «Райо Вальекано». Пеллегрини теряет позиции]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Ермаков]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ставки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-14T19:30:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[15 мая 2023 года состоится матч 34-го тура Примеры «Бетис» — «Райо Вальекано». Начало игры — в 22:00 мск. Букмекерская контора «Фонбет» отдаёт преимущество хозяевам: поставить на победу зелёно-белых можно с коэффициентом 1.90. Шансы «пчёл» оценены в 4.20. Заключить пари на ничью предлагается за 3.50. Лучшие прогнозы на сегодня. Эксперты «Фонбет» считают, что встреча «Бетис» — «Райо Вальекано» не будет результативной: тотал больше 2.5 мяча котируется за 2.03, а тотал меньше 2.5 мяча оценён аналитиками в 1.78. Ставки на то, что зелёно-белые победят со счётом 1:0, принимаются за 7.00 по линии «Фонбет». Всем, кто зарегистрируется, будет доступен  фрибет 2000 рублей. «Бетис» всё ещё надеется на попадание в четвёрку лучших в этом сезоне, а «Райо Вальекано» претендует на седьмое место в Примере после впечатляющего сезона. Зелено-белые вряд ли попадут в четвёрку сильнейших. Но математически могут это сделать, если выиграют все оставшиеся матчи. В таком случае они могут подняться на желаемую строчку, которую занимает «Реал Сосьедад». Конечно, это что-то невероятное, но никто не отменял сенсаций. Салихова: стыдно за уровень судейства в Российской Премьер-Лиге. «Бетис» выиграл 15 раз и проиграл только 11 матчей, пропустив 37 мячей. Несколько недель назад клуб проиграл «Барселоне» со счётом 0:4, но затем одержал победу на выезде над «Атлетиком» — 1:0. Теперь команда Мануэля Пеллегрини на пять очков опережает клуб из Бильбао, занимающий восьмое место. В случае победы в очередном туре «Бетис» может быть спокоен за место в Лиге Европы. Что касается «Райо Вальекано», то он стремится занять самое высокое место в Ла Лиге за последние несколько лет. В последнем сезоне клуб закончил на 12-й строчке. Даже тот результат вызывал удивление. Мирзов: частая смена тренеров повлияла на результаты «Химок». «Великаны» в текущем сезоне проиграли 11 матчей, но к этой встрече они подходят с отставанием всего в шесть очков от «Бетиса». Это означает, что место в Лиге Европы всё ещё можно заполучить, но необходимо обыгрывать зелёно-белых. У «пчёл» были странные несколько недель в Ла Лиге, так как им удалось ошеломить лидера лиги «Барселону» победой со счётом 2:1, несмотря на лучшую оборону каталонцев во всей Европе. Однако затем клуб проиграл «Эльче» (0:4), но затем быстро реабилитировался, выиграв у «Вальядолида» (2:1). Семь последних очных встреч клубов заканчивались обменом голами, и мы считаем, что «Райо Вальекано» навяжет борьбу подопечным Пеллегрини. Ставки на то, что «пчёлы» не проиграют и обе команды забьют, принимаются за 3.00 по линии «Фонбет». Всем, кто пройдёт регистрацию, будет доступен  фрибет 2000 рублей. Ставка:  «Райо Вальекано» не проиграет и обе забьют за 3.00. Экспресс с коэффициентом 11.32. РУСАДА в апреле проверило на допинг восьмерых футболистов РПЛ. «Сан-Паулу» подписал контракт с 10-летним Лионелем Месси. Галтье: люди должны ценить карьеру Месси. Почеттино подпишет контракт с «Челси» до 2026 года.]]></text>
</doc>
