<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Байер» — «Рома». Моуринью примет правила Хаби Алонсо]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Михаил Коробов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ставки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-16T13:30:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[18 мая состоится первый матч 1/2 финала Лиги Европы «Байер» — «Рома». Начало игры — в 22:00 мск. Эксперты «Фонбет» уже дали прогноз, они считают фаворитами хозяев: поставить на победу леверкузенцев можно с коэффициентом 2.05. Успех римлян оценён в 3.90. Ставки на ничью принимаются за 3.50. Лучшие прогнозы на Лигу Европы. Аналитики считают, что матч «Байер» — «Рома» не получится результативным: тотал больше 2.5 мяча идёт за 2.20, а тотал меньше 2.5 мяча — за 1.73. Если забьют хозяева, сыграет коэффициент 1.25. Гол гостей доступен в букмекерских конторах с коэффициентом 1.53. Поставить на «обе забьют» можно за 1.98 по линии «Фонбет». За регистрацию букмекер дарит  фрибет 2000 рублей. На фоне Лиги чемпионов не стоит забывать о менее престижном, но не уступающем по зрелищности турнире — Лиге Европы. 18 мая состоятся встречи 1/2 финала. В одной из них на стадионе «Бай-Арена» в Леверкузене местный «Байер» примет «Рому». Начало — в 22:00 мск. В первом матче «фармацевты» уступили со счётом 0:1. Как и ожидалось, встреча получилась нерезультативной, но опасных моментов было достаточно много. Скорее всего, по подобному сценарию будет развиваться и предстоящий матч. Активнее в нём наверняка будут футболисты Леверкузена, ведь им нужно отыгрываться. Сборная России может провести товарищеский матч с командой Камеруна. «Львы» вполне могут победить и выйти в финал ЛЧ. Благодаря Хаби Алонсо они стали одной из самых прогрессирующих команд в мире. После назначения испанца на должность главного тренера «Байер» совершил невероятный скачок из нижней части турнирной таблицы Бундеслиги в верхнюю, одержав ряд побед во встречах с лидерами. Как это и было принято в «Байере» ещё до прихода Хаби, сильной стороной клуба является атака. Испанский специалист улучшил её качество, раскрыв потенциал множества нападающих, в частности Муссу Диаби. Сейчас молодого француза хочет приобрести мадридский «Реал» на замену Эдену Азару. За 31 тур в чемпионате Германии Диаби забил девять мячей и отдал восемь результативных передач. Также он отметился тремя голами и двумя голевыми пасами в семи матчах Лиги Европы. Заметно прибавил при Алонсо и экс-нападающий «Зенита» Сердар Азмун. Гурцкая: Абаскаль хочет, чтобы его уволили. На последнем отрезке сезона иранец перестал забивать, но польза от него определённо имеется. Выпустив экс-игрока «Зенита» в стартовом составе на матч последнего тура со «Штутгартом», Алонсо одним выстрелом убил двух зайцев. Испанец дал отдых основным нападающим, чтобы использовать их в игре с «Ромой». «Рома» делает ставку совсем на другое. Она использует надёжную линию обороны. Жозе Моуринью всегда славился великолепной игрой вторым номером. Португальский специалист выиграл огромное количество трофеев, в частности еврокубков, за счёт крепости в защите. Впрочем, за 35 туров в чемпионате Италии «волки» пропустили не так уж и мало — 33 мяча. Неоднократно они сами «привозили» себе голы, ошибаясь на ровном месте в собственной штрафной. Во второй половине сезона тонус римлян просел от вечной игры вторым номером, что привело к ухудшению результатов. За последние 10 туров в Серии А «джаллоросси» обыграли только «Сампдорию» (3:0), «Торино» (1:0) и «Удинезе» (3:0). Также они три раза сыграли вничью. Уступили подопечные Моуринью «Сассуоло» (3:4), «Лацио» (0:1), «Аталанте» (1:3) и «Интеру» (0:2). Пропустили они за этот период времени немало — 12 мячей. Конечно, у Моуринью гораздо больше опыта выступлений в еврокубковых турнирах, чем у Хаби Алонсо. Однако столь ужасная форма римлян в совокупности с тем, что предстоящая встреча состоится в Леверкузене, заставляет усомниться в их победе. Впрочем, наилучшим вариантом для ставки выглядит «обе забьют» за коэффициент 1.98 по линии «Фонбет». За регистрацию букмекер дарит  фрибет 2000 рублей. У обеих команд хватает результативных футболистов. У «Ромы» есть Тэмми Абрахам, Пауло Дибала и Лоренцо Пеллегрини. У «Байера» есть Диаби, Жереми Фримпонг и Адам Гложек. Думается, как минимум по одному голу забьют в каждую из сторон. То, что встреча состоится в Германии, также предвосхищает большее количество забитых мячей, чем в первом матче. Игра наверняка будет проходить по правилам славящихся результативностью «фармацевтов». Сами они пропускают довольно много и часто: за 32 тура в Бундеслиге — 44 мяча. «Милан» может отправить Пиоли в отставку. Выявлять фаворита не станем. Во многом немцы выглядят предпочтительнее итальянцев, но списывать со счетов опытнейшего Жозе Моуринью определённо не стоит. Как мы помним, победив в прошлом сезоне в Лиге конференций, он стал первым тренером в истории, кому удалось выиграть все три престижных европейских турнира. С его величием не поспоришь. «Байер» добился прогресса с Хаби Алонсо. У него стала мощнее линия атаки, а также улучшились результаты. На домашнем стадионе «львы» наверняка сумеют забить хотя бы один гол «Роме», которая нередко сама создаёт себе трудности. Впрочем, «фармацевты» и сами часто пропускают. Сдаётся, голы будут с обеих сторон. Ставки на обе забьют принимают в «Фонбет» за 1.98. Всем зарегистрировавшимся букмекер подарит  фрибет 2000 рублей. Ставка:  обе забьют за коэффициент 1.98. Экспресс с коэффициентом 22.03. Прогноз на матч «Краснодар» — «Урал» с коэффициентом 3.00. Талалаев: подписывая контракт с «Химками», я был готов к Первой лиге. Прогноз на матч «Манчестер Сити» — «Реал» с коэффициентом 3.62. Сёмин считает, что в регрессе Захаряна есть вина Йокановича.]]></text>
</doc>
