<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Ювентус» — «Кремонезе». Аллегри разрывается]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Ермаков]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Прочее]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ставки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-14T09:15:00+03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[14 мая 2023 года состоится матч 35-го тура Серии А «Ювентус» — «Кремонезе». Начало игры — в 21:45 мск. Букмекерская контора «Фонбет» отдаёт преимущество хозяевам: поставить на победу туринцев можно с коэффициентом 1.38. Шансы «Кремонезе» оценены в 8.50. Заключить пари на ничью предлагается за 4.80. Лучшие прогнозы на Серию А. Эксперты «Фонбет» считают, что встреча «Ювентус» — «Кремонезе» будет результативной: тотал больше 2.5 мяча котируется за 1.77, а тотал меньше 2.5 мяча оценён аналитиками в 2.08. Ставки на то, что туринцы победят со счётом 2:0, принимаются за 6.50 по линии «Фонбет». Всем, кто зарегистрируется, будет доступен  фрибет 2000 рублей. «Ювентус» возвращается в Серию А через несколько дней после того, как вырвал ничью в Лиге Европы. Клуб стремится остаться на втором месте, а «Кремонезе» просто мечтает сохранить прописку в чемпионате. Туринцы могли проиграть «Севилье» в первой встрече ЛЕ, уступая после первого тайма со счётом 0:1. Время перешагнуло за 90 минут, и казалось, что «старой синьоре» уже не спастись. Однако на добавленной седьмой минуте Гатти сравнял цифры на табло и помог отыграться. Поль Погба вернулся в состав во втором тайме и ассистировал Федерико. Сульшер: Фергюсон извинился передо мной за ситуацию с Роналду. «Ювентус» остался непобеждённым в последних трёх играх Серии А, что стало хорошим результатом и позволило клубу вернуться на второе место в таблице. Команда Аллегри занимает второе место в таблице, но по пятам идут «Интер» и «Лацио». Туринцы выиграли 20 раз в этом сезоне, и только «Наполи» одержал больше побед. В 34 встречах «Ювентус» пропустил всего 28 голов, и «Ювентус» опережает идущий пятым «Милан» на пять очков, что означает, что он практически обеспечил себе место в Лиге чемпионов на следующий сезон. Галтье: люди должны ценить карьеру Месси. Что касается «Кремонезе», то в эти выходные он может приблизить вылет в Серию В вместе с «Сампдорией», если не выиграют и другие результаты будут не в их пользу. Слабо верится в чудо, которое помогло бы «тиграм» спастись от столь печальной участи. Хотя последние результаты говорят в их пользу. «Кремонезе» не проигрывает в четырёх последних встречах с учётом всех соревнований. Ничья с «Фиорентиной», «Вероной», «Миланом» и победа над «Специей». Аллегри испытывает проблемы со временем, потому что уже через несколько дней ему предстоит встретиться вновь с «Севильей». Лига Европы или серебряные медали в Серии А? Возможно, что придётся выбирать, хотя, конечно, хочется преуспеть везде. Мы рекомендуем сделать ставку на то, что обе команды забьют с коэффициентом 2.03 по линии «Фонбет». Всем, кто зарегистрируется, будет доступен  фрибет 2000 рублей. Ставка:  обе забьют за 2.03. Экспресс с коэффициентом 11.32. Почеттино подпишет контракт с «Челси» до 2026 года. Прогноз на матч «Динамо» — «Ахмат» с коэффициентом 3.60. Болельщики «ПСЖ» освистали Месси. Прогноз на матч «Факел» — «Пари НН» с коэффициентом 2.17.]]></text>
</doc>
