<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Робин Уильямс мог повеситься из-за безденежья и карьерного спада]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Культура]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T13:40:06+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Спустя несколько дней после смерти известного американского комедийного актера Робина Уильямса появляются новые версии причин, которые могли толкнуть «самого смешного человека» на самоубийство. Среди них называются денежные проблемы и карьерный спад, в комплексе приведшие его к тяжелой депрессии. "Все, о чем он мог говорить, были серьезные финансовые затруднения, - рассказал один из друзей актера изданию Radar Online. - Робин звучал отстраненно. Все знали его как очень щедрого человека и для друзей, и для семьи, в особенности, когда он был на гребне успеха, он был готов помогать каждому, кому требовалась помощь". По его словам, Уильямс также был крайне разочарован в связи с необходимостью браться за роли, которые не хотел исполнять, однако был вынужден подписать контракты с телеканалами и киностудиями ради финансового благополучия семьи. В частности, он не испытывал большого желания играть в новом фильме "Миссис Даутфайр". "Создание сиквелов никогда не было интересно Робину, и он не был воодушевлен ролью в ленте "Миссис Даутфайр", работа над которой должна была начаться в конце года", - пояснил собеседник издания. В то же время The Daily Telegraph пишет, что 63-летний актер, состояние которого некогда оценивалось в 75 млн фунтов стерлингов (порядка 126 млн долларов), жаловался на то, что значительную часть этой суммы ему пришлось отдать в качестве алиментов двум бывшим женам. А незадолго до кончины Уильямс пытался продать свое ранчо в Калифорнии площадью 600 акров, для того чтобы выручить дополнительные средства. Ко всему прочему, у актера были проблемы со спиртным и наркотиками. Он не скрывал своей зависимости и рассказывал о борьбе за трезвость и срывах в интервью: "Вы как будто стоите на краю пропасти и смотрите вниз. И есть голос, тихий голос, который говорит: "Прыгай". На наркотики Робин подсел в начале 1980-х во время съемок ситкома "Морк и Минди". "Кокаин для меня был убежищем, – рассказывал Уильямс в 1988-м, – Я в то время был сумасшедший – работал целыми днями, тусил целыми ночами.. Мне нужно было немножко спокойного времени и я использовал "кокс" для этого". Однако после смерти своего друга Джона Белуши в 1982 году от "передоза", актер резко отказался от пагубного пристрастия. Незадолго до самоубийства Уильямс обращался в реабилитационную клинику по поводу проблем с алкоголем и кокаином. Представители актера говорили, что он нуждается в "тонкой настройке" трезвости после утомительного года, за который снялся в шести фильмах и телесериалах. Напомним, Робин Уильямс был найден мертвым в собственном доме в городе Тиберон штата Калифорния — на шее у него был ремень, кроме того на руке были обнаружены несколько надрезов, а рядом лежал перочинный нож. В настоящее время коронеры предполагают, что причиной смерти стала асфиксия в результате суицида, однако окончательное решение будет принято только после всестороннего расследования. "Робин Уильямс был летчиком, доктором, джинном, воспитателем, президентом, профессором, беспокойным Питером Пеном и много еще кем. Но он был единственным в своем роде... Он заставлял нас смеяться. Он заставлял нас плакать", – почтил его память президент США Барак Обама. Он снялся в таких фильмах, как "Джуманджи", "Август Раш", "Общество мертвых поэтов", "Ночь в музее", "Двухсотлетний человек", "Куда приводят мечты", "Москва на Гудзоне", "Миссис Даутфайр", "Умница Уилл Хантинг". Всего он сыграл почти в 300 кинокартинах. После смерти актера зрители смогут увидеть на экранах еще четыре фильма с его участием: "Ночь в музее: Секрет гробницы", "Это, блин, рождественское чудо", "Бульвар", "Все как ты захочешь". Уильямса трижды номинировали на "Оскар" за лучшую мужскую роль, в результате в 1999 году он получил премию американской киноакадемии за лучшую мужскую роль второго плана в фильме "Умница Уилл Хантинг". В списке его наград также значатся две премии "Эмми", пять премий "Золотой глобус", две премии "Гильдии киноактёров" и пять премий "Грэмми".]]></text>
</doc>
