<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Италии открылся 71-й Международный венецианский кинофестиваль]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Культура]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кино]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-28T02:23:08+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Премьерой нового фильма "Бердмен" (Birdman) мексиканского режиссера Алехандро Гонсалеса Иньярриту открылся в среду вечером 71-й Международный венецианский кинофестиваль, который по традиции проходит в Дворце кино на итальянском острове Лидо. На открытии присутствовал президент Италии Джорджо Наполитано. Картина "Бердмен", в которой снялись Майкл Китон, Эмма Стоун, Эдвард Нортон, Зак Галифианакис и Наоми Уоттс, участвует в основном конкурсе, в котором также представлена российская лента Андрея Кончаловского "Белые ночи почтальона Алексея Тряпицина". В своей новой картине Иньярриту рассказывает историю актера, для которого реальная жизнь превращается в игру, а сцена в настоящую жизнь, которою он кончает самоубийством на глазах у своей публики. Критики отметили великолепную актерскую работу Майкла Китона, в свое время прославившегося ролью Бэтмена. Иньярриту уже участвовал в Венецианском кинофестивале в 2003 году с фильмом "21 грамм" с Шоном Пенном в главной роли. Второй конкурс "Горизонты" открылся грузинской картиной "Президент", снятой иранским режиссером Мохсеном Махмальбафом. Фильм повествует о судьбе диктатора, который вынужден скрываться в изгнании. Параллельную секцию авторского кино "Венецианские дни" открыл южнокорейский режиссер Ким Ки Дук, постоянный участник старейшего в мире смотра, удостоенный его главного приза - "Золотого льва Святого Марка" два года назад. Его новая работа "Один на один" вновь затрагивает тему несправедливости и жестокости современного общества Южной Кореи.]]></text>
</doc>
