<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мирей Матье споет на "Спасской башне" в Москве песню о Первой мировой войне]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Культура]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[музыка]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-02T21:27:19+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Знаменитая французская певица Мирей Матье прилетела вместе с матерью и сестрой в Москву, где примет участие в фестивале «Спасская башня», на котором споет песню, посвященную Первой мировой войне, рассказала артистка журналистам в российской столице во вторник. Международный военно-музыкальный фестиваль «Спасская башня» проводится с 2009 года в Москве на Красной площади. Это парад подразделений почетной охраны глав государств и лучших российских и зарубежных военных оркестров. Фестиваль открылся в субботу и продолжится до 7 сентября. Участниками фестиваля стали более 1500 военных музыкантов и военнослужащих подразделений рот почетной охраны глав государств. В этом году фестиваль посвящен столетию начала Первой мировой войны. Матье считается «крестной матерью» фестиваля — она выступает на нем ежегодно с момента его основания. Среди песен, которые Матье исполнит на фестивале, будет песня-напутствие — она станет данью памяти погибшим в Первой мировой войне. Также в исполнении певицы прозвучит «Первая любовь» на русском и французском языках. «Для меня очень почетно петь на Красной площади и в конце видеть такой огромный салют, какой я больше нигде не видела», — сказала артистка журналистам в здании аэропорта «Шереметьево». Матье рассказала, что в этом году исполняется 50 лет с начала ее творческой карьеры. Она добавила, что из-за плотного графика в связи с юбилеем в Москве пробудет совсем недолго, поэтому не сможет посетить множество культурных мест. Однако обязательно сходит в церковь Николы в Хамовниках — ее она посещает каждый год. Также Матье пообещала вернуться в Москву в декабре. Она отметила, что очень счастлива быть в этом городе. «Впервые я приехала в Москву в 1967 году и с тех пор обожаю этот город», — призналась певица.]]></text>
</doc>
