<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Пользователи Twitter "похоронили" певца Робби Уильямса]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Культура]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T11:32:42+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Накануне стало известно, что обладатель премии "Оскар" и пятикратный лауреат премии "Золотой глобус" Робин Уильямс был найден мертвым в собственном доме в городе Тиберон штата Калифорния — на шее у него был ремень, кроме того на руке были обнаружены несколько надрезов, а рядом лежал перочинный нож. Официальной причиной смерти стала асфиксия, однако в полиции подчеркнули, что удушье рассматривается как предварительная причина его гибели, расследование смерти Уильямса продолжается. Между тем, смерть актёра настолько потрясла пользователей Twitter, что они даже не стали разбираться с подробностями, перепутав Робина Уильямса с бывшим участником популярного бойз-бэнда Take That Робби Уильямсом. "Покойся с миром, Робби!", "Увы, моя мечта о возрождении Take That разбилась в дребезги!" - эти и другие аналогичные твиты с хештегом "RIPRobbieWilliams” появились в соцсети после сообщения о смерти комика. Примечательно, что это уже не первый такого рода курьез — ранее пользователи Twitter перепутали фронтмена Velvet Underground Лу Рида с исполнителем хита "Mambo No 5" Лу Бегой. Напомним, Робин Уильямс снялся в таких фильмах, как "Джуманджи", "Август Раш", "Общество мертвых поэтов", "Ночь в музее", "Двухсотлетний человек", "Куда приводят мечты", "Москва на Гудзоне", "Миссис Даутфайр", "Умница Уилл Хантинг". Всего он сыграл почти в 300 кинокартинах. После смерти актера зрители смогут увидеть на экранах еще четыре фильма с его участием: "Ночь в музее: Секрет гробницы", "Это, блин, рождественское чудо", "Бульвар", "Все как ты захочешь". Уильямса трижды номинировали на "Оскар" за лучшую мужскую роль, в результате в 1999 году он получил премию американской киноакадемии за лучшую мужскую роль второго плана в фильме "Умница Уилл Хантинг". В списке его наград также значатся две премии "Эмми", пять премий "Золотой глобус", две премии "Гильдии киноактёров" и пять премий "Грэмми". Робби Уильямс по результатам опросов считается самым популярным британским певцом, исполняющим песни в таких жанрах, как поп, поп-рок, софт-рок. За характерный тембр голоса и манеру исполнения Элтон Джон назвал его "Фрэнк Синатра XXI века". Робби Уильямс продал больше всего альбомов на территории Великобритании, а также получил больше всего BRIT Awards за всю историю премии (12 сольных наград и 5 вместе с Take That). Певец продал 70 миллионов записей по всему миру, является самым продаваемым зарубежным исполнитем в Латинской Америке. Он был занесён в Книгу рекордов Гиннесса после того, как анонсировал свой тур в поддержку альбома Intensive Care - за один день было продано 1,6 миллионов билетов. Шесть его альбомов входят в Топ-100 наиболее продаваемых альбомов в Объединённом Королевстве. Кроме того, на сегодня Уильямс наиболее продаваемый певец не латинос в Латинской Америке с 3 млн проданных копий альбомов.]]></text>
</doc>
