<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Красок звучные ступени]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Михаил Моргулис]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Культура]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[книги]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-20T13:06:41+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Перечитывая его рассказы, постоянно вспоминаю стихи Осипа Мандельштама: Художник нам изобразил Глубокий обморок сирени И красок звучные ступени На холст, как струпья, положил. Игорь Михайлов может изобразить целый народ на трёх страницах рассказа. Он так рисует провинциальную Россию, что в результате читателя, а не только писателя, разбирает бредовый смех сквозь слёзы. Он изображает лицо человека, и вы уверены, что эту личность видели много раз, и надрывались от смеха, или плакали. Игорь Михайлов - это современное русское сочетание Гоголя с Чеховым. Будто под ручку идут по России Николай Васильевич с Антоном Павловичем, а рядом с ними - глазастый умница Михайлов. Писатели прошлого говорят, подмечают, но, как понимаете, писать не могут. И за них пишет сегодня Игорь Михайлов, которого многие мэтры, полумэтры, и литературные сантимэтры стараются не замечать, одни из-за равнодушия к чужим талантам, а другие из-за неопрятной зависти. Подождите, а где больше всего могут одновременно всеми фибрами любить и ненавидеть? Угадали, в России. А Михайлов – это неискривлённое отражение России. У страны, как у птицы два крыла, они и несут страну, то низко над землёй, то поднимают до верхнего краешка неба. Вот у России одно крыло, это уж точно, духовное. Потому, когда она складывает крылья и камнем летит к земле, в последний момент духовное крыло оживает, за ним второе крыло, и опять возвращаются в полёт в глубину неба, ближе к Богу. И Игорь Михайлов летит вместе с Россией. Его строчки хочется перечитывать, раскусывать мякоть спелого литературного плода, так чтобы брызгало и доставляло удовольствие, и это счастливое состояние ничто не заменит, ни водка с коньяком, ни деньги, ни слава. Это великое эстетическое удовольствие, которое осветляет душу читающего человека. Михайлов наполняет свои эссе и рассказы благородным духом одновременно аристократизма и монашества. Когда читаю его строчки, по-человечески горжусь им и радуюсь, что Господь послал такого писателя земле российской. Вот немного времени пройдёт, и заохают, заахают, мол, как же так, своего то и не заметили. Поэтому пора начинать сейчас и быть благодарным таланту здесь и теперь.]]></text>
</doc>
