<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Выборге победил безденежный "Сын"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Светлана Хохрякова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Культура]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кино]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-15T18:40:37+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Снята картина на частные и весьма скромные деньги, без поддержки Минкульта и Фонда кино. Ее герой живет с больной шизофренией матерью, которую все покинули. Как рассказал сам режиссер, презирающий продюсеров как класс (во всяком случае об этом свидетельствовало одно из его высказываний в Выборге), находится он вне киноиндустрии и ее стандартов, а потому расценивает свою победу, как прорыв авторского кино. Спецприза жюри удостоен фильм «На дне» Владимира Котта «за актуальное прочтение классики». Поставлен он по одноименной пьесе Горького и начинается с пролога, где Сатин произносит монолог о том, что человек — это звучит гордо. А потом все хрестоматийные герои оказываются на современной свалке, где живут и добывают средства на жизнь, а не в горьковской ночлежке. Спецприз достался и картине Ярослава Чеважевского с корявым названием «Мама дарагая!» «за верность жанру». Чего не отнимешь у этого режиссера, так это тому, что делает он кино для зрителя, а не для тонких ценителей искусства. За дебют отметили ученицу Владимира Меньшова Эллу Омельченко, которая сняла, судя по всему, фильм «Пациенты» за копейки. Это остроумная историю о том, как психотерапевт «перековал» священника, а тот в свою очередь сбил с пути истинного преуспевающего психотерапевта. Получилось живое кино, понравившееся зрителям. Дипломы достались иронической комедии «Зимы не будет» Ильи Демичева, который в 2009 году дебютировал именно в Выборге с картиной «Какраки». На этот раз он рассказал маменькином сынке, который пытается стать мужчиной. Диплом получил и многострадальный ленфильмовский «Дар» Сергея Карандашова. Работа над фильмом продолжалась в течение четырех лет. Диплом жюри сопроводила длинной и скучной формулировкой «За позитивный лиризм атмосферы, сопутствующей сокровенным переживаниям героя на пороге взрослого мира». Роль бабушки с колдовскими наклонностями сыграла прекрасная актриса из Братска Анна Овсянникова. Программа «Окна в Европу» оказалась собранной по принципу «ешь, что дали», как верно подметил Игорь Толстунов на открытом заседании жюри. Выборгскому фестивалю жить сложно. Лучшее забирает «Кинотавр», проходящий в июне, а потом и Московский международный кинофестиваль. Из остатков и приходится выбирать. К тому же, хорошего кино в принципе мало. И не только у нас. Фильмы оценивали и зрители, выставляя им баллы после каждого показа. В результате сложилась тройка победителей конкурса «Выборгский счет». На первом месте — «Мама дарагая» Ярослава Чеважевского, на втором - «Дедушка моей мечты» Александра Стриженова с Леонидом Якубовичем в главной роли. На третьем - «9 дней и одно утро» Веры Сторожевой. Жюри неигрового конкурса во главе с Виктором Лисаковичем победителем признало «Кровь» Алины Рудницкой, рассказывающую о жизни передвижной станции переливания крови,. После съемок этого фильма всех героинь уволили с работы. В анимационной секции, судило которую жюри во главе с поэтом и сценаристом Юрием Энтиным победил мультфильм «Мужчина встречает женщину» неоднократного лауреата Выборга Дмитрия Геллера. А спецпризом отметили фильм «Мой личный лось» Леонида Шмелькова, участвовавший в Берлинском кинофестивале и отмеченный там жюри детской секции.]]></text>
</doc>
