<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Маугли в условиях современного дизайна]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ян Смирницкий]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Культура]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[москва]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[театр]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-17T17:49:39+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«С Рембрандтом контакта уже не будет!» ...Процесс идет полным ходом — с дюжину рабочих белят выровненные стены, скоро за дело возьмутся декораторы и осветители. — Прежняя конструкция фойе, — говорит «МК» Тереза Дурова, успевая раздать направо-налево указания, — никак не соответствовала уровню самого театра, уровню наших спектаклей: на сцене качество одно, а вне зала уровень комфорта совсем иной. Непорядок. Вместе с архитекторами Дмитрием Алексеевым и Алексеем Ивановым смотрю эскизы — да, современное искусство приходит в театр, и «Серпуховку» теперь будет явно не узнать: фойе ощутимо расширится, подсветка стен, колонн, классная акустика. Одно снесли, другое возвели. — Вообще, у самого здания архитектура хорошая, — объясняют архитекторы. — Есть большое фойе, отличный зал, но все это хорошо с точки зрения 70-х годов. Концепция нашего дизайна построена на изменении формы интерьера. Мы изменили гардеробную зону (к ней теперь можно будет подходить с двух сторон, не вставая в длиннющую очередь, которая растягивалась по всему фойе). Между прочим, в туалетах мы изменили пространство так, чтобы тоже спрятать очередь. Главная задача — приватность — заложена и в буфетной зоне. — А какие материалы вы используете? — Бетон, который в нашей стране ассоциируется с ужасающими по виду бетонными коробками. На самом деле замечательный материал и недешевый. Просто у нас в стране долгое время с бетоном, если так можно сказать, были не выстроены отношения. В ткань интерьера мы внедряем очень много цвета, и цвет в фойе должен стать главным. Это как на совершенное тело надеть красивую одежду. — Мы очень довольны нашими дизайнерами и архитекторами, — улыбается Дурова, — ведь они сами не раз были с детьми на наших спектаклях. — То есть вживались в среду? — Ну естественно, а не так, что кто-то что-то красивое, но бесполезное нарисовал на бумажке... Ребята отслеживали логистику работы гардероба, буфета: куда и как идет зритель. Такая вещь, как самостоятельный смыв воды в туалете, как это ни покажется странным, сегодня производит впечатление. На дворе XXI век, высокий уровень комфорта необходим. А то прихожу на днях в ГМИИ им. Пушкина, в руках бутылочка с водой — на улице-то жара. А женщина на входе жестко так пресекает: «С водой нельзя!» — «Простите, а куда положить?» — «Не знаю. Я тут при чем?». Она даже не затруднила себя объяснениями: мол, пойдите в камеру хранения, а просто — отстаньте! Я говорю: «Давно бы поставили на входе ящик, как в аэропорту, — бросил бутылку, чтоб никуда не ходить...». Эта реплика повергла ее в ступор. И не понимает она, что мой контакт с Рембрандтом уже не наладится после таких разговоров. ...Для Дуровой вежливость и корректность персонала — на первом месте. В чем особенность ее «Театриума»? Билеты, например, проверяют только перед входом в зал, а само фойе уже лет 15 открывается с утра, так что на улице никто на жаре или морозе не мается. Похоже, теперь и после спектакля зрители не будут спешить домой: разрабатывается специальное детское меню, чтобы ребенка (обычно для семейных походов) не вели в фаст-фудовские точки. — Я не против ресторанов быстрого питания, просто я могу накормить ребенка вкуснее. Появится новая опция: родители смогут заказать завтрак, обед или ужин в зависимости от того, когда ребенок будет кушать — до спектакля или в антракте. По меню выберете, и вам к определенному часу накроют. Нам по опросам известно, что дети любят бульон, жареную картошку, котлетки, свежие салаты. Иным худрукам впору поучиться у Дуровой: она, как чувствительный датчик, фиксирует — где и что ей лично в театре мешает? Например, в фойе помимо мужского и женского был отдельный туалет для инвалидов-колясочников, но какой-то огромной очереди там не наблюдалось. И что придумала Дурова? Это гениально: повесить на него дополнительные таблички — «для пап с дочками» и «для мам с сыночками». — Сам был в такой ситуации — вы даже не представляете, как это актуально... — А куда папе вести маленькую дочь — в мужской? Теперь для этого мы устроили отдельное пространство. Все просто, и проблемы нет! «У нас много человеческих детенышей — целая деревня» ...Перемещаемся в зал, артисты уже на сцене, репетируют «Сбор животных на совет: что делать с Маугли, раз он напал на Шерхана?» Кто-то сказал про «Театриум», что он «самый экологически чистый» — здесь всё вживую: и поют, и играют, и дерутся, и чувствуют. Кстати, спектаклем «Маугли» в «Театриуме» продолжается уникальная этнографическая линия, с глубоким погружением в фольклор — Индия, а до этого были Дания, Русь... — Вообще, мы, окунувшись в индийскую тему, познакомились с очень славными людьми, — шепчет мне Дурова, — с нашими актерами работает великолепный знаток классических индийских танцев Дмитрий Змеев, а еще тренер по тайскому боксу Игорь Радюк. Дирижер Максим Гуткин ищет этнические инструменты, ведь в «Маугли» звучит народная музыка, хотя и аранжированная. Короче, все мы пребываем в колесе сансары! Пять минут, десять — и для «МК» становится новостью, что Маугли (16-летний актер Арсений Краковский) весь спектакль молчит! Кстати, Арсений вырос в театре, первый раз выйдя на сцену в 2 года. И таких «сынов и дочерей полка» у Дуровой множество — традиция, идущая скорее от циркового искусства, нежели от драмтеатра. «У меня проблем с будущим поколением артистов нет!». Маугли Дуровой — это борьба за человека, за его исключительность... — Эта борьба идет сегодня в каждой семье, где есть ребенок. Мы ненавязчиво даем советы — как должны вести себя родители в тех или иных ситуациях. Имеет ли молодой человек право на поступок, право на любовь; можем ли мы указывать ему, как жить? Взгляните на репертуар «Театриума» — у нас все спектакли про мужчин. Ведь что сегодня происходит? Женщине почти некого стало любить. А когда девочки смотрят на правильных мужиков (Солдат из «Огнива», Иван из «Летучего корабля», Принц на пару с Нищим) — я вижу, что они получают невероятное удовольствие. — А в чем правильность ваших мужчин? — В чувстве долга. В стремлении пожертвовать собой для того, чтобы защитить слабого. Это все в наших спектаклях есть, и без назиданий. Просто есть выбор. ...Дурова ставит на первое место воспитание скорее не детей, а родителей. Да, ребенок смотрит яркую музыкальную сказку, но важнее для нее — «третий акт», то есть когда родители обсуждают с детьми, о чем спектакль? Статистика — упрямая вещь: в зале 40, а то и 60 процентов публики — это папы. А все почему? Потому что выстраивается правильный эмоциональный контакт, родители втягиваются в процесс последующих вопросов и ответов. «Тем самым они лучше узнают своих же детей, и вот это для меня — главная победа. То есть мы строим настоящий семейный театр. Театр диалога». Хотя на сцене в это время идет совсем другой диалог. Тереза комментирует: «Это кульминация — зарождение любви между Маугли и Анандой...» — Простите, что-то не припомню в сказке никакой Ананды... — Успокойтесь, ее там и не было. Это наша версия — она дочка охотника. Вообще у нас много «человеческих детенышей» — целая индийская деревня. — А сами звери поют? — Нет. Мне показалось бы это странным: выходит Шерхан, как в мюзикле, и поет: «Здравствуй, здравствуй, я Шерхан! Сейчас на Маугли я нападу!». Смешно же и неестественно. У нас иной формат — выходят певцы, и все это тонко решено... Равно как не говорит у нас Маугли (пластический рисунок таков, что он может и помолчать): его учит говорить Ананда. Еще одна важная вещь — мы особое внимание уделяем «тишине театра»: вон сидит специалист по саунд-дизайну, по всем этим шепотам, шорохам и так далее. Все должно быть подлинно, ребенка невозможно обмануть! Но, кажется, я вам уж все секреты рассказала? Не все. Архитекторы выдали еще один дизайнерский секрет — к декабрю фойе увеличится еще на 300 метров в глубину за счет сноса стены соседнего помещения. Там появится огромное окно, и фойе станет прозрачным.]]></text>
</doc>
