<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Pussy Riot снялись в "Карточном домике" - любимом сериале Обамы, который Россия "выгнала" из Совбеза ООН]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Культура]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кино]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-11T13:08:47+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Освобожденные по амнистии из российских колоний в декабре прошлого года бывшие участницы скандальной панк-группы Pussy Riot Мария Алехина и Надежда Толоконникова снялись в новом сезоне популярного американского сериала "Карточный домик" (House of Cards) с Кевином Спейси в главной роли. Как сообщает Baltimore City Paper со ссылкой на близкие к съемкам источники, не пожелавшие предать свои имена огласке, девушки были на площадке 7 августа. Предположительно, появление российских оппозиционерок в сериале связано с тем, что в новом сезоне основной темой станет внешняя политика США. При этом не сообщается, какие именно роли могли исполнить девушки, и появятся ли они в одном кадре с исполнителем роли вице-президента США Кевином Спейси. Около недели назад муж Надежды Толоконниковой Петр Верзилов опубликовал на своей	 странице в Instagram фото с подписью "Завтрак на съемках". При этом сами девушки ничего о съемках в соцсетях не пишут. Однако известно, что весной этого года Pussy Riot встречались в Нью-Йорке с продюсерами "Карточного домика", чтобы узнать, как снимаются в США политические сериалы, поскольку в России такого жанра нет. "Карточный домик" является адаптацией одноименного британского сериала, основанного на книгах Майкла Доббса. Производится специализирующейся на потоковом интернет-видео компанией Netflix. Первый сезон в США вышел 1 февраля 2013 года. Герой сериала - вымышленный американский конгрессмен Фрэнк Андервуд, которого играет неоднократный обладатель "Оскара" Кевин Спейси. В первых двух сезонах рассказывалось о том, как он с помощью интриг и убийств прошел путь от конгрессмена до президента США. Сериал пользуется в США и ряде других стран большой популярностью и получил ряд престижных наград. Барак Обама называл "Карточный домик" своим любимым сериалом. Когда в декабре прошлого года президент США встречался с главой видеосервиса Netflix Ридом Хэстингсом, он спросил, не принес ли тот не вышедшие серии второго сезона. В ответ глава компании предложил Обаме эпизодическую роль в шоу, однако американский лидер отказался от такого предложения. В настоящее время зрители ждут третьего сезона, в котором злодейские качества Фрэнка Андервуда должны в полной мере раскрыться на международной арене - ранее сообщалось, что он может быть посвящен отношениям между Америкой и Россией. Съемки некоторых эпизодов третьего сезона сериала должны были состояться в штаб-квартире ООН, в зале заседаний Совета безопасности, однако российская делегация заблокировала эту возможность , объяснив это тем, что помещение должно оставаться свободным для обсуждения непредвиденных ситуаций в мире, и, вообще, Совбез — не место для съемок. Напомним, Марию Алехину и Надежду Толоконникову приговорили в 2012 году к двум годам колонии за исполненный в Храме Христа Спасителя так называемый панк-молебен под названием «Богородица, Путина прогони». В конце прошлого года их амнистировали. За это время они уже несколько раз успели посетить США - в частности, в феврале вместе с Мадонной девушки выступили с речью на устроенном организацией Amnesty International концерте в Нью-Йорке. В настоящее время активистки занимаются правозащитной деятельностью.]]></text>
</doc>
