<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Что делать в последний день на земле?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Светлана Хохрякова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Культура]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кино]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-18T18:13:23+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[От режиссера Михаила Сегала после лихих «Рассказов» ждали чего-то необычного. На главную роль в свой новый фильм он пригласил Александра Збруева, не появлявшегося на экране 10 лет. Его герой — некогда известный бард, кумир поколения Николай Алексеев — давно на пенсии. Живет одиноко и забыт. Но однажды его приглашают в радиостудию на встречу со слушателями. И он оказывается к ней не готов: ничего толком не может сказать, да и петь разучился. Авторы фильма размышляют о том, как иногда прошлое оказывается более туманным, чем будущее. Михаил Сегал написал сценарий, песни и музыку к фильму. В какой-то степени «Кино про Алексеева» посвящено авторской песне, практически исчезнувшей вместе со своим временем. Александр Збруев сам играет на гитаре и, кроме того, брал уроки у дочери Татьяны. В картине есть сцена, где появляется Андрей Тарковский и идут съемки «Андрея Рублева». Кого-то она шокирует, но люди, знавшие Тарковского лично, находят немало с ним сходства. Зачем это понадобилось Сегалу? Шутит он или серьезен? Явление Тарковского народу каждый истолкует по-своему. «Зимы не будет» Ильи Демичева — фильм из серии «последний день на Земле». Гигантский метеорит вот-вот упадет на землю. Шансов выжить нет. В общем, зимы не будет. Самое удивительное, что сценарий был написан задолго до падения челябинского метеорита и стал пророческим к удивлению авторов фильма. Раз конец света неизбежен, значит, надо пуститься во все тяжкие, исполнить самые сокровенные желания. Вот герои этим и занимаются. Эксцентричная 40-летняя дама заводит роман с 18-летним другом своего сына. В то время как ее благоверный яростно развлекается с преподавательницей и сторонницей радикальной любви. Герои убивают друг друга, но отправленные на тот свет воскресают. Катастрофа в итоге отменяется. Ложная тревога стала персональной проверкой для каждого. Илья Демичев — из театральной семьи. Отец был директором Театра им. Станиславского, мама работала художником по костюмам. Илья учился на театрального продюсера, пишет стихи и занимается ресторанным бизнесом. Его дебют состоялся в 2009 году, когда на фестивале в Выборге показали фильм со странным названием «Какраки». В своей новой картине Илье удалось собрать сильный актерский ансамбль — это Ингеборга Дапкунайте, Ксения Раппопорт, Александр Самойленко, Никита Ефремов, Владислав Ветров, Сергей Колтаков и Елена Кондулайнен. Их работу только что отметило жюри выборгского кинофестиваля «Окно в Европу» дипломом за актерский ансамбль. Молодые герои фильма «Последнее лето» Евгения Звездакова ищут острых ощущений. Они несутся навстречу летящим на скорости автомобилям, презирают отцов, а сами не знают как жить. Студент Костя — парень из обеспеченной семьи. Все у него есть, но чего-то не хватает. Он сам приходит в компанию «нехороших парней», которые не гнушаются ничем. И начинается «сладкая» преступная жизнь, полная опасностей и приключений. Из-за Кости страдают его близкие, погибает любимая девушка. Он напишет на лбу отца презрительное слово «лох». Выпускник ВГИКа Евгений Звездаков, как и Михаил Сегал, начинал с создания клипов. Работал с Найком Бо зовым, группой «Браво». Снимал сериалы «Кавалеры морской звезды», «Похождения нотариуса Неглинцева», полнометражный «Чизкейк». Сценарию «Последнего лета» уже пять лет, но ничего не изменилось с тех пор. Все с той же пустотой жизни и попытался разобраться Евгений Звездаков. Попасть на фестивальные показы можно, подписавшись на газету «Московский комсомолец» и обменяв напечатанные в ней купоны на билеты в кинотеатрах «Космос», киноклубе «Эльдар» и Библиотеке киноискусства им. С.Эйзенштейна. Купоны есть в сегодняшнем номере, а также будут в номерах от 20, 21 и 22 августа.]]></text>
</doc>
