<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Муравейник» живет на выставке]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Москвичева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Культура]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T18:31:43+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Выставка «Блок» в цоколе Аптекарского приказа Музея архитектуры на самом деле включает в себя два проекта. Первый из них носит название «Перешеек», потому как автор поставил перед собой цель сделать серию фотографий архитектуры городов Карельского перешейка. Пока успел отснять только Сестрорецк — курортный городок на севере Финского залива, славящийся своими минеральными водами и лечебными грязями. В 1714 году в этих местах побывал Петр I и приказал построить здесь летний дворец. Правда, в конце ХVIII века дворец был разобран, тем не менее именно год визита царя считается датой основания города. В 70-е годы ХХ века город был застроен новыми зданиями, спроектированными архитекторами «Ленпроекта». — Сестрорецк был застроен кирпичными домами, которые даже по мировым меркам того времени были очень интересными, — рассказывает Алексей. — Каждое здание имеет свое название: «Муравейник», «Змей Горыныч», «Дом на ножках», «Спящая красавица», «Бастилия». Неизвестно, давали сами архитекторы имена своим зданиям или их придумали местные жители, но очевидно сходство облика домов с их названиями. Например, один дом — в котором, кстати, немало двухэтажных квартир, — что находится на въезде в город, и правда напоминает муравейник — в 70-е это было самое высокое здание в Сестрорецке. Его видно с любой точки. — То есть эти дома позднесоветской архитектуры как раз из тех, которые стоило бы сохранить? — По-моему, да. Моя цель — «переварить» советский архитектурный слой и понять, насколько негативное прочтение советской архитектуры исходит из самой архитектуры, или дело в общем восприятии советского периода и эпохи застоя. Если дома Сестрорецка обладают обаянием и привлекательностью, то здания, представленные во втором зале выставки, относящиеся непосредственно к проекту «Блок», напрочь ее лишены. «У меня четкая ассоциация с надгробиями», — поделился с «МК» своим мнением один из посетителей выставки. С ним сложно не согласиться, тем более что Боголепов представил черно-белые снимки, и это усилило эффект. По сути, эти башни и есть надгробия: сегодня многие из них заброшены.]]></text>
</doc>
