<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Замурованных артистов нашли под лестницей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Отдел культуры]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Культура]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[театр]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T18:25:44+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[— Бахрушин впервые показал свою коллекцию в 1894 году, и она располагалась в основном в нижних этажах дома, — рассказывает «МК» главный хранитель Бахрушинки Ирина Гамула. — Когда же ему передали еще коллекцию Оперы Зимина, он воскликнул: «Мы здесь как сельди в бочке». В 80-е годы сотрудники начали создавать экспозицию, посвященную Шаляпину, — ее расположили как раз под бахрушинским кабинетом, а для удобства из кабинета в Шаляпинский зал прорубили лестницу и назвали ее лестницей Сальвини. Под ней, как рассказала нам хранитель, и появилась кладовка, куда, естественно, стали складировать разные экспонаты. Так там оказались Щепкин (1893 г.), скульптурный портрет актрисы Мельниковой-Самойловой (XIX в.), скульптурный портрет Рубинштейна (1889 г.), скульптурный портрет Сальвини и еще девять бюстов. Все из гипса, и только один из чертовой дюжины — мраморный: скульптурный портрет Рутковской в жизни работы Попова. — Их искали, поскольку в музейных описях они значились, но... — продолжает Ирина Гамула, — музей переезжал, сотрудники менялись, и найти уже не представлялось никакой возможности. — Ирина Петровна, насколько ценны найденные экспонаты? — Во-первых, они представляют музейную ценность в любом случае. Все это крупноформатные бюсты разного времени — от конца ХIХ до 30-х годов ХХ века. Замечательная работа Голубкиной (а это имя) — Сандро Моисси в роли Эдипа (барельеф, камень) 1913 года. — В каком состоянии были бюсты, когда их обнаружили? — Они стояли в целлофане, упакованные по всем правилам, с бирками, но с огромным слоем пыли. Когда развернули, то обнаружилось много сколов — и практически все они требуют реставрации. — Какова их дальнейшая судьба? — Сейчас они находятся в хранилище материально-вещевого отдела нашего музея. Реставрация предстоит дорогостоящая, нужно еще достать деньги... Но я надеюсь, в следующем году мы их получим, и тогда они займут достойное место в экспозиции музея и филиалов. Например, бюст Щепкина был бы уместен в музее-квартире Щепкина.]]></text>
</doc>
