<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Пьяная Лолита станцевала у метро?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Екатерина Свешникова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Культура]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[музыка]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T20:37:46+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лолиту Милявскую заснял на камеру мобильного телефона один из случайных прохожих. В коротком ролике видно, как певица, облаченная в короткое платьице, отплясывает возле выхода из метро «Чистые пруды». Некоторые горожане, ставшие свидетелями необычного зрелища и подошедшие взять автограф, якобы почувствовали исходящий от нее запах алкоголя. По словам очевидцев, наплясавшись, через 10 минут Лолита покинула место. Между тем, директор артистки Николай категорически опроверг факт, что Лолита была в нетрезвом состоянии: - Это придумки выживших из ума людей. На самом деле, мы снимали там клип на новую песню Лолиты «На скотч». Это был небольшой эпизод. Лолита прикинулась пьяной, но на самом деле была абсолютно трезвой. Почему не видно съемочного оборудования? По нашей задумке съемка велась скрытыми камерами. 26 августа будет презентация клипа, и просмотрев его, вы все поймете, - заверил он «МК». К сведению, чисто теоретически Лолита могла находиться в том районе. Дело в том, что одна из ее квартир, купленных еще в браке с Александром Цекало, находится в Подсосенском переулке, что в 15 минутах ходьбы от Чистопрудного бульвара. Так или иначе, профессиональные операторы говорят, что в принципе снимать клипы можно на абсолютно любую технику, однако с подобным раньше не сталкивались. Ну а почему бы нет? Ведь каким будет клип — зависит от режиссера. Может быть, там такая идея — снять именно на скрытую камеру. Тем более, эта техника бывает разного качества — похуже, получше. А в общем клип можно снять на все, что угодно. Впрочем, в своей многолетней практике подобных съемок мне проводить не доводилось, – пояснил оператор Георгий Орлов.]]></text>
</doc>
