<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Знаменитый латвийский композитор Раймонд Паулс планирует уйти со сцены]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Культура]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-19T23:46:55+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Знаменитый латвийский композитор Раймонд Паулс заявил о намерении уйти со сцены. "Не знаю, что ждет меня в ближайшие годы, как будет со здоровьем. Я уже несколько лет активно обещаю уйти со сцены, но так и не ушел. Наверное, все же пришло время", - заявил композитор. Раймонд Паулс родился 12 января 1936 года в Риге. Окончил Рижскую музыкальную школу имени Эмиля Дарзиня, после чего поступил в Латвийскую государственную консерваторию. В 1958 году начал работать в Рижском эстрадном оркестре, а с 1964 года до начала 1970-х руководил этим оркестром. Паулс является автором музыки множества эстрадных хитов, мелодий к фильмам. Его песни исполняли Алла Пугачева, Валерий Леонтьев, София Ротару, Лайма Вайкуле, Лариса Долина, Эдита Пьеха, Кристина Орбакайте, Анне Вески. Самые известные свои песни композитор написал в соавторстве с Ильей Резником, Робертом Рождественским и Янисом Петерсом. Паулс является одним из основателей всесоюзного конкурса молодых исполнителей популярной музыки "Юрмала", а после - международного фестиваля "Новая волна". Композитор также вел активную политическую жизнь. С 1988 по 1991 год был министром культуры ЛССР, с 1991 по 199 год - министром культуры Латвии. Также Паулс являлся депутатом Сейма (парламента) республики. В 1999 году Паулс выдвигался на пост президента Латвии, однако снял свою кандидатуру.]]></text>
</doc>
