<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Зрители выбрали "Девять дней и одно утро"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Елена Ардабацкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Культура]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кино]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-07T19:00:42+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Судьбу главного приза на «Московской премьере» все эти годы решали зрители — читатели «МК», обменявшие купон нашей газеты на пригласительные билеты фестиваля. И сейчас они проголосовали за самую тонкую, трогательную и одновременно злободневную картину — «9 дней и одно утро». Фильм Веры Сторожевой, известной зрителю по мелодрамам «Небо. Самолет. Девушка», «Путешествие с домашними животными», «Француз», «Греческие каникулы», получил Гран-при. История двух сестер, оказавшихся после пожара в детском доме, рассказана простым языком, с иронией и без нажима на слезные каналы. Одну сестру усыновила французская семья. Другую, покалеченную в огне хромоножку, конечно, никто не взял. Они встретились уже взрослыми — старшая-модель (Анна Щербинина) приехала с благотворительной миссией в тот самый детский дом. Младшая-банщица (Ольга Попова) даже не думала предъявлять ей претензии за то, что столько лет она не вспоминала про сестру. Но старшая испугалась... В фильме много юмора, выпуклых деталей провинциальной жизни, замечательный Сергей Пускепалис в роли мэра города и Светлана Тома, исполнившая роль воспитательницы в детском доме, которую даже невозможно сразу узнать. И есть щемящая нота — судьбы и случая. Приехавшая из столицы моды вроде бы благополучная модель, оказывается, живет жизнью напрокат. Младшая-хромоножка наивно придумывает себе прекрасную жизнь, которая тоже вряд ли состоится. Фильм захватывает с самых первых кадров, снятых в детском доме, когда дети видят неведомо как к ним залетевшую «иностранную птицу» и как к чуду тянут к ней руки... Теперь, после принятия «закона Димы Яковлева», у этих кадров появляется еще один смысл, от которого наворачиваются слезы на глаза... Главный приз жюри газеты «МК» получил фильм дебютанта Евгения Шелякина «ЧБ». Добрая веселая картина, полная ярких актерских работ. Сергей Маковецкий в роли криминального авторитета Алхана даже говорит с акцентом. Грузинский актер Мераб Нинидзе, живущий во Франции, и Алексей Чадов составили прекрасный актерский ансамбль, в котором Нинидзе играет роль ангела-хранителя, а Чадов — его подопечного, националиста. Приз за лучшую женскую роль имени Натальи Гундаревой вручили актрисе Ксении Раппопорт, показавшей свой комедийный талант в фильме «Зимы не будет» (режиссер Илья Демичев). Приз за лучшую мужскую роль имени Михаила Ульяновa достался Александру Збруеву за роль барда-неудачника (а заодно, и стукача), смысл жизни которого придает любовь одной преданной ему женщины («Кино про Алексеева», режиссер Михаил Сегал). В конкурсе «Арт-линия» зрители выбрали лучшим полнометражным фильмом драму о жизни на Крайнем Севере «Белый ягель» Владимира Тумаева. Приз за лучший анимационный фильм «Арт-линии» — «Как я похудел на 21 грамм» (режиссеры Хихус, Константин Комардин). Приз за лучший короткометражный фильм — «14 шагов» Максима Шавкина. Приз жюри киноклубов — «Белая белая ночь» Рамиля Салахутдинова. В конкурсе «Кино для всей семьи» зрители отдали большинство голосов полнометражным фильмам «Тимур и команда» Натальи Галузо и «Полный вперед!» Аллы Суриковой. В категории анимации отметили «Поросенка» Натальи Березовой. В конкурс зрительских симпатий «Семь дебютов» приз за лучший дебютный фильм получила лента «Пациенты» Эллы Омельченко. Редакция газеты «Московский комсомолец» вручила свой приз гротескной комедии Ильи Демичева «Зимы не будет» с формулировкой «За легкость восприятия сумасшествия бытия». Приз журнала «Кинопроцесс» получил фильм «Берцы» Кати Шагаловой. Приз телеканала «Дом кино» — «Пациенты». Проект «Кинопризыв» вручил свой приз короткометражке «Тоня плачет на мосту влюбленных» Антона Коломийца. На закрытии чествовали еще одного юбиляра этого года — прекрасную актрису Наталью Фатееву. Вместе с музыкальным посвящением и торжественными речами ей вручили приз оргкомитета фестиваля. Вели церемонию закрытия художественный руководитель фестиваля «Московская премьера» Вячеслав Шмыров и актриса Александра Ребенок.]]></text>
</doc>
