<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Московская премьера» с Николаем Караченцовым]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Светлана Хохрякова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Культура]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[москва]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кино]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T17:45:11+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Учредители фестиваля — Департамент культуры города Москвы, газета «Московский комсомолец» и продюсерский центр «Кинопроцесс» при поддержке Министерства культуры РФ. В основную конкурсную программу «Великолепная семерка «МК» вошли картины: «9 дней и одно утро» Веры Сторожевой, «Зимы не будет» Ильи Демичева, «Кино про Алексеева» Михаила Сегала, «Острожская Медея» Натальи Арутюновой, «ЧБ» Евгения Шелякина и другие. Некоторые из них впервые покажут в Москве. В рамках «Великолепной семерки «МК» состоятся гала-премьеры фильмов «118 секунд» Людмилы Гладунко и Бориса Токарева и «Белые Росы. Возвращение» Александры Бутор. В этой ленте, снятой на «Беларусьфильме», принимал участие актер Николай Караченцов. Показы запланированы в обновленном кинотеатре «Космос». Специальное событие в рамках «Великолепной семерки «МК» — творческая встреча с Леонидом Парфеновым и показ на большом экране его документального фильма «Цвет нации» в киноклубе «Эльдар». В программе «Арт-линия» примут участие: «Берцы» Екатерины Шагаловой, «Братья Ч» Михаила Угарова, «Белая белая ночь» Рамиля Салахутдинова, «Белый ягель» Владимира Тумаева, «Книга» документалиста Виталия Манского. Покажут на «Московской премьере» и анимационные фильмы, среди которых — участник берлинского кинофестиваля «Мой личный лось» Леонида Шмелькова, «Мужчина встречает женщину» Дмитрия Геллера, «Как я похудел на 21 грамм» Хихуса. Отдельная программа — «Кино для всей семьи», куда войдут игровые и анимационные фильмы, способные заинтересовать взрослых и детей. «Московская премьера» представит программу фильмов начинающих кинематографистов «Семь дебютов», составленную из полнометражных игровых картин (одна из них — «Пациенты» ученицы Владимира Меньшова Эллы Омельченко, рассказывающая о роковой встрече священника и психотерапевта), и короткометражек, названия которых впечатляют: «Девушка из зараженного города», «О, закрой свои бледные ноги», «Тоня плачет на мосту влюбленных». В деловой части «Семи премьер» запланирован брифинг на тему «Новое кино России. Есть ли жизнь после короткого метра?». В честь 70-летия кинорежиссера Сергея Соловьева пройдет ретроспектива «Сергей Соловьев. GenerationsSAS», где зрители увидят не только картины самого мэтра «Сто дней после детства», «Асса», «Спасатель», но и работы студентов его мастерской во ВГИКе. Президент фестиваля — народный артист СССР Алексей Баталов. Художественный руководитель и генеральный продюсер «Московской премьеры» — Вячеслав Шмыров.]]></text>
</doc>
