<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Темная материя]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Семен Семеныч]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Культура]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-22T20:37:59+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ученые утверждают, что наша Вселенная на четверть состоит из темной материи, которую сами они долго и безуспешно пытаются уловить. Американцы ищут ее в космосе, где-то в районе кластера Персея, за миллионы световых лет от Земли. Китайцы же, которые со слов Конфуция знают, что черную кошку труднее всего искать в темной комнате, разыскивают невидимку под землей, на глубине почти два с половиной километра. Ученые, как известно, народ сильно рассеянный, вроде жюль-верновского Паганеля, и от жизни оторванный. Они редко когда замечают, что вокруг них творится. По мне, так темная материя давно заполонила Землю, и с каждым днем ее становится все больше. Совсем мало светлого у людей в Сирии и на Украине, в Ираке и секторе Газа, где люди каждый день убивают друг друга. Злоба и ненависть приходит на смену любви к ближнему, вместо взаимовыгодной торговли вводятся санкции. Чужие язык, религия или культура могут стать не просто разделительным барьером, а причиной затяжных войн. Тьма, увы, тоже распространяется со скоростью света. Известный японский физик Матио Каку утверждает, что найти темную материю крайне необходимо для того, чтобы с помощью ее обеспечить телепортацию. Каку таку телепортацию, не очень понятно, но хотелось бы быстро добраться до других планет и заселить их. По мнению физика-теоретика, человечеству нужно заселить как минимум две планеты, поскольку жизнь — это такая драгоценная штука, что для ее сохранения нужны хоть какие-то гарантии. Конечно, гарантии сохранения жизни проще было бы искать опять же на Земле, вместо того чтобы убивать друг друга и губить природу. Но темная материя, наверное, так хитро устроена, что не только не дает людям постичь ее тайну, но еще и напрочь затуманивает им мозги. Следующим по значимости открытием после темной материи, по прогнозам физиков, должны стать стимуляторы для мозгов (по аналогии с кардиостимуляторами). Они смогут, к примеру, восстановить память пациентов, страдающих болезнью Альцгеймера. По крайней мере напомнить им, кто они такие, где живут и что вообще происходит. Я бы это изобретение выдвинул даже на передний план. Людям действительно не мешало бы напомнить, кто они такие и для чего и как появились на свет: то ли по божьей воле, то ли от обезьяны (ученые тут тоже не нашли пока окончательных доказательств). Может, тогда и с темной материей проще было бы разобраться, если сначала прочистить как следует мозги. Без этого и третье величайшее изобретение, на пороге которого, как говорит все тот же Каку, мы уже стоим, может привести не к триумфу мысли, а к самым тяжелым последствиям. Речь идет ни больше ни меньше как об электронной загрузке сознания. Можно будет, например, отправиться в виртуальный отпуск: не выходя из дома или с работы, получать массу приятных эмоций от Сейшел или Гавайев, не тратясь на перелеты или гостиницы. А Интернет со временем должен будет превратиться в этакий «Мозгонет», где в открытом доступе будут храниться эмоции и впечатления всех жителей планеты. Но если мы не разберемся до конца с темной материей, то это будет такое скопище боли, гнева и страданий, что ночные кошмары по сравнению с «Мозгонетом» покажутся детскими мультяшками. Семен Семеныч Осенило ■ Массы за мыслью в очереди стоять не будут. ■ У девушек изъяны внешности компенсируются молодостью. ■ Пока я в состоянии выпить за ваше здоровье, мне никакие болезни не страшны! ■ В чем-то каждый велик: кто — в таланте, кто — в никчемности. ■ Пегас был обкуренным, но на фоне поддатой Музы не сильно выделялся. ■ Хроническая беременность — когда все время тянет к соленому... морю. ■ Нравственные устои — в стойло. ■ Даже крайне правых тянет налево! ■ Подвешенная на счастье подкова, падая, мгновенно превращается в увесистый кирпич. Борис Мильштейн Ведущий — Джангули Гвилава, E-mail: satira@mk.ru]]></text>
</doc>
