<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Шиннейд О'Коннор в новом клипе лысеет на глазах]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Малахова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Культура]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[музыка]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T21:23:52+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сменила не только стиль, но и настрой — с депрессивного на позитивный. В первых кадрах лицо поющей певицы крупным планом накладывается на ее же собственное, взятое из клипа «Nothing Compares 2 U», снятого на песню, которую в 1990-м году написал американский певец и композитор Принс. За то видео Шиннейд получила награду MTV как за «лучший клип года», а композиция, к слову, заняла 5 место в списке самых депрессивных песен всех времен, если верить опросу, проведенному британским продюсером Дэвидом Кингом. Другие времена — другие песни. В тексте «Take Me To Church» лирическая героиня Шиннейд решительно заявляет, что не собирается жить, любить и чувствовать себя, как раньше (видимо, отсюда и отсыл к печальной “Nothing Compares To U”. В ролике певица как будто помолодела: она поет и играет на гитаре, приплясывая на ковре из листьев в саду, где растет ветвистое розовое дерево, в окружении своих музыкантов. На ней — непривычное для ее прежнего образа изящное мини-платье и туфли на высоком каблуке. Ярко-рыжие волосы спадают на плечи, правда, увы, в финале оказывается, что это всего лишь парик, который Шиннейд срывает легким движением руки, обнажая свою традиционно лысую голову. Релиз удался. «Take Me To Church» - бодрый, свежий и яркий рок, даже более эмоциональный, чем многие другие композиции певицы. Режиссером клипа стал Джеймс Лиз, сотрудничавший до этого с такими исполнителями, как One Republic, Bloc Party, You Me At Six и Blood Red Shoes. А продюсером сингла и нового альбома, который будет называться «I'm Not Bossy, I'm The Boss», стал бывший муж певицы, давний партнер по бизнесу и отец ее ребенка Джон Рейнольдс. «У главной героини был глубоко печальный опыт, - рассказывает Шиннейд о клипе в интервью одному из зарубежных изданий, - который в конечном итоге позволил ей переродиться и обрести настоящую себя. Она приходит к выводу, что если и стоит кого-то обожать — то только себя любимую», - подытожила О'Коннор. Неплохое движение вперед в мироощущении.]]></text>
</doc>
