<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Робин Уильямс пережил полтора часа смерти еще полгода назад]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Светлана Хохрякова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Культура]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кино]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-15T16:14:22+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В последнее время Робина Уильямса, по словам его вдовы Сьюзан Шнайдер, часто посещало чувство тревоги, он был склонен к депрессии. Она также сообщила, что врачи диагностировали у него раннюю стадию болезни Паркинсона. Как правило, она появляется в пожилом возрасте, сопровождается нарушением координации, проблемами с речью. Для актера это могло прозвучать как приговор. Что стало причиной его добровольного ухода Робина Уильямса - можно только гадать. Когда имеешь дело с актером, все оказывается значительно сложнее. В силу того, что психика у представителей этой профессии очень подвижная, они более восприимчивы к обстоятельствам, на которые простой смертный и не обратит внимания. Правильно же говорят, что артисты — не люди, вернее они — не обычные люди. Они, особенно знаменитые, всегда привлекают к себе внимание. Даже после смерти. Про них слагается много историй, иногда совершенно лживых. Многие претендуют на знакомство и дружбу, которых в действительности не было. Люди зачастую не щадят близких покойного. Так, 25-летняя дочь актера Зельда Уильямс вынуждена была покинуть социальные сети из-за того, что стали получать изображения тела покойного отца, причем, самые безобразные. Кому-то такое истязание в сети доставляло удовольствие. В 2015 году должны выйти шесть картин, в которых Робин Уильямс снимался: «Бульвар» Дито Монтиеля, где у него главная роль, «Ночь в музее: Секрет гробницы» Шона Леви, «Все как ты захочешь» Терри Джонса про инопланетян, которые пытаются уничтожить землю, но дают шанс избежать этого, наделяя неудачника-учителя способностью исполнять желания. Снялся Робин и в картинах «Неполадки», «Князь провидения», комедии «Это, блин, рождественское чудо» Тристама Шапиро, где у него опять-таки главная роль, а героями фильма стали странноватые люди, целая семейка. Уход актера станет смертельным для некоторых из названных картин. Их автором предстоит скорректировать первоначальный замысел. В мае в российский прокат вышел фильм «Этим утром в Нью-Йорке» Фила Олдена Робинсона, где Робин Уильям сыграл роль несчастного пациента по имени Генри. Врач поставила ему неверный диагноз. Героиня Милы Кунис предсказала Генри смерть в ближайшие полтора часа. Осознав свою ошибку, она пускается на поиски многострадального пациента. А тот поскорее хочет сделать самые главные дела, многое наверстать за оставшиеся полтора часа. Не зря все-таки суеверные актеры не соглашаются на подобные роли, потому как те имеют обыкновение проецироваться на жизнь исполнителей.]]></text>
</doc>
