<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Шнуров спел о запрещенных продуктах: "Разлюблю я фуа-гра из-за бугра"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Культура]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T11:13:59+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Шнуров спел песню о продуктах, с которыми ему придется проститься после введения в России запрета на их поставку из всех применивших санкции к России стран - ЕС, Норвегии, Австралии и США. 15-секундное видео под названием "Не забудь полить помидоры" он разместил в своём Instagram . Лидер группы "Ленинград" поет о том, что он разлюбит фуа-гра и "забугорный дор блю": Разлюблю я фуа-гра, Фуа-гра из-за бугра И забугорный сыр Dorblu Станет куском в горле - Его тоже разлюблю. Ранее музыкант в своем микроблоге опубликовал патриотичный пост, заявив, что "когда общим местом было снисходительно высокомерно поругивать страну и народ, я пел о том, что никуда я не поеду. Не потому что я против критики, а потому что я за здравый смысл и равновесие. Сейчас общее место о России говорить как о покойнице, либо хорошо, либо ничего. Может она все-таки жива?". Напомним, накануне президент России Владимир Путин подписал указ "О применении отдельных специальных экономических мер в целях обеспечения безопасности Российской Федерации", в соответствии с которым на один год вводятся ограничения на ввоз продовольствия, сырья и сельскохозяйственных продуктов из стран, применивших санкции в отношении России из-за ситуации на Украине, - Евросоюза, Норвегии, США и Австралии. В список запрещенных продуктов, в частности, попали овощи, фрукты, орехи, рыба, птица, сыр, молоко и мясо. Санкции не относятся к импорту алкоголя и детского питания. Примечательно, что в список не попала ни Япония, ни Швейцария, которые ввели санкции в отношении РФ, в то время как там оказалась не присоединявшаяся к антироссийским санкциям ЕС Норвегия - глава МИДа королевства Берге Бренде заявил, что введенный Россией запрет на поставки не обоснован. При этом в Министерстве экономического развития, подготовившем список "невъездных" товаров, отметили, что данный запрет не противоречит нормам ВТО. По словам министра сельского хозяйства РФ Николая Федорова, список запрещенной к ввозу в Россию продукции может быть сокращен, но вряд ли будет расширяться. Он также сообщил, что новые ограничительные меры по импорту против США, ЕС и других стран Россия обсуждает со своими партнерами по Таможенному союзу - Белоруссией и Казахстаном. Между тем, в Совете Федерации предложили уже следующие возможные ограничения против Запада. Согласно идее замглавы комитета по бюджету и финансовым рынкам сенатора Николая Журавлева, РФ может ограничить ввоз автомобилей или ввоз лекарств, имеющих российские аналоги. Более того, чиновник предложил увеличить сборы для выезжающих на отдых россиян. "Наше государство еще не исчерпало ресурс ответных мер, введение которых позитивно скажется на отечественной экономике", - заявил сенатор, пояснив, что меры по ограничению импорта могут коснуться всего, что не является средством производства, не приводит к дефициту жизненно необходимых товаров и не стимулирует людей к "серому, челночному ввозу товаров".]]></text>
</doc>
