<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Депутаты предлагают лишить Андрея Макаревича всех госнаград за концерт на Украине]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Инна Васейкина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Культура]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-18T02:02:05+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Именно эта состоявшаяся поездка на Украину и отказ певца "по идейным соображениям" выступать в Крыму подтолкнули некоторых депутатов Госдумы устроить Макаревичу "темную". Парламентарии предлагают лишить лидера группы "Машина времени" всех государственных наград, пишет газета "Известия ". По их словам, в последнее время певец пропагандирует открытую антироссийскую политику. Народные избранники убеждены, что в период, когда национальная гвардия Украины продолжает убивать мирных жителей, российские "звезды" не должны переходить на сторону киевских властей. "Андрей Макаревич давно сотрудничает с фашистами. Этот выбор он сделал достаточно давно, еще когда перешел на сторону врагов Российской Федерации. Вопрос лишения артиста государственных наград должен быть рассмотрен, а в законодательство должны быть внесены поправки, позволяющие лишить госнаград человека, ставшего предателем родины", — цитирует слова депутата от "Единой России" Евгения Федорова Газета.ру . По мнению парламентария, лишение награды будет производиться только по результатам судебного процесса, в ходе которого злонамеренность высказываний и принадлежность к "пятой колонне" владельца награды будет доказана. Напомним, 12 августа Макаревич отправился на Украину, певец посетил в Славянск, где на центральной площади города пообщался с местными жителями. После этого певец посетил поселок Семеновка, который больше всего пострадал от боевых действий в ходе АТО. Здесь Макаревич признался, что у него заболело сердце от того, что он увидел: полуразрушенные дома и взорванный автомобильный мост. Затем Андрей Макаревич дал бесплатный концерт в пансионате "Жемчужина Донетчины" в Святогорске, где находятся беженцы из зоны АТО. Вместе с ним в концерте принимали участие и украинские исполнители.]]></text>
</doc>
