<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Минкульт вернет вузам исторические названия?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Никита Карцев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Культура]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-07T17:39:14+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Всего под крылом Минкульта находится пятьдесят шесть учебных заведений. Из них сорок пять — высшего профессионального образования; десять — среднего и одно учреждение дополнительного профессионального образования (Академия переподготовки работников искусства, культуры и туризма). Пока сложно сказать, как далеко на этот раз готов зайти министр в борьбе за восстановление исторической справедливости. А значит, трудно представить объем проблем, которые нужно будет решить руководителям учебных учреждений, помимо очевидных организационных сложностей: смена вывесок, печати, официальной документации, перезаключение договоров со студентами и партнерами (в том числе международными) с учетом изменений названий. Все это, что называется, представительские расходы. Гораздо острее стоит вопрос со статусом учебного заведения. Федеральный закон «О высшем и послевузовском профессиональном образовании» гласит, что вузы в России делятся на институты, академии и университеты (которые при выполнении определенных условий могут получить статус национального исследовательского или федерального). Причем статус вуза в обязательном порядке включается в его наименование. Отсюда неизбежный вопрос — повлечет ли смена официальных названий вузов и изменения в их статусе? Например, ГИТИС. В 1991 году, получив статус академии, он стал называться РАТИ (Российская академия театрального искусства). В 2011, став уже университетом, превратился в РУТИ. Но при этом наравне с официальным названием сохранил за собой аббревиатуру ГИТИС. Как именно скажется на его судьбе новая инициатива по возвращении исторических названий? К слову, старейший театральный вуз страны и так пережил рекордное количество переименований. Именно ГИТИСом — Государственным институтом театрального искусства — он стал только в 1922 году. А до этого успел побывать и Музыкально-драматической школой, и училищем Московского Филармонического Общества, и Государственным институтом музыкальной драмы. И какое из всех этих названий — самое историческое? Другой запутанный случай — ВГИК. Основанный в 1919 году как первая Государственная киношкола, в 1934 году он получает статус Всесоюзного института кинематографии (после распада СССР — Всероссийского). После 2007 года его название звучит как Всероссийский государственный университет кинематографии, но с сохранением классической аббревиатуры, ставшей брендом — ВГИК. Не такая богатая, но тоже судьбоносная история переименований у Российской академии музыки имени Гнесиных. Статус академии она носит с 1992 года. До этого она называлась Государственным музыкально-педагогическим институтом, а начиналась и вовсе как частная школа. То же со знаменитой «Щукой», Театральным институтом им. Щукина. Основанный в 1917 году как «Московская драматическая Студия Е.Б.Вахтангова», с 1945 он носил звание Высшего театрального училища, пока не получил статус института в 2002 году. Пожалуй, самое красивое оригинальное название носила нынешняя Академия Русского балета им. А.Я. Вагановой, основанная в 1738 году как «Танцовальная Ея Императорского Величества школа». Согласно тому же федеральному закону: «Если в наименовании высшего учебного заведения употребляется специальное название (консерватория, высшее училище и другие названия), наряду с ним указывается вид высшего учебного заведения». Среди тех, кому повезло оказаться таким исключением — Высшее театральное училище (институт) им.М.С.Щепкина и Московская государственная консерватория (университет) имени П.И.Чайковского. Они практически не отклонились от своих исторических наименований, так что и сегодня могут меньше остальных переживать как за свое название, так и статус. Остальным же вузам, находящимся в ведении Минкульта, если будут приняты соответствующие изменения в уставе, судя по всему, придется заново доказывать свое право и на то, и на другое.]]></text>
</doc>
