<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Конкурс "Детская новая волна" выиграл мальчик с Украины]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лилия Шарловская]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Культура]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[музыка]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-19T15:08:15+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В этом году в конкурсе участвовали 17 участников из 11 стран. Однако была введена новая система судейства, поэтому финалистов получилось как никогда много. Юных артистов судили не только маститые представители шоубизнеса, но также и так называемый родительский комитет - родители оценивали всех участников, кроме своего чада. Это усложнило финал и распределение мест в первой тройке финалистов. Однако в итоге при подсчете голосов почетное первое место досталось участнику от Украины Андре. Бойко. Который также получил уникальный Приз - поездку на «Новую волну 2015» в качестве гостя. Второе место заняли сразу три участника: Екатерина Манешина (Россия), сестры-близнецы Мартина и Кьяра Скарпари (Италия), Полина Богусевич (Россия). Также трое конкурсантов стали обладателями третьего приза: Мухаммедали Жугунусов (Казахстан), Руслан Асланов (Беларусь) и Софья Волошаненко (Украина) . - Я счастлив, что победил, впереди новая творческая дорога, - сиял радостью победитель Андрей Бойко. На вопрос, о чем он сейчас мечтает, мальчик добавил: - Мечтаю, чтобы между нашими странами наконец наступил мир. Огромное внимание было приковано и к Екатерине Манешине, заслужившей второе место и приз зрительских симпатий. Одним из первых девочку поздравил Филипп Киркоров. - Я выступал на этом конкурсе с Анастасией Петрик, которая потом участвовала в детском «Евровидении» и выиграла его. И очень надеюсь, что с Катей мы тоже споем. И, конечно, надеюсь, что она также примет участие в международном музыкальном конкурсе «Евровидение». Я обязательно буду ее поддерживать. В свободное от работы время артисты гуляли по набережной Ялты. Стас и Юлия Костюшкины вместе с сыном Богданом первым делом отправились в местный контактный зоопарк. - Ничего себе, как кричит эта обезьяна! - изумился певец, и стал передразнивать гиббона. Его жена тем временем гладила ламу, а сын засматривался на попугаев. Заметим, что пара Костюшкиных, недавно отметившая 8-летие свадьбы в Лас-Вегасе, и здесь вели себя как влюбленные школьники. Стас и Юля даже в море целовались на глазах у изумленной публики. Юлия Савичева также посетила зоопарк, но как настоящая леди заглянула и в местный бутик, где присмотрела дизайнерское платье в пол. Певица также не смогла пройти мимо тира и попробовала себя в стрельбе. В награду за старания звезде подарили огромного плюшевого медведя.]]></text>
</doc>
