<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Совфеде призвали запретить "демонизирующие образ России" фильмы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T16:24:47+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[С инициативой ограничить доступ на экраны "демонизирующих образ России" фильмов выступил член комитета Совета Федерации по науке, образованию и культуре, чемпион мира по кикбоксингу Бату Хасиков. "Необходимо ограничить доступ на большие экраны тех картин, в которых откровенно демонизируется или примитивно и пошло оглупляется все, что связано с Россией, с русской культурой. Думаю, что в Год культуры, который проходит в нашей стране, постановка такого вопроса как никогда уместна", - приводит ИТАР-ТАСС слова 34-летнего сенатора. При этом парламентарий отметил, что "критерии отбора в кинопрокат должны не перекрыть доступ в Россию действительно талантливых картин из-за рубежа". "Глупо было бы выступать против фильмов, в которых на примере подвигов героев из других стран пропагандируются истинные, общечеловеческие ценности", - пояснил он, добавив, что "если в основе картины лежит не имеющий ничего общего с реальностью сюжет, в котором прихотью сценариста или режиссера русские представляются угрозой для человечества, то такие фильмы вряд ли достойны получения прокатного удостоверения и возможности распространения на территории нашей страны". Говоря об отечественном кинематографе, Хасиков обратил внимание на необходимость формирования образа патриота России в современном отечественном кино, подчеркнув, что в российском прокате есть картины, которые с такой задачей справились: "Легенда 17", "Мы из будущего", "Брестская крепость", "9 рота" и ряд других. При этом он отметил, что в прокат выходят в основном фильмы, герои которых никак не тянут на достойные примеры для подражания. "В последнее время среди картин из России на слуху лишь комедии, сюжетная линия которых ассоциируется с одним словом - абсурд, при том, что у российских сценаристов и режиссеров есть очень интересные и достойные наработки", - сказал сенатор, добавив, что если такие проекты будут поддержаны государством в приоритетном порядке, то они найдут широкого зрителя и помогут российскому обществу обрести своих новых героев. Напомним, месяцем ранее государственное агентство Украины по вопросам кино запретило показ на территории страны российских фильмов "Белая гвардия" режиссера Сергея Снежкина по роману Михаила Булгакова и "Поддубный" режиссера Глеба Орлова с Михаилом Пореченковым в главной роли, посчитав, что в них демонстрируется "пренебрежение к украинскому языку, народу и государственности", а "отдельные факты в них искажены и переписаны в пользу России". Ко всему прочему, украинское государственное агентство кинематографии обязало экспертную комиссию по вопросам распространения и демонстрации фильмов к обязательному просмотру всех российских кинолент на предмет их соответствия законодательству Украины. Между тем, Министерство культуры России составило список из 100 зарубежных фильмов, рекомендуемых к просмотру. Среди них "Амаркорд", "Ночи Кабирии", "Дорога", "Восемь с половиной" Федерико Феллини; "Леопард" и "Рокко и его братья" Лукино Висконти, "Затмение" Микеланджело Антониони, ленты Чарли Чаплина "Золотая лихорадка", "Новые времена", "Огни большого города" и "Великий диктатор", "Головокружение" Альфреда Хичкока, "Гражданин Кейн" Орсона Уэлса, "Пролетая над гнездом кукушки" и "Амадей" Милоша Формана, "Пепел и алмаз" и "Человек из мрамора" Анджея Вайды, "Земляничная поляна" и "Седьмая печать" Ингмара Бергмана, "Последний император" Бернардо Бертолуччи. В списке также "Крестный отец" и "Апокалипсис сегодня" Фрэнсиса Форда Копполы, "Список Шиндлера" и "Инопланетянин" Стивена Спилберга, "Титаник" Джеймса Кэмерона, "В джазе только девушки" и "Квартира" Билли Уайлдера. Французский кинематограф представлен картинами "На последнем дыхании" Жан-Люка Годара, фильмами "Четыреста ударов" Франсуа Трюффо, "Великая иллюзия" и "Правила игры" Жана Ренуара, "Дети райка" и "Набережная туманов" Марселя Карне. Также рекомендуются к просмотру "Хиросима, любовь моя" Алена Рене, "Мужчина и женщина" Клода Лелюша, "Под крышами Парижа" Рене Клера и "Аталанта" Жана Виго. Кроме того, среди рекомендованных для просмотра работы Акиры Куросавы "Дерсу Узала", "Расемон", "Идиот" и "Семь самураев", Луиса Бунюэля "Андалузский пес" и "Скромное обаяние буржуазии", Эмира Кустурицы "Папа в командировке", Фолькера Шлендорфа "Жестяной барабан", Иштвана Сабо "Мефисто" и "Дневник одной веры", Артура Пенна "Бонни и Клайд" и один из эпизодов "Звездных войн" Джорджа Лукаса.]]></text>
</doc>
