<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Путин пожелает малышам спокойной ночи?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Печёнкин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-29T12:39:28+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Концепция нового персонажа была подсказана президентом России Владимиром Путиным, рассказал Александр Митрошенков, председатель совета директоров телекомпании «Класс!», выпускающей детскую передачу, сообщает РИА Новости . «Мы начали работать над поиском нового кукольного персонажа давно, перебрали много вариантов, но, скажу честно, идея нового героя была подсказана нашим президентом. Поначалу она показалась немного неожиданной, но, когда мы внимательно присмотрелись, поняли, что это попадание в десятку! Новый герой появится в конце октября в эфире передачи», — отметил Митрошенков, являющийся также продюсером передачи. Он также поведал, что новый герой будет суперсовременным, нарисованным в 3D. «Он будет улыбаться, здороваться за руку, разговаривать. Это уникальный проект — соединение анимации, кукольных персонажей и ведущего в одном кадре», — поведал продюсер. «Через две недели все узнают, что это за новый герой и, наверное, многим станет понятно, какое отношение президент имеет к этой истории», — подчеркнул Митрошенков. Между тем шведский опыт наводит на мысль, что введение нового героя в уютную и домашнюю передачу «Спокойной ночи, малыши!» ее точно не испортит. Передаче «Biss & Kajs» , которую демонстрируют детям в Швеции, поистине нет равных — в главных героях там Кака и Струйка, воплощение основных выделительных функций организма. В гостях у них часто бывает Попа. Программа призвана объяснять детям, как они устроены. Но лучше бы, ей-богу, не объясняла...]]></text>
</doc>
