<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Манеж» расстался со своим арт-директором]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Москвичева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Культура]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-19T19:26:56+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Огромное спасибо всем партнерам, друзьям «Манежа» и его коллективу. Благодарю вас за то, что получилось, и сожалею о том, что не сложилось...» — написал в последний день работы теперь уже экс-арт-директор Андрей Воробьев. Он пришел в «Манеж» год назад на смену Марине Лошак, которая перешла на должность директора Пушкинского музея. За год своей работы в «Манеже» Лошак провела серьезную реформу — выставки меда и мехов сменили концептуальные проекты, музейное объединение обросло новыми креативными структурами, а в наследство Воробьеву Марина оставила многообещающий выставочный план. Воплотилось, правда, не все — если большой проект Питера Гринуэя реализовать удалось, то долгожданную выставку Бэнкси — нет. Но это от Воробьева вроде бы и не зависело — тут в планы вмешалась политика, деньги-то на проект были. И все-таки в арт-объединении не все было гладко, о чем свидетельствует серьезное обновление штата (например, за год работы Воробьева состав пресс-службы менялся не раз). Да и его бывшие коллеги, похоже, не слишком огорчились его уходу. Так, Ольга Шишико, занимающая в «Манеже» должность зам. директора по инновационной политике, сказала «МК», что жалела об уходе Лошак и считает разумной идею создания совета экспертов при «Манеже», по поводу же оценки деятельности своего экс-коллеги она тактично умолчала. Пресс-служба Депкульта выдала свой ответ: «Решено вернуть единоначалие в МВО «Манеж». Директором МВО по-прежнему будет Ирина Толпина. В сентябре будет сформирован кураторский совет МВО «Манеж», который будет определять его выставочную политику. Кураторский совет создан на общественных началах, в его состав войдут историки, деятели культуры и т.д., он будет носить рекомендательный характер». Впрочем, в разговоре с «МК» Воробьев признался, что двоевластие ему было не по душе. — Арт-директор, по-моему, не слишком удачное управленческое решение. Это двойное руководство. Хотя схема похожа на какие-то международные образцы и сходна, допустим, с управлением театра, где есть директор и художественный руководитель. — А у вас не было трений с департаментом или коллективом? — Были рабочие конструктивные обсуждения, но никаких конфликтов ни внутри коллектива, ни с департаментом. — По-вашему, может ли «Манеж» после вашего ухода вернуться к коммерческим мероприятиям? — Коммерческие мероприятия бывают разные. Конкурс «Мисс Россия», который пройдет в «Манеже» в 2015 году, я считаю подходящимдля площадки событием. Предполагаю, что у департамента есть задача сделать «Манеж» более эффективным, а таковым он может стать благодаря коммерческим мероприятиям. Значит, по логике вещей их доля вырастет. — Как думаете, план будет исполнен? — План сформирован на весь 2015 год и, думаю, будет выполнен. Это выставка Эрика Булатова, в ноябре традиционный большой проект «Русь православная», где будут, кроме всего прочего, представлены подлинники из частного собрания — более 300 большеформатных икон, и различные городские мероприятия и форумы. В «Новом Манеже» — выставка о Первой мировой войне, потом выставка исламского современного искусства.]]></text>
</doc>
