<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Приходько создала свой "черный список" российских звезд: Боярский — "прихлебатель режима", а Бондарчук - "москаль москалем"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-27T11:53:08+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Выпускница "Фабрики звезд", представляющая Россию на "Евровидении" в 2009 году, Анастасия Приходько продолжает оскорбительно высказываться в адрес российских деятелей культуры. На этот раз "жертвами" украинской поп-звезды стали актеры и режиссеры - Михаил Боярский, Сергей Безруков, Федор Бондарчук и Никита Михалков. "Как много открывает нам эта "Необъявленная война", - пишет певица на своей странице в Instagram. - Михаил Боярский сыграл благородного Д'артаньяна, а в жизни оказался банальным прихлебателем режима. Об этом очень точно написал Валентин Иосифович Гафт: "Ну что ж ты Миша так орешь, Давно ограбленный еврей, Ты Д'артаньяна не тревожь, Он дворянин-а ты плебей. Точнее не скажешь. Спасибо, Валентин Иосифович! Федор Бондарчук сыграл в "9-й роте" героического прапорщика "хохла", а на деле "москаль"-"москалем". Не смотря на своего отца, великого Украинского режиссера Сергея Бондарчука. Ну что ж, природа часто отдыхает на детях..." Досталось и оскароносному режиссеру. "Никита Михалков, сыгравший в фильме "12" (римейке кстати), российского офицера чести, в жизни полностью соответствует другому своему персонажу-подлому, цинично-обесцененному Паратову из "Жестокого романса", - отмечает Приходько. При этом есть у нее и "белый список" российских актеров — похвал удостоились Олег Басилашвили, Дмитрий Дюжев и Лия Ахеджакова. "Актер Дмитрий Дюжев сыграл в сериале "Бригада" бандита-мажора Космоса, а в жизни благородной души человек, принесший извинения перед Украиной за действия своей страны, - пишет Анастасия. - Лия Ахеджакова, которая у большинства зрителей ассоциируется с хрупкой модницей Верой из "Служебного романа", в жизни оказалась очень сильной Женщиной, не изменяющей своим убеждениям. Спасибо, что Вы есть Лия Меджидовна! Ну и еще одно: в сериале "Мастер и Маргарита" В. Бортко, Олег Басилашвили сыграл Воланда, а Сергей Безруков-Иисуса Христа. Комментировать здесь нечего. Басилашвили всегда Басилашвили, а Безруков-всегда Саша Белый. К сожалению, большинство людей часто ассоциирует актера с его персонажем. Часто от этого появляется ощущение, что тебя обманули. Спасибо, что осталось кому верить! Давайте смотреть глубже!" Напомним, ранее бывшая участница "Евровидения" опубликовала в соцсети сообщение, в котором призывала снести памятник Иосифа Кобзона в Донецке, кроме того она заявила, что Россия просто завидует Украине. В ответ на комментарии недовольных подписчиков из России украинская поп-звезда назвала оппонентов "печенегами": "Мы вас не трогаем, а вы только то и делаете, что нам завидуете;))) мне от России ничего не нужно! У меня есть поклонники, которые меня любят!". Позже на один из неодобрительных комментариев Анастасия ответила: "И пишут и пишут)))) А умного ничего! Давай цвет нации!!! Покажите себя во всей красе)) Хахаха! Печенеги!!". Накануне она также поделилась впечатлениями о "марше военнопленных" в Донецке, призвав украинское правительство продумать «механизм по работе с мирным населением, чтобы отделить зерна от плевел»: «Дело не в пленных Украинских Героях и не в конвоирующих их оккупантах. Тут более менее ясно, хоть горько и противно. Дело в "зрителях". Что это за биомусор? Это люди? Это жители моей Родины? Нет, нет и НЕТ! Это те самые, без роду племени и национальной памяти, о которых я вспоминала в одном из постов. Что для них родина? Где она? Кого они воспитают? Страшно от того, что после освобождения Донецка эти "люди" будут стоять в очереди за гуманитарной помощью, бить себя в грудь и орать что они всегда были за Украину! Этого допустить НЕЛЬЗЯ! У нас в правительстве достаточно умные люди. Обращаюсь к ним. Примите меры. Продумайте механизм по работе с мирным населением, чтобы отделить зерна от плевел. Ведь в Донецке нормальных людей большинство, и я не хочу чтоб их равняли под одну гребенку с "этим".]]></text>
</doc>
