<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Пейзаж Клода Моне стал последней находкой из коллекции Гурлитта]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Культура]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T21:36:03+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В чемодане немецкого коллекционера Корнелиуса Гурлитта, спустя несколько месяцев после его кончины, обнаружили пейзаж работы Клода Моне. Этот чемодан был при нем в госпитале, передает агентство Ассошиэйтед Пресс со ссылкой на рабочую группу, которая занимается расследованием происхождения культурных ценностей из коллекции Гурлитта. В ноябре прошлого года СМИ сообщили о сенсационной находке — в мюнхенской квартире Гурлитта обнаружили около 1,4 тысячи полотен художников-модернистов, в числе работы Пабло Пикассо, Анри Матисса, Марка Шагала, Эмиля Нольде, Пауля Клее. Общая стоимость коллекции составляет примерно 1 миллиард евро. Большая часть этих картин была конфискована нацистами в 1930-е годы как «дегенеративное искусство» и считалась утерянной. Предполагалось, что уникальное собрание шедевров было утрачено во время бомбардировки Дрездена в 1945 году. По данным агентства, пейзаж Моне стал последней находкой из богатейшей коллекции Гурлитта, который скончался в мае в возрасте 81 года. Сообщается, что чемодан был оставлен в госпитале по неизвестной причине, его передали назначенному судом ответственному за имущество Гурлитта только в начале этой недели. На данный момент неизвестно, где находилась картина Моне и почему ее не изъяли раньше. Пейзаж выполнен в светло-голубых тонах, нарисован на бумаге. Согласно предварительным оценкам, картина была создана в 1864 году. Работа похож на другую картину Моне, изображающую вид на Сент-Адресс.]]></text>
</doc>
