<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Макаревич готов спеть вместе с Кобзоном для шахтеров Донбасса]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-19T16:33:31+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Андрей Макаревич готов принять предложение певца и депутата Иосифа Кобзона и дать совместный концерт для шахтеров Донбасса в честь их профессионального праздника. "Мне он ничего не предлагал. Ко мне он не обращался. Если он ко мне обратится, я с ним готов это обсудить", - отметил лидер "Машины времени", при этом заявив "Эху Москвы", что Кобзон, который родился в Донецкой области, должен был выступить там еще раньше него. При этом Макаревич подчеркнул, что готов выступать перед беженцами вне зависимости от того, где они находятся, но для военных ни с той, ни с другой стороны петь он не будет. 12 августа Макаревич выступил в украинском городе Святогорске перед детьми беженцев из Донецка и Луганска по приглашению Фонда волонтеров Украины. После этого некоторые российские общественные деятели и политики заявили, что его действия носят антироссийский характер, обвинив его в том, что он «пел перед карателями». В частности, депутат "Единой России" Евгений Федоров предложил лишить рок-музыканта всех званий и ордена "За заслуги перед Отечеством" IV степени. По мнению парламентария, Макаревич поддерживает новые украинские власти, пропагандирует открытую антироссийскую политику. "Андрей Макаревич давно сотрудничает с фашистами. Этот выбор он сделал достаточно давно, еще когда перешел на сторону врагов Российской Федерации", - заявил Федоров. Эту инициативу раскритиковали как в Минкульте, так и в самой Госдуме. Кроме того, в защиту Макаревича высказалась уполномоченный по правам человека в РФ Элла Памфилова, подчеркнув, что использование государственного аппарата для борьбы с инакомыслием недопустимо. Сам Макаревич заявил, что готов подать на депутатов в суд, если они не прекратят обвинять его в том, чего он не совершал: "Если это хамство будет продолжаться, мне придется бросить музыку и бегать по судам — защищать свои честь и достоинство". В интервью BFM он заявил, что депутат Федоров "совершенно сознательно" "использовал в своих доводах вранье". "У них такое задание. Надо взять одного и дотоптать, чтобы другим было неповадно, - сказал он. - За обвинения Федорова в сотрудничестве с фашистами, я на Федорова могу подать в суд, потому что это оскорбление моей чести и достоинства. Мой отец воевал с фашистами и потерял на войне ногу. Если я фашист, то я не знаю, кто Федоров тогда". 7 сентября в Москве Андрей Макаревич вместе со Светланой Сургановой даст в Москве благотворительный акустический концерт в помощь детям-беженцам с Донбасса, который пройдет в Библиотеке иностранной литературы при поддержке фонда Елизаветы Глинки. Напомним, ранее Макаревич заявлял, что не разделяет абсолютного ликования, по поводу вхождения Крыма в состав РФ. "Я считаю, что присоединение Крыма — большая ошибка, потому что те минусы, которые наша страна получила и еще получит, — несоизмеримы с теми плюсами, которые нам сейчас пытаются нарисовать», - рассказал Макаревич в своем майском интервью. По его мнению, гордость за свою страну безусловно должна быть, но нужно «работать с массовым сознанием честно», говорит он, а не «топором, заодно настраивая всех против внутренних врагов, которые очень быстро находятся и создаются".]]></text>
</doc>
