<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Столпотворение в Донском монастыре: прихожане поклоняются иконе Богоматери]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Москвичева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[москва]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T16:19:21+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Праздник Донской Богоматери, он же праздник российского казачества, в этом году отмечен молитвами о мире на Украине. Тем более, казачья обитель имеет исторические корни с Донецком, основанном не без участия донских казаков. К тому же, наместник Донского монастыря игумен Парамон сам родом с Украины. Он признался журналистам, что «во время встречи иконы мы молились о стране нашей, о всей исторической Руси и, конечно, об Украине». И добавил, что события на Украине вызывают в нем особую боль. Правда, не все верующие разделили его чаяния. «Если хотите молиться за Украину — молитесь сами. А мы приходим сюда каждый год, чтобы поклониться Донской богоматери» - сказали корреспонденту «МК» сразу несколько паломников в Донском монастыре. Как бы то ни было, приезд Донской иконы Божьей Матери, чье авторство приписывается Феофану Греку, в Донской монастырь — действительно всегда большое событие, ведь речь о священной реликвии. Столь древний образ (датируется концом XIV века), который сначала хранился в Успенском соборе Кремля, затем в Благовещенском, а несколько десятилетий	 назад оказался в Третьяковской галереи, требует большой осторожности в обращении. За несколько дней до литургии икону на специально оборудованной машине в сопровождении вооруженной охраны перевозят из главного здания музея в Лаврушинского переулка в монастырь. Подробности путешествия (время и маршрут) держатся в тайне — не дай бог, какие сумасшедшие покусятся шедевр древнерусского искусства. - За 20 лет, казалось бы, вопрос доставки должен быть отработан, но на самом деле коррективы вносятся каждый раз, - рассказывает «МК» завотделом древнерусского искусства Третьяковской галереи Наталья Шередега. - Для того, чтобы перевести такой ценный памятник художественной и духовной культуры была разработана специальная схема, чтобы и не навредить ему, и дать возможность донскому монастырю принимать икону. Была собрана большая команда профессионалов, которые разработали проект по перевозу икону и витрину-капсулу, которая позволяла поддерживать постоянную температурно-влажностный режим. Это позволяет иконе в храме находиться в тех же условиях, что и в музее. Из спецавто на почетное место в Большом соборе икона попадает с помощью специальной конструкции, которая защищает ее от тряски, а значит, и от осыпания красочного слоя. Капсула-витрина, к которой могут прикоснуться верующие, оборудована различными датчиками. - Эти специальные системы выведены в соседние помещения — там установлены мониторы, куда транслируются показатели температуры и влажности в капсуле. Там безотлучно сидят инженеры, хранители, искусствоведы, которые внимательно отслеживают любые изменения. Икона проходит реставрационный совет до погружения в капсулу и после возвращения из монастыря. К тому же ее круглосуточно охраняют. Помимо того, что национальная святыня, величайшее произведение русского средневековья, она еще имеет огромную материальную ценность. - А на икону когда-нибудь покушались, пытались похитить? - Нет... Но 20 лет назад, когда мы только начинали вывозить Донскую Богоматерь было много нервных паломников. - В Третьяковской галерее как она хранится? - Она находится под постоянным контролем в постоянной экспозиции — у нее есть свой хранитель Валентина Уханова. Она живет сложной жизнью — многие верующие приходится в музей, чтобы ей поклониться — но это никак не сказывается на состояние ее сохранности. - Последние исследования пролили свет на историю иконы? Считается, что ее создан Феофан Грек, но есть и другие версии... Ни одна из версий не преуменьшает ни духовную значимость иконы, ни ее культурную ценность. Большинство исследователей склоняются сейчас к мнению, что авторство Феофана Грека не доказано. Скоро выйдет второй том каталога древнерусского искусства и там будут опубликованы последние исследования. Но вообще как любое произведение искусства — большинство икон не подписано, документальных свидетельств нет. Предположение об авторстве Феофана Грека было сделано по аналогии с иконами Благовещенского собора Московского Кремля. 2 сентября Донская Богоматерь отправится назад в Третьяковскую галерею — в сопровождении охраны и хранителей. В следующий раз она покинет музей через год.]]></text>
</doc>
