<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лауреат кинофестиваля в Локарно Артем Быстров: «Мой герой - дурак. На таких дураках мир держится»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Светлана Хохрякова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Культура]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кино]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-17T13:08:03+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Артем Быстров закончил Нижегородское театральное училище, где его педагогом была Рива Левите (мама Евгения Дворжецкого, вдова Вацлава Дворжецкого), а потом Школу-студию МХАТ, курс Константина Райкина. С 2009 года Артём служит в МХТ им. А.П Чехова, активно занят в репертуаре. Кинозрителям он знаком по роли парня по кличке Грех в «Восьмерке» Алексея Учителя, по сериалу «Станица». В кино у него все еще только начинается. Его герой в «Дураке» не забыл, что такое «совесть». Юрий Быков рассказывал: «Актеры подтягивались под Артёма, делали то, чего сами не ожидали. Многие ведь думали, что участвуют в чем-то очередном и привычном. Тёма подтянул их так, что им стало стыдно играть так, как они до этого играли. Спасибо ему за это. Тёма в этой картине самое главное». Мы поговорили с Артёмом по телефону после того, как ему вручили награду. - Какое было ощущение, когда вы представляли фильм и вышли получать приз? - К сожалению, я лично не получал награду. Я нахожусь в Риге на съемках. Записал видеообращение, которое и показали в Локарно. Но фильм мы с Юрием Быковым представляли картину в зале где-то на три тысячи человек. - И какой была реакция? Швейцарцы, наверняка, восприняли происходящее на экране как фантастику. Ведь так нормальные люди не живут. - Все было хорошо. Я радовался тому, что люди с благодарностью смотрели наш фильм. Несмотря на то, что они не знают русский язык, было ощущение, что они все верно поняли. Там же важны не столько бытовые подробности, а система и человек в ней. Может быть, какие-то детали их смутить, но история про человека оказалась им близка. - А он дурак - ваш герой? - Конечно. Но на таких дураках мир держится. - А вы бы так смогли? - Я бы так хотел. Понимаю, что не похож на своего персонажа, но я очень хочу иметь такую де силу воли, понятия, принципы, как у него. Буду стараться воспитывать их в себе. - Верите в то, что такие отчаянные поступки способны что-то в этом мире изменить? - Мне, кажется, способны, пусть не на долго. Хоть на пару часов. Глобально, пожалуй, они не изменят ничего. Но надежда живет всегда. Если она умрет, то зачем тогда вообще жить? На «Кинотавре» в Сочи, где фильм участвовал в конкурсе, Юрий Быков рассказал: «Я недавно женился и часто думаю о том, что буду говорить своим детям. Сильно переживаю по поводу происходящего в стране, где я родился. Я не смог поехать снимать в Новомичуринск, откуда я родом. Хотя именно там снимал «Майора». Теперь нам запретили там работать. То, что происходит в моем городе, - страшно. Мы все — дураки. Из фильма в фильм пытаюсь доказывать, что единственные люди, которые нас будут защищать, это сантехники, электрики, те, кого мы не знаем. Когда мы выбирали натуру для съемок фильма, увидели немого сантехника. И мне стало стыдно. Этот человек на своем уровне делает все возможное, чего мы не в состоянии сделать. У меня накопилось огромное количество претензий к тому, что нас окружает. Не верю в то, что чиновники могут измениться. Хотя они - не уроды, а заложники системы и не могут вырваться из сложившейся ситуации».]]></text>
</doc>
