<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Театр МОСТ накормит "Конфетами"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Марина Райкина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Культура]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[москва]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[театр]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-02T13:30:02+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Открытие обещает быть сладким и даже временами приторным, потому что МОСТ дает премьерный спектакль под названием «Конфеты». Кондитерская продукция, как известно, разнообразна на вид и вкус — как наша жизнь. Молодой драматург Саша Денисова, все активнее заявляющая о себе в театральном мире, изготовила свои «Конфеты» из собственных рассказов разного времени, приправив их фрагментами постов из соцсетей. Получилась современная Москва — молодая, многослойная, без агрессии и социальной борьбы. Просто молодые москвичи в современных условиях. Георгий Долмазян остроумно развел эту конфетную историю — маленькие осколки изящно сложились в зеркало, в котором отразились и город, и люди, и, что самое ценное, время. В центре пустого белого пространства стоит маленький кабинетный рояль. На нем ни разу не сыграет героиня — провинциалка, приехавшая в столицу: тихая, погруженная в себя и с литературными способностями барышня. Она не первая и не последняя, кто пытается слить свой талант (а он, несомненно, есть) с этим адским мегаполисом. В продажу поступили очень современные «Конфеты» производства театра МОСТ, несмотря на отсутствие мата, угнетающей, мрачной правды жизни маргиналов — не это главная их начинка. А, скажем, рассматривается женский мозг, представленный в виде крепкого паренька в шубе из искусственного меха. Вот он, мозг современной интеллектуалки, — рассудительный, но капризный, разборчивый, но не владеющий собой (мозг туманится) при виде сладкого, в частности, конфет. Девочка есть девочка — ей не водку, а сладенькое подавай. Явится эта девочка в юности (воспоминания о себе как о колючем подростке), будут неизменные подружки, перемывающие кости мужикам в городских кафе, точно героини из «Секса в большом городе». Одним словом, тесный, но уютный зальчик на Садовом кольце, где пять лет уже базируется МОСТ, странным образом вместил в себя большой город. Перед премьерой худрук МОСТа Евгений Славутин — в интервью «МК». — Женя, в «Конфетах», впрочем, как и в других постановках, твои артисты играют замечательно, но внеси ясность: они любители или профессионалы? — Есть прекрасное слово «любительство», с которого начинался весь российский театр: студенты шли в студии, играли там, а потом эти студии становились театрами, студенты — артистами. Наши артисты учатся в любых вузах, кроме театрального. Мы обучаем их здесь год, затем два-три года они числятся стажерами, играют небольшие роли или бегают в массовке. Когда заканчивают институты, кто-то остается только в театре, а кто-то продолжает работать по специальности и параллельно играет. По сути, наши ничем не отличаются от профессиональных актеров, хотя есть одно принципиальное отличие: у них у всех хорошее академическое образование. — А кто-то ради театра жертвует учебой? — «Категорически нет», — говорю я, если человек вдруг собрался оставить институт. Я тут недавно видел программу по телевидению: известные артисты накануне начала учебного года рассказывали о том, как они учились в школе. Сидят медийные лица и с гордостью вспоминают, как были троечниками и двоечниками. Чем они гордятся? Что в театральный идут необразованные люди? А у нас... У нас четыре кандидата наук работают. Половина выпускников МГУ имели красные дипломы, и это были, между прочим, наши артисты. — Чего ждать от МОСТа в новом сезоне? — Я начал ставить спектакль «Этюд Паганини» по потрясающей повести Валерия Алексеева «Удача по скрипке». Это такое фэнтези на сюжет «Фауста», написанное в 70-е годы. Москва: с одной стороны, строится коммунизм, с другой — женщина из Подмосковья продает душу дьяволу ради сына, который учится играть на скрипке. В повести реалии прошлого — например, знаменитая толкучка во дворах Столешникова переулка, за уже несуществующим магазином «Марина». А Георгий Долмазян, наш второй режиссер, поставит Чехова, будет называться «Пять пьес» — по основным произведениям классика.]]></text>
</doc>
