<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Санкции не нарушат планы Пушкинского музея]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Москвичева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Культура]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T15:57:37+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Основное внимание на встрече, которую провели глава службы общественных связей Сурия Садекова и замдиректора по развитию, куратор реконструкции Анна Трапкова, было уделено не главной музейному городку (проект которого постоянно трансформируется), а выставочным планам. А сезон в Пушкинском музее обещает быть бурным. ГМИИ подготовил цикл британских проектов, первый из которых стартует через пару недель: 23 сентября в Галерее стран Европы и Америки открывается выставка «Оскар Уайльд. Обри Бёрдслей. Взгляд из России». Для нее работы из своих собраний предоставили ведущие музеи туманного Альбиона: Галерея Тейт, лондонская Портретная галерея, Британский музей и музей Виктории и Альберта. Отдельную образовательную программу готовит Британский совет, с которым давно и плотно сотрудничает Пушкинский. Продолжит цикл выставка «Британский дизайн: от Ульяма Морриса к цифровой революции» и серия концертов по случаю завершения вернисажа английского классика Уильяма Хогарта. Проекты эти откроются в рамках перекрестного года России-Великобритании, проведение которого омрачили санкции: власти Великобритании заявили, что все открытия состоятся, но английские чиновники будут их игнорировать по политическим мотивам. К тому же, Пушкинский наметил на рождество выставку из польских музеев - а эта страна вообще отменила свой год культуры в России. Естественно, всплыл вопрос о том, как повлияла мировая политика на планы Пушкинского музея. - Сложно загадывать на будущее - все может случиться, - говорит «МК» Сурия Садекова. - Сейчас никаких проблем мы не испытываем. Договоренности с Британским советом остаются в силе. Что касается английских чиновников - пока не могу сказать, будет ли кто-то присутствовать на премьерах. С польским проектом тоже все в порядке. Музеи подтвердили, что хотят сотрудничать и что политическая ситуация не может повлиять на выставочную деятельность. Но опять же, никто не знает, что может произойти дальше. Надеюсь, все проекты останутся в силе. Зашла речь и о долгосрочных планах, решениях, определяющих выставочную политику музея. Среди них - создание нового направления, посвященного дизайну. Для этого у Пушкинского есть и свой актив (в фонды ГМИИ когда-то поступила значительная часть коллекции из расформированного Музея мебели), и возможности для привлечения собраний коллекционеров и галерей (в этом поможет та же Сурия Садекова, автор книги «Моя дорогая мебель: искусство покупать антиквариат», специалист в области антикварных интерьеров и дизайна). Еще одно нововведение будет связано с фотографическим направлением - этому молодому отделу собираются дать свое, пусть небольшое, но отдельное помещение, - флигель в Колымажном переулке, рядом с которым Юрий Григорян построит новый реставрационно-выставочный корпус. Решено также показывать больше выставок из фондов ГМИИ, где хранится около 670 тысяч экспонатов. Большинство из них либо показывали давно, либо вообще никогда не выставлялись. Первым аккордом в этой программе станет выставка «Искусство древнего Кипра», которая откроется в октябре. Кипрская коллекция ГМИИ прежде ни разу не демонстрировалась публике. Еще одно новое направление в работе музея инициировала его президент Ирина Антонова. Эта программа условно именуется 55+ и предназначена для людей старшего возраста - в нее входит курс лекций, который будет читать сама Ирина Александровна, и семинары, которые проведут специалисты из «Мусеона», Александра Степина и Ольга Морозова. Билеты - только по пенсионным удостоверением, цены не кусаются.]]></text>
</doc>
