<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Легендарный советский виртуоз-балалаечник Михаил Рожков встречает 96-летие]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Культура]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[музыка]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-29T22:36:02+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мастерством Рожкова восхищались такие мэтры, как Герберт фон Караян, Иегуди Менухин. С любимым инструментом виртуоз не расстается уже 8 десятилетий, сообщают « Новости культуры ». Со своим ансамблем он прошел всю Великую Отечественную. Концерты шли один за другим. Играть приходилось на сорокаградусном морозе, в перерывах между обстрелами, в военных госпиталях. Музыкант вспоминает – хотелось плакать, но всегда откуда-то брались силы превозмогать себя. «Я делал свое дело, – вспоминает народный артист России Михаил Рожков, – настройся, Миша, и играй! Так играй, чтобы балалайка заставляла людей быть веселыми. Пускай война. А я должен заставить людей веселиться, и я заставлял. Я играл. Я хорошо играл». После войны слава Рожкова стала всемирной. Концерт первой балалайки СССР был обязательным пунктом в программе визитов высоких зарубежных гостей. Михаил Рожков играл для Жана Маре и Марселя Марсо, даже для Фиделя Кастро и Агусто Пиночета. О «Танце с саблями» в его исполнении Арам Хачатурян отзывался практически как Пушкин о своем «Борисе Годунове». «Они сидят с Шостаковичем, и он говорит – я это написал для оркестра 90 человек, а Рожков играет, сукин сын, так здорово!» – вспоминает сам Рожков. В 1958 году он создает дуэт балалайки и гитары, совместно с Георгием Меняевым. С ним много гастролировал по стране и за рубежом. После смерти Меняева, гастролировал с пианисткой, а затем с гитаристом Юрием Черновым. Был очень популярен в СССР. Без его выступлений не проходил ни один концерт. Поклонниками его творчества были народные артисты СССР Любовь Орлова, Пётр Глебов, Леонид Утёсов и многие другие. Исполнения Рожкова можно услышать в более чем пятидесяти фильмах, среди них «Василий Андреев», «Война и мир», «Течет Волга», «А зори здесь тихие...», «Простая история» и другие. В настоящее время проживает в Москве, в районе Преображенское Восточного административного округа, информирует ru.wikipedia.org . Родился 30 августа 1918 года в селе Крюковка (ныне Лукояновский район Нижегородской области). АУДИО]]></text>
</doc>
