<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[За туманом]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Семен Семеныч Реваз Радвали Валерий Егиянц Борис Крутиер]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Культура]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T19:38:52+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Я сам поклонник экстремального туризма, но всегда преклоняюсь перед мужеством и отвагой других. Все свои значки «Турист СССР», честно заработанные непосильным трудом в многодневных лыжных походах, высокогорных восхождениях и низководных спусках, я готов отдать отважным клиентам туристических фирм «Лабиринт» и «Нева», рванувшим на чужбину с малыми детьми и оставшимся там без крова. У нас, старых походников, всегда при себе были соль, спички, палатка, а то и приют, где эти спички можно было найти. Всё растеряли в погоне за заграничными вояжами: и значки, и запах тайги, и, главное, «Завтрак туриста», который можно было бы прямо в банке разогреть на костре с дымком и умять за милую душу. Как этот завтрак пригодился бы тысячам наших сограждан, которым турфирмы не оплатили гостиницы в Греции и Тунисе, Турции и Египте! А то есть нечего, пить нечего. Хорошо, если удастся повторно наскрести денег на обратный билет, за который, оказывается, фирма денег тоже не перечислила. Пирамиды, видите ли, захотелось посмотреть. Приехали бы к тому же офису «Невы» или «Лабиринта» и полюбовались бы. Сооружения ничуть не меньше по масштабу, чем пресловутые пирамиды Хеопса или Хефрена. Сотни тысяч людей были вовлечены в их строительство, и все работали в долг. И кто виноват, что слишком многие еще и отдыхать в долг захотели? Да наша туриндустрия наловчилась возводить пирамиды лучше египетских. Никакому Тутанхамону даже не мерещилось, что гробницы можно строить не только вертикально, но и горизонтально. Когда «Нева» начала рушиться, она стала переправлять отдыхающих граждан в «Лабиринт», который пока еще только пытался за туманом и за запахом морским спрятать последние нити Ариадны, чтобы граждане окончательно заблудились. Может, и «Лабиринт» тоже успел перенаправить народ дальше по сложной пирамидальной иерархии, но это сможет узнать разве что Следственный комитет. Похоже, имеется некая внутрикорпоративная связь, как в муравейнике, потому что в течение последних двух недель в России приостановило свою деятельность подозрительно много туристических фирм. Премьер-министр Дмитрий Медведев строго наказал своим министрам-нетуристам вернуть застрявших за границей соотечественников домой, используя все доступные в разгар курортного сезона средства, вплоть до возможностей МЧС. В старые времена такое приключение можно было пережить, если только заберешься на скалу типа Чертов Палец и слезть не можешь. Тогда могли вертолет прислать и эвакуировать. Естественно, удовольствие недешевое, да еще и скалу подходящую найти надо. А теперь для экстрим-туристов созданы все условия: зашел на интернет-страницу практически любого туроператора, деньги перечислил — и вперед, к опасным приключениям. Главное, как когда-то было принято, запастись своими консервами, кипятильником и терпеливо ждать эвакуации. Да и проблем с выбором туроператора теперь нет — надежнее всего искать самого ненадежного на официальном сайте Ростуризма. Там вся главная страница забита информацией «для пострадавших от действий (бездействия) туроператоров». Каких только ООО тут нет! И «ИнтАэр», и «ИнтАэр Трэвел», и «Роза ветров Мир», и просто «РВ МИР». А уж лабиринтов целых три: ООО «ЛАБИРИНТ», ООО «Компания Лабиринт» и ЗАО «ЛАБИРИНТ-Т». Просто глаза разбегаются! А главное, спасательный вертолет или самолет оплачивать, наверное, не придется, недаром же наша туристическая отрасль не самая доходная, как во всем мире, а, почитай, самая убыточная. Семен Семеныч Осенило На шевелюру садятся девочки-ласточки, а на лысину – тещи-бомбардировщики. Баловень судьбы — это человек, которого жизнь не совсем избаловала, а только раз побаловала. Человек почувствовал бы себя лучше, узнав, что другой чувствует себя не лучше. Заблудшему барану — блудную овечку. Светская львица — это хищница, вышедшая в свет. Реваз Радвали Одна голова — хорошо, две — лучше, а три — это уже Змей Горыныч. Жена — это женщина, добравшаяся до ушей мужчины. Пригрел змею на груди — выжимай яд на лекарства. Валерий Егиянц Проводникам безумных идей — надежную изоляцию! Чего только не приходит в голову, когда она пустая. У оптического прицела свой взгляд на жизнь. Как же мы хорошо жили, пока нам не объяснили, что так жить нельзя. Борис Крутиер Ведущий — Джангули Гвилава, E-mail: satira@mk.ru]]></text>
</doc>
