<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Отец динозавров" из "Парка Юрского периода" скончался в доме престарелых]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T09:32:59+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Накануне днем в Великобритании в возрасте 90 лет скончался известный актер, режиссер и продюсер Ричард Аттенборо. Он умер после продолжительно болезни в доме престарелых, где жил с супругой. С 2008 года актер был прикован к инвалидной коляске после падения с лестницы. Свои соболезнования уже выразил британский премьер Дэвид Кэмерон, назвавший Аттенборо "одним из величайших деятелей кино". "Ричард Аттенборо был наидобрейший человек, с которым мне выпала честь работать. Принц. Покойся с миром, Папа – и спасибо тебе", - написала в своем микроблоге Твиттере американская актриса Миа Фэрроу. Ричард Аттенборо — старший брат известного британского натуралиста, писателя и режиссера документального кино сэра Дэвида Аттенборо - родился 29 августа 1923 года в Кембридже. Учился в Королевской академии драматического искусства, которую возглавлял позднее до последних дней жизни. Его актерская карьера началась, когда ему было 12 лет. Он снялся в десятках фильмов, наиболее известными из которых являются "Скала Брайтон" (1947 год), "Великий побег" (1963), "Полет Феникса" (1965) и "Парк Юрского периода" (1993). Снискал известность и как успешный режиссер - его байопик "Ганди" с Беном Кингсли в главной роли был номинирован на одиннадцать "Оскаров", из которых завоевал восемь. В 1967 году был произведен в командоры ордена Британской империи, а в 1976 году получил рыцарское звание. В 1993 году был удостоен пожизненного баронского титула. Ко всему прочему, носил почетное звание пожизненного президента футбольного клуба "Челси". Что касается личной жизни Аттенборо, то со своей женой актрисой Шилой Сим он прожил почти 70 лет. У них было трое детей: сын Майкл и дочери Джейн и Шарлотт. В 2004 году случилась трагедия - его старшая дочь Джейн, ее дочь Люси и ее свекровь погибли в индонезийском цунами.]]></text>
</doc>
