<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Победит ли "Дурак" в Локарно?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Светлана Хохрякова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Культура]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кино]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-15T13:39:31+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Получит ли он награду — это решит жюри под руководством итальянского документалиста Джанфранко Росси, автора ленты «Священная римская кольцевая», получившей «Золотого льва» Венецианского кинофестиваля. В последний раз Россия была представлена в главном конкурсе Локарно в 2009 году фильмом «Бубен, барабан» Алексея Мизгирева. Тогда он получил спецприз жюри и «Серебряного леопарда» за режиссуру. «Дурак» - третья полнометражная картина Юрия Быкова. Его «Майор» в прошлом году участвовала в программе «Неделе критики» Каннского кинофестиваля, проехал по многим фестивалям от Шанхая до Котбуса и собрал немало призов. «Дурак» участвовал этим летом в конкурсе сочинского «Кинотавра», был отмечен там наградой «За лучший сценарий» имени Григория Горина, дипломом Гильдии киноведов и кинокритиков. Юрий Быков сам написал сценарий, но такой награды ему показалось мало. Не захотел даже ничего сказать корреспонденту «МК» по случаю победы, так был расстроен. «Дурака» показали на главной площади Локарно — Пьяцца Гранде, где собираются под открытым небом 8 тысяч зрителей. Любой кинематографист может только мечтать о такой аудитории. А в Локарно она еще и очень благодарная, воспринимает с интересом все, что ей показывают. Фильм Юрия Быкова произвел впечатление на швейцарскую публику и наверняка, показался ей фантастическим. Европейцу трудно себе даже представить, что такие вопиющие и вполне рядовые для нас события, могут происходить в цивилизованном мире. Юрий Быков высказывается бесстрашно и прямо о том, что его волнует. Не думает о сиюминутной выгоде и хотелось бы верить, о конъюнктуре. Сам он родом из Новомичуринска Рязанской области. После каннской премьеры «Майора» рассказывал «МК» о том, как поедет к маме сажать картошку. Он — не рафинированный «золотой мальчик» из тусовки. И почему-то все время хочет распрощаться с кинематографом. Но очередная награда за фильмы, актерскую работу (Юрий по по образованию актер), за музыку (он еще и композитор) отодвигает это решение. «Дурак» для него стал своего рода прощание с тем Юрием Быковым, которым он был когда-то. Жизнь научила его идти на компромиссы. Так что в какой-то степени его герой в «Дураке» - это он сам. А тот пытается спасти 800 обитателей общежития, которое вот-вот рухнет. Но никому не нужна его правда. Ни власть предержащим, ни самим люмпенам, живущим в антисанитарии и фактически в руинах. Он идет на банкет, где празднуется 50-летия мэра города (эту роль колоритно сыграла Наталья Суркова) и испортил праздник. Теперь его собственная жизнь в опасности: того гляди, убьют, чтобы не лез, куда не надо. Просвещенного и совестливого сантехника-дурака темпераметно сыграл молодой актер Артем Быстров. Рядом с ним все другие исполнители, куда более титулованные и опытные, выглядят персонажами антрепризного спектакля. А герой Быстрова еще не забыл, что такое совесть. В Сочи Юрий Быков рассказал: «Я — и сам дурак, потому что не очень понимаю, как великая и замечательная страна превратилась во что-то непотребное. Я не хочу находится в пространстве, в котором стыдно быть русским. Я недавно женился и часто думаю о том, что буду говорить своим детям. Сильно переживаю по поводу происходящего в стране, где я родился Мы все — дураки. Из фильма в фильм пытаюсь доказывать, что единственные люди, которые нас будут защищать, это сантехники, электрики, те, кого мы не знаем. Когда мы выбирали натуру для съемок фильма, увидели немого сантехника. И мне стало стыдно. Этот человек на своем уровне делает все возможное, чего мы не в состоянии сделать. У меня накопилось огромное количество претензий к тому, что нас окружает. Не верю в то, что чиновники могут измениться. Хотя они - не уроды, а заложники системы и не могут вырваться из сложившейся ситуации. Они русские, как и мы. Я не смог поехать снимать в Новомичуринск, откуда я родом. Хотя именно там снимал «Майора». Теперь нам запретили там работать. То, что происходит в моем городе, - страшно. Как дальше заниматься своей профессией, я не знаю. Люди не смотрят наше кино. И мне это больно. Если люди не смотрят то, что я делаю, то зачем этим вообще заниматься?» Один лауреат Локарно уже известен. Это Александр Сокуров, когда-то получавший здесь «Золотого леопарда» за вклад в киноискусство. Теперь он представлял спецпрограмму, посвященная своей педагогической деятельности. В нее вошли короткометражные ленты студентов Кабардино-Балкарского университета, где Сокуров ведет мастерскую.]]></text>
</doc>
