<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Фестиваль «Казачья станица»: все краски казачьей культуры]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Культура]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-21T13:39:33+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Гости станут свидетелями уникального представления – Второго Всероссийского открытого Чемпионата по рубке шашкой «Казарла». Примут участие в нем многократные чемпионы России, донские казаки – воспитанники школы им. генерала Я.П. Бакланова. Они познакомят зрителей с древним казачьим боевым искусством – джигитовкой, которое включает в себя и технику владения оружием, и ловкие акробатические фигуры верхом на коне. Мчась во весь опор, всадники продемонстрируют умение поражать шашкой разного рода мишени, синхронные прыжки через огонь и другие чудеса управления скакуном. Кроме того, на мероприятии состоятся интересные подвижные игры и мастер-классы для всех возрастных групп. Взрослых ожидают состязания: борьба, стрельба из лука, пневматический тир, нагайка, кнут, чемпионат по рубке шашкой и т.д. Дети найдут для себя увлекательные занятия на специальной детской площадке, где смогут принять участие в развлечениях: детский тир, аквагрим, «стойкие» мыльные пузыри, мастер-класс по изготовлению поделок (венки из цветов, лепка из глины), катание на пони. На празднике можно будет познакомиться с убранством казачьих куреней, отведать настоящей полевой кухни, каждый посетитель фестиваля сможет приобщиться к традиционным ремеслам. Также можно будет увидеть старинные обычаи, такие как казачья свадьба — разудалая, веселая, полная песен, танцев, слез и поцелуев. Гости фестиваля увидят, каким было традиционное торжество, и смогут лично принять участие в одном из самых трогательных обрядов — сборах невесты. Москвичи смогут окунуться в атмосферу казачьей станицы, познакомиться с культурой казаков из разных регионов России и ближнего зарубежья – Казачья кухня, ярмарки и выставки со всем, чем традиционно богаты казаки. Не дадут грустить веселые забавы и задорные песни. В течение всего дня на главной сцене выступят несколько десятков творческих коллективов самых разных направлений. Для любителей самим попеть и потанцевать будет организована отдельная площадка этнического казачьего фестиваля, где пройдут выступления и мастер-классы для всех желающих В празднике примут участие казаки из множества регионов России: Владимирской, Волгоградской, Ростовской, Смоленской, Тамбовской, Тверской, Иркутской областей, Забайкальского, Приморского, Краснодарского, Хабаровского краев, а также из Белоруссии, Сербии, Черногории, Казахстана и Киргизии. Для москвичей – это замечательная возможность увидеть все краски казачьих традиций своими глазами. Это будет незабываемый день.]]></text>
</doc>
