<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Данила Козловский и Владимир Машков снимутся в новом "Экипаже"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Светлана Хохрякова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Культура]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кино]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-19T20:28:49+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Можно сказать, что новый «Экипаж» будет снят по мотивам одноименного кинохита Александра Митты 1979 года. Но это не ремейк. Картина Митты стала рекордсменом проката, заняв в 1980 году третье место по числу зрителей, показатель которых составил 70 миллионов. Ее события происходят в СССР в конце 70-х. Экипаж пассажирского самолета Ту 154 получает предписание совершить посадку в терпящем бедствие городе нефтяников. В аэропорту происходит землетрясение. И экипажу удается подняться в воздух буквально за несколько секунд до схода селевого потока, сметающего все на своем пути. Командира экипажа Андрея Тимченко сыграл Георгий Жжёнов, второго пилота Валентина Ненарокова — Анатолий Васильев, бортинженера Игоря Скворцова — Леонид Филатов. Теперь написан самостоятельный сценарий. Разве что его идея навеяна первым фильмом. Главные роли исполнят Данила Козловский и Владимир Машков. И они в любом случае обречены на сравнения со своими предшественниками из совсем другой истории. Герои нового «Экипажа» - тоже пилоты. Они оказываются в зоне извержения вулкана в юго-восточной Азии. Самостоятельно принимают решение взять курс на охваченный землетрясением остров, чтобы спасти людей. Молодому летчику Алексею Гущину (Данила Козловский), отказавшемуся выполнять абсурдный приказ начальства, пришлось покинуть военную авиацию. Теперь он осваивает «гражданку». Приходится все начинать с начала. Гущин становится пилотом-стажером у опытного и строгого Леонида Зинченко (Владимир Машков). Их взаимоотношения складываются напряженно. Будет в новом «Экипаже» и девушка Александра — второй пилот, с которой у Гущина не менее драматические отношения, чем в свое время у героя Филатова с его возлюбленной стюардессой Тамарой в исполнении Александры Яковлевой. По словам продюсера Леонида Верещагина, новый «Экипаж» - фильм не о героях, а об обыкновенных людях, наших современниках, на которых держится страна. Жанр романтической драмы постепенно трансформируется в фильм-катастрофу, что по мнению продюсеров вызовет интерес у самой разнообразной публики. Новый «Экипаж» снимут при помощи экспериментальной цифровой камеры в 3D. Он станет вторым после «Сталинграда» российским фильмом, снятым в формате IMAX. Режиссеру фильма Николаю Лебедеву мы позвонили в тот момент, когда он ехал на выбор натуры. - Вы основательно переработали сюжет Александра Митты? - Он у нас вообще другой. Это совсем другая история, другие персонажи. Там нет никаких параллелей, разве что события происходят в момент катастрофы. Соответственно и жанр — фильм-катастрофа. - Зачем же в таком случае все время упоминается «Экипаж» Митты? По сути используется чужой бренд и его успех у публики. - Это вопрос, наверное, не ко мне. Успех использовать невозможно. Мы просто говорим о том, что существует традиция, и мы ее продолжаем. Когда заимствуется что-то из американского кино, почему-то никто этого не отрицает. Наоборот, мы этот факт всячески обыгрываем, ссылаемся на тот или иной фильм, режиссера и жанр. Почему же наши традиции мы перечеркиваем? - И все же Козловский - это прежний Филатов, а Машков — Жжёнов? - Нет, нет и нет! Это совершенно другие персонажи. Вы можете назвать персонажа Данилы Козловского Филатовым. Но он никакого отношения к герою из прежнего «Экипажа» не имеет. У него другой характер, другие цели. Он видит себя совершенно иначе. Сходство только в том, что оба они — пилоты, да и то совпадение относительное. Игорь Скворцов у Филатова — опытный пилот, а у нас — это стажер, который только-только приходит в гражданскую авиацию. - Но у него же есть опыт военного? - Ну, да. Но это абсолютно другая история. Я тоже журналист по первой профессии. В этом смысле мы с вами схожи. Но у каждого из нас - своя история. Параллели существуют, но я же не могу сказать, что вы — это я, а я — это вы. - И все же с Александром Миттой вам пришлось вступать в какие-то взаимоотношения? - Александр Наумович — один из моих учителей. Я с ним постоянно общаюсь, учусь у него, участвую в семинарах, которые он проводит. Когда возникла идея парафраза «Экипажа», я сразу же пошел к нему. Он живо поддержал идею и даже подтолкнул меня к тому, чтобы я занялся этой историей.]]></text>
</doc>
