<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Noize MC ответил КПРФ песней с нового альбома и рассказал о голом выступлении на «Кубане»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Малахова Артур Гаспарян]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Культура]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-21T18:09:23+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[- Был ли инцидент на «Кубане» запланированным или - реакцией на поведение организаторов? - Изначально мы всей группой собирались отыграть голыми свой основной, официальный сет, заявленный на 20.00 в знак протеста против дезинформационной травли, развёрнутой после нашего выступления во Львове. Но организатор "Кубаны" Илья Островский перед сетом подошёл ко мне и, в красках рассказав, как полицейские чины, присутствующие на фестивале, одолевают его расспросами о нас, эмоционально попросил никоим образом "не жестить", объясняя просьбу тем, что у него могут быть из-за этого очень серьёзные проблемы, вплоть до уголовной ответственности. Я в очередной раз решил войти в его нелёгкое положение (до этого мы уже отказались от гонорара, зная, что фестиваль закрывают и оргкомитет прессуют со всех сторон) и пообещал, что буду сдержан в выражениях и действиях. Я считаю, что выполнил своё обещание. Но во время исполнения русско-украинской песни "Танцi" нам просто выключили звук на середине трека. Этот унизительный, вынужденный финал нашего выступления и стал последней каплей. Через несколько часов (во втором часу ночи на малой сцене фестиваля) я выступил голым с группой "Anacondaz", исполнив наш совместный трек трёхгодичной давности. Если бы нам просто дали нормально выступить, я бы не стал так делать. - Почему во время вступительного слова микрофон был выключен? Можете ли вы предположить, что такая техническая проблема возникла случайно? - Перед антифашистской песней "Девочка-скинхед" я произнёс небольшую речь о том, что дважды был во Львове с концертами и не встретил там никаких проявлений "украинского нацизма" и негативного отношения к россиянам и русскому языку. Микрофон работал, но, как выяснилось позже, сразу после слов "давайте поговорим об украинском нацизме" интернет-трансляция концерта была прервана. В "техническую" версию я не верю. - Что в вашей речи так испугало организаторов? - Да наверняка просто сам факт того, что со сцены прозвучало вообще хоть что-то о ситуации в Украине. Но, повторюсь, непосредственные зрители фестиваля всё услышали, микрофон работал. Речь идёт только о прерывании прямой интернет-трансляции. - Удалось ли вам донести свой месседж аудитории? - Думающие люди меня услышали, и, насколько я могу судить по откликам, поняли всё правильно. - Не пытались ли организаторы помешать вашему выступлению после того, как вы вышли на сцену без одежды? - Нет, не пытались. - Расскажите про грядущее выступление на Донбассе. Кто был инициатором концерта? Были ли у вас сомнения — ехать или нет? - С этой инициативой выступил Иосиф Кобзон. Я был очень удивлён. Но поддержал сразу. Во-первых, потому что хочу поддержать людей, оказавшихся в беде. В Донецке и Луганске у нас всегда были отличные концерты, наверное, тем нашим слушателям, кто остался там, будет приятно снова побывать на выступлении любимой группы. Во-вторых, я хочу съездить туда, чтобы увидеть, что происходит, своими глазами, пообщаться напрямую с людьми, составить мнение на основе информации из первых уст. И потом, в любом случае, прекратить бои хотя бы на один день - это уже, по-моему, здорово. - Как вы думаете, могут ли возникнуть провокации, связанные с этим выступлением? - Ну, откуда я знаю? Вот съезжу - и посмотрим. - Чего вам хотелось бы добиться этим концертом? - Приближения конца всего этого беспросветного братоубийственного ужаса. Слушайте песню «Come $ome All» (Тоталитарный Трэпъ)]]></text>
</doc>
