<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Табакерку" открыла 29-дневная артистка]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Марина Райкина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Культура]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[театр]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-29T15:46:24+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ещё 15 минут остается до начала, а двор на Чаплыгина, у входа в подвальный театр уже забит — парни (белый верх, черный низ, пижонские шляпы) зажигают на духовых. Правда, артистов старшего поколения почему-то мало, в основном здесь технари и выпускники колледжа Табакова. Эти-то примчались первыми, а через пять минут к ним присоединятся 23 первокурсника из нового набора колледжа. Если говорить о юных, то стоит не забыть самую младшую из них, которую принесла на руках в театр замечательная актриса Яна Сексте — её дочке Ане исполнилось ровно 29 дней. Сидит в мешке на груди у мамы тихо. А Олег Павлович всех обманул: машина его въехала с одной стороны, а он пришел с другой, и только его появление (впрочем, как всегда) добавило сборищу недостающей энергии праздника. Вышел к собравшимся уже в зале, сказал «общие слова» — минут на 10 , но крайне важные для всех. — Итак, 29-й сезон: когда оглядываешься, понимаешь, что не зря всё было. Через год мы откроем 30-й уже в новом здании, и как-то неловко будет говорить про нас «подвал». Не обошел Олег Павлович острые политические моменты: «В сетевых магазинах все полки заполнены. Покупать впрок никому не советую. Да, понятно, что давно мы не вкладывали в сельское хозяйство, землю попросту говоря... И всё это на фоне этой вакханалии, где европейская толерантность, сучья, двухмерной и трехмерной кажется... Одно из наших немногих достоинств - признавать то, что у нас есть. А есть самое главное — пять лет назад мы создать школу для одаренных детей. Это значит, что и после нас будет жизнь. На этом общие слова заканчиваю». Переходит к конкретным действиям, тоже традиционным — награждает хороших работников, молодых родителей, именинников — все получают увесистые конверты и цветы. Молодым артисткам О.П. целуют ручки, от чего те жутко смущаются. Лишь одна, из вновь принятых, погрозила пальчиком — оттого такая смелость, что она ещё и с режиссерскими наклонностями, так что, как говорится, построила мизансцену. О планах после раздачи премий: — В подвале создана стажерская группа из десяти человек. Ближайшая премьера случится уже на следующей неделе — «Йеппе-с-горы» (режиссер Глеб Черепанов), Саша Марин будет ставить «Три сестры», а позже «Бурю». Появится «Голый король», «Испанская баллада» и (делает интригующую паузу) «Вий» Николая Гоголя. Сейчас Василий Сигарев пишет инсценировку, и сам будет ставить. Напоследок ещё одна традиция, которой нет ни в одном московском театре: артистов, гостей и журналистов отменно угощают. «Детей всегда надо хорошо кормить», — говорит Табаков, закусывая.]]></text>
</doc>
