<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Райхельгауз посадил яблоневый сад]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Москвичева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Культура]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[театр]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-20T17:12:24+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Пришли все: Елена Всеволодовна Санаева в белом платье, подчеркивающем красивый загар, Татьяна Веденеева в сногсшибательном романтическом наряде, чуть опоздавшая, как истинная звезда и снискавшая бурные аплодисменты. Через весь зал, стараясь не расплескать кофе, проследовал Александр Гордон, недавно женившийся, но не упустивший возможности поцеловаться по дороге со всеми молодыми артистками. Александр Галибин радостно встретился с Альбертом Филозовым, а Владимир Качан рассказал свежий анекдот Владимиру Шульге. Худрук театра Иосиф Райхельгауз отметил новый всплеск деторождения в труппе, что в принципе является отличительной чертой «Школы современной пьесы», сотрудники которого беспрерывно улучшают демографические показатели страны. Да и сам худрук в этом году не остался в стороне: девочка, только что родившаяся у главного художника театра Алексея Трегубова, приходится Иосифу Леонидовичу внучкой. Труппа овацией встретила объявление о награждении спектакля «Спасти камер-юнкера Пушкина» театральной премией МК. И притихла, когда Райхельгауз поднял волнующий всех вопрос: ремонт родного здания на Неглинке. И хотя худрук подтвердил, что есть принципиальное решение правительства Москвы о реставрации театра и строительстве новой сцены, и что на эти цели выделено 700 миллионов рублей из городского бюджета, тем не менее, тревога до конца не рассеялась: все понимают, что пострадавший от пожара особняк на Трубной нуждается в срочных противоаварийных работах, в установке лесов, в укреплении конструкций. Но пока там – тишина. Зато активнейшие работы идут в новом здании театра на Тишинке, где сделан не только ремонт помещений, но и кардинальным образом перестроена вся технология. На сцене появился поворотный круг, под сцену ушли инженерные системы, перебран и обновлен планшет сцены, вся механика налажена и приведена в рабочее состояние. Эти возможности будут использованы в первой же премьере театра – спектакле Уик Энд по новой пьесе Евгения Гришковца и Анны Матисон, назначенной на 17 октября. Уже идут репетиции. В спектакле, рассказывающем о нескольких днях из жизни олигарха, попавшего под удар правоохранительной системы, играют Владимир Шульга, Александр Гордон, Александр Галибин, Татьяна Веденеева, Анжелика Волчкова и другие артисты театра. В планах также спектакль «Здесь живет Нина» по пьесе Полины Бородиной ставшей лауреатом конкурса «Действующие лица». Ее ставит молодой режиссер Евгений Кочетков. На вторую половину сезона запланированы работы, связанные с оригинальным прочтением классики (как известно, «Школа современной пьесы» избегает чисто классического репертуара). Режиссер Валерия Кузнецова вместе с драматургом Максимом Курочкиным и актером Александром Галибиным затеяли собственное авторское прочтение булгаковского «Мастера», а композитор Максим Дунаевский и драматург Вадим Жук написали для Школы музыкальную версию гоголевской «Шинели». Сбор труппы завершился созидательно-символической акцией: в уютном зеленом дворике возле театра артисты во главе с Райхельгаузом посадили маленький яблоневый сад. Так что следующей осенью будут собирать урожай.]]></text>
</doc>
