<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Список Хасикова: «Непатриотичные» фильмы могут изгнать с российских экранов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Печёнкин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Культура]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[совет федерации]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кино]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-26T12:37:53+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Такие фильмы вряд ли достойны получения прокатного удостоверения и возможности распространения на территории нашей страны", — заявил в понедельник член комитета Совфеда по науке, образованию, культуре Бату Хасиков. Сенатор отметил, что, "учитывая внутри- и внешнеполитические реалии, вопрос воспитания здорового патриотизма у молодежи в России приобретает особое звучание". По его мнению, в этой связи должны выдвигаться особые требования и к тому, чем наполняется российский кинопрокат. "Считаю, что необходимо ограничить доступ на большие экраны тех картин, в которых откровенно демонизируется или примитивно и пошло оглупляется все, что связано с Россией, с русской культурой", — заявил Хасиков и добавил, что такая инициатива особо уместна в Год культуры, который проходит в России. Сенатор отметил, что более пристального внимания заслуживает и формирование образа патриота России в современном отечественном кино. "Пока что в прокат поступают в большинстве своем фильмы, герои которых никак не тянут на достойные примеры для подражания. В последнее время среди кинокартин из России на слуху лишь комедии, сюжетная линия которых ассоциируется с одним словом — абсурд", — сказал он. По мнению Хасикова, "государству следует поддержать в приоритетном порядке российских сценаристов и режиссеров, у которых есть интересные, достойные наработки в формировании образа патриота, позволяющие молодежи обрести своих новых героев". "Урегулирование вопросов, связанных с нашим кинопрокатом, создание условий для появления патриотически ориентированного российского кино требует координации усилий. Мы, законодатели, готовы плотно сотрудничать с исполнительной властью, прежде всего с Минкультуры, и включиться в работу над соответствующими законопроектами", — сообщил Хасиков.]]></text>
</doc>
