<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Группа "Ляпис Трубецкой" распалась на "Trubetskoy" и "Brutto"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Культура]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[музыка]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T13:50:17+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Белорусская панк-рок-группа "Ляпис Трубецкой", накануне объявившая о своем распаде, разделилась на два коллектива. "Сергей Михалок создал новый проект под названием "Brutto". Что это будет такое и кто войдет в состав нового коллектива — пока не афишируется", — сообщается на странице "Ляписа" "ВКонтакте". Пока известно, что "Бригада революционного угара и творческого отпора имени Орнеллы Мутти" (именно так расшифровывается название коллектива) позиционируется как "музыкальный Nike и поэтическая IKEA". "Нам некогда писать заумные текста и делать сложные аранжировки! Мы вкушаем все радости здоровой и свободной жизни! Мы супергруппа европейского уровня. Наш завышенный гонорар и заоблачный райдер обусловлен нашей бесподобностью и миллионами фанов во всем мире!" — следует из презентации к проекту. Гитарист Руслан Владыко и вокалист Павел Булатников в свою очередь объявили о создании группы "Trubetskoy". "Будучи правопреемником "Ляписов", группа "Trubetskoy" планирует исполнять и старые песни группы (подвергнув их довольно серьезному творческому переосмыслению), и новый материал, работа над которым уже началась", - отмечается в сообщении нового проекта.. Обе группы 31 августа уже представили свои премьерные композиции - "Brutto" и "Ласточка" . Кроме того, в сентябре в Вильнюсе пройдет концерт "Brutto", а "Trubetzkoy" выступит осенью с концертами в Каменце-Подольском, Киеве, Москве и Санкт-Петербурге. Напомним, о роспуске коллектива его лидер Сергей Михалок объявил еще полгода назад. "И слава Богу, как будто тяжелый камень я снял с себя, который тянул меня на дно геронтократии, ведь самое позорное, самое глупое, самое пошлое, что может произойти с рок-группой, - это встретить 25-летний юбилей. И, конечно же, группы, уважающие себя, не должны так долго жить, — заявил он в марте этого года. - О своих дальнейших планах мы сообщим в завещании, которое будет опубликовано во всех европейских СМИ. Оставайтесь счастливыми, радостными. До свидания. "Ляписа Трубецкого" больше не будет". Группа "Ляпис Трубецкой" была основана в сентябре 1989 году. Свое название она получила в честь героя романа Ильи Ильфа и Евгения Петрова «12 стульев», поэта Никифора Ляписа, печатавшегося под псевдонимом Трубецкой. Коллектив становился лауреатом таких премий, как RAMP, "Рок-коронация", "Чартова дюжина", "Степной волк", ZD Awards и Ultra-Music Awards.В конце августа этого года в Москве, Вильнюсе, Киеве и Петербурге группа провела прощальный тур под названием "Клоуна нет".]]></text>
</doc>
