<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сериал "Во все тяжкие" удостоился пяти наград "Эмми"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Культура]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[телевидение]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-26T07:33:36+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Nokia Theatre в Лос-Анджелесе прошла 66-я церемония вручения престижной телевизионной премии "Эмми" (Primetime Emmy Award). Триумфатором премии стал сериал "Во все тяжкие" (Breaking Bad), получивший в общей сложности пять наград, в том числе как лучший драматический сериал. Брайан Крэнстон, исполнивший в сериале роль химика Уолтера Уайта, получил награду за лучшую мужскую роль, а Аарон Пол и Анна Ганн стали лучшими актерами второго плана. Сериал также был отмечен в категории "Лучший сценарий". "Эмми" за лучшую режиссуру получил Кэри Фукунага ("Настоящий детектив"/True Detective). Лучшей актрисой драматического сериала была названа Джулианна Маргулис за работу в сериале "Правильная жена" (The Good Wife). Лучшим комедийным сериалом прошедшего сезона была названа "Американская семейка" (Modern Family), получившая награду в пятый раз подряд. Джим Парсонс был назван лучшим комедийным актером за работу в "Теории большого взрыва" (The Big Bang Theory), а лучшей актрисой стала Джулия Луи-Дрейфус за роль в сериале "Вице-президент" (Veep). Эллисон Дженни победила в номинации "лучшая комедийная актриса второго плана" с ролью в сериале "Мамочка" (Mom). Для Эллисон Дженни это шестая "Эмми" в ее карьере. Тай Буррелл, получивший награду в качестве лучшего актера второго плана в сериале "Американская семейка", стал двукратным обладателем "Эмми". Лучшим режиссером комедийного сериала названа Гейл Манкусо за ее работу над "Американской семейкой". Луи Си Кей завоевал награду в категории "лучший сценарий комедийного сериала" за работу над "Луи" (Louie). Лучшей конкурсной реалити-программой стало шоу "Удивительная гонка" (The Amazing Race), для которой это уже десятая премия "Эмми". Стивен Моффат завоевал награду в категории "Лучший сценарий мини-сериала, фильма или драматической программы" к серии "Шерлок: Его последняя клятва" (Sherlock: His Last Vow). Бенедикт Камбербэтч, сыгравший роль Шерлока Холмса, получил награду как лучший актер мини-сериала.]]></text>
</doc>
