<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[День звука "А"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Бычков]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Культура]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[книги]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-20T13:30:42+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Звук (фонема) А является абсолютным гласным в фонологических системах многих мировых языков, так как образуется с наименьшим усилием при постоянном выдохе. Вокализм ребенка (новорожденного) начинается с широкого гласного А. С другой стороны, гласный А является последней фонемой, которая сопротивляется распаду при расстройствах речи (афазии). «Среди гласных А является как раз наиболее хроматическим звуком (...) оптимальным гласным, princeps vocalium (...) является А как вершина хроматизма». В поэзии Геннадия Айги А это особая сияющая световая точка-знак. В А присутствует полнота дыхания, открытость, ослепительность мира как при «вздроге ребенка». А это первоэлемент его поэзии в строгом фонологическом смысле и, одновременно, конечный элемент, который предшествует концу белого мира. Вследствие синтезии, естественного смешения звука и цвета, поэт связывает хроматический А с «белым», «белизной» («а Белизна – а?... – «). И это отсылает нас к белому квадрату Казимира Малевича (1878-1935), художника-супрематиста, мыслителя, великого реформатора живописи ХХ века. Белый квадрат Малевича есть «чистое действие» и «несет белый мир (миростроение), утверждая знак чистоты человеческой творческой жизни». Фонема-звук-буква А у Айги как универсальный вектор выводит нас на любую точку его пространства – поэтического мира. В этом утверждении А поэт соприкасается с процессами освоения звуков в детском языке, а также закономерностями мирового глоттогенеза в его устном и письменном воплощении. Известно, что А является начальной буквой во многих алфавитах мировых языков с древних времен. Начиная с финикийского алфавита (1000 л. до н.э.), восходящего к древнеегипетскому иератическому, а в конечном счете к иероглифическому письму (3-е тысячелетие до н.э.), в малоазийских письменностях (1000 л. до н.э.), в арамейском (9-8 вв. до н.э.), древнееврейском (10-6 вв. до н.э.), древнефригийском (7-6 вв. до н.э.) и этрусском (6-1 вв. до н.э.) письме, в угаритской и древнеперсидской клинописи, в южносемитском, эфиопском, греческом (с 8-7 вв. до н.э.), латинском (с 6 в. до н.э.), коптском (3-5 вв. н.э.), готском (4 в. н.э.) и арабском (с 7 в. н.э.) алфавитах, в древнеиндийском письме брахми (4 в. до н.э.), в северно- и южноиндийских алфавитах, алфавитах Юго-Восточной Азии (пали и др.), в грузинском и армянском алфавитах (5 в. н.э.), в манихейском (4-5 вв. н.э.), славянской письменности (с 9 в. н.э.), в древнетюркском руническом (8 в. н.э.), уйгурском (12-13 вв. н.э.) и монгольском (с 14 в. н.э.) письме, японских алфавитах катакана (с 8 в. н.э.) и хирагана (с 10 в. н.э.) - везде буква А первенствует. Она победно шествовала по миру на протяжении многих веков и являлась универсальным символом единения разных народов и культур. А (фонема-буква-звук) соединяет поэзию Айги с детским языком (мы все начинаем осваивать мир с детского лепета) и единоначатием большинства алфавитов и письменностей мировых языков. Произнести звук А и написать букву А это просто. Открой рот и выдохни, рукой проведи три черты. А открывает жизнь, но оно и предконечно. Предшествует тишине. Предстоит самой смерти. Разные А могут по-разному осмысляться. Каждое А, как и атом, неисчерпаемо. Тем не менее, А объединяет. Это знак согласия с жизнью и приятия смерти. И потому в день рождения Геннадия Айги, поэта столь преданного А – 21 августа – каждый гражданин мира может публично или индивидуально тихо, громко, спокойно, в крике произнести А (самое короткое стихотворение поэта «Спокойствие гласного» - 1982, содержит только А) в 14 часов 00 минут по всемирному координированному времени (UTC) = 18.00 по московскому. Этот простой звуковой жест будет объединять людей – пусть сначала их будет немного – но постепенно будет возрастать число членов этой духовной семьи, граждан «белого мира». 21 августа может быть провозглашен Международным днем звука А. А будет связующей нитью между я-душой и ты-душой. Поэт призывает нас: ты а чиста ты лист язык листа ты тайна та зачем я больше жизни? – чище а-а себя (В честь А) Атнер Хузангай Как отметить День звука А: Достаточно просто 21 августа произнести звук «А». Было бы хорошо, если Вы произнесете звук «А» с кем-нибудь. С друзьями, родственниками, соседями. Дуэтом, трио, квартетом, квинтетом и т.д, хором. Было бы очень хорошо снять все это на видео. Было бы совсем замечательно, если бы фоном Вашего видео стали бы местные достопримечательности: - ива у пруда; - гора Монблан, Джомолунгма; - Эйфелева башня, Биг Бен, любая Спасская башня, водораспределительная башня, любая другая башня; - Пирамида Хеопса, Римский Колизей, Буда или Пешт, - восход над Фудзиямой, Казбеком, Монбланом, Синаем, Цивильскими холмами; - Храм Господень в Иерусалиме; - Женевское озеро; - статуя Свободы, памятник К.М. Бельману, памятник на Ваш выбор; - берег Байкала; - собор в Кёльне; - Великая Китайская стена; - радуга над Волгой, Вислой, Рейном, Дунаем, рекой Аа, Днепром, Ниагарским водопадом; - Эмпайр Стейт Билдинг, статуя Свободы в Нью-Йорке; - поле около деревни Сеньял; - или на Ваше усмотрение. И было бы просто здорово, если Вы разместите свое видео в соцсетях или пришлете свое видео на наш электронный адрес.]]></text>
</doc>
