<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Автора «Альтиста Данилова» похоронят на Троекуровском кладбище]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Светлана Хохрякова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Культура]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T16:57:08+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Он мог написать только одну книгу «Альтист Данилов», чтобы навсегда остаться в истории отечественной литературы. Многие наши соотечественники приравняли его к «Мастеру и Маргарите», а самого Владимира Викторовича воспринимали, как Булгакова наших дней. Столько было в этом романе мистико-фантастического и вместе с тем реального. Роман был чрезвычайно популярен в 80-х, стал культовым в среде интеллектуалов. «Альтиста Данилова» в свое время собирались экранизировать в Голливуде, но замысел так и остался замыслом. Зато появилась опера, написанная композитором Александром Чайковским. Владимир Орлов родился в Москве 31 августа 1936 года и совсем немного не дожил до 78-ми. Закончил в свое время факультет журналистики МГУ, работал журналистом, причем, не в тиши кабинетов, а на стройках века, таких, как Саяно-Шушенская ГЭС, железнодорожная магистраль Абакан-Тайшет. Когда его роман «Аптекарь» был опубликован в одном из толстых журналов, то его зачитывали до дыр, передавали друг другу номер, ждали очереди в библиотеках, чтобы прочитать. В 2009 году его экранизировал молодой режиссер Александр Баршак. Владимир Орлов был скромным человеком, лишенным зазнайства и высокомерия. Его фамилию могли не знать, но стоило только произнести название его главной книги «Альтист Данилов», как тут же аудитория взрывалась аплодисментами. Он был был счастливым человеком, любил свою жену Лидию Орлову, хорошо известную в мире моды. Будучи теоретиком моды, она вела модный журнал, все знала о современных тенденциях. Иногда и Владимир Орлов приобщался к этой сфере, а потом рассказывал, как ходил с женой на дефиле. Он был интеллигентным и очень простым человеком. В новейшие времена получал за свои произведения не так уж много денег, если не сказать, что смехотворно мало. Современные журналисты опережали его в разы. Издатели экономили даже на классиках, особенно не скандальных. Но Владимир Орлов не суетился, занимался своим делом обстоятельно с спокойно, жил с достоинством. Кинорежиссер, мэтр телевизионного кино Валерий Усков, снявший «Вечный зов», «Тени исчезают в полдень», «Две судьбы» в тандеме с Владимиром Краснопольским, поделился с нами своей печалью: «Завтра я иду на панихиду в Центральный Дом литераторов, чтобы проститься с Владимиром Орловым, сказать о нем хорошие слова. Мы с Владимиром Краснопольским сняли картину по его первому роману «Соленый арбуз». Она называется «Таежный десант». Это же была целая жизнь. С Владимиром Орловым мы не просто вместе работали, но подружились, не раз сидели за одним столом. У него накопилось много разных болезней: давление до нуля дошло, диабет. Болел он сильно в последнее время, и все же, так неожиданно оборвалась его жизнь. Раз и нет человека».]]></text>
</doc>
