<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Трио Рахманинова окрыляет регионы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ян Смирницкий]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Культура]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T16:38:44+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[— Виктор, — обращаюсь к г-ну Ямпольскому, некогда задумавшему этот проект, — насколько вся эта затея необходима и актуальна? — Актуальность очевидна. Обычно солисты такого масштаба как Хольцмайер или Куссмауль в регионы не доезжают. Просто так они никогда бы не посетили Начальник, Владивосток, Уфу. Необходимо было организовать особый образовательный проект, который теперь проходит при поддержке Министерства культуры и «Газпрома»: мы даем публичные концерты в региональных консерваториях, целевая аудитория которых — студенты и педагоги. Для них это — как глоток свежего воздуха... — А что — так зациклены на себе? — Понимаете, там очень хорошие музыканты. Золотые педагоги. Но мир не стоит на месте — масса чего происходит; и эти новые веяния, идеи, тенденции важно нести по нашей большой стране. Ну как так — ко мне, бывало, приходят на мастер-класс ребята, а у них ноты Моцарта, Бетховена 40-50-х годов издания! Ну сколько ж воды утекло с тех пор! Сменились представления о тех или иных опусах, другие варианты фразировки... и это «опоздание» очень огорчает. — И что, мастер-классы проходят очень живо? — Огромной популярностью пользуются. Причем, на часы никто не смотрит. Представляете, какое счастье для студентов играть, скажем, перед Куссмаулем! И результат не заставил себя ждать: в Екатеринбурге Юргену понравился один студенческий квартет. И он тут же пригласил их на мастер-классы в Германию к самому лучшему педагогу по квартету (причем, к этому педагогу люди годами пытаются пробиться и не могут). Дальше у ребят завязались связи-знакомства, они выиграли престижный конкурс, сейчас живут в Амстердаме, у них пошла карьера. А ведь о таком до нашего визита они и мечтать не могли. Один мастер-класс решил их жизнь. В этом эффект нашей акции — расширяются горизонты... ...В 2014-м проект «Выдающихся мастеров» условно разбивается на две части: с французским квартетом Паризии трио им. Рахманинова уже дало ряд потрясающих концертов по стране (один из них — в Большом итальянском просвете Эрмитажа, другой — аж во Владивостоке), а с сентября трио вместе с легендарным альтистом Юргеном Куссмаулем (интервью с которым недавно было в «МК») и скрипачом Назаром Кожухарем отправляется в турне по Саратову, Астрахани, Екатеринбургу и Новосибирску. Будет исполнена программа из произведений Моцарта в разных комбинациях — дуэт, трио, квартет... — В двух из четырех городов Куссмауля уже знают, — подытоживает Виктор Ямпольский, — ожидается такое же нормальное живое общение, ребятам дают реальные советы — что делать дальше, в какие заведения поступать... Этот проект обязательно надо сохранять и в будущем: молодым российским музыкантам демонстрируется очень высокая исполнительская планка, дается установка на бОльшую информированность, ориентир на различные исполнительские школы... ну где еще они послушают, например, лучших духовиков из оркестра Ла Скала, с которыми мы дадим серию концертов в октябре?]]></text>
</doc>
