<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Суд отправил на пересмотр иск о взыскании с соцсети «ВКонтакте» 750 тыс руб за песни Лепса]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Культура]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T17:55:37+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Суд по интеллектуальным правам в понедельник отменил судебные акты двух нижестоящих судов, отклонивших иск ООО «Никитин Медиа Диджитал Контент» к социальной сети «ВКонтакте» о взыскании 750 тысяч рублей за незаконное, по мнению истца, размещение на ресурсе ответчика десяти фонограмм Григория Лепса, сообщили РИА Новости в суде. Суд кассационной инстанции направил дело на новое рассмотрение в арбитраж Санкт-Петербурга и Ленинградской области. Мотивы суда станут известны после опубликования полного текста постановления. Компании «Никитин» принадлежат исключительные смежные права на произведения Лепса, включая право на их доведение до всеобщего сведения. Суд первой инстанции, отклоняя иск, пришел к выводу, что имеются обстоятельства, исключающие привлечение к ответственности ответчика как информационного посредника, поскольку он не мог знать о принадлежности прав на контент, размещаемый пользователями на его сайте, до заявления претензий правообладателем. Также в решении суда говорилось, что «ответчик предпринимает меры для пресечения незаконного использования и распространения контента». Тринадцатый арбитражный апелляционный суд, рассмотрев дело в закрытом режиме, согласился с такой позицией первой инстанции, после чего оба судебных акта были обжалованы «Никитиным» в кассационном порядке. Фирма грамзаписи «Никитин» основана в 2000 году Алексеем Никитиным. С 2008 года компания является эксклюзивным лицензиатом Warner Music International на территории России и стран СНГ. «ВКонтакте» является крупнейшей российской социальной сетью, ежедневная аудитория которой превышает 40 миллионов человек.]]></text>
</doc>
