<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Звезда Робина Уильямса в Голливуде усыпана цветами]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Культура]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T00:59:55+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Поклонники знаменитого актера Робина Уильямса несут цветы и прощальные записки к именной звезде комика на Аллее славы в Голливуде. Актер ушел из жизни утром 12 августа. По предварительным данным, причиной смерти стало самоубийство. Представитель Робина Уильямса Мара Буксбаум сообщила, что актер в последнее время страдал от тяжелой депрессии. "Это невосполнимая и трагичная потеря для всех нас, — отметила она. — Семья просит не беспокоить его близких в этот скорбный час". Именная звезда актера на бульваре Голливуд усыпана цветами, обложками от журналов с портретом Уильямса и записками, стоят сувенирные статуэтки "Оскар". Туристы оставляют записки около портрета: "Ушел гений комедии, спасибо, что был с нами", "Прощай, наш лучший друг, спи спокойно!", "Ты останешься с нами, мы будем часто улыбаться вместе, смотря на тебя в кино!". Некоторые комедийные кабаре в Голливуде объявили вторник днем памяти Уильямса. "Робин Уильямс, покойся с миром, заставь Бога смеяться", — написано на баннере над зданием знаменитой "Фабрики смеха" в Лос-Анджелесе. В родном городе Уильямса — калифорнийском Тибуроне поклонники также приносят цветы к любимой скамейке Уильямса и оставляют записки. Сотни знаменитых коллег по кинематографическому цеху выражают соболезнования в сети микроблогов Twitter. "Робин был светом комического гения, наш смех от его ролей был громом, который поддерживал его", — заметил режиссер Стивен Спилберг. Тело Робина Уильямса было обнаружено 12 августа в 11:55 по местному времени (22:55 11 августа по Москве) в доме актера в городе Тибурон. По данным полиции, предварительная причина смерти — самоубийство. В опубликованных сводках офиса коронера отмечено, что "на теле присутствовали следы асфиксии". Официальная информация будет обнародована после проведения экспертизы, намеченной на 12 августа. Робин Уильямс родился 21 июля 1951 года в Чикаго. Он окончил Джуллиардовскую школу драмы. Зрители полюбили актера за его роли в фильмах "Пробуждение", "Целитель Адамс", "Август Раш", "Общество мертвых поэтов", "Доброе утро, Вьетнам". В 1998 году Американская академия киноискусств присудила актеру премию "Оскар" за лучшую мужскую роль второго плана (фильм "Умница Уилл Хантинг", 1997 год). Кроме того, журнал Entertainment Weekly признал его "самым веселым человеком на свете из ныне живущих". На счету Уильямса также пять престижнейших наград "Золотой глобус". В планах Уильямса на следующий год были съемки в продолжении одной из самых успешных комедий с его участием "Миссис Даутфайр".]]></text>
</doc>
