<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мединский пообещал разобраться с варварами, которые жарят шашлыки на развалинах Херсонеса в Крыму]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Рожкова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Культура]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-15T19:07:39+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По мнению Мединского, культурная жизнь в Крыму "кипит и местами даже перекипает". Однако состояние инфраструктуры он оценил как удручающее - "кинотеатры плохие, ни одного концертного зала". "Двадцать три года ничего не делалось, ничего, - посетовал министр. - Срочно нужны противоаварийные работы. Дошло до того, что в Ласточкином гнезде часть террасы закрыта, потому что если вы на нее встанете, то можете провалиться вместе с террасой. При этом Мединский отметил, что на ремонт общей инфраструктуры (дороги и т.д.) выделение средств предусмотрено в рамках ФЦП "Крым", однако собственно культурные объекты, включая исторические памятники, на эти деньги восстанавливаться не будут. А общероссийская программа "Культура" "уже закрыта". По словам Мединского, к 8 сентября при участии директоров крымских музеев и театров будет определен список объектов, по которым необходимо проведение экстренных работ, после чего Минкульт будет изыскивать на это средства. Скорее всего - за счет перераспределения средств в рамках программы "Культура". Говоря о сохранении культурного наследия, Мединский также отметил, что в настоящее время ведутся переговоры о возвращении в Россию коллекции скифского золота, экспонирующейся в Голландии. "Переговоры идут на межмузейном уровне, мы намеренно не вмешиваемся, чтобы не политизировать этот вопрос", - подчеркнул министр. Кстати, об упадке инфраструктуры: журналисты пожаловались Мединскому на то, что в Херсонесе (это единственный античный город с действующим древним театром на территории России) отдыхающие устроили городской пляж и якобы жарят шашлыки на развалинах. Министр дал поручение разобраться в ситуации. Мангалы в античных развалинах - это, конечно, варварство, а вот купание на камнях в Херсонесе никогда не было запрещено, начиная с советских времен. Будет жалко, если теперь его "отменят".]]></text>
</doc>
