<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Диана Арбенина: «Не надо забирать у меня Россию»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Малахова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Культура]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-22T16:16:48+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[— Диана, как вам вся эта история с «черными списками» артистов? — Я не знаю, откуда в Сети взялся список артистов, поддерживающих Украину, и кто его составлял. Мне кажется, я ничего не сделала, чтобы зарекомендовать себя как человека, который не любит Россию, — это моя родина. Я не играла на Донбассе — последний мой концерт в Донецке был два или три года назад. Я нахожусь в отпуске с детьми, уехала с ними в середине лета, учу их читать и считать до десяти... И я совершенно ничего не поняла, когда мне вдруг начали звонить все, от мала до велика, задавая вопросы о каких-то выступлениях на Донбассе. Мне кажется, все это издержки той ситуации с Украиной, которая сейчас ударила всех обухом по голове. Мне бы хотелось, чтобы каждый человек спокойно занимался своим делом: журналист писал материалы, пекарь пек хлеб, человек, который поет, — пел. Не нужно на себя возлагать ту миссию, которую ты не тянешь. — Что сейчас происходит с грядущим осенним туром? В городах начали задавать организаторам дикие вопросы, боясь впустить в клубы чуть ли не «врага народа». — Это ужасно! У нас есть правительство. Есть Кремль. Есть люди, от которых все зависит. Они никогда не задавали мне никаких вопросов — это раз. Два — меня никто нигде не закрывал, не запрещал. У меня никогда не было проблем с нашим правительством и в частности с президентом. Все всегда было хорошо. Но когда вдруг давно запланированный концерт во Владимире отменяется, и администрация города забирает площадку, говоря, что она нужна для других мероприятий, это для меня необъяснимо и наводит на очень печальные размышления. Одно дело, если бы «Ночные снайперы» не собирали зрителей. Нам просто перекрывают кислород. Почему его перекрывают?! Что я сделала такого, чтобы отказать мне в площадке вплоть до Нового года?! Понимаете, в чем дело: мне все-таки не 20 лет, а 40. И группе «Ночные снайперы» 21 год. Я как писала песни, так и пишу. Все они — о любви и о музыке. К политике это не имеет никакого отношения. Мне кажется, все, что происходит, — это самоуправство людей на местах. Они услышали звон, не знают, откуда он, и начинают делать какие-то страшные вещи. Конечно, меня это все возмущает. Сложившейся ситуации пока полтора дня, мы не ходим на море, сидим дома и занимаемся с детьми. Я чувствую себя очень странно. Не надо забирать у меня мою страну, мою Россию! Я родилась в бывшем СССР, в Белоруссии, в городе Воложин. Я прекрасно знаю, что такое Россия. Не хуже, чем те люди, которые пытаются рассказать мне, что я непонятно как живу и непонятно куда смотрю. А публика мне как верила, так и будет верить. Люди — не дураки. — Как вы думаете, почему именно артисты поставлены чуть ли не авангардом в этой войне? — Видимо, легче обсуждать и бойкотировать кого-нибудь, чем трудиться. В политике сейчас никто ничего не понимает. Ни вы, ни я, никто сегодня не знает наверняка, что творится на самом деле. Мы видим только верхушку айсберга, а что происходит на дне и чем занимаются те, кто убивает людей в той же Украине, в секторе Газа, — никто не знает. Нужно прекратить эту истерию! Даже среди моих знакомых я сейчас встречаю людей, которые, например, вместо того, чтобы заботиться о близких, уходят в политику. Семьи разваливаются. Это ненормально. Самая страшная война начинается тогда, когда люди начинают ссориться друг с другом на гражданском уровне. — Что же делать?! — По большому счету — не реагировать. Все это пена. Как сказал Чацкий: «А судьи кто?». Сейчас я недоумеваю по поводу сложившейся ситуации — прошло еще очень мало времени, но я вас уверяю, что через несколько дней я бы разобралась в том, что происходит, и мы бы просто дали отпор тем людям, которые, как говорится, «без меня меня женили».]]></text>
</doc>
