<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Марк Захаров госпитализирован с переломом шейки бедра]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Маранди Александра Зиновьева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Культура]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T17:27:20+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Художественный руководитель театра "Ленком", режиссер Марк Захаров госпитализирован в четверг, сообщает "Интерфакс" . Как рассказал источник в медицинских кругах, Захаров доставлен в Боткинскую больницу. В свою очередь, источник, близкий к руководству "Ленкома", уточнил, что 80-летний режиссер был госпитализирован утром с переломом шейки бедра. Он отметил, что Захарову предстоит операция. "Предположительно, сегодня Марку Анатольевичу сделают операцию", - рассказал представитель театра. С 1973 года Марк Захаров является главным режиссером Московского театра имени Ленинского комсомола (с 1990 года — "Ленком"). Уже стали классикой и его шедевры кинематографа: "Двенадцать стульев", "Обыкновенное чудо", "Тот самый Мюнхгаузен", "Формула любви", "Убить дракона" и другие. Комментарий специалиста: - Мы готовы помочь нашему уважаемому Марку Анатольевичу Захарову, - сказал «МК» травматолог-ортопед, начальник Управления психологического и медицинского обеспечения МЧС России, зав. кафедрой травматологии, ортопедии и хирургии Первого МГМУ им. Сеченова Геннадий Михайлович Кавалерский. - Перелом шейки бедра — довольно распространенная травма для людей немолодых. Больше от этого страдают женщины — из-за гормонального статуса и обменных процессов в этом возрасте. Реже, но бывают такие травмы и у мужчин. Перелом шейки бедра требует срочного оперативного вмешательства - выполняется операция эндопротезирования тазобедренного сустава. На сегодняшний день — это обычная операция, которую хирурги выполняют и в федеральных центрах, и в обычных городских больницах. - Насколько опасна такая операция для человека в годах? И всем ли она показана? - Если в целом состояние здоровья у человека нормальное и у него нет противопоказаний для наркоза, то такая операция выполняется сразу. И буквально через сутки после нее мы активизируем таких больных: ставим на костыли и учим ходить с их помощью. Но — без нагрузки на ногу, где был перелом. И, как правило, все пациенты в течение 2-3 месяцев возвращаются к прежней активной жизни. Надеюсь, что и у Марка Анатольевича все будет хорошо. Я желаю ему скорейшего выздоровления.]]></text>
</doc>
