<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Юбилей Людмилы Рюминой отметили "Бабьим летом"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[MK.RU]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Культура]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[музыка]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-02T14:46:22+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Уникальная трехчасовая программа вобрала в себя лучшие музыкальные номера прошлых лет и новые творческие идеи Л.Г.Рюминой. Вокально-хореографический ансамбль «Русы» и оркестр народных инструментов, создателем и руководителем которых является Л.Рюмина, на протяжении всей программы поддерживали на сцене неповторимую атмосферу праздника, передающую многогранный музыкальный колорит народов России. В программу были включены песни, автором и исполнителем которых является Л.Рюмина, русские народные, казачьи и цыганские песни и танцы. Благодаря вокально-хореографическому коллективу «Русы» каждый музыкальный номер превращался в мини спектакль со своим неповторимым сюжетом, поэтому трехчасовая программа смотрелась на одном дыхании. Безусловную неповторимость коллективу придает многообразие сценических костюмов, выполненных по эскизам Л.Г.Рюминой. Юбиляра пришли поздравить советник Исполкома Объединенного Народного Фронта Фролова Е.А., президент Ассоциации юридических ВУЗов, заслуженный деятель науки РФ Бабурин С.Н., Васильева Т.А. - заместитель Постоянного Представителя Правительства Нижегородской области при Правительстве РФ, Президент фонда им. Л.Яшина Г.П. Венглинский, многочисленные друзья и поклонники. Традиции и современность в музыкальных театрализованных представлениях народной артистки России Л.Г.Рюминой и вокально-хореографического ансамбля «Русы» не оставляют зрителей равнодушными не только в день концерта, но и надолго сохраняют атмосферу праздника.]]></text>
</doc>
