<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как вручали премии Москвы в области литературы и искусства]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Марина Райкина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Культура]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T17:40:33+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лауреаты собираются в мэрии заранее. Первым встречаю джазмена Даниила Крамера: он, как говорится, приехал с корабля на бал. — Был в Курске, местная филармония закупила два «Стейнвэя» — это, конечно, событие, — говорит музыкант. Рядом — киногруппа сериала «Жизнь и судьба»: режиссер Сергей Урсуляк, актриса и его жена Лика Нифонтова, а также продюсер Мария Минакова и Татьяна Хотиненко. Тереза Дурова приехала прямо с репетиции нового спектакля и все время посматривает на часы — репетицию остановили, чтобы худрук успел получить заслуженную ей награду, вернуться в театр, и тогда репетиция продолжится. А вот и Валентин Гафт — он стоит с Евгением Герасимовым, кофеек попивают. — У меня новая книга вышла, в конце сентября тебе подарю, — сообщает Гафт. — А как называется? — «2014» — там всё: стихи, эпиграммы. Там такие эпиграммы... Я бы их не печатал. Из досье «МК». Премии Москвы в области литературы и искусства учреждены в 1992 году и ежегодно вручаются накануне Дня города. За 12 лет существования лауреатами стали более 650 человек. Комиссию по присуждению премии возглавляет народный артист СССР, режиссер, педагог Владимир Андреев. Среди лауреатов разных лет — Георгий Свиридов, Микаэл Таривердиев, Татьяна Доронина, Петр Фоменко, Галина Волчек, Владимир Спиваков и многие другие. Илзе Лиепа, Ольга Ростропович, директор Московской оперетты Владимир Тартаковский, главред журнала «Знамя» Сергей Чупринин, режиссер Леонид Хейфец и другие номинанты премии занимают места в зале. Последними входят руководитель Департамента культуры Сергей Капков, Владимир Андреев. Церемонию ведет заместитель мэра правительства Москвы по вопросам социального развития Леонид Печатников, и стоит отметить, что именно он задал легкий и артистичный тон церемонии. — Я никогда не думал, что мне будет оказана такая честь — вручить премию людям, которые на протяжении многих лет были лично для меня кумирами. Такое у меня впервые, и огромное событие лично для меня. Церемония проходит достаточно быстро и, как ни странно, скромно: несмотря на предложение ведущего сказать ответное слово, им практически никто не пользуется. — Вчера мы вручали премии метростроевцам, — удивленно говорит Печатников, — и они так много говорили... а деятели культуры слишком скромно себя ведут. И только после этих слов к микрофону стали робко подходить артисты, хореографы, режиссеры. Но были более чем лаконичны. Но когда за наградой вышел Валентин Гафт (он отмечен за выдающуюся работу в спектакле «Игра в джин» театра «Современник»), то мало кто усомнился, что Валентин Иосифович не перейдет с прозы на стихи. Однако артист всех обманул и предоставил возможность прочесть стихи собственного сочинения своему партнеру и председателю комиссии Владимиру Андрееву, что тот и не замедлил сделать. Дальше церемония произвольно перешла в поэтическое русло: сначала Печатников прочел Пастернака «Быть знаменитым некрасиво...», на что Гафт ответил своим стихотворением «Мандельштам». Аудитория ждала продолжения «поэтического банкета», однако вынесли шампанское, и это стало последней точкой в короткой, но феерической церемонии.]]></text>
</doc>
