<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Видеобум начала осени: сплошной эпатаж]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Малахова Артур Гаспарян]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Культура]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[звуковая дорожка]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-28T16:54:22+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Майли Сайрус отдала свою премию бездомному На первое место по уровню безумия вырвалась американская певица Майли Сайрус, причем, чтобы быть впереди планеты всей, ей даже не потребовалось снимать новый клип: на днях она получила главную премию MTV Video Music Awards «Лучшее видео года» за «Wrecking Ball», вышедший еще несколько месяцев назад. В нем нет ничего слишком вызывающего, кроме того, что Майли то дефилирует перед зрителями в белом белье, то качается на подвешенном шаре хотя и обнаженной, но предусмотрительно прикрыв все интимные места. Зато на церемонии вручения премии Сайрус без стеснения устроила настоящий стриптиз, душевный. Вместо нее на сцену вышел юноша, который назвался Джессом, и сообщил шокированным вип-гостям, что он бездомный, живущий на улицах Голливуда, и выступает на церемонии от лица 54 тысяч бомжей Лос-Анджелеса, которые вынуждены выживать, в то время как звезды шоу-бизнеса зарабатывают миллиарды долларов. Певица не мешала Джессу выступать, оставаясь в зале, а после церемонии на ее страницах в соцсетях появилось объявление о добровольной помощи благотворительной организации, которая занимается социальной адаптацией бездомных. Майли Сайрус сказала, что на такую акцию ее вдохновил Марлон Брандо, который во время вручения «Оскара» в 1973 году дал слово представителям коренных народов Америки. Судя по всему, в наше циничное время не все поклонники поверили в искренность порыва певицы: если ввести ее имя в интернет-поисковике, один из первых запросов, появляющийся в строке ввода, — «Майли Сайрус сошла с ума». Шиннейд О’Коннор в новом клипе лысеет на глазах Песня называется «Take Me To Church». Многие зарубежные СМИ уже назвали ее едва ли не самой сильной в творчестве Шиннейд О’Коннор, похвалили исполнительницу за филигранное рок-исполнение, лирику и музыку. Кроме того, в новой работе эксцентричная дива сменила «панк»-образ на девичий стиль, а настрой с депрессивного на позитивный. В первых кадрах лицо поющей певицы крупным планом накладывается на ее же собственное, взятое из клипа «Nothing Compares To U», снятого на песню, которую в 1990 году написал американский певец и композитор Принс. За то видео Шиннейд получила награду MTV «Лучший клип года», а композиция, к слову, заняла 5-е место в списке самых депрессивных песен всех времен, если верить опросу, проведенному британским продюсером Дэвидом Кингом. Другие времена — другие песни. В тексте «Take Me To Church» лирическая героиня Шиннейд решительно заявляет, что не собирается дальше жить, любить и чувствовать себя как раньше (видимо, отсюда и отсыл к печальной «Nothing Compares To U»). В ролике певица как будто помолодела: она поет и играет на гитаре, приплясывая на ковре из листьев в саду, где растет ветвистое розовое дерево, в окружении своих музыкантов. На ней — непривычное для ее прежнего образа изящное мини-платье и туфли на высоком каблуке. Ярко-рыжие волосы спадают на плечи, правда, увы, в финале оказывается, что это всего лишь парик, который Шиннейд срывает легким движением руки, обнажая свою традиционно лысую голову. Релиз удался. «Take Me To Church» — бодрый, свежий и яркий рок, даже более эмоциональный, чем многие другие композиции певицы. Режиссером клипа стал Джеймс Лиз, сотрудничавший до этого с такими исполнителями, как One Republic, Bloc Party, You Me At Six и Blood Red Shoes. А продюсером сингла и нового альбома, который будет называться «I'm Not Bossy, I'm The Boss», стал бывший муж певицы, давний партнер по бизнесу и отец ее ребенка Джон Рейнольдс. «У главной героини, о которой я пишу, был глубоко печальный опыт, — рассказывает Шиннейд в интервью одному из зарубежных изданий, — который в конечном итоге позволил ей переродиться и обрести настоящую себя. Она приходит к выводу, что если и стоит кого-то обожать, то только себя, любимую», — подытожила О'Коннор. Неплохое движение вперед в мироощущении. Елка перекрасила Питер, а «Сплин» исчез Вечно жизнерадостная певица Елка показала поклонникам новый клип «Нарисуй мне небо». Если бы не предательски появляющиеся в кадре атланты — те, что держат дом на Миллионной, — можно было бы подумать, что снимать видео барышня отправилась куда-нибудь на берега Италии — таким солнечным и лучезарным она показала Санкт-Петербург. Композиция появилась недавно, в начале июля. С пылу, с жару Елка привезла ее на «Новую волну» в Юрмалу и исполнила в последний день фестиваля. Певица перестраховалась: экранизировать ее она решила не сразу, а только после того, как увидела, какие отзывы о ней появляются в Сети. Поклонники одобрили новинку и получили бонусом к ней легкий и позитивный клип. Лидер группы «Сплин» Александр Васильев в очередной раз заставил фанатов недоумевать по поводу неожиданной выходки. Он снял клип на песню «Помолчим немного», в котором присутствуют все музыканты из команды, кроме него самого. Точнее, Васильев появляется в ролике, но только в виде собственной головы, без тела. По словам его коллег, «тело отказалось принимать участие в съемках и попросило убрать его имя из титров». Видимо, музыкант, увлекающийся восточной философией, решил на время удалиться в свой собственный дзен, лишь незримо оставшись с поклонниками. Потап и Настя играют в «детский сад», а МакSим — в гангстершу МакSим в новой работе «God» была более оригинальна и концептуальна. Певице явно надоело играть в девочку-паиньку, и она решила пошалить — превратиться в девушку-хакера, предводительницу гангстеров, которую, впрочем, разбойная жизнь не доводит до добра — в конце видео героине пускают пулю в лоб, хотя гибель и остается за кадром. Увлечена она, правда, не только бандитскими приключениями, но и неким «вампиром» (он же «эмир» и «разочарованный критик»). В припеве девушка причитает: «Где ты, мой ангел-хранитель?/ Где в голове здравый смысл?/ Он — извращенный мой зритель,/ Мой вампир!» И неважно, что не совсем в рифму, главное, чтобы дух захватывало. «Я написала новую песню, которая достаточно сильно отличается от моего привычного нежного образа, — кокетничает МакSим, — на фоне меланхоличной подачи песня выглядит немного дерзко. Впечатления захватывающие. Клип снимали в заброшенной усадьбе 1902 года, которую нам удалось отыскать в Подмосковье. Съемки продолжались до шести утра, основная их часть проходила ночью, поэтому мы торопились закончить до рассвета. По сценарию, в клипе присутствует стрельба. На площадке она производилась из настоящего боевого оружия. По ощущениям — это не очень приятно, тем более если ты бежишь по лестнице, понимая, что можешь в любой момент споткнуться, а стреляют прямо за тобой». Вот такие приключения устроила себе бесстрашная певица, чтобы все было как в жизни. Если о качестве самой песни можно поспорить, то ее автор точно заслуживает похвал — по меньшей мере за смелость. Кажется, Потап и Настя редко заморачиваются над названиями своих творений — новый клип «Уди Уди» до боли напоминает по имени более ранний «РуРуРу», — никак не могут эти шутники-музыканты отказать себе в любви к странным междометиям. И ведь в каждое вкладывают неглубокий, но смысл. «Уди Уди», видимо, производное от прилагательного «удивительный». Иначе не объяснишь незамысловатый припев: «Ах, удивительная, жизнь удивительная, ох, удивительная жизнь моя». Содержание ролика полностью соответствует названию, объяснять здесь нечего. В главных ролях — кроме самих Потапа и Насти — фанаты, которым заранее объявили конкурс и дали задание — снять модных себя, поющих эту самую песню, на не менее модный гаджет (телефон или планшет). Из присланных видео артисты выбрали те, что им по душе, и склеили ролик без лишних затрат и проблем, видимо, руководствуясь девизом «надо быть проще и ближе к народу». Дробыш чуть не промок без Когана... Хотя пушки стреляют все громче, санкции крепчают, а новые территории ждут своих гостей, Лос-Анджелес, как и Майами, остается пока одним из излюбленных мест съемок клипов российских поп-, рок- и рэп-музыкантов. Не только потому, что там хорошо и красиво, но и существует инфраструктура шоу-бизнеса высочайшего уровня, позволяющая любому продукту и проекту обрести достойное качество. Большую премьеру с «подлинно американским качеством и размахом» готовит Александр Коган, чья творческая активность стала одним из топов текущего музыкального сезона. Лауреат последних «Золотого граммофона» и «Песни года», один из номинатов «прорывной номинации» национальной музыкальной премии RU.TV прочно обосновался в хит-парадах и чартах этого лета со шлягером «Кто кого бросил». Успевая совмещать дружбу и совместную работу с грандом мировой эстрады Хулио Иглесиасом («ЗД» подробно рассказывала об этом в июле) с появлением на знаковых мероприятиях отечественного шоу-бизнеса, включая фестивали «Славянский Базар» и «Новая Волна», артист, по его признанию, «все еще нащупывает свой собственный почерк» в музыке. Видя потенциал успеха, в этом ему радостно готовы помочь не менее знаковые авторы местной поп-целины. Два культовых хитмейкера — композитор Виктор Дробыш и поэт Михаил Гуцериев — готовят с г-ном Коганом премьеру песни «Я без дождей промок», которая, по их «самым скромным оценкам, должна взорвать осенние чарты». Отшлифовать шлягерный потенциал нового «вирша» до видеосовершенства с помощью калифорнийской натуры и постпродакшена взялся не менее культовый хитмейкер Гоша Тоидзе («виновный» в видеоподвигах большинства отечественных поп-звезд). Романтический сюжет песни и клипа обещает быть «не только чувственным, но и захватывающим, как триллер». По признанию же самого Александра, «дело не в именитых авторах, а в том, что с первого же прослушивания я понял, что это абсолютно моя песня», и именно эта органика вселяет уверенность всей команды в очередной успех. Лолита искала «самодостаточности», а попала в проститутки... Новый клип Лолиты «На скотч» («Я к нему приклею себя...») еще до официальной премьеры в среду стал предметом громкого публичного скандала. Чтобы показать всю правду жизни, Лолита и режиссер Лена Кипер (обе дамы имеют вкус и знают толк в изысканных творческих провокациях — г-жа Кипер стояла еще у истоков t.A.T.u.) не просто устроили очередные съемки на натуре, а сыграли в форменный натурализм. Выгнав из дома очередного мужика и сменив замок в двери, обезумевшая от горя, гнева и ревности героиня (Лолита) сперва повыбрасывала все вещи окаянного из окна собственной квартиры в Лялином переулке, а потом пошла в расстройстве бродить в ночной сорочке по улицам города и кататься в метро. Мини-камеры снимали происходящее почти тайно, а обалдевшие горожане в один из июньских дней с удивлением наблюдали, как из окон летят чьи-то шмотки, а потом слегка невменяемая дама, похожая на Лолиту, потерянно дефилирует в неглиже по улицам. Чье-то любительское видео, пока неспешно шел монтаж клипа, спустя почти два месяца вдруг появилось в эфире одного федерального телеканала, специализирующегося на склоках, и было выдано за чистую монету — как сенсационная новость «об очередной выходке пьяной Лолиты». Поэтому сразу после премьеры клипа в богемном киноцентре Лолита с адвокатом Сергеем Жориным и в сопровождении толпы журналистов направилась, несмотря на поздний вечер, на Петровку, 38, — подавать заявление о клевете на опростоволосившийся телеканал, чтобы «наказать негодяев». Более веселой и шумной подачи заявления о преступлении в ГУВД, кажется, никогда прежде не видели. Сотрудники ошалели от неожиданного визита веселой звезды, пустили внутрь всех, даже журналистов, и были крайне обходительны. «Вот бы всегда были такими приветливыми взаимоотношения граждан и стражей порядка», — мечтательно заявила поп-звезда. Тем временем некоторые из коллег артистки сжевали от досады собственные стразы и обвинили героиню скандала в «черном пиаре»: мол, история с фейковым сюжетом на ТВ — сговор и тщательно продуманная пиар-кампания. «Бог им судья», — рассудила Лолита и пообещала довести процесс «наказания провокаторов с ТВ» до победного конца. Говоря же о собственной «провокации», Лолита призналась «ЗД»: «В моей жизни были случаи выбрасывания из окон одежды мужчин и желания смены замков, чтобы никто не входил в эту дверь, хотя на самом деле хотелось подбросить ключ, чтобы зашли... Потому что страх быть в одиночестве... Нет, это не желание провокации, это желание делиться тем, что бывает (с человеком) в ощущении нюансов... Но самое печальное, что во всем этом все равно нет слова «самодостаточность». То есть это борьба за самодостаточность...» А потом Лола вспомнила самое пикантное: «Когда я действительно выходила как женщина в неадекватном виде, меня никто не снимал. А я как раз сидела в этом самом состоянии раздрая, одиночества как-то на бордюре у Курского вокзала на Садовом... И адекватность наступила, когда подъехал таксист и начал разговаривать со мной как с проституткой...». Другие удивительные подробности актуального творческого и жизненного мироощущения Лолиты, готовящей новый альбом с «удивительными молодыми авторами», будут обнародованы в эксклюзивном интервью певицы в ближайшие дни.]]></text>
</doc>
