<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Полански не представит на фестивале в Локарно фильм про садомазохизм из-за дела об изнасиловании]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Малахова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Культура]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кино]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T20:55:41+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В 1977-м Полански, прославившийся такими фильмами, как «Пианист», «Ребенок Розмари», «Бал Вампиров», был обвинен в изнасиловании 13-летней Саманты Геймер (известной в то время как Саманта Гейли), которую он пригласил якобы для съемки во французском журнале Vogue. Тогда режиссер был арестован, после — проходил психиатрическую экспертизу. Это дело припомнили ему в Швейцарии в 2009-м году, когда он по приезде в страну повторно попал в тюрьму. Сентенция Пушкина о том, что «гений и злодейство — две вещи несовместные», увы, уже не раз была опровергнута реальными фактами, связанными с жизнью людей, занимающих видное место в искусстве. Спустя более 30 лет после произошедшего Полански был задержан в Цюрихе властями США, которые потребовали его экстрадиции по делу о незаконной сексуальной связи с ребенком. Из тюрьмы его отпустили под залог, после чего он почти 10 месяцев провел под домашним арестом. Подробности дела 1977-го года были таковы. Когда Саманта Геймер пришла домой к режиссеру «на пробы» для грядущих журнальных съемок, которые он обещал организовать, Полански дал ей шампанское и наркотик, и после этого принудил ее к сексу. Режиссер признал себя виновным в содеянном и до вынесения приговора согласился пройти трехмесячное психиатрическое обследование в госпитале для преступников при калифорнийской тюрьме. По возвращении он узнал от своего адвоката, что судья изменил прежнее решение о возможном условном осуждении, на котором настаивала прокуратура. Это было нарушением предыдущего договора, достигнутого с прокуратурой адвокатом. В итоге 1 февраля 1978-го года, накануне вынесения приговора режиссер бежал из США в Лондон, а затем, во избежание экстрадиции - во Францию. Позже в его адрес посыпались и новые обвинения. Например, английская актриса Шарлотта Льюис рассказала СМИ, что в 1982-м году, когда ей было 16, режиссер изнасиловал ее во время съемок фильма «Пираты» в парижском доме. 14 августа 2014-го года Роман должен был показать в Локарно свою работу 2013-го года «Венера в мехах» (вариацию на тему романа Захера-Мазоха) , главную роль в которой сыграла его жена Эмманюэль Сенье. В прошлом году картина получила французскую национальную кинопремию «Сезар» и также была номинирована на Золотую каннскую пальмовую ветвь. «Поняв, что мое присутствие на фестивале в Локарно может вызвать напряжённость и протесты со стороны людей, мнение которых я уважаю, с сожалением должен сообщить, что скрепя сердце отказываюсь от участия», - написал Полански в письме к организаторам фестиваля.]]></text>
</doc>
