<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сто славянских романов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Дардыкина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Культура]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[книги]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T18:51:58+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Отлично подготовленная культурная программа на выставке на этот раз посвящена единению славянского мира. Центральным событием станет Форум славянских культур. Здесь представлена широкая экспозиция славянских издательств. Можно убедиться, сколь многообразна и интересна творческая жизнь славянских народов. Чего стоит проект «Сто славянских романов»! Вызывает особый интерес «круглый стол» о проблемах взаимных переводов. Этому будет посвящен Славянский книжный праздник. На Московской международной выставке огласят имена победителей VII Всероссийского конкурса государств-участников СНГ «Искусство книги» и Всероссийского конкурса книжной иллюстрации. И, наконец, продолжается награждение лауреатов VIII Общероссийского конкурса изданий для высших учебных заведений «Университетская книга» и III «Открытого конкурса профессионального мастерства «Ревизор-2014». Станут известны имена победителей IV конкурса на лучшее произведение для подростков им. Сергея Михалкова. Знатоков привлечет отраслевая конференция «Книжный рынок России-2014». Обещает сенсации форум «Академия книжного бизнеса» и конференция «Авторы и издатели против книжных пиратов». Поэтов, переводчиков, любителей русской литературы привлечет конференция, посвященная 200-летию М.Ю.Лермонтова. А к 90-летию советского писателя Бориса Васильева будет проведена творческая встреча «Есть такая профессия». Более 200 прозаиков, поэтов, журналистов, режиссеров, музыкантов будут общаться с многочисленными посетителями Московской международной книжной выставки. И торжественный аккорд — церемония награждения премией за лучший перевод классической русской литературы «Читай Россию» (6 сентября в Доме Пашкова).]]></text>
</doc>
