<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Борис Годунов» едет в Коломенское]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ян Смирницкий]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Культура]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T19:34:54+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Премьера «Годунова» прошла в «Геликоне» в конце 2006 года, вызвав доброжелательную реакцию критики. Именно в год столетия Шостаковича театр обратился к столь «редкой» редакции, сделанной Дмитрием Дмитриевичем в 1940-м по заказу Большого театра. Постановщики (Режиссер Бертман и дирижер Понькин) отмечали, что ДДШ, по сути, заново инструментовал клавир Мусоргского, тем самым, превратившись в соавтора оперы. Однако премьера состоялась только в 1960-м (в Кировском театре): уж больна сложна оказалась редакция для исполнения... А вообще «Борис Годунов» — своеобразный чемпион по количеству редакций. Как отмечают специалисты «Геликона» — «сам Мусоргский оставил две авторские версии, Римский-Корсаков — аж пять; ну и последняя — Шостаковича». Напоминаем, что действие происходит между 20 февраля 1598 и 13 апреля 1605 гг. При этом строительство Церкви Вознесения завершилось в 1532 году, а Царские врата датируются 1570-80 гг. Кругом исторические параллели. С самого начала в постановке Бертмана была задействована выдающаяся команда геликоновских басов. Вот и сейчас (в соответствии с последними изменениями в программе) роль Годунова исполнит бас Станислав Швец — екатеринбуржец, выпускник Московской консерватории (класс П. Глубокого), лауреат многочисленных конкурсов, сотрудничавший с такими дирижерами как Валерий Гергиев, Лорин Маазель, Михаил Плетнев, Геннадий Рождественский... Данная постановка в Коломенском приурочена к двум датам. Это, во-первых, 175 лет со дня рождения Модеста Мусоргского и 20-летие включения Церкви Вознесения в список Всемирного культурного наследия ЮНЕСКО. Как отмечают организаторы — «Наш проект — это первый опыт сотрудничества Музея-заповедника Коломенское и театра «Геликон-опера», который — очень хочется надеяться — в дальнейшем перерастет в постоянную программу показа больших оперных спектаклей в Коломенском». Стоит упомянуть, что в блестящей команде постановщиков, кроме Бертмана и Понькина, были заняты также Татьяна Тулубьева (художник по костюмам), Эдвальд Смирнов (хореограф). Среди главных действующих лиц в субботу — по уточненным данным: Станислав Швец (Годунов), Вадим Заплечный (Шуйский), Дмитрий Скориков (Пимен), Андрей Паламарчук (Феодор, сын Бориса), Анна Гречишкина (Ксения, дочь Бориса), Дмитрий Пономарев (юродивый-самозванец), Лариса Костюк (Марина Мнишек). Особый сюрприз постановки в Коломенском — подлинный колокольный перезвон Церкви Вознесения Господня.]]></text>
</doc>
