<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Минкультуры РФ рекомендовал к просмотру "Звездные войны" и "Крестного отца"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Культура]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кино]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T19:35:31+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Фильмы «Список Шиндлера» Стивена Спилберга, «Крестный отец» Фрэнсиса Форда Копполы, «Звездные войны» Джорджа Лукаса, «Титаник» Джеймса Кэмерона и другие попали в список 100 зарубежных фильмов, рекомендованных к просмотру министерством культуры РФ - сотня была составлена на основании предложений экспертов в области кино, а также по итогам публичного голосования. Список размещен на портале культурного наследия «Культура.рф» в разделе «Кино» ─ «Классика зарубежного кино». На сайте Минкультуры отмечается, что раздел «Кино» на данный момент содержит 144 отечественных художественных фильмов, 284 документальных фильма, 100 детских и анимационных фильмов, 100 фильмов для школьников. «Список 100 зарубежных фильмов готовился на основании предложений НИИ Киноискусства, Санкт-Петербургского Государственного университета кино и телевидения, Российского института истории искусств, Госфильмофонда России, Союза кинематографистов РФ, а также с учетом итогов публичного голосования на сайте Минкультуры, где любой человек мог предложить по три отечественных и три зарубежных фильма», — рассказали РИА Новости в пресс-службе министерства культуры. Там добавили, что ведомство рекомендует фильмы всем гражданам России в соответствии с возрастными ограничениями просмотра. В список вошли такие картины, как «400 ударов» Франсуа Трюффо, «Скромное обаяние буржуазии» Луиса Бунюэля, «Список Шиндлера» и «Инопланетянин» Стивена Спилберга, «На последнем дыхании» Жан-Люка Годара, «Рокко и его братья» Лукино Висконти, «Час ночи» и «Огни большого города» Чарли Чаплина, «Крестный отец» и «Апокалипсис сегодня» Фрэнсиса Форда Копполы, «Титаник» Джеймса Кэмерона, «Звездные войны: Эпизод 4 — новая надежда» Джорджа Лукаса, «Полет над гнездом кукушки» Милоша Формана и другие.]]></text>
</doc>
