<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Гербы вооружили во имя мира]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Москвичева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Культура]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T15:50:24+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[- Мы живем в ХХI веке, однако политические методы мало чем отличаются от средневековых. Сейчас воздух заряжен агрессией, ходят разговоры о Третьей мировой войне. Но я считаю, что каждый должен настраивать себя на то, что ее не будет, не вестись на пропаганду, и главное, не выращивать в себе абстрактного врага, ненависть к людям из других стран. Ведь каждый из нас хочет одного: любить, растить детей, словом, жить, - рассуждает Леха Гарикович среди своих работ, развешанных в камерном зале галереи Iragui, что на Малой Полянке. Здесь художник выставил семь живописных полотен, на каждом из которых - герб государства, где привычная символика заменена на оружие, страны-производителя. Так, герб Германии сложен из винтовок Heckler-Koch HK G36C, состоящих на вооружение Бундесвера и, кстати, ВС Испании. Герб Великобритании — из винтовок L85A1, Франции — из штурмовых винтовок FAMAS, Израиля — из автомата Х95 (используемых прежде всего спецназом государства), а у Украины — пистолеты «Форт», которыми сейчас активно пользуются бендеровцы. Эти пистолеты и автоматы к тому же экспортируются в «горячие точки» по всему миру, так что география «вооруженных гербов» не ограничивается странами-производителями. - Опыт Второй мировой, международные миротворческие конвенции и политика разоружения почему-то сегодня забыта. Почему политики не хотят учить на ошибках истории? - задается по сути риторическими вопросами Гарикович. И тут же предлагает ответ в виде артефакта времен «холодной войны»: пуговицу от мундира полковника КГБ образца начала 50-х годов, сделанную ...в Чикаго! На лицевой ее стороне — пятиконечная звезда с серпом и молотом, а с обратной — клеймо чикагского производителя. - Эта вещь доказывает, что в разгар «холодной войны», когда население пичкали антиамериканской пропагандой, в США делали пуговицы для высокопоставленных советских разведчиков, - говорит художник. - По-моему, это ответ на вопрос о том, что такое «холодная война» и для кого она существует. С тех пор ничего не изменилось. Еще одна работа, представленная на выставке «Гербы», не так давно побывала на Майдане. Это постановочная фотография сотрудника «органов» - только вместо погон у него бутерброды с колбасой, вместо медалей — перчик, а на фуражке красуется печенье. Такую сатиру Леха Гарикович и показал на Майдане как раз накануне референдума о статусе Крыма. Я наглядно решил доказать, кому выгодны вооруженные конфликты и агрессивная политика, и призвать всех сложить оружие. Уверен, что каждый нормальный человек хочет жить в мире — к нему я и призывал. На Майдане я не скрывал, что я русский и, надо сказать, что меня приняли хорошо, я задушевно пообщался с ребятами с Майдана. И осенью собираюсь снова поехать в Киев, чтобы провести там арт-акцию во имя мира.]]></text>
</doc>
