<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Селин Дион временно прекращает певческую карьеру из-за болезни мужа]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Майя Гвилава]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Культура]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[музыка]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T14:47:31+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Звездная пара Селин Дион и Рене Анжелил по праву считается одной из самых крепких в западном шоу-бизнесе. Несмотря на разницу в возрасте ( Селин – 46, а Рене Анжелилу – 72), супруги счастливы в браке уже 10 лет, они воспитывают троих мальчиков – Рене, Эдди и Нельсона. Когда в 1999 году главу семьи сразил страшный недуг, Селин старалась совмещать работу и заботу о муже и детях. В декабре Рене провели операцию по удалению злокачественной опухоли, после чего его состояние немного улучшилось. Однако сейчас Селин все-таки приняла решение, чтобы на время оставить свою карьеру и помочь мужу справиться с болезнью и встать на ноги. – Я собираюсь направить все свои силы и всю свою энергию на лечение моего мужа. Приношу извинения своим фанатам за доставленные неудобства и благодарю их за любовь и поддержку, – написала на своем сайте исполнительница всемирного хита «My heart will go on». В социальных сетях фанаты Дион стараются поддерживать любимую певицу: “Бог вам поможет. Ваша семья достойна жить счастливо, потому что вы дарите счастье людям”. И утешают ее, сообщая, что будут ждать возвращение Селин на сцену сколько понадобится. Селин Дион и Рене Анжелил познакомились, когда певице было всего 12 лет. Через несколько лет у них закрутился бурный роман, который привел к созданию семьи и рождению троих детей.]]></text>
</doc>
