<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Марка Захарова прооперируют за два часа]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Екатерина Свешникова Гертруда Жигарева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T15:53:23+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как стало известно «МК», неприятный инцидент случился в доме 81-летнего режиссера на улице Юровской, что в московском районе Куркино. Марк Анатольевич оступился в ванне. «Скорую помощь» вызвала дочь режиссера в 12.00. Бригада поставила предварительный диагноз «перелом шейки бедра» и доставила именитого пациента в Боткинскую больницу. Худрука поместили в реанимацию. Все это время он испытывал сильные боли, и медики прежде всего вкололи обезболивающие препараты. Как пояснила помощница знаменитого режиссера Юлия Косырева, Марку Анатольевичу сразу же сделали необходимые рентгеновские снимки. По словам помощницы, в четверг еще было нельзя утверждать, что у него перелом шейки бедра. Но позже диагноз все же подтвердился. По словам врачей, режиссеру необходима операция по эндопротезированию. Но пока не решено, где ее будут делать. Ходят слухи, что идет речь о медучреждении в Германии. Из-за всей этой неприятной ситуации Марк Анатольевич очень расстроился и нервничает, что срываются творческие планы. — На днях должен быть сбор труппы — скоро ведь премьера. Вот это его волнует в первую очередь, — заключила Косырева. МНЕНИЕ ЭКСПЕРТА Комментирует врач-травматолог Артур Саакян: — Перелом шейки бедра — тяжелое заболевание, которое может привести к смерти. Дело в том, что опасен не сам перелом, а осложнение после него — тромбоэмболия. Пациент ведь становится лежачим, а это способствует образованию венозных тромбов. Поэтому после хирургических вмешательств важно как можно скорее поднять человека на ноги. Пожилые пациенты, несомненно, нуждаются в эндопротезировании. И лучше операцию сделать как можно скорее. В некоторых московских больницах врачи оперируют прямо при поступлении. Другие лечебные учреждения придерживаются практики в минимальные сроки обследовать пациента, стабилизировать его состояние, и уже после отправить в операционную. Но, так или иначе, без операции не получится. Сразу скажу: в московских больницах врачи по этой специализации ничуть не хуже немецких. А степень осложнений после подобных хирургических вмешательств находится на таких же средних показателях, как и в клиниках Германии. Что касается видов эндопротезов — есть и неплохие российские. В Москве действуют специальные программы по эндопротезированию. Подобные операции делают бесплатно — по квотам. Конкретно вид эндопротеза подбирает специалист, ориентируясь на рентгеновский снимок больного. Сама операция — сложная и высокотехнологичная. Длится от 40 минут (в легких случаях) до 2 часов. Как правило, у пожилых пациентов протез закрепляется костным цементом. Уже на следующий день пациента ставят на ноги. Практика возвращения к жизни после таких травм — хорошая. Люди начинают ходить еще лучше, чем раньше.]]></text>
</doc>
