<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Хоррор от Бекмамбетова получил две награды в Монреале]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Никита Карцев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Культура]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кино]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-11T20:28:54+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Cybernatural» удостоился специального упоминания жюри за техническое и концептуальное решение и приза зрительских симпатий с формулировкой «За самый инновационный фильм». По сюжету девушка по имени Лора застрелилась, не выдержав издевательств, которые посыпались на нее после того, как кто-то выложил в интернет крайне нелицеприятное видео с ней. Через год после трагедии шесть ее одноклассников оказываются в одном видеочате в Скайпе. К ним присоединяется еще один анонимный пользователь. Он представляется Лорой и пытается выяснить, кто из этих шестерых выложил то самое видео в Ютуб. Инновация фильма в том, что история полностью рассказана от лица ноутбука. Все, что видит зритель на протяжении восьмидесяти минут — screen capture (по сути — видеозапись) того, что происходит на мониторе одной из героинь. То есть видеочат в Скайпе, переписка в Фейсбуке и по электронной почте, переключение музыки в iTunes и так далее. - Чтобы создать "Cybernatural", коллеги провели настоящую лабораторную работу, которая заняла полтора года, – вспоминает продюсер и автор идеи фильма Тимур Бекмамбетов. – Они снимали сцены, монтировали, смотрели, что было сделано не так, и начинали все заново. Для съемок был арендован большой коттедж в Лос-Анжелесе, а в нем – созданы декорации шести комнат главных героев, которые, по сюжету, находятся каждый у себя дома. Актеры общались между собой с помощью протянутой компьютерной сети, сидя на разных этажах и смотря в камеру своего ноутбука. Но главная сложность ждала нас после съемок – это уникальный процесс монтажа...]]></text>
</doc>
