<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[МОСКОВСКАЯ ПРЕМЬЕРА - 2014]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Культура]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кино]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-21T18:27:27+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[12-й МОСКОВСКИЙ ФЕСТИВАЛЬ ОТЕЧЕСТВЕННОГО КИНО «МОСКОВСКАЯ ПРЕМЬЕРА» 29 августа – 7 сентября 2014 года Фильм открытия «Класс коррекции» (2014, 85 мин.) 16+ Режиссер: Иван И. Твердовский В ролях: Мария Поезжаева, Филипп Авдеев, Никита Кукушкин, Артем Маркарьян, Ирина Вилкова, Ольга Лапшина, Наталья Павленкова Молодежная драма. «Класс коррекции» – это искусственно созданное школьное гетто для «проблемных» детей. Герои фильма стоят на пороге взрослой жизни. И их ждут первая любовь, первое соперничество и первое предательство... Приз за лучший дебют ОРКФ «Кинотавр» в Сочи, 2014; Главный приз программы «На Восток от Запада» МКФ в Карловых Варах, 2014; приз зрительских симпатий МКФ «Балтийские дебюты» в Светлогорске, 2014 «Эльдар» / 29 августа, 19.00 (по завершении церемонии открытия) Конкурс зрительских симпатий «Великолепная семерка «МК» «9 дней и одно утро» (2014, 87 мин.) 16+ Режиссер: Вера Сторожева В ролях: Анна Щербинина, Ольга Попова, Ксавье Галле, Светлана Тома, Сергей Пускепалис, Глеб Пускепалис, Ника Анаскина Мелодрама. В провинциальный город приезжает Анна, бывшая детдомовская воспитанница, а ныне известная французская фотомодель. За девять дней, проведенных в родных местах, Анне предстоит заново осмыслить свою жизнь... «Космос» / 5 сентября, 19.30 «Зимы не будет» (2014, 80 мин.) 18+ Режиссер: Илья Демичев В ролях: Ингеборга Дапкунайте, Ксения Раппопорт, Александр Самойленко, Сергей Колтаков, Елена Кондулайнен, Никита Ефремов, Михаил Евланов Трагикомедия. Конец света неизбежен. Апокалипсис грядет. И тут наступает момент истины для самых потаенных желаний. Или сейчас, или никогда. И в этот миг, сами того не ожидая, наши герои пускаются в остервенелую пляску по самому краю бездны... Диплом за актерский ансамбль ФРК «Окно в Европу» в Выборге, 2014 «Космос» / 30 августа, 19.30 «Кино про Алексеева» (2014, 95 мин.) 12+ Режиссер: Михаил Сегал В ролях: Александр Збруев, Алексей Капитонов, Татьяна Майст, Ксения Радченко, Денис Фомин, Светлана Первушина, Андрей Макаревич Ретро-мелодрама. История страны от полета Гагарина до наших дней, показанная через воспоминания старого барда... «Космос» / 3 сентября, 19.30 «Косухи» (2014, 91 мин.) 18+ Режиссер: Себастьян Аларкон В ролях: Тимур Аларкон, Дмитрий Смирнов, Александр Шам, Ксения Кузнецова-Шалевич, Сергей Газаров, Юрий Назаров, Александр Адабашьян Молодежная драма. Один день из жизни трех молодых московских парней, родившихся в один день. Сын олигарха. Рабочий. Интеллигент. Они не знают друг друга, но сегодня обязательно встретятся – в день своего рождения... «Космос» / 2 сентября, 19.30 «Острожский заповедник» (2014, 88 мин.) 18+ Режиссер: Наташа Семашкевич В ролях: Мария Драгун (Федосова), Никита Тарасов, Гоша Чепуркин, Сергей Баталов, Анна Антоненко-Луконина, Лев Дуров, Илья Древнов Психологическая драма. Миф о Ясоне и Медее, перенесенный в современные условия российской глубинки. Но дело, собственно, не в них, а в том, что однажды в этой глубинке молодой голландский ученый встретил диковатую девушку... «Космос» / 4 сентября, 19.30 «Последнее лето» (2013, 82 мин.) 16+ Режиссер: Евгений Звездаков В ролях: Алексей Веселкин, Матвей Зубалевич, Надежда Толубеева, Александр Ткачев Молодежная драма. Костя, сын богатых родителей, отрывающийся в ночном клубе, приводит домой девушку... Очнувшись наутро, он понимает, что квартира обчищена. Костя находит девушку и ребят, работающих с ней, и неожиданно просит их взять его в банду... «Космос» / 1 сентября, 19.30 «ЧБ» (2014, 92 мин.) 12+ Режиссер: Евгений Шелякин В ролях: Алексей Чадов, Мераб Нинидзе, Сергей Маковецкий, Мария Андреева, Сергей Годин, Гурам Баблишвили, Андрей Руденский Трагикомедия. В драке один погибает от собственного ножа, второй теряет сознание... Так кавказец становится ангелом-хранителем русского националиста. А впереди их ждут большие приключения... «Космос» / 31 августа, 19.30 Гала-премьеры Первый показ в Москве! «118 секунд, до... и после» (2014, 95 мин.) 16+ Режиссеры: Людмила Гладунко, Борис Токарев В ролях: Ольга Погодина, Анастасия Савосина, Татьяна Догилева, Борис Токарев, Юрий Назаров, Михаил Химичев, Павел Майков Спортивная драма. О спортсменке – всемирно известной бегунье, о том, как складывалась ее карьера в нелегкие 90-е годы, о пути, который пришлось пройти бывшему советскому, а ныне российскому спорту, чтобы пробиться к новым мировым рекордам... «Космос» / 6 сентября, 19.00 Первый показ в Москве! «Белые росы. Возвращение» (2014, Беларусь, 100 мин.) 12+ Режиссер: Александра Бутор В ролях: Юозас Будрайтис, Андрей Мерзликин, Павел Харланчук, Сергей Жбанков, Ирина Ковриго, Анна Полупанова, Николай Караченцов Лирическая комедия. Продолжение популярного фильма «Белые росы» (1983). «Космос» / 6 сентября, 15.00 Конкурс зрительских симпатий «Арт-линия» «Белая белая ночь» (2014, 122 мин.) 12+ Режиссер: Рамиль Салахутдинов В ролях: Артем Цыпин, Сергей Барковский, Ирина Обрезкова, Алла Еминцева Экзистенциальная драма. В ходе поисков пропавшего человека главный герой – частный детектив, пройдя сквозь драматические обстоятельства, преодолевает душевную апатию и вновь обретает утерянный смысл существования. «Эльдар» / 2 сентября, 19.30 «Белый ягель» (2014, 98 мин.) 18+ Режиссер: Владимир Тумаев В ролях: Евгений Сангаджиев, Галина Тихонова, Ирина Михайлова, Петр Баснаев, Должин Тангатова, Ефим Степанов, Николай Шумаров Этническая драма. История женитьбы молодого ненца, который любит другую девушку, уехавшую в областной центр поближе к благам цивилизации... Приз зрительских симпатий Московского МКФ, 2014 «Эльдар» / 30 августа, 19.30 Первый показ в Москве! «Берцы» (2014, 104 мин.) 16+ Режиссер: Катя Шагалова В ролях: Тимофей Каратаев, Мария Антонова, Ксения Лаврова-Глинка, Татьяна Лютаева, Алексей Барабаш, Дарья Екамасова «Эльдар» / 3 сентября, 19.30 Первый показ в Москве! «Братья Ч» (2014, 106 мин.) 16+ Режиссер: Михаил Угаров В ролях: Егор Корешков, Артем Григорьев, Александр Молочников, Александра Ребенок, Яна Иртеньева, Сергей Греков, Татьяна Чепелевич Биографическая драма. 26-летний Антон самоотверженно содержит большую и неблагополучную семью: разорившегося отца, болезненную мать, сестру и братьев... Приз зрительских симпатий МКФ «Зеркало» имени Андрея Тарковского в Плесе, 2014 «Эльдар» / 5 сентября, 19.30 Первый показ в Москве! «Зависть» (2014, 22 мин.) 12+ Режиссер: Владимир Харченко-Куликовский В ролях: Лев Дуров, Юрий Назаров, Галина Тюнина, Самсон Ревазян Драма. Два старика в больничной палате в ожидании смерти: один расстается с бренным телом, второй – с бессмертной душой... «Эльдар» / 4 сентября, 19.30 «Книга» (2014, 87 мин.) 16+ Режиссер: Виталий Манский Полнометражный документальный фильм. В древней Армении святой Григорий Нарекаци написал книгу молитвенных созерцаний, которая по сей день является глубочайшим откровением духовного мира человека. Герой фильма – современный человек, живущий в современном мире, в котором фундаментальный вопрос смысла жизни не носит актуальный характер... «Эльдар» / 31 августа, 19.30 Первый показ в Москве! «Materia» (2014, 73 мин.) 18+ Режиссер: Наталья Нафталиева В ролях: Дарья Пашкова, Владимир Большов, Егор Барановский, Дмитрий Гаврилов, Арман Хаиров, Артем Калачев, Кирилл Соколов Экспериментальный фильм. Трансформация женской природы в череде костюмных образов – от богинь древних цивилизаций до женских воплощений жестокости и безумия в современном мире... Режиссерский дебют известного модельера. «Эльдар» / 4 сентября, 19.30 Программа анимационных фильмов – лауреатов и участников международных и отечественных кинофестивалей (2013 – 2014, 86 мин.) 12+ «Эльдар» / 1 сентября, 19.30 Программа игровых короткометражных фильмов – лауреатов и участников международных и отечественных кинофестивалей (2013 – 2014) 18+ «Фитиль», 30 августа – 3, 5 сентября, 18.00 По окончании просмотров работает дискуссионный клуб! Конкурс зрительских симпатий «Кино для всей семьи» Каждый билет на два лица! «Дневник мамы первоклассника» (2014, 79 мин.) 6+ Режиссер: Андрей Силкин В ролях: Светлана Ходченкова, Дмитрий Ендальцев, Дима Полунин, Елена Яковлева, Виктор Сухоруков, Галина Польских, Олеся Жураковская Приз за лучшую женскую роль (С. Ходченкова) Международного детского КФ «Алые паруса» в «Артеке», 2014 «Эльдар» / 2 сентября, 14.00 «...и я там был» (2013, 94 мин.) 6+ Режиссеры: Александр Зеленков, Леонид Биц В ролях: Павел Левкин, Саера Сафари, Дмитрий Назаров, Леонид Тимцуник, Дарья Калмыкова, Кристина Бабушкина, Султан Бикамбаев Волшебная сказка. Неведомая сила отправляет в сказочный мир ссорившихся по пустякам героев, которым предстоит пройти множество испытаний, чтобы научиться понимать, что в жизни настоящее и ценное, а что – полная ерунда... «Космос» / 4 сентября, 13.30 «Эльдар» / 5 сентября, 14.00 «Маша и Медведь» (2013 – 2014, 65 мин.) 0+ Автор сценария: Олег Кузовков Художник: Илья Трусов Роли озвучивали: Алина Кукушкина, Борис Кутневич Комедийный анимационный цикл. «Космос» / 3 сентября, 13.30 «Эльдар» / 1 сентября, 14.00 «Полный вперед!» (2014, 97 мин.) 0+ Режиссер: Алла Сурикова В ролях: Прохор Тесленко, Николай Фоменко, Даниэла Стоянович, Оскар Кучера, Ольга Прокофьева, Владимир Еремин Эксцентрическая комедия. Федя хочет победить в эстафете, которая объявлена семейной. Мама у Феди есть. А вот папа... Домушник, случайно «впорхнувший» в окно квартиры, под натиском Феди неожиданно становится его «папой»... «Космос» / 5 сентября, 13.30 «Эльдар» / 6 сентября, 14.00 Программа детских анимационных фильмов – лауреатов и участников международных и отечественных кинофестивалей (2013 – 2014, 84 мин.) 0+ «Космос» / 1 сентября, 13.30 «Эльдар» / 4 сентября, 14.00 «Семицветик» (2014, 100 мин.) 6+ Режиссер: Елизавета Трусевич В ролях: Светлана Немоляева, Иван Оранский, Екатерина Смилянец, Иван Гарьковец, Аня Потебня Комедия. Чтобы завоевать любовь девочки Жени, шестиклассник Антон Семицветов соглашается выполнить семь ее желаний... Гран-при в номинации «Кинематограф» ВФ визуальных искусств в «Орленке», 2014; приз лучшей девочке-актрисе (А. Потебня) Международного детского КФ «Алые паруса» в «Артеке», 2014 «Космос» / 2 сентября, 13.30 «Эльдар» / 30 августа, 14.00 «Тимур и команда» (2014, 75 мин.) 0+ Режиссер: Наталья Галузо В ролях: Александр Вергун, Злата Глуховская, Серафим Миргородский, Дарьяна Лукашова, Вячеслав Киселев, Светлана Некипелова, Эмилия Ларионова Приключения. 10-летний Тимур, приехавший на лето к дедушке в деревню, находит в сарае книгу Аркадия Гайдара «Тимур и его команда». Книга вдохновляет мальчика создать свою команду для помощи тем, кто в этом нуждается... Приз за лучший детский фильм Международного благотворительного кинофестиваля «Лучезарный ангел» в Москве, 2014 «Космос» / 31 августа, 13.30 «Эльдар» / 3 сентября, 14.00 Гала-премьера «Узник старой усадьбы» (2014, 105 мин.) 12 + Режиссер: Марина Сулейманова В ролях: Сергей Шнуров, Евгений Токарев, Екатерина Лещева Мистическая мелодрама. Вениамин устраивается на лето садовником в старинный особняк, где он обнаруживает незнакомого мужчину, который признается, что живет в доме тайно. Веня принимает «нелегала» за сумасшедшего, но все оказывается куда сложнее... «Космос» / 30 августа, 13.30 Конкурс зрительских симпатий «Семь дебютов» «Безкожи» (2014, 80 мин.) 18+ Режиссер: Владимир Бек В ролях: Елизавета Рыжих, Петр Скворцов Психологическая драма. Во время поступления на актерский факультет Лиза знакомится с одним из абитуриентов и приводит его в мастерскую отца, где молодые люди проводят вместе несколько дней. В замкнутом пространстве их отношения становятся игрой. Без границ, без времени, без кожи... Гран-при, приз за лучшую операторскую работу (К. Середа) Национального КФ дебютов «Движение» в Омске, 2014; приз за лучшую операторскую работу (К. Середа) МКФ «Voices» в Вологде, 2014 «Фитиль», 2 сентября, 19.00 Первый показ в Москве! «Дед Мороз» (2014, 88 мин.) 18+ Режиссер: Алина Стеблюк В ролях: Игорь Дорофеев, Федор Гоппе, Максим Литовченко, Александр Петрачков, Дмитрий Ендальцев Мелодрама. Начинающий актер Егор Берсеньев ищет удачу в столице, ходит на кастинги и еще подрабатывает Дедом Морозом. После того как его однажды уговаривают сыграть спектакль в детском доме, где он знакомится с мальчиком Федей, его жизнь меняется... «Фитиль», 4 сентября, 18.00 Первый показ в Москве! «Игры в темноте» (2013, 117 мин.) 18+ Режиссеры: Илона Жунда, Мила Фахурдинова, Виталий Шаламов, Юлия Волкова, Евгений Белов, Кристина Работенко, Юлия Лысова и др. В ролях: Елена Антипова, Сергей Вершинин, Андрей Оганян, Евгений Сенченко, Анна Зарянкина, Мария Позднякова, Светлана Сандракова и др. Триллер. Одиннадцать безнадежно больных людей заперты на чердаке для смертельной игры. Но среди них есть тот, кто собрал их здесь, и он-то как раз здоров. Если больные найдут здорового, то смогут продлить себе жизнь... «Фитиль», 5 сентября, 18.30 Первый показ в Москве! «Игра вслепую» (2014, 65 мин.) 12+ Режиссер: Виктория Казарина В фильме приняли участие: Елена Кухаренко, Роман Чистяков Документальный фильм-портрет. Врачи могли бы вернуть девочке зрение, если бы ее вовремя доставили в Москву. Сейчас ей 26, и она сама всего добивается: у нее высшее музыкальное образование, она выступает на лучших мировых сценах... «Фитиль», 31 августа, 19.00 Первый показ в Москве! «Ленинград» (2014, Россия – США, 137 мин.) 16+ Режиссер: Игорь Вишневецкий В ролях: Наталья Киселева, Игорь Вишневецкий, Павел Лукьянов, Анна Кривцова, Павел Быков, Федор Софронов, Евгений Майзель Экспериментальный фильм. 1941 год. Герои испытывают на себе голод и последствия военных разрушений. Их жизнь заключается в противостоянии натиску расчеловечивающих сил. Но тут является гость из прошлого с роковым предложением... Диплом Гильдии киноведов и кинокритиков России на XII МКФ «Дух огня» в Ханты-Мансийске, 2014 «Фитиль», 6 сентября, 18.00 Первый показ в Москве! «Пациенты» (2014, 90 мин.) 16+ Режиссер: Элла Омельченко В ролях: Павел Баршак, Тимофей Трибунцев, Марьяна Кирсанова, Дмитрий Мухамадеев Трагикомедия. Сергей посещает психоаналитика, который внушает ему мысль о разводе со своей супругой. Леночка же, супруга Сергея, ходит на исповедь к священнику. И батюшка наказывает Леночке – во что бы то ни стало сохранить семью... Специальный приз жюри за дебют, приз имени С. Кулиша за оригинальность драматургических решений (Д. Лемешев), приз Гильдии киноведов и кинокритиков России на ФРК «Окно в Европу» в Выборге, 2014 «Фитиль», 1 сентября, 19.00 Первый показ в Москве! «Чудо» (2013, 73 мин.) 18+ Режиссер: Антон Дорин В ролях: Мария Клюквина, Юлия Назаренко, Анна Овсянникова, Бронислава Захарова, Андрей Батуханов, Максим Пинскер, Вадим Афанасьев Драма. Герои фильма – сельские жители. В каждой из новелл – «Пастух», «Встреча», «Голоса», «Судьба», «Мать» – действие разворачивается на грани реальности и фантасмагории. Но всегда происходит главное – чудо... «Фитиль», 3 сентября, 19.00 По окончании просмотров работает дискуссионный клуб! Внеконкурсная программа «Вторая премьера» «Все и сразу» (2014, 93 мин.) 16+ Режиссер: Роман Каримов В ролях: Александр Паль, Антон Шурцов, Никита Ост, Артем Костюнев, Юлия Хлынина, Андрей Муравьев, Иван Жвакин «Черная» комедия. На пути к мечте и в надежде получить все и сразу парни берутся выполнить задание местного бандюка и отправляются на дело, прихватив с собой знакомого автослесаря, такого же лузера... «Эльдар», Музыкальный зал / 5 сентября, 19.00 «Жажда» (2013, 102 мин.) 18+ Режиссер: Дмитрий Тюрин В ролях: Михаил Грубов, Сергей Лавыгин, Роман Курцын, Анна Банщикова, Алексей Гуськов, Галина Бокашевская Социально-психологическая драма. На войне Костя сильно обгорел. Друзья спасли его, врачи сохранили жизнь. Но в сегодняшней жизни Кости осталась только его изуродованная внешность. Костя боится мира за окном, как и мир боится Костю... Приз мужскому актерскому ансамблю «За энергию и обаяние» ОРКФ «Кинотавр» в Сочи, 2013; Гран-при за лучший фильм МФОК «Московская премьера» (программа «Великолепная семерка «МК»), 2013 и др. «Космос» / 30 августа, 15.30 «Зеркала» (2013, 130 мин.) 16+ Режиссер: Марина Мигунова В ролях: Виктория Исакова, Роман Полянский, Виктор Добронравов, Александра Мошкова, Евгений Князев, Игорь Письменный Историко-биографическая драма. О трагической судьбе великого поэта Марины Цветаевой... Главный приз жюри газеты «Московский комсомолец», приз за лучшую женскую роль имени Н. Гундаревой (В. Исакова) МФОК «Московская премьера» (программа «Великолепная семерка «МК»), 2013 «Эльдар», Музыкальный зал / 31 августа, 19.00 «Золото» (2012, 110 мин.) 16+ Режиссер: Андрей Мармонтов В ролях: Сергей Безруков, Андрей Мерзликин, Ирина Скобцева, Михаил Пореченков, Алексей Шемес Историческая драма. Судебный пристав предъявляет семье Брагиных иск по карточным долгам пропавшего брата. Выход один – бросить все и бежать. Но всех спасает золотая жила. Но новая беда еще хуже старой: деньги! «Космос» / 1 сентября, 15.30 «Эльдар», Музыкальный зал / 2 сентября, 19.00 «Игра в правду» (2012, 90 мин.) 18+ Режиссер: Виктор Шамиров В ролях: Гоша Куценко, Ирина Апексимова, Дмитрий Марьянов, Константин Юшкевич Трагикомедия. Трое бывших однокурсников собираются поболтать под водочку. Марк приглашает в гости «звезду» их курса Майю, в которую все были когда-то влюблены. Разговор не клеится, пока не начинается «игра в правду»... «Космос» / 5 сентября, 15.30 «Эльдар», Музыкальный зал / 3 сентября, 19.00 «Иуда» (2013, 107 мин.) 16+ Режиссер: Андрей Богатырев В ролях: Алексей Шевченков, Андрей Барилло, Сергей Фролов, Иван Добронравов, Ольга Сташкевич, Вадим Яковлев, Ольга Аксенова Библейская драма. По повести Леонида Андреева «Иуда Искариот». Приз за лучшее исполнение мужской роли (А. Шевченков), приз Федерации киноклубов России на Московском МКФ, 2013; приз за лучшую мужскую роль имени М. Ульянова МФОК «Московская премьера» (программа «Великолепная семерка «МК»), 2013 «Космос» / 2 сентября, 15.30 «Стыд» (2013, 90 мин.) 16+ Режиссер: Юсуп Разыков В ролях: Марина Семенова, Елена Коробейникова, Хельга Филиппова, Сэсэг Хапсасова, Иван Рыжиков, Лариса Маршалова Социально-психологическая драма. В поселке подводников на Кольском полуострове появляется молодая женщина Лена – она вышла замуж за капитана Павла Комлева. Вышла без любви, а с одним желанием изменить жизнь. Во время последнего похода подводная лодка терпит аварию... Приз ФИПРЕССИ на МКФ в Карловых Варах, 2013; приз редакции газеты «Московский комсомолец», приз журнала «Кинопроцесс» на МФОК «Московская премьера» (программа «Великолепная семерка «МК»), 2013 «Космос» / 3 сентября, 15.30 «Эльдар», Музыкальный зал / 4 сентября, 19.00 «Частное пионерское» (2012, 100 мин.) 6+ Режиссер: Александр Карпиловский В ролях: Семен Трескунов, Егор Клинаев, Анфиса Вистингаузен, Светлана Иванова, Юлия Рутберг, Роман Мадянов, Раиса Рязанова Ретро-комедия. 70-е годы XX века. В небольшом городке живут пионеры Мишка и Димка, которые все время попадают в разные забавные и запутанные ситуации... Приз зрительских симпатий МФ кинематографических дебютов «Дух огня» в Ханты-Мансийске, 2013; приз за лучший полнометражный фильм для детей МФ фильмов для детей и молодежи в Злине (Чехия), 2013; приз за лучший фильм МФОК «Московская премьера» (программа «Кино для всей семьи»), 2013 и др. «Эльдар», Музыкальный зал / 30 августа, 19.00 «Шагал – Малевич» (2013, 120 мин.) 16+ Режиссер: Александр Митта В ролях: Леонид Бичевин, Кристина Шнайдерман, Семен Шкаликов, Анатолий Белый, Дмитрий Астрахан, Сергей Мигицко Историко-биографическая драма. История самозабвенной любви Беллы Шагал, супруги великого художника, протекает на фоне исторической дуэли ее мужа со своим гениальным современником-антиподом Казимиром Малевичем... «Космос» / 4 сентября, 15.15 «Я не вернусь» (2014, 109 мин.) 16+ Режиссер: Ильмар Рааг В ролях: Полина Пушкарук, Вика Лобачева, Андрей Астраханцев, Ольга Белинская, Галина Мочалова, Юрий Орлов, Лайна Сергеева Психологическая драма. Аня – успешная девушка, и у нее роман с профессором, но в один момент ее жизнь переворачивается. Чтобы избежать ложного обвинения, она убегает из города, прикинувшись подростком-беспризорником... «Космос» / 31 августа, 15.30 «Эльдар», Музыкальный зал / 1 сентября, 19.00 Фильм закрытия будет объявлен дополнительно. «Эльдар» / 7 сентября, 17.00 (по завершении церемонии закрытия) По окончании просмотра вы можете оценить фильм с помощью пригласительного билета, опустив его на выходе из зала в специальные урны с надписями: «Да, фильм понравился» или «Нет, фильм не понравился» Адреса кинозалов: Киноклуб «Эльдар» Ленинский пр-т, д. 105 Ст. метро «Юго-Западная», «Октябрьская», далее тролл. No 62, 84 или марш. такси No 62, 553; ст. метро «Проспект Вернадского», «Калужская», далее авт. No 246 (до ост. «Киноклуб «Эльдар») Телефоны: 8 (495) 735 99 68, 8 (495) 735 99 44 (автоответчик), 8 (495) 735 99 62 (бронирование билетов) kin-eldar@yandex.ru www.kinoklub-eldar.ru Кинотеатр «Космос» Пр-т Мира, д. 109 Ст. метро «ВДНХ» (выход к Звездному бульвару) Телефоны: 8 (495) 687 53 63, 8 (495) 687 46 69 info@kosmoskino.ru www.kosmoskino.ru www.mos-kino.ru Киноклуб «Фитиль» Фрунзенская наб., д. 12 Ст. метро «Парк культуры» Телефон: 8 (495) 287 02 11 www.fitil-club.com Подробности в газете «Московский комсомолец» и на сайтах: www.mospremiera.com, www.mk.ru]]></text>
</doc>
