<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Литвинова расскажет «про любовь»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Никита Карцев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Культура]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кино]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T18:23:58+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[— Аня, это уже третий раз, когда ты обращаешься к этой теме. Позади у тебя две короткометражки, которые так и называются: «Про любовь» и «Про любовь-2». Считаешь ли ты, что на этот раз из полнометражного фильма уже можно будет наконец все понять о любви. — Про «все» не уверена, для этого одного фильма не хватит, но кое-что новое, надеюсь, можно будет почерпнуть. Обращаюсь я к этой теме, потому что она мне интересна. Я сама с ней разбираюсь. Вроде кажется, дурака валяешь, комедию снимаешь, а на самом деле все как обычно: задаешь себе вопросы и через фильм пытаешься на них ответить. — Это лукавство и обман — или в фильме и правда не будет ничего, кроме любви? — Ну, там будет много всего: юмора, приключений, страстей всяких, красоты человеческой и нечеловеческой. Но все это, конечно, будет о любви. Мы станем разбираться с этим вопросом всеми доступными нам средствами кинематографа. — Будет ли это как-то похоже на фильм Михаила Калика «Любить»? — Будет, потому что это два фильма об одном и том же. Разве что «Любить» Калика — это уже полноценный документ времени. А так у меня, как и у него, известные актеры играют маленькие истории про любовь. Просто артисты другие, время другое, способ рассказа будет другим, а тема одна и та же. В нашем фильме будет пять маленьких новелл и одна большая лекция о любви, которую читает героиня Ренаты Литвиновой. На роли слушателей я отбирала самых обычных людей, которые приходили к нам и рассказывали на камеру о любви. Из их ответов мы будем собирать такие тизеры (анонсирующие ролики накануне проката. — Н.К. ) нашего фильма. Это я так нестандартно придумала рекламировать наш фильм. Наряду с просто желающими в этих тизерах будут, конечно, и наши актеры: известные, красивые, талантливые и просто любимые. Кроме Ренаты Литвиновой в фильме снимаются Михаил Ефремов, Женя Цыганов, Маша Шалаева, Александр Робак, Максим Лагашкин, Равшана Куркова, Юля Снигирь, Алексей Филимонов, Алексей Гуськов, Юра Колокольников, Алексей Макаров и другие. — И последний вопрос — так что такое любовь? — За это время на кастинг к нам пришло более сотни людей, и чем больше я слушаю их уверенные ответы на этот вопрос, тем больше понимаю, что сама так точно сформулировать не смогу. Я вообще не сильна в формулировках, мои ответы обычно зарыты в фильмах. Вот там и попробую ответить на твой вопрос.]]></text>
</doc>
