<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Noize MC выступил голым, протестуя против информационный войны: Никакого нацизма на Украине нет!]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Культура]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[музыка]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-18T16:46:04+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Всё началось с того, что рэпер Иван Алексеев, более известный как Noize MC, предваряя свое выступление на фестивале «KUBANA-2014», решил поделиться со зрителями впечатлениями от недавнего посещения Львова. «Кто из вас был во Львове? Ну что, есть там украинский нацизм? — цитируют его пользователи в соцсетях. — А кто не был, вы что думаете? Так вот, я там был — никакого нацизма там нет. Есть люди, которые устали все это терпеть, и есть президент, который наворовал столько, сколько уже невозможно сосчитать. А следующая песня посвящается тем, кто испытывает неприязнь к людям только потому, что они другой национальности». Услышав высказывания музыканта, организаторы фестиваля, срочно выключили микрофон, прервали прямую трансляцию выступления, позже речь певца также вырезали из эфира и удалили с видеохостингов. Однако зрители не растерялись и засняли всё на свои камеры, выложив затем в интернет. Обиженный Noize MC бросил микрофон и скрылся за кулисами, однако через некоторое время вернулся без одежды, и спел одну из композиций полностью обнаженным. Множество зрителей смотрели на данное шоу, не отрывая глаз. Многие достали мобильные телефоны и камеры, чтобы снять этот инцидент. Организаторы фестиваля заявили, что ничего не знали об этой выходке, и для них это также стало полной неожиданностью. Напомним, некоторые российские СМИ обвинили музыканта в предательстве и измене родине после того, как 8 августа во время выступления на фестивале "Захiд" во Львове он взял флаг Украины, помахал им и повязал на талии. Объявляя следующую песню — ремикс на композицию "Танцы" украинской группы "Вопли Видоплясова", где половина текста — оригинальная, на украинском языке, а другая половина написана самим Алексеевым, он заявил, что посвящает свое выступление "всем жертвам информационной войны" вокруг событий на востоке Украины, отметив, что не все россияне поддерживают политику властей России в отношении украинского народа. "Наше сегодняшнее выступление мы хотели бы посвятить всем жертвам информационной войны. Всем, кто вдруг подумал, что ваши братья и соседи – это какие-то конченые.., которые преследуют какие-то идиотские цели. Мы не такие. И мы верим, что вы тоже не про это", – обратился он к зрителям. Иван Алексеев, выступающий под псевдонимом Noize MC, является одним из самых популярных российских рэп-исполнителей. В начале карьеры артист регулярно принимал участие в московских фристайл-баттлах и клубных и сетевых хип-хоп-соревнованиях. Первые песни музыканта («Выдыхай», «Из окна» и другие) получили широкое распространение через интернет. Известность Noize MC приобрел благодаря своим песням на социальную тематику: «Мерседес S666», «Кури бамбук», «Москва — не резиновая», «Наше движение», «Героин-фест», «10 суток» и другим.]]></text>
</doc>
