<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Арт-рынок напугали санкции?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Москвичева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Культура]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-26T21:08:07+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[- Нам пришло 50 заявок на участие в ярмарке, но не все пока подтверждены. Ситуация сложилась действительно непростая — как в мире, так и на арт-рынке. Проведение ярмарки в таких условиях проблематично, - говорит «МК» основатель и устроитель «Арт-Москвы» Василий Бычков. - Иностранные галереи отказываются от проектов и требуют вернуть назад деньги за участие — я сейчас говорю не только об «Арт-Москве». Чтобы не попадать на санкции от наших участников, мы пока выжидаем. Окончательное решение насчет «Арт-Москвы» еще не принято. Как выяснилось, редеет состав участников ярмарки Сhristmas Time и выставки «Арх-Москва», которые также проводит компания Бычкова «Экспо-парк» - иностранцы отказывают приезжать в России по политическим причинам. Симптом тревожный. Но означает ли он, что осенью наступит серьезный кризис на всем художественном рынке? Объективный прогноз, конечно, пока сделать сложно, так как арт-мир «просыпается» после летних каникул лишь в конце сентября — октябре, но попытаться стоит, ведь почва-то зреет сейчас. - В антикварной среде царят тревожные настроения? - спрашиваю у главы аукционном дома «Кабинетъ» Константина Журомского. - Пожалуй, что да. Люди больше хотят продавать, чем покупать. Российский рынок обособлен и мал, поэтому волноваться за него стоит. - Арт-рынок за последние годы пережил ни один кризис. Памятуя о прошлых застоях, какой можно сделать прогноз — как будет развиваться ситуация при худшем стечение обстоятельств? - Кризис 2008 года показал, что на арт-рынке не бывает обвала цен, а наблюдается снижение активности. Сегмент вещей премиум-класса напротив, вызывает бОльший интерес: люди стараются вложить деньги в шедевры, чтобы их сохранить или приумножить. В целом, сейчас чувствуется, что люди скорее будут покупать произведения искусства, чтобы инвестировать деньги, а не для удовольствия. Глава Sotheby's в Россия и странах СНГ Михаил Каменский считает, что пока «негативного влияния кризиса на международном рынке в целом, и на международном рынке русского искусства в частности нет», однако все может быть. - Что касается активности покупателей на территории России, то некоторое затишье на лицо, - говорит Каменский «МК». - Пока сложно сказать, является ли оно следствием политической ситуации, а не традиционного летнего затишья. Чтобы объективно ответить на вопрос о влиянии политического кризиса на художественный рынок внутри страны, нужно подождать конца сентября. - Что касается продаж — да, нужно ждать результатов торгов. Но, возможно, большее число собирателей решили выставить свои шедевры на грядущие аукционы, чтобы «поправить» свой карман? - Лавинообразного сброса произведений искусства не наблюдается, интереса, связанного с инфляционными ожиданиями, тоже нет. На протяжении нескольких последних лет существует тенденция улучшения стоимости высококлассных вещей — на них есть коллекционерский и инвестиционный спрос. Я не исключаю, что возможно падение аппетита внутри России. Но, думаю, он будет компенсироваться ростом этого аппетита за пределами России. То есть наши соотечественники, которые держат финансовые активы и собственность за границей, будут покупать произведения искусства только за границей, хотя раньше играли и на российском, и на западном рынке.]]></text>
</doc>
