<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сериал "Во все тяжкие" оставил "Игру престолов" без "Эмми"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Культура]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-26T12:55:52+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Лос-Анджелесе прошла 66-я церемония вручения престижной телевизионной премии "Эмми" (Primetime Emmy Awards). Лидером по числу номинаций (аж 19) стала фэнтезийная сага "Игра престолов", однако наград ей не досталось. Впрочем, у него все еще впереди - пока что его продлили на пятый и шестой сезоны (по 10 серий в каждом), а всего обещаны восемь сезонов — последний должен выйти одновременно с финальной книгой серии Джорджа Р.Р. Мартина. Зато триумфатором стала криминальная драма "Во все тяжкие" (Breaking Bad), получившая в общей сложности пять статуэток, в том числе как лучший драматический сериал. В главной номинации конкуренцию победителю составили "Аббатство Даунтон" (Downton Abbey), "Карточный домик" (House of Cards), "Настоящий детектив" (True Detective), "Безумцы" (Mad Men) и "Игра престолов" (Game of Thrones). Брайан Крэнстон, исполнивший в Breaking Bad роль химика Уолтера Уайта, получил награду за лучшую мужскую роль, обойдя в этой категории Мэттью Макконахи и Вуди Харрельсона ("Настоящий детектив"), Кевина Спейси ("Карточный домик") и Джона Хэмма ("Безумцы"). Его напарник Аарон Пол взял "Эмми" за роль второго плана. Анна Ганн, сыгравшая супругу Уолтера Уайта, стала лучшей драматической актрисой второго плана, а Мойра Уолли-Беккет получила статуэтку за лучший сценарий. Лучшим комедийным сериалом пятый год подряд была названа "Американская семейка" (Modern Family), Джим Парсонс, сыгравший Шелдона Купера в "Теории большого взрыва" (The Big Bang Theory) получил уже четвертую статуэтку как лучший комедийный актер. Джулию Луис-Дрейфус признали лучшей комедийной актрисой за роль в сериале "Вице-президент" (Veep). Джулианна Маргулис стала лучшей актрисой за роль в сериале "Правильная жена" (The Good Wife). Эллисон Дженни уже в шестой раз победила в номинации "лучшая комедийная актриса второго плана" с ролью в сериале "Мамочка" (Mom). Тай Буррелл, получивший награду в качестве лучшего актера второго плана в сериале "Американская семейка", стал двукратным обладателем "Эмми". Луи Си Кей завоевал свою шестую статуэтку в категории "лучший сценарий комедийного сериала" за работу над "Луи" (Louie). Стивен Моффат получил статуэтку в категории "Лучший сценарий мини-сериала, фильма или драматической программы" к серии "Шерлок: Его последняя клятва" (Sherlock: His Last Vow), а Бенедикт Камбербэтч, сыгравший роль Шерлока Холмса, завоевал награду как лучший актер мини-сериала. Лучшей актрисой второго плана в мини-сериале или телефильме названа Кэти Бейтс за роль в "Американской истории ужасов: Шабаш" (American Horror Story: Coven). Напомним, впервые премия "Эмми" была вручена в 1949 году. Награда представляет собой золотую статуэтку женщины с крыльями, удерживающую в руках модель атома. Крылья символизируют телевидение как искусство, атом — телевидение как науку. В разное время ее обладателями становились такие актеры, как Брюс Уиллис, Питер Фальк, Том Селлек, Дженнифер Энистон, Джиллиан Андерсон, Джон Литгоу, Кифер Сазерленд и многие другие.]]></text>
</doc>
