<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Картину Джеймса Кэмерона «Призраки бездны: Титаник» покажут на самом коротком фестивале]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Светлана Хохрякова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Культура]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кино]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-19T21:29:06+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Из более чем 1000 короткометражек отобраны для участия в конкурсе 45. Сняты они в Греции, Армении, США, Индии, Азербайджане, Канаде, Иране и Украине. На долю России приходится 29 фильмов, снятых в Москве, Краснодаре, Санкт-Петербурге, Мурманске, Новосибирске, Чите и Калининграде. Их хронометраж ограничен 15 минутами. Среди них есть те, что сделаны специально к фестивалю, часто совсем неизвестными режиссерами, как и те, которые успели поучаствовать в других киносмотрах и сделаны известными людьми. Так, «Нечаянно» снял Жора Крыжовников. Несмотря на успех его комедии «Горько!» и работу над новым проектом «Горько2!», он решил попробовать силы на короткой дистанции. А это не так-то просто. Не всем мэтрам под силу. У Жоры получилась лихая короткометражка с героями-упырями, чем-то напоминающая персонажей прозы Мамлеева. А автор песен группы «Тату» Валерий Полиенко представит в Калининграде свой короткий фильм «Ночные зимние люди». Устроители фестиваля в честь своих гостей и участников дадут концерт органной музыки в Кафедральном соборе. Для ведения церемонии открытия приглашен телеведущий, журналист и режиссер Алексей Пивоваров. В этот же день покажут короткометражку Ивана Петухова с участием Умы Турман, победившую в США в конкурсе Jameson First Shot. Картину будет представлять только режиссер. Ума Турман в Калининград не приедет. В тот же вечер состоится показ полнометражного фильма «Как меня зовут» Нигины Сайфулаевой, которая и сама недавно представляла на фестивалях свои короткометражные работы. И вскоре отправится со своим полнометражным дебютом на фестиваль в Сан-Себастьян. Отличное начало для начинающего режиссера. Спецпоказ документальной ленты «Призраки бездны: Титаник» Джеймса Кэмерона предварит выступление российского ученого Анатолия Сагалевича. И в этой картине, и в «Титанике» были задействованы российские глубоководные аппараты «Мир-1» и «Мир-2», созданные в Калининграде. В один из дней этого, едва ли не самого короткого, фестиваля состоится благотворительный показ короткометражек, организованный Светланой Бондарчук и Евгенией Поповой. Фильмы, которые они инициируют, потом приобретают состоятельные люди, тем самым помогая тем, кто нуждается в поддержке и участии. В Центральном парке города продюсер Сергей Сельянов представит оцифрованную копию фильма Алексея Балабанова «Брат 2».]]></text>
</doc>
