<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Оксана Бычкова воспела Сахалин]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Никита Карцев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Культура]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кино]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-26T17:15:06+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[— Я жила в Холмске, в часе езды от Южно-Сахалинска, в городе на берегу Охотского моря, — рассказывает Оксана. — Думаю, что это место меня и сделало. Может быть, я бы и кино не стала заниматься, если бы не моя родина. Когда вокруг постоянно такая красота, тебя это формирует особым образом. Так, что потом, уже во взрослом состоянии, тебе постоянно хочется чем-то этот недостаток красоты восполнять. Но понятно это становится только сейчас, в детстве же для меня это был самый обычный мир. Мне казалось, что только так и должно быть, когда ты можешь час после школы возвращаться домой и рассматривать цвет листьев. Здесь же невероятная природа: море, сопки, распадки (покрытая растительностью местность у подножия сопок). Все это очень здорово, очень красиво. — При этом родилась ты в Донецке, а не на Сахалине. — Моя мама родом с Сахалина, и отца рано сюда привезли, так что можно сказать, что мы сахалинские люди. Но родители очень тщательно отнеслись к процессу родов, так что мама, уже сильно беременная, отправилась в специальную клинику в Донецке. Родила там, и когда мне был всего месяц, отправилась со мной в большое самолетное путешествие обратно на Сахалин, где я и прожила до окончания школы. Дети здесь совершенно другие. Мы всегда были предоставлены сами себе. С пяти лет сами ходили в детский сад. Город же маленький, все друг друга знают. Папа у меня моряк, и я много времени проводила с ним в рейсах. Еще из забав: залезть в заброшенную баржу, пойти на белый пирс, на красный пирс. Такие идиллические картинки моего абсолютно дикого детства. — Если здесь так хорошо, почему ты решила уехать? — Я уехала учиться. Да и потом — так хотели родители. Хотя потом они даже пожалели об этом. Все-таки здесь очень определенные люди живут. Например, вот такая деталь: если ты ловишь машину — дикость платить за это деньги. — А с меня вчера спокойно взяли двести рублей. — Сейчас все поменялось. Я рассказываю про те времена. Но все равно и сегодня люди здесь живут очень открытые, добродушные. При этом — зараженные жаждой деятельности. Если к нам кто-то в гости прилетал, мы специально ехали в Южный (Южно-Сахалинск), закупали билеты. И сами каждое лето обязательно летали на материк, в Питер, где папа сразу скупал билеты во все театры... — Ничего себе «слетать на материк» — это же часов девять в пути! — И что? Это абсолютно нормально. Все так жили. Еще одна важная история про Холмск — это небольшой город, наполовину он состоял из рыбаков, а наполовину — из моряков. Моряки ходили в загранку, видели мир. Так что никому даже в голову не приходило сказать: «Как, наверное, классно жить в Москве!» Если кто-то и решал переехать, то, как и мои родители, ради того, чтобы дети поступили в вуз, а не для того, чтобы решить какие-то социальные проблемы. — А почему ты не снимаешь кино про Сахалин? — Мы с Любой (Мульменко — одной из сценаристок фильма «Еще один год») сейчас как раз обдумываем одну историю, которая происходит на Сахалине. Я ее сворачиваю в сторону моря. К тому, что я понимаю и мне близко. Так что кино про Сахалин будет. Я очень надеюсь на это. Если рядовым российским зрителям, чтобы убедиться в справедливости слов Оксаны Бычковой, придется подождать, пока она снимет кино на Сахалине, то почетным гостям фестиваля для тех же целей устроили уникальную вертолетную экскурсию. На острове Монерон высадилась команда в составе Александра и Екатерины Стриженовых (представивших на Сахалине в рамках спецпоказа свой новый фильм «Дедушка моей мечты»), Михаила Шаца, Виктории Толстогановой, члена жюри основного конкурса Сергея Пускепалиса и председателя жюри Вадима Абдрашитова. Почетные гости фестиваля смогли не только оценить заповедные красоты, но и посоревноваться в рыбной ловле. Больше всех — двенадцать морских ершей — поймали на двоих супруги Стриженовы. Зато Михаил Шац два дня спустя удивил всех, приняв участие в благотворительном флешмобе, который сейчас охватил весь мир. Его суть в том, чтобы облиться на камеру ледяной водой и перечислить деньги на счет благотворительной организации, занимающейся изучением бокового амиотрофического склероза. Получив вызов от Георгия Черданцева, Шац проехал семьдесят километров до берега Охотского моря, предварительно захватив в пластмассовом ведерке лед из гостиницы. Где и выполнил обещанное, передав эстафету Виктории Толстогановой, Леониду Слуцкому и Филиппу Бахтину. Это был чуть ли не первый случай, когда в ледяном флешмобе поучаствовал человек с края света.]]></text>
</doc>
