<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[После выхода на сцену голым Noize MC поедет на Донбасс]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Малахова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Культура]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[музыка]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-20T19:20:38+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Артиста не смутило присутствие в танцполе детей и подростков, так как он был возмущен действиями организаторов. Недавно в СМИ и соцсетях активно обсуждалось, а отдельными персонажами и осуждалось его выступление во Львове на фестивале «Захiд», во время которого он, исполняя ремикс на песню «Танцi» группы «Воплi Вiдоплясова», где половина текста поется на украинском, а половина, написанная Алексеевым, на русском, поднял украинский флаг. «Я подошел к краю сцены, и какая-то девушка из партера протянула мне желто-голубое знамя, - рассказывает Иван, - в знак дружбы между нашими народами, тем более в преддверии соответствующего концертного номера я, конечно же, взял его». По этому поводу Noize MC написал развернутый пост на своей странице в соцсети, а на фестивале Kubana решил «закрепить» эффект и еще раз прояснить ситуацию в приветственном слове своим зрителям, перед многотысячной толпой. Он еще раз повторил свой тезис про дружбу народов и сказал, что не видел во Львове нацистов, потому что их там нет. Именно на этих словах микрофон артиста был отключен. То ли организаторы «Кубаны» теперь дуют на воду после прошлогоднего инцидента с группой Bloodhound Gang, один из участников которых засунул в брюки российский флаг, после чего команда была изгнана с опен-эйра, а местная администрация встала на уши, то ли общая накаленность общественно-политической обстановки сделала из организаторов истериков, так или иначе речь Алексеева была прервана. После этого артист откинул микрофон в сторону, ушел за кулисы и вышел на площадку голым, продолжив выступление в таком виде. По поступившим сегодня новостям Noize MC продолжит свою акционную деятельность, но уже в другой форме. 30 августа, в День шахтера, он выступит на антивоенном фестивале на Донбассе. «Музыка, как и любое искусство, всегда остается вне политики. Цель музыки — объединять», - уверен Иван. Инициатива проведения фестиваля принадлежит Иосифу Кобзону, который призвал в этот день обе стороны вооруженного конфликта хотя бы на время прекратить противостояния, а коллег-артистов поддержать антивоенный фестиваль выступлениями. «Нужно обратиться и к украинской стороне, и к ополченцам: пусть объявят перемирие в День шахтера — святой день, день тружеников, чтобы поздравить шахтеров Донецка и Луганска. Призываю всех моих коллег откликнуться на это событие», - сказал Кобзон в официальном заявлении. «Я готов выступать для всех, кто против войны», - прокомментировал грядущий концерт Иван Алексеев.]]></text>
</doc>
