<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Верник поможет попасть к Меладзе]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Никита Карцев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Культура]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[телевидение]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T18:10:36+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[— Для меня эта история началась примерно год назад, когда Константин предложил мне принять участие в качестве члена жюри в проекте «Хочу V ВИА Гру», — рассказывает Игорь. — Я сказал: да, с удовольствием. Девушек, претенденток я выбирал не только как мужчина, но и как актер, который уже много лет выходит на сцену. Поэтому и оценивал не только их вокальный талант, а по всей сумме, из которой складывается артист. При этом я находился в постоянном взаимодействии с Меладзе как в студии, так и за кулисами. Обсуждали какие-то профессиональные вещи, вообще говорили о жизни. И с каждым разом я все больше влюблялся в него как в человека. Удивительно тонкого, интеллигентного — при этом профессионала с большой буквы. Тогда же Костя сказал, что его приглашение распространяется сразу на две истории: выбор сейчас женской группы, а через какое-то время мужской. И вот спустя год я снова оказался вместе с Меладзе, но уже не рядом с ним в кресле, а на сцене. Формат шоу поменялся, и теперь на первом плане музыканты-наставники, которые на протяжении шести этапов напрямую участвуют в процессе отбора конкурсантов. А я веду это шоу в паре с Верой Брежневой. Сначала мне показалось, что это не очень мне подходит. Я и женщины — тут мне все понятно, все интересно. Я знаю, где тут ток, в чем мой живой интерес. А я и мужчины — это мне казалось сомнительным. Но по мере нашего общего движения все встало на свои места. Потому что в этом проекте, как всегда у Меладзе, во главе угла стоят талант, обаяние, харизма. Так что и я чувствую себя прекрасно. Конечно, возникает много поводов для юмора. Но здесь есть тонкая грань, когда, с одной стороны, происходящее на сцене забавно, а с другой — драматично и болезненно. Одно дело, когда ты видишь на сцене каких-то случайных людей. Но очень много и таких, у которых действительно есть способности к тому, чтобы стать частью будущей группы. А дальше им нужно включить такие механизмы, как мужской характер, умение общаться в коллективе, как следует поставить себя, слышать других, меняться — и меняться стремительно. Иначе ты просто вылетаешь. За таких ребят, конечно, сложно не переживать. Я так устроен, меня так воспитали родители, что я радуюсь успехам коллег, талантливым проявлениям людей вокруг. — Вы сразу сработались с Верой Брежневой? — Я обожаю Веру как певицу, но прежде всего как человека. Она — трудоголик нереальный, я тоже. Мы много лет знаем друг друга. Одинаково чувствуем какие-то вещи. При этом она потрясающе настоящая, и с ней мне очень легко. Я нахожусь на сцене, а Вера ждет ребят за кулисами. Получается, ее работа — второй отжим, а мой отжим — первый. (Смеется.) — У шоу довольно сложные правила. Вам долго пришлось их заучивать или вы сразу схватили, что к чему? — Здесь важно было понять принцип. Он непредсказуемый, зато очень вкусно придуманный. И если его понять, то внутри все становится легко и доступно. В сложности отборочных этапов на самом деле — чудесная простота этой истории. И наоборот, когда все просто — это невыносимо сложно смотреть. А здесь есть каждый раз, на каждой ступени свой сюрприз, своя изюминка и, что мне особо интересно, — большое поле для импровизации — Где еще вас можно будет увидеть в ближайшее время, кроме как в МХТ в спектакле «Номер 1 3D» в роли Ричарда Уилли, за которую вы не так давно получили театральную премию «МК»? — Да, это абсолютно новый спектакль, премьера которого состоялась в прошлом году и который мы репетировали в течение пяти месяцев. Буквально жили в театре. Комедия, но комедия наотмашь — в высшей точке, в какой она только может существовать. И с точки зрения авторов пьесы и с точки зрения режиссуры Машкова. Он любую ситуацию доводит до абсолютного пика. Такая комедия всегда растет на зрителях. И рождается не на первом, не на втором и даже не на пятом спектакле. 3 сентября мы открыли в МХТ новый сезон, и сейчас будет очень интересно снова вернуться в это пространство моего любимого спектакля. Кроме того, после этой комедии мне очень интересно как актеру, что называется, войти в принципиально другую воду и сыграть драматическую роль. Сейчас как раз решается, что это будет за работа в стенах моего родного МХТ. И еще я планирую завершить наконец работу над собственным диском, где выступаю в качестве композитора, автора стихов и исполнителя. В октябре надеюсь закончить. — Дадите послушать Меладзе то, что получится? — Конечно, покажу! Мне очень интересно его мнение. Смотрите на НТВ шоу «Хочу к Меладзе» с 6 сентября по субботам в 21.00]]></text>
</doc>
