<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российский фильм о каникулах в Крыму попал в конкурс Сан-Себастьяна]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Никита Карцев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Культура]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кино]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-11T21:15:40+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Как меня зовут» — история двух подруг Саши и Оли, приехавших на каникулы в Крым. Оля хочет навестить отца, Сергея (его сыграл лауреат Каннского фестиваля за лучшую мужскую роль Константин Лавроненко), которого никогда не видела. А Саша решила составить ей компанию. В итоге за минуту до знакомства с отцом две девушки решают поменяться местами. Саша назвалась Олей, а Оля — Сашей. Невинная шутка чуть не станет печальной, сначала спровоцировав серьезный конфликт, а потом — взросление обеих героинь. — Для меня большая честь представлять свой фильм в таком авторитетном киносмотре, – говорит режиссер фильма Нигина Сайфуллаева. — Я могла об этом только мечтать. Но самое главное – осознать, что то, что волнует меня, может волновать людей в мире. Когда придумываешь историю, она твоя личная, когда снимаешь – она принадлежит уже не только тебе. И сейчас я с удовольствием поделюсь ею с участниками и зрителями кинофестиваля в Сан-Себастьяне. Я впервые поеду на международный фестиваль, моя семья очень гордится мной. Пожалуй, для меня это самое ценное. Премьера фильма «Как меня зовут» прошла на «Кинотавре» , где он получил специальный приз с формулировкой «За легкое дыхание и художественную целостность». После чего получил главный приз кинофестиваля «Балтийские дебюты». Кинофестиваль в Сан-Себастьяне откроется 19 сентября.]]></text>
</doc>
