<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На книжной ярмарке весь свет!]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Дардыкина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Культура]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[книги]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-31T15:34:41+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Читатель, став владельцем книг, уйдет с автографом на память! Шесть дней на стендах и столах — море недавно изданных произведений. Начните с путешествия по огромному залу. Какая броская, нарядная картина! Увидеть, выбрать по душе, и праздник ваш продлится. Откройте том М.Веллера «Любовь и страсть» — и ты уже в плену прекрасных и бесценных иллюстраций. Начнешь ее читать — и к тебе придет вся мировая классика, воспевшая любовь и наслажденье, а уж потом и горестный разрыв. А после чтения ты сам уже знаток тончайших чувств. Шедевры дороги. Но здесь их продают по издательской цене, без магазинных накруток. Стало быть, дешевле. Прийти на эту ярмарку — да это же немного просветиться, стать с временем в ладу. Немало здесь и мировых шедевров. Знаменитая, «самая харизматичная блондинка столетия» представлена в книге Хелен Филдинг «Бриджит Джонс без ума от мальчишки». Это биография звезды. Впервые на русском вышел роман Дианы Чемберлен «Кровные узы, или История одной ошибки». Диана не раз была призером американской премии «Лучшая книга года». А вот Гийом Мюссо печатался на 17 языках. И тиражи его книг превзошли миллион. Первую свою книгу он издал в Париже в 30 лет. Перед вами — захватывающий роман «Я не могу без тебя». 40-летний Гийом пронзительно чувствует и виртуозно передает обостренные и неожиданные зигзаги любви. Любителей криминальных сюжетов может заманить в свои коллизии книга «Чужое лицо» Энн Перри. Русские романистки уже имеют свое лицо. Людмила Улицкая благословила книгу «Змеев столб» Ариадны Борисовой: «Эта книга о любви, редкостной, героической и жертвенной». С точки зрения Улицкой, Ариадна продолжает традиции Гроссмана, Солженицына, Шаламова. Среди новинок — книги Дарьи Донцовой, Александры Марининой, Олега Ройя, Татьяны Устиновой и Захар Прилепин с книгой «Обитель». Всех участников выставки не назвать, они сами о себе расскажут. Московская международная книжная выставка-ярмарка — это еще и просветительная акция. Интересно побывать на детском фестивале «Читай! Умей! Живи!» Всмотреться в экспозицию «Книги республики Беларусь». Иль стать свидетелем многих презентаций. Борис Акунин вас удивит новой книгой из проекта «История Российского государства. Азия. Ордынский период». Значительная вещь! Для филологов и тонких знатоков литературы — сущий клад «Виктор Шкловский» В.С.Березина. В «Библиотеке избранных произведений» — дорогие имена: Цветаева, Есенин, Маяковский. На этой выставке торжественно пройдет награждение победителей ХVIII Международного конкурса юных художников «Из пламя и света», посвященного 200-летию великого Лермонтова. Желаю вам встречи с вашим любимцем, поэтом-лириком, лауреатом множества премий, в том числе «Золотой премии Ивана Бунина». Мне было любопытно, почему поэт и прозаик Александр Сенкевич всегда приходит на книжную ярмарку. Он признался: — На книжные выставки мы всегда ходили с моим лучшим другом Святославом Бэлзой. Он был потрясающим библиофилом. В его квартире — 40 тысяч книг. Ходить по комнатам среди полок и развалов можно только боком. Он и меня зажёг покупкой книг. Выходит масса произведений, но среди них есть редкие драгоценности. Они издаются крошечными тиражами. И часто не московскими издательствами. И мы со Славой их всегда приобретали. На этой выставке я жду третий том Ходасевича из полного собрания сочинений. Еще надеюсь встретить книги о русских художниках-эмигрантах. Например, о Наталье Гончаровой. Они выходят в замечательной серии «Искусство ХХI века». Я люблю Михаила Германа, пишущего об искусстве. Часто переиздают его замечательный том «Неуловимый Париж». Желаю всем желанной встречи с талантливой и яркой книгой.]]></text>
</doc>
