<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Медведев лично проследит за уровнем цен на продукты]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Горина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T14:39:18+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Первого сентября Дмитрий Медведев посетил школу города Кореновска в Краснодарским крае. Затем, по пути на одно из агропредприятий края, глава правительства зашёл в крупный супермаркет, где пообщался с покупателями. Они рассказали Медведеву, что их устраивает уровень цен в этом магазине. Сам премьер также остался доволен как ассортиментом продукции, большая часть которой была местного производства, так и уровнем цен в супермаркете, пишет "Интерфакс" . В магазине Медведев сначала осмотрел прилавки с фруктами, заметив, что на них представлены «все местные яблоки», передает РИА "Новости" . На прилавке глава правительства обнаружил виноград турецкого производства. "Из Турции не "криминал", но лучше бы, конечно, чтобы было наше", – заметил он. Медведев также осмотрел рыбные ряды, где почти вся продукция, за исключением дальневосточной горбуши, оказалась местного производства. Мясо привезли из Москвы , сообщили главе кабмина продавцы. В отделе птицы премьер особо поинтересовался динамикой цен, поскольку в целом по стране на эту продукцию отмечен рост на уровне 1-1,5%. Главу правительства заверили, что в этом магазине цены на птицу за последнее время не менялись. В последний раз Дмитрий Медведев проверял ценообразование 22 августа . Тогда премьер-министр находился с визитом в Курской области и заглянул в сельский магазин «Теремок». На вопрос Медведева о уровне цен на местные продукты, продавщицы ответили:"Ну, увеличились немного". И, немного подумав, добавили: "Да на все товары увеличились!" На что Медведев заметил: "На все по чуть-чуть, вообще всегда бывает, потому что есть инфляция". Глава правительства также изучил ассортимент магазина. Он обрадовался наличию вяленой воблы, но вместо нее купил три порции мороженого и три бутылки кваса. Россия ввела 7 августа ответные санкции, запретив ввоз продуктов из Евросоюза, Норвегии, США, Канады и Австралии. Под годичный запрет попали говядина, свинина, фрукты, птица, сыры и молочная продукция, орехи и другие продукты. Позже из списка исключили из него исключили безлактозное молоко, мальков лосося и БАДы. Покупатели опасаются, что эмбарго может привести к необоснованному росту цен и нехватке продуктов на прилавках магазинов.]]></text>
</doc>
