<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Путину доложили о высоком урожае и не менее высоких ценах]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Меликян]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-27T20:40:13+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[С хлеба насущного начал свой доклад президенту глава Минсельхоза Николай Федоров. В очередной раз он дал оптимистичный прогноз на урожай - 100 млн тонн зерновых. Но оговорился, что это возможно лишь при благоприятных погодных условиях. С учетом такого урожая экспортный потенциал вырастет до 27 млн тонн. Однако уже сейчас в Минсельхоз поступают сигналы о том, что цена на зерно упадет ниже рентабельности регионов. Что безусловно ударит по производителям. Поэтому правительство готовится к закупочным интервенциям. Более 4 млн тонн зерна у производителей выкупит государство. "Этого будет достаточно для регулирования рынка и по фуражному, и по продовольственному видам зерна, и для того, чтобы поддержать крестьян и хлеборобов от падения цен", - уверен Федоров. Министр сельского хозяйства отрапортовал и о масштабных планах на посев озимых культур: на полмиллиона гектар больше, чем в прошлом году. Вопрос только в том, чем засеивать российские поля. Две трети семян - импортные. Поэтому Николай Федоров вновь озвучил намерение создать селекционно- семеноводческие центры и хозяйства. Он также призвал правительство и президента увеличить объемы государственной поддержки страхования сельского хозяйства. Прогноз на рост цен не отличался таким же оптимизмом. "Следите и реагируйте на цены", - наказал Владимир Путин руководителю Федеральной антимонопольной службы Игорю Артемьеву. Тот заверил, что следит, и считает задачу по их удержанию вполне выполнимой. Такая оценка явно противоречила словам Аркадия Дворковича о том, что "цены летят вверх". Вице-премьер правительства доложил, что страны Латинской Америки, ставшие для России альтернативными поставщиками продовольствия, намерены получить для себя максимальную выгоду. "Эти страны не будут останавливать аппетиты своих поставщиков, - объяснил Дворкович. - У них нет никаких антимонопольных правил на эту тему. Поэтому мы стараемся их поджимать, чтобы они получили выгоду не только в этом году. А работали с нами долго, в рамках долгосрочных отношений". Об "очень большой очереди желающих возобновить объемы поставок в Россию" говорил и министр сельского хозяйства. "Мы практически ежедневно - мои заместители, Россельхознадзор - принимаем послов, министров сельского хозяйства из Турции, стран Латинской Америки, Ирана, Китая, Вьетнама, - отметил Федоров. - И альтернативные рынки открываются". Это, по словам министра, вовсе не значит, что на российский рынок хлынет все без разбора. Импорт должен соответствовать "повышенным российским стандартам". Федоров также подтвердил слова Дворковича, что аппетиты альтернативных поставщиков быстро возрастают. "Они пытаются воспользоваться ситуацией, когда норма прибыли может вырасти существенно. Мы вынуждены здесь торговаться и искать других потенциальных поставщиков", - отметил глава Минсельхоза. Активные переговоры об увеличении поставок сельхозпродукции ведутся и с Казахстаном и Белоруссией. Последняя предлагает России много качественного товара. "Но в то же время появляются дельцы, которые хотят воспользоваться ситуацией", - заметил министр. И призвал подумать, как усилить работу Россельхознадзора совместно с МВД, чтобы "ловить нарушителей режима". Завершили заседание все-таки на оптимистичной ноте: в течение 3-5 месяцев на нашем рынке будут существенно увеличены поставки наших же производителей. Как пояснил Аркадий Дворкович, российские торговые сети теперь просто "вынуждены повернуться к нашим поставщикам". Выбора-то у них нет. А будет ли этот выбор у потребителя, вице-премьер не уточнил.]]></text>
</doc>
