<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мясо и рыба, за которую уже заплачено, может сгнить на таможне]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ирина Бадмаева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-26T21:09:25+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Отказавшись от западного продовольствия, российское правительство возложило большие надежды на производителей из Латинской Америки и стран Азиатско-Тихоокеанского региона (АТР), а также отечественные предприятия. Последние, по мнению чиновников, вполне способны заменить импортную продукцию. Однако позитивное настроение, пожалуй, касается только фермеров, специализирующихся на выращивании фруктов и овощей, так как наступает сезон сбора урожая. Нельзя тоже самое сказать в отношении животноводства и рыбной отрасли. «С нуля» их поднять невозможно, потребуется как минимум 5-6 лет. Однако россияне уже привыкли к норвежской семге. В прошлом году объем импорта рыбы и морепродуктов в сравнении с 2012-м увеличился на 7,3% и превысил 1 млн. тонн. В целом, по данным Федеральной таможенной службы, наша страна в прошлом году импортировала продовольствия на $43 млрд. Около половины этой суммы без учета напитков и алкоголя приходится на ЕС, США, Канаду, Австралию и Японию. Причем, по данным Росстата примерно 50% сыров, 35% свинины, 60% говядины, 16% растительных масел, 19% консервов — это импорт. Не ускорят замещение продуктов из ЕС и производители из Бразилии или Китая. Пока их рыба и мясо попадут на российские столы пройдет немало времени — необходимо создать логистические цепочки и оценить затраты на транспорт. Казалось бы, временно «перебиться» можно запасами иностранного сырья, но и они фактически на нуле. А те, что должны были попасть в ближайшее время к российским перерабатывающим предприятиям зависли на таможне, их срок годности подходит к концу. Вернуть их назад будет гораздо дороже их рыночной стоимости. С просьбой о помощи российские компании, ориентированные на переработку сырой продукции из-за рубежа обратились к бизнес-омбудсмену Борису Титову. Он, в свою очередь, написал письмо премьер-министру Дмитрию Медведеву, в котором рассмотрел «возможность проведения корректировки защитных мер в части разрешения ввоза непроработанной сырьевой продукции». Как говорится в документе, наши производители могут понести значительные убытки, так как они оплатили ввозимый товар до объявления Россией ответных продовольственных санкций. Список продовольственных санкций России в отношении Запада довольно широк. Он включает овощи и фрукты, мясо и рыбу, а также молочную продукцию. Впрочем, уже через две недели чиновники пересмотрел «черный список». Они вычеркнули то, чего не только нет, но и заменить нечем. Например, в России не выращивают мальков атлантической лососи и форели, а закупают их за границей. Они поступают из Норвегии. Хоть это королевство и не в Евросоюзе, но ему досталось санкциями. Поэтому, не исключено, что санкционный список может быть скорректирован в ближайшее время под необходимости российского рынка.]]></text>
</doc>
