<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России фастфуд могут обложить дополнительным налогом]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-15T06:27:35+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Депутат Госдумы, глава "Партии пенсионеров за справедливость" Игорь Зотов предлагает повысить налог на прибыль для зарубежных компаний в сфере фастфуда с 20% до 23%, часть из которых пойдет на развитие системы оздоровления населения. По мнению автора законопроекта, введение дополнительного налога повысит цены в заведениях фастфуда, позволит снизить их посещение и одновременно привлечет в бюджет страны дополнительные средства, которые будут использоваться для развития системы оздоровления населения (финансирования медицинских служб, программ по созданию групп здоровья, проведения спортивных мероприятий, пропаганды здорового образа жизни и активного долголетия). "Не могу не отметить и политический подтекст данной инициативы — это своеобразная ответная санкция в адрес США и некоторых стран Европы. Среди крупнейших американских сетей быстрого питания есть компании, которые активно финансируют крупнейшие политические партии США, платят конгрессменам, сенаторам, губернаторам и президентам, тем самым оказывая вредоносное содействие реализации политики Белого дома в отношении России", — заявил Зотов. Согласно законопроекту, 19% прибыли отдадут на откуп субъектов, а 4% будут направлены на оздоровление населения. Инициативу Зотова поддержал зампред председателя ГД по охране здоровья Сергей Дорофеев. По его мнению, любые меры, которые могут ограничить потребление фастфуда, будут способствовать употреблению более здоровой пищи.]]></text>
</doc>
