<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Россельхознадзор: Слова Алексеенко не являются официальным заявлением ведомства]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T06:34:10+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Россельхознадзор на своем сайте в четверг подчеркнул, что комментарии помощника главы ведомства Алексея Алексеенко о запрете импорта продукции стран, которые ввели санкции против РФ, не являются официальными заявлениями, а выражают его личное мнение. В среду президент Владимир Путин издал указ, на год запретив либо ограничив ввоз некоторых видов продукции на основании закона о специальных экономических мерах, позволяющего ему реагировать таким образом на недружественные действия иностранных государств. Ранее антироссийские санкции ввели США, Евросоюз, Канада, Австралия и Япония. Позже Алексеенко отмечал, что Россия полностью запретит импорт сельскохозяйственной продукции из США, в том числе курятины и импорт фруктов и овощей из стран Евросоюза. Также он заявил, что запреты на ввоз в Россию ряда продуктов из стран ЕС и Украины, которые были введены в последние месяцы, ни в коей мере не являются ответом на введенные против РФ санкции. При этом комментировать указ президента РФ Владимира Путина "О применении отдельных специальных экономических мер в целях обеспечения безопасности Российской Федерации" ведомство считает невозможным до получения соответствующего постановления правительства России. "Появившиеся в ряде средств массовой информации комментарии помощника Руководителя Россельхознадзора Алексея Алексеенко следует расценивать как личное мнение этого эксперта и ученого, а не официальное заявление надзорного ведомства", — говорится в сообщении Россельхознадзора.]]></text>
</doc>
