<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Власти РФ могут компенсировать НПФ заморозку пенсионных накоплений]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T21:14:16+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Негосударственные пенсионные фонды (НПФ) в течение трех дней должны подготовить свои предложения по переходу от обязательной накопительной системы к добровольной, правительство РФ рассматривает возможные варианты поддержки рынка НПФ, сообщил президент Национальной ассоциации негосударственных пенсионных фондов (НАПФ) Константин Угрюмов. По его словам, во вторник в Минфине состоялось заседание межведомственной рабочей группы по совершенствованию законодательства РФ в сфере регулирования деятельности НПФ. Представитель Минфина подтвердил, что указанное заседание состоялось. Участники высказали свое мнение по дополнительным мерам по развитию системы добровольного негосударственного пенсионного обеспечения. От дальнейших комментариев представитель Минфина отказался. «Нам нужно представить свои предложения, меры по переформатированию обязательной накопительной системы в добровольную. Нужно представить меры по стимулированию как работодателей, так и работников. Нам дали на это три дня», — сказал Угрюмов. Другой источник на пенсионном рынке сообщил, что ранее в правительстве состоялось иное совещание, на котором было принято решение рассмотреть возможность предоставления рынку НПФ компенсации за отказ от накопительной части. «Эта компенсация может быть в виде финансовых инструментов и других механизмов. Рассматриваются различные варианты», — сказал он.]]></text>
</doc>
