<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Счетная палата выявила нарушения при расходовании средств на ремонт дорог]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ева Меркачева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-20T16:56:11+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как сообщили «МК» в Счетной палате, аудиторы проверили использование бюджетных средств, направленных на реализацию мероприятий федеральной программы «Автомобильные дороги» за период с 2012 по 2013 гг. Выводы экспетов оказались неутешительны: деньги из бюджета поступали из Росавтодора в регионы очень поздно. В итоге те просто не успевали их потратить, то есть починить и построить автодороги и мосты в срок. Но даже те средства, которые дошли по назначению, в итоге были использованы с нарушениями. К примеру, подрядчики получали аванс, который вопреки гос контрактам тратили не на приобретение конструкций и строительных материалов, а на совсем другие нужды. Особенно много вопросов у Счетной палаты вызвала реконструкция автомобильной дороги М-10 «Россия» - от Москвы через Тверь, Новгород до Санкт-Петербурга. В нарушение Градостроительного кодекса РФ объект капитального строительства был принят в эксплуатацию без наличия заключения Ростехнадзора о его соответствии требованиям технических регламентов. Другой нюанс - шесть автодорог, которые входят в магистраль « Москва – Санкт-Петербург» оказались бесхозными (на них не были оформлены права собственности). Любопытно, что немало средств из бюджета было выделано на модернизацию российских трасс. Однако по состоянию на 30 мая 2014 года результаты указанных проектных работ не использованы, а строительство и реконструкция по ним в программу не включены. По итогам проверки коллегия Счетной палаты приняла решение направить письмо в ФСБ России.]]></text>
</doc>
