<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Россию пытались незаконно ввезти сто тонн сосисок и курятины из США]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Горина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-27T11:08:25+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Приморье на границе задержали две партии мясных продуктов из США, запрещенных к ввозу на территорию России, общим весом более 100 тонн. "Таможенные органы пресекли две попытки незаконного ввоза товаров, попадающих в перечень, установленный правительством РФ", — говорится в сообщении Дальневосточного таможенного управления. В порту Восточный в Находке обнаружили около 25 тонн сосисок, незаконно ввезённых из США. А в порту Владивостока перехватили более 78 тонн американской курятины. Запрещенные к ввозу товары уже покинули территорию России. Кстати, это уже не первая попытка незаконно провезти продукты из США. Крупная партия американской курятины была задержана сотрудниками Россельзохнадзора на трассе Омск-Павлодар. Фура с 20 тоннами мяса птицы пыталась проникнуть на территорию РФ через Казахстан. Кроме того, некоторые страны Евросоюза пытаются переправлять в Россию свои товары через Белоруссию. Так, в середине августа сотрудники Россельхознадзора пресекли попытку ввезти в Россию фрукты и овощи из Польши, Словении, Нидерландов и Литвы. Кроме того, таможенники регулярно разворачивают запрещенные европейские товары на границе Украины с Крымом. Отношения России и Запада ухудшились в связи с ситуацией на Украине. В конце июля ЕС и США от санкций против отдельных физлиц и компаний перешли к мерам против целых секторов российской экономики. В итоге Россия на год ограничила импорт продовольственных товаров из США, ЕС, Канады, Австралии и Норвегии. Под запрет попали говядина, свинина, птица, колбасы, рыба, овощи, фрукты, молочная продукция и ряд других продуктов. Ограничение не распространяются на алкогольные напитки, в том числе вина, и детское питание. Из списка также были исключены товары, которые по той или иной причине России трудно заместить, в том числе биологически активные добавки, витаминно-минеральные комплексы, вкусоароматические добавки.]]></text>
</doc>
