<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Доллар побил исторический рекорд, перевалив за 37 рублей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-29T11:22:42+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В пятницу утром торговая сессия на российском валютном рынке ММВБ началась резким падением курса рубля по отношению к доллару, евро и бивалютной корзине (0,55 долл. и 0,45 евро). В частности, как передает РБК, курс доллара расчетами tomorrow по состоянию на 10:30 составлял 37,0225 руб./долл., что на 27,25 коп. выше уровня закрытия предыдущего торгового дня. Тем самым он побил предыдущий исторический максимум в 37,0005 руб./долл., установленный в ходе торгов 3 марта 2014 года. Евро при этом поднялся на 30 копеек, до 48,73 рубля. Стоимость бивалютной корзины ($0,55 и 0,45 евро) выросла на 28 копеек - до 42,28 рубля. Таким образом, снижение российской валюты к доллару и евро продолжает тенденцию предыдущего дня, по итогам которого доллар вырос на 57 копеек, а евро - на 68 копеек. Падение рубля специалисты связывают с дестабилизацией ситуации на Украине. "Рубль подвергся новой атаке на фоне усиления геополитических рисков, связанных с Украиной. С открытия сегодняшних торгов снижение составляет порядка 0,5%, эмоции снова берут верх. Основной повод для спекуляций — военное вторжение со стороны РФ. Сильной поддержки для рубля сейчас нет, геополитика перевешивает", — отмечают эксперты Nordea Bank. Напомним, накануне президент Украины Петр Порошенко отменил рабочий визит в Турцию и созвал экстренное заседание Совета национальной безопасности и обороны в связи с обострением ситуации в Донецкой области, при этом он заявил о вторжении российских войск на территорию страны . Вместе с тем премьер-министр Арсений Яценюк призвал европейских партнеров срочно созвать заседание Совета Безопасности ООН и обвинил Россию в наращивании военного присутствия на Украине. Вашингтон также полагает, что успешное контрнаступление вооруженных сил самопровозглашенных "народных республик" непосредственно связано с прямой поддержкой РФ. В частности, накануне представитель Госдепартамента США Джен Псаки выразила обеспокоенность сообщениями о направляющихся на восток Украины "новых колоннах российских танков, реактивных системах залпового огня и бронетранспортерах", заявив, что "правительство России не желает говорить правду, даже когда солдат находят на Украине, в 30 милях от границы". Обеспокоены данным вопросом и европейские лидеры. Как передает Reuters, канцлер Германии Ангела Меркель в телефонном разговоре с президентом России Владимиром Путиным потребовала разъяснений по поводу истории с задержанием на Украине группы российских десантников . Министр иностранных дел Швеции Карл Бильдт в своем микроблоге в Twitter написал о боевых столкновениях между регулярными войсками России и Украины. А президент Франции пригрозил усилить санкции против России из-за ситуации на Украине. Кроме того, в НАТО заявили, что на украинской территории действуют свыше тысячи российских военнослужащих, продемонстировав спутниковые снимки, которые якобы свидетельствуют о присутствии российской военной техники на Украине. Постпред РФ при ОБСЕ Андрей Келин, а также постпред при ЕС Владимир Чижов в свою очередь опровергли эти заявления - так, по словам Чижова, на Украине находится только девять российских военнослужащих, которые "зашли туда по ошибке". Подлинность списка соединений армии якобы стянутых в районы боевых действий на Украине опровергли и в Минобороны России - официальный представитель ведомства генерал-майор Игорь Конашенков заявил, что вынужден "разочаровать заокеанских авторов", потому что информация не имеет никакого отношения к реальности. В последние несколько дней вооруженные формирования самопровозглашенных Луганской и Донецкой народных республик перешли от оборонительных действий к контрнаступлению. В ДНР заявляют о скором захвате города Мариуполя, расположенного на берегу Азовского моря. В то же время ополченцы на просьбу Владимира Путина согласились предоставить гуманитарный коридор для украинских военных при условии сдачи ими оружия и боеприпасов. Президент России также призвал немедленно прекратить боевые действия в восточных регионах и сесть за стол переговоров с представителями Донбасса. На 30 августа запланирован внеочередной саммит ЕС в Брюсселе в связи с ухудшением ситуации на востоке Украины. В четверг канцлер Германии Ангела Меркель заявила, что европейские лидеры обсудят возможное введение дополнительных ограничительных мер в отношении России. США также говорят о новых санкциях в отношении России в связи с событиями на Донбассе. В пятницу в Москве также проходят переговоры еврокомиссара по энергетике Гюнтера Эттингера с главой Минэнерго России Александром Новаком, причем ранее Эттингер заявил, что ситуация на востоке Украины может отрицательно повлиять на ход беседы.]]></text>
</doc>
