<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Полюбят ли россияне жаботикабу: Бразилия пока не спешит с расширением списка экспортируемых в Россию товаров]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ренат Абдуллин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-21T13:09:07+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Потенциал большой», – заявил посол Бразилии, отвечая на вопрос «МК» о том, насколько может увеличиться бразильский экспорт в Россию. Однако пока прогнозы делать сложно. Как отметил дипломат, значительная часть ввозимого из Бразилии товара — это продукты, оказавшиеся в санкционном списке, поэтому торговля, очевидно, будет расти. Речь, в частности, идет о мясе — оно составляет почти 60% от общего объема экспорта в Россию. На данный момент бразильское мясо и без санкций занимает значительное место на российском рынке. Так, в прошедшем году в российском импорте доля говяжьего мороженого мяса из Бразилии составила 56,5%, доля мороженого мяса индейки — 59,2%, доля свиных туш — 68% и т.д.. Что касается недавнего скандала, связанного с обнаружением в мясе из Бразилии так называемых гормонов роста, то, как отметил посол, подобные проблемы решаются в рабочем порядке: «По нашим данным, федеральная служба по ветеринарному и фитосанитарному надзору РФ аттестовала для экспорта в Россию 26 предприятий по производству говядины, 12 мясокомбинатов, занимающихся производством свинины, и 21 птицеферм. Много это или мало — вам судить. Далее вступают в дело рыночные законы спроса и предложения, и российские и бразильские предприниматели будут решать, есть ли возможность существенно увеличить долю российского мяса на бразильском рынке». Посол также опроверг появившуюся в некоторых СМИ информацию о том, что представители ЕС якобы обращались к бразильским властям с настойчивой просьбой «не занимать место Евросоюза на российском рынке. «Даже если бы такие попытки были, их результаты были бы нулевыми», - отметил Геррейро, поскольку в расширении товарооборота самую важную роль играют непосредственно предприниматели. «Наше правительство не оказывает на них давления», - подчеркнул дипломат. При этом расширение списка товарных позиций, поставляемых бразильской стороной в Россию пока под вопросом. «Наши бизнесмены, занимающиеся производством и экспортом животноводческой и сельскохозяйственной продукции в Россию, привыкли работать в определенной нише, не задумываясь о перспективах выхода на российский рынок с новыми продуктами, – отметил посол. – С моей точки зрения — почему бы и нет? Потенциал для этого существует. Но необходимо принимать во внимание тот факт, что у нас растет множество, например, фруктов, которые непривычны для России. И вдруг то, что мы едим, вам придется не по вкусу? У нас есть тропический фрукт жаботикаба, мы ее очень любим. Давайте попробуем, возможно, это фрукт будет пользоваться спросом на российском рынке». Не обошлось в ходе пресс-конференции и без вопроса о прошедшем в Бразилии чемпионате мира по футболу — тема более чем актуальная для России, принимающей мундиаль в 2018 году. Как известно, многие бразильцы критиковали проведение чемпионата в своей стране, опасаясь, что вложения не окупятся. Общий объем вложений, по словам посла, составил $15 млрд. В ходе мундиаля страну посетил миллион туристов, из которых более половины побывали в Бразилии первый раз. До 2019 года, по предварительным оценкам, ожидается, что прошедший чемпионат мира увеличит бразильский ВВП на $85 млрд: «За счет новых инвестиций в развитие инфраструктуры, туристического бизнеса, использования стадионов, использованных в ходе чемпионата мира». Дипломат также напомнил, что любой россиянин, желающий посетить Бразилию, может сделать это абсолютно свободно, поскольку между двумя странами уже четыре года действует соглашение о безвизовом режиме.]]></text>
</doc>
