<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Россия запретила пиво и водку из Украины]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Макеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T20:01:31+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ограничения на ввоз спиртных напитков и пива из Украины наложил Роспотребнадзор. Под запрет попали три производителя — «Оболонь», «Сан ИнбевУкраина» и «Украинская дистрибуционная компания». Причин сразу несколько: от неправильной маркировки до нарушения требований по содержанию спирта. Есть претензии и к органолептическим показателям. Переводя на русский язык, украинский алкоголь оказывает тлетворное влияние на органы чувств — зрение, обоняние, слух, и вкус. Потребляя такое спиртное человек в результате может перестать понимать, что сладкое — это сладкое, а горькое — горькое. Эмбарго на импорт вступает в силу с 15 августа. Прилавки российских магазинов больше не будут пополняться целым рядом спиртных напитков с отметкой «Зроблено в Україні». Судя по всему, в ближайшее время аналогичные претензии Россия предъявит и к другим алкогольным напиткам из Украины. Для последней такой запрет окажется довольно болезненным. Экспорт в Россию является одной из самых доходных статей бизнеса украинских производителей горячительного. Наша страна занимает второе место в мире в стоимостном объеме потребления спиртного, уступая только США. Общие же потери Незалежной от продуктовых санкций России с учетом алкоголя вырастут до $10 млрд в год.]]></text>
</doc>
