<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Правительство утвердило финансирование модернизации здравоохранения в Крыму]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[здоровье]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T06:55:46+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Премьер-министр РФ Дмитрий Медведев подписал постановление, которым утвердил финансирование за счет бюджетных ассигнований федерального бюджета мероприятий региональных программ по модернизации здравоохранения в Крыму. Соответствующий документ размещен на сайте правительства РФ. В правительственной справке к документу сообщается, что постановлением утверждены правила финансового обеспечения в 2014 году за счет бюджетных ассигнований федерального бюджета региональных программ модернизации здравоохранения Республики Крым и города Севастополя с методикой распределения между бюджетами Республики Крым и города Севастополя субсидий из федерального бюджета на реализацию мероприятий программ в 2014-2015 годах. В рамках программ реализуются мероприятия по укреплению материально-технической базы государственных и муниципальных организаций здравоохранения, текущий и капитальный ремонт объектов медицинских организаций, приобретение и монтаж медицинского оборудования, включая приобретение санитарного транспорта, а также по внедрению современных информационных систем. Также правилами установлены условия и порядок предоставления субсидий, индикаторы результативности реализации программ, порядок отчетности об освоении финансовых средств и контроля за их расходованием. Мониторинг реализации программ возложен на Минздрав России.]]></text>
</doc>
