<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Евросоюз потребует от Украины сохранить транзит газа из России]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-11T17:44:03+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В понедельник "Нафтогаз Украины" прокомментировал последствия принятия закона "О санкциях", который в конце прошлой недели анонсировал премьер-министр Арсений Яценюк . В случае его одобрения депутатами закон создает правовую основу для введения ограничений, в том числе, на предоставление услуг по транспортировке ресурсов. Как заявили в компании, в случае введения Украиной против российских компаний санкций, запрещающих транзит газа в Европу, его транспортировку могут взять на себя компании, которые не попали под действие такого ограничения - для этого им необходимо заключить прямые договоры с оператором украинской ГТС.. "Введение санкций, ограничивающих транзит ресурсов, может ограничить или исключить дальнейшее предоставление газотранспортных услуг определенным контрагентам со стороны НАК "Нафтогаз Украины" и ПАО "Укртрансгаз", - сообщается на официальном сайте "Нафтогаза". "В случае введения санкций против "Газпрома" мы не сможем с ним работать. Тогда европейским компаниям нужно будет заключать договоры по закупке газа на украинско-российской границе непосредственно с "Газпромом", а также с оператором украинской газотранспортной системы для транзита этого газа", - пояснили "РБК-Украине" в пресс-службе компании. Законопроект о механизме введения Украиной санкций против РФ был одобрен правительством 7 августа. Наличие в документе нормы, позволяющей прекратить транзит газа в ЕС, уже стало причиной жесткой реакции со стороны европейских политиков. Арсений Яценюк 8 августа заявил, что санкции, которые предлагает ввести кабинет министров в отношении России, могут включать запрет на авиаперелеты и транзит ресурсов через украинскую территорию. Между тем, как сообщает Bloomberg со ссылкой на анонимный источник в Евросоюзе, ЕС выступит против возможного запрета Украиной на транзит российского газа по своей территории. "Безопасные поставки энергоносителей через территорию Украины должны продолжаться», - приводит агентство слова источника. Кроме того, Германия отказаться от идеи блокировки транзита российского газа и нефти потребовала от Украины и Германия. "Федеральное правительство исходит из того, что Украина не будет реализовывать меру, о которой заявил в пятницу премьер-министр Яценюк", — цитирует ИТАР-ТАСС официального представителя правительства ФРГ Штеффена Зайберта. Как ожидается, украинский кабмин примет решение по санкциям в отношении России во вторник, 12 августа. В проекте закона "О санкциях" предусмотрены 26 видов ограничительных мер — в частности, заморозка активов, запрет на деятельность, на приватизацию госсобственности, на использование лицензий, полный или частичный запрет транзита ресурсов. Ко всему прочему, в "черном списке" могут оказаться 172 человека и 65 компаний из России. Приняв данный законопроект, Рада поможет Москве сразу в двух конфликтах с Брюсселем - во-первых, Россия будет готова увеличить поставки газа по "Северному потоку", а во-вторых, сможет приступить к созданию другого газопровода "Южный поток", завершение строительства которого позволит обезопасить нашу страну от нестабильного украинского транзита и превратить газотранспортную систему Украины в никому не нужный металлолом. Ранее Россия ввела в отношении Украины свой пакет санкций, ограничив поставку украинских соков, детского питания, фруктовых, овощных и рыбных консервов, молока, молочной продукции. 7 августа премьер-министр РФ Дмитрий Медведев заявил, что украинским компаниям запрещены транзитные рейсы через территорию России в целый ряд стран, среди которых в том числе Турция, Грузия, Азербайджан и Армения. Напомним, в апреле этого года Россия повысила цену на газ для Украины с 268,5 доллара до 485,5 доллара за 1 тыс. куб. м, в ответ на это Киев заявил, что не намерен платить по такой высокой цене. После ряда переговоров, которые так и не привели к какому-либо компромиссу, "Нафтогаз"и "Газпром" подали взаимные иски в Стокгольмский арбитраж. В частности, украинский госхолдинг требует взыскать с российского концерна 6 млрд долларов переплаты за голубое топливо, поставляемое "Нафтогазу" с 2010 года, а "Газпром" просит взыскать задолженность в размере 4,5 млрд долларов за поставленный, но не оплаченный газ. В начале июля Рада приняла в первом чтении закон о реформе НАК "Нафтогаз Украины", в соответствии с которым саму ГТС и подземные хранилища газа предлагается оставить в собственности государства, а управление системой передать отдельной компании-оператору - планируется, что почти половина акций получат газотранспортные компании из Европы и США.]]></text>
</doc>
