<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Ножки Буша" исчезнут с российских прилавков]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Екатерина Галочка]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T07:42:24+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Бразильские птицеводческие предприятия совершенно спокойно могут удовлетворить спрос на мясо кур, возникающий на российском рынке в связи с решением РФ запретить или ограничить сроком на год ввоз сельскохозяйственной продукции из ряда стран. Об этом заявил президент Бразильской ассоциации производителей животного белка Франсиску Турра. По его словам, имеющиеся мощности бразильских производителей позволяют дополнительно поставлять 150 тысяч тонн курятины в Россию, полностью закрывая квоту США. "Эти 150 тысяч тонн могут быть наши", - подчеркнул Турра. Он напомнил, что в 2013 году Бразилия поставила в Россию 60 тысяч тонн мяса кур, а всего в Россию из южноамериканской страны было экспортировано более 300 тысяч тонн этой продукции. Руководитель бразильской отраслевой ассоциации также отметил, что буквально на днях Россельхознадзор допустил на российский рынок 20 поставщиков курятины из Бразилии. "Увеличив поставки в Россию, уже в этом году Бразилия могла бы по экспорту курятины выйти на рекордный для нее уровень в 4 млн тонн", - заявил вице-президент, руководитель сектора птицеводства Бразильской ассоциации производителей животного белка Рикарду Сантин. Президент РФ Владимир Путин постановил 6 августа запретить или ограничить сроком на год ввоз сельскохозяйственной продукции, сырья и продовольствия из стран, присоединившихся к экономическим санкциям против России, напоминает ИТАР-ТАСС . Список продуктов, попадающих под запрет, как ожидается, будет опубликован 7 августа. По неподтвержденным официально данным, под эмбарго попадет американская курятина.]]></text>
</doc>
