<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Эксперты: Ответные санкции РФ будут способствовать развитию агропромышленного комплекса страны]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T01:11:30+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ограничения на импорт отдельных видов сельхозпродукции и ряда товаров из стран, которые ввели санкции в отношении РФ, не создадут проблем, а будут способствовать развитию агропромышленного комплекса России, считают эксперты. Президент Владимир Путин в среду запретил в течение года ввозить в Россию отдельные виды сельскохозяйственной продукции, сырья и продовольствия из стран, которые ввели санкции против РФ. Правительству он поручил составить конкретный перечень продукции, подпадающей под ограничения. По мнению члена совета Союза картофелеводов России Александра Богомаза, сельское хозяйств в РФ является одной из самых динамично развивающихся отраслей. "Сегодня у наших сельхозпроизводителей проблема не произвести, а продать. Учитывая, что президент принял такое решение, это даст импульс дальнейшему развитию сельского хозяйства России, завоеванию тех рынков сбыта продукции, которые есть у нашей страны", — сказал он. С ним согласна и председатель комиссии по вопросам АПК и развитию сельских территорий Общественной палаты РФ Евгения Уварина. "Ответная реакция, которую Владимир Путин объявил, вызывает уважение. Нужно подчеркнуть, это не санкции с нашей стороны, это ответная реакция. Для нас, сельхозпроизводителей, это сумасшедшее преимущество, это шанс, когда мы можем себя проявить", — отметила Уварина. Она также отметила, что российский производитель в последние годы был поставлен в неконкурентные условия с иностранными поставщиками. "За счет дотаций европейским фермерам себестоимость их продукции значительно дешевле, чем наша. Соответственно, когда они заходят на полку, мы с ними не конкуренты. Они демпинговали цены", — добавила эксперт. Александр Богомаз убежден, что в текущем году проблем с обеспечением россиян продовольствием быть не должно. "Учитывая то, что у нас в этом году есть урожай, хорошая погода, я думаю, проблем не будет", — добавил он. Уварина признала, что есть сложности в производстве отечественной молочной продукции или говяжьей вырезки. "Но не стоит забывать про наших партнеров по Таможенному союзу. У Белоруссии, например, откроются дополнительные возможности в части молочной продукции, а мы нарастим за это время тот потенциал, который необходим", — добавила она. Сельхозпроизводители должны со всей ответственностью подойти к сложившейся ситуации и разработать программу по наращиванию производства и выпуска продукции, которая необходима РФ, отметили эксперты.]]></text>
</doc>
