<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Фермеры США разочарованы импортными ограничениями России]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T03:10:34+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Крупнейшее в США объединение фермеров — Федерация американских фермеров (American Farm Bureau Federation) — разочаровано санкциями со стороны России, заявил в среду президент федерации Боб Столлман (Bob Stallman). Президент РФ Владимир Путин в среду издал указ, запретив либо ограничив на год ввоз некоторых видов продукции на основании закона о специальных экономических мерах, позволяющего ему реагировать таким образом на недружественные действия иностранных государств. Антироссийские санкции ввели США, Евросоюз, Швейцария, Канада, Австралия и Япония. "Это явно политический шаг. Жаль, что больше всего проиграют российские потребители, которые будут дороже платить за еду сейчас и в долгосрочной перспективе", — говорится в заявлении Столлмана, поступившем в ответ на запрос РИА Новости относительно того, какое влияние запрет окажет на американскую сельскохозяйственную индустрию. При этом ранее Россельхознадзор допустил незначительный рост цен на продукты, однако, как отмечалось, он должен быть краткосрочным. "Фермеры и скотоводы Америки удивились бы больше, если бы лидеры России не объявили о запрете и ограничениях на продукты питания и сельскохозяйственные продукты", — добавил Столлман. Он не прокомментировал возможные убытки для американских производителей от российского запрета.]]></text>
</doc>
