<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Черные списки» иностранных туроператоров могут быть составлены на базе «Турпомощи»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-20T13:05:10+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Черные списки» иностранных туроператоров, которые вели себя некорректно по отношению к российским туристам, могут быть составлены на базе ассоциации «Турпомощь», сообщил в среду на пресс-конференции врио руководителя Ростуризма Олег Сафонов. Ранее сообщалось, что клиентов турфирмы «Лабиринт», объявившей о приостановке деятельности со 2 августа, выселяли из отелей практически во всех странах, где они отдыхали. По данным РСТ, речь шла о Греции, Кипре, Турции, Египте, Испании, Чехии и Тунисе. В июле три турфирмы заявили о приостановке своей деятельности. Первой стала одна из старейших отечественных компаний в этой сфере, петербургская «Нева». Ее судьбу повторила московская «Роза ветров Мир». Петербургский туроператор «Экспо-тур» также ушел с рынка. «Вы помните, мы говорили о составлении «черных» и «белых» списков туроператоров. Такое мнение существует в рамках наблюдательного совета («Турпомощи»). Наверное, действительно было бы очень важно создание подобных списков. Это был бы очень важный и действенный механизм взаимодействия с иностранным партнерами с тем, чтобы в перспективе законные интересы наших туристов не подвергались негативному воздействию», — сказал Сафонов. Он акцентировал внимание на «иностранных туроператорах и партнерах, которые вели себя некорректно по отношению к нашим туристам, которые оказались в непростой ситуации за рубежом». «Мы обсуждали возможность создания этих списков на базе «Турпомощи», — отметил Сафонов.]]></text>
</doc>
