<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Промсвязьбанк за месяц потерял почти 3 млрд рублей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-20T02:46:05+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Промсвязьбанк в июле практически обнулил чистую прибыль, сократив ее почти на 3 млрд руб. Это могло быть следствием валютной пере- оценки и создания резервов по кредитам. ЦБ уже поставил вопрос о докапитализации банка. Согласно данным российской отчетности Промсвязьбанка (форма 101), его чистая прибыль в июле уменьшилась почти на 96% — с 3 млрд до 125 млн руб. Из топ-15 банков, в который входит Промсвязьбанк, такого резкого снижения прибыли в относительном выражении нет ни у кого. Вице-президент Промсвязьбанка Владислав Хохлов объяснил снижение прибыли так: «В РСБУ отражена значительная отрицательная пере- оценка по операциям с производными финансовыми инструментами, которая связана с волатильностью курса рубля. Банк оценивает результаты своей деятельности по международным стандартам финансовой отчетности, которые в отличие от стандартов РСБУ содержат более точный подход в оценке ряда операций и продуктов», — передал он через пресс-службу. Аналитик Fitch Роман Корнев, изучивший отчетность, говорит, что убыток банка за июль может объясняться созданием резервов по кредитам на 2 млрд руб. и потерями от переоценки валютных статей баланса из-за ослабления рубля на 5 млрд руб. Убыток, по словам эксперта, был частично компенсирован за счет хеджирования. В июле курс доллара вырос почти на 5%, до 35,4 руб. за доллар. По словам замгендиректора Интерфакс-ЦЭА Алексея Буздалина, переоценка могла произойти, если банк за счет валютных пассивов выдавал рублевые кредиты. «Банк мог балансировать валютную позицию за счет коротких срочных инструментов (например, валютные форварды), в такой ситуации банк выполнял требования ЦБ по контролю валютных рисков, но из-за несовпадения срочности пассивов и хеджирующих валютных рисков срочных сделок валютный риск трансформировался в процентный, принеся соответствующие потери банку», — рассуждает Буздалин. В конце мая ЦБ вынес Промсвязьбанку предписание доначислить резервы по проблемным корпоративным кредитам. Просроченная задолженность по кредитам предприятиям составляет 20 млрд руб., следует из отчетности банка. Из них около 10 млрд руб. — это кредиты, выданные в 2008 году, говорит источник в Промсвязьбанке. «Каждый месяц банк направляет в резервы около 1 млрд руб.», — добавляет он. Досоздание резервов оказывает давление на капитал банка. На 1 июля норматив достаточности капитала Н1 составлял 10,6% (при необходимом минимуме в 10%). 15 июля Промсвязьбанк разместил семилетние субординированные еврооблигации на $333,4 млн, и на 1 августа Н1 увеличился до 11,13%. «Во второй половине июля ЦБ вызвал акционеров Промсвязьбанка [контроль — у братьев Алексея и Дмитрия Ананьевых] и поставил вопрос о докапитализации банка», — рассказывают банкир, близкий к руководству Промсвязьбанка, и источник, близкий к ЦБ. «Привлечение средств в капитал второго уровня за счет выпуска субординированных еврооблигаций было временным компромиссом, следующим шагом должна быть допэмиссия», — добавляет последний. На необходимость докапитализировать банк путем эмиссии указывало и рейтинговое агентство S&P, когда 8 июля понизило долгосрочный кредитный рейтинг Промсвязьбанка с ВВ до BB-, а также рейтинг банка по национальной шкале с ruAA до ruAA-.]]></text>
</doc>
