<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Крыму арестованы активы олигарха Коломойского]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Екатерина Галочка]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T03:30:46+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Об этом сообщает ИТАР-ТАСС со ссылкой на источники в прокуратуре республики Крым. Прокуратура Крыма рассмотрела обращение Генпрокуратуры относительно возможного финансирования Коломойским терроризма, в том числе, посредством подконтрольных организаций, расположенных на территории полуострова. Под арест могут попасть и другие активы Коломойского, например, комплекс элитных апартаментов "Nautilus" на черноморском побережье в Гурзуфе. Сотрудникам прокуратуры удалось выяснить, что строительство комплекса финансировалось "Приватбанком", который являлся финансовым партнером компании "Эдельвейс-2000" , собственника "Nautilus". Напомним, 18 июня Следственный комитет РФ возбудил уголовное дело в отношении Коломойского, который обвиняется в России в организации убийств, применении запрещенных средств и методов ведения войны, препятствовании деятельности журналистов и похищении людей. Затем 21 июня он был объявлен в международный розыск, а уже 2 июля Басманнный суд Москвы принял решение о заочном аресте Коломойского, удовлетворив ходатайство следствия. Ранее сообщалось, что Коломойский и его партнеры по группе "Приват" через кипрские структуры и столичное ЗАО "Элит-холдинг" владеют в центре Москвы отреставрированным особняком начала XX века на праве собственности и сдают его в аренду. Также там располагаются аффилированные структуры холдинга.]]></text>
</doc>
