<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В ОБСЕ призывают ЕС тщательно взвесить решение о новых санкциях против РФ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-07T23:47:52+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Председатель Парламентской ассамблеи ОБСЕ Илкка Канерва призвал страны Евросоюза тщательно взвесить ввод новых санкций в отношении России. Как сообщает Yle, председатель ПА ОБСЕ "верит, что в ЕС тщательно будет взвешивать решение" о вводе новых санкций против России. По его мнению, европейские политики должны принять это решение на основе ситуации с перемирием на востоке Украины, за соблюдением которого "надо следить всю ночь" на понедельник, когда должны быть объявлены сами санкции. Ранее президент США Барак Обама заявил, что санкции в отношении РФ могут быть сняты, если на востоке Украины установится продолжительное перемирие. С аналогичным заявлением выступили глава МИД Великобритании Филип Хаммонд, канцлер ФРГ Ангела Меркель и президент Франции Франсуа Олланд. Председатель Европейского совета Херман ван Ромпей также заявил, что Брюссель готов пересмотреть новые санкции, которые он планирует ввести в отношении России, если перемирие на Украине будет соблюдаться. По данным СМИ, новые экономические санкции против России могут коснуться энергетических компаний, а также еще 20 должностных лиц из России и с Украины, которым будет запрещен въезд в ЕС и активы которых будут заморожены. В пятницу в Минске состоялась вторая встреча контактной группы по урегулированию ситуации на востоке Украины. Киевские власти и самопровозглашенные республики договорились о перемирии и о международном мониторинге за его соблюдением. Основные положения перемирия устанавливают прекращение боевых действий и обмен пленными. При этом противоборствующие стороны, в соответствии с подписанными соглашениями, остаются на позициях, которые занимали на момент объявления о прекращении огня. Киевские власти с апреля проводят на востоке Украины силовую операцию, направленную против недовольных февральским госпереворотом жителей региона. По информации ООН, с середины апреля по 27 августа на Украине убиты более 2,5 тысячи мирных жителей, около 6 тысяч ранены. В Москве спецоперацию назвали карательной и призывают мировое сообщество принять все возможные меры для прекращения огня.]]></text>
</doc>
