<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[За старое авто можно получить до 350 тыс. рублей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Макеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-28T19:31:13+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Минпромторг с 1 сентября возобновляет программу утилизации автомобилей, заявил премьер-министр Дмитрий Медведев, открывая заседание правительства в четверг в Москве. При условии сдачи старой машины на утилизацию или в случае замены старого автомобиля на новый с доплатой, автовладельцы смогут получить через производителей или дилеров скидки при покупке новых машин. Это может серьезно простимулировать продажи автомобильной техники, считает премьер. Планы возобновить программу утилизации автомобилей озвучил 4 августа министр промышленности и торговли Денис Мантуров. Первая аналогичная программа действовала с 1 января 2010 года до 31 декабря 2011-го. Тогда владелец утилизируемого авто должен был привезти машину к дилеру, который отвечал за прием, а последний выдавал сертификат на скидку на сумму 50 тыс. рублей. Правда, необходимо было оплатить подоходный налог, поэтому на руки люди получали всего лишь 30 тыс. рублей (были примеры, когда за отечественное авто давали меньшую сумму, чем было предусмотрено сертификатом). Причем, возраст авто должен был составлять не менее 10 лет. Сейчас возрастной ценз готовы снизить до 6 лет. Причем компенсация распространится не только на легковые автомобили, но и на коммерческие грузовики типа «Газели» или «Соболя». Давать за сдаваемые в утиль машины будут от 40 тыс. до 350 тыс. рублей. Ранее многие автовладельцы, сдавая старую «классическую» модель Lada, взамен покупали ту же модель. Эффективного обновления автопарка не происходило. В последние месяцы продажи легковых автомобилей в России заметно снизились. В июле покупательский спрос упал почти на 23% по сравнению с тем же месяцем 2013 года. Эксперты говорят о неустойчивой экономической ситуации и отсутствии покупательской уверенности. Согласно прогнозам, снижение автомобильного рынка будет продолжаться, а к концу 2014 года этот показатель составит 14%. Более того, нет уверенности, что выделенных государством средств на эту программу — 10 млрд рублей до конца года — хватит на всех. Если выплачивать субсидии по максимуму, то понадобится почти 60 млрд рублей, то есть почти в 6 раз больше, чем зарезервировано.]]></text>
</doc>
