<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Обанкротившаяся «Нордик Стар» уже с июня не имела права предлагать туристические услуги]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Макеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-06T18:11:15+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Еще не отгремел скандал с разорившейся туркомпанией «Лабиринт», из-за проблем которой пострадало более 25 тыс человек, как под колеса финансового кризиса попал еще один оператор. Им оказалась небольшая питерская фирма «Нордик Стар». Эта компания работала с 2001 года и предлагала туры в Данию, Эстонию, Швецию, Норвегию, Исландию и Финляндию. «Нордик Стар» стал шестой турфирмой, закрывшейся летом этого года. До этого свою работу приостановили компании «Лабиринт», «Нева», «Экспо-тур», «Роза ветров Мир», «ИнтАир». В качестве причин, спровоцировавших кризис туристической отрасли, большинство игроков называют подорожание доллара и евро, экономические санкции Запада, что привело к снижению покупательской способности россиян, которые стали реже выезжать на курорты. Впрочем, как отмечают эксперты, проблема кроется в самом отношении турфирм к работе с клиентами и контрагентами. Зачастую, заключая долгосрочные договора с отелями и авиаперевозчиками, операторы обещают им значительный наплыв туристов. Если это не происходит, компаниям приходится выплачивать определенную компенсацию. Сделать это они не всегда в состоянии — оборотные средства кончаются, поскольку количество продаваемых путевок в настоящее время постоянно сокращается. В результате, фирма становится банкротом, а страдают клиенты, уже оплатившие свои перелеты и проживание. Они не могут вернуться в Россию, так как авиакомпании отменяют чартерные рейсы. Отели, в свою очередь, выставляют туристов на улицу, так как их проживание не оплачено. По информации пресс-секретаря Ростуризма Ирины Щегольковой, в случае с «Нордик Стар», претензии от пострадавших, возможно, будет предъявлять просто некому. Руководство этой компании уже покинуло Россию. «Насколько я помню, директор туроператора родом из Норвегии и у него закончилась рабочая виза», — отмечает Щеголькова. Более того, с июня «Нордик Стар» фактически не имел права предлагать туристические услуги клиентам. Как говорит пресс-секретарь Российского союза туриндустрии Ирина Тюрина, в начале лета оператор был исключен из реестра российских туроператоров за неуплату взносов. По словам Тюриной, «Нордик Стар» был застрахован в компании «Либерти страхование» на 30 млн рублей. В принципе, этих денег должно хватить для компенсации всем пострадавшим. «Однако оператор был исключен из реестра за неуплату взноса 9 июня. Поэтому основным вопросом сейчас является — как поведет себя страховщик. Не исключено, что выплаты будут производиться только тем туристам, кто заключил контракт до 9 июня», — отметила пресс-секретарь. Ситуация в туристической отрасли России достигла критической отметки. Поэтому профильные ведомства и негосударственные организации уже приступили к разработке механизма, за счет которого можно спасти положение. Навести порядок в туристическом бизнесе они предлагают за счет реализации двух инструментов. Ассоциация туроператоров начала составлять «черный список», в который войдут отели, выселяющие уже проплаченных клиентов разорившихся туроператоров и требуют повторной оплаты за услуги. В свою очередь, Ростуризм намерен ввести поправки в закон «О туризме», которые сделают обязательными регулярные аудиторские проверки в туристических фирмах. Кроме того, ведомство хочет добиться, чтобы турфирмы в полном объеме предоставляли сведения о своей финансовой и хозяйственной деятельности.]]></text>
</doc>
