<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[У евро - осенне обострение - его курс превысил 49 рублей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Иван Незамятный]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кризис]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T13:26:36+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Курс евро расчетами "завтра" к 10.33 мск повышался на 25 копеек до 49,01 рубля (с утра поднимался уже до 49,10 рубля), курс доллара — на 19 копеек — до 37,31 рубля (с утра обновил исторический максимум, поднявшись до 37,39 рубля), следует из данных Московской биржи. Стоимость бивалютной корзины (0,55 доллара и 0,45 евро) при этом росла на 21 копейку по сравнению с уровнем предыдущего закрытия и равнялась 42,57 рубля. Динамика торгов вызвана опасениями по поводу возможных предложений Еврокомиссии по расширению санкций в отношении России, которые могут поступить с середины этой недели. «Пока все не утрясется, рубль будет лихорадить. В ближайшем будущем ситуация будет зависеть от санкций и исхода конфликта на Украине. В Евросоюзе возможные варианты санкций обсудят 30 августа на саммите стран ЕС. Сложно сказать каких компаний, банков и секторов экономики на этот раз коснутся очередные запреты Запада, но то, что все это негативно скажется на курсе рубля очевидно. Хотя, на наш взгляд реакция будет менее бурной, чем на сообщения о вторжении войск. Мы предполагаем, что на следующей неделе курс рубля по отношению к доллару не выйдет за пределы отметки 37,5», - цитирует РБК слова аналитика Анны Кокоревой. Напомним, что в марте 2014 года курс европейской валюты в ходе торгов поднимался до 52 рублей. А 18 марта 2014 года официальный курс евро был установлен ЦБ РФ на отметке в 50,9442 руб./евро.]]></text>
</doc>
