<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Европа просит Швейцарию помочь с транзитом продуктов в Россию]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-18T03:46:01+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Европейские производители молочных и мясных продуктов, а также поставщики овощей попросили власти Швейцарии предоставить свою территорию для поставок продукции в Россию, пишет в понедельник газета "Известия" со ссылкой на директора по коммуникациям Федерального бюро по сельскому хозяйству Швейцарии Анну Риццоли. Россия 7 августа на год ограничила импорт ряда товаров из стран, которые ввели против нее санкции: США, государств ЕС, Канады, Австралии и Норвегии. В соответствующий список попали говядина, свинина, фрукты, птица, сыры и молочная продукция, орехи и другие продукты. Санкции, введенные Россией, не распространяются на Швейцарию, поскольку она не является членом Евросоюза. В связи с этим различные европейские организации пищевой и сельскохозяйственной промышленности начали интересоваться у швейцарских властей, есть ли возможность экспортировать свою продукцию в Россию через территорию этой страны, сообщила Риццоли газете. При этом собеседница газеты предпочла не конкретизировать названия компаний и стран "в целях безопасности". Тенденцию к поиску транзитных стран для европейской продукции изданию подтвердили в Европейском молочном совете (European Milk Board, EMB), объединяющем разные национальные ассоциации производителей молочной продукции. Производители рассматривают Швейцарию и Южную Америку для транзита своей продукции в Россию, заявила газете вице-президент EMB Сиета ван Кеймпема. "Европейская продукция, которая предназначалась для России, скорее всего, пойдет туда через эти части света", — заявила она. Деловые ассоциации Швейцарии в свою очередь заявили о запросах на поставки от российских клиентов, пишет издание. Риццоли также рассказала "Известиям", что процедура регистрации компаний в целях экспорта в Россию осталась неизменной, несмотря на санкции РФ. Однако Швейцария, по ее словам, не несет ответственности за продукцию, проходящую через ее территорию.]]></text>
</doc>
