<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сечину, скорее всего, придется брать кредит у китайцев]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Макеев Ирина Бадмаева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T16:45:03+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Крупные долги у «Роснефти» появились в начале 2013 года, когда компания приобрела один из самых дорогих нефтяных активов нашей страны — российско-британский холдинг ТНК-ВР. Суммарные кредиты, взятые под эту сделку на Западе, превысили $31 млрд. Несмотря на то, что задолженность «Роснефти» уже тогда оценивалась примерно во столько же, средства ей охотно одолжили. Немалую роль в привлечении средств сыграл новый партнер российской компании — британская ВР. До последнего времени платежеспособность «Роснефти» не вызывала сомнений. Однако после ввода западных санкций в отношении компании она потеряла возможность занимать необходимые средства в европейских и американских банках. Для «Роснефти» это может оказаться катастрофой, ведь большую часть долга — $25 млрд — ей придется выплачивать в самое ближайшее время. По оценке финансового холдинга Barclays Capital, текущая наличность «Роснефти» позволяет оплатить лишь около 70% займа. Вместе с этим деньги нефтяной компании нужны не только на погашение кредитов. «Роснефть» должна приступить к строительству трубопровода в направлении Китая. Договор о экспорте «черного золота» в Поднебесную уже подписан, российский холдинг даже успел получить $17 млрд в качестве предоплаты будущих поставок. Кроме того, «Роснефти» необходимо развивать дорогостоящие добывающие проекты на шельфе Арктики. Если не начать освоение этих месторождений, через 8–10 лет добыча нефти в нашей стране может сократиться на 5–10%. Однако правительство в настоящий момент само испытывает острую потребность в свободных финансах. Объем средств, которые просит «Роснефть», превышает общие затраты государства на здравоохранение, образование и ЖКХ в 2014 году. По словам партнера группы компаний vvCube Вадима Ткаченко, президент «Роснефти» Игорь Сечин обладает достаточным административным ресурсом, чтобы рассчитывать на помощь государства. Будучи вице-премьером, он курировал топливно-энергетический сектор и смог на базе разорившегося ЮКОСа сформировать крупнейший в стране государственный нефтяной холдинг. Впрочем, для выхода из кризисной ситуации с «Роснефтью» государству пришлось бы поступиться другими значимыми проектами. Сама нефтяная компания рассчитывает выпустить рублевые облигации, которые государство должно выкупить на деньги из Фонда национального благосостояния. На начало года объемы средств в ФНБ составляли около 3 трлн рублей. Эти деньги зарезервированы на различные инфраструктурные проекты — строительство высокоскоростных железнодорожных магистралей, ремонт автомобильных дорог и развитие атомной промышленности. Кредитование «Роснефти» приведет к тому, что эти программы будут опять заморожены. По словам главного аналитика UFS IC Ильи Балакирева, финансовое положение «Роснефти» из-за санкций действительно ухудшилось: у компании самая высокая долговая нагрузка в российском нефтяном секторе, и ей необходимо срочно решать вопрос рефинансирования своих долговых обязательств. «Конечно, «Роснефти» проще и интереснее получить рублевое финансирование из ФНБ. Государство всегда пойдет навстречу одному из крупнейших налогоплательщиков страны. Вместе с этим существует возможность привлечь требуемые средства в Азии. Совокупно Россия должна получить за экспорт нефти в Китай более $270 млрд. Вряд ли Пекин откажет «Роснефти» в дополнительной предоплате поставок или не предоставит кредит. Правда, в этом случае Китай будет настаивать на более выгодных для себя условиях, например, по ценам на российскую нефть», — говорит эксперт.]]></text>
</doc>
