<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Минфин РФ считает неизбежным пересмотр условий кредита МВФ Украине]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-20T13:27:46+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Украина не сможет выполнить условия стабилизационной программы (stand by), согласованной с Международным валютным фондом (МВФ), ее корректировка неизбежна, считает заместитель министра финансов РФ Сергей Сторчак. Украина получила в начале мая 3,2 миллиарда долларов из 17-миллиардного пакета кредитования МВФ. Выделение второго транша в размере 1,4 миллиарда долларов зависит от выполнения властями Украины программы реформ. Первая оценочная миссия завершилась в Киеве в июле, а решение по второму траншу ожидается не ранее конца августа. «Я с самого начала был настроен достаточно скептически к тому, что программа будет работать в том виде, в каком она принималась», — сказал Сторчак в среду журналистам. «Я думаю, что выполнять обязательства по stand by будет все более сложным для наших (украинских — ред.) коллег, и дальнейшая корректировка программы будет неизбежна. Приведет ли такая корректировка к увеличению масштабов выделяемых ресурсов, я думаю, покажет ближайшая конференция», — добавил замглавы российского Минфина, отметив, что конференция с участием доноров Украины запланирована на осень текущего года. Правительство Украины заявляло, что ему может потребоваться больше средств на фоне политической нестабильности и ухудшающихся экономических перспектив страны. Сам МВФ отказывается комментировать возможность пересмотра программы.]]></text>
</doc>
