<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Россия предложила Украине скидку на газ, чтобы не доводить дело до суда]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Макеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[газпром]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[газ]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-29T16:56:46+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В последний раз энергетическое положение Украины обсуждалось на международном уровне в середине июня. Тогда стороны компромисса не нашли, и Россия перекрыла газовую трубу. Украина с тех пор топлива из России не получает. Запасы, набранные до этого в долг, на исходе. Если проблему не решить в ближайшие недели, уже в октябре топливный голод будут ощущать не только украинцы, но и европейцы, ведь для собственного обеспечения Украина залезет в экспортную трубу «Газпрома». Естественно, что эта ситуация вызывает серьезное беспокойство в Европе. С одной стороны, страны ЕС успели за лето закачать в свои газохранилища максимальные объемы «голубого топлива». С другой — резерва на зиму не хватит. Поэтому с начала августа Брюссель пытается договориться с Москвой о решении конфликта. Однако переговоры провели лишь к концу месяца. «Газпром» со своей стороны снова пошел на уступку. Монополия пообещала Украине скидку в $100 за тысячу кубометров «голубого топлива». Условий для предоставления дисконта два. Первое — официальное. Украина обязана погасить $1,4 млрд из $5,3 млрд долга за поставки газа в конце прошлого — начале этого года. «Долги перед «Газпромом» бесспорны», — заявил еврокомиссар по энергетике Гюнтер Эттингер. Правда, украинская сторона в переговорах не участвовала. О дате трехсторонней встречи еще предстоит договориться. На второе условие «Газпром» только намекает. В соответствии с ним Киев должен отозвать иск, поданный в Стокгольмский арбитражный суд с требованием пересмотра газовых цен. «Несмотря на угрозу топливного голодания, российская сторона также может пострадать. Пауза в поставках российского газа на Украину давит на добычу «Газпрома» — в августе она снизилась на 19%. Это удар не только по наполнению российского бюджета валютой от сырьевого экспорта, но и угроза для технологического процесса производства «голубого топлива». Снижение добычи может повлиять на ресурсную базу и снизить ее потенциал», — отмечает заместитель директора Фонда энергетической безопасности по газовой сфере Алексей Гривач.]]></text>
</doc>
