<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Кишечную палочку нашли в салатах двух волгоградских «Макдоналдсов»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T16:08:40+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Специалисты Роспотребнадзора нашли бактерии в группы кишечной палочки в продукции двух ресторанов «Макдоналдс» в Волгоградской области, сообщил РИА Новости руководитель областного управления Александр Злепко. По его словам, в Волгоградской области находятся пять ресторанов «Макдоналдс». Проверка в одном из них уже завершена, в остальных еще продолжается. Злепко уточнил, что в первом ресторане не было цеха для приготовления холодных блюд и цеха для разморозки, а также допускался перекрест сырой и готовой продукции. «В двух образцах салатов обнаружены бактерии группы кишечной палочки, которые грозят кишечными расстройствами», — сказал собеседник. Он добавил, что материалы о приостановке работы ресторана на 90 суток уже направлены в суд. Кроме того, выписан протокол о нарушении техрегламентов, который также будет рассмотрен в суде. Во втором «Макдоналдс», по словам Злепко, также выявлено бактериальное загрязнение в салатах и есть ряд претензий к производству мягкого мороженого. «По этому ресторану и еще трем проверки еще проводятся, и результаты будут позднее», — добавил он. В августе в ряде регионов России начались проверки санитарного состояния ресторанов быстрого питания «Макдоналдс». Всего по стране у этой сети фастфуда, одной из крупнейших в мире, более 430 заведений в 75 регионах. В итоге за нарушения санитарных норм Роспотребнадзор приостановил работу ряда кафе в Москве, Казани, Екатеринбурге и некоторых других городах. В их числе оказался первый «Макдоналдс», открытый в России (на Большой Бронной улице Москвы, начал работу в 1990 году). «Макдоналдс» собирается обжаловать соответствующие решения. При этом вице-премьер РФ Ольга Голодец отмечала, что у Роспотребнадзора нет планов проводить тотальную проверку «Макдоналдсов» по всей России. Она заявляла, что проверки проходят в соответствии с планами.]]></text>
</doc>
