<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Россия может потерять еще один источник финансирования]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Леонид Беррес]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T21:30:31+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как известно, ранее под похожие санкции попали пять отечественных госбанков, включая «Сбербанк», «ВТБ-банк», «Газпромбанк». С 1 августа они не могут привлекать в ЕС, в том числе с помощью корпоративных облигаций, новый долговой и акционерный капитал на срок более 90 дней. Теперь запрет может быть распространен на российские государственные облигации, типа евробондов и минфиновских облигаций федерального займа (ОФЗ). «Я слышал, что в следующем пакете санкций может присутствовать запрет на покупку государственных облигаций России», - процитировало свой источник в ЕС агентство Reuters. Кроме того, новые более жесткие ограничения могут распространены на товары двойного назначения, а также на оборудование для геологоразведки. Тем не менее, в ходе сегодняшних торгов российские облигации пока не обвалились. Например, стоимость рублевых гособлигаций Минфина - ОФЗ изменилась несущественно - индекс бескупонной доходности 10-летних ОФЗ упал на 0,5 пункта до 9,8174% годовых. Наиболее торгуемые российские евробонды с погашением в 2030 году (Russia30) также не сильно подешевели. В целом, доля вложений нерезидентов в наши гособлигации начала сокращаться в ноябре 2013 года с отметки 26,1% (933 млрд рублей) до 22,2% в марте 2014-го. Восстановление началось в мае этого года, и за два месяца иностранные вложения в облигации федерального займа вернулись на прежний уровень. Согласно данным ЦБ, доля нерезидентов на рынке ОФЗ по состоянию на 1 июля 2014 года выросла до 25,6%. Объем рынка составил 3,7 трлн рублей, из них 945 млрд приходятся на иностранцев. «Сама по себе эта мера не очень действенна, поскольку популярность наших гособлигаций за рубежом в последние месяцы постепенно снижалась. - заявил «МК» директор института стратегического анализа ФБК Игорь Николаев. - Скорее всего эти ограничения связаны с желанием ЕС поддержать общею санкционную активность. Динамика роста продаж в мае-июне совсем небольшая. Конечно, можно найти охотников покупать российские евробонды в надежде на то, что к 2030 году все рассосется, но, заверяю вас, таких с каждым днем становится все меньше». «Если американцам и европейцам запретят покупать гособлигации, то это очень плохо. - считает директор банковского института ВШЭ Василий Солодков. - Наши бумаги приобретались в основном странами с развитой финансовой системой. Новых покупателей, например, в Азии мы вряд ли найдем. На фоне экономического спада Россия могла себе позволить гасить долги по своим обязательствам за счет так называемого рефинансирования, то есть продажи новых бумаг. Теперь этот источник может иссякнуть, а значит расходы по облигациям лягут дополнительным грузом на государство».]]></text>
</doc>
