<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руслан Байсаров свяжет юг и запад России]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-27T19:02:14+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Предприниматель Руслан Байсаров начал строительство первого участка Центральной кольцевой автомобильной дороги — новой скоростной магистрали, призванной разгрузить столичные трассы от транзитных грузов. В минувший вторник рабочие его компании «Стройгазконсалтинг» забили первую сваю транспортной развязки нового автобана. Участок, который будет строить Байсаров, свяжет две самые важные трассы: М-4 «Дон», обеспечивающей транзит автомобилей из Москвы в сторону Краснодара и Крыма, и М-1 «Беларусь», по которой идут транзитные грузы из Европы. На торжественной церемонии закладки памятной капсулы Байсаров отметил, что важность и значимость проекта для улучшения транспортной ситуации и дальнейшего развития Москвы и области. Предприниматель также заверил, что его участок ЦКАД будет построен строго в рамках бюджета и в утвержденные сроки. Проект реализуется в рамках государственно-частного партнерства и его финансирование осуществляется за счет субсидий федерального бюджета, средств Фонда национального благосостояния и внебюджетных источников. «Стройгазконсалтинг» стал победителем конкурса на право строительства этого участка в конце апреля 2014 года, а уже в конце мая заказчик — госкомпания «Автодор» подписала с ним долгосрочное инвестсоглашение на строительство содержание и ремонт. Протяженность первого отрезка ЦКАД составит около 50 км. Дорога будет четырехполосной, будет построено четыре развязки в разных уровнях, три эстакады, 24 путепровода и 14 мостов. Ввод в эксплуатацию намечен на 2018 год.]]></text>
</doc>
