<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Morgan Stanley пообещал доллар за 38 рублей к концу года]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T02:11:41+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Из-за ухудшения геополитической ситуации Morgan Stanley уже третий раз в этом году пересмотрел свой прогноз по курсу рубля. К концу 2014 года российская валюта упадет до 38 рублей за доллар, подсчитал инвестбанк. Morgan Stanley прогнозирует, что курс российской валюты достигнет к концу года 38 руб. за доллар вместо ожидавшихся ранее 36,5 руб. Такой прогноз содержится в обзоре инвестбанка, на который ссылается агентство Bloomberg. Основное ослабление, по расчетам аналитиков, произойдет в третьем квартале. На начало года прогноз Morgan Stanley составлял 35 руб. за доллар. Когда Банк России 25 июля повысил ключевую ставку на 50 пунктов, до 8% годовых, аналитики Morgan Stanley отмечали, что это повышение может оказать рублю краткосрочную поддержку, и не стали тогда менять свой прогноз. Однако они предупредили, что геополитические риски очень высоки. С 15 июля, когда был введен третий раунд санкций, до закрытия торгов 7 августа доллар по отношению к рублю подорожал на 1,9 руб., или на 5,5%, до 36,2 руб. Российские эксперты считают, что новый прогноз Morgan Stanley вполне реален. С ним, в частности, согласен главный экономист «АФК Система» Евгений Надоршин. «Предпосылки ослабления рубля — замедление темпов роста экономики и возможная рецессия, ухудшение внешнеэкономической среды, увеличение оттока капитала, снижение инвестиционной активности и т.д. — сформировались еще в 2012—2013 годах, а напряженная геополитическая ситуация только все усугубила. Более того, учитывая события последней недели и существующую неопределенность, нельзя исключать вариантов, что рубль будет стоить еще дешевле». Начальник дилингового центра Металлинвестбанка Сергей Романчук также называет прогноз инвестбанка реалистичным. «Большинство факторов сейчас действительно ослабляют рубль, и границы интервенции ЦБ находятся примерно на этом уровне. В начале года рубль падал вместе с основными валютами развивающихся стран, затем основным драйвером обесценивания, безусловно, стала новая геополитическая ситуация и возникшие противоречия с «большой семеркой», — добавляет эксперт. Ведущий аналитик Промсвязьбанка Алексей Егоров считает, что если отток капитала не ускорится и будет сопоставим с оттоком капитала по итогам первых двух кварталов, который, по оценкам ЦБ, составил порядка $74 млрд, тогда курс доллара будет на уровне 35 руб. «В случае если ситуация ухудшится, то, конечно, мы допускаем, что курс рубля выйдет на новые уровни, и тогда любая цифра может быть вполне реалистична», — отмечает он.]]></text>
</doc>
