<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Минтруда все-таки хочет "похимичить" с пенсиями: накопительная часть станет добровольной?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Леонид Беррес]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-11T21:09:57+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Для того, чтобы разобраться в предложенной правительством реформе, надо вспомнить, как работает отечественная пенсионная система. Сегодня работодатель обязан заплатить за каждого работника 22% от фонда оплаты труда. Для граждан моложе 1967 года рождения тариф в ПФР распределяется так: 10% отражается на индивидуальном лицевом счете, туда же идут 6% в качестве накопительного элемента, еще 6% — в солидарную часть, и уже не отражаются на пенсионном счете. При этом средства накопительной части пенсии по решению работника могли быть переданы в НПФ для инвестирования. Впрочем, в 2014 и 2015 годах правительство запретило это делать, рассчитывая получить дополнительные доходы в ПФР в размере около 513 млрд. рублей - 243 млрд. в этом году и около 270 млрд. в следующем. Кстати, в прошлом году было подано 20,8 миллионов заявлений о переходе в НПФ, а за первое полугодие текущего года - лишь 646 тысяч. Резкое снижение произошло по трем причинам: собственно из-за введенного моратория, отказа от института трансфер-агентов, которые фактически за граждан решали вопрос о выборе места размещения накопительной части, и наконец, из-за организационно-правовой неопределенности самих НПФ - десятки фондов в этом году начали акционироваться, проходить сложную процедуру лицензирования ЦБ, встраиваться в систему гарантирования сохранности накоплений. Стоит отметить, что одним из преимуществ накопительной части пенсии является то, что она может быть передана по наследству, в отличие от страховой. Кроме того, если зайти на сайты негосударственных фондов, то можно увидеть, что там обещают более высокий доход на каждый вложенный рубль, чем в ПФР. Правда, и риски выше. В случае убытков или банкротства НПФ, по закону к выплате гарантируется лишь уплаченный номинал. Кроме того, накопительная часть не индексируется, в отличие от страховой, которая подлежит индексации два раза в год: 1 февраля — на сумму инфляции и 1 апреля — на уровень доходов ПФР. Так что в случае банкротства ПФР положенный по закону «номинал» к моменту выхода человека на пенсию - через 20, 30 лет — скорее всего, не обеспечит даже прожиточного минимума. «В целом «заморозка» накопительной части - это был плохой сигнал для всех. - считает директор научно-исследовательского Финансового института Владимир Назаров. - В первую очередь - для экономики, поскольку НПФ были источниками длинных денег и некой финансовой ликвидности. Дело в том, что НПФ в основном размещали свои средства в гособлигациях, бумагах крупных российских компаний, на банковских депозитах, и теперь объем этих средств существенно сократится. Теперь многие отечественные банки в результате санкций отрезаны от западных кредитов, так еще и внутри страны их лишают дополнительной возможности заимствования. Международные рейтинговые агентства еще больше понизят стране рейтинг. Кроме того, ставится под сомнение функционирование НПФ, их рентабельность». Впрочем, в Минтруде говорят, что мировой опыт показывает обратное. Многие страны сокращают государственные накопительные программы. Венгрия и Аргентина, государства Балтии «обнулили» соответствующие тарифы (при этом Венгрия вообще конфисковала сформированные пенсионные накопления). Польша резко сократила тариф с 7,4% до 2,3%, Казахстан отказался от использования НПФ, создав государственный пенсионный фонд, который распределяет средства пенсионных накоплений между конкурирующими частными управляющими компаниями. В принципе, во всем мире основу пенсионной системы составляют страховые пенсии, которыми охвачена большая часть населения. Одновременно широкое распространение получили добровольные накопительные программы, в которых работодатель и работник самостоятельно формируют накопительные пенсии. Первой об этом заговорила около двух недель назад вице-премьер Ольга Голодец. «Вопрос активно дискутируется, и прежде всего обсуждается переход на добровольную систему накоплений, то есть те граждане, которые примут для себя решение, будут персонально заключать договоры с НПФ, будут иметь очень понятные правила накоплений, очень понятные ожидаемые результаты», - пояснила чиновница. При этом, как стало известно корреспонденту «МК», система изменится следующим образом: накопительная часть пенсионных отчислений, которая сейчас составляет 6%, уменьшится до 2-3%, и превратиться в добровольную. Обязательные же соцвыплаты в ПФР либо останутся на нынешнем уровне, либо сократятся до 20%. Это значит, что страховая часть пенсии станет больше, что гарантирует повышенную защиту средств граждан. Предполагается, что новый пенсионный механизм будет полностью разработан к 2015 году, когда и будут внесены соответствующие поправки в законодательство и нормативные акты.]]></text>
</doc>
