<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Приморский край готов увеличить поставки рыбы на запад в связи с санкциями]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-22T07:55:26+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Импортные куриные окорочка подорожали в Приморье после введения санкций, ситуация с мясом в крае вызывает у властей тревогу. Овощей в регионе достаточно. Край также готов увеличить поставки рыбы на запад страны. Об этом сообщили в пятницу в краевой администрации. "Проводить мониторинг мы начали с 11 августа. За это время цены увеличились на свинину - на 1,2%, рыбу мороженую - 7,2%, творог - 1,2%, сыры твердые - 4,7%, колбасы - до 3%. А вот на картофель и овощи, наоборот, произошло сезонное снижение цен", - сказала директор департамента лицензирования и торговли Края Елена Коваль, уточнив, что единственный товар, на который зафиксировано значительное повышение цен - куриные окорочка из США. Повышение цены составило 5-30% в зависимости от конкретного магазина. Подорожали как импортные продукты, так и отечественные, в состав которых входит зарубежное сырье. Цены разнятся в зависимости от магазина. В Приморье работает горячая линия, куда жители Края могут обращаться по факту необоснованного роста цен. Большинство звонков, по данным администрации, связано с куриными окорочками из США. По всем заявленным фактам УФАС проводит проверки. Тревогу у властей вызывает ситуация с мясом после эпидемии ящура в Приморье. Ежедневно жители Края потребляют 290 тонн мяса, и теперь нужно искать новых поставщиков. Уже ведутся переговоры с предприятиями Белгородской и Липецкой областей, которые в ближайшее время готовы начать отгрузку мяса в Приморье. На каких условиях заключены договоры, в администрации не уточнили. Эпидемия ящура была зафиксирована в Спасском районе Приморья в мае. Первый случай был выявлен на свиноводческом комплексе "Мерси Трейд" в селе Прохоры 21 мая. Всего в Спасском районе обнаружили 13 очагов болезни, в нем ввели режим ЧС, в очагах и на дорогах установили карантин. Из-за болезни были уничтожены 20 тыс свиней - пятая часть всего поголовья в регионе. Прямой ущерб составил 100 млн рублей. Эту сумму предприятия получат в качестве компенсации из краевого бюджета. Косвенный ущерб сельхозпроизводителей оценивается почти в 500 млн рублей. Ситуация с рыбой - противоположная: несмотря на незначительное сезонное повышение цены регион готов увеличить ее поставки на запад России. Для этого необходимо понимать нужды других регионов и улучшить взаимодействие с железной дорогой, чтобы поставки производились без задержек. С начала года приморские рыбаки поставили на внутренний рынок 358 тысяч тонн рыбопродукции. Ситуация с овощами в Приморье тоже стабильная: в Крае ожидают хороший урожай, и цены по некоторым позициям уже снизились. "Картофеля будет произведено на 40 тыс. тонн больше прошлогоднего, овощей - на 5-6% больше. Из-за хорошего урожая прогнозируем снижение цены на фуражное зерно, что, в свою очередь, позитивно скажется на стоимости мяса и птицы", - сказал директор департамента сельского хозяйства и продовольствия Андрей Бронц. Шестого августа президент России Владимир Путин подписал указ, на год запрещающий ввозить в Россию сельхозпродукцию, сырье и продовольствие, произведенные в странах, принявших решение о введении экономических санкций в отношении отдельных российских юридических и физических лиц или государств, присоединившихся к санкциям.]]></text>
</doc>
