<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Россельхознадзор: Запрет на поставки продовольствия не приведет к росту цен]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T01:59:40+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Запрет на поставки продовольствия из-за ответных санкций не приведет к росту цен, заявил вечером в среду помощник руководителя Россельхознадзора Алексей Алексеенко. "Нельзя сказать, что в России страшно вырастут цены, в краткосрочной перспективе возможен определенный рост цен, в долгосрочной - абсолютно нет", - сказал он. При этом участники рынка высказали опасения, что ответные санкции могут привести к росту цен на отдельные продовольственные группы в России. По словам Алексеенко, поставки аналогичной продукции готовы увеличить сразу многие страны, которые не вводили санкции в отношении России. Схожую точку зрения ранее высказал исполнительный директор Ассоциации компаний розничной торговли (АКОРТ) Андрей Карпов. Он отметил, что будет расширена работа с разными поставщиками. "Как внутри страны будет искаться возможность заменить продукт, так и в тех странах, которые не поддержали санкции", - подчеркнул Карпов. Розничным сетям, по его подсчетам, потребуется 1-2 месяца, чтобы обеспечить замену продукции, попавшей под действие санкций. Россельхознадзор готов обеспечивать исполнение запрета на ввоз всех фруктов и овощей из Евросоюза, а так же американской сельхозпродукции, включая курятину. Об этом заявила пресс-секретарь Россельхознадзора Юлия Трофимова. "После того, как мы получим официальное уведомление правительства, мы приступим к работе, так как процедура закрытия рынка имеет определенный механизм исполнения", - сказала представитель ведомства. При этом уже ввезенная продукция возвращаться импортерам не будет, подчеркнула она. Полный список запрещенной к ввозу продукции будет опубликован 7 августа, однако у Россельхознадзора и ранее неоднократно возникали претензию к качеству и безопасности европейской растительной продукции, напомнила Трофимова.]]></text>
</doc>
