<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[А кому мать родна: акции российских пищевых компаний взлетели на фоне санкций]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Иван Незамятный]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кризис]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T14:07:47+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В ходе пятничных торгов на Московской бирже их бумаги растут в цене вопреки общему снижению рынка, передает РБК . К 12:0 мск акции ОАО "Группа "Разгуляй" подорожали на 39,23%, бумаги ОАО "ГК "Русское море" - на 32,24%, «Главторгпродукта» - на 19,69%, Останкинского мясоперерабатывающего комбината - на 18,59%, группы "Черкизово" - на 8,27%. В ходе вчерашних торгов акции «Русского моря» уже выросли в цене примерно на четверть - с 48 до 58,99 руб. Сегодня за эти бумаги дают уже больше 77 руб. В целом же российские фондовые индексы сегодня меняются разнонаправленно. Индекс ММВБ к полудню подрос на 0,3%, а индекс РТС - опустился на 0,41%. Примечательно, что накануне, после обнародования правительством РФ списка запрещенных к импорту продуктов питания из ЕС, Норвегии, США, Австралии, Канады, акции производителей и экспортеров рыбы из Норвегии, согласно данным биржи, резко подешевели. Накануне на сайте правительства РФ был опубликован список запрещенных к ввозу товаров. Перечень включает мясо крупного рогатого скота, свинину и пищевые субпродукты домашней птицы, рыбу, ракообразных, моллюсков и прочих водных беспозвоночных, молоко и молочные продукты, а также овощи, съедобные корнеплоды и клубнеплоды. Запрет на ввоз в Россию указанных товаров, произведенных в странах Евросоюза, США, Канаде, Австралии и Норвегии, введен с 7 августа сроком на один год. Перечень не включает в себя детское питание.]]></text>
</doc>
