<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Россельхознадзор зафиксировал поставку запрещенных продуктов из ЕС через Белоруссию]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Екатерина Галочка]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-19T05:24:19+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Некоторые страны Евросоюза начали отправлять в Белоруссию продукцию, не указывая реальную страну происхождения. Пишут, например - Македония, а нами выяснено, что это Польша и Греция, потому что нет подтверждения македонского происхождения", - подчеркнул он. Как сообщает ИТАР-ТАСС , Россельхознадзор в течение нескольких дней зафиксировал поставку в Россию через Белоруссию партий яблок, персиков, слив, томатов, без указания страны происхождения или с указанием разрешенных Турции, Сербии, Македонии и ряда африканских стран, в частности Зимбабве. Однако фитосанитарных документов стран происхождения у партий не было, или они вызывали подозрения у российских проверяющих. В ходе досмотра было установлено, что овощи и фрукты поставлялись из Польши, Словении, Нидерландов, Литвы и некоторых других стран Евросоюза, продолжил он. Ряд партий не имел разрешительных фитосанитарных документов Белоруссии, подчеркнул Данкверт. "Мы активно мониторим ситуацию, и будем оперативно проверять происхождение сомнительных партий, чтобы не допустить поставок из так называемых стран "прикрытия", - сказал он. В условиях санкций фитосанитарная сертификация транзитных европейских грузов лежит на Белоруссии, напомнил Данкверт. "Если мы будем иметь обнаружения карантинных объектов, мы будем вводить ограничения на поставки из Белоруссии", - сказал он. Россельхознадзор намерен в перспективе перейти на систему электронной сертификации транзитных грузов, продолжил Данкверт. Пока же ведомство работает в контакте с разрешенными странами-поставщиками и намерено установить причастность буферных государств к выдаче фитосанитарных документов на реэкспортную продукцию. Кроме того, Россельхознадзор намерен отслеживать реэкспорт молочной, мясной и рыбной продукции через Швейцарию, Казахстан и Фарерские острова, продолжил руководитель ведомства. "По Швейцарии пока случаев нет, по Фарерским островам тоже - там немного предприятий, это будет сразу видно, а по Казахстану уже есть факты транзитных грузов, которые оседают в Москве", - подчеркнул Данкверт. Взаимодействие с Казахстаном будет обсуждаться в среду на переговорах с властями республики, заключил он. Пройдите тест "МК": Что мы знаем о запрещенных продуктах?]]></text>
</doc>
