<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ЦБ: клиенты банка "Балтийский" могут не беспокоиться, обслуживание продолжится]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-20T19:16:34+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Обслуживание вкладчиков банка «Балтийский» будет продолжаться, у клиентов банка нет поводов для беспокойства, заявил заместитель председателя Банка России Михаил Сухов. Банк России в среду сообщил о начале процедуры финансового оздоровления банка «Балтийский», входящего в сотню крупнейших в РФ. Санацию будет проводить АСВ, которому ЦБ на цели управления ликвидностью банка предоставит кредит в размере до 10 миллиардов рублей. На АСВ с 20 августа возложены функции временной администрации по управлению банком. Сухов отметил, что решение о санации банка принималось в условиях очевидных проблем с качеством его активов. Они, однако, не перешли в проблемы с ликвидностью, что позволяет обеспечить бесперебойность функционирования кредитной организации. «У клиентов и вкладчиков Балтийского банка нет оснований для беспокойства. Принятое решение позволяет им продолжить обслуживание в банке», — подчеркнул зампред. По его словам, ЦБ рассчитывает, что АСВ в ближайшее время определит инвестора, который обеспечит нормальную работу банка. Ранее агентство сообщило, что оно планирует до 8 сентября в рамках конкурсного отбора выбрать инвестора для санируемого банка. В то же время АСВ и в дальнейшем будет полностью контролировать процесс санации «Балтийского». Банк «Балтийский» - один из старейших российских банков. По данным РИА Рейтинг, «Балтийский» по состоянию на 1 июля занимает 69 место среди российских банков по размеру активов. Их объем составляет 85,7 миллиарда рублей. Объем вкладов населения банка на начало июля составил 58 миллиардов рублей, и по данному показателю «Балтийский» занимает 34-е место в банковской системе РФ.]]></text>
</doc>
