<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новые санкции Евросоюза: Под удар могут попасть Роснефть и Газпромнефть]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Инна Васейкина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T23:48:55+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как пишет газета The Financial Times со ссылкой на проект документа, новый пакет ограничительных мер станет дополнением к санкциям, принятым 31 июля, он будет касаться доступа на рынки капиталов и технологий, а также экспорта оборонной продукции и товаров двойного назначения. Еврокомиссия предлагает распространить санкции на российские нефтяные компании, которые находятся под государственным контролем, располагают активами более 1 трлн руб. (более $27 млрд) и получающих более половины своих доходов от продажи или транспортировки сырой нефти или нефтепродуктов. Этим критериям соответствует крупнейшая нефтяная группа в России — «Роснефть», а также «Газпромнефть», являющаяся нефтяным филиалом газового гиганта «Газпром», пишет издание. Ограничения могут коснуться также компании «Транснефть», располагающей крупнейшей в мире системой нефтепроводов. Другие российские нефтяные компании - «Лукойл» и «Сургутнефтегаз», скорее всего, не подпадут под санкции, поскольку являются частными компаниями, уточняет РБК . В российском МИДе новые санкции, назвали планы ЕС ввести новые ограничительные меры контрпродуктивными и неспособными повлиять на украинский кризис. Замдиректора департамента информации и печати МИД РФ Мария Захарова подчеркнула, что ЕС, обсуждая новые санкции против России, не понимает, как остановить гражданскую войну на Украине. "Мы неоднократно говорили, что любые санкции, за исключением утвержденных СБ ООН, непродуктивны и незаконны", - подчеркнула Захарова. По ее словам, обсуждение в ЕС возможности новых ограничительных мер в отношении России обусловлено тем, что у европейских коллег "нет понимания, как можно урегулировать конфликт на Украине, гражданскую войну". "Однако все усилия необходимо сконцентрировать на прекращении огня", - цитирует ее слова ИТАР ТАСС . "От санкций еще никто никогда не становился сильнее, - обратила внимание заместитель директора ДИП МИД РФ. - Как мы видим за последние месяцы, как только начинается наведение мостов между сторонами конфликта на Украине, некий позитив, тут же возникает разговор о санкциях", - добавила Захарова. О введении дополнительных ограничительных мер в отношении РФ заявили в Белом доме, об этом в четверг сообщил заместитель помощника президента США по национальной безопасности Бен Родс. "Ключевой момент заключается в том, что Россия должна сталкиваться с повышением цены за эскалацию (напряженности на Украине). Мы можем усилить наше давление", - сказал он журналистам, добавив, что новый пакет санкций уже проработан, но не уточнил, каких именно отраслей он коснется. В то же время, представитель Госдепартамента США Мари Харф уточнила, что США и страны ЕС пока не определились со сроками возможного введения новых санкций против России. "Мы говорим о том, какие дополнительные шаги мы можем предпринять и какое давление мы можем оказать на Россию. Очевидно, санкции являются одним из этих инструментов, и мы ведем эти дискуссии сейчас, но у меня нет для вас подробностей", — приводит слова Харф журналистам в Вашингтоне РИА Новости . Напомним, США и ЕС не признают присоединения Крыма к России и обвиняют Москву во вмешательстве в дела Украины. Россия это отрицает и называет подобные обвинения неприемлемыми. Западные страны с марта уже несколько раз вводили санкции в отношении ряда российских политиков, бизнесменов и компаний и угрожали расширить ограничительные меры. Последним случаем применения подобной практики стали июльские санкции.]]></text>
</doc>
