<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Россия определилась с новым списком стран-импортеров продовольствия]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-09T22:36:42+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Россия определилась со списком приоритетных стран по поставкам продовольствия в страну, которое ранее импортировалось из стран, попавших под российские санкции, сообщил министр сельского хозяйства Николай Федеоров, передает "Интерфакс". "Перспективные для нас страны по поставке овощей и фруктов - это Азербайджан, Узбекистан, Армения, Таджикистан, в какой-то мере Киргизия. Рядом находятся Турция, Иран, Сербия. Очень перспективные страны - Иран, Марокко, Египет - они нуждаются в нашей продукции, в частности, в зерне и растительном масле, а мы нуждаемся в овощах, фруктах, ягодах и цитрусовых", - сказал Федоров. По его словам, очень мощный рынок, который "стучится в наши двери", - страны Латинской Америки. "Это Чили, Аргентина, Парагвай, Эквадор, Перу. Мы ведем с ними переговоры, и они уже выстроились в очередь, чтобы увеличить нам поставки своей продукции", - уточнил Федоров. Он отметил, что поставки норвежской рыбы заместит сама Россия. "В прошлом году мы поставили на экспорт рыбной продукции почти 2 млн тонн, а импорт составил чуть менее 1 млн. У нас очень мощный потенциал отечественной рыбной продукции, нам только нужно договориться с торговыми сетями, чтобы перенаправить потоки экспорта на внутреннее потребление", - пояснил министр. Он заявил, что в связи с введенным Россией запретом на импорт продовольствия из некоторых стран в России не возникнет дефицита или взлета цен. "Мы каждый день встречаемся с представителями торговых сетей и договариваемся о правилах поведения в условиях, когда наша страна переживает такие испытания. Приятно, что есть полное понимание тех торговых сетей, которые некоторые даже любят ругать", - сказал Федоров. Он уточнил, что на первых порах могут возникнуть проблемы с "очень дорогими сырами из Италии и Франции, с устрицами и мидиями". "Но это не тот сегмент, который может быть очень тяжелым для страны. Он сегмент премиум-класса и является незначительным, в то время как наша задача - в первую очередь поддержать российских аграриев", - сказал Федоров.]]></text>
</doc>
