<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Медведев гарантировал 400 миллионов долларов на «русский дримлайнер» МС21]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-27T11:09:23+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[К концу 2015 года, по словам замминистра промышленности и торговли Юрия Слюсаря, будет собран первый пассажирский самолет МС-21, рассчитанный на 180 мест и предназначенный для летных испытаний. Для самолетов семейства МС-21 в РФ разработаны и испытываются авиационные двигатели нового поколения: ПД-14 и PW-1400G. "Предоставляются государственные гарантии на сумму до 400 миллионов долларов США в обеспечение исполнения обязательств ОАО "Корпорация "Иркут"" по кредиту, привлекаемому в ОАО "Сбербанк России"", — говорится в справке к документу. Минпромторгу России поручено контролировать целевое использование кредита, предназначенного компании. Общая стоимость инвестиционного проекта "Ближне-средний магистральный самолёт МС-21", как уточняется в сообщении, составляет 3,947 миллиарда долларов. Заказы на разработку и производство перспективного среднемагистрального пассажирского самолета МС-21 составляют 164 миллиарда рублей, из которых 18 миллиардов должны быть освоены в текущем году, сообщил в начале текущего года директор департамента авиастроения Минпромторга Андрей Богинский. Он подчеркнул, что в этом году будет выделено и должно быть освоено 18 миллиардов рублей. Как пояснил Богинский, под затратами надо понимать как проектирование самолета, так и его строительство, а также закупку комплектующих и оборудования. По его словам, сейчас монтаж оборудования на иркутском заводе уже начался, освобождены необходимые площади, очищены пять пролетов. Поставщики начали производство комплектующих для первых двух самолетов МС-21. МС-21 — лайнер, который создается на замену Ту-154 и Ту-134. У МС-21 есть три версии: МС-21-200 (150 посадочных мест), МС-21-300 (180 мест) и МС-21-400 (212 мест). Самолет будет выпускаться на Иркутском заводе. Первый полет самолета МС-21 намечен на 2015 год.]]></text>
</doc>
