<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Россия променяет нефтедоллары на рубли]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Макеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[нефть]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-27T21:02:48+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Нефтедолларовая система — мировой расчет цен на «черное золото» — зародилась в начале 1970-х годов. Тогдашний президент Ричард Никсон пришел к выводу, что искусственная поддержка спроса на денежные знаки его страны станет необходимым условием для продолжения роста благосостояния жителей США. Заручившись поддержкой саудовских нефтяных шейхов, Вашингтон и Эр-Рияда заключили соответствующее соглашение. Договор оказался кабальным. По его условиям, Соединенные Штаты обеспечивали военную защиту нефтяным месторождениям Саудовской Аравии, поставляли вооружение и гарантировали защиту от Израиля. Арабы, в свою очередь, должны были оценивать свою нефть только в долларах, а доходы от экспорта «черного золота» инвестировать в долговые бумаги США. Таким образом, у Вашингтона появилось сразу несколько преимуществ перед другими мировыми державами. Нефтедоллар оказался чрезвычайно полезным для американской экономики. Америка начала получать двойную пользу от каждой сделки с нефтью на мировом рынке. Во-первых, покупатели обязаны приобретать ее за доллары США. Во-вторых, прибыль добывающих стран оседала в западных банках в виде долговых бумаг США. В результате, увеличился спрос на доллары, возрос интерес к американским облигациям, также это дало Вашингтону возможность покупать «черное золото» за национальную валюту, которую они могут напечатать в любых объемах по своему желанию. Попытки избавиться от схемы продажи нефти за доллары были неоднократными. Европа пыталась навязать евро, но встретилась с противодействием стран Ближнего Востока. Государства Азиатско-Тихоокеанского региона также проявляли желание покупать энергоресурсы за юани или йены. Однако перерасчет в валюте, которая в большей степени котируется исключительно на местных рынках и фондовых площадках, привел к отказу от этой идеи. Экономические санкции в отношении России, введенные западными странами, поставил нашу страну перед выбором — срочно потребовался механизм, вынуждающий импортеров сырья покупать рубли. Это поддержит его курс и станет ответом против санкциональных ограничений. Первый пример такого противостояния показала фактически государственная компания «Газпром нефть». Она договорилась продать на экспорт 80 тыс тонн нефти с возможной оплатой в рублях. Также есть возможность поставки по нефтепроводу «Восточная Сибирь — Тихий океан» за китайские юани. Впрочем, дать реальный ответ доллару таким образом не получится. Россия экспортирует около 250 млн тонн «черного золота» в год. Этими средствами кормится казна, на них живут пенсионеры и бюджетники. Избрание новой расчетной единицы (рубль ей не станет, поскольку его доля в мировом товарообороте составляет менее 1%, невозможно, а за юани можно торговать только с Китаем) потребует десятилетий. Поэтому попытки отказаться от доллара в расчетах за нефть — лишь «игра мускулами», не подкрепленная экономическим обоснованием.]]></text>
</doc>
