<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Роспотребнадзор решил проверить американский виски]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Селиверстова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T19:00:37+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Управлением Роспотребнадзора по Свердловской области проводятся внеплановые проверки с отбором образцов виски: «Джек Дэниел'с Теннесси виски» (изготовитель "Джек Дэниел Дистиллери" ("Jack Daniel Distillery"), США), «Спиртовой напиток «Джек Дэниел'с Теннеси Хани Ликер» (изготовитель "Джек Дэниел Дистиллери" ("Jack Daniel Distillery"), США), «Джим Бим. Американский виски. Бурбон» (изготовитель «Джеймс Б. Бим Дистиллинг Ко», США)», - говорится на сайте регионального ведомства. В частности, Роспотребнадзор проверяет соответствие маркировки продукции, сопроводительные документы, в том числе декларации о соответствии, справки к таможенной декларации, и экспертиза продукции. Как сообщает Роспотребнадзор, установлено, что оборот этой алкогольной продукции осуществляется с маркировкой, не соответствующей установленным требованиям. Так, на этикетках не указан русском языке тип виски в зависимости от состава используемого в производстве сырья, «что конкретно и достоверно характеризует реализуемый продукт, раскрывает его природу, место происхождения, позволяет отличать данный продукт от других». Также нет информации о сроках выдержки вискового дистиллята, из которого изготовлен напиток, и о месте нахождения изготовителя. Но и это еще не все: в обороте выявлена продукция без оценки на соответствие Единым санитарным требованиям, как этого требует законодательство, при этом на маркировке заявлено о соответствии Единым санитарным требованиям. «Отсутствие декларирования продукции создает угрозу причинения вреда жизни или здоровью граждан», - гласит сообщение на сайте ведомства . Кроме того, в образце алкогольной продукции «Спиртовой напиток «Джек Дэниел'с Теннеси Хани Ликер», сообщает ведомство, на базе лаборатории ФБУЗ «Центр гигиены и эпидемиологии в Свердловской области» идентифицированы химические вещества, несвойственные составу виски, что является нарушением п. 5 п.п.1.3., раздела 1, главы 2 Решения Комиссии Таможенного союза от 28.05.2010 N 299 "О применении санитарных мер в таможенном союзе". Управлением Роспотребнадзора по Свердловской области продолжается проведение проверок.]]></text>
</doc>
