<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Росавиация: необоснованное повышение стоимости топлива грозит ростом цен на авиабилеты]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-21T21:06:00+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Авиакомпания "Трансаэро" поддержала позицию Росавиации, обвинившей в четверг предприятия ТЭК, работающие в сфере топливозаправки в аэропортах, в необоснованном повышении тарифов на авиакеросин. Об этом сообщили в пресс-службе авиакомпании. Росавиация обвинила предприятия ТЭК в необоснованном повышении тарифов на авиакеросин "Необоснованный рост цен на авиационное топливо может оказать самое негативное влияние на деятельность отечественных перевозчиков и в свою очередь привести к росту цен на авиабилеты для пассажиров", - предупредили в авиакомпании, не представив дополнительные разъяснения. Ранее в четверг Росавиация сообщила, что "происшедшее летом внезапное повышение тарифов на авиакеросин не было предусмотрено в программе деятельности авиакомпаний". "Очевидно, что в ближайшей перспективе повышение стоимости топлива ляжет финансовым бременем на основных потребителей услуг отечественной гражданской авиации - пассажиров", - добавили в ведомстве. В S7 сообщили, что "средняя цена на топливо в российских аэропортах (без учета Домодедова) за последние четыре месяца выросла на 3%". "Такой рост нетипичен для этого периода, - сказали в пресс-службе авиакомпании. - Обычно в летние месяцы наблюдается даже снижение цены, например, в этот же период 2013 года - в среднем на 1%". В группе компаний "Аэрофлот" не отмечают существенный рост цен на авиакеросин за последние 3-5 месяцев в аэропортах РФ, где заправляются авиакомпании группы. В пресс-службе сообщили, что из 53 пунктов заправки в 33 аэропортах у "Аэрофлота" действует формульное ценообразование, зафиксированное на весь 2014 год, (в привязке к мировым рынкам нефтепродуктов и курсу доллара США). "По таким аэропортам очевидна тенденция незначительного снижения цен в период апрель-август (3-4%)", - отметили в пресс-службе группы. В остальных аэропортах у "Аэрофлота" действует ценообразование по тарифам Центра расписания и тарифов при Транспортной клиринговой палате. "Здесь за последние 5 месяцев фиксируем колебания в пределах 10% (снижение на май-июнь с последующим ростом в июле)", - уточнили в компании. "Беспокойства данные колебания не вызывают, так как являются традиционно сезонными", - добавили в "Аэрофлоте". Но в компании отметили ситуацию с ростом цен на авиакеросин в аэропортах, где действует единственный топливозаправочный комплекс (ТЗК) - монополист. "Наиболее "проблемными" можно назвать аэропорты с монопольными ТЗК, особенно ТЗК холдинга ОАО НК "ЛУКОЙЛ", - например в Самаре, Сургуте, Сыктывкаре, Тюмени, где зафиксирован скачок цен в июле, а колебания за апрель-август составили 6-7%", - сказали в "Аэрофлоте". Согласно данным Росавиации, структуры "ЛУКОЙЛ-Аэро" подняли цены на топливо в 10 аэропортах. В среднем керосин здесь подорожал на 6-7%, и это не первое изменение тарифа с начала года: предыдущий раз тарифы "ЛУКОЙЛ-Аэро" в этих аэропортах были установлены весной 2014 года. "В Росавиацию уже начали поступать предложения от ведущих авиакомпаний страны рассмотреть вопрос о принятии экстренных мер по государственной поддержке отрасли по примеру тех, что были приняты в кризисном 2009 году", - заявила Росавиация.]]></text>
</doc>
