<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Порошенко продает свою "шоколадную империю" через компанию Ротшильдов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Инна Васейкина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-21T23:55:56+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[О своем намерении продать бизнес миллиардер Порошенко, состояние которого Forbes оценивает в $1,3 млрд, говорил еще во время предвыборной компании. Тогда он обещал сделать это после президентских выборов. "Что касается моего бизнеса, то будет заключен контракт с инвестиционной компанией по поиску покупателя. Это в случае моей победы", — обещал он, даже не смотря на то, что многие аналитики высказывали мнение о том, что продавать бизнес президенту Украины придется в ущерб себе, так как с экономической точки зрения сейчас для этого не лучший момент. И вот наконец появились первые новости о готовящейся сделке - о ней сообщил исполнительный директор и сопредседатель Rothschild & Cie Джованни Сальветти. Непосредственный процесс продажи активов президента начнется уже на следующей неделе: "Мы получили в четверг очень хорошие новости и радуемся тому, что нас отобрали на эту очень важную роль... И эффективная работа над непосредственным процессом продажи начнется уже в ближайшие дни. Украинским партнером Rothschild в этом процессе станет "Инвестиционный капитал Украина", - цитирует слова Сальветти Радио "Свобода" . "Инвестиционный капитал Украина" еще до 20 июня находилась в совместном владении и под руководством Валерии Гонтаревой – нынешней главы Нацбанка, сообщает Lifenews . На эту должность Гонтареву рекомендовал именно Порошенко. Гонтарева создала и возглавила компанию в 2007 году, вышла из совета директоров и продала свою долю на следующий день после назначения в Нацбанк. Состояние Петра Порошенко оценивается в 1,3 миллиарда долларов. По данным на первое июня 2014 года, президент Украины занимал седьмое место в списке самых богатых людей страны по версии Forbes. Петру Порошенко принадлежат 100 процентов акций многоотраслевого холдинга "Прайм Эссетс Кэпитал", который был создан после реорганизации предприятий Порошенко в 2006 году. Основным активом является корпорация Roshen, входящая в двадцатку крупнейших кондитерских компаний мира. Порошенко полностью или частично владеет предприятиями в финансовом и промышленном секторе. В их числе Международный инвестиционный банк, киевский завод "Ленинская кузница", Песковский завод стеклоизделий, аккумуляторный завод "Энергоавтоматика" в Днепропетровске. Аграрный холдинг Укрпроминвест-Агро" объединяет компании "Группа Агропродинвест", агрофирма "Днепроагролан", Мас-Агро, Агрофирма "Инванковцы". Порошенко также производит крахмал в Днепропетровске на предприятиях "Интеркорн Корн Процессинг Индастри" и "Днепровский крахмалопаточный комбинат", а продает его через ООО "Ассоциация Крахмалопродукт". Медиабизнес Петра Порошенко представлен украинским "5 каналом", трускавецкой телекомпанией ТРТ и несколькими радиостанциями.]]></text>
</doc>
