<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Россияне начали платить за санкции: рост цен достиг 60%]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Иван Незамятный]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-19T09:41:24+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Заметное повышение цен отмечается в оптовой и розничной торговле Сахалинской области после ограничения поставок некоторых видов продовольствия. Об этом накануне сообщил министр сельского хозяйства, торговли и продовольствия региона Николай Борисов, передает « Интерфакс ». По его словам, цены в опте поднялись от 15% до 60%, в рознице - от 3% до 60%. Повышение коснулось мяса, мясной продукции, куриных окорочков и яблок. «По данным поставщиков Приморского края, предложения китайских поставщиков по этой группе товаров после введения Россией санкций выросли (подорожали - ИФ) до 30%», - пояснил министр. Он также указал на существенный рост цен в розничной торговле региона на рыбу - более чем на 40%, но здесь причиной роста стала «неурожайная» в текущем году лососевая путина на Сахалине. Местные ретейлеры объясняют рост повышением оптовых цен в Приморском крае, который является основным поставщиком продуктов на Сахалин. По итогам совещания зампред правительства Сахалинской области Сергей Карепкин сообщил, что в регионе будет введена жесткая система контроля над ценами. Накануне об итогах мониторинга цен на продукты отчитались и власти Москвы. По словам главы департамента торговли и услуг Алексея Немерюка, за три последних дня больше всего подорожала вареная колбаса — на 10 руб. Говядина выросла в цене на 3 руб., свинина — на 4 руб. Что касается мороженой рыбы, которую доставляли из Норвегии, в сегменте экономкласса она подорожала на 5 руб. Цены на молоко и хлеб остались на прежнем уровне, а картофель подешевел. Неожиданным оказалось снижение цен на элитные сыры, в то же время сыры из дешевого сегмента подорожали. РФ ввела санкции против сельскохозяйственной продукции из США, стран ЕС, Канады, Норвегии, Австралии 7 августа. Под запрет попали говядина, свинина, мясо домашней птицы, молочные и морепродукты. Их ввоз на территорию России запрещен на год. Ранее глава Минсельхоза РФ Николай Федоров пригрозил возбуждением дел против производителей, которые необоснованно завышают цены на сельскохозяйственную продукцию.]]></text>
</doc>
