<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Роспотребнадзор свел до нуля импорт украинской «кондитерки»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Леонид Беррес]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T18:29:17+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Неприятности украинских кондитеров начались еще в прошлом году, когда Роспотребнадзор запретил ввоз изделий марки Roshen. Ограничения временно сняли в декабре 2013 года, но доля Roshen на российском рынке сократилась с 10% до 3–5% (в самой компании утверждают — до 7%. — «МК»). Однако в июле 2014 года глава Россельхознадзора Сергей Данкверт заявил: «Если мы запретили ввоз сухого молока, сыворотки и другой опасной молочной продукции, то непонятно, почему мы продолжаем импортировать конфеты и другие кондитерские изделия, при производстве которых эта продукция используется. Это сырье должно поступать только с аттестованных на экспорт в Россию предприятий, а на Украине их нет». Сразу же после этого продукцию Roshen запретили окончательно, вместе с поставками украинского молока, молочной продукции, соков, некоторых овощей, свинины и т.д. Поэтому вполне ожидаемо стало решение Роспотребнадзора запретить поставки товаров еще двух украинских производителей: «КОНТИ» и «АВК». У них выявлены нарушения, связанные с маркировкой. «Если суммировать все виды «кондитерки», то в прошлом, вполне благополучном году, с Украины было импортировано шоколада, конфет на сумму чуть более $300 млн, кондитерских мучных товаров на $100 млн, какао-пасты, кондитерских изделий из сахара, включая белый шоколад, на $80 млн, пояснили «МК» в Российской ассоциации предприятий кондитерской промышленности. При этом лидером по поставкам были фабрики компании Roshen, чья доля на нашем рынке в первом полугодии 2014 года была менее 3–5%. Поэтому запрет на поставки продукции фабрик «КОНТИ» и «АВК», с одной стороны, фактически сводит до нуля украинский импорт, а с другой, никак не отразится на ценах. Тот ассортимент (шоколад, разного рода печенье и конфеты, бисквиты, зефир, орехи в шоколаде, сухарики), который поставляли украинцы, легко заместить на наших предприятиях за счет увеличения объемов производства. Для этого не нужно дополнительных инвестиций или какой-либо модернизации с целью налаживания новых линеек товаров. К тому же не стоит забывать, что у той же компании «КОНТИ» есть заводы в Курске и они продолжают работать».]]></text>
</doc>
