<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российское подразделение "Яндекса" возглавил Александр Шульгин]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T10:33:44+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[С 1 сентября в должность генерального директора российского бизнеса интернет-компании "Яндекс" (ООО "Яндекс") вступает финансовый директор компании Александр Шульгин, говорится в сообщении компании. О его назначении стало известно в начале прошлой недели, когда основатель компании Аркадии Волож, который совмещал посты генерального директора российского «Яндекса» и руководителя группы компаний «Яндекс» заявил, что передает свои полномочия по управлению российским подразделением. ""Яндекс" в России — это большой успешный бизнес. Управление компанией такого масштаба требует много времени и сил. Я рад, что эту обязанность возьмет на себя Александр Шульгин. Он как раз тот человек, который прекрасно справится с управлением бизнесом в России. Передав эту часть работы, я смогу сконцентрироваться на стратегических задачах, в том числе поиске новых бизнес-моделей, новых рынков и сфер применения наших технологий", — прокомментировал Волож свое решение. При этом уходить из "Яндекса" Аркадий Волож не собирается. "Да никуда я не ухожу — как отвечал, так и дальше буду отвечать за "Яндекс". И в целом, и по отдельным направлениям. Но в большей степени буду заниматься новыми рынками и новыми бизнес-моделями. Из того, что вам уже известно и на что я могу намекать, — это «Яндекс» в Турции и big data. В работе еще несколько идей, все они так или иначе связаны с большой математикой и с массовыми продуктами для пользователей", - рассказал он русскому изданию Forbes, добавив, что никаких изменений в политике компании в связи с кадровыми перестановками не будет. "Поиск директора, который возьмет на себя большую часть административной работы, Аркадий Волож начал обсуждать внутри компании с советом директоров еще до прихода Александра Шульгина в «Яндекс» в 2010 году. Причина очень проста — любая большая растущая компания нуждается в человеке, который занимается оперативным управлением", — сообщил РБК директор по связям с общественностью компании Очир Манджиков, добавив, что у Воложа появится больше времени для решения стратегических задач, в том числе «поиска новых бизнес-моделей, новых рынков и сфер применения технологий "Яндекса". Александр Шульгин - выпускник Ростовского государственного университета, имеет учёную степень в области менеджмента. Пришёл в "Яндекс" в 2010 году финансовым директором, в 2011-м при его участии компания провела первичное размещение акций на Нью-Йоркской бирже Nasdaq. До "Яндекса" десять лет проработал на различных финансовых позициях в компании Coca-Cola, в 2007 году стал финансовым директором Coca-Cola в России. По словам Манджикова, за четыре года, что Шульгин провел в компании, "он превратился в сильного менеджера, которому доверяет команда". "Он становится генеральным директором именно потому, что его уважают и к его мнению прислушиваются руководители продуктовых направлений. В плане профессионального управления его опыт будет особенно полезен", — отметил он. "Яндекс" - крупнейшая российская интернет-компания, владеющая самой популярной в России поисковой системой и интернет-порталом. Согласно данным LiveInternet, доля компании на российском поисковом рынке в первом квартале этого года составила в среднем 61,9%. Акционерами компании являются основатель и гендиректор Аркадий Волож, инвестиционная компания Baring Vostok Capital Partners и другие. По итогам прошлого года выручка компании составила 39,5 млрд рублей, чистая прибыль — 13,5 млрд рублей. Однако в 2014-м котировки "Яндекса" несколько раз лихорадило. Причиной стали упоминании компании в связи с украинским кризисом, из-за чего директор "Яндекс-Украина" был даже вынужден уйти в бессрочный отпуск, а также после того, как в апреле этого года во время выступления на медиафоруме в Санкт-Петербурге Владимир Путин назвал весь интернет проектом ЦРУ, а также обвинил "Яндекс" в связях с западными спецслужбами" "Когда они только начинали работу, их тоже поддавили: должно быть столько-то американцев у них, столько-то европейцев, и они вынуждены были с этим соглашаться в руководящих органах. Часть регистрации у них за границей происходит, и не только для целей налогообложения", - заявил тогда президент России.]]></text>
</doc>
