<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Глава МВФ Кристин Лагард стала фигурантом дела о коррупции во Франции]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Игорь Субботин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-27T16:28:37+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Директор-распорядитель МВФ Кристин Лагард попала под следствие во Франции. Как сообщает агентство Associated Press, такое решение инициировал Верховный суд Франции. По мнению судебных органов, Лагард, будучи министром экономики республики, была причастна к выплате государственной компенсации размером в 400 миллионов евро известному предпринимателю и другу экс-президента Франции Николя Саркози – Бернару Тапи. Сама Лаганд уже прокомментировала решение Верховного суда, заявив, что она считает обвинения против нее необоснованными. Более того, руководительница МВФ заявила в интервью Agence France-Presse, что со своего поста она уходить не намерена и что во второй половине дня она уедет на работу в Соединенные Штаты. Как отмечает RFI, во вторник, 26 августа, Лагард в течение 15 часов допрашивали в парижском суде (Cour de justice de la République) – единственной судебной инстанции во Франции, которая может рассматривать дела государственных деятелей во время исполнения их обязанностей. Напомним, что в 1993 году Бернар Тапи продал принадлежащую ему долю в одной из крупных компаний при посредничестве государственного банка Credit Lyonnais. Некоторое время спустя Тапи выдвинул обвинение против этого банка, обвинив его в обмане при проведении сделки, и потребовал при этом компенсации ущерба. Судебные органы полагают, что присуждение известному предпринимателю компенсации из бюджета страны прошло при участии руководительницы МВФ. Более того, предполагается, что дело имеет политическую подоплеку: взамен на компенсацию Тапи должен был поддержать кандидатуру Николя Саркози на президентских выборах в 2007 году. В 2011 году судебные органы усомнились в справедливости этой компенсации. А в марте 2011 года дома у Лагард прошли обыски. В 2007 году Николя Саркози предоставил Лагард место министра экономики страны. В 2011 году она заняла пост директора-распорядителя МВФ. Полномочия Лагард на этом посту должны истечь в 2016 году.]]></text>
</doc>
