<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Forbes считает, что Батурина остается богатейшей женщиной России с состоянием в 1 млрд $]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-21T13:32:37+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Президент компании Inteco Management, супруга экс-мэра Москвы Елена Батурина с состоянием в 1 миллиард долларов сохранила за собой первое место в списке богатейших женщин России по версии журнала Forbes. При этом, по оценке составителей рейтинга, за год ее состояние сократилось на 100 миллионов долларов. Всего в списке 30 предпринимательниц, размер их состояния колеблется от 1 миллиарда долларов до 40 миллионов, средний возраст участниц — 52 года. Отдельное место в галерее заняла Елена Рыболовлева, экс-супруга миллиардера Дмитрия Рыболовлева, которая могла бы возглавить рейтинг, если бы получила присужденные ей после развода 5,1 миллиарда долларов. В список включили только тех россиянок, кто заработал основную часть своего капитала частным порядком, не будучи госслужащим. Также вне списка остались жены чиновников, которые, по оценке Forbes, не являются предпринимателями или не занимаются операционной деятельностью в компании. На вторую строку рейтинга в этом году поднялась член совета директоров и совладелец «Прогресс Капитала» Ольга Белявцева, которая за год увеличила свое состояние на 50 миллионов долларов — до 450 миллионов. Предпринимательница сместила с этой позиции совладелицу ГК «Содружество» Наталью Луценко, которая, по оценке Forbes, потеряла за год 225 миллионов долларов, сократив свой капитал до 325 миллионов долларов, и опустилась аж на четвертую строку рейтинга. Тройку лидеров замыкает директор и владелица интернет-магазина Wildberries Татьяна Бакальчук, которая за год увеличила свое состояние более чем вдвое — со 155 до 380 миллионов долларов и взлетела сразу на семь позиций рейтинга. В первую десятку также вошли генеральный директор ООО «Бахетле» Муслима Латыпова, член совета директоров и совладелец ГК «Русагро» Наталья Быковская, заместитель генерального директора ОАО «ТАИФ» Гузелия Сафина, генеральный директор группы компаний InfoWatch, основатель «Лаборатории Касперского» Наталья Касперская, основной владелец банка «Приморье» Лариса Белоброва и вице-президент, главный бухгалтер ОАО «ЛУКОЙЛ» Любовь Хоба.]]></text>
</doc>
