<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российские санкции ударили по экономике Польши]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-28T03:57:15+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Последствия введенного Россией запрета на продовольственный импорт очень сильно влияют на экономическую ситуацию в Польше, обойтись без финансовой поддержки ЕС будет сложно, заявила вице-спикер Сейма Польши Ванда Новицка. "Российские санкции очень сильно влияют на экономическую ситуацию в Польше, в основном на производителей продовольственных товаров. Жители нашей страны настроены на поддержку местного производителя, в основном крестьян, выращивающих яблоки. У нас уже даже проводится компания, показывающая различные способы использования данного фрукта. Эти действия, конечно, показывают солидарность жителей с людьми, которых коснулись контрсанкции, но все же без солидной поддержки Европейского Союза финансовые проблемы фермеров могут растянуться на неопределенный срок", — сказала Новицка. Отношения России и Запада ухудшились в связи с ситуацией на Украине. В конце июля ЕС и США от точечных санкций против отдельных физлиц и компаний перешли к мерам против целых секторов российской экономики. В ответ Россия ограничила импорт продовольственных товаров из стран, которые ввели в отношении нее санкции: США, государств ЕС, Канады, Австралии и Норвегии. Позднее из санкционного списка были исключены товары, которые по той или иной причине России трудно заместить: семенной материал (картофель, горох, гибридная сахарная кукуруза, лук-севок), мальки лосося и форели, биологически активные добавки, витаминно-минеральные комплексы, вкусоароматические добавки, концентраты белков и их смеси, пищевые волокна, пищевые добавки, безлактозные молоко и молочная продукция.]]></text>
</doc>
