<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Минпромторг не будет вводить продуктовые карточки на санкционные группы товаров]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T01:58:45+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вводить продуктовые карточки или устанавливать предельные цены по санкционным группам товаров на данном этапе нет необходимости. ФАС: продкарточки для малоимущих в условиях санкций не противоречат нормам ВТО Об этом заявил в среду министр промышленности и торговли России Денис Мантуров, отвечая на вопрос ИТАР-ТАСС. "Мы готовы к любым мерам, которые будут обеспечивать потребителю стабильность в части ценообразования. Но на сегодняшний день потребности в срочном принятии таких решений не наблюдается", - сказал он, выступая на пресс-конференции. Мантуров добавил, что Минпромторг продолжит ежесуточный мониторинг цен по санкционной группе продуктов питания. Ранее Федеральная антимонопольная служба (ФАС) России предложила на экспертном совете ведомства по конкуренции в агрокомплексе ввести "продуктовые карточки" для малоимущих слоев населения. По оценке службы, это позволит стимулировать спрос на продукты питания, если цены на них начнут повышаться в условиях действующего эмбарго на импорт продовольствия из стран, которые ввели санкции в отношении РФ (ЕС, США, Норвегия и другие). При этом в ФАС уверены, что эта мера допустима в рамках "зеленой" корзины ВТО (разрешенных направлений господдержки агроотрасли). Цены на продукты. Инфографика Федеральный закон "О торговле" дает право на госрегулирование цен, установление их предельного уровня на ряд социально значимых товаров, если цена на них вырастет на 30% в течение месяца. Данная норма была внесена в закон в 2010 году после аномальной засухи и резкого роста цен на гречневую крупу, но ни разу не применялась на практике. Однако ранее все же госрегулирование цен единожды применялось - в 2007 году. Тогда в конце октября вследствие значительного подорожания продовольствия в мире ритейлеры и компании-переработчики подписали меморандум "О заморозке цен" на социально значимые продукты питания. Соглашение было подписано сроком до конца января 2008 года и предусматривало фиксацию стоимости на хлеб, молоко, кефир, сметану, масло подсолнечное, яйца - на уровне, на котором они находились 15 октября 2007 года. Максимальная наценка ритейлеров на эти продукты не должна была превышать 10%. Впрочем, цены именно на эти группы продуктов все равно продолжили расти в несетевом ритейле. Смотрите также Росстат: рост цен на куриное мясо в России за неделю ускорился в полтора раза Путин: нарушениями в сфере ценообразования будет заниматься ФАС Минпромторг РФ: ощутимого роста цен на продукты под влиянием санкций не наблюдается Россия 7 августа ввела сроком на год продовольственного эмбарго на ввоз мясной, молочной, плодоовощной продукции из стран, ранее поддержавших санкции против экономики и ряда граждан России на фоне кризиса на Украине, - ЕС, США, Австралии, Канады, Норвегии. Минпромторг утверждает, что за период с 8 по 25 августа резких изменений розничных цен на продовольствие не отмечено. Росстат, зафиксировавший в неделю 19-25 августа ускорение роста цен на куриное мясо в России в полтора раза, в следующую неделю (26 августа - 1 сентября) заметил замедление динамики. Так, куры стали дороже за неделю до 1 сентября на 1,1% (против удорожания на 1,4% неделей ранее), свинина подорожала на 0,6% (против роста на 0,9% на прошлой неделе). Правительство в ситуации эмбарго пока предложило участникам рынка подписать меморандум о сдерживании цен, но не применять механизм госрегулирования. Профильные ведомства - Минпромторг, ФАС, Минсельхоз, Росстат - мониторят цены на продовольствие. Решается вопрос о создании единой системы анализа цен в условиях продуктовых санкций.]]></text>
</doc>
