<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сможет ли Россия прокормить себя?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-02T10:00:00+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Кто-то считает, что это наконец даст возможность реализовать потенциал российского агропромышленного комплекса (АПК): не будет на рынке европейских продуктов, и наши фермеры смогут увеличить объемы продаж, а полученные деньги вложить в развитие. А кто-то, наоборот, усматривает в эмбарго только риски для потребителей (рост цен и исчезновение с полок магазинов отдельных продуктов): ведь чтобы заместить продукты, ввоз которых запретили буквально за один день, нужны средства и немало времени. Если отсутствие на полках магазинов французских сыров и хамона заметят не все, тот вот рост цен на молоко, овощи и фрукты может действительно ударить по кошелькам простых россиян. Чтобы узнать, чего нам ждать в ближайшем будущем и можно ли обернуть сложившуюся ситуацию в пользу российских сельхозпроизводителей, мы обратились к профессионалу рынка – Андрею Олейнику, управляющему директору агробизнеса компании «Базовый Элемент»: - Сейчас наша страна полностью обеспечивает себя только двумя продуктами – пшеницей и мясом курицы. Запрет на ввоз сельхозпродукции из Европы и США действительно может дать импульс развитию АПК и замещению импорта по другим направлениям – однако для этого нужно время, а господдержка отечественных аграриев должна быть продуманной. Нельзя за один день восполнить нехватку, например, той свинины, которая раньше завозилась из-за рубежа. Потому что для выстраивания отлаженной системы производства нужно как минимум два года. Кроме того, возникают побочные проблемы: так, чтобы наполнить рынок отечественной свининой, нужно увеличивать поголовье свиней, которое раньше можно было импортировать. Сейчас это невозможно, поэтому быстро обеспечить себя этим мясом на 100% у нас не получится. Бескрайние поля Краснодарского края, главной житницы России Сами по себе контрсанкции, конечно, вызовут рост цен. Во-первых, проблема срочного замещения импортной продукции влечет за собой изменение уже отлаженной логистики, возникают риски новых поставщиков. Из-за этого растут издержки предприятий, а расходы ложатся на потребителей. Вторая причина в том, что многие операторы рынка увидят возможность заработать на дефиците и поднимут цены. - Что нужно делать государству, чтобы продуктовое эмбарго стало реальным стимулом для российского сельского хозяйства? - Правительство уже пообещало АПК дополнительную поддержку – это позитивный сигнал, но важно, чтобы эти средства распределялись с умом. Субсидирование должно быть целевым, в привязке к эффективности предприятий. Раздавать субсидии всем подряд – это все равно что орошать деньгами мостовую. Пример эффективного механизма субсидий есть Краснодарском крае. Там субсидируют производство молока только высшего сорта, таким образом стимулируя фермеров инвестировать в модернизацию и повышать качество продукции. А вот погектарное субсидирование, когда финансирование дается на гектар земли в обработке, - это не слишком эффективный инструмент, поскольку он не мотивирует производителя развивать хозяйство. Давно пора вспомнить и о том, что у нас около 40 млн гектаров заброшенных, но пригодных для сельского хозяйства земель, которые были выведены из оборота в 90-е годы. Если ввести эти земли в оборот, мы сможем удвоить объемы производства зерновых. Однако для этого нужна специальная госпрограмма по лизингу тяжелой техники для выкорчевывания деревьев на этих землях. Фермеры не могут позволить себе такую технику – она стоит дорого, а нужна только на один раз. - Кредиты помогают российским фермерам? - Сегодня в российской экономике, к сожалению, нет длинных денег по адекватной цене, которые нужны, чтобы инвестировать в модернизацию. Ситуацию с доступностью кредитных ресурсов в сельском хозяйстве иначе как критической назвать нельзя. Ставки по кредитам в разы превышают среднюю рентабельность предприятий (ставки – 16-22% при рентабельности 5-7%) и продолжают расти (с начала года подросли уже на 3-4%). При том что сельхозпроизводителям для реализации инвестпроектов нужны кредиты на 8-10 лет, сегодня банки готовы выдавать займы в среднем на 3 года. - Какие еще проблемы есть в сельском хозяйстве и как их решить? - Сегодня нет комплексной программы развития сельского хозяйства, а программы развития подотраслей часто имеют декларативный характер (не определены целевые показатели, сроки, механизмы реализации). При этом вопросы недофинансирования АПК и нехватки длинных дешевых денег сегодня на слуху, но есть и такие проблемы, о которых почти не говорят, а решить их не менее важно. Это, в частности, отсутствие системного подхода к развитию АПК и жесточайший кадровый дефицит. Я считаю, что нам стоит задуматься о создании единой общеотраслевой ассоциации, которая сможет представлять интересы АПК как единого целого и заниматься разработкой стратегии и решений в интересах всего сектора. Действующие отраслевые объединения решают важные, но частные задачи своих подотраслей. Проблему кадрового дефицита можно решить через создание единого центра подготовки кадров для отрасли. Агрохолдинги применяют одни и те же технику и технологии, между ними нет технико-технологической конкуренции, они конкурируют только за персонал. Требования к персоналу везде примерно одинаковые. Это означает, что крупнейшие компании могут рассчитать общую среднесрочную потребность в специалистах и создать единый центр их подготовки. Это позволит каждой компании готовить ровно столько специалистов, сколько необходимо, и по тем специальностям, которые востребованы. Андрей Миронов]]></text>
</doc>
