<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Правительство РФ теряет терпение: Медведев пообещал ответить на новые санкции ЕС "по-крупному"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Инна Васейкина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-08T03:50:54+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В случае введения очередных санкций против России в энергетике или финансовом секторе Москва вынуждена будет ответить ассиметрично, заявил премьер-министр Дмитрий Медведев. "Будут ли новые санкции — нужно у них же спросить. Но если будут санкции, связанные с энергетикой, дальнейшие ограничения для нашего финансового сектора, нам придется отвечать асимметрично", — цитируют его слова "Ведомости". Глава кабмина отметил, что часть таких решений он уже озвучивал на заседании правительства, пишут РИА Новости . "Например, ограничения в транспортной сфере. Мы исходим из того, что у нас дружественные отношения с нашими партнерами, и поэтому небо над Россией открыто для пролета. Но если нас ограничивают, нам придется отвечать", — сказал Медведев. По его словам, если западные перевозчики будут летать вне воздушного пространства РФ, это может привести к банкротству многих авиакомпаний, которые и так балансируют на грани выживания. "Но это плохая история. Просто хотелось бы, чтобы наши партнеры в какой-то момент это осознали. Тем более, что санкции точно не помогают установить мир на Украине. Они бьют мимо, и это понимает абсолютное большинство политиков. Есть просто инерция мышления, и, к сожалению, желание использовать силу в международных отношениях", — подчеркнул премьер. Напомним, ранее Россия уже запретила транзитные полеты над своей территорией украинским авиакомпаниям. Что касается предположений российских властей, что секторальных санкций, скорее всего, не будет, Медведев отметил, что есть надежда на то, что "партнеры окажутся умнее": "Мы же понимаем, что санкции сначала экономические, а потом в ответ — политические, а политические вещи всегда ассиметричны. И это уже пострашнее ограничений поставок: возможен взлом системы безопасности в мире. Надеюсь, что наши западные партнеры этого не хотят и сумасшедших среди тех людей, которые принимают решения, нет", - подчеркнул российский премьер. Отметим, что на днях журнал The Foreign Policy сообщил, что Вашингтон и Брюссель опасаются мер, которые Москва может принять в ответ на введенные в ее отношении санкции, поскольку никто на Западе не может предсказать, каким будет российский ответ. Коснувшись "украинского вопроса" и ограничений Украиной энергопоставок в Крым, премьер отметил, что РФ готовит ответные меры и в отношении Украины (правда, на этот раз симметричные), сообщает РБК . "Хотя в жизни все сложнее: отдельные части Украины тоже энергодефицитны и получают электроэнергию из России. И тот, кто принимает не очень умные решения об ограничении поставок энергии в Крым, должен понимать, что возможны симметричные меры", — заявил Медведев. Напомним, 3 сентября украинские власти предупредили о возможности полного прекращения поставок электроэнергии в Крым. Компания "Укринтерэнерго" ввела лимиты на потребление, которые составляют 300 мегаватт утром и вечером, 500 мегаватт днем и 600 мегаватт ночью.]]></text>
</doc>
