<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Профсоюз работников пищепрома Финляндии опасается увольнений из-за санкций РФ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T23:27:45+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Профсоюз работников продовольственного сектора Финляндии опасается массовых увольнений из-за введенного Россией запрета на ввоз продуктов. Он указал, что публично сейчас в основном обсуждается возмещение ущерба от санкций фермерам и промышленным предприятиям, но о работающих на предприятиях пищевой промышленности речь не идет. "По нашим текущим оценкам, в Финляндии от последствий санкций пострадают также сотни трудящихся, которые могут потерять работу", - сказал он. По данным организации, многие срочные трудовые договоры могут быть не продлены на новый срок. В связи с этим возможную помощь тем или иным предприятиям Кунтонен призвал также распределять справедливо. "Помощь должна распределяться так, чтобы она защищала и простых работников. Недопустима, например, ситуация, когда компания, получающая помощь, одновременно увольняет персонал из-за санкций", - пояснил он. Ранее главный экономист компании Aktia Ансси Рантала сообщил, что Финляндия может лишиться около 10 тыс. рабочих мест, если украинский кризис затянется и действие санкций, введенных Россией, продлится год. Работы при этом могут лишиться не только работники предприятий, выпускающих продовольственные товары, но и многие сотрудники сферы услуг и, в частности, туристической отрасли.]]></text>
</doc>
