<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Рубль: есть ли надежда на спасение]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[валюта]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-29T19:24:53+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Конец этой недели преподнес исключительно неприятный сюрприз — рубль по отношению к американскому доллару потерял сразу 62 копейки. Ранее такого не наблюдалось. Падение курса, даже довольно существенное, сменялось некоторым восстановлением, в результате чего «хвостик» на графике ежедневных котировок за последний месяц все-таки принимал горизонтальное положение на уровне 36,0–36,2 рубля за доллар. Вывод напрашивался сам собой — наверное, это и есть тот «естественный» уровень, который обусловлен фундаментальными макроэкономическими факторами, вокруг которого рубль будет колебаться, пока не успокоится. Фундаментальные факторы свое дело делают, и девальвация была предсказуема и неизбежна. Если мы рассматриваем курсы валют в макроэкономическом контексте, то что можно ожидать от валюты страны, которая по объему ВВП занимает 8-е место в мире, а по производству продукта на душу населения находится в середине пятого десятка? Некоторое время курс рубля поддерживался нефтегазовыми успехами. Но вечно это продолжаться не могло, и летом прошлого года подпорка не выдержала. Курс рубля поехал вниз. Но и с этим мы могли бы жить, если бы не вмешались политические факторы. На Украине Майдан развился в вооруженный внутренний конфликт, мы приросли Крымом, за что нам стали угрожать экономическими санкциями и даже постепенно их вводить в действие. А вот это уже стало действовать на валюту. И не то чтобы непосредственно по экономическим каналам. Валюта находится под сильным психологическим давлением. Каково, когда то и дело ползут слухи, что, мол, валюты у банков уже нет, что капитал бежит из страны, а доллар, может быть, вообще в России отменят. И все это на фоне нарастающей напряженности вокруг конфликта в самопровозглашенных республиках юго-востока Украины и заявлений заокеанских лидеров о том, что Россию надо бы строго наказать. Да и наши ответные санкции пока не дали позитивного эффекта. Цены на продовольствие поползли вверх, ускорив инфляцию и затуманив перспективы с благосостоянием трудящихся. Говорить о стабильности национальной валюты в такой обстановке сложно. Можно ли что-нибудь сделать для нормализации ситуации? Откровенно говоря, ЦБ, вооруженный только интервенциями, практически ничего не может сделать. Крупные денежные вливания, направленные на «срубание» пика, могут вызвать скорее обратный эффект. Тем не менее апокалиптические прогнозы не просматриваются. Политические факторы способны вызвать колебания, но их амплитуда не может быть неограниченной. По моим прогнозам, к концу года за доллар не будут давать больше 36 рублей. Наша валюта имеет перспективы на дальнейшее существование и даже выздоровление.]]></text>
</doc>
