<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Курс евро и доллара вырос в ожидании санкций]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Леонид Беррес]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T16:13:13+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Угроза эскалации конфликта на Украине и ввода новых санкций против России со стороны США и Евросоюза крайне негативно повлияли на валютный рынок. Резкое падение началось еще на минувшей неделе. Фактически за три дня — четверг, пятницу и понедельник — «деревянный» подешевел к главным мировым валютам больше, чем на рубль. На 2 сентября официальные курсы ЦБ зафиксированы на отметках 37,29 рубля за доллар (при этом оказался побит исторический максимум) и 48,97 рубля за евро. Более того, в ходе торгов в понедельник за доллар давали 37,5 рубля, а евро переваливало за 49 рублей. Последний раз такой обвал случался в марте 2014 года. Тогда максимальный курс евро был равен почти 51 рублю. Правда, весной на пике девальвации валютные интервенции ЦБ не позволили разрастись панике на рынке, да и экспортеры своими продажами экспортной выручки поддержали рубль. К положительным моментам вчерашнего дня можно отнести то, что если 28–29 августа акции большинства крупных российских компаний, включая «Газпром», «Роснефть», «Сбербанк», сильно упали вместе с основными биржевыми индексами, то 1 сентября к полудню индекс ММВБ прибавил 0,13 %, а РТС хоть и снизился, но незначительно. Можно сказать, что положение на биржах стабилизировалось. «Ситуация «застыла» в ожидании дальнейшего развития событий, — утверждают эксперты компании «Профинанс сервис». — Однако на рубль давят не только внешнеполитические факторы, но и внутренние. Напомню, ВВП России по итогам июля сократился по данным Минэкономразвития на 0,2%. В июне вообще был минус. В августе, судя по всему, тенденция продолжится. Важно, как сейчас себя поведет Банк России. Ведь с весны ЦБ практически ушел с валютного рынка, вмешиваясь только тогда, когда курс сильно менялся, приближаясь к границам валютного коридора». «В том, что доллар бьет рекорды, нет ничего удивительного, — говорит директор Банковского института ВШЭ Василий Солодков. — Ситуация напоминает май 2014 года, когда курс бивалютной корзины был примерно такой же, как сейчас. Как известно, бивалютная корзина берется, чтобы сгладить взаимное изменение соотношения между евро и долларом. В марте времена были хуже. По крайне мере, сейчас есть заявление высшего руководства страны о том, что мы не будем вмешиваться во внутренние дела Украины, а тем более вводить войска. Давать прогноз на курс рубля бесполезно. Во-первых, нужно дождаться окончательного формата новых американских и европейских санкций. Во-вторых, в России впервые с 2009 года сократилось бурение нефтяных скважин, а это значит, что в перспективе упадут доходы по нашей главной экспортной статье».]]></text>
</doc>
