<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Власти Венесуэлы запретили экспорт продовольствия]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-27T03:24:07+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Венесуэльские власти запретили экспорт ряда продовольственных товаров. Как сообщили во вторник местные СМИ, под запрет правительства попали говядина, свинина, курятина, молоко, растительное и сливочное масло, фасоль, сахар, соль, кофе, пшеничная и кукурузная мука, макаронные изделия, колбасы и картофель. На прошлой неделе президент Венесуэлы Николас Мадуро объявил, что до 30 ноября в магазинах страны должна быть введена дактилоскопическая система, направленная на борьбу со спекуляцией и контрабандой. "Это не ограничительная система. Наоборот, все делается для того, чтобы товары, производимые в стране, не вывозились контрабандой в Колумбию и не оказывались в руках спекулянтов, продающих их дороже в 10 или даже в 20 раз", - сказал президент. Первоначально предполагалось, что эта система будет введена только в так называемых "народных" супермаркетах, где продаются товары, субсидируемые государством. Однако после объявления, сделанного президентом, выяснилось, что новую систему будут внедрять и в частных торговых сетях. 10 августа было объявлено, что пересечение венесуэльской границы для частных лиц ограничивается на месяц в ночное время с 22:00 до 05:00 и с 18:00 для грузового транспорта. Это сделано "в стремлении обеспечить суверенную политику в борьбе с контрабандой". Ограничение может быть продлено. По данным венесуэльских властей, объем контрабанды бензина в Колумбию достигает 100 тысяч баррелей в сутки. Кроме того, через границу идет огромный поток продовольственных товаров, которые продаются в Венесуэле по субсидированным ценам. Так, по данным военно-гражданского пограничного штаба, с начала нынешнего года венесуэльские власти конфисковали на границе с Колумбией более 40 млн литров бензина и 21 тыс тонн продовольствия.]]></text>
</doc>
