<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Украина выключила в Крыму свет]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Макеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[крым]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T17:36:37+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Официальная причина прекращения подачи электроэнергии в Крым, которую называет Киев, заключается в ремонтных работах. Первые проблемы с подачей электричества возникли в начале недели. Затем обеспечение электроэнергией было восстановлено. Однако в четверг, 4 сентября, поставки вновь прекратились. «Укрэнерго» утверждает, что отключения продлятся до октября. Возможно, перерыв затянется дольше. Электроэнергии на Украине производится все меньше и меньше. Страна использует последние резервы газа, накопленного до середины июня, когда «Газпром» перекрыл трубу украинским потребителям. Не все в порядке и с углем. Донецкие шахты простаивают. Киеву пришлось закупить 1 млн тонн угля в ЮАР. Договоренность о возобновлении экспорта «голубого топлива» также пока не достигнута. Ближайшие переговоры по этому вопросу намечены на 6 сентября. Определенный прогресс уже есть. Арсений Яценюк предложил установить цену в $300 за тысячу кубометров в теплое время года и $380 — в холодное. Россия готова снизить цену с $485 до $385, но, чтобы получить дисконт, Киеву необходимо сначала погасить часть задолженности за предыдущие поставки (выплатить $1,4 млрд из $5,3 млрд долга). По словам Дмитрия Медведева, Россия согласится с сезонными ценами только в случае, если среднегодовая стоимость топлива не будет ниже $385. Впрочем, дефицит энергоресурсов на Украине — головная боль Яценюка. России же придется срочно искать пути предотвращения энергоколлапса в Крыму. Сейчас для снабжения полуострова задействованы все внутренние генерирующие мощности — две ТЭЦ, солнечные и ветровые станции, мобильные электрогенераторы. Однако собственная генерация в кризисной ситуации закроет не более трети потребностей полуострова в электричестве. Это позволит обеспечить объекты оборонного комплекса, больницы, школы и другие социальные объекты. Большинство жителей рискует оказаться без света и тепла. Поэтому энергетическую проблему необходимо решать кардинально. Об этом шла речь 2 сентября на совещании Дмитрия Медведева с вице-премьерами. Глава правительства заявил, что нужно строить генерирующие мощности, которые позволят получить энергетическую независимость от Украины. Объемов газа, добываемого на шельфе Черного моря, для этого вполне хватит. Правда, на создание газовой генерации уйдет до двух лет. А пока, судя по всему, придется тянуть линию электропередачи (например, подводный кабель) через Керченский пролив, строить дополнительные континентальные линии и подстанции. Такой проект уже подготовлен, но на его реализацию потребуется до $400 млн. МЕЖДУ ТЕМ: Как заявил министр госбезопасности Донецкой народной республики Леонид Баранов, в Москве прошли переговоры о прямых поставках газа из России на Донбасс и Луганщину. Подтверждения этой информации с российской стороны пока не последовало. По словам ведущего эксперта Союза нефтегазопромышленников России Руслана Танкаева, технически это возможно. Отдельный газопровод из Ростовской области идет в Луганскую, а затем в Донецкую область. Впрочем, скорее всего возможность поставок будет зависеть не от договоренности Москвы и ополченцев, а от прекращения войны на юго-востоке Украины.]]></text>
</doc>
