<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Рогозин: «Россия не собирается опускать «железный занавес»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Селиверстова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T13:12:22+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вице-премьер РФ Дмитрий Рогозин считает западные санкции в отношении РФ политически мотивированными и не видит возможности их отмены в краткосрочной перспективе, пишет РИА Новости. «Санкции мы считаем абсолютно политически мотивированными, недружественными действиями, по-другому это не назовёшь. И конечно, судя по всему, они могут не ограничиться декларацией, что они всего лишь вводятся на период до трёх месяцев, скорее всего они будут иметь долгосрочный характер», — сказал заместитель председателя правительства РФ Дмитрий Рогозин в ходе форума «Технологии в машиностроении». При этом он подчеркнул, что все планы по выполнению государственной программы вооружений до 2020 года и обязательства по военно-техническому сотрудничеству будут выполнены вовремя, несмотря на санкции. «Этот наиважнейший, очень критичный момент развития России надо пройти крайне тонко, по тонкому краю, чтобы с одной стороны не свалиться в самоизоляционизм, с другой стороны, ни в коем случае не идти по пути, который может показаться кому-то наиболее выгодным — замена одного импорта другим импортом, это лживое, ложное понимание импортозамещения», — добавил Рогозин. Ранее вице-премьер заявлял, что Россия должна достойно ответить на санкции Запада и провести полное импортозамещение. «Санкции, несмотря на то, что приняты против России, должны получить достойный ответ. Ответ очень простой — мы должны наконец-то акцентированно заниматься развитием собственной промышленности и провести полное импортозамещение, чтобы быть максимально независимыми в условиях беспрецедентного давления на нашу страну», — сказал Рогозин Напомним, ЕС и США с 1 августа ввели новый пакет экономических санкций против России в связи с ситуацией вокруг Украины. Они призваны ограничить доступ ряда российских банков к рынкам капитала ЕС. Ранее американские власти ввели санкции в отношении ряда российских оборонных и сырьевых компаний. Запад считает, что Россия может повлиять на украинское ополчение, тем самым прекратить эскалацию конфликта на востоке Украины. Москва в ответ ввела запрет на ввоз продукции из США и Евросоюза . По мнению некоторых специалистов, эти санкции помогут отечественным производителям увеличить производство и занять место зарубежной продукции на полках российских магазинов.]]></text>
</doc>
