<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[СМИ: В России подорожает обслуживание Visa и MasterCard]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-18T11:27:14+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стоимость доступа к услугам международных платежных систем (МПС) Visa и MasterCard может серьезно вырасти для российских банков. Как пишут "Ведомости" , это произойдет из-за повышения стоимости гарантий западных банков, которые МПС принимают в обеспечение расчетов по выпущенным картам и эквайрингу. Так, по словам одного из опрошенных изданием банкиров, год назад такая гарантия стоила примерно 2% от суммы контракта, а в в этом году — 3%. Другой представитель кредитной организации пояснил, что гарантии в любом случае подорожают для не входящих в двадцатку крупнейших российских банков, по той причине, что западные банки перестанут принимать гарантии Сбербанка, которые мелкие и средние и российские банки ранее использовали, чтобы получить дополнительные гарантии от иностранцев. Из-за роста стоимости гарантий многим банкам придется размещать на корсчетах МПС гарантийные депозиты, размер которых зависит от оборота по кредиткам и эквайрингу, а это не только менее выгодно, но и создает дополнительные риски. «Многие опасаются санкций. Депозит — это живые деньги, которые в случае санкций со стороны США могут быть просто заморожены, гарантии же позволяют избежать этих рисков», — пояснил один из экспертов. Ко всему прочему, как поясняется издание, использованию гарантийных депозитов мешает и то, что российские банки испытывают все больший дефицит валюты — потребность в ней растет, а привлекать доллары и евро из-за границы мешают введенные США и ЕС санкции. Одновременно сократился и приток валюты от крупных российских компаний, переставших размещать облигации на внешнем рынке. Напомним, после того, как в марте этого года Visa и MasterCard, реагируя на санкции США против российских банков "Россия" и СМП-банка, в одностороннем порядке перестали проводить операции их клиентов, российское правительство решило создать собственную национальную платежную систему (НПС) в виде ОАО под контролем ЦБ – предполагается, что она сможет обеспечить бесперебойность внутрироссийских операций с банковскими картами. Кроме того, для предотвращения подобных инцидентов со стороны международных платежных систем были приняты поправки к закону о национальной платежной системе, которые обязали их внести на счет в ЦБ обеспечительные взносы в размере двухдневных оборотов в России. Из этих депозитов предполагается компенсировать ущерб в случае блокировки операций по картам. Позже правительство РФ приняло решение, которое позволит Visa и MasterCard не платить обеспечительный взнос. Для этого данным организациям до 31 октября необходимо найти локальных партнеров, имеющих статус национально значимой платежной системы, и передать им обработку транзакций. Кроме того, решение правительства смягчает условия работы Visa и MasterCard в России до получения ими статуса национально значимых платежных систем. Если компании прекратят передавать информацию о переводе средств на территории РФ в платежные клиринговые центры, которые в настоящее время находятся за рубежом, то они вправе не вносить обеспечительный взнос до 31 октября. Штраф за невнесение этих средств на счет в ЦБ также взиматься не будет. Стоит отметить, что на сегодняшний день подавляющее большинство банковских карт российских граждан (61%) обслуживает Visa, почти в два раза меньшее количество россиян (31%) пользуется MasterCard. А идею создания национальной платежной системы, по данным последних опросов, поддерживают 65% жителей нашей страны.]]></text>
</doc>
