<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Евро придется хранить в российских банках]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Константин Смирнов Леонид Беррес]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T18:27:31+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Европейская экономика переживает непростые времена. Оптимистические прогнозы никак не реализуются. ВВП топчется на месте. Евро явно переоценен по отношению к доллару, поэтому евротовары не котируются в США, в главном своем торговом партнере. Поэтому ЕЦБ вслед за ФРС давно уже пытается проводить ту же политику так называемого «количественного смягчения», предполагающего низкие банковские ставки и запуск эмиссионного станка. В США от этого курса постепенно отказываются, так как цель оживления экономики наконец достигнута, хотя и не настолько как хотелось бы местным регуляторам. А вот в ЕС все намного сложнее. Хотя бы потому, что Брюссель в Вашингтоне заставляют принимать все новые антироссийские экономические санкции, которые бумерангом бьют по тем, кто их объявляет. В результате оживить евроэкономику кроме как сверхнизкими кредитными ставками уже не удастся. Глава ЕЦБ Марио Драги, объявляя новые правила игры, специально уточнил, что всем европейским банкам станет невыгодно держать в его кредитном учреждении депозиты. Придется срочно вкладывать в реальный сектор, так как в течении года 0,2% от вклада придется платить ЕЦБ за сохранность депозита. С одной стороны, это неплохо. Лишние деньги надо вкладывать в производство. Кстати, в нашей стране эта проблема так и не решена. Если не считать, что за все придется отвечать ЦБ. Однако, с другой – зачем держать деньги в Европе? Именно, незачем. Все деньги надо срочно переводить кому надо в Россию, пока ситуация не изменилась в худшую сторону. Не случайно, первый зампред ЦБ Ксения Юдаева в Сочи на Банковском форуме заявила 5 сентября: «"Очевидно, политика смягчения со стороны ЕЦБ ведет в мире к глобальному смягчению, может быть, к притоку капитала на развивающиеся рынки. И при прочих равных условиях это могло бы способствовать притоку капитала на российский рынок. Но в текущих условиях посмотрим, как это может происходить. Есть другие факторы, в связи с которыми это влияние может быть ограниченным". Иными словами, денег будет у нас больше. Но у кого как. Смысл для банков и физических лиц один: в условиях ужесточающихся санкций со стороны Запада деньги лучше всего хранить либо в российских банках, либо еще лучше в собственных «стеклянных», пока евро дешевеет. Тем более, что валютные ставки и у нас будут дешеветь. ЭКСПЕРТЫ «МК»: Роман ЕРМАКОВ, аналитик управления инвестиционных операций Ланта-Банка Глава Европейского Центрального Банка (ЕЦБ) Марио Драги удивил валютных трейдеров своими решительными действиями. По итогам заседания европейским регулятором были снижены ключевые ставки на 10 базисных пункта. В частности, теперь за размещение своих средств на депозитах в ЕЦБ банки будут платить 0,2% (сейчас на депозитах размещено примерно 24 млрд евро, хотя еще в начале года сумма составляла порядка 100 млрд евро). Цель отрицательной ставки – стимулировать европейские банки выдавать кредиты населению и компаниям, вместо того чтобы держать капитал на депозитах в Центральном Банке (но у населения и компаний сейчас низкий спрос на кредиты). Мы полагаем, что данное решение было продиктовано низким уровнем инфляции (по еврозоне 0,3%, т.е. 5-летний минимум) на фоне вялого состояния экономики. Также регулятор объявил о готовности увеличить баланс ЕЦБ на 700 млрд евро за счет инструментов залогового рефинансирования (в частности ЕЦБ объявил о запуске программы покупки обеспеченных активами ценных бумаг (ABS) с октября 2014 г.). Рынки отреагировали резким ослаблением евро (EUR/USD упал с 1,315 долл. до 1,2945 долл.). В тоже время мы видим в этом решении и некоторые проблемы: дело в том, что рынок ABS в еврозоне недоразвитый (по объемам на 1 квартал текущего года рынок секъюритизации ЕС составляет 1,4 трлн евро, причем только 1,05 трлн в евро (остальное в фунтах и прочих валютах), а на ABS приходиться всего лишь 190 млрд евро). Получается, что в реальности скупать здесь особо и нечего, пока не начнется массовая секъюритизация банковского кредита. Учитывая объемы рынка ABS, мы видим, что действия ЕЦБ скорее всего дадут временный эффект на ослабление европейской валюты, хотя основная цель – снижение ставок по государственным долговым инструментам периферии (испанцы/итальянцы уже сейчас занимают дешевле американцев) последовательно реализуется. Артем Деев, руководитель аналитического департамента ФК Aforex: Экономика валютного блока давно уже переживает не самые лучшие времена. Снижение темпов экономического восстановления, объективная слабость всех секторов экономики и риски дефляционного давления в буквальном смысле не оставили европейскому мегарегулятору иного выбора. 5 июня ЕЦБ впервые ввел отрицательные ставки по депозитам, а также снизил процентную ставку до исторического минимума. К сожалению, меры не возымели ожидаемого эффекта, поскольку инфляция не только не выросла, но и сохранила тенденцию постепенного снижения, обозначая все новые экономические риски для ЕС. Вчерашняя решительность ЕЦБ в форме еще одного снижения базовой ставки, ставки по депозитам и ставки по маржинальным кредитам оказалось беспрецедентной мерой, ведь все параметры оказались на исторических минимумах. ЕЦБ полагает, что только так им удастся избежать сползания экономики в дефляционную пропасть, выбраться из которой, как показывает практика в Японии, невероятно трудно. Безусловно, подобные меры должны оказать оздоравливающий эффект на экономику валютного блока, ведь речь идет о выделении колоссальной ликвидности, направляемой на стимулирование всех отраслей экономики. Необходимость отрицательных процентных ставок по депозитам объясняются горьким опытом самого ЕЦБ. 2 года назад европейский мегарегулятор уже предоставлял банковскому сектору дешевое фондирование в рамках программы LTRO, однако, тот вместо того чтобы направить деньги на кредитование экономики вернул евро обратно на депозитные счета ЕЦБ. В результате, спасительная операция обернулась полным фиаско для ЕЦБ. Дарья Желаннова, заместитель директора аналитического Департамента «Альпари»: Последнее решение ЕЦБ о серьезном смягчении параметров монетарной политики было принято для того, чтобы поддержать экономику еврозоны. Слабая динамика роста ВВП, темпов производства, высокая безработица, снижающаяся инфляция указывают на то, что кризис лишь набирает обороты. По замыслу ЕЦБ, снижение ставок позволит поддержать экономику, сделав кредитование более доступным, спровоцирует рост инфляции, понизит курс евро, что окажет поддержку экспортерам. Однако, не стоит полагать, что эти резкие телодвижения как-то серьезно облегчат жизнь медленно тонущей еврозоне. Во-первых, эти шаги стоило бы предпринять еще пару лет назад, тогда целительный эффект был бы чувствительнее. Во-вторых, снижение евро в моменте будет быстро отыграно рынком и не будет иметь долгосрочного эффекта, а следовательно, не поможет реальной экономике. В-третьих, одной монетарной политикой, пусть даже и довольно резкой, всех проблем не решить. Сам Марио Драги постоянно об этом твердит. Еврозоне необходимо проводить серьезнейшие структурные и фискальные реформы, в первую очередь, бороться с безработицей, которая остается важнейшей проблемой и в ряде стран сохраняется на рекордно высоких отметках, в том числе в Греции, Испании и других странах. А вот шагов в этом направлении как раз и не видно. Режим бюджетной экономии, который так активно навязывался Меркель, привел лишь к существенному снижению показателей экономического роста, увеличению безработицы и снижению конкурентоспособности европейских товаров. Отрицательная ставка для коммерческих банков вводится для того, чтобы средства было невыгодно хранить на балансе ЕЦБ и чтобы был стимул вкладывать их в реальную экономику. При положительной ставке коммерческие банки зарабатывают по своим депозитам, при отрицательной – им нужно будет либо искать другие варианты размещения средств, либо платить дополнительные деньги. Ставки по депозитам для физических и юридических лиц также снизятся.]]></text>
</doc>
