<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Департамент торговли Москвы допускает, что некоторые продукты могут подорожать]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T16:07:02+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Резкого скачка цен на продукты в Москве не предполагается, при этом стоимость определенных групп товаров может постепенно возрасти — до 8% до конца года, пока не начнет поступать импортозамещающий товар, сообщил журналистам руководитель департамента торговли и услуг Москвы Алексей Немерюк. «Мы пока не предполагаем резкого скачка цен, но цены плавно на определенные группы товаров могут подниматься, пока не начнет поступать импортозамещающий товар. Как говорят аналитики, возможно, рост будет до 8% до конца года», — сказал Немерюк, добавив, что эта оценка сделана и с учетом инфляционных процессов. Глава департамента сообщил, что некоторые поставщики мясной и рыбной продукции уже заявили, что цены могут вырасти. По его словам, цены могут увеличиться на некоторое время, пока не будут выстроены новые логистические цепочки поставок. Согласно данным Росстата, инфляция в июле в годовом выражении замедлилась до 7,5% с достигнутой в июне максимальной в текущем году отметки 7,8%. По итогам года Минэкономразвития прогнозирует инфляцию в 6%, но предупреждает, что этот показатель может быть превышен. Затем ведомство заявило о том, что ожидает замедления темпов роста цен в августе и допускает дефляцию впервые в этом году. Росстат отмечал, что в июле подешевели продовольственные товары, в частности — плодоовощная продукция. В конце июля ведомство сообщало, что инфляция в РФ с 22 по 28 июля впервые в 2014 году оказалась нулевой, с начала года набрала 5,4%. Россия в начале августа на год ограничила импорт ряда товаров из стран, которые ввели санкции в отношении РФ: США, государств ЕС, Канады, Австралии и Норвегии. В список попали говядина, свинина, овощи, фрукты, птица, сыры и молочная продукция, орехи и другие продукты. По словам Немерюка, заместить попавшую под санкцию импортную плодоовощную продукцию на московских прилавках полностью готовы поставщики из Узбекистана, Казахстана, Турции и Азербайджана. Альтернативные поставки будут также налажены и взамен рыбной продукции из Франции и Норвегии. Поставки белых сортов рыбы готовы осуществлять производители из Туниса, Марокко и Турции, красных — из Чили. Также сейчас ведутся переговоры с производителями из Карелии, которые готовы наладить поставки красной рыбы в Москву. Однако, по словам Немерюка, рост цен на семгу на московских прилавках может составить до 10%, так как провезти ее из Чили стоит дороже, чем из Норвегии.]]></text>
</doc>
