<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Yota опровергла слухи о переезде в Канаду: компания не бежит из России, а только расширяется]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Иван Незамятный]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-11T13:54:33+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ранее канадская пресса сообщала о планах компании перенести штаб-квартиру из Москвы в Канаду, чтобы снизить расходы, пользоваться налоговыми льготами и государственной поддержкой. В компании эту информацию опровергли, заявив, что открытие нового офиса соответствует стратегии расширения присутствия на мировых рынках. Канадский офис будет контролировать сбыт продукта в Северной и Латинской Америке, сообщает “ Интерфакс ”. "Мы высоко ценим потенциал этих рынков и позитивно оцениваем перспективы продаж нашего смартфона в этом регионе", - приводятся в заявлении слова гендиректора Yota Devices Владислава Мартынова. На американском рынке компания рассчитывает продать до 30% YotaPhone второго поколения, старт продаж которого ожидается в IV квартал Как передает BBC News, Yota Devices пока не определилась с городом, где будет работать представительство. Предположительно, офис разместится в Торонто или Ватерлоо - оба города находятся в провинции Онтарио. В Канаде компания планирует пополнить свой штат программистами из BlackBerry, привлечь около 100 млн долл. капитала при участии инвестиционного банка Jacob Securities и, возможно, выйти на канадскую биржу в 2015 году, отмечает BBC. Сейчас у Yota Devices за границе есть шесть офисов. По данным пресс-службы Yota Devices, канадский офис займется в основном маркетингом и продажами, однако в компании не исключают, что в Канаде они также привлекут к сотрудничеству и новых разработчиков - бывших сотрудников BlackBerry, которые потеряли работу в связи с сокращениями.]]></text>
</doc>
