<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Мединский лоббирует поправки в законодательство о туротрасли]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Елена Егорова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T18:41:18+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российское законодательство о туризме было разработано 20 лет назад и, по мнению многих участников рынка, уже успело безнадежно устареть. Последние поправки в отраслевой закон «О туризме» вносились два года назад и тоже не от хорошей жизни. Тогда после банкротства «Капитал-тура» и «Ланта-тур Вояжа» было принято решение о создании «Турпомощи» и компенсационного фонда для защиты туристов, но, как показали недавние события, этого оказалось недостаточно. Власти рассчитывали, что отрасль справится со своими проблемами сама, но в итоге вызволять из заграницы застрявших там туристов, по всей видимости, в очередной раз придется государству. «Оказалось, что возможности российского турбизнеса по саморегулированию были переоценены. Рынок сам все не устроил. Поэтому мы будем вносить предложения по регулированию рынка в интересах защиты потребителя», — говорит министр культуры Владимир Мединский. Парадоксально, но именно Минкульт после поправок 2012 года должен осуществлять надзор за турфирмами. Тогда как круг обязанностей Ростуризма сводится к ведению реестра туроператоров и пропаганде туристических возможностей России за рубежом. Чиновники хотят наделить Ростуризм контрольно-надзорными функциями, аналогичными тем, что имеет Роспотребнадзор. Тогда ведомство сможет проводить проверки туроператоров. «Мы поддерживаем это предложение независимо от того, кто именно будет выполнять функцию регулятора — мы или кто-то другой, — заявила «МК» пресс-секретарь Ростуризма Ирина Щеголькова. — Сейчас отрасль никак не регулируется. Даже если мы получаем сигнал о проблемах в какой-то компании, у нас нет юридических прав провести проверку и посмотреть, что происходит». Другой точки зрения придерживается глава подкомитета Госдумы по законодательству в сфере туризма Михаил Емельянов. По его мнению, возможности для саморегулирования отрасли еще не исчерпаны, поэтому не надо идти по бюрократическому пути. «Бюрократический путь чреват субъективизмом, сведением счетов и зачисткой конкурентов», — настаивает депутат. Совместными усилиями Минкульт и Ростуризм составили перечень из 16 пунктов, направленных на совершенствование законодательства в области туризма. Они будут рассматриваться на заседаниях рабочей группы, в состав которой также вошли представители Минтранса, Минэкономразвития, Центробанка и Росавиации. «Это рабочий документ, на основании которого через две недели мы увидим концепцию, а скорее всего, даже текст предлагаемого законопроекта», — говорит Мединский. Помимо регулирования чиновники предлагают усложнить выход на рынок выездного туризма, поскольку он является более рискованным по сравнению с внутренним. Сейчас отправкой людей за границу занимаются 2 тысячи туроператоров, а должно быть не больше 200. Чтобы защитить потребителей, операторов обяжут увеличивать уставный капитал и раскрывать информацию о собственниках. Для крупных компаний предполагается ввести банковскую гарантию, а также регулярные аудиторские проверки, им придется предоставлять данные о своей хозяйственной и финансовой деятельности. Кроме того, могут быть увеличены взносы туркомпаний в фонд ассоциации «Турпомощь», которая помогает клиентам разорившихся фирм. Сейчас ежегодный платеж составляет 100 тыс. руб, в Минкульте считают, что этого недостаточно. Ирина Щеголькова говорит, что эти предложения будут тщательно обсуждаться с бизнесом: «Сейчас на волне эмоций чешутся руки все ужесточить, но надо понимать, что излишние требования могут сказаться на ценах на путевки, чего нам, конечно же, не хочется. Нужно найти такую «золотую середину», чтобы и турист был защищен, и нагрузка на предпринимателей не выросла». Щеголькова утверждает, что с нынешним кризисом отрасль разберется сама и государство не потратит ни копейки. «Сейчас за границей остаются 8 тысяч пострадавших от банкротства туристов. Каждый день мы за счет «Турпомощи» и других фирм вывозим 3 тыс. человек. К понедельнику эта проблема должна быть полностью урегулирована», — утверждает она.]]></text>
</doc>
