<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Спасти банк “Балтийский”: АСВ потратит 10 миллиардов на его санацию]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Иван Незамятный]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кризис]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-20T13:14:26+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как говорится в пресс-релизе ЦБ , решение направлено на «обеспечение защиты интересов» клиентов, вкладчиков и кредиторов банка "Балтийский" и на восстановление его устойчивого финансового положения. Санацию будет проводить Агентство по страхованию вкладов (АСВ), которому ЦБ на цели управления ликвидностью банка предоставит кредит в размере до 10 миллиардов рублей. Банк "Балтийский" — один из старейших российских банков. По данным РИА Рейтинг, "Балтийский" по состоянию на 1 июля занимает 69 место среди российских банков по размеру активов. Их объем составляет 85,7 миллиарда рублей. Объем вкладов населения банка на начало июля составил 58 миллиардов рублей, и по данному показателю "Балтийский" занимает 34 место в банковской системе РФ. На АСВ с 20 августа возложены функции временной администрации по управлению банком. "На период деятельности временной администрации полномочия акционеров ОАО "Балтийский Банк", связанные с участием в уставном капитале, и полномочия органов управления приостановлены. Банк "Балтийский" продолжает работать в обычном режиме, оказывая весь спектр банковских услуг клиентам и вкладчикам", — добавляется в сообщении. Кроме того, АСВ в ближайшее время проведет конкурсный отбор инвестора, который будет в дальнейшем осуществлять мероприятия по финансовому оздоровлению банка. В марте ЦБ ограничил "Балтийскому" привлечение средств населения во вклады. О возможности санации банка газета "Ведомости" сообщила в конце июля, однако принятие решение о санации было затруднено из-за конфликта акционеров банка, Олега Шигаева и Андрея Исаева (каждому принадлежит по 49,87% акций), в результате которого собственники не могли прийти к единому мнению о стоимости актива. Сегодня же стало известно, что российский «Промсвязьбанк», входящий в число лидеров банковского сектора, в июле практически обнулил чистую прибыль, сократив ее почти на 3 миллиарда рублей, сообщает РБК . Согласно данным отчетности «Промсвязьбанка» по рроссийским стандартам, его чистая прибыль в июле уменьшилась почти на 96% — с 3 млрд до 125 млн руб. Из топ-15 банков, в который входит Промсвязьбанк, такого резкого снижения прибыли в относительном выражении нет ни у кого.]]></text>
</doc>
