<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Украинские санкции против России - удар в никуда]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Людмила Александрова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T21:50:01+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По словам премьер-министра страны, Киев намерен ввести санкции против 65 компаний и 172 граждан России и других стран, которых подозревают в финансовой помощи вооруженным активистам самопровозглашенных республик. Об этом говорится в плане действий под названием «Восстановление Украины», который 3 сентября обнародовал кабмин. Так называемый «план восстановления Украины» также предусматривает выдвижение новых исков против Российской Федерации «как государства-агрессора с возмещением всего вреда, который Россия нанесла украинскому государству». В документе были перечислены 29 видов санкций, включая запрет на транзит газа и авиаперелетов, заморозка активов и другие. О том, чего конкретно коснутся эти санкции, не разглашается. Бытует мнение, что санкции могут затронуть газовую и нефтяную отрасль. Если этими мерами Украина хочет припугнуть Россию, то это у неё вряд ли получится. И пострадает скорее всего сама Незалежная от своих же санкции против РФ. Эксперты в области экономики рассказали «МК», что для России эти меры малоощутимы. Ни газовая, ни нефтяная отрасль не пострадают, если парламентом Украины будут приняты санкции. Скорее всего, этими ограничениями Украина пытается отомстить России за арест имущества олигарха Коломойского , который произошел на днях. Но украинское правительство не подумало о том, что например, такая крупная российская компания «Лукойл» уже давно перестала поставлять нефть на Одесский НПЗ. В Лисичанске нефтеперерабатывающий завод и вовсе был уничтожен . Российские нефтяные компании «Татнефть» и «Роснефть», осуществляющие свою деятельность на Украине, вслед за «Лукойлом» уходят из страны . Если подобные санкции будут введены, то Украина сама себе перекроет нефтяной, да возможно и газовый вентиль.]]></text>
</doc>
