<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Премьер: Накопительные пенсии в России зависят от финансового рынка]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пенсии]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-08T02:10:42+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Судьба накопительной пенсионной системы в России будет зависеть от состояния финансового рынка, которая пока не вызывает доверия, заявил премьер-министр Дмитрий Медведев. "Деньги — такой инструмент, за которым, как известно, нужно следить. И к тем, кто распоряжается деньгами, должны предъявляться повышенные требования", — сказал Медведев. На российском финансовом рынке, по его мнению, лучше всего складывается ситуация в банковском секторе, особенно когда ЦБ начал "подчищать" банки. Однако ситуация на страховом рынке и на рынке пенсионных фондов, по его мнению, нуждается в исправлении. "Сейчас многие из них (НПФ — ред.) проверили, и мы будем принимать это во внимание при принятии решений о дальнейшем развитии пенсионной системы", — пообещал глава правительства. Окончательное решение, по его словам, будет принято в 2015 году. Он отметил, что решение о заморозке пенсионных накоплений граждан на 2015 год принято, и в этом, по мнению премьера, "нет ничего драматического, потому что деньги никуда не исчезают". "Ситуация с НПФ была не прозрачная, сроки еще позволяют проверять их в следующем году", — пояснил он. Медведев признал, что без длинных денег, которые поставляет на рынок пенсионная система, Экономика обойтись не может. "Вопрос лишь в том, насколько эффективна нынешняя накопительная часть пенсии", — сказал он. "Эти длинные деньги, про которые все так любят порассуждать, в экономику не пришли. И это плохо. Это как раз говорит о том, что система работала не оптимально", — напомнил он.]]></text>
</doc>
