<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Груженные российскими овощами и фруктами фуры застряли на пропускном пункте из Литвы в Россию]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-20T01:05:13+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Груженные российскими овощами и фруктами фуры застряли на пропускном пункте из Литвы в Россию из-за нововведений, согласно которым перевозчики сельхозпродукции должны предоставить документы, подтверждающие страну-производителя товаров. Речь идет о пункте Кибартай-Чернышевское в Калининградской области, где, как сообщают местные СМИ, образовалась очередь из большегрузных автомобилей. Как рассказал один из водителей, машины стали скапливаться на границе в субботу вечером. По его словам, товар был погружен в его фуру в Краснодарском крае 13 августа, в то время, как о необходимости сертификата, удостоверяющего, что товар выращен в России, а не в странах ЕС, подпавших под продовольственное эмбарго, стало известно несколькими днями позже. В итоге он и десятки других водителей застряли на таможне, у многих закончились собственные продукты питания и, что гораздо важнее – солярка, позволяющая поддерживать необходимую температуру внутри фуры, перевозящей скоропортящийся груз. В начале августа президент России Владимир Путин подписал указ о применении специальных экономических мер "в целях защиты национальных интересов" страны. Указ вводит запрет на ввоз в течение года сельскохозяйственной продукции, сырья и продовольствия из стран, которые ввели санкции против России в связи с событиями на Украине. Не имеющая границ с "материковой" частью России Калининградская область может оказаться Нажать наиболее уязвимой в отношении продовольственного эмбарго. По данным регионального отделения Россельхознадзора, в первой половине этого года польские груши, салатные овощи и капуста составили от 10% до 50% от всех ввезенных в Калининградскую область, доля импорта польских яблок превысила 70%. Ранее министр сельского хозяйства России Николай Федоров заявил, что вопрос об импорте продовольствия в Калининград будет рассматриваться отдельно.]]></text>
</doc>
