<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Розничные сети готовы остановить рост цен на продукты]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Леонид Беррес]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T21:55:13+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российский ответ на экономические ограничения западных стран грозит нашей стране очередным повышением цен. Тем не менее, поставщики уверены в обратном. Как завил «МК» представитель одной из крупнейшей в России торговой сети, которая ориентируется на низкобюджетных покупателей, Владимир Русанов, общая доля импортных товаров составляет в обороте его компании до 25-30%. Это зависит от сезона: летом-осенью меньше, зимой-весной больше. Доля ЕС и США — до 10 %. «В основном — это мясо, мясные продукты, сыры, рыба. — говорит эксперт. — Крупную долю импорта занимает алкоголь, но он не попал под санкции. Замещать запрещенную продукцию мы будем за счет увеличения закупок аналогичных товаров у других поставщиков. Проблем с этим не возникнет. До конца года на ценах это не отразится, а дальше все будет зависеть от традиционных условий — темпов развития макроэкономической ситуации в стране, курсе доллара и инфляции». Представитель другого ритейлера Оксана Токарева отмечает, что введенные санкции для нашей страны не страшны. Многие компании с момента выхода на российский рынок, делали ставку на закупку большинства товаров исключительно в России. «По определенным категориям товаров, которые находятся в высшей категории цен, ограничения по импорту скажутся непосредственно и больно, но на тех, кто имел средства на их покупку. Резкого скачка стоимости наиболее востребованной продукции не будет», — уверяет она.]]></text>
</doc>
