<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ЦБ отозвал лицензию у страховщика 40 турфирм]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анатолий Дмитриев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-22T16:06:14+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Отзыв объясняется тем, что компания не устранила выявленные нарушения законодательства в срок, поясняет rbctv.rbc.ru . Ранее сообщалось, что ЦБ только приостановил лицензию. Турфирма «Нева», с которой сотрудничало «Восхождение», объявила о банкротстве 16 июля, и клиенты уже подали страховщику более 5,5 тысяч заявлений на сумму 417 миллионов рублей. Накануне компания разместила на официальном сайте заявление о том, что выплаты начнутся не ранее января 2015 года – «Нева» успела продать путёвки и на этот период. Однако по законодательству, страховщик обязан выплатить возмещения не позднее 30 календарных дней после дня получения указанного требования. "ЗАО СК "Возрождение" не вправе заключать договоры страхования (перестрахования), а также вносить изменения, влекущие за собой увеличение обязательств в соответствующие договоры со дня вступления в силу решения об отзыве лицензии", — поясняет ЦБ. В связи с отзывом лицензии "Восхождение" обязано исполнить обязательства, возникающие из договоров страхования (перестрахования), в том числе — произвести страховые выплаты по наступившим страховым случаям, отмечает ria.ru . Кроме того, компания должна осуществить передачу обязательств, принятых по договорам страхования (перестрахования), или расторжение таких договоров. Ранее приказом Банка России от 31 июля 2014 года назначена временная администрация в ЗАО СК "Восхождение" сроком на шесть месяцев, полномочия исполнительных органов страховой организации приостановлены, напоминает interfax.ru . Руководителем временной администрации назначен член некоммерческого партнерства "Сибирская гильдия антикризисных управляющих" Владимир Иосипчук. Как сообщалось ранее, в СК "Восхождение" на 454,2 млн рублей была застрахована гражданская ответственность туроператора "Нева", который объявил о приостановке деятельности 16 июля. По состоянию на 19 августа "Восхождение" приняло 5506 заявлений от клиентов "Невы". В этот же день страховщик заявил, что будет осуществлять выплаты туристам туроператора "Нева" пропорционально, однако выплаты компенсаций начнутся не ранее даты наступления страхового случая по каждому заявлению, т.е. не ранее января 2015 года. Кроме того, ответственность приостановившего деятельность туроператора ООО "Лабиринт" на сумму 40 млн рублей была также застрахована в СК. Проверка объема заключенных страховщиком договоров с туроператоромами показала, что по 40 действующим договорам СК приняла обязательств на 1,4 млрд рублей. Однако общее число договоров страхования ответственности российских туроператоров с разными датами вступления в силу у "Восхождения" приближается к 100. При этом сборы страховщика за первый квартал 2014 года составили 14,9 млн рублей, выплаты - 1,2 млн рублей. За 2013 год страховая компания собрала 50 млн рублей, а выплатила 7,4 млн рублей. Уставный капитал "Восхождения" в этом году был увеличен до 500 млн рублей, поскольку компания решила страховать еще один высокорискованный вид ответственности - ответственность строителей перед дольщиками. Напомним, что в июле сразу несколько турфирм заявили о приостановке своей деятельности. Первой стала одна из старейших отечественных компаний в этой сфере, петербургская "Нева". Ее судьбу повторила московская "Роза ветров Мир". Петербургский туроператор "Экспо-тур" также ушел с рынка. Следом туроператор "Лабиринт" объявил о приостановке деятельности со 2 августа. Как сообщалось ранее, СК "Восхождение" является страховщиком ответственности туроператора "Нева", приостановившего свою деятельность. К страховщику уже обратились за выплатами 2,3 тыс. человек. Всего компании необходимо будет выплатить компенсации около 17 тыс. туристов, которые не смогут осуществить путешествие. По данным экспертов, страховой суммы по "Неве" не хватит на выплаты всем пострадавшим клиентам туроператора. "Нева" была застрахована в "Восхождении" на сумму 454,2 млн руб., притом что на момент заявления "Невы" о своем банкротстве 16 июля размер уставного капитала компании составлял 156 млн руб. По данным системы СПАРК, уставный капитал "Восхождения" был увеличен до 500 млн руб. 17 июля 2014 года. Также 10 июля 2014 года появилась запись в реестре юридических лиц (ЕГРЮЛ) о появлении нового генерального директора Виктора Каныгина. Он также является генеральным директором ООО "Эпирика", которое занимается финансовым посредничеством. Между тем по регистру предприятий и организаций генеральным директором СК, как и ранее, является Ирина Питерская. ЗАО "СК "Восхождение" - универсальная страховая компания, основана в 2002 году. Компания не входит в главное отраслевое объединение "Всероссийский союз страховщиков" (ВСС) и малоизвестна рынку. В 2013 году, по данным Банка России, компания по сборам входила в третью сотню российских страховщиков. Ее брутто-премия за прошлый год составила 19 млн руб., чистая прибыль - 3,4 млн руб. Туроператор "Лабиринт" был застрахован в "Возрождении" на 40 млн руб.]]></text>
</doc>
