<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Туроператор "Авиачартер-ДВ" сообщил о возможной отмене рейсов "Оренбургских авиалиний]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-16T17:12:10+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дальневосточный туроператор "Авиачартер-ДВ" обратился за помощью в Минтранс и Росавиацию, в связи с возможной отменой нескольких чартерных рейсов "Оренбургских авиалиний" из-за задолженности. Об этом говорится в сообщении, размещенном на сайте туроператора. Туроператор указывает, что около полутора тысяч клиентов могут пострадать от отмены рейсов на тихоокеанские острова Гуам и Сайпан. "На текущий момент у нас имеется порядка одной тысячи пятисот клиентов, у которых имеются выписанные авиа перевозочные документы, и которые находятся, в том числе, на вышеуказанных территориях, расположенных под юрисдикцией США", - отмечается в письме на имя главы Росавиации Сергея Нерадько. За рубежом сейчас, по данным турфирмы, находится около 900 клиентов. "Полагаем, что наша задача - разрешить все финансовые затруднения, в том числе и с контрагентами, таким образом, чтобы при этом не пострадали туристы, - говорится в письме. - Убедительно прошу вас оказать всю возможную помощь в разрешении сложившейся ситуации, в первую очередь, повлиять на перевозчика таким образом, чтобы все запланированные рейсы полетной программы, которая заканчивается 3 сентября, были исполнены и не отменялись". Как пояснил туроператор в письме, из-за проблем у компании "Идеал Тур", с которой у него был заключен договор, часть денежных средств не дошла до фактического перевозчика, которым являются "Оренбургские авиалинии". В связи с этим "Авиачартер-ДВ" с 1 августа напрямую заключил агентский договор с авиакомпанией. "Авиачартер-ДВ" считает, что действия авиакомпании противоречат статьям 103, 105 Воздушного кодекса РФ, поскольку все пассажиры имеют на руках выписанные перевозочные документы. "По сути, получается, что "Оренбургские авиалинии" отказывает в услуге собственным пассажирам", - отмечает туроператор. "Авиачартер-ДВ" не отказывается от выполнения принятых на себя обязательств и готов частичную вносить оплату", - говорится в сообщении компании.]]></text>
</doc>
