<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[У российских банков кончаются доллары]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Макеев Константин Смирнов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-18T14:22:08+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Жалобы российских банкиров связаны с тем, что привлечь средства в долларах и евро в последнее время крайне затруднено. Виновником в этом они называют санкции США и Евросоюза против России, после введения которых отечественные финансовые организации фактически потеряли доступ к западному кредитному рынку. Положение осложняется тем, что зарубежные копании из реального сектора бизнеса требуют от российских контрагентов все больших гарантий при осуществлении валютных операций. Иностранные поставщики опасаются, что у их партнеров из России закончится валюта. Ситуация грозит обернуться снежным комом. В результате, количество сделок по закупке товаров зарубежного производства может резко снизиться. Еще одной причиной дефицита валюты является недоверие населения России отечественным банкам. Еще в мае министр экономического развития Алексей Улюкаев отмечал, что за пять месяцев этого года отток капитала из нашей страны составил $80 млрд, причем $20 млрд из них люди просто сняли с депозитов, перевели в валюту и спрятали «под матрас». Поэтому многие эксперты считают, что одним из выходов из ситуации может стать повышение банками процентных ставок по валютным депозитам. Сейчас средние ставки по вкладам в долларах и евро колеблются от 1% до 2% в зависимости от своей срочности. Этот уровень не позволяет защитить накопления россиян от нынешних высоких темпов роста инфляции. В годовом выражении она не опускается ниже 7%. Внушает опасение также и то, что дефицит валюты происходит на фоне общего недостатка свободных средств в российской банковской системе. Даже государственным кредитным организациям приходится обращаться в ЦБ с просьбой о финансовой помощи. И это не говоря о частных коммерческих структурах. Очевидно, что денег у Банка России на всех не хватит. Для рядовых вкладчиков это грозит обернуться дальнейшим падением и курса рубля, и ростом цен. Впрочем, независимые финансовые специалисты уверены, что банки, которые говорят об истощении своих валютных счетов, сильно преувеличивают масштаб бедствия. По словам эксперта независимого аналитического агентства «Инвесткафе» Михаила Кузьмина, в настоящее время не наблюдается серьезного ажиотажа на доллары и евро. Дефицит может возникать только у узкого списка кредитных организаций, это связано с внутренними, а не внешними проблемами. «Если не будет искусственно подогрет интерес к валюте со стороны населения, по крайней мере, в ближайшие месяцы отечественные финансовые институты не будут ощущать недостатка в долларах и евро», — полагает эксперт.]]></text>
</doc>
