<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Гарун аль Рашид, он же Медведев. Зачем премьеру проверять цены в магазинах?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Константин Смирнов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T17:00:27+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Зачем глава правительства сам проверяет цены в магазинах? Он что, не доверяет Федеральной антимонопольной службе, Минпромторгу, Минэкономразвития и, наконец, Генпрокуратуре, при которой уже действует соответствующая рабочая группа? А как этим чиновникам верить? Ведь цены в разных магазинах при рыночной экономике не могут быть одинаковыми. Тем более при экстраординарных событиях, вызванных войной санкций. А владельцы торговых сетей легко обманут доверчивых контролеров, которых бросили на продовольственный фронт. Впрочем, таким же образом могут провести и самого Дмитрия Медведева. Особенно, если это сделают специально подготовленные покупатели. Они в последнем случае были довольны всем. А продавцы сообщили, что цены на мясо курицы не менялись, несмотря на все подсчеты Росстата. И хотя пресс-секретарь премьера Наталья Тимакова заверила, что проверки премьера окажутся неожиданностью для российских магазинов, возникает вопрос: каким образом обеспечить инкогнито? Ведь премьера могут отвести в самый дешевый пункт раздачи продовольствия. Судя по всему, так и было 22 августа, когда Медведев посетил сельский продмаг в Курской области. На вопрос главы правительства: «Что у вас дорожает?» — продавец без сомнения ответил: «Цены растут по чуть-чуть на все». Медведев согласился: «На все по чуть-чуть вообще всегда бывает, потому что есть инфляция». Интересная оценка ценовой политики — премьер готов принять любой ответ от любого торговца. Российский премьер, конечно, продолжит мониторить цены, как мифический Гарун-аль-Рашид. Но, в отличие от своего арабского предшественника-контролера, его будут идентифицировать еще в московском аэропорту. Выход один. Не бегать «собственноножно» по магазинам, а обеспечить местным производителям самые благоприятные условия. Зарвавшихся спекулянтов накажет Генпрокуратура без помощи премьера, так как подчиняется президенту.]]></text>
</doc>
