<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Ефимов: «В Москве войдет в оборот единый договор аренды недвижимости и земельного участка»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Артемов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[недвижимость]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[москва]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T17:37:54+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[— Владимир Владимирович, зачем объединили департаменты земельных ресурсов и городского имущества? — Дело в том, что права на землю и недвижимое имущество всегда были взаимосвязаны. На федеральном уровне управление всеми государственными активами всегда было сосредоточено в одном органе — Росимуществе. Поэтому в целях создания единого центра управления городским имуществом по решению мэра Москвы Сергея Собянина и были объединены два департамента. — Насколько ускорился для юрлиц процесс оформления имущественных прав? — Сроки сократились в тех случаях, когда заявители обращаются к нам одновременно за оформлением прав на земельные участки и на здания. Раньше такие операции проводили 2 разных департамента. Теперь заявителю не нужно дважды ходить в органы власти. Все сосредоточено в одних руках. В среднем процесс оформления земельно-имущественных отношений занимает 30 рабочих дней. — В некоторых бывших советских республиках, например в Грузии, оформление прав на недвижимость и землю для юрлиц занимает всего один час. Есть ли у вас инициативы, которые помогут ускорить этот процесс в Москве? — Если мы говорим о процедуре регистрации имущественных прав, то это компетенция федеральных органов власти. Департамент ведет работу по упрощению взаимодействия с Росреестром. Например, в настоящее время мы согласовали с коллегами единый договор аренды недвижимости и земельного участка. Первые торги по передаче в аренду одновременно участков и зданий запланированы на осень. Также мы существенно сократили внутренние сроки по подготовке документов. В рамках корректировки административных регламентов оказания государственных услуг сроки уменьшены в полтора-два раза. Кроме этого заметно ускорился обмен информацией между ведомствами. Вы знаете, что сейчас запрещено требовать у заявителя какие-либо документы, которые органы власти могут получить в порядке межведомственного взаимодействия. Раньше заявитель в обязательном порядке приходил к нам с кадастровым паспортом, выпиской из ЕГРП, которые подтверждали его права. До конца года мы планируем перейти к оказанию так называемых «вложенных» услуг. Например, в настоящий момент заявители, пожелавшие оформить договор аренды земельного участка, нередко получают технический отказ, связанный с необходимостью предварительного изменения вида разрешенного использования земельного участка, адресного ориентира или границ земельного участка. В этой связи заявитель должен был снова обращаться в департамент, но уже за другой услугой, а после опять за первичной. Сейчас мы подготовили изменения в административные регламенты, которые позволят нам делать все необходимые действия самостоятельно, без дополнительных обращений, и в рамках одного запроса правообладателя оказывать сразу несколько госуслуг. В результате вместо отказа заявитель будет получать на руки результат всех необходимых для оформления договора аренды услуг. — В этом году Москва отказалась от взимания налога на имущество для юридических лиц по балансовой стоимости. Для владельцев торговой и офисной недвижимости площадью свыше 5 тыс. кв. м ставка налога на имущество составила 0,9% от кадастровой стоимости. В этом году список расширен до объектов площадью свыше 3 тыс. кв. м. Когда будет утвержден список зданий? — Сейчас совместно с Департаментом экономической политики и Госинспекцией по недвижимости мы готовим список зданий, которые с нового года подпадают под новую систему налогообложения. До конца года этот список будет утвержден постановлением правительства. — Государственная кадастровая оценка объектов недвижимости и земельных участков проводилась в Москве в 2012, 2013 и 2014 годах. Означает ли это, что переоценка станет ежегодной? — С нового года Москва будет проводить переоценку раз в два года: соответствующие изменения были внесены в законодательство об оценочной деятельности. В этом году мы завершим кадастровую оценку, которая будет утверждена 1 января 2015 года. Следующая переоценка земельных участков и зданий в городе начнется в 2016 году, а вступит в силу с 1 января 2017 года. — Будет ли расширяться список льготников-арендаторов городской недвижимости? — Город определил сферы деятельности, которым действительно необходима льгота по аренде — это в первую очередь предприятия, оказывающие социальные услуги населению, а также субъекты малого бизнеса, которые арендуют городские помещения площадью менее 300 метров. С нашей точки зрения, этот список отвечает сегодняшним потребностям, и расширять мы его в настоящее время не планируем. — Московские власти активно проводят земельные аукционы для строительства коммерческой недвижимости. Почему так редко проводятся аукционы для участков под жилье? — В столице реализуется большая программа «Жилище», по которой, в том числе за счет городского бюджета, строятся жилые дома для очередников и социально незащищенных групп населения. Учитывая, что участков, пригодных для строительства жилья, в городе мало, безусловный приоритет отдается реализации городской программы. Но говорить о том, что город совсем не продает земельные участки для строительства жилья, нельзя. Например, в этом году на торгах была реализована крупнейшая городская площадка на территории ЗИЛа. На ней планируется построить более 1,2 млн кв. м недвижимости, в том числе около 800 тыс. кв. м жилья. — Подавляющее большинство присоединенных к Москве земель находится или под залогом у банков или в собственности крупных компаний. Планирует ли город выкупать эти участки под застройку жилья? — Нет, выкупать землю под жилищное строительство мы не планируем. Что касается участков под строительство социальной и транспортной инфраструктуры на территории Новой Москвы, то в рамках реализации своих проектов инвесторы нередко бесплатно передают городу земельные участки. Но в некоторых случаях — для расширения автодорог, строительства станций метро — нам, возможно, придется изымать участки, своего рода осуществлять выкуп. — В 2013 году столичная мэрия выкупила «Золотой остров», почему Москва выставила его на продажу? — Когда город выкупал земельный участок, рассматривалось несколько вариантов его использования для государственных нужд. Сейчас принято решение застроить его коммерческой недвижимостью. Поэтому после оформления всей необходимой разрешительной документации было принято решение о его реализации на аукционе. Информация о торгах размещена на сайте Тендерного комитета. Я считаю, что это уникальная площадка, аналогов которой в России нет, поэтому уверен, что она найдет своего покупателя. — На днях вы сообщили, что Москва продаст три дома-«книжки» на Новом Арбате. — Ранее мэр Москвы Сергей Собянин говорил, что город нуждается в создании большого гостиничного фонда, причем не только в рамках подготовки к чемпионату мира по футболу 2018 года, но и с учетом того, что ежегодно растет туристический поток. Поэтому сейчас мы рассматриваем вопрос продажи трех высоток с выдачей разрешительной документации на реконструкцию для создания гостиничных комплексов. Продавать мы их будем, скорее всего, по отдельности. В ближайшие время мы доделаем документацию и, если решение будет окончательно принято, выставим «книжки» на продажу. — Что будет с арендаторами? — Судьбу арендаторов будет решать новый собственник зданий. — Насколько в нынешних условиях у города велик соблазн ради выполнения соцпрограмм повысить арендные ставки на имущество для бизнеса? — Я таких предпосылок не вижу. У нас рыночные ставки на аренду городской недвижимости. При этом, как я уже говорил, социально направленным предприятиям и субъектам малого бизнеса мы предоставляем льготы. Что касается арендной платы за земельные участки, то все давно платят арендную ставку в процентах от кадастровой стоимости. Поэтому Москва не планирует никаких нововведений, увеличивающих финансовую нагрузку на пользователей городской собственности. Все важные решения по изменениям налоговой политики, например перевод части объектов на оплату налога на имущество в расчете от кадастровой стоимости, также были заранее анонсированы, обсуждены с участниками рынка, и их пересмотр не планируется. Кроме этого в Москве работает штаб по защите прав предпринимателей, где бизнесмены имеют возможность рассказать о своих системных и частных проблемах. Под председательством мэра Москвы проводятся встречи с клубом инвесторов, куда входят крупнейшие девелоперы столицы. Безусловно, все наши инициативы, связанные с изменением взаиморасчетов с бизнесом, мы будем обсуждать в деловом кругу, чтобы получить обратную реакцию и улучшить инвестиционный климат Москвы.]]></text>
</doc>
