<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дело Константина Пономарева перешло в налоговую плоскость]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-02T13:22:34+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ожидается, что следующий шаг в выявлении одной из самых масштабных и сомнительных афер последнего времени должны, наконец, сделать российские налоговики. К «икеевским» миллиардам дизель-бизнесмена Константина Пономарева они присматриваются давно. Еще в декабре 2013 года замнчальника ИФНС России No 10 по Москве назначила выездную налоговую проверку Пономарева Константина Анатольевича, который, кстати говоря, ознакомился с этим решением, согласно его же подписи. Возникает вопрос, почему же так долго длится проверка? И на этот вопрос есть ответ – речь идет об уникальном случае сродни знаменитым схемам Уильяма Браудера по выводу денег из России. На процессе своего бывшего сокурсника Сергея Магнитского Пономарев без ложной скромности говорил о себе: «Когда Магнитский работал в подчинении, он называл деятельность компании незаконной, а потом, когда у него появилась возможность стать совладельцем, и он им стал, то он пользовался той же схемой. За 10 лет не было придумано ничего нового». Казалось бы, с таким-то «опытом работы» прямой путь в так называемую «группу коррупционного риска». Но за истекшие годы Константин Пономарев успел изобрести не только свою собственную уникальную практику обогащения, но и наработать серьезные полезные связи в силовых ведомствах, мешавшие его разоблачению не только налоговикам, но и следователям. Миллиардером Пономарев стал в одночасье. Использовав трудности известного концерна ИКЕА с подключением к сетям «Ленэнерго», он, «переобувшись в воздухе» из аудитора в дизель-энергетики, предоставил шведам в аренду временные энергомощности. А через два года, по истечении договора, выставил многомиллиардные счета. Оказалось, что на территории мегамоллов он установил генераторов в пять раз больше необходимого и потребовал оплату в размере, не исходя из реально потребленной электроэнергии, а так, если бы генераторы работали ежедневно и круглосуточно все эти два года. С такими «методами работы» шведы сталкивались в своей практике впервые, хотя до того работали в более чем 40 странах мира. И знакомство с этим разорительным «ноу-хау» обошлось ИКЕА в огромную сумму, составившую 25 миллиардов рублей. Но дальше начинается самое интересное. В ноябре 2010 года между ОАО «Системы автономного энергоснабжения» (генеральный директор и фактический владелец – Пономарёв) и физическим лицом «Константин Пономарёв» был заключен фантастический по своей формулировке «договор передачи безналичных средств «на хранение». Это даже трудно назвать «лазейкой в законодательстве» – ничего подобного в правовом поле попросту не существует. А если не существует, то можно придумать; а если это придуманное не запрещено, то оно разрешено. Примерно так, возможно, размышлял Пономарёв, на счетах которого в АКБ «Лесбанк» (по условиям договора он перевел туда безнал) в тот же день оказались шведские миллиарды. Сейчас, по сведениям из источников в органах финансового надзора, это учреждение находится у них в поле пристального внимания, в том числе и вследствие той самой «пономаревкой сделки». Далее Пономареву оставалось только ликвидировать ООО «САЭ» (подобное нередко случается с фирмами-однодневками). Чтобы не платить налоги, требовалось всего-навсего присоединить её к какой-нибудь другой «пустышке». А уж затем перевести миллиарды на свои личные счета, естественно, не уплатив никаких налогов. Пономареву для этих целей подошла ООО «АМД групп». Все эти обстоятельства всплыли в ходе следствия, в рамках которого ИКЕА была признана потерпевшей. В частности, полиция получила и копию самого договора хранения между ООО «САЭ» и Пономаревым, из которого следует только одно – переход денег к Пономареву, а также его стремление избежать уплаты налогов. А теперь давайте прикинем масштабы ущерба. Возьмем Налоговый Кодекс и посчитаем: по закону со своих доходов Пономарёв и фирма обязаны были уплатить от общей суммы налог на доходы физических лиц (свыше 3 миллиардов рублей), налог на прибыль (не менее 3 млрд) и НДС (почти 2 млрд). Путём нехитрого сложения получаем, что с одной только весьма сомнительной во всех отношениях сделки г-на Пономарёва российская казна и бюджет Московской области недосчитались порядка 8 миллиардов рублей. Естественно, что перспективы отвечать за подобные махинации вызывали у Константина Пономарева настоящую панику, и были задействованы все возможные и невозможные связи, чтобы дело прекратить , и чтобы материалы по нему не достались налоговикам. И тут начинаются на первый взгляд странные, но нам понятные совпадения. 16 мая этого года материалы уголовного дела у полиции запросило контрольное управление ФНС России, а уже через десять дней, 26 мая, в спешке и без видимых оснований прокуратура настойчиво предлагает полиции дело прикрыть. Сразу возникает вопрос, который пока остаётся без ответа: не потому ли так поспешили закрыть это дело, чтобы налоговые органы не смогли провести объективную проверку неуплаты налогов, причём в особо крупных размерах? Добившись закрытия уголовного дела, исполнявший на тот момент обязанности прокурора Ленинградской области Магомед Дибиров дал Пономареву уникальный шанс вывода оспариваемых миллиардов. И он этот шанс вряд ли бы упустил. Однако последнее решение Ленинградского областного суда, подтвердившего законность ареста счетов Пономарева, дает основание не только спасти деньги, но и вывести всех на «чистую воду». И здесь многое зависит от принципиальности сотрудников налоговой службы. Ну и, конечно, от отсутствия в ней «друзей» Константина Пономарева (таковой, например, можно было бы назвать судью Московского арбитражного суда Ирину Баранову, выносившую решения в пользу Пономарева и в ущерб ИКЕА). Теперь возбуждения против Барановой уголовного дела добивается лично глава СКР России Александр Бастрыкин. Вернутся ли утаенные деньги в российский бюджет, или они опять окажутся в карманах Константина Пономарева вместе с неуплаченными налоговыми миллиардами? Именно на этот вопрос даст ответ налоговая проверка ФНС России.]]></text>
</doc>
