<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Южный поток" стал причиной разногласий внутри Евросоюза]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Макеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[газпром]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-19T17:48:53+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Болгария уже не в первый раз грозит отказаться от участия в строительстве газопровода «Южный поток». О заморозке этого проекта 8 июня заявил глава болгарского правительства Пламен Орешарски. К такому решению его подтолкнул американский сенатор-республиканец Джон Маккейн, с которым премьер Болгарии встречался накануне своего заявления. На следующий день слова Пламена Орешарски фактически были дезавуированы. Драгомир Стойнев, занимавший на тот момент кресло министра экономики и энергетики Болгарии, публично пообещал, что «Южный поток» в конце концов будет построен. Повторное предупреждение Софии о приостановке работ по созданию этого маршрута также натолкнулось на противоречие внутри болгарского правительства. С одной стороны, новый министр экономики и энергетики страны Васил Штонов распорядился свернуть проект до лучших времен. С другой стороны, компания «Южный поток Болгария» (занимается строительством газопровода по территории Болгарии) несмотря на требование министра приняла решение об увеличении собственного уставного капитала. Очевидно, что София пока окончательно не определилась, строить «Южный поток» или нет. На срыве строительства настаивает Вашингтон. США в этом случае не только сторонний наблюдатель. А мериканские компании готовы купить украинскую газотранспортную систему Украины , по которой экспортируется львиная доля российского газа в Европу. Взяв под контроль этот актив, США будет распоряжаться им по своему усмотрению и, возможно, вообще перекроет «Газпрому» этот экспортный маршрут. «Южный поток» может решить проблему зависимости поставок газа из России в Европу от трубопроводов Украины. Его строительство давно согласовано со странами-участниками этого проекта — Австрией, Болгарией, Венгрией, Грецией, Сербией, Словенией и Хорватией. Первая нитка могла бы заработать к концу 2015 года. Однако уже после оформления всей проектной документации Брюссель пошел на попятную и предъявил к «Южному потоку» требования так называемого Третьего энергопакета. Этот меморандум предполагает, что поставщиком газа в Европу может быть транспортная компания, не обладающая добывающими ресурсами. Поскольку в группу «Газпром» входят и газотранспорт, и добыча, Россия должна поделиться местом в будущей трубе с независимыми производителями, например с Азербайджаном. Россия не согласна с доводами Евросоюза. Наша страна уже подала иск во Всемирную торговую организацию против Третьего энергопакета Евросоюза. Дело в том, что этот документ утвержден в 2009 году, а соглашение о реализации «Южного потока» Россия заключила в 2008-м. Соответственно новый газовый маршрут не подпадает под ограничительные требования. Аргументы, приведенные в Третьем энергопакете, не могут распространяться на «Южный поток» и по другим причинам. На европейском рынке не там много предложений по поставкам газа. Фактически, «Газпром» в настоящее время является единственным производителем, кто обладает свободными объемами «голубого топлива» для экспорта. Добывающие компании Европы вряд ли смогут обеспечить энергетические потребности Старого Света, а для увеличения поставок со стороны ближневосточных или среднеазиатских производителей нужна новая логистика и миллиарды инвестиций. В этих условиях «Газпром» отчетливо сигнализирует, что поставки в Европу — не единственная возможность России увеличить поставки газа на зарубежные рынки. В начале сентября российская монополия обещает приступить к строительству газового маршрута в сторону Китая, тем самым, диверсифицировав свой экспорт и оставив европейцев без дополнительных объемов топлива. Пройдите тест "МК": Что мы знаем о запрещенных продуктах?]]></text>
</doc>
