<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Россия заплатит за вступление Киргизии в Таможенный союз 500 млн долларов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T11:43:18+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Накануне в ходе встречи с президентом России Владимиром Путиным глава Киргизии Алмазбек Атамбаев договорился, что Киргизия до конца года присоединиться к Таможенному союзу и Евразийскому экономическому союзу (ЕАЭС) России, Белоруссии и Казахстана, отметив, что республика намерена "твердо и последовательно развивать братские отношения с Россией". "Нас ждут, конечно, и трудности на этом пути, - заметил он. - Но, если мы реально возьмемся, то многие вопросы решим быстро". Причем на поддержку экономики Киргизии при вступлении этой страны в Евразийский экономический союз РФ выделит 500 миллионов долларов. «Согласованы и подтверждены договоренности, которые касаются создания инструментов, позволяющих ускоренно развивать киргизскую экономику и гармонизировать ее с процессами экономической интеграции», — цитирует "Интерфакс" министра иностранных дел России Сергея Лаврова. Однако, по словам экспертов, вступление республики в ТС не принесет большой выгоды для других стран-участниц, поскольку ее экономика в настоящее время пребывает в глубоком кризисе, и польза скорее будет геополитическая. При этом отмечается, что дружба с Бишкеком уже обошлась Москве в недешево. Так, в 2009 году Россия выделила Киргизии кредиты на сумму около двух миллиардов долларов и безвозмездный грант на 150 миллионов. А в 2012 году был списан долг Киргизии перед Россией в размере почти 500 млн долларов. Правда, после этого республика одобрила пребывание на своей территории российской военной базы, закрыв американскую базу "Манас". Напомним, Киргизия — не единственная страна, которой Россией оказывается помощь. Долг в 10 млрд долларов российские власти простили КНДР, еще 32 млрд долларов — Кубе. Кроме того, Белоруссия в этом году договорилась по договору о распределении нефтяных пошлин не платить в российский бюджет около двух млрд. Напомним, подписанный Россией, Белоруссией и Казахстаном в конце мая этого года договор о создании Евразийского экономического союза вступит в силу с 1 января 2015 года. В его основе лежит правовая база Таможенного союза и Единого экономического пространства. Три страны гарантируют свободное перемещение товаров, услуг, капиталов и рабочей силы, а также проведение согласованной политики в ключевых отраслях — энергетике, промышленности, сельском хозяйстве, транспорте. В июне к организации присоединилась Армения. Между тем, другой партнер России по Таможенному союзу, Белоруссия, отказалась поддержать российский запрет на импорт продовольствия из стран, которые ввели санкции против России. "Нужны нам польские яблоки - мы покупаем, но не для России, а для внутреннего рынка, - заявил президент Александр Лукашенко. - Нужны какие-то немецкие деликатесы - также приобретаем для внутреннего потребления. Надо нам что-то перерабатывать - мы покупаем и перерабатываем". При этом белорусский лидер пообещал Владимиру Путину, что транзитом в Россию импортные продукты пройти через республику не смогут. Лукашенко также заявил, что, если товар не принимают в России, надо предложить продать его на территории Белоруссии или перенаправить на переработку. "Решение было введено без предупреждения, неожиданно. И на границе скопилось определенное количество автомашин, рефрижераторов, в том числе со скоропортящимися продуктами. Не надо этих людей обижать. Во-первых, это ведь наши и российские перевозчики - водители, экспедиторы. Во-вторых, товар оплачен и законтрактован. В-третьих, просто не по-человечески будет, если мы к этим людям ненормально отнесемся", - приводит его слова БЕЛТА.]]></text>
</doc>
