<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Фуры с запрещенным мясом из Литвы пытались нелегально пересечь границу с Россией]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Макеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T19:17:05+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как сообщил руководитель Государственной ветеринарно-продовольственной службы Литвы Йонас Милюс, в пятницу, 8 августа, несколько трейлеров с молочными и мясными продуктами не смогли пересечь российско-литовскую границу. Он отметил, что некоторые машины были загружены и выехали до назначения эмбарго, но их все равно не пропустили. Еще несколько попытались прорваться в Россию через Белорусскую границу и также были остановлены. Этому есть простое объяснение — и.о. руководителя Федеральной таможенной службы России Владимир Малинин подписал приказ, в соответствии с которым все поставки попавших под российские санкции продуктов из ЕС, США, Канады, Австралии и Норвегии на нашей границе начиная с 7 августа разворачивают в обратную сторону. Видимо, дошло не сразу или литовские дальнобойщики питали надежду, что смогут «договориться» с российскими пограничниками. Не получилось. В результате, литовским властям пришлось даже устраивать пресс-конференцию, чтобы разъяснить своим соотечественникам, что запрещено импортировать в Россию. Йонас Милюс жаловался, что «российская сторона на переговоры не идет, придерживаясь своей позиции». Возмущение литовского чиновника не имеет под собой оснований. Качество товаров из ЕС давно вызывало сомнение. Европейские производители используют большое количество искусственных добавок, антибиотиков и опасных для здоровья веществ. Во многих импортируемых продуктах содержатся ГМО. Западные лояльные стандарты позволяют применять добавки. Россия более требовательно относится к продуктам питания. Поэтому импорт многих продуктов из стран, объявивших России санкционную войну, полностью запрещен.]]></text>
</doc>
