<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Санкции против РФ могут негативно отразиться на странах Азии]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-21T07:51:26+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Санкции, которые США и ЕС ввели против России из-за событий на Украине, негативно отразятся на экономике стран Азии. Такую оценку ситуации дает в своей статье влиятельный американский журнал Foreign Affairs. Как отмечает издание, после объявления последнего на данный момент раунда санкций американские дипломаты отправились в Китай, Японию, Сингапур и Южную Корею призывать азиатских партнеров поддержать ужесточение экономического режима в отношении России. Между тем, в статье подчеркивается, что большинство правительств в Азиатско-Тихоокеанском регионе, включая таких союзников США, как Австралия и Южная Корея, не особо хотят вводить жесткие меры, поскольку Украина в их отношениях с Москвой попросту не относится к числу приоритетов. Даже если азиатские правительства не будут вовлечены в санкции США, они отразятся на всем регионе, поскольку частные игроки в банковском и энергетическом секторах вынуждены избегать штрафов, связанных с данными ограничениями. Это также относится и к так называемым репутационным рискам за ведение бизнеса с Россией, отмечается в статье. "Производители оборудования для энергетической отрасли и компании, предоставляющие производственные услуги, будут отказываться от планов сотрудничества с Россией, и это нанесет серьезный удар по высоко интегрированной экономике региона", считают в издании. Что же касается желающих присоединиться к ужесточению санкций, то эти страны, по мнению Foreign Affairs, "почти наверняка будут вынуждены отказаться от сотрудничества с РФ в других сферах, представляющих для них национальный интерес". По прогнозам, это, в первую очередь, коснется Японии. "Вероятнее всего, наиболее высокой будет цена для благосостояния японской экономики и энергетической безопасности страны. Она и так уже переживает непростые времена. И Россия могла бы помочь", - подчеркивает издание, в частности, указывая на то, что "до 10 процентов объемов сжиженного природного газа Токио получает из РФ, наряду с большими количествами нефти и угля".]]></text>
</doc>
