<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Швейцария усилила санкции против РФ: «черный список» пополнили Ротенберг и Ковальчук]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Селиверстова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-27T19:47:58+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["В свете ситуации на Украине Федеральный совет (правительство и коллегиальный глава Швейцарской Конфедерации) решило принять дальнейшие меры для предотвращения действий в обход международных санкций", - говорится в сообщении на сайте швейцарского правительства, передает «Интерфакс ». В частности, Швейцария запретила "импорт и экспорт ряда ключевых товаров, используемых для извлечения нефти и газа, а также ввела ограничения на инвестиции для Крыма и Севастополя". Также введено требование об уведомлении властей об экспорте ряда товаров, используемых для глубоководной добычи нефти, арктических или сланцевых проектов в России. Постановление правительства вносит еще 11 имен физических лиц и наименований юридических лиц в санкционный список: финансовым посредникам запрещено вступать с такими лицами в новые отношения, а о существующих отношениях они обязаны уведомлять швейцарские власти. В список лиц, на которые распространяются швейцарские санкции, с 27 августа включены первый замруководителя администрации президента России Алексей Громов, бизнесмены Аркадий Ротенберг и Константин Малофеев, совладельцы банка "Россия" Юрий Ковальчук и Николай Шамалов, министр внутренних дел Крыма Сергей Абисов. Также в него попали представители самопровозглашенных образований в Донецкой и Луганской областях Украины - Оксана Чигрина и Борис Литвинов. В список включены следующие компании: ОАО "Концерн ПВО "Алмаз-Антей", "Добролет" и Российский национальный коммерческий банк (РНКБ). Предыдущий швейцарский санкционный список содержал имена 26 граждан России и Украины, а также названия 18 организаций. Ранее аналогичные санкции в отношении РФ приняли страны ЕС и США. Как отмечается, меры вступят в силу в 18.00 в среду (20.00 мск).]]></text>
</doc>
