<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Евросоюз выделил 125 млн евро на спасение запрещенных Россией фруктов и овощей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-18T15:32:05+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В связи с запретом на ввоз ряда продовольственных товаров в Россию Европейская комиссия объявила о введении чрезвычайных мер для поддержки местных производителей таких скоропортящихся фруктов и овощей, как томаты, морковь, белая и цветная капуста, огурцы, яблоки, груши, шампиньоны, грибы, виноград, киви, ряд садовых ягод и др. В понедельник на брифинге в Брюсселе официальный представитель ЕК Роджер Уэйт заявил, что Еврокомиссия выделила 125 млн евро на поддержку пострадавших от российского эмбарго производителей, уточнив, что эти меры будут действовать до конца ноября. Официально объем ущерба от российских контрсанкций пока еще не оценен, однако, по оценкам экспертов, они блокируют европейский сельскохозяйственный экспорт объемом свыше 7 млрд евро. Как пояснил Уэйт, речь идет об изъятии с компенсацией части продуктов из рыночного оборота специально для бесплатного распространения, включая также выкуп незрелого урожая у производителей. "Эти 125 евро млн будут использованы для компенсации изъятия с европейского рынка фруктов и овощей для удержания цен от падения, и будут направлены на покрытие "50% расходов на изъятие продукции с рынка - в первую очередь с целью бесплатного распределения", - приводит его слова ИТАР-ТАСС . Помимо выкупа этих продуктов для бесплатного распределения в детских и благотворительных учреждениях Еврокомиссия предусматривает возможность организации продажи сельскохозяйственной продукции в промышленных целях для производства спиртов, красителей и другой продукции. Кроме того, ЕК рекомендует производителям отказаться от сбора части своего урожая или собрать его, не дожидаясь созревания (для минимизации издержек и продажи собранной продукции по минимальной цене в виде биомассы на промышленные нужды), обещая компенсировать часть недополученной прибыли. Организация также пообещала "внимательно отслеживать ситуацию на рынке и принять дополнительные меры в случае необходимости". В ходе брифинга Роджер Уайт также подтвердил объявленный итальянским председательством ЕС Совет министров сельского хозяйства, который обсудит 15 сентября состояние сельхозрынка в результате введенных Россией ограничительных мер. Напомним, 6 августа Владимир Путин подписал указ о годовом запрете импорта сельхозпродукции из стран, которые ввели санкции против России. Под запрет попала продукция США, стран Евросоюза, а также Норвегии, Канады и Австралии. Согласно постановлению правительства, теперь данные государства не смогут поставлять в Россию молоко, сыр, творог, мясо, рыбу, колбасу, овощи, фрукты, орехи и другие товары. Больше всего пострадают от запрета страны ЕС, которые поставляли на российский рынок продовольствие из санкционного списка на $6,5 млрд. Импорт из остальных стран был во много раз меньше: из не входящей в ЕС Норвегии - $1,2 млрд, США - $843,8 млн, Канады - $373,6 млн, Австралии - $182 млн. Между тем, министр сельского хозяйства ФРГ Кристиан Шмидт заявил, что "Россия не сможет долго выдерживать свой запрет на импорт сельскохозяйственной продукции из ряда стран, в том числе стран Евросоюза". "Уровень самообеспечения продуктами сельского хозяйства в России не превышает 60%. Например, ей не удастся в одиночку решить вопрос с нехваткой молочной продукции", - сказал он в интервью немецкому изданию Frankfurter Allgemeine Sonntagszeitung. По словам политика, Евросоюзу "не следует драматизировать российский запрет на импорт", так как последствия для европейских аграриев будут "несущественными". При этом Шмидт называет преждевременными требования компенсаций производителям сельхозпродукции, отмечая, что "тем не менее, в случае необходимости такая помощь, конечно, будет предоставлена". В то же время министр сельского хозяйства федеральной земли Нижняя Саксония Кристиан Майер гораздо более обеспокоен российским запретом на импорт европейской продукции, и прежде всего из-за падения цен на сельхозпродукцию. "Молоко, фрукты, овощи и мясо, которые раньше экспортировались из соседних с Германией стран в Россию, теперь хлынули на немецкий рынок, что, в свою очередь, может стать проблемой в самом ближайшем будущем", - полагает он.]]></text>
</doc>
