<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Все купим в Египте. Путин договорился с Ас-Сиси о поставках картошки]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Меликян]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T20:15:57+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Для дальнейшего увеличения экспорта из Египта стороны договорились о введении упрощенного режима доступа египетских товаров на рынок России. Соответствующее поручение Путин намерен дать Россельхознадзору и фитосанитарному контролю. Представители этих структур в ближайшее время должны будут выехать в Египет, чтобы на месте убедиться в высоком качестве египетской продукции. "Мы обсуждали сегодня возможность создания египетского логистического центра на черноморском побережье", - заявил Владимир Путин. Где именно будет находится этот центр, он не уточнил. Но не исключено, что в Крыму. Более того, Россия и Египет изучают возможность создания зоны свободной торговли между Таможенным союзом и Египтом. Глава Минсельхоза России Николай Федоров добавил, что министерство ведет переговоры об увеличении поставок сельхозпродукции из Турции, Ирана, Израиля, Марокко, Аргентины, Перу и Бразилии. "Увеличение на 30% поставок из Египта закрывает половину импорта в Россию апельсинов, картофеля, лука и чеснока из стран, попавших под эмбарго", - привел расчеты Федоров. Что касается сельхозпродукции, выращенной в России, по словам Федорова, в этом году урожай зерновых может превысить 100 млн тонн. Египет, к слову, и является крупнейшим потребитель российской пшеницы. Они намерены купить примерно 5-5,5 млн тонн. Кстати, в разговоре с журналистами глава Минсельхоза не исключил возбуждения дел за необоснованный рост цен на продовольствие... По итогам российско-египетских переговоров Владимир Путин также заявил о расширении сотрудничества в военно-технической области между двумя странами. "Ведется поставка наших вооружений в Египет, и мы договорились о расширении этого взаимодействия", - заявил он. В начале этого года Египет заявлял о намерении приобрести у России оружие и боевую технику на $2 млрд. В 2015 году в Египте начнет работать сервисный центр по обслуживанию вертолетов российского производства. В апреле этого года стартовавшая с космодрома Байконур российская ракета-носитель "Союз-У" успешно вывела в космос египетский спутник дистанционного зондирования Земли. Хорошие перспективы у наших стран, на взгляд Владимира Путина, в области автомобилестроения. Это касается и легковых автомобилей, и грузовых. Президент России не обошел вниманием и сферу туризма. "Египет – одно из излюбленных мест отдыха россиян, - отметил он. - В прошлом году, несмотря на временные ограничения на поездки, курорты Красного моря посетили около двух миллионов наших граждан. В этом году наших туристов в Египте будет значительно больше". С чем связаны такие ожидания, Владимир Путин не пояснил.]]></text>
</doc>
