<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Порошенко укрепил курс рубля]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Макеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[валюта]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T16:48:12+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Торги на фондовых и валютных рынках во многом зависят от геополитической ситуации вокруг государств, где расположены торговые площадки. Ярким доказательством тому служат российские биржи, отыгравшие информацию о перемирии на юго-востоке Украины. Стоило представителям украинского президента распространить новость о прекращении огня на Донбассе, как курс рубля вырос, а котировки акций наших компаний подорожали. В начале торгов доллар упал до 36,85 руб., потеряв 61,45 копейки, а евро потерял в цене 71 копейку и стал стоить 48,46 рубля. Ценные бумаги российских компаний, напротив, серьезно выросли. Например, акции «Газпрома» и «Сбербанка» прибавили более 5%. После 14.00 МСК (3 сентября) пыл инвесторов охладился. Котировки российских акций поползли вниз, а Банк России практически не изменил официальные курс рубля. Возможно, уверенность игроков рынка пошатнуло заявление пресс-секретаря российского президента Дмитрия Пескова о том, что договоренность о прекращении огня пока не достигнута, главы государств лишь обсудили шаги, способствующие урегулированию положения. По словам аналитика «Инвесткафе» Тимура Нигматуллина, колебания индексов российской биржи продолжатся до конца недели. «Информация вокруг возможного перемирия ополченцев и украинской армии достаточно противоречивая. Сейчас на биржевых площадках в большей степени проявляют себя спекулятивные игроки, нежели портфельные инвесторы. Положительная динамика пока не очевидна. Западные торговые площадки также показывают рост. В настоящее время трейдеры, скорее, реагируют на отсутствие плохих новостей, нежели на реально положительную информацию. Поэтому стабильности на российских торговых площадках в ближайшие дни не предвидится, а населению нет смысла бежать в обменники и менять одну валюту на другую», — отмечает эксперт.]]></text>
</doc>
