<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Санкции убили европейский ВВП]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Макеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кризис]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[германия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-22T19:29:00+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Германия первой ощутила последствия экономического противостояния Запада с Россией. Если в I квартале немецкая экономика демонстрировала уверенный рост на 0,7%, то с апреля по июнь она упала на 0,2%. Причем прогнозы в отношении этого показателя, сделанные ранее, были вполне позитивными. По итогам года немецкая экономика обещала вырасти не меньше чем на 2%. Теперь ожидания более скромные — максимум 1,5%. Но даже такой результат под большим вопросом. Негативный эффект, по мнению министерства финансов Германии, оказывают торговая война Европы с нашей страной, российские санкции, а также «потеря доверия к Украине». Избежать дальнейшего экономического спада можно будет, «если украинский кризис не будет углубляться, а в отношении России не будут вводиться новые серьезные санкции». Аналогичное мнение выражает и Deutsche Bundesbank, а также ЕЦБ, президент которого Марио Драги заявил, что из-за геополитического напряжения растет неуверенность потребителей и производителей Европы. От обоюдных санкций страдают не только Германия, но и другие страны Старого Света. Например, голландский банк Rabobank предупреждает, что торговая война ведет не только к снижению доходов, но и к сокращению числа рабочих мест. «Запрет России покупать овощи и фрукты обойдется потерей европейских поставщиков 6,7 млрд евро и росту армии безработных в ЕС на 130 тысяч человек», — говорится в сообщении финансового института. Причем терять работу будут не только представители аграрного сектора. Машиностроительные компании той же Германии в последние месяцы жалуются на российских заказчиков, которые начали отказываться от контрактов из-за риска ввода запрета на экспорт оборудования. За I квартал экспорт немецкого оборудования в Россию снизился на 17,2%. Негативные последствия кризиса на Украине ощутили на себе более 60% отраслевых компаний, отмечает Объединение немецких машиностроителей (VDMA). «Долгосрочные связи по поставкам и с трудом достигнутые доверительные отношения между торговыми партнерами постепенно разрушаются», — отмечает директор восточного отделения VDMA Райнхард Пэтц. На долю Германии приходится более 20% совокупного мирового экспорта машиностроения, а Россия до сих пор считалась крупнейшим заказчиком. Кризис в машиностроительной отрасли, которая является одной из ключевых составляющих роста немецкого ВВП, приведет к дальнейшей стагнации в экономике Германии.]]></text>
</doc>
