<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Минпромторг запустил сайт о школьной форме]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дина Карпицкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-02T17:24:35+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Адрес у интернет-портала в очень простой — www.nashaforma.ru. Сайт представляет собой единый общероссийский информационный ресурс, содержащий так называемые «витрины» с образцами школьной формы. Причем о платье или костюме можно узнать практически все — представлены фото, состав тканей и примерная цена, а так же исчерпывающая информация о фабрике-производителе. Выбрав понравившуюся модель, родители могут узнать, где ее купить или как оформить доставку (если семья живет в отдаленной от магазинов местности). Здесь же на сайте можно будет оставлять свои отзывы и читать мнения других родителей и детей. Предусмотрен раздел и для производителей. Чтобы попасть на официальный портал, им достаточно зарегистрироваться на сайте и оставить заявку на сотрудничество. Дальше уже с ними свяжутся и откроют доступ в личный кабинет в котором они могут в режиме реального времени добавлять и редактировать информацию о своей организации, в том числе загружать фото. Кроме того, на сайте планируется размещение полезных статей профильных экспертов и других актуальных материалов, каждый из которых пользователи могут комментировать в режиме он-лайн. «Возвращение школьной формы отражает определенный этап социально-экономического развития нашей страны, - считает заместитель Министра промышленности и торговли Российской Федерации Виктор Евтухов - На мой взгляд, внешний вид школьников — это вопрос принципиальный. Несмотря на то, что Министерство промышленности и торговли ответственно за сугубо материальные аспекты жизнедеятельности государства, вопрос школьной формы мы рассматриваем шире. Мы делаем серьезный акцент не только на повышение качества товара, но и на дизайн одежды для учеников. Известно, что именно в детстве формируется нравственность, вкусы, пристрастия, - всё то, что определяет будущее поведение взрослого человека. Мы руководствуемся поручениями президента и правительства, которые поставили перед нами задачу: обеспечить обучающихся безопасной для здоровья, удобной школьной формой отечественного производства по доступной цене. И создание данного портала является одним из важных инструментов, способствующих решению данной задачи. Наш сайт будет реальной, постоянно действующей и обновляемой платформы для общения. А так же удобным инструментом для выбора качественной и красивой школьной формы». Пока что сайт заполнен информацией не полностью, ведь он только-только запущен. Однако в министерстве ожидают наплыва как новых производителей, так и самих потребителей школьной формы в самое ближайшее время.]]></text>
</doc>
