<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Правительство создало фонд развития промышленности]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Леонид Беррес]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-02T19:38:00+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Идея создания фонда, заложенная, кстати, в законопроект Минпромторга «О промышленной политике» (Госдума его примет в ближайшие 3-4 месяца - «МК»), муссировалось с конца прошлого года. Споров, зачем нужна эта структура, с каким объемом госфинансирования, было предостаточно. Ранее глава Минпромторга Денис Мантуров заявлял, что фонд аккумулирует порядка 30 — 50 млрд рублей, что позволит предприятиям получать долгосрочные кредиты по конкурентоспособным ставкам на уровне инфляции плюс один процент, а также субсидировать ставки коммерческих банков, которые сейчас достигают 20% годовых. Однако против такого подхода выступили Минфин и Минэкономразвития. В частности, чиновников смущали не только эффективность расходования средств, но и критерии отбора потенциальных участников. В целом фонд вызвал у них большие вопросы, поскольку дублировал действующие механизмы. Например, тот же Инвестиционный фонд России, который хоть и существует с 2005 года, но надо прямо признать, до сих пор не доказал свою состоятельность, в том числе при финансировании дорожного строительства. В итоге остановились на компромиссном варианте. Новую структуру организуют на базе российского фонда технологического развития. От долгосрочных кредитов решено отказаться вовсе, сосредоточившись исключительно на выдаче займов на этапе предбанковского финансирования промышленных проектов на начальном этапе. То есть будут давать деньги под 7-9% годовых на проведение научно-исследовательских и конструкторских работ, составление технико-экономических обоснований и т. д. На эти цели предполагается выделить 18,5 млрд руб. на три года. Директор Института стратегического анализа ФБК Игорь Николаев убежден, что эта мера не будет действенной. «Ключевыми проблемами являются высокая налоговая нагрузка, неопределенность экономической ситуации, недостаточный потребительский спрос, дефицит высококвалифицированных кадров. - говорит он. - Это, кстати, подтверждают опросы Росстата, сотрудники которого ежемесячно задают руководителям отечественного бизнеса один и тот же вопрос: что вам мешает развивать бизнес в России? Поэтому не стоит преувеличивать значение такого фонда для развития промышленности. Кроме того, принцип отбора предприятий далек от рыночного. Кому дать денег будут определять чиновники. Появляется дополнительное участие государства, которое неэффективно при реализации таких механизмов. Помогать будут тем, кто ближе, а не тем, кто лучше обоснует получение кредита».]]></text>
</doc>
