<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Россия согласилась дать Украине скидку на газ и назначить промежуточную цену]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Кира Котова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-29T13:35:18+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Впрочем, Москва готова пойти на уступки, дал понять в пятницу министр энергетики РФ Александр Новак по итогам переговоров с еврокомиссаром Гюнтером Эттингером, прибывшим в Москву для обсуждения нависшей над европейским транзитом угрозы (напомним, "Нафтогаз" на днях вернул предоплаченные 10,54 млн долларов за пользование своей ГТС российским газом на пути в Европу). Россия предлагает, не дожидаясь решения арбитража, установить цену поставок газа на Украину в размере $385,5 за тысячу кубометров, заявил Новак. К слову, данное российское предложение не отличается новизной: ранее правительство уже предлагало Киеву отменить таможенную пошлину в размере 100 долларов за тысячу кубометров, на что контрагенты отвечали категорическим отказом. Во-первых, видимо, дабы продемонстрировать твердость намерения добиться возврата льготных 268,5 долларов. Во-вторых, как справедливо замечали украинские власти, таможенная пошлина вводится и отменяется решением правительства, и ничто не помещает Москве передумать и обнулить скидку через какое-то время. Как бы то ни было, российская сторона пытается продемонстрировать настрой на ведение конструктивного диалога. Так, Новак отметил, что сторонам нужно определить промежуточную цену на период разбирательства спора в международном арбитраже. На Украине уже выступали с подобным предложением. Другое дело, что названные Киевом расценки не удовлетворяли Москву - это ранее, теперь же сторонам, возможно, удастся договориться. В конце концов, в Незалежной поговаривали о возможности платить аж 326 долларов , что на 59 меньше названной сегодня Новаком цены. Можно предположить, что теперь во главе вопроса станет формат предоставления скидки - будет ли отменена таможенная пошлина или все же 385 долларов пропишут в виде "стационарной", не зависящей от кабмина, цены на переходный период.]]></text>
</doc>
