<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Словакии начались испытания прокачки на Украину реверсного газа]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-16T13:15:13+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Испытания реверсного режима поставок газа на Украину начались на компрессорной станции в словацком поселке Вельке-Капушаны на границе с Украиной в субботу, сообщил официальный представитель словацкой компании Eustream Габриэль Беер. «Оператор газотранспортной системы Словакии — компания Eustream вместе с украинской стороной начали в субботу в 10 часов утра по центральноевропейскому времени тестовые испытания в реверсном режиме на компрессорной станции в поселке Вельке-Капушаны и на реконструированном газопроводе Ужгород-Вояны. Тестовая фаза включает в себя запуск, проверку надежности и операционной пропускной способности трубопровода. Коммерческое использование газопровода начнется 2 сентября», — сказал Беер. По его словам, компания Eustream поначалу будет осуществлять реверсные поставки газа на Украину в контрольном режиме, который предусматривает поставку 3,2 миллиарда кубометров в год. С 1 марта 2015 года газопровод сможет осуществлять поставки на максимальной мощности 10 миллиардов кубометров в год. Специалисты Eustream провели в течение последних трех месяцев комплексную проверку технического состояния газопровода Ужгород-Вояны, построенного 15 лет назад, но так и не побывавшего в эксплуатации, а также проложили дополнительный 400-метровый трубопровод до украинской границы. Большую часть транзитных мощностей нового газопровода до 2019 года выкупила украинская госкомпания «Нафтогаз». После долгих и безрезультатных переговоров российский «Газпром» с 16 июня перевел «Нафтогаз» на предоплату, и теперь в украинскую газотранспортную систему поступают только транзитные объемы, предназначенные для Европы. Пока транзит осуществляется в контрактных параметрах, однако и «Газпром», и Еврокомиссия не исключали возникновения проблем зимой, когда Украина потратит накопленные в своих ПХГ резервы.]]></text>
</doc>
