<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Запрет на ввоз все-таки коснется фуа-гра, прошутто, хамона и паштетов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Арсений Томин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T19:21:49+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Напомним, что газета " Ведомости " поместила на днях фоторепортаж европейских деликатесов с комментарием о том, что если приглядеться к кодам товарной номенклатуры внешнеэкономческой деятельности (ТН ВЭД) запрещенных продуктов, выяснится, что многие продукты все же останутся на российском рынке. Так издание сообщило, что в Россию по-прежнему можно ввозить прошутто из Италии и шпроты из Риги. Поскольку прошутто в таможенной классификации не считается колбасой. Что касается хамона, то его тоже можно будет ввозить, если он не «заключен в кишки, желудки, пузыри, кожу и аналогичные оболочки». Также сообщалось, что все типы паштетов попадают в категорию готовых продуктов из мяса, поэтому ограничений на них нет никаких. Рыбные консервы, по мнению авторов публикации также разрешены к ввозу, как и оливковое масло, шоколад, джемы. Однако корреспондент " Газеты.ру " связался с представителем ФТС Ларисой Ледовских и она вынесла неутешительный вердикт для гурманов:"Фуа-гра, прошутто, хамон и паштеты попадут в перечень запрещенных к поставке товаров из стран ЕС, США, Канады, Австралии и Норвегии". "Фуа-гра попадает под код ТН ВЭД ТС 0207, прошутто и хамон – под код 0210, паштеты – под код 1601 00", — пояснила Ледовских. Таким образом, ввоз данной продукции производства стран ЕС, США, Канады, Австралии и Норвегии попадает под запрет поставок в любом виде и вне зависимости от упаковки, подытожила она.]]></text>
</doc>
