<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Госдума предложила возродить розничные сельскохозяйственные рынки]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-27T05:29:10+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Госдуме разработан законопроект, предусматривающий возрождение в России розничных сельскохозяйственных рынков, где российские фермеры смогут реализовывать свою продукцию. 27 августа документ будет внесен на рассмотрение нижней палаты парламента. Автор проекта - член думского комитета по экономической политике, инновационному развитию и предпринимательству Елена Панина - напомнила, что, согласно действующему закону, сельхозрынки с января 2015 года смогут осуществлять свою деятельность только в капитальных строениях. "Что это означает на практике? Что рынков у нас не будет, у нас будут филиалы супермаркетов, известных торговых сетей. Отечественные сельхозпроизводители не смогут найти деньги, чтобы продавать в таких зданиях продукцию", - пояснила она. Законопроектом предусматривается выделение площадок исключительно для фермеров, где они смогут продавать продукцию в легковозводимых сооружениях из сборно-разборных конструкций. Появление таких рынков поможет решить и проблему появления некачественной и просроченной продукции в супермаркетах. "Торговые сети зачастую реализуют продукцию некачественную, у которой заканчивается срок годности, втридорога, - рассказала Панина. - Для сетей это обходится дешевле, чем брать качественно выращенные продукты наших сельхозпроизводителей". Также российским аграриям могут дать возможность реализовывать свои товары, не прошедшие промышленной переработки, с автотранспортных средств.]]></text>
</doc>
