<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Отголоски санкций: Торговые сети обяжут еженедельно отчитываться о ценах]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T00:22:12+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Правительство ужесточает контроль за ценами на продовольствие, которые могут вырасти из-за ограничения импорта, дали понять представителям розничных сетей и поставщикам во вторник на совещании у вице-премьера Аркадия Дворковича. Регионы будут следить за ситуацией на рынках продовольствия в ежедневном режиме, доклады в правительство профильные ведомства – направлять еженедельно. Не исключены выборочные проверки розничных точек и возбуждение дел по фактам спекулятивного роста цен. Аркадий Дворкович провел совещание с представителями розничных сетей и поставщиками, главной темой которого стал вопрос о необходимости сдерживания цен на продовольствие в условиях объявленных Россией ответных санкций, запрещающих поставки целого ряда товаров из ЕС, США, Австралии и Норвегии, рассказали РБК два чиновника и три участника встречи. Совещание было плановым, подчеркивает один участник встречи. На совещании присутствовали представители Минпромторга, Минсельхоза, Минэкономразвития, ФТС, отраслевых объединений, поставщиков и крупной сетевой розницы. Торговые ограничения вместе с обсуждаемыми изменениями в налоговой и тарифной политике чреваты усилением инфляционных ожиданий, «что может привести к ускорению роста цен на широкий спектр товаров и услуг», сообщил ранее ЦБ. В правительстве, очевидно, намерены этого не допустить. Официальный прогноз по инфляции Минэкономразвития на этот год составляет 5,5–6,5%, ведомство пока не планирует его пересматривать, сообщил во вторник журналистам глава ведомства Алексей Улюкаев. В ближайшее время Минпромторг утвердит типовую форму для отчета по ценам сетей, которая будет направлена в торговые организации и муниципалитеты. Данные еженедельно будут отправляться в Минпромторг, который в свою очередь будет формировать отчеты для правительства. Кроме того, чтобы у участников рынка не возникло желания отправлять сведения только по некоторым точкам, будет разработана методика по выборочной проверке розничных точек, рассказал РБК директор по развитию Ассоциации производителей и поставщиков продовольственных товаров «Руспродсоюз» Дмитрий Востриков, присутствовавший на совещании у Дворковича. Кроме того, руководителям глав регионов и муниципалитетов поручено мониторить ситуацию на рынках продовольствия в ежедневном режиме, соответствующий правительственный документ был направлен главам субъектов Федерации на этой неделе, сообщил губернатор одного из регионов и источник в аппарате правительства. Глава Минсельхоза РФ Николай Федоров во вторник не исключил, что по фактам спекулятивного роста цен на фоне запрета на поставки в Россию продовольствия из ряда стран могут в ближайшее время возбудить «административные и более строгие» дела. Кроме того, сейчас обсуждается возможность развития импортозамещения и поставок из стран, не попавших под санкции. Однако в последнем случае у дистрибьюторов вырастут затраты на логистику, каким образом они будут возмещены, вопрос не решен. Иностранные производители уже изменили условия оплаты, теперь они просят не 30% предоплаты, а 50%. Официальная информация по итогам комиссии по продрынкам в ближайшее время появится на сайте правительства.]]></text>
</doc>
