<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Киев продаст трубы США или Европе]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Макеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-15T16:41:22+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Идея Арсения Яценюка заблокировать экспорт российского газа по территории Украины вызвала недовольство представителей Евросоюза и одобрение со стороны США. Желание Киева перекрыть транзит на руку США, которые в любом случае не пострадают. Тогда как Европа без российского газа не проживет. Энергобаланс Старого Света на треть зависит от поставок из России. Например, газ, который покупают Болгария, Словакия, Сербия, Босния и Македония, на 100% российского происхождения. Доля нашего «голубого топлива» в энергосистемах Австрии, Чехии, Греции, Венгрии и Словении также практически составляет 100%. Киев официально заявил, что может приостановить российский транзит газа европейским покупателям. Это входит в экономические санкции против России. Однако, по понятным причинам, в проигрыше остается Европа, которая не способна оперативно заменить закупки российского сырья на аналоги из Северной Африки или США. Кстати, американцы в любом случае не пострадают — им «голубое топливо» поставляют из других регионов: Мексики, Венесуэлы и Канады. Продажа газотранспортной системы Украины должна стать той точкой, после которой западные оппоненты России могут разделится на два лагеря. Европе эти трубы нужны для гарантии стабильных поставок из России. США не заинтересованы в их модернизации, поскольку американцы не являются конечными потребителями российских углеводородов. Тем не менее, именно американские и европейские компании Верховная Рада выбрала в качестве приоритетных покупателей своих газовых труб. Киев согласился выделить ГТС в отдельную компанию и продать их зарубежным инвесторам. Сами украинские парламентарии понимают, что это решение может привести к энергетическому коллапсу в стране. Как заявил депутат Верховной рады Николай Рудьковский, населению придется «закупать дрова и уголь», чтобы не замерзнуть предстоящей зимой. Впрочем, вряд ли деньги от продажи ГТС будут направлены на развитие топливной составляющей Украины. Ряд представителей руководства «Нафтогаза» — главной украинской энергетической компании страны — объявлены в розыск. Менеджеры этой структуры попросту воровали бюджетные средства, в том числе, заработанные на продаже госактивов. Если Европа не поторопится с покупкой газотранспортной системы Украины, и уступит ее незаинтересованным США, то вместе с Украиной ближайшей зимой замерзнут многие страны Евросоюза.]]></text>
</doc>
