<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России больше не будет ОАО и ЗАО]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T09:40:14+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Закрытые и открытые акционерные общества (ЗАО и ОАО), а также общества с дополнительной ответственностью (ОДО) с 1 сентября преобразуются публичные и непубличные компании соответственно. Согласно поправкам в Гражданский кодекс публичным является акционерное общество, акции которого и конвертируемые в его акции ценные бумаги публично размещаются (путем открытой подписки) или публично обращаются. К акционерному обществу, устав и фирменное наименование которого содержит указание, что оно является публичным, будут применяться правила о публичных обществах, остальные АО, а также все ООО являются непубличными обществами. Общества при первом изменении документов смогут перейти в новый статус, причем массовая перерегистрация ОАО в сжатые сроки не потребуется. Госпошлина за приведение документов в соответствие с новыми нормами не взимается. ЗАО будет необходимо исключить из названия слово "закрытое". После внесения изменений в учредительные документы компании следует уведомить контрагентов об изменении наименования, заменить печати, переоформить банковские счета, внести изменения в различные документы. Напомним, данные поправки в Гражданский кодекс были разработаны еще в 2012 году в связи с тем, что такие формы как ЗАО, ОАО и ОДО оказались официально невостребованными — порядка 85% юридических лиц в России зарегистрированы как общества с ограниченной ответственностью (ООО).]]></text>
</doc>
