<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Встреча Путина с Порошенко: газ, пошлины и таможня]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Макеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T18:32:46+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Гривач, заместитель генерального директора Фонда национальной энергетической безопасности: Пресс-секретарь российского президента Дмитрий Песков уже заявил, что на повестке дня встречи Владимира Путина и Петра Порошенко будет стоять вопрос о газе, который является важной составляющей двусторонних отношений наших государств. Арсений Яценюк уже завил, что Украина не в состоянии обойтись без российского сырья. В ближайшее время Киеву необходимо будет закупить не менее 5 млрд кубометров газа, чтобы обеспечить бесперебойные транзит в Европу и обеспечить собственных потребителей. Реверс «голубого топлива» из европейских стран позволяет закрыть лишь 20% от необходимого объема. Хотя на предстоящей встрече вряд ли будет достигнут компромисс по цене, однако существуют все предпосылки к тому, что стороны наметят встречное движение по газовому вопросу. Газ, который в настоящее время Украина покупает в Европе, близок по цене, предлагаемой «Газпромом». Это $360-380 за тысячу кубометров. Напомню, что российская монополия говорила, что готова снизить свои цены с $485,5 примерно до этого уровня, а также пойти на дополнительные корпоративные уступки. Ни у Порошенко, ни представителей Евросоюза фактически нет выбора. Ежемесячной Украина покупает в Европе не более 200-300 млн кубометров газа. Такие же объемы «Газпром» обеспечивал в сутки. Без компромисса с Россией Украина будет выбирать газ из экспортной трубы. Это приведет не только к дефициту топлива в Европе, но и существенному удорожанию стоимости газа. Тем самым, даже европейские поставщики будут увеличивать цену реверсного «голубого топлива» для Украины, которая в результате вырастет практически до $500 за тысячу кубометров, что будет дороже самого высокого тарифа «Газпрома». Александр Кнобель, кандидат экономических наук, директор Центра исследований международной торговли РАНХиГС: На встрече Владимира Путина и Петра Порошенко, которая может состояться 26 августа в Минске, естественно, будут обсуждаться условия объявленной торговой войны между Россией и Украиной. С одной стороны, уже есть информация, что будет поднята тема отмены нулевых пошлин на ввоз в нашу страну товаров из Украины. Соответствующий проект постановления правительства уже разработало Минэкономразвития. Отмена пошлин ухудшит экономическое положение Украины. Фискальный сбор могут поднять до уровня единого таможенного тарифа — 7,8%. Пошлина, главным образом, коснется продуктов питания, на которые еще не распространилось эмбарго по экспорту в нашу страну. Также она затронет спиртное, сигареты, химию, металлообработку, технику и легкую промышленность. Таким образом Россия ответит на ассоциацию Украины с Евросоюзом. Впрочем, это не единственный инструмент, посредством которого мы может ударить по украинской экономике. Роспотребнадзор и Россельхознадзор продемонстрировали Киеву, что ограничения и запреты на товарооборот между странами в большей степени невыгоден Украине, нежели России. Импорт украинских товаров в нашу страну с начала года упал почти на 25%. Для Украины это может обернуть потерей как минимум 5% от ВВП до конца года. Москва может пойти еще дальше и окончательно заблокировать поставку товаров из сопредельного государства. Полный таможенный досмотр на пропускных пунктах приведет к тому, что украинские фуры будут разворачиваться на границе и уезжать обратно. Причем к этому административному механизму формально будет практически невозможно предъявить претензии.]]></text>
</doc>
