<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Список запрещенных товаров будет сокращен. Из-за больных и спортсменов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дина Карпицкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T19:41:17+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Индустрия спортивного питания прочно завоевывает российский рынок год от года. Эксперты отмечают, что, например за 2013 год в Россию было ввезено на 70% больше товаров спортивного питания, чем за 2012. Основные потребители — постоянные клиенты фитнес-клубов. Однако среди простых пользователей БАДов есть и знаменитые спортсмены. «Все представители силовых видов спорта (метатели ядра, копья, тяжелоатлеты, пауэрлифтеры и пр.) в процессе подготовки к состязаниям принимают спортивное питание, - объяснил тренер чемпионки мира по жиму лежа Марьяны Наумовой Александр Наумов. - Потому что из организма выжимаются все силы. От спортивных добавок напрямую зависит результат». 95% спортивных БАДов, потребляемых в России, производят в странах, попавших под российские санкции — США, Канада и страны ЕС. Доля российских производителей ничтожно мала. «Питание, которое используют сегодня спортсмены полностью протестировано, и одобрено не только федерациями, но и Международным Олимпийским Комитетом. И если сейчас, в экстренном порядке переходить на каких-то других производителей (а они есть в Азии), то не известно, как к этому отнесется МОК. А процесс лицензирования продуктов питания занимает ой как много времени». Кроме спортивных БАДов, в списки попали и жизненно необходимые диетические продукты — молоко без лактозы и прочая гипоаллергенная продукция. Однако правительство РФ, явно поспешившее составить список запрещенных продуктов, уже в пятницу 14 августа сделало заявление. А именно – вице-премьер Аркадий Дворкович сообщил, что в ближайшее время будет подписано специальное положение о поправках в списки запрещенной для ввоза в РФ продукции. По его словам, исключение будет сделано для товаров для диабетиков и аллергиков, ряда пищевых и биологически-активных добавок, а также семенного материала.]]></text>
</doc>
