<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Назло санкциям: "Роснефть" начала бурение в Арктике]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Меликян]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-09T14:53:47+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Напомним, 29 июля власти Евросоюза запретили экспорт в Россию нефтегазового оборудования. Таким образом, оборудование для глубоководного бурения, добычи на арктическом шельфе и добыче сланцевой нефти попало под санкции. Такое же решение приняли и в США. Удар пришелся по "Роснефти". Компания владеет лицензиями на разработку шельфовых месторождений. А оборудование для их разработки напрямую попадает под санкции. Но то ли удар оказался слабоват, то ли эффект от него еще не ощутился. Санкции не сорвали планы "Роснефти". В субботу была запущена буровая установка "West Alpha". Она будет бурить самую северную скважину в России "Университетская-1". Старт разведочному бурению на платформе в режиме телемоста, находясь в сочинской резиденции "Бочаров ручей", давал лично Владимир Путин. Карское море не Черное. В Сочи стояла тридцатиградусная жара, а люди на платформе замерзали даже в теплых зимних пуховиках. Благо, ждать им пришлось недолго. Когда трансляция началась и Владимир Путин увидел в кадре президента "Роснефти" Игоря Сечина (теплая зимняя шапка на меху делала его неузнаваемым), не удержался от шутки: "Добрый день друзья! Не надо раздеваться!" А потом заговорил уже серьезно: о еще одном важном шаге в освоении перспективных нефтегазовых месторождений Арктики, о принципиально новых технологических решениях, позволяющих беречь экологию (одна из самых болезненных тем, касающихся Арктики). И, наконец, о главном - санкциях. "Сегодня коммерческий успех определяют эффективная международная кооперация. Бизнес, в том числе крупнейшие зарубежные компании, это понимают, - выразил уверенность Владимир Путин. - И стремятся к продолжению взаимовыгодного сотрудничества с Россией". "Не взирая на сложности сегодняшней политической конъюнктуры", - уточнил Путин, так и не произнеся слово "санкции". Зато российский президент пощеголял английским произношением перед представителем North Atlantic Drilling Ян Тор Тейманном. "Thank you! All the best!" - попрощался он с норвежцем. Американец Глен Уоллер, руководитель ExxonMobil Russia, не услышал от президента слов на родном языке. Вероятно, потому что сам блестяще говорил по-русски. Чуть более месяца назад «Роснефть» совместно с той же американской ExxonMobil установила буровую платформу «Беркут» с крупнейшей в мире верхней частью. Добыча будет вестись на месторождении Аркутун-Даги проекта «Сахалин-1» на северо-восточном шельфе острова Сахалин. Что касается санкций, представители "Роснефти" заявляли журналистам, что ограничения в поставках оборудования некритичны для компании. Аналогичную продукцию они смогут найти в России или в третьих странах.]]></text>
</doc>
