<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Нева" и ещё четыре обанкротившиеся турфирмы попали под следствие за мошенничество]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T10:37:10+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[После объявлений о приостановке деятельности пяти российских турфирм главными управлениями Следственного комитета России по Москве и Санкт-Петербургу возбуждены уголовные дел о мошенничестве. Как передает РИА Новости со ссылкой на официального представителя СК РФ Владимира Маркина, расследование ведется в отношении компаний «Нева», «Лабиринт», «Роза ветров Мир», «Идеал-тур» и «Экспо-тур». По его словам, их владельцы, зная о долгах перед своими партнерами, продолжали продавать путевки клиентам, и «практически деятельность названных туроператоров превратилась в финансовую пирамиду». Следователи провели обыски в офисах и по местам жительства учредителей, владельцев и руководителей турфирм. В Москве и Санкт-Петербурге принимаются меры по установлению имущества, на которое может быть наложен арест для последующего возмещения материального ущерба. Причем в СК пообещали оценить действия должностных лиц государственных органов, ответственных за соблюдение прав граждан в туристической сфере. Кроме того, уже начаты проверки в связи с приостановкой деятельности других российских турфирм. Напомним, за последний месяц о банкротстве объявили сразу шесть туристических фирм, не сумевших выполнить свои обязательства перед клиентами. Началось всё с крупного игрока на этом рынке – питерской «Невы», затем приостановили деятельность «Роза ветров Мир», «Экспо-тур». «Лабиринт», группа компаний «ИнтАэр» и «Нордик Стар». Самым болезненным для туристов стал крах «Нева», из-за банкротства которой пострадали свыше 20 тысяч клиентов и «Лабиринта» – его финансовыми сложностями оказались затронуты 60 тысяч человек. По данным РБК daily , на утро 6 августа за границей оставались порядка 11 тысяч туристов, пострадавших из-за разорения турфирмы "Лабиринт" - большая часть из из них находятся в Греции, Турции, Тунисе, Испании, Болгарии и Египте. Между тем, курирующий Ростуризм министр культуры Владимир Мединский пообещал подготовить через две недели законопроект о реформировании туристической отрасли. Он уверен, что кризис отрасли не связан с антироссийскими санкциями или с уменьшением туристического потока со стороны силовиков. «Это безответственные заявления. Не надо строить пирамиды, не надо жить сегодня за счет будущих продаж», — заявил чиновник. А врио руководителя Ростуризма Олег Сафонов посоветовал уезжающим за рубеж туристам проверять информацию о своем отдыхе: "Во-первых, необходимо удостовериться - оплачены ли авиабилеты в обе стороны... Например, у порядка 8 тысяч клиентов туроператора "Лабиринт", который прекратил деятельность 2 августа, были билеты только в одну сторону. Для уточнения информации надо позвонить в соответствующую авиакомпанию. Также следует проверять, перечислены ли деньги на счет отеля за рубежом, где планируют отдыхать туристы. Подтверждение предоставляют сами отели", - рассказал он в интервью «Российской газете» .]]></text>
</doc>
