<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[После ограничения импорта России не избежать нового земельного передела]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Быков]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T20:08:58+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Однако разговоры об изъятии земель у неэффективных собственников в обществе ведутся уже лет 10. А воз, как в той басне Крылова, и ныне там. Мы связались с председателем Московской ассоциации фермерских и крестьянских хозяйств Николаем Соиным. - Давно пора России запретить ввоз импортных продуктов,- с крестьянской прямотой заявляет Николай Александрович.- Нечего нам щеки подставлять, то одну, то вторую. Сколько лет твердим про продовольственную безопасность страны, а не сделали для этого почти ничего. Главная проблема, по мнению фермера, это земельный вопрос, который необходимо решить в ближайшее время. Землю раздать крестьянам, тем, кто ее обрабатывает. Тот путь, который сегодня предначертали российские депутаты неверен, «ничего у нас не получится». — Пятый год хожу по кабинетам, предлагаю, как изымать необрабатываемую землю, — поясняет Николай Александрович. — Чиновники меня слушают, кивают головой, соглашаются. Но ничегошеньки не меняется. Буквально сегодня спрашиваю министра сельского хозяйства Подмосковья: есть хоть один прецедент, чтобы у нерадивого собственника отобрали землю? Отвечает: нет! А наложили штраф? Тоже нет! Что же это творится? Суть идеи Николая Соина сводится к следующему. На сегодняшний день законодательство таково, что изначально потворствует латифундисту, крупному землевладельцу.. А именно, государственные структуры должны доказать, что «хозяин» не обрабатывает свои угодья в течение трех лет подряд. Технически собрать такие доказательства очень трудно. По каждому случаю должна работать целая комиссия из представителей разных структур — состыковаться им порой весьма проблематично. На заросшем бурьяном поле горе-собственника нужно брать только с поличным, то есть в присутствии «обвиняемого». Понятно, что ему это совершенно не с руки, некоторые на своей недвижимости не появляются годами. Ну, и наконец, никто не запрещает совхозному трактористу поставить бутылку, чтоб он вспахал массив. Уж после такого «серьезного» шага, запечатленного во всех ракурсах на фотографиях, очередные два года можно вообще спать спокойно, не одна комиссия к тебе не докопается. Что предлагает глава ассоциации подмосковных фермеров? Вину должно доказывать не государство. Он сам обязан убеждать власть, что каждый год, верой и правдой, сеет и жнёт. Самый простой вариант — отсутствие в статистических организациях сведений о том, сколько и в каких количествах посеяно-посажено сельхозкультур. Если таких данных нет, то извини-подвинься, земля отойдет в фонд муниципалитета и будет возвращена в севооборот. Не согласен с таким решением — иди в суд, только как докажешь, что ее обрабатываешь? От людей на деревне не спрячешься. Словом, идея действительно может принести стране быстрый результат. По мнению ее автора, года через два вся пашня вернется государству. А пока некоторые продукты Россия сможет закупать в странах Латинской Америки. - Не зря,- убежден Николай Александрович,- Путин туда недавно ездил с визитом. Значит, обо всем договорился!]]></text>
</doc>
