<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Бюджетники просят Путина не отменять накопительную пенсию]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T11:49:56+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лидеры трех профсоюзов бюджетников — работников здравоохранения, народного образования и науки, культуры — Михаил Кузьменко, Галина Меркулова и Геннадий Парошин направили на имя президента России Владимира Путина письмо с просьбой сохранить накопительную часть пенсии, отмена которой будет "особенно чувствительна" для бюджетников. "Решение правительства об очередном изъятии ("замораживании" на 2015 год) взносов на накопительную пенсию не может не вызывать обеспокоенность миллионов граждан, в том числе работников бюджетной сферы, которые в соответствии с действующим законодательством воспользовались своим правом выбора варианта осуществления пенсионного обеспечения, а именно выбрав формирование накопительной пенсии, используя негосударственные пенсионные фонды", - говорится в обращении к главе государства. В письме также указывается, что подобными решениями правительство "полагает возможным реализовать сиюминутные задачи, частично закрывая дефицит бюджета ПФР в 2014-2015 годах для индексации пенсий сегодняшним пенсионерам за счет средств накоплений граждан, включившихся в предлагаемые государством программы". По мнению профсоюзных лидеров, для работников бюджетной сферы "наличие накопительной пенсии необходимо" — только это позволяет им рассчитывать в будущем на улучшение своего пенсионного обеспечения. "Особенность бюджетной сферы в том, что у работодателей нет ни средств, ни прав для создания корпоративной системы пенсионного обеспечения", указывают авторы письма, а "сами работники бюджетной сферы пока не готовы формировать личную негосударственную пенсию". "Если коммерческие организации могут направлять на пенсии своих работников прибыль, то у бюджетных образовательных и медицинских учреждений источников прибыли нет", — заявляют авторы, отмечая, что у самих педагогов и медиков не тот уровень зарплат, с которых можно откладывать "сколь-нибудь серьезные суммы на будущую пенсию". Профсоюзы будут настаивать, чтобы работодатель бюджетников — государство — выделил источники средств, из которых бы формировались корпоративные пенсии учителей, врачей, работников культуры. Они полагают, что вместо разработки мер по повышению эффективности нынешней накопительной пенсионной системы правительство предлагает самый легкий вариант — «заморозить накопленные гражданами средства и, более того, обсуждается возможность отмены накопительной системы вообще». Кроме того, авторы выражают сожаление, что решение принимается в правительстве "без широкого общественного обсуждения". Напомним, в России текущие пенсии выплачиваются за счет пенсионных взносов работающих, а те в свою очередь будут получать пенсии за счет взносов будущих поколений – это называется распределительной системой. Желающие также могут направлять часть пенсионных взносов на создание накопительной пенсии — она не тратится на текущие выплаты, а инвестируется и должна создавать личный доход, затем эти накопления и созданный за счет их инвестирования доход можно получать в виде пенсии. Из общего пенсионного взноса в 22% от зарплаты на обязательную накопительную пенсию шли 6%, но в этом году правительство ввело мораторий на накопительные взносы — все 22% пошли в распределительную систему. В начале августа без предупреждений и обсуждений с участниками рынка правительство решило продлить в 2015 году мораторий на формирование накопительной части пенсий. Решение пролоббировала вице-премьер Ольга Голодец, отвечающая в правительстве за социальную сферу, в том числе за здравоохранение и образование. Между тем, в Пенсионном фонде обнаружили "бесхозные" миллиарды. Около 11 млрд рублей, поступивших на формирование накопительной части пенсии россиян с 2002-2013 годы, не могут быть разнесены по их индивидуальным лицевым счетам. В настоящее время остается открытым вопрос о распределении данной суммы - определить лиц, за которых эти деньги были выплачены, невозможно из-за ошибок работодателей. В Национальной ассоциации пенсионных фондов в свою очередь требуют проведения независимого аудита ПФР с целью выяснить степень соблюдения внебюджетным фондом порядка перечисления средств на индивидуальные накопительные счета будущих пенсионеров.]]></text>
</doc>
