<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Нафтогаз" вернул "Газпрому" "ошибочный" платеж за транзит]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Горина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[газ]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[газпром]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-26T12:16:52+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Ранее "Газпром" перечислил аванс за услуги транзита. Формула расчета транзитного тарифа учитывает цену газа, поставляемого российской компанией для Украины. По расчетам "Нафтогаза", аванс еще не был израсходован в полном объеме", - отмечается в пресс-релизе. В первом квартале газ на Украину поставлялся по льготной временной цене $268,5 за тысячу кубометров. В связи с неплатежами Украины, со второго квартала российская сторона отменила все скидки, что привело к росту цены до $485,5. Именно исходя из нее сейчас "Газпром" подсчитывает ставку за транзит газа по территории Украины. Таким образом, если бы "Нафтогаз" принял платеж "Газпрома", он бы фактически согласился с ценой $485,5, пишет "Интерфакс". http://www.interfax.ru/business/393236 Однако Киев не признает повышение тарифов на российское "голубое топливо". "Газпром" из-за огромных долгов перевел "Нафтогаз" на предоплату, и теперь на Украину поставляются только транзитные объемы, предназначенные для европейских потребителей. На 1 августа 2014 года задолженность "Нафтогаза" перед "Газпромом" за поставленный газ составила приблизительно 5,3 миллиарда долларов. Арсений Яценюк уже завил , что Украине не обойтись без российского сырья. В ближайшее время Киеву необходимо будет закупить не менее 5 миллиардов кубометров газа, чтобы обеспечить бесперебойные транзит в Европу и обеспечить собственных потребителей. Реверс «голубого топлива» из европейских стран позволяет закрыть лишь 20% от необходимого объема. Как ожидается, газовый конфликт станет одной из главных тем на встрече президентов России и Украины Владимира Путина и Петра Порошенко в Минске, 26 августа .]]></text>
</doc>
