<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Чили может утроить объемы поставок лосося в РФ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-29T22:20:39+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Чили может утроить объем поставок в РФ замороженного лосося, сообщил генеральный директора компании-производителя Camanchaca Рикардо Гарсия, слова которого приводит в пятницу чилийское издание Diario Financiero. Россия на год ограничила импорт ряда товаров из стран, которые ввели санкции в отношении Москвы: США, государств ЕС, Канады, Австралии и Норвегии. В соответствующий список попали говядина, свинина, фрукты, овощи, птица, сыры и молочная продукция, орехи и другие продукты. «Чили продает в Россию ежемесячно 2,5-3 тысячи тонн (лосося). Теперь мы полагаем, что ежемесячные результаты должны составлять от 7 до 8 тысяч тонн», — приводит издание слова главы компании. По данным издания, ежемесячное потребление лосося в РФ составляет около 20 тысяч тонн (это около 10% мирового рынка лосося), большая его часть поставлялась из Норвегии. «Россия предоставила нам возможность показать, что наши продукты также хороши, как и норвежские, так как это тот же самый вид (лосося), который выращивается в сходных условиях», — продолжил Рикардо Гарсия. В свою очередь, в чилийском управлении по делам рыбного хозяйства (Subpesca) изданию сообщили, что цена на крупный лосось в России поднялась с 5,6-5,9 доллара за килограмм до 7-7,20 доллара за килограмм (рост на 25%). При этом издание отмечает, что местные производители обязаны соблюдать достигнутые ранее договоренности с другими покупателями — в США, Бразилии и Китае — а компании-производители в большинстве случаев уже имеют соглашения о сбыте продукции. В 2013 году поставки чилийского лосося в РФ не отличались большими объемами. Так, AquaChile продала в РФ лосося на 57 миллионов долларов, Salmones Cupquelan — на 31 миллион. Компании Granja Marina Tornagaleones, Los Fiordos y Salmones Antartica — на 24, 17 и 15 миллионов долларов соответственно.]]></text>
</doc>
