<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Медведев предложил существенно увеличить штрафы в электричках и поездах дальнего следования]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-21T13:35:09+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Правительство РФ предлагает существенно повысить штрафы за безбилетный проезд в пригородных поездах и поездах дальнего следования, введя за эти нарушения гражданско-правовую ответственность, сообщил премьер-министр РФ Дмитрий Медведев. «(Предполагается) введение специальных штрафных санкций в поездах пригородного сообщения в размере 50-кратной величины тарифа на перевозку взрослого человека на расстояние в 10 километров, а в поездах дальнего следования — в размере 5-кратной стоимости тарифа на перевозку такого же пассажира, но уже на расстояние 100 километров», — сказал Медведев на заседании правительства, где обсуждается соответствующий законопроект. Он добавил, что перевозочные компании будут наделены правом проверки билетов, а также взимания дополнительного сбора за продажу билетов безбилетникам прямо в поездах. Премьер пояснил, что исключения будут составлять те случаи, когда билет не был куплен по объективным причинам. Глава правительства напомнил, что до настоящего времени штрафы за безбилетный проезд в пригородных поездах составляют 100 рублей, а в поездах дальнего следования — 200 рублей, в результате чего такие нарушения, по его словам, носят массовый характер и наносят существенный ущерб перевозчикам. Медведев добавил, что предлагается также заменить административную ответственность за безбилетный проезд на гражданско-правовую, когда пассажир будет обязан по Гражданскому кодексу возмещать перевозчику неустойку за неисполнение договора перевозки.]]></text>
</doc>
