<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Путин: в действиях Тимошенко при заключении газовых контрактов нет преступления]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-29T17:12:06+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Президент России Владимир Путин считает, что в действиях бывшего премьера Украины Юлии Тимошенко при заключении газовых контрактов не было преступления. «Когда госпожа Тимошенко оказалась в тюрьме, наша позиция была достаточно ясно сформулирована: я обычно говорил, я считал, что недопустимо использование уголовных методов в политике как таковой. Это плохо и для российско-украинских отношений было. Мы считали, что нет никакого преступления в заключении ею контрактов по газу с Россией», — заявил Путин в пятницу, общаясь с молодежью на всероссийском форуме «Селигер-2014». Президент добавил, что находит странным тот факт, что однопартийцы Тимошенко, присутствовавшие при заключении контрактов, в том числе и нынешний министр Юрий энергетики Продан, «сегодня не хотят исполнять те документы, которые сами подписывали». В 2011 году Тимошенко приговорили к семи годам лишения свободы по обвинению в превышении полномочий при подписании газовых соглашений с РФ в 2009 году. Как утверждало обвинение, условия подписанных документов привели к материальному ущербу «Нафтогаза», а следовательно, и государства, в общей сложности на 189,5 миллиона долларов. Оппозиция назвала приговор политически мотивированным. Парламент Украины 22 февраля 2014 года декриминализировал статьи УК, по которым была осуждена Тимошенко. Экс-премьера освободили в тот же день. Верховный суд Украины установил, что экс-премьер Юлия Тимошенко не совершила никакого преступления при заключении в 2009 году газовых контрактов между НАК «Нафтогаз Украины» и ОАО «Газпром».]]></text>
</doc>
