<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Госучреждениям могут запретить покупать автомобили из стран, принявших санкции против РФ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T03:59:00+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Модели автомобилей тех стран, которые ввели санкции в отношении России, могут покинуть гаражи органов госвласти. Зампред комитета Госдумы по конституционному законодательству и государственному строительству Вадим Соловьев (КПРФ) готовит проект закона о внесении изменений в ФЗ "О размещении заказов на поставку товаров, выполнение работ, оказание услуг для государственных и муниципальных нужд" и иные нормативно-правовые акты. Депутат предлагает ввести запрет на приобретение для органов государственной власти всех марок автомобилей тех стран, которые применили санкции к России. По мнению парламентария, госслужащие "не имеют права покупками этих машин экономически поддерживать тех, кто оказывает давление на Россию". Ранее правительство уже ввело своим постановлением запрет на госзакупки иностранной автомобильной техники, однако он не коснулся иностранных машин, производимых в России. Теперь же речь идет о запрете на иномарки и российской сборки. На сегодня в отношении России из-за противоречий по Украине и Крыму санкции ввели почти все государства - флагманы автомобильной отрасли. Это Япония, США, Германия, Франция и Великобритания. По сути, единственной страной - массовым производителем автомобилей для международной торговли - осталась Корея, которая в числе прочих производит популярные в России марки KIA и Hyundai. Кроме корейского автопрома также существует и китайский, набравший силы в последние годы. Международное имя приобрели марки Great Wall, Cherry. Однако качество этих автомобилей все еще вызывает нарекания у покупателей.]]></text>
</doc>
