<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Западные бекон, шпроты и фуа-гра не попали под российские санкции]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T00:23:41+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Запрет на импорт продовольствия из ЕС, США, Австралии, Канады и Норвегии не коснется большей части готовой (жареной, копченой, маринованной, упакованной) мясной и рыбной продукции. Об этом сообщили опрошенные отраслевые эксперты. Так, в постановление правительства РФ от 7 августа 2014 года не включены готовые продукты из всех видов мяса, рыбы, ракообразных, моллюсков и прочих водных беспозвоночных, которые входят в группу 16 товарной номенклатуры внешне-экономической деятельности (ТН ВЭД). Под этим кодом в Россию импортируются такие продукты, как готовый бекон, фуа-гра, шпроты, килька, селедка в маринаде и черная икра. Из этой группы ограничены только колбасы и аналогичные продукты из мяса и мясные субпродукты. Как сообщили в рыбной ассоциации, "при полном запрете импорта рыбного сырья готовая продукция, выпущенная из этого сырья иностранными производителями, под запрет не попадает". При этом участники рынка считают, что именно данное обстоятельство означает, что российские предприятия, специализирующиеся на выпуске готовой продукции из этого сырья, не смогут в дальнейшем осуществлять свою деятельность. К тому же вся добавленная стоимость, связанная с выпуском готовой продукции, останется за пределами РФ. Генеральный директор Института конъюнктуры аграрного рынка (ИКАР) Дмитрий Рылько также подтвердил, что в "санкционный продовольственный список", судя по всему, не попали многие виды готовой мясной продукции. Впрочем, по его оценкам, ее доля в структуре импорта всей мясной продукции и в потреблении крайне мала. По данным ФТС, страны ЕС импортировали в 2013 году в Россию готовой мясной и рыбной продукции $60,8 тыс. тонн на $180 млн, США - 188,8 тонн на $2,28 млн, Норвегия - 142,2 тонны на $960 тыс., Канада готовой рыбной продукции, ракообразных и моллюсков - 43,6 тонн на $363 тыс., Австралия 5,8 тонн на $34 тыс. Совокупный объем продукции по 16 группе ТНВЭД (за исключением запрещенной 1601 группы, куда входят колбасы) составил 61,2 тыс. тонн на $183,8 млн.]]></text>
</doc>
