<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Банк России лишил лицензий банки с незастрахованными вкладами]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Иван Незамятный]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кризис]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-28T10:04:57+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как говорится в сообщении ЦБ, "Межотраслевая банковская корпорация" не является участником системы страхования вкладов. По величине активов на 1 июля занимает 575 место в банковской системе РФ. "КБ "МБК" ООО проводил высокорискованную кредитную политику и не создавал адекватных принятым рискам резервов на возможные потери по ссудам. При этом на протяжении 2013 года и первого полугодия 2014 года кредитная организация была вовлечена в осуществление сомнительных операций, связанных с выводом клиентами банка за рубеж средств в значительных объемах", — сообщил ЦБ. Руководство и собственники банка не предприняли необходимых мер по нормализации его деятельности, добавили в ЦБ. "АКБ "Онлайн банк" (ЗАО) проводил высокорискованную кредитную политику и не создавал адекватных принятым рискам резервов на возможные потери по ссудам. При этом кредитная организация была вовлечена в проведение сомнительных операций по выводу за рубеж денежных средств в значительных объемах", — пояснили в ЦБ. Руководство и собственники банка не предприняли необходимых мер по нормализации его деятельности, добавил регулятор. Банк не является участником системы страхования вкладов. По величине активов на 1 июля занимает 794 место в банковской системе РФ. Высокорискованную кредитную политику, связанную с размещением денежных средств в низкокачественные активы, проводило, по сообщению регулятора, и "ООО ИКБ "Месед". "Кроме того, банк не соблюдал требования законодательства в области противодействия легализации (отмыванию) доходов, полученных преступным путем, и финансированию терроризма в части принятия надлежащих мер по идентификации клиентов", — пояснили в ЦБ. Кроме того, правила внутреннего контроля кредитной организации не соответствовали требованиям нормативных актов ЦБ. Руководство и собственники банка не предприняли необходимых мер по нормализации его деятельности. С приходом в ЦБ Эльвиры Набиуллиной Банк России приступил к активной зачистке банковского рынка: во второй половине прошлого года лицензии были отозваны у 14 банков. Среди последних эпизодов — отзыв лицензии у одной из крупнейших и старейших кредитных организаций страны — Мастер-банка. Из-за "сомнительных операций" на 200 млрд рублей 20 ноября 2013 года потерял лицензию банк с самой крупной в России банкоматной сетью. После этого лицензии на банковскую деятельность были отозваны у целого ряда менее крупных банков. Так, 24 декабря Банк России отозвал лицензии сразу у двух банков: московского коммерческого банка "Рублевский", занимающего 662-е место среди крупнейших банков РФ с активами в 1,439 миллиарда рублей и банка "Аскольд" — дочерней структуры Смоленского банка (511-е место в РФ по размеру активов, объем которых по состоянию на 1 декабря составлял 2,85 миллиарда рублей).]]></text>
</doc>
