<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как молодоженам сэкономить на главном празднике в их жизни?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ирина Бадмаева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кошелек]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-07T17:20:53+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сколько надо потратить на свадьбу своей мечты? Листая глянцевые журналы, со страниц которых мило улыбаются невесты в белоснежных платьях, даже законченным циникам свадьба представляется ярким праздником. Но за этой красотой скрываются мучительные поиски места проведения торжества, выбор тамады, автомобилей, свадебного платья и так далее. Как показывает практика, вся эта атрибутика серьезно опустошает карманы будущих супругов. Тем не менее, как оказалось, сыграть красивую свадьбу и при этом отложить средства на будущее вполне возможно. Для этого необходимо лишь включить фантазию и запастись терпением. Самый простой и бюджетный вариант свадьбы — это тихо прийти в загс, заплатить госпошлину в 200 рублей, поставить подписи на свидетельстве о браке и получить штамп в паспорт. Не надо тратиться ни на ресторан для гостей, ни на лимузины, ни даже на подвенечный наряд. Однако большинство пар предпочитают праздновать свадьбу в классическом варианте — с цветами, фатой и шлейфом, а также шумным кортежем. Настаивают на этом, естественно, невесты, которые уже с детства знают, какой должна быть их свадьба. Правда, даже при наличии определенного плана существуют варианты, когда самостоятельно думать о деталях бракосочетания нет необходимости. Например, можно воспользоваться услугами специалистов. Организатором свадьбы может выступить как фирма, которая предлагает вариант «под ключ» и на любой бюджет, так и частный профессионал, который знает все тонкости процесса. Обычно к ним обращаются пары, располагающие достаточными средствами. «В России свадебные агентства стали пользоваться популярностью сравнительно недавно. И пока все-таки большинство россиян не понимают, почему они должны платить агентствам, если способны справиться самостоятельно. Услугами сторонних организаций пользуются не больше 5–10% пар. В кризисные годы — и того меньше», — говорит генеральный директор интернет-магазина AK-Wedding Ксения Квасова. По ее словам, по уровню доходов свадьбы можно разделить на 5 групп по бюджету (см. справку «МК»). В любом случае услуги свадебного организатора недешевое удовольствие. Одни берут фиксированную плату за свою работу, другие — до 10–15% от стоимости самого мероприятия. Как сэкономить и не лишить себя праздника Если не хотите тратиться и намерены сделать все самостоятельно, то рискуете нажить себе головную боль, а бессонница станет вашим близким другом. Выбор ресторана, тамады, составление меню и списка гостей — кого нужно пригласить в обязательном порядке, а кем можно пожертвовать. Зато это будет именно ВАША свадьба, которая пройдет именно так, какой вы ее задумали. К тому же кошелек похудеет не так уж сильно. Для этого давайте пошагово спланируем абстрактное торжество и посчитаем, во сколько оно обойдется. 1. Ресторан и флористика. Чтобы полностью закрыть для свадьбы маленький уютный ресторанчик не в центре города, потребуется сумма от 150 до 400 тыс. рублей. Среднестатистическая вместимость ресторана — примерно 50–80 человек. За 180 тыс. рублей можно закрыть для банкета удобный зал итальянского lounge-кафе в спальном районе. Эта сумма включает в себя еду и какое-то количество напитков. Впрочем, возможен и вариант использования своего спиртного — основной статьи расходов. «За ресторан на 63 человека мы заплатили 280 тысяч рублей, включая украшение зала. Но напитки мы покупали сами. Это плюс еще 71 тысяча», — подсчитывает «ущерб» Анна, справившая свадьбу в Москве. С универсальными местами для проведения свадеб ситуация сложнее. Может быть дешевле (тысяч на 50) и с уже оформленным залом, но при этом меню не ответит вашим требованиям. Если же арендовать банкетный зал в приличном ресторане или «звездном» отеле, то ценник здесь начинается как минимум от 300 тыс. рублей и доходит до миллиона. Средняя цена — в районе полумиллиона. Но нельзя забывать про такой фактор, как количество гостей. Так, по словам невесты Елены, на свадебный банкет ей с женихом удалось потратить 100 тысяч рублей на 19 приглашенных, включая услуги диджея. По московским меркам это достаточно скромный вариант. «Поскольку мы копили на квартиру, целью было сделать красивую свадьбу при разумном бюджете», — говорит Елена. Выбирая место банкета, руководствоваться надо не только его расположением, но и внутренней обстановкой. Стоит специально подобрать ресторан с красивым залом, чтобы не украшать его шарами, которые оборачиваются дополнительными расходами, а выглядят дешево и нелепо. Из украшений на свадьбе могут быть только изящные цветы на столах. Композицию можно придумать на собственный вкус. В целом вся флористика обойдется примерно в 7 тыс. рублей. Если же приглашать флориста, то его работа в Москве в среднем стоит 35–50 тыс. рублей. Кроме того, есть еще один способ сэкономить на цветах. Так, например, у одних моих друзей свадьба была тематическая — в русском народном стиле. Ребята использовали не избитые розы, а полевые цветы, которые полностью подчеркнули уникальность их свадьбы и не ударили по карману. 2. Лимузин и транспорт для гостей. Ценник аренды зависит от месяца и дня недели, а также вместительности машины. Стоимость лимузина за 6–7 часов начинается от 15 тыс. рублей. Если вы хотите за собой возить еще и гостей в минивэне или автобусе — выкладывайте еще 10 тысяч рублей на бочку. 3. Фото- и видеосъемка. Что касается красивых фотографий и качественного свадебного видео, то тут лучше всего нанимать профессионалов. Обзвонить всех друзей и знакомых, игравших за последние годы свадьбу, посмотреть сделанные фотографии и видео и определить своего фаворита. Средняя ставка приличного фотографа в Москве — от 2500 до 3000 рублей в час с минималкой в три часа. Можно купить и различные пакеты услуг (с печатью, Love Story и тому подобной романтикой) от 15–20 тысяч рублей. 4. Торт. Как советуют уже законные супруги, в этом вопросе лучше не мудрствовать и брать то, что вкусно и не расплывется до момента подачи. За приличный торт весом в 10 кг придется отдать порядка 20 тысяч рублей — это без учета фигурок жениха и невесты сверху (если они вам нужны). 5. Музыка. Самый бюджетный вариант — это обойтись без живой музыки. Просто арендовать оборудование ресторана, подключить ноутбук и ставить подборку треков, согласованную менеджерами заведения с молодоженами. Обойдется это вам в 10–15 тысяч рублей. Но если вы хотите еще больше порадовать своих гостей, то музыкантов в Москве предостаточно, на любой вкус и цвет. Цена на их услуги варьируется от 3–4 тысяч за час или в вилке 30–70 тысяч за вечер выступления. Только спешу предупредить: это будут никому не известные коллективы, которые профессионально занимаются исключительно свадьбами и юбилеями. 6. Баянист-тамада-ведущий. Насчет поиска ведущих не волнуйтесь и не переживайте. Они сами вас найдут. Как только вы подадите заявление в загс, на все ваши девайсы с настойчивостью цунами начнут приходить письма, смс-сообщения и звонки с предложениями о безукоризненной организации вашей свадьбы. Как и фотографа, ведущего лучше искать среди своих знакомых, иначе конфузы неизбежны. Ценники на них различаются в зависимости от их опыта работы, таланта, наличия райдера, необходимости арендовать дополнительное оборудование и т.д. Минимальные ставки на молодых и неплохих ведущих начинаются от 25 тысяч рублей. И далее по возрастающей. Но учтите: дорого не значит качественно! 7. Платье и костюм. Мужчинам в этом вопросе проще, поскольку вариантов у них всего лишь три: смокинг, фрак и просто костюм. Первый, безусловно, эффектен. Его стоимость от 10 тысяч рублей, фраки — чуть дороже. Так что можно очень неплохо одеться за 15–20 тысяч рублей. Для милых же дам выбор в сотни раз больше. Возникает лишь один вопрос: взять платье напрокат или все же купить? Я всеми руками за второй вариант. Дело в том, что большинство прокатных платьев — made in China, а если вы найдете единичную итальянскую модель — тут же ценник 20 тысяч + химчистка. А оно вам надо?! Легче купить новое платье за эту сумму. Так, например, качественно сшитое в России или в соседних странах свадебное платье можно приобрести за 35 тысяч рублей. Тут главное поискать. А лучше всего, если есть такая возможность, съездить за нарядом в Италию, где цены в разы меньше тех, которые мы видим в московских бутиках. Но на самом деле не так важно, сколько будет стоить, где и кем сшит наряд невесты. Главное — вкус и умение его носить. Кстати, фата, подвязка, чулки и туфельки идут в отдельную цену. Так что готовьтесь накинуть еще тысяч 15 минимум. Однако на этом расходы на невесту не заканчиваются. За профессиональный make up и прическу в Москве сегодня берут 8–12 тысяч рублей. Ну, еще тысяч пять за маникюр и педикюр. А вот жениха можно просто хорошо подстричь и хотя бы раз в жизни заставить сделать обычный обрезной маникюр — все-таки и его руки будут в этот день в центре внимания. Здесь с лихвой хватит трех тысяч рублей. 8. Обручальные кольца. Вот на чем на чем, а на этих символах брака экономить не стоит. Нижняя граница хороших парных колец находится на уровне 10–20 тысяч рублей за штуку. А дальше как всегда — границ нет. Безусловно, выбор колец — это дело вкуса. Например, сейчас модно делать на них отпечатки пальцев супругов: на мужнином — жены и наоборот. Но, честно говоря, большие бриллианты, стразы и другие прибамбасы на обручальных кольцах — дурной тон. На мой взгляд, самый лучший выбор — простые кольца с теми же вкраплениями бриллиантов, они красивы в своей простоте и имеют смысл в своей лаконичности. 9. Непредвиденные расходы. Возможно, вам захочется подарить сувениры на память своим гостям или распечатать на столы карточки для рассадки с именами гостей и так далее. Всего и не перечислить. Поэтому, как советуют девушки, испытавшие на себе все прелести организации своих свадеб, закладывайте смело 50 тысяч рублей «на всякий случай». СПРАВКА "МК" Выбери свой свадебный бюджет До 10 000 рублей — можно расписаться в загсе, а потом выпить шампанского с близкими. Так делают примерно 50% молодоженов. До 150 000 рублей — в эту сумму обойдется банкет, но без привлечения свадебных агентств. Таких пар примерно 30%. До 400 000 рублей — услуги агентства включены. Таких новобрачных около 15%. До 1 млн рублей — использовать можно все услуги агентства. Таких — не более 4%. Свыше 1 млн рублей — самые дорогие и популярные агентства. Это самый маленький сегмент — лишь 1%.]]></text>
</doc>
