<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Из-за военных действий украинские ТЭС могут остаться без угля через 40 дней]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-21T03:58:13+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Поставки угля на украинские ТЭС могут полностью прекратиться в течение 40 дней ввиду перебоев в работе железных дорог, спровоцированных вооруженным конфликтом на востоке страны. Сообщает управляющий партнер компании Pelicourt, владеющей крупными активами в украинской энергетике, Роберт Бенш. С аналогичным заявлением, как отмечается, выступило руководство компании "Донбасс Энерго". Как отмечалось ранее, из-за разрушения железнодорожной инфраструктуры в Донецкой области не работают основные станции по погрузке угля. Накануне осенне-зимнего отопительного сезона на Донецкой железной дороге остро стоит вопрос об отправке грузов, особенно каменного угля в адрес предприятий топливно-энергетического комплекса. На минувшей неделе об угрозе дефицита угля на Украине было сообщено министру энергетики и угольной промышленности страны Юрию Продану, однако получить комментарий от него самого до сих пор не удалось. Ситуация в энергетике на Украине по-прежнему остается сложной. Так, после долгих и безрезультатных переговоров российский "Газпром" 16 июня перевел украинский "Нафтогаз" на предоплату, и теперь в украинскую газотранспортную систему поступают только транзитные объемы, предназначенные для Европы. Остаются открытыми вопросы, когда Киев заплатит долг за газ, и когда поставки могут возобновиться. В целях экономии киевляне уже не получают горячую воду, которую пустят по трубам лишь к отопительному сезону. Столица вслед за центральными властями также создала антикризисный энергетический штаб. Мэр Киева Виталий Кличко сказал, что грядущий отопительный сезон будет непростым, поскольку Киев располагает только половиной газа, необходимого для отопительного сезона. Кличко рекомендовал киевлянам приобрести обогреватели и утеплить дома.]]></text>
</doc>
