<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Набиуллина: национальная платежная карта не будет монополизировать рынок]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T11:36:13+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Тарифы создаваемой Банком России национальной платежной карты будут конкурентоспособными, заявила председатель ЦБ РФ Эльвира Набиуллина в ходе Всероссийского форума молодежи. Вопрос обеспечения бесперебойности внутрироссийских операций с банковскими картами встал после того, как международные платежные системы Visa и MasterCard, реагируя на санкции США против банка «Россия», а также владельцев СМП Банка, перестали проводить операции клиентов обоих банков. Было решено, что оператором национальной системы платежных карт (НСПК) станет новое ОАО, контролировать которое будет ЦБ РФ. По словам Набиуллиной, задачей первого этапа построения НСПК является обеспечение технической и технологической независимости российской системы и российских платежей. «Второй этап, который рассматривает ЦБ, это уже выпуск своих платежных карт. Эти платежные карты должны стать привлекательными для людей, для пользователей, потому что в мире существуют разные платежные карты. Поэтому карта будет развиваться наряду с остальными», — сказала Набиуллина. По ее словам, после ее создания держатели карт, эмитированных международными платежными системами, продолжат ими пользоваться. «Никто не собирается насильственно что-то запрещать, заставлять отказываться от тех карт, которыми сейчас пользуются», — пояснила Набиуллина. Вопрос состоит в том, чтобы обработка всех внутрироссийских транзакций происходила в российской юрисдикции, пояснила она. «Важно, чтобы транзакции по платежам прорабатывались на территории РФ, именно на это направлен закон», — указала председатель ЦБ. «Безусловно, тарифную политику мы будем вводить для того, чтобы услуги были доступны, конкурентоспособны. Здесь не должно быть никаких монопольных услуг, монопольных тарифов», — подчеркнула глава регулятора. В начале июля директор департамента национальной платежной системы ЦБ РФ Тимур Батырев заявил, что весь комплекс мероприятий по созданию национальной платежной карты, включая ее эмиссию, должен быть завершен в третьем квартале 2015 года.]]></text>
</doc>
