<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Беспрецедентно массовая эвакуация» русских туристов заставит поменять законы и ввести электронные путевки]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Леонид Беррес]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T18:43:13+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Чтобы понять масштабы бедствия, достаточно сказать, что только у одной разорившейся компании «Лабиринт» на 1 августа за рубежом находилось 27 тыс. туристов. Свои проблемы бизнес, как водится, объяснял объективными причинами - падением спроса, плохой политической обстановкой, девальвацией рубля. Что произошло на самом деле, теперь уже разберется Следственный комитет, сотрудники которого возбудили восемь уголовных дел о мошенничестве. В настоящий момент почти всех туристов вернули с курортов Греции, Болгарии. Силами ассоциации «Турпомощь» было организовано 34 рейса. Кроме того, не остались в стороне крупные операторы, предоставившие места в своих авиаблоках. Всего на эти цели было потрачено около 130 млн внебюджетных рублей, главным образом, из специального фонда защиты туристов. По закону «Турпомощь» и пострадавшие люди могут обратится за компенсацией затраченных средств в страховые компании обанкротившихся операторов. Тот же «Лабиринт» был застрахован в «Военно-страховой компании» и «Восхождение» на общею сумму 160 млн. рублей. По прогнозам объем претензий составит 1,5-2 млрд рублей. Значит, даже не учитывая сумму требований «Турпомощи», туристы получат максимум 10% от стоимости своих туров. К тому же у «Восхождения» недавно отозвали лицензию. Банкротства туроператоров заставили власти вновь задуматься о дополнительном администрировании отрасли. «Туррынок был дикий, - считает министр Мединский. - Сбылась мечта Егора Гайдара. Государство было лишь наблюдателем и ничего не регулировало. Впрочем, банкротство операторов - это не какой-то отечественный эксклюзив. Три года назад в Британии разорился третий по величине туроператор, во Франции за последние несколько лет прекратили свою деятельность около 300 компаний. Поэтому в ближайшее время внесем предложения по регулированию рынка в интересах защиты потребителя». Во вторник Владимир Мединский, представители «Ростуризма», «Турпомощи» провели встречу с лидерами отечественной туриндустрии, в ходе которой были озвучены некоторые предлагаемые поправки в законодательство. В частности, «Ростуризм» хотят наделить правом надзорно-контрольных функций, которые позволят проверять туркомпании и в случае необходимости исключать их из реестра. Ведомство сможет проводить проверки сомнительных туроператоров, запрашивать финансовую информацию, итоги аудита. Чиновники хотят увеличить ответственность руководителей турфирм, вплоть до временного запрета на занятие профессиональной деятельностью. Кроме того обсуждается введение понятия «туроператоры - организаторы чартерных рейсов», к которым предъявят повышенные требования. Еще одной интересной новеллой стало предложение сделать в России электронные туристические путевки, которые позволят сделать рынок еще прозрачнее. Этот процесс будет поэтапным и потребует создания специального процессингового центра при Ростуризме.]]></text>
</doc>
