<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Госдума может принять новые меры в отношении стран, вводящих санкции против РФ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T23:35:30+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Законопроект, ограничивающий перечень финансовых активов, в которые могут быть размещены средства Резервного фонда и средства Фонда национального благосостояния, внесен в Госдуму депутатом Олегом Ниловым ("Справедливая Россия"). Соответствующая информация содержится в автоматизированной системе законодательного обеспечения Госдумы. Проектом закона запрещается размещение средств суверенных фондов в финансовые активы иностранных государств, международных финансовых и иных организаций, вводящих в отношении России, ее субъектов и иных государственных образований, российских юридических и физических лиц ограничительные меры. В частности, такие как замораживание активов, эмбарго на поставки определенных товаров, запрет въезда на свою территорию и иные меры, не связанные правоохранительной деятельностью и расследованием преступлений в соответствии с ратифицированными РФ международными договорами. Подобные ограничения также будут распространяться на иностранные государственные агентства и центральные банки, инвестиционные фонды, юридические лица, находящиеся в рамках юрисдикции стран и объединений стран, вводящих в отношении России ограничительные меры, а также на граждан таких государств. Нилов обращает внимание, что в настоящее время средства Резервного фонда и ФНБ размещаются в государствах, вводящих различные ограничения в отношении России. Он полагает, что это "не только развивает экономики таких стран, но и никоим образом не стимулирует экономику нашего государства". Депутат отмечает, что согласно официальной информации Банка России, международные резервы РФ только за неделю, с 28 июля по 1 августа 2014 года, снизились на $4 млрд до $468,4 млрд. А в целом за июль 2014 года международные резервы уменьшились на $9,488 млрд до $468,762 млрд. Нилов уверен, что все это свидетельствует о "неэффективности нынешней политики в области размещения финансовых активов" и "необходимости изменения курса такой политики в сторону стимулирования собственной экономики". Необходимость введения соответствующих ограничений, по его мнению, также обусловлена конкретными действиями, предпринимаемыми Россией "в ответ на ограничительные меры ряда стран". В настоящее время средства Резервного фонда и ФНБ могут размещаться в иностранную валюту и номинированные в иностранной валюте долговые обязательства иностранных государств, иностранных государственных агентств и центральных банков, а также долговые обязательства международных финансовых организаций, в том числе оформленные ценными бумагами. Помимо этого, допускается размещение средств Резервного фонда в депозиты и остатки на банковских счетах в иностранных банках и кредитных организациях, а также в депозиты и остатки на банковских счетах в Банке России. Средства ФНБ могут размещаться в депозиты и остатки на банковских счетах в Банке России, Внешэкономбанке, других банках и кредитных организациях. Допускается размещение средств ФНБ в долговые обязательства и акции юрлиц, в том числе российские ценные бумаги, связанные с реализацией самоокупаемых инфраструктурных проектов, перечень которых утверждается правительством РФ, а также в паи (доли участия) инвестиционных фондов.]]></text>
</doc>
