<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Еще одно турагентство ушло с рынка - петербургский "Этюд"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ирина Бадмаева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[турклуб]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-19T21:35:04+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[То, что сейчас туристический рынок России в глубоком кризисе, ни для кого не секрет. Только за последние два месяца более 10 туроператоров из разных уголков страны прекратили свою работу. Однако помимо них за бортом оказались и их посредники — туристические агентства, которые продают услуги туроператоров. Пока последней покинула туристический бизнес России петербургская компания «Этюд», которая находится на грани банкротства. «Мы рекомендуем пострадавшим обращаться в правоохранительные органы», — заявила пресс-секретарь Ростуризма Ирина Щеголькова По ее словам, именно после подачи заявлений в полицию станет понятно точное количество пострадавших клиентов «Этюда». Дело в том, что в настоящее время в России работают десятки тысяч туристических агентств, деятельность которых никак не регулируется. «Это фактически магазины, которые открываются и закрываются», - призналась представитель Ростуризма. Впрочем, что говорить про турагентства, если даже работа туроператоров не подвергается должному контролю. Признают это и в правительстве. «Туррынок был дикий,— считает министр культуры Владимир Мединский.— Сбылась мечта Егора Гайдара. Государство было лишь наблюдателем и ничего не регулировало». В результате отсутствия контроля со стороны государства возник кризис в индустрии отдыха. И хотя среди причин вынужденного решения покинуть рынок туроператоры указывают неудачный туристический сезон, рост курса валют, а также возросшую самостоятельность туристов, эксперты этим оправданиям не верят. Причины разорения большинства из них кроются совершенно в другом. Оператор заключает договор, например, с авиакомпанией, гарантируя перевозчику предоставить определенное количество туристов. Аналогичные договоры заключаются с отелями. Но далеко не все способны выполнить это условие. И в итоге у туроператоров образуется ком долгов перед партнерами. Но их это нисколько не останавливает. Владельцы фирм знали о больших неоплаченных счетах и не могли погасить долги из своих средств, но продолжали продавать гражданам путевки. По данным Следственного комитета, грешили этим обанкротившиеся «Лабиринт», «Роза ветров Мир», «Идеал-тур», «Нева» и «Экспо-тур». В отношении их возбуждены уголовные дела.]]></text>
</doc>
