<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Запад довел Порошенко до дефолта]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Макеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-24T16:29:53+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Прогнозы агентства Fitch относительно будущего Украины не внушают оптимизма: ВВП страны в этом году упадет не менее чем на 6,5%, а в 2015–2016 годах роста экономики точно не будет. «В первой половине 2014 года снизился экспорт украинской продукции в Россию на 24%, а сокращение поставок российского газа из-за платежных споров приведет к широкой нехватке энергии», — уточняет Fitch. В связи с этим агентство понизило суверенный рейтинг Украины до уровня «CCC». Это означает, что страна стоит на пороге дефолта, и у ее руководства нет четкого плана, как переломить ситуацию. Снижение рейтинга Fitch — это опасный сигнал. Наряду с агентствами Moody's и Standard & Poor's, корпорация Fitch проводит оценку платежеспособности государств, их долги, качества управления и так далее. От их рейтингов зависят стоимость кредитов и интерес инвесторов к экономике той или иной страны. Снижение влиятельным агентством национального рейтинга Украины может обернуться для Киева обрывом финансового потока со стороны своих западных партнеров. В конце августа украинский Минфин рассчитывает получить второй транш кредита в $1,4 млрд, который пообещал выделить Международный валютный фонд. Первый транш кредита, на сумму $3,2 млрд, Украина получила в апреле, второй МВФ должен был перечислить в июле, но западные финансисты критически оценили возможности Киева расплатиться с своими долгами и отложили выделение средств. После снижения рейтинга ситуация может повториться, и денег Киев так и не получит. «Экономические и политические риски могут сорвать реализацию программы экономической поддержки Украины» — отмечается в заявлении Fitch. Не получив кредит, сопредельное с Россией государство окажется в критической ситуации. У украинцев практически не осталось энергоресурсов. По данным Минэнерго страны, примерно через месяц украинские теплоэлектростанции останутся без угля из-за перебоев в работе железных дорог. Как заявил глава Независимого профсоюза горняков Украины Михаил Волынец, девять украинских угольных шахт затоплены, около 60 — остановлены и работают в режиме жизнеобеспечения: откачивают воду. А еще 35 шахт работают с остановками. Газа на Украине также не осталось. По словам премьера Арсения Яценюка, Киев готов купить в России около 5 млрд кубометров «голубого топлива», но без помощи Запада сделать это невозможно. Кроме того, Украина до сих пор должна «Газпрому» более $5 млрд, поэтому, даже оплатив новые поставки, украинцы вряд ли получат российское сырье. Канцлер Германии Ангела Меркель пообещала Петру Порошенко выделить 500 млн евро. Впрочем, эти средства в виде госгарантий немцы выделяют под восстановление Донецка. Кроме того, сначала необходимо создать специальный фонд, который будет собирать деньги. Запад предпочитает помогать больше на словах. Великобритания, Евросоюз и США инициировали на Украине информационную кампанию «Энергетическая независимость», в рамках которой населению страны будет рекомендовано экономить газ, горячую воду и электричество. Впрочем, нынешняя политическая и экономическая позиция украинского руководства грозит привести к тому, что в начале октября экономить будет уже нечего.]]></text>
</doc>
