<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Макдоналдсу» пригрозили кишечной палочкой и налоговым разбирательством]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ирина Бадмаева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-22T17:03:30+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В три ресторана «Макдоналдс» в Москве посетители придут не скоро. Если вообще смогут это сделать. Впрочем, видимо, такая участь ждет и другие заведения сети. Роспотребнадзор расширил географию своих проверок: ревизия проводится в 9 регионах страны. Причем в некоторых из них уже выявлены нарушения. Так, например, в казанских «Макдоналдсах», по данным Роспотребнадзора, «продукция не соответствует гигиеническим требованиям по микробиологическим показателям». Более того, в подсобных помещениях ресторанов были выявлены бактерии группы кишечной палочки. Напомним, именно к подсобным помещениям были основные претензии столичного управления Роспотребнадзора к ресторанам «Макдоналдс» в Москве. В частности, отмечались нарушения правил хранения продуктов (совместное хранение полуфабрикатов, сырой и готовой продукции). Другими словами, инфекционная палочка с той же говядины запросто может попасть на готовый гамбургер. Как пояснила «МК» юрист Общества защиты прав потребителей Мария Свиридова, недовольны «Макдоналдсом» давно не только чиновники, но и сами потребители: «С конца 1990-х годов к нам стали поступать жалобы населения на заведения этого общепита. Причем львиная доля из них — это претензии к качеству продукции «Макдоналдса». Поэтому проверку Роспотребнадзора я не связываю с политическими мотивами. Продукция сети уже давно не соответствует санитарным нормам». Действительно, все чаще люди жалуются на то, что находят в гамбургерах инородные тела, а порой и просто плесень. Кроме того, чтобы убедиться в нечистоплотности сети, достаточно почитать в Интернете «откровения» бывших сотрудников «Макдоналдса». «Масло во фритюрнице меняется редко. Как правило, из-за лени сотрудников и менеджеров. В ресторан картошка уже приходит замороженной и нарезанной, расфасованная в пакеты и с определенным соотношением количества соломинок по длине, из которых полностью удалена влага. А вот в таком состоянии она может храниться год при температуре -23°С! Разве это нормально?» — пишет на одном форуме бывший работник «Макдоналдса» Виталий. Что касается хранения, то тут не меньше вопросов. «На продукции этой сети нет срока годности. Неизвестно, как долго может храниться тот или иной продукт. Причем мы подавали в суд на «Макдоналдс», требуя на тех же стаканчиках из-под молочных коктейлей писать дату, до которой можно употреблять продукт без вреда здоровью, однако мы проиграли дело», — сетует Свиридова. По ее словам, аргументировал свою позицию «Макдоналдс» тем, что он является исключительно рестораном и навынос услуг не оказывает. Дескать, где вы видели, чтобы в ресторанах и кафе писали на тарелках срок хранения продукта. И все бы ничего, да только есть интересный момент. НДС для «Макдоналдса» на некоторые продукты, такие как молочный коктейль или пирожок с ежевикой, составляет не 18%, а всего лишь 10%, как для большинства продуктов. Они приравниваются к магазинной реализации продтоваров. А как всем известно, именно эти продукты покупают из экспресс-окна ресторанов «Макдоналдс». То есть налицо, по мнению Свиридовой, нарушение еще и налогового законодательства. МЕЖДУ ТЕМ Свердловское управление Роспотребнадзора нашло в ликере Jack Daniel’s вещество против клещей. По его данным, в этом напитке крепостью 35% был выявлен бензиловый эфир бензойной кислоты. Это вещество вызывает аллергическую реакцию, а также способно нарушить нервную систему человека. Кроме того, претензии у Роспотребнадзора существуют и к виски Jack Daniel’s и Jim Beam Bourbon. Алкогольные напитки продавались с маркировкой, которая не отвечает требованиям российского законодательства. Более того, Jack Daniel’s реализовывался без надлежащей оценки на соответствие Единым санитарным правилам. Хотя на маркировке было написано, что якобы этот виски прошел необходимую проверку. Возбуждены административные дела. По большому счету из всех американских продуктов питания на российском рынке остается лишь Coca-Cola и Pepsi, однако и эти напитки бывший главный санитарный врач России Геннадий Онищенко в свое время назвал «реально действующим химическим оружием США».]]></text>
</doc>
