<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Пан или пропал. Эксперт раскрыл тайные схемы российского турбизнеса]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[турклуб]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мошенничество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-19T16:47:58+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Впрочем, общие экономические и политические проблемы лишь подтолкнули туристический бизнес в пропасть. Предчувствие кризиса ощущалось уже давно. Он, скорее, стал следствием внутренних недоработок регулирующих организаций и привычкой туроператоров работать на грани разорения. Необходимо отметить, что о своем банкротстве большинство игроков российской индустрии отдыха объявляют летом, в самый разгар туристического сезона. В этом нет ничего странного. Дело в том, львиная доля туроператоров строят свою работу на долговых обязательствах. Зимой, когда интерес населения к поездкам за рубеж снижается, компании себя чувствуют превосходно — они «проедают» средства тех, кто оплатил авансом свой будущий отдых, то есть выкупил путевки за несколько месяцев вперед. Получив деньги, операторы направляют их не по назначению — они лишь бронируют места в отелях и билеты на перелет, обещая внести необходимую сумму «по факту». Отпущенный срок турфирмы тратят на привлечение кредита в банках, либо стараются «прокрутить» собранные средства на стороне, в бизнесе, не связанном с их основной деятельностью. Когда приходит время платить по счетам — отдыхающие уже за границей и заселены в отели — туроператоры расписываются в своей несостоятельности. У них элементарно кончаются оборотные средства. Кому-то не дали обещанный кредит, другие не собрали необходимое количество туристов и потеряли возможность получить скидку у перевозчика или в гостинице. Механизм ведения бизнеса, основанный на схеме «пан или пропал», привел к тому, что с начала июля около 40 тыс. россиян отказали в проживании в уже оплаченных отелях, либо в перелете на родину. Одни возвращались домой самостоятельно, других вывезли по линии «Турпомощи». Стоит добавить, что существующие пробелы в законодательном регулировании создали почву для мошенников, которые и не собирались оказывать клиентам туристические услуги. Положение усугубило отсутствие нормативной базы для регулирования деятельности туристических операторов. Турфирмы скрывают от клиентов размер своих дополнительных платежей, например, топливные сборы. Финансовые отношения туроператоров и их партнеров, в частности турагентств, также не контролируются со стороны государства. Это и приводит к задержке оплаты отдыха или перелета. Последним отрицательным моментом является то, что целый ряд турфирм страхуют риски своего бизнеса в недобросовестных страховых компаниях, которые не располагают достаточными объемами средств, чтобы расплатиться по обязательствам прогоревшего оператора. В таком случае даже судебное решение в пользу пострадавших туристов не окажется гарантией того, что им будет компенсирован финансовый и моральный ущерб. Проблемы туристических компаний также в том, что многие из них работают по старинке, тогда как растет число людей, прежде всего состоятельных, которые cамостоятельно бронируют себе и гостиницы и билеты.]]></text>
</doc>
