<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Акции отечественных компаний дорожают вместе с морепродуктами]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Леонид Беррес]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-10T18:36:47+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В последние годы поставки в Россию из-за рубежа рыбы и морепродуктов росли. В прошлом году общий объем импорта в сравнении с 2012-м увеличился на 7,3% и составил 1014,3 тыс. тонн. В его структуре 50,6% занимает мороженая рыба, 14% — рыба свежая или охлажденная, 12,8% — готовая или консервированная рыбная продукция, 11,8% — филе рыбное и прочее мясо рыб, 9,5% — ракообразные и моллюски. Годовой объем рыбы, которая попадает под запрет в связи с введенными санкциями, составляет примерно 550–700 тыс. тонн. Больше всех пострадала Норвегия, которая хоть и не присоединилась к европейским санкциям, но попала под наши ограничения. Теперь ей придется найти новый рынок сбыта для почти 300 тысяч тонн семги и форели (9% своего отраслевого экспорта, или $1,2 млрд, — столько Норвегия в денежном выражении поставила в Россию в 2013 году. — «МК»). Впрочем, директор по России норвежского Совета по морепродуктам Ингрид Скарстейн заявила, что это решаемая проблема: «Норвежская рыболовецкая промышленность имеет большой опыт по преодолению торговых барьеров, и товары, которые экспортировались в Россию, могут быть перенаправлены на другие рынки Евросоюза». Также из Норвегии и ЕС в нашу страну поставляется примерно 100 тыс. тонн атлантической сельди, креветки — около 100 тыс. тонн, скумбрии, ставриды, мойвы и других видов рыбы — до 100 тыс. тонн. Это основные позиции, по которым будет происходить импортозамещение. Главная же для нас потеря — это норвежские семга и форель, которые занимают 95% в сегменте свежей и охлажденной рыбы. «Такую продукцию из Норвегии нам заменить нечем, — уверен представитель Ассоциации производственных и торговых предприятий рыбного рынка Алексей Аронов. — Запрет может привести к коллапсу рыбоперерабатывающих предприятий северо-запада России, работающих на норвежском сырье». С минувшего четверга по рынку распространяется информация о том, что отечественные поставщики начали задирать цены. Одновременно акции рыбных компаний 8–9 августа стали лидерами роста на московской бирже, подорожав до 18%. В Интернете выложена электронная переписка с одной из крупных структур, занимающейся дистрибуцией рыбной продукции. В представленном прайсе стоимость лосося увеличена на 80–100% — до 550–600 рублей за кг. В самой компании двукратное повышение отпускной цены не подтвердили, правда, отметив, что будут пересматривать закупочную политику. Сейчас, по данным Росстата, россияне в среднем потребляют 22 кг рыбной продукции в год. В целом у нас импорт заметно меньше, чем экспорт рыбы, — 1 млн тонн против 1,883 млн тонн. Так что общий объем вылавливаемой рыбы позволит обеспечить россиян этим полезным белком. «Меньше потреблять не станут, — заверили «МК» в Росрыболовстве. — В 2013 году российские компании добыли в морях и реках водных биоресурсов 4280,5 тыс. тонн. Из этого произведено рыбы и продуктов, включая консервированные, — 3681,5 тыс. тонн. Половина шла на экспорт, который мы вполне можем переориентировать на внутреннее потребление». В Росрыболовстве признают, что заместить отдельные виды рыб некоторое время не удастся. При этом эксперты считают, что налаживание поставок из юго-восточной Азии или, например, Чили займет до года.]]></text>
</doc>
