<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ритейлеров обяжут отчитываться о запасах продуктов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T04:50:34+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российские розничные продавцы продуктов питания должны будут отчитываться перед профильными региональными чиновниками не только о ценах, но и о товарных остатках в своих магазинах и на складах. Об этом шла речь на встрече чиновников с представителями ретейла, производителями и поставщиками продовольствия, которая прошла в среду в Минпромторге России, рассказали три участника встречи и представитель министерства. Россия на год ограничила импорт ряда продовольственных товаров из стран, которые ввели в отношении нее санкции: США, государств ЕС, Канады, Австралии и Норвегии. В список попали говядина, свинина, птица, фрукты, овощи, молочная продукция. Премьер Дмитрий Медведев поручил Минпромторгу, Минсельхозу, Минэкономразвития и Федеральной антимонопольной службе не допустить роста цен и пообещал жестко пресекать попытки спекулятивно заработать. Ретейлеров обязали отчитываться перед муниципалитетами о минимальных и максимальных ценах в магазинах. Как рассказала представитель "Ашана" Мария Курносова, Минпромторг уже разослал розничным сетям единые формы для отчетности по розничным ценам и товарным остаткам. По словам, представителя "Дикси" Екатерины Куманиной, ретейлер вписывает в эти формы данные по 40 категориям продуктов — товарные остатки на распределительных центрах и в магазинах в рублях, тоннах и днях. "Эти данные мы можем выгружать автоматизировано. Далее эти таблицы мы ежедневно отправляем субъектам Федерации. Цель — не допустить дефицита продовольствия", — сказала Куманина. Данные о запасах продовольствия несетевой розницы и сельскохозяйственных рынков должны собирать и направлять региональным чиновникам администрации самих рынков. Об этом сказал руководитель департамента торговли и услуг Москвы Алексей Немерюк. В свою очередь, регионы будут ежедневно пересылать эту информацию в федеральный Минпромторг, а тот будет сводить ее в единый документ и передавать в правительственную комиссию по мониторингу и оперативному реагированию на изменение конъюнктуры продовольственных рынков во главе с вице-премьером Аркадием Дворковичем. Кроме того, наблюдать за ценами и товарными остатками будут Федеральная антимонопольная служба и Росстат.]]></text>
</doc>
