<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Знания бесценны, а за школу придется платить]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Леонид Беррес]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кошелек]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-24T18:18:19+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Конструктор» вместо «Паркера» Считать, сколько стоит отправить ребенка в школу, дело неблагодарное. Если вы опросите знакомых, почитаете информацию в Интернете, то разброс цен окажется колоссальным. Очевидно, у всех разные не только запросы, но и даже статьи расходов. Например, некоторые собирают для своего ребенка амуницию в едином стиле — от ластика до мешка для обуви и ранца. Конечно, это удовольствие не из дешевых. Другие в смету помимо всего прочего закладывают ежегодную стоимость образования в частной школе. Третьи покупают своему чаду «бабочку» за 5 тыс. рублей. Вот так и выходит плюс-минус бесконечность. Все-таки, если взять среднестатистического школьника, принцип обучения которого по месту жительства, ходящего, кстати, в соответствии с правилами большинства отечественных общеобразовательных учреждений, в школьной форме, пользующегося обычными карандашами «Конструктор» и шариковыми авторучками, а не золотым «Паркером», то цифру вывести можно. Из личного опыта скажу, что отовариваться лучше все-таки не на рынках, а в больших детских магазинах. На рынке всегда есть шанс купить некачественный товар. В магазине соблюдаются условия хранения продукции и на нее дадут гарантию. Если возникнут какие-то проблемы, то есть возможность обменять товар на аналогичный или вообще сдать обратно. Кроме того, как правило, в крупных магазинах имеются школьные товары всех ценовых категорий, а не только из разряда дешевых. Не экономьте на качестве. Однако и в другую крайность не впадайте. Ранец за 5–8 тыс. вряд ли прослужит дольше, чем рюкзак по средней цене. В августе, в период ажиотажа, продавцы делают около половины от годового объема продаж ученических канцтоваров и до 90% — школьной формы. Такая выручка набирается за счет оборота, а не повышения цен. После 10–15 сентября в магазинах объявляются скидки, и покупать становится значительно выгоднее. Отсюда вывод: запаситесь терпением. Часть самых необходимых принадлежностей купите до 1 сентября, а остальное, включая второй комплект школьной формы, в третьей декаде месяца. Но, даже когда вы подумали, что уже все собрали и купили, на первом же родительском собрании вас ждет разочарование. Вы будете «приятно» удивлены, сколько еще нужно заплатить: за обеды, за внеклассные занятия, за бассейн, за спортивные кружки... Главное — ничего не забыть Самая важная вещь, с которой стоит начинать покупки к школе, — ранец. За хороший ранец или портфель вы отдадите немало, но это того стоит. У рюкзака должна быть твердая ортопедическая спинка, позволяющая следить за правильным положением спины. Позвоночник ребенка не должен искривляться, а спина не потеть в жаркую погоду. Ранец должен быть легким, не линять, не деформироваться, надежно закрываться, иметь устойчивый низ, чтоб не падать. Верхняя ручка — из пластмассы, кожи, кожзама, но не матерчатая. Если вы беспокоитесь о безопасности ребенка, выбирайте ранец со вставками светоотражающих элементов (катафотами). Они просто незаменимы зимой, когда светает поздно, а темнеет рано. Детей, переходящих дорогу в сумерках, почти не видно водителям, а катафоты можно заметить издалека. Ранец с такими достоинствами, по качеству рассчитанный минимум на два года, стоит от 1,5 тыс. рублей. Одна из самых затратных статей — это школьная форма. Времена, когда в школах была «демократия» и не обязательность ношения единой школьной формы для учеников, прошли. В новом Законе «Об образовании» говорится, что общеобразовательные организации вправе определять следующие виды одежды обучающихся: повседневная, парадная и спортивная. Конкретные требования устанавливаются регионами и школами самостоятельно, специальными нормативными актами. При этом должно учитываться мнение советов родителей. В московской школе No1 на «Университете», где учится мой сын, закупка школьной формы осуществляется индивидуально. В школе вам просто дают листок, в котором указано, из чего состоит школьный комплект и какого цвета должны быть брюки, рубашка, пиджак (чаще всего либо черные, либо синие. — «МК»). В бумаге написаны телефоны и ближайшие адреса магазинов, в которых все это можно купить. Без уточнения дресс-кода в школе форму никогда не покупайте. Насколько мне известно, есть школы, где закупки осуществляются централизованно. Все скидываются, и родительский комитет покупает одежду у рекомендованного поставщика. Вот примерный список для девочек: платье приталенного силуэта с застежкой-молнией по спинке, с коротким или длинным рукавом и воротником-стойка, фартук с оборкой по низу и бокам, блузка парадная, три светлые водолазки, две юбки (повседневная и парадная), две пары брюк (тонкие и теплые), пиджак. Для мальчиков — попроще: две пары брюк, одна рубашка парадная (белая), три рубашки повседневные (бежевые и голубые), пиджак, две жилетки, галстук или бабочка. Обращайте внимание на качество материи, используемой в школьной форме. Важно, чтобы ученику в этой одежде было комфортно, она была изготовлена из натуральных тканей и имела достойный внешний вид после стирки. Для теплого времени года покупайте комплекты из льна или хлопка, а вот зимой лучше выбрать ткань поплотнее (кашемир, шерсть). Из всего выходит, что школьная форма обойдется минимум в 5–7 тыс. рублей. Не забудем сюда добавить нижнее белье, спортивные майки и шорты, заколки, резиночки, колготки, мешок для сменной обуви — это еще 3 тыс. рублей. Обувь. Нужно купить три пары, включая кроссовки для занятий физкультурой, а это около 6 тыс. рублей только для маленького ребенка. Для подростка и того больше. Желателен спортивный костюм (от 1,2 тыс. рублей) и кеды (от 600 рублей) для физ-ры. Дополнительная статья расходов — лыжные ботинки и крепления к ним. Это не менее 1,7 тыс. рублей. Скоро в России появится портал поставщиков школьной формы, на котором будет представлена продукция с характеристиками и ценами. Новый сайт позволит приобретать школьную форму без наценок, напрямую от фабрик и швейных производств, которых у нас по всей стране около 240. «Перед нами поставлена задача — создать интернет-площадку, где каждый производитель, который захочет дать информацию о своей школьной форме, сможет создать свой личный кабинет, шоу-рум, представить информацию с фотографиями, с ценовыми предложениями, — поясняет заместитель министра промышленности и торговли Виктор Евтухов. — Это будет не закостенелый ресурс, а очень информативный. Все, кто заинтересован в приобретении школьной формы у производителя, смогут это сделать. Упор будет сделан на отечественного производителя. Утвердить образцы формы, предъявить претензию, обменять брак станет намного легче». Чиновник уверен, что большинство одежды для учеников, пошитой за границей, не соответствует российским требованиям по ряду показателей: воздухонепроницаемости, долговечности и пр. Теперь о канцелярских товарах. На рынке представлен богатый ассортимент всевозможных тетрадей, суперсовременных ручек, модных пеналов. Однако специалисты популярного информационного портала www.deti-club.ru утверждают, что лишние цвета, надписи и навороты будут лишь отвлекать ребенка от учебы. Поэтому тетради лучше брать самые обычные, по которым учились мы еще в школе, линейки — без дополнительных рисунков, пеналы — на молнии. Важно качество полиграфии. Тонкая бумага с едва проглядывающими линиями не подойдет. Покупать придется не менее 20–25 наименований: тетрадки в клетку и линейку, обложки для них и учебников, ручки, карандаши обычные и цветные, альбом и папку для рисования, дневник, наборы цветной бумаги и картона, пластилин, бумажный клей, ластик, линейку, пенал, краски акварельные. Простите, если что забыл, но в любом случае выложить за это придется не менее 2 тыс. рублей. Учебники в московских школах частично выдаются бесплатно, а частично приобретаются родителями. Эта стоимость варьируется от 1 тыс. до 4,5 тыс. рублей. Если где-то книги выдаются полностью бесплатно, то считайте, вам повезло. Сюда еще стоит добавить цены на мебель и оборудование рабочего места школьника. Никто же не хочет, чтобы у любимого ребенка в раннем возрасте развился сколиоз или ухудшилось зрение. Поэтому необходимо потратиться как минимум на удобный и правильной конфигурации стул, парту с ящиками, шкаф или полку, лампу. Это лучше, чем делать уроки за кухонным столом при тусклом освещении. Цена всего в районе 5 тыс. рублей. Хотя допускаю, что это может стоить намного дороже. * * * В целом подготовка к школе — серьезное испытание для семейного бюджета. В принципе, родители не должны сдавать деньги на оплату труда педагогов, охрану, замену окон, на приобретение учебных пособий, компьютеры. Во многих регионах даже существуют «горячие линии», куда можно пожаловаться в случае каких-либо поборов. Тем не менее подобное в добровольном порядке не возбраняется, если вы хотите улучшить условия обучения своих детей. Относиться к этому явлению можно по-разному. Именно поэтому оно не включено в программу обязательных расходов, тем более в каждой школе «свой размер». А если это так, то весь сбор-поход ребенка в московскую школу обойдется в среднем около 25 тыс. рублей. Как говорится, готовьте деньги. Зато хочется верить, что полученные нашими детьми знания будут бесценны!]]></text>
</doc>
