<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дворкович оценил ущерб от торговой войны с Западом]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Макеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T21:42:49+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Экономические санкции, предъявленные Западом, вернутся бумерангом в те страны, которые их наложили. Об этом неоднократно говорил Владимир Путин, подкрепляя свои слова вескими доводами: не построим газопровод «Южный поток» — Европа останется без газа, перестанете давать кредиты — зарубежные проекты в нашей стране будут заморожены, закроете россиянам доступ к платежным системам Visa и MasterCard — потеряете российский рынок пластиковых карт. Однако и продовольственные ограничения, наложенные Россией на западные страны, также грозит обернуться Западу дополнительными затратами. Нашей стране придется найти новые зарубежные рынки продуктов питания, оперативно нарастить собственное производство, создать логистические цепи, которые позволят избежать роста цен и пустых полок в гастрономах. Дмирий Медведев уже заявил, что в качестве субсидий государство выделит аграрному сектору около 50 млрд рублей. Сами же чиновники считают, что этого будет явно недостаточно. По словам вице-премьера Аркадия Дворковича, такую же сумму необходимо будет тратить ежегодно. Только тогда мы сможем наполнить рынок нужным количеством овощей и фруктов. По словам Дворковича, стране предстоит сконцентрироваться на проектах массового тепличного производства сельхозпродукции, увеличении поголовья крупного рогатого скота, а также молочной индустрии. «В течение пяти лет можно будет решить большинство проблем по импортозамещению. Однако на проекты по крупному рогатому скоту и молоку потребуется до восьми-десяти лет», — отмечает Дворкович. Судя по всему, вице-премьер в своих прогнозах опирается на оптимистичный сценарий жизни России в ближайшем будущем. Страны Евросоюза надеются, что навредят России как минимум на 100 млрд евро. А, по оценке экс-главы Минфина, председателя Комитета гражданских инициатив Алексея Кудрина, ущерб за 3 года составит до $200 млрд. И эти деньги нашей стране потребуются не только на развитие сельского хозяйства. На днях государственная «Роснефть» попросила правительство одолжить 1,5 трлн рублей, чтобы погасить долги перед западными банками. В ином случае, нефтяная компания не сможет реализовать ряд важнейших проектов, один из которых предполагает строительство мощного трубопровода в Китай. Тем не менее, как считают эксперты, торговая война между нашей страной и западными оппонентами, в первую очередь, это обмен угрозами. Экономика Европы пострадает не меньше, чем российская. Речь идет о потере 50-60 млрд евро в год. Кроме того, у России есть весомый геополитический инструмент в виде поставок газа и нефти. Европа, которая на треть зависит от поставок энергоресурсов из России, может перестать идти на поводу у Вашингтона, и смягчить свои претензии к нашей стране. Первый пример уже есть. Как заявил премьер-министр Финляндии Александр Стубб, Хельсинки готовы отказаться от ответных санкций в адрес России, поскольку финский аграрный сектор во многом зависит от экспорта в российском направлении.]]></text>
</doc>
