<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Продажа активов Коломойского покроет нужды лишь 15% вкладчиков в Крыму]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T03:22:07+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Власти Крыма решили изъять имущество украинского бизнесмена Игоря Коломойского, чтобы затем продать и возместить ущерб вкладчикам Приватбанка, чьи вклады превышают 700 тыс. руб. Однако средств от реализации продажи активов может не хватить. На эти цели может потребоваться более 10 млрд руб., а от реализации активов власти Крыма смогут выручить около 1,5 млрд руб. «Имущество, принадлежащее господину Коломойскому, будет продано с торгов, деньги пойдут на возмещение вкладов [жителей Крыма в принадлежащем Коломойскому Приватбанке], которые не подлежат возмещению по линии Фонда защиты вкладчиков», — заявил и.о. главы республики Сергей Аксенов. Фонд защиты вкладчиков, входящий в структуру Агентства по страхованию вкладов (АСВ), принимает заявления на выплату компенсаций от клиентов 38 действовавших в Крыму украинских банков и выплачивает их через выбранные банки-агенты. Как сообщили в фонде, по данным на утро 3 сентября, вкладчики Приватбанка подали 121,5 тыс. заявлений на возмещение вкладов. На текущий момент фонд перевел банкам-агентам для выплат компенсаций Приватбанка 9,2 млрд руб., из которых вкладчики получили 7,9 млрд руб. Какова общая сумма требований вкладчиков к Приватбанку, в фонде не говорят. По каждому вкладу размер компенсации не превышает 700 тыс. руб. Однако есть и клиенты с вкладами, превышающими страховую сумму. За счет имущества Коломойского власти Крыма и хотят с ними расплатиться. В свою очередь, спикер Госсовета Крыма Владимир Константинов заявил, что продажа национализированных крымских активов Игоря Коломойского не позволит возместить средства, которые будут потрачены на компенсации вкладчикам, передает Интерфакс. По его словам, общий объем вкладов жителей Крыма и Севастополя в Приватбанке превышает 10 млрд руб. «У нас нет иллюзий, что мы на эту сумму найдем здесь активы. Основная нагрузка ляжет на федеральные источники», — сказал Константинов. По словам Аксенова, в список национализированного имущества Коломойского попали более 70 объектов недвижимости на Южном берегу Крыма. Среди них земельные участки, АЗС, а также гостинично-оздоровительный комплекс «Таврия», собственником которого является Приватбанк, и комплекс апартаментов Nautilus, расположенный на берегу Черного моря неподалеку от Гурзуфа, строительство которого также финансировал Приватбанк.]]></text>
</doc>
