<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Бывший глава Microsoft Стив Балмер ушел из совета директоров компании]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-20T01:47:42+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новый владелец клуба Национальной баскетбольной ассоциации (НБА) "Лос-Анджелес Клипперс", Стив Балмер заявил, что выходит из состава совета директоров компании Microsoft, сообщает официальный сайт Microsoft. "Учитывая доверие ко мне и множество новых обязательств, которые у меня появились, я думаю, было бы непрактично впредь входить в состав совета директоров, и для меня будет лучше уйти, — написал Балмер в письме к Сатье Наделле, генеральному исполнительному директору Microsoft. — У меня в планах преподавание и дела в баскетбольном клубе, так что мой уход из состава совета директоров вступает в силу немедленно". "Стивен, благодарю вас за работу на протяжении 34 лет в Microsoft и за поддержку, которую вы мне оказывали, — ответил Сатья Наделла. — Я уверен, что в новом деле вы будете также страстны и отважны, как и в нашей компании. Мы желаем вам невероятного успеха и рассчитываем на сотрудничество с вами в качестве акционера". Балмер приобрел "Клипперс" у Дональда Стерлинга за 2 миллиарда долларов. Экс-владелец "Клипперс" Стерлинг был оштрафован и пожизненно отстранен от любой работы в НБА за то, что в телефонном разговоре со своей подругой попросил ее не выкладывать в социальные сети фотографии с афроамериканцами и не приводить их на матчи его команды. После этого НБА начала вынуждать Стерлинга продать клуб, так как его высказывания нанесли ущерб лиге и команде.]]></text>
</doc>
