<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Производители молока: Цены не вырастут, если государство проконтролирует ситуацию на рынке]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T03:46:43+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Роста цен на продовольствие в РФ не будет, если государство возьмет под контроль ситуацию на внутреннем рынке в связи с эмбарго на импорт агропродукции из стран, выдвинувших санкции против России. Такое мнение высказал председатель правления Национального союза производителей молока ("Союзмолоко") Андрей Даниленко. "Если государство будет жестко контролировать всю цепочку ценообразования, резкого роста цен не должно быть. Если только кто-нибудь не захочет спекулятивно поиграть на нервах населения и начать развивать панику. Эти попытки надо пресекать", - считает он. Опыт такого контроля был в период засухи 2010 года, когда при правительстве России была создана специальная рабочая группа. В этой ситуации важно правильно перераспределять баланс сил между производителями молока, переработчиками и торговлей. "Эти отношения придется отслеживать, чтобы никто не баловался", - подчеркнул он. По его мнению, если молочная продукция попадет под ответные санкции, то объективных причин для роста цены на полках нет. "Сейчас уникальная ситуация в отрасли, где нас импорт душит и давит. В летний период в России - сезон "большого молока". При этом в стране сейчас существуют избыточные запасы молочной продукции, еще значительный объем поступает из Белоруссии", - отметил Даниленко. По его мнению, ни по одной из групп молочных продуктов в России уже нет "чувствительных" категорий, где может сложится дефицит. Исключение могут составить сыры, произведенные из особых сортов молока - например, альпийского. Ранее источник, знакомый с проектом списка продукции, на импорт которой наложено эмбарго в связи с ответными санкциями в отношении ЕС, США, Австралии, Канады, Японии, сообщил, что молочная продукция в этом перечне есть. При этом речь идет о сухом молоке, сливочном масле, сырном сырье и сырах массового производства из таких государств, как Германия, Нидерланды, Франция, Скандинавские страны. По данным Евразийской экономической комиссии, Россия основные объемы молока и сливок несгущенных, а также кисломолочной продукции закупает у Финляндии (более 40%), почти 70% объемов молока и сливок сгущенных и сухих составляют поставки из Аргентины, Франции, Украины, Польши и Уругвая, молочная сыворотка в основном поступала из Украины - 35%, сливочное масло - из Новой Зеландии (25%), Финляндии (17%) и Уругвая (16%). Около 70% импорта сыров и творога составляют поставки из Нидерландов, Украины, Германии, Финляндии и Литвы. В частности, по данным ФТС России, крупнейшими экспортерами цельномолочной продукции по итогам 2013 года стали Финляндия (17,8 тыс. тонн на сумму $19,6 млн), Эстония (8,3 тыс. тонн на $19,4 млн), Польша (3,8 тыс. тонн на $8 млн) и Литва (3 тыс. тонн на $7,3 млн). В 2013 году совокупный товарооборот молочной продукции РФ составил $2,633 млрд, что на 23% больше, чем в 2012 году. Увеличение обусловлено ростом импорта на 24,5%, доля которого в стоимости товарооборота составила 96 процентов.]]></text>
</doc>
