<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Украина без угля: энергетика страны останется без топлива через 40 дней]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Иван Незамятный]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-21T08:56:38+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Поставки угля на украинские ТЭС могут полностью прекратиться в течение 40 дней ввиду перебоев в работе железных дорог, передал накануне американский телеканал CNBC. Он ссылается на управляющего партнера компании Pelicourt, владеющей крупными активами в украинской энергетике, Роберта Бенша. С аналогичным заявлением выступило руководство компании "Донбасс Энерго". Как сообщает канал, на минувшей неделе об угрозе дефицита угля на Украине было сообщено министру энергетики и угольной промышленности страны Юрию Продану, однако получить комментарий от него самого до сих пор не удалось. Из-за уничтожения железнодорожной инфраструктуры в Донецкой области не работают основные станции по погрузке угля. Накануне осенне-зимнего отопительного сезона на Донецкой железной дороге остро стоит вопрос об отправке каменного угля в адрес предприятий ТЭК. В целях экономии киевляне уже не получают горячую воду, которую пустят по трубам лишь к отопительному сезону. Столица вслед за центральными властями также создала антикризисный энергетический штаб. Мэр Киева Виталий Кличко сказал, что грядущий отопительный сезон будет непростым, поскольку Киев располагает только половиной газа, необходимого для отопительного сезона. Кличко рекомендовал киевлянам приобрести обогреватели и утеплить дома. Еще в июле Минэнерго Украины поручило Нафтогазу ограничить поставки газа для киевских ТЭЦ компании Киевэнерго, а для харьковской ТЭЦ-5 и предприятия Харьковские тепловые сети - прекратить в связи с экономией газа. Так, министерство установило предельные объемы потребления природного газа для ТЭЦ-5 "Киевэнерго - 480 тыс. кубометров/сутки, ТЭЦ -6 "Киевэнерго" - 48 тыс. кубометров/сутки, пишет портал Українські Новини со ссылкой на поручение министра энергетики и угольной промышленности Юрия Продана. Для харьковских ТЭЦ - ТЭЦ-5 и "Харьковский тепловых сетей" - установлены нулевые объемы потребления, то есть в Харьков поставки газа прекращены. Напомним, что российский "Газпром" 16 июня перевел украинский "Нафтогаз" на предоплату, и теперь в украинскую газотранспортную систему поступают только транзитные объемы, предназначенные для Европы.]]></text>
</doc>
