<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Правительство готовит меры против пустых полок в магазинах]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Елена Березина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T21:21:55+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[– Сегодня ФАС опубликовал план мероприятий по контролю за ситуацией на продовольственных рынках. В числе прочих мер есть предложение снизить ставки ввозных пошлин на товары, в отношении которых были введены ограничения по ввозу, и в случае их критической нехватки на внутреннем рынке. Это несколько снизит инфляционное давление, но я не думаю, что эффект будет значителен. Список этих товаров, скорее всего, будет ограничен и попадут в него только те из них, которые закончатся на складах ритейлеров. Уверен, их доля невелика в структуре импорта. Эффект от снижения пошлин будет снижен и еще и потому, что он будет отложен во времени. Если цены поднимутся, то даже снижение пошлин, их не вернет на прежний уровень. Но все свое положительное влияние такие действия будут иметь, и по итогам года инфляция может быть немного меньше, чем если совсем не принимать никаких мер. Но вместе с тем, если правительство снизит пошлины на ввозимые товары, то у российских производителей, которые сейчас надеятся, что смогут нарастить объемы своей продукции на фоне санкций, сократятся такие возможности. – А кто и как будет определять, на какие товары нужно снижать пошлины, на какие нет? Нет ли тут возможностей для коррупции? – ФАС будет проводить мониторинг цен в торговых сетях и остатков на складах ритейлеров. Объективную картину даст анализ товарных запасов. – Вице-премьер России Аркадий Дворкович сообщил, что на реализацию программы импортозамещения потребуется от пяти до десяти лет и от 25 до 40 млрд руб. У нас вообще есть такие резервы времени и денег? – Дворкович прав в том, что на реализацию импортозамещения потребуется пять лет, причем производителям нужна господдержка в виде субсидий или дешевых кредитов. Но, к сожалению, этим нужно было заниматься раньше – до ввода санкций с обеих сторон. Надо было, не ограничивая импорт, оказывать господдержку отечественным производителям. А сейчас у нас очень сложная ситуация: с одной стороны есть угроза возникновения дефицита на отдельные виды продуктов, с другой – у банков, которые тоже попали под санкции США, ЕС и других западных стран, нет длинных, дешевых денег, чтобы давать кредиты сельхозпроизводителям. Думаю, это предложение ФАС – снижать пошлины на ввоз импортной продукции – связаны именно с тем, что у правительства имеются серьезные опасения по поводу импортозамещения со стороны наших производителей. Возможно, «в среднем по больнице» импортозамещение пройдет неплохо, но отдельные сектора продовольственного рынка могут провиснуть. – Может, поэтому сегодня было озвучено еще одно предложение – использовать госрезервы продукции? – Вряд ли можно заменить продукцию, попавшую под санкции России, той, что находится на складах госрезерва. Это продукты совсем другого качества, они рассчитаны на долгий срок хранения. Там применяются другие способы упаковки. Они не могут заменить на рынке продукты из стран ЕС. – Как вы думаете, когда наступит пик инфляции? – До введения ответных санкций России, я полагал, что он уже наступил. Есть такой показатель «базовая инфляция» – в июле он составил 7, 5 %. Но сейчас, когда правительство объявило, что собирается контролировать цены, а это жесткое ограничение рынка, которое значительно повышает инфляционные ожидания. Когда население видит, что государство пытается жестко контролировать рынок, оно начинает совершать панические покупки. Вспомните, как было несколько лет с гречкой. Попытались регулировать – и на нее тут же резко вырос спрос. Поэтому на этом фоне базовая инфляция к концу года может составить до 9-10%. – А если внешнеполитическая ситуация изменится и санкции отменят? – Боюсь, что теперь уже это мало поможет.]]></text>
</doc>
