<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Правительство предлагает сделать добровольной обязательную накопительную часть пенсии]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Антонова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кошелек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пенсии]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-11T17:17:57+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Если новая модель будет принята, все пенсионные отчисления (22% от ежемесячной зарплаты) будут перечисляться работодателями в Пенсионный фонд России без дробления на страховую и накопительную части. В свою очередь, все эти деньги чиновники будут выплачивать сегодняшним бабушкам и дедушкам в качестве пенсии. По нынешним правилам на погашение текущей задолженности по пенсиям можно расходовать только деньги из страховой части пенсионных накоплений, поступивших в ПФР. Таким образом, для чиновников новая модель означает доступ к гораздо большим суммам выплат нынешним пенсионерам. Трудоспособному же населению новая пенсионная модель гарантирует повышенную защиту, уверены в ведомстве. Дело в том, что страховая часть пенсии подлежит индексации два раза в год: 1 февраля — на сумму инфляции и 1 апреля — на уровень доходов ПФР. То есть эта часть пенсии каждый год если не растет, то хотя бы не съедается ростом цен. Накопительная же часть гарантируется к выплате по номиналу и не индексируется, из года в год обесцениваясь. Вместе с тем полностью отменять накопительные пенсии в Правительстве не собираются, заметил источник. Любой работник в добровольном порядке сможет заключить договор с пенсионным фондом и отчислять от зарплаты средства на свой пенсионный счет. Предполагается, что новый пенсионный механизм будет полностью разработан к 2015 году.]]></text>
</doc>
