<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мидии могут приехать в Москву с Дальнего Востока]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дарья Бурлакова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-18T17:34:30+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[После введения продовольственных санкций возникли предположения, что ряд товаров может попадать на территорию России через посредников, на которых запрет не распространяется. Европейские производители овощей, молочных и мясных продуктов официально обратились к правительству Швейцарии с просьбой о поставках своей продукции в Россию через ее территорию. - В реальности это маловероятно, - отметил Алексей Немерюк. - Теоретически можно перефасовать продукты, но на таможенной границе подмену увидят. Другой вопрос - есть опасения, что наши белорусские коллеги могут согласиться на поставку фруктов, мясных и рыбных продуктов из Европы, потому что у нас нет с ними единой границы. И вот здесь уже надо разговаривать, чтобы не получилось недобросовестной конкуренции. По словам Немерюка, проблему рисков недобросовестной конкуренции в таком случае следует решать путем переговоров. На днях состоится встреча главы департамента с министром сельского хозяйства Белоруссии, где, по его словам, в частности будет обсуждаться и этот вопрос. Кроме того, Немерюк подтвердил опасения по поводу роста цен на сыры: «К зиме может вырасти в цене живое молоко, которое идет на производство сыров». По данным чиновника, цены на хлеб, молоко остались прежнем. В среднем наблюдается незначительное подорожание продуктов в сетевых магазинах столицы после введения эмбарго. Подорожала говядина на три рубля, свинина - на четыре рубля, мороженая рыба в сегменте эконом-класса подорожала на пять рублей. По словам Немерюка, запасов красной рыбы, которая поставлялась в Москву из Норвегии и хватит на 30-40 дней. Он сообщил, что в ближайшее время начнутся поставки красной рыбы из Аргентины и Чили, которая будет стоить 500 рублей. «Вероятно, каких-то конкретных блюд в столичных ресторанах мы не увидим, - рассказал глава департамента. - Многие рестораторы уже отреагировали на санкции и стали переделывать свои рецептурные карты, замещая на те продукты, которые уходят на те, которые есть в наличии, либо изобретая что-то новое. Например, не было краба норвежского, появился камчатский». В целом сейчас идет замещение импортных морепродуктов. Например, мидии и устрицы могут ввозиться из Дальнего Востока. Но для этого, по сообщению Немерюка, они должны пройти соответствующие проверки на соответствие нормам. По данным департамента, отечественный производитель полностью обеспечивает население сахаром, питьевым молоком, растительным маслом. По словам Алексея Немерюка, тем запрещенным иностранным продуктам, к которым привыкли жители России, уже найдена замена. «Сейчас с полок магазинов пропала охлаждённая красная рыба, которую везли из Норвегии и Дании. Теперь будут везти из Мурманска, белую рыбу – из Марокко и Турции. У российских производителей была зависимость от ягодной и фруктовой продукции из Испании и Греции, теперь будут возить из Узбекистана, Азербайджана и Турции». Кроме того, введение санкций на импорт ряда продуктов открыла дорогу в сетевые супермаркеты среднему предпринимательству. Уже в ближайшее время на полках магазинов могут пополниться товарами, произведенными не только на крупные предприятиях. «Нужно пройти долгий и сложный путь, чтобы пройти на полки сетевых магазинов, - отметит Немерюк. - Поэтому мы просили наших коллег из Минпромторга выработать совместно с сетевиками позицию, по которой отечественный производитель мог более легко попадать на полки магазинов. И я уверен в том, что и эта продукция будет востребована. Основая задача — в том, чтобы полки были заполнены хорошим качественной продукцией, которая по цене не превышала действующей или даже была чуть ниже».]]></text>
</doc>
