<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Уволенный из правительства Беляков стал куратором Петербургского форума]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[правительство рф]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T02:34:07+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Экс-заместитель министра экономического развития Сергей Беляков, уволенный за критику решения правительства о заморозке пенсионных накоплений, избран председателем правления фонда «Петербургский международный экономический форум». В новом качестве он займется работой с международным бизнес-сообществом и подготовкой главного экономического мероприятия. К новым обязанностям Беляков приступил 29 августа. В его задачи будет входить определение стратегии деятельности фонда по подготовке и проведению ПМЭФ и других мероприятий как в России, так и за рубежом, а также взаимодействие с международным бизнес- и инвестсообществом. Беляков уточнил, что его работа «будет вестись в тесном взаимодействии с Минэкономразвития и администрацией президента». Сергей Беляков был освобожден от должности замминистра экономического развития распоряжением председателя правительства от 6 августа на основании нарушения пункта 10 статьи 17 закона о госслужбе. Он вводит запрет на публичную критику решений вышестоящего государственного органа. Чиновник раскритиковал в Facebook решение правительства о продлении заморозки пенсионных накоплений на 2015 год. «Мы всем обещали, что заморозка распространится только на 2014 год», – написал Беляков и попросил «у всех прощения». В этом году из-за ухудшения ситуации на Украине многие крупные западные бизнесмены отказались приезжать на ПМЭФ. Об отказе от участия в форуме заявили около 15% первых лиц компаний, зарегистрировавшихся для участия в нем, многие компании объясняли свое решение давлением, которое оказали на них власти США в связи с санкциями, объявленными против России, говорил в мае этого года Беляков. С этого времени США и ЕС расширили санкции в отношении российских чиновников и компаний. Под вопросом проведение и других крупных экономических мероприятий. Так, правление Давосского форума перенесло на неопределенный срок проведение московской части World Economiс Forum – Moscow Meeting, которая должна была пройти осенью. Высокопоставленный федеральный чиновник говорил РБК, что не исключает сокращения повестки российской части форума и на основном форуме в Давосе зимой этого года. «Сложившаяся ситуация действительно не простая, но это означает еще большую актуальность данной работы. И наш, и зарубежный бизнес от этого несут издержки», — сказал Беляков, комментируя свое избрание.]]></text>
</doc>
