<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Хрюшек в Черниговской области косит «чумка»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Олег Базак]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-07T17:35:37+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ассоциация «Украинский клуб аграрного бизнеса», во избежание паники среди населения, пояснила данное явление «проседанием» гривны по отношению к доллару. По состоянию на 3 сентября закупочные цены на свиней мясных пород составили в среднем 27 грн/кг (73 рубля), свиней второй категории – 25,5-26 грн/кг (68 руб.), тогда как еще на прошлой неделе свиней мясных пород закупали по 25-26 грн/кг (67 руб.), а свиней второй категории – по 24-25 грн/кг (64 руб.). «Операторы рынка и перерабатывающие предприятия обеспокоены ростом цен на свинину, ведь с такими темпами многим украинцам мясо может стать не по карману. Однако в случае стабилизации валютного курса тенденция к росту цен остановится», - комментирует сложившуюся ситуацию эксперт аграрных рынков УКАБ Алина Жарко. При этом в ассоциации отметили, что и предложение свинины на украинском рынке по итогам 7 месяцев 2014 года сократилось на 5-6%, поскольку существенное уменьшение объемов импорта не в полной мере компенсируется внутренним производством. «Вследствие напряженной ситуации в стране спрос на мясо тоже несколько уменьшился, поэтому дефицита свинины не наблюдается», - резюмировали в УКАБ. Первый случай заболевания африканской чумой свиней (АЧС) зафиксирован на Черниговщине 1 сентября. Как сообщили «МК» в Государственной ветеринарной и фитосанитарной службе Украины, с целью недопущения распространения возбудителя заболевания установлены 5 карантинных ветеринарно-милицейских постов возле села Охрамиевичи Корюковского района, где было обнаружено заболевание. Проведен обход всех 272 дворов этого населенного пункта, забиты бескровным методом и сожжены все находившиеся в них 39 голов свиней. Проводится дезинфекция дворов и дератизация помещений. Кроме того, уничтожены пять диких кабанов, которые могли быть переносчиками заболевания.]]></text>
</doc>
