<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Минпромторг: Из-за западных санкций Россия может прекратить производство патронов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-20T13:41:41+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Накануне в Министерстве промышленности и торговли России прошло совещание по вопросам развития патронного производства, в ходе которого чиновники пришли к выводу, что расширение западных санкций в отношении предприятий российской оборонной промышленности может угрожать серьезными последствиями производству патронов и других боеприпасов. Как пишет "Коммерсантъ" со ссылкой на доклад Департамента промышленности обычных вооружений, боеприпасов и спецхимии Минпромторга РФ, в настоящее время у отрасли две основные проблемы - переизбыток уже готовой продукции в арсеналах силовых структур и опасность введения западных санкций. Причем эти причины взаимосвязаны - с середины 1990-х годов силовые структуры резко сократили закупки боеприпасов в силу существенных запасов, и большинству отраслевых предприятий пришлось пройти через приватизацию и начать выпуск патронов на экспорт, так что сейчас его доля составляет более 70% от всех объемов продукции, 80% от которого приходится на экспорт патронов к гражданскому оружию в США. В России производили патроны к охотничьим ружьям, спортивному оружию, которое производится за границей. Ассортимент насчитывает порядка 41 вида выпускаемых на экспорт патронов. В настоящее время санкции Запада не затрагивают патронного экспорта России, однако введение дополнительных экономических мер воздействия, особенно со стороны США, может поставить производство на грань полной остановки. Производители очень ждут увеличения заказов со стороны Министерства обороны, ФСБ, МВД и ФСО. Однако у военных пока есть в наличии достаточный арсенал патронов. Еще одним способом поддержки производства может стать активная утилизация старых патронов Минобороны — на складах ведомства есть боеприпасы, срок годности которых, равный 40 годам, уже истек. Минпромторг предлагает утилизировать по 2 млрд патронов ежегодно вместе с новыми закупками на 1 млрд рублей. Напомним, под введенные американскими властями санкции ранее попал концерн "Калашников", который, по данным издания, смог поставить заказчикам из 90 тысяч изделий только 34 тысячи; еще 56 «стволов» зависло на складах. Российский оружейный концерн поставлял в США гражданское охотничье и спортивное оружие, в том числе популярный карабин "Сайга" (гражданский вариант автомата Калашникова), карабины "Лось", "Барс", "Соболь", "Рекорд", а также охотничьи ружья. Кроме того, он изготавливал полуавтоматические ружья "Сайга-12" для полицейских подразделений США. Ранее Минфин США выступил с разъяснениями о том, что американцы, имеющие на руках продукцию подпавшего под санкции оружейного концерна, могут владеть ею и даже перепродавать, если товар был полностью оплачен. Запрет касается только новых контрактов на поставку оружия. Накануне глава "Роснано" Анатолий Чубайс заявил, что американская корпорация Applied Materials отказалась поставлять оборудование для завода по производству микросхем MRAM-памяти в Москве. Причиной отказа стало отнесение оборудования к технологиям двойного назначения, попавшим под запрет в условиях санкционного режима. Он также рассказал, что американский алюминиевый концерн Alcoa временно отказался от планов по созданию совместного предприятия с "Роснано" в Самарской области. Пройдите тест "МК": Что мы знаем о запрещенных продуктах?]]></text>
</doc>
