<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Правительство готовится оставить Калининград без чемпионата мира по футболу]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-22T03:11:00+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Калининград с высокой долей вероятности лишится права принимать у себя матчи чемпионата мира по футболу в 2018 году, рассказали источники в правительстве. Международная федерация футбола FIFA разрешила России уменьшить список еще на один город, но пока этого не требуется. Проект строительства стадиона в Калининграде может оказаться слишком дорогим и значительно превысит лимит в 15 млрд руб. на один стадион. Обсуждение в правительстве сейчас сводится к тому, чтобы исключить этот город из списка городов, где будут проходить матчи, рассказал источник в правительстве, знакомый с ходом обсуждения вопроса. К проектам строительства стадионов в некоторых других городах тоже есть претензии, но они устранимы. По другим, например Волгограду, «есть политическое решение», знает он. Другой федеральный чиновник подтверждает, что больше всего вопросов к калининградскому проекту стадиона. По его словам, место для стадиона выбрано на береговой линии в центре города на подтопляемой территории около 200 га, которая никогда ни под какое строительство не использовалось. Позиция региональных властей — использовать стадион для стимулирования роста города. «Но, по предварительным подсчетам строителей, на освоение этого места потребуется до 2 тыс. сорокаметровых свай, потом нужно будет намыть новый остров. Сколько будет это стоить, никто не знает», — признает чиновник. По его словам, Калининграду лучше развивать эту часть города через инвестиционный проект, не связанный с чемпионатом мира. Главный противник сокращения первоначального плана построить 12 стадионов в 11 городах — министр спорта Виталий Мутко. 19 августа он сообщил о получении рекомендации FIFA провести российский чемпионат мира только в девяти городах. «Пока сегодня концепция 11 городов, 12 стадионов, но у FIFA есть позиция, основанная на итогах бразильских. Они в принципе видели бы оптимизацию до десяти стадионов в девяти городах, включая в Москве два стадиона. Им такая концепция более близка», — сказал министр на заседании оргкомитета по подготовке и проведению международного спортивного форума «Россия — спортивная держава». Министр спорта обещал тогда еще раз обсудить с делегацией FIFA все города, которые примут мировое первенство, объехать все города и только после этого принять решение. Все будет зависеть от того, «как продвигаются сами города и, наверно, какое развитие они видят программы наследия» для объектов чемпионата мира, уточнил министр.]]></text>
</doc>
