<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Финляндия обеспокоена российскими санкциями]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Меликян]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-15T17:52:50+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Об истинных причинах визита накануне красноречиво говорили заголовки российской прессы: "Финляндия крайне отрицательно относится к санкционным войнам", "Финляндия боится, что ответные меры РФ скажутся на энергопоставках", "Финны призывают Россию не торопиться". Финский премьер Александер Стубб еще 12 августа заявлял, что довел до руководства Евросоюза и канцлера Германии Ангелы Меркель нежелание страны вводить ответные санкции на продовольственное эмбарго. "У нас хорошие отношения с Россией, и, конечно, мы используем их себе на пользу", — заявлял Стубб финским изданиям. "Хорошие отношения" строятся в первую очередь на том, что Россия является лидером среди торговых партнеров Финляндии. По итогам 2013 года объем двустороннего товарооборота достиг почти 19 млрд долларов. И после того, как 7 августа Россия ввела запрет на поставки ряда продовольственных товаров из стран ЕС, Финляндия потеряла едва ли не больше всех. Под ударом оказалась молочная продукция. В первый же день после введения эмбарго, финская компания Valio остановила производственные линии молочной продукции для России. А наша страна была главным рынком сбыта их продукции. "Финский бизнес вложил серьезные инвестиции в российскую экономику", - отдал должное российский президент, встречая своего финского коллегу Саули Ниинистё в сочинской резиденции "Бочаров ручей". Действительно, по данным статистики, приведенных пресс-службой Кремля, размер инвестиций Финляндии превышает 12,5 млрд евро. "Россия остается первым партнером Финляндии по объему торговых связей. Но, к сожалению, за последнее время товарооборот несколько упал - на 8%, - заметил Владимир Путин. - Связано это не только со сложностями в политической сфере, но и чисто экономическими причинами". Но финский президент не скрывал: на развитии наших отношениях, особенно во внешнеэкономической сфере, отражаются политические события. "Эта катастрофа, которая происходит на Украине, отражается на всех нас и затрагивает всех нас. И в результате этих событий те традиционные отношения, которые были между Европейским союзом и Россией, получили определённый ущерб. Некоторые люди говорят о наступлении новой "холодной войны", - довольно откровенно заявил Саули Ниинистё. Но все-таки большая часть общения президентов была посвящена именно торговле. На это косвенно указал и сам Владимир Путин, делая по итогам встречи заявление для прессы. Он долго и подробно говорил о товарообороте между двумя странами. И лишь в конце сказал пару общих фраз про Украину. "Я считаю, что санкции отрицательно сказываются на всей мировой экономике," - заметил российский лидер. Можно было не сомневаться, его финский коллега был того же мнения. Владимир Путин выразил надежду, что финский бизнес чувствует себя комфортно в России. И снова можно было не сомневаться: Саули Ниинистё надеялся на то же. Финский президент поблагодарил Владимира Путина за откровенную беседу. И все-таки выразил свое мнение по Украине: "Для того, чтобы замолчало оружие, нужно доверие. И.... чтобы оружие туда не попадало через российско-украинскую границу". Не Valio единым Что еще беспокоит финнов: - Закрытие российского воздушного пространства. Это коснулось бы не только крупнейшей финской авиакомпании Finnair, но и управляющей финскими аэропортами и авианавигационной системой компании Finnavia. Поэтому, по сообщениям европейских СМИ, минтранс Финляндии уже разработал схему действий на случай, если Россия ограничит полеты над своей территорией для западных авиаперевозчиков. - Прекращение поставок российских энергоносителей в страну. Около 70% энергии, которую потребляет Финляндия, приходится на поставки из России. Дальнейший обмен санкциями мог бы привести и к этим мерам. - Возможны проблемы и в сфере туризма. За последний год Финляндию посетило около 5 млн российских туристов. Это немалая статья дохода бюджета Страны тысячи озер.]]></text>
</doc>
