<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Кто отключает свет в Крыму: Киев или Москва]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Михаил Зубов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[крым]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T16:49:43+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Около 80% электроэнергии Крым получает с территории Украины, — говорит Грачев. — Для обеспечения аварийной безопасности туда переброшено такое количество дизельных генераторов, которое позволит выдать треть необходимой для полуострова мощности. Это гарантирует от энергетической катастрофы на случай полного отключения Крыма Украиной. Но что дальше: невозможно вечно сидеть на дизелях, а тянуть линии электропередач из России дорого и долго?» Вопрос не выглядит риторическим. К примеру, по словам того же Грачева, уже две частные компании предложили построить в Крыму электростанции, а потом продавать крымчанам «частный ток». Они обещают завершить стройку за год, и по вложениям — втрое дешевле, чем в среднем по России. Но — не могут начать работу. Государство не гарантирует, что подключит их к электросети и назначит безубыточный тариф. А без таких гарантий банки не дают кредиты под проект. «Нужно законодательно обеспечить возможность продаж «частного тока», а для этого внести поправки в законы о федеральной тарифной службе и бюджетный кодекс», — уверен депутат. «В частном секторе Крыма многие обзаводятся своими мини-электростанциями, — продолжает тему гендиректор Института энергетической стратегии Виталий Бушуев. — Нужно дать возможность желающим продавать излишки энергии. Вместо этого профильные министерства собираются тянуть провода из Ростова-на-Дону». «У нас каждый дачник может поставить электростанцию для своих нужд, но подключиться к сети и отдавать энергию ему не дают, — уточняет профессор Валерий Харченко. — За всю историю я знаю только два случая, когда частные лица в России добились права подключить свои мини-электростанции и продавать ток. Один — в Белгороде, другой — в Калмыкии. Между тем, в Европе существуют серьезные преференции для малых производителей электроэнергии. Там ставят счетчики на вход и на выход. Частник продает свое электричество по 40 центов за киловатт в час, а если у него возникает дефицит, то отбирает из сети по 10 центов. И никто не имеет права отказать ему в подключении — так прописано в законах. Нужно и нам узаконить малый электрический бизнес. Вопрос света в Крыму лежит не в технической плоскости (оборудования разработано множество), а в законодательной». Пока Москва ничего не делает для того, чтобы решить проблему. И еще огромным потенциалом обладают возобновляемые источники энергии в Крыму. Мало кто об этом знает, но на полуострове существует самая крупная в мире солнечная электростанция. Но она не работает. Многие поля застроены ветряками, которые крутятся вхолостую, не подключенными к сети. Почему так происходит? «Что касается солнечной станции, то никто не может разобраться, кому она принадлежит. А общая проблема природной энергетики в том, что потоки энергии от нее рассеяны, их нужно концентрировать, это недешево», — поясняет Грачев. Судя по всему, Европа до какого-то времени дотировала солнечные и ветряные электростанции в Крыму — они и работали. Потом перестала дотировать, и их отключили. Произошло это еще до присоединения Крыма к России. И до последнего момента о выработке экологически чистого тока никто не вспоминал, ведь электричества и так хватало. Теперь, вероятно, придется мобилизовать энергию солнца и ветра. Тем более что другая проблема Крыма — водная — потребует новых энергозатрат на бурение скважин, выкачивание, строительство и эксплуатацию опреснительных станций. По оценкам экспертов, в битве за воду потребность в электричестве может удвоиться.]]></text>
</doc>
