<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На трехсторонних переговорах по газу Россия может выторговать «Южный поток»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Макеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[газ]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[газпром]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[злоба дня]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T17:06:32+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Впрочем, и у России существуют слабые стороны. Добыча газа в нашей стране падает. После прекращения его подачи на Украину нам некуда девать излишки. Тем не менее Россия может воспользоваться ситуацией и выторговать себе определенные преференции. Например, получить разрешение ЕС на создание газопровода «Южный поток», альтернативного украинским трубам. Дата очередной встречи уполномоченных представителей России, Евросоюза и Украины, судя по всему, окончательно не установлена. Российское и украинское министерства энергетики называют 6 сентября, зампред Комиссии европейских сообществ по энергетике Гюнтер Эттингер говорит, что время переговоров станет ясно после 8 сентября. Тем не менее встреча должна состояться — отложив переговоры на более поздний срок, Украина и Европа рискуют загнать себя в безвыходное положение и уже в середине осени — начале зимы остаться без газа. Последний раз в таком составе стороны собирались в середине июня. Договориться тогда не удалось. Каждая из сторон стояла на своем: Москва требовала вернуть долги, Киев настаивал на снижении цен на газ, а ЕС фактически бездействовал, занимая позицию «и нашим, и вашим». Конфликт интересов зашел в тупик, и «Газпром» прекратил подачу голубого топлива на Украину. Принципиальных изменений с тех пор не произошло, однако некоторые шаги вперед все-таки последовали. Россия предложила снизить цену газа с $485 до $385 за тысячу кубометров. Правда, при условии частичного погашения Киевом долга за прежние поставки. Украина заявляет о готовности платить за газ больше, чем раньше. Если в июне страна говорила о $268 как о своем последнем слове, то теперь Арсений Яценюк поднял планку до $300–380 (в зависимости от сезона). В свою очередь Эттингер вновь пытается нащупать дно там, где его пока нет: украинцам он говорит, что Россия перегибает палку и неспортивно бьет по самому незащищенному месту — энергобалансу, от которого зависит, есть ли свет и тепло у рядовых потребителей Европы и Украины. Одновременно еврокомиссар настаивает на необходимости погашения Украиной газовых долгов. Киев подал на «Газпром» в Стокгольмский арбитражный суд иск, в котором жалуется на несправедливо высокие цены российского голубого топлива. Тот же суд рассматривает и встречный иск России. Мы требуем вернуть долги на сумму как минимум в $5,3 млрд. Учитывая, что в Европе принято платить по долгам, а должников по определению относят в категорию изгоев, то, встав на сторону Украины, он будет защищать неудачников и люмпенов. Однако позиция России также не без изъянов. Объем добычи газа в нашей стране в этом году упал на 2,7%. Прекращение экспорта на Украину привело к снижению экспорта в августе на 15%. Производство углеводородов — процесс постоянный, снижение производства означает консервацию скважин и потерю некоторого количества ресурсов, а сокращение экспорта приводит к падению валютной выручки. Очевидно, что победу в трехсторонних газовых переговорах одержит сильнейший. Россия сохраняет все шансы стать таковым. Причем возврат украинских долгов далеко не самый главный вопрос. Европейская комиссия, а такие предпосылки уже есть, готова разрешить строительство трубопровода «Южный поток» — альтернативного маршрута поставок российского газа в Европу. Создание этой трубы на руку обеим сторонам — и России, и Европе. Инвестиции определены, проекты завизированы. В результате европейцы снизят риск от украинцев, которые при случае залезают в экспортные объемы и воруют газ у ЕС, а наша страна сможет перекрыть газовую трубу на Украину навсегда и поставлять голубое топливо в эту страну только по факту его оплаты.]]></text>
</doc>
