<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[С 1 сентября меняется порядок урегулирования убытков по ОСАГО]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T02:19:50+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[С 1 сентября вступает в силу вторая часть изменений в закон об ОСАГО, касающаяся сроков и порядка урегулирования убытков. Так, потерпевший сможет выбирать форму страхового возмещения - оплату деньгами или направление автомобиля на ремонт. При этом закон устанавливает обязательный досудебный порядок разрешения споров. Это означает, что если потерпевший недоволен действиями страховщика, он не сможет сразу обратиться в суд, сначала следует направить жалобу в страховую компанию. Страховщик в 5-дневный срок обязан ответить на обращение. Досудебный порядок будет действовать до 1 июля 2015 года в качестве эксперимента, после чего будет принято решение по его закреплению на постоянной основе или прекращению. Кроме того, с 1 сентября существенно сокращается срок урегулирования страховых случаев - с 30 календарных дней до 20 (за исключением нерабочих и праздничных дней) со дня получения от потерпевшего полного пакета документов. Рассмотреть пакет документов, направленных в электронном виде, на предмет их комплектности страховщик обязан в течение 3 рабочих дней. Закон также предусматривает более полную защиту финансовых интересов страхователей в случае недобросовестных действий страховых посредников. Так, страховщик несет ответственность по всем договорам, заключенным агентом или брокером, в том числе если страховщику не полностью или не в срок перечислена страховая премия. Кроме того, страховщик несет ответственность за несанкционированное использование бланков (кроме случаев обращения в компетентные органы о хищении до наступления страхового случая).]]></text>
</doc>
