<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Минпромторг РФ: Скачков розничных цен под влиянием "продовольственных санкций" пока нет]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-20T23:47:46+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Министерство промышленности и торговли РФ не выявило к настоящему моменту скачков розничных цен под влиянием "продовольственных санкций". Об этом заявил статс-секретарь - заместитель министра промышленности и торговли РФ Виктор Евтухов. "По имеющейся в Минпромторге информации, ощутимого роста цен на продовольственные товары не наблюдается", - подчеркнул он. Колебания индекса потребительских цен за неделю, обозначенные в вышедшем 20 августа 2014 года отчете Росстата, в целом не выходят за пределы статистической нормы, особых скачков не выявлено. Так, в 2013 году на конец августа приходилась примерно аналогичная динамика в росте цен - примерно в такой же пропорции дорожали рыба, сосиски, консервы. Замминистра отметил, что сезонное повышение и понижение цен является нормой. "Например, к осени, когда домохозяйства начинают варить варенья, наблюдается рост спроса на сахар, а вслед за ним растет и цена на него. К этому же периоду относится и понижение цены, например, на плодоовощные продукты, поскольку созревает урожай", - пояснил он. Росстат 20 августа обнародовал данные по росту потребительских цен на продукты питания в период с 12 по 18 августа. Заметнее всего выросли цены за прошедшую неделю на курятину - она стала дороже на 0,9%. Свинина подорожала на 0,5%. Цены на рыбу мороженую, сосиски, сардельки, колбасы вареные, консервы мясные выросли на 0,3%. Такую же динамику продемонстрировали и цены на пшено и водку, которые под действие эмбарго не попали. В Росстате уверены, что эти показатели никак не связаны с санкциями. "На данный момент у нас нет влияния внешних факторов, которые возникли в начале августа", - отметил в интервью ИТАР-ТАСС представитель Росстата, добавив, что сложившаяся на этой неделе динамика цен на продовольственные товары в целом аналогична тенденциям прошлых лет. Из общей тенденции подешевевшей в летний сезон плодоовощной продукции (на 2,9%) выбиваются только яблоки - они стали дороже на 0,2%. "Подобная тенденция легко объяснима: дешевые польские яблоки выбыли из продажи, и аналогичный сегмент розница еще не успела восполнить в полном объеме", - пояснил собеседник агентства, добавив, что российский урожай только начал поступать в магазины.]]></text>
</doc>
