<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Украинский премьер Арсений Яценюк объявил "войну" зарплатам в конверте]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-06T23:11:39+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Правительство Украины в целях борьбы с зарплатами в конвертах инициирует изменение налогообложения доходов населения путем почти трехкратного снижения единого социального взноса. Об этом заявил премьер-министр страны Арсений Яценюк на заседании правительства. "Все знают, что львиная доля зарплат в Украине выплачивается в конвертах — теневая экономика, теневые зарплаты, а потом отсутствие пенсий, социальных льгот, а также отсутствие средств в госбюджете. Мы провели анализ того, какая разница в системе налогообложения зарплат между Украиной и ЕС. Если общая нагрузка на фонд оплаты труда в странах ЕС составляет приблизительно 36%, то в Украине эта цифра достигает 55%. На 20% больше нагрузка на оплату труда в Украине, чем на более конкурентных и сильных рынках ЕС", — приводит его слова портал "Лига". Яценюк представил "закон об экономическом росте", частью которого будет налоговая реформа, включая изменение подходов к налогообложению зарплат. На Украине сейчас взимается единый социальный взнос, который платит работодатель по установленным ставкам от фонда оплаты труда, и налог на доходы физических лиц (его уже, по сути, платят сами работники в размере 17% от так называемой белой зарплаты, хотя формально эту работу обычно выполняет бухгалтерия предприятия). По словам Яценюка, парламенту будут предложены два варианта реформирования единого социального взноса: фиксированная ставка в 41% от минимальной зарплаты и 15% на зарплаты свыше этой планки; фиксированная ставка в 37% от минимальной зарплаты и 19% свыше. Яценюк признал, что такой подход может создать дыру в Пенсионном фонде и соцстрахе. Чтобы заполнить дыру, Кабмин предлагает "европейский подход" — изменить систему налогообложения доходов физических лиц. "Мы легализируем и детенизируем зарплату, в три раза снижаем нагрузку на фонд оплаты труда, но те, кто зарабатывает много, должны выполнять свою социальную функцию и платить налоги. Этими налогами мы будем компенсировать дыру, которая появится в бюджете, для пенсий и других социальных выплат", — подчеркнул украинский премьер.]]></text>
</doc>
