<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Импорт продовольствия из стран, объявивших нам торговую блокаду, запрещен]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Макеев Леонид Беррес Наталья Рожкова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T18:44:23+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Россия ударила по импортному продовольствию. Качество этих товаров давно вызывало сомнение. Западные производители используют большое количество искусственных добавок, антибиотиков и опасных для здоровья веществ. Во многих импортируемых продуктах содержатся ГМО, которые могут нанести вред не только их потребителям, но и повлиять на здоровье их будущих детей. Западные лояльные стандарты позволяют применять добавки. Россия более требовательно относится к продуктам питания. Именно поэтому Россельхознадзор практически каждую неделю ограничивал ввоз таких товаров. Указ Владимира Путина решает эту проблему кардинально. Теперь россияне смогут питаться только качественной продукцией. Импорт многих продуктов из стран, объявивших России санкционную войну, полностью запрещен. На нашем рынке больше не будет молочных продуктов, сыров, фруктов, овощей, говядины, свинины и мяса птиц, рыбы и морепродуктов из США, ЕС, Австралии, Канады и Норвегии. Как отмечает генеральный директор финансовой компании GKFX Дмитрий Раннев, принимаемые меры стимулируют отечественных производителей. Полностью заместить поставки можно за год. Для этого будут нужны госсубсидии, правительство уже заявило, что выделит аграриям 50 млрд рублей. «Обеспечить продовольствием мы себя можем, обеспечивали же в советское время. — рассуждает директор подмосковного совхоза им. Ленина Павел Грудинин. — Тогда была одна проблема — переработка: молоко выливали, овощи и фрукты гноили в продбазах. Поэтому импортное продовольствие «перехватило» рынок: оно было лучше упаковано и подавалось как якобы более качественное». Конечно, потребуется некоторое время. «Чтобы теленок вырос, чтобы корова начала давать молоко, нужно 2,5 года. Яблоне нужно 8 лет до плодоношения», — рассказал «МК» директор подмосковного совхоза им. Ленина Павел Грудинин. Впрочем, если каких-то продуктов все-таки будет не хватать, то Россия может закупать их в других странах, например в Африке или Южной Америке. Что касается молочной отрасли, то даже с учетом повышения спроса сегодня наблюдается его избыток. «Молока для обеспечения россиян хватит», — уверен глава Национального союза производителей молока Андрей Даниленко. По мнению Дмитрия Раннева, у целого ряда российских производителей появится возможность пробиться в сетевые магазины. Фактически санкции против импорта позволят совершить революцию в сельском хозяйстве. Может возникнуть еще одна проблема — контрабанда. «Весь прошлый год рынок был закрыт для европейского картофеля — его везли через Белоруссию и переклеивали ярлыки. Это будет обязательно применено», — предполагает Павел Грудинин. Впрочем, вряд ли это возможно. Контрабандные товары с «переклеенными ярлыками», которые могут идти, например, через Белоруссию, на российском рынке не появится. В Федеральной таможенной службе заявили, что сумеют обеспечить полный запрет поставок товаров, попавших под эмбарго. Контрабанду европейских и американских продуктов через «третьи страны», например, через Белоруссию, таможенники полностью исключают. «Это экономически не целесообразно. — полагают в ФТС. — Такая схема абсолютно не эффективна». Поэтому контрабандных товаров с «переклеенными ярлыками» в новой упаковке страны, которая не попадает под эмбарго, на российском рынке не появится. В Федеральной таможенной службе «МК» заявили, что сумеют обеспечить полный запрет поставок товаров, попавших под эмбарго. Несомненно, последует значительный рост рабочих мест сразу в нескольких секторах. Только в одном растениеводстве может появиться до 2–3 млн дополнительных ставок. Стоит отметить, что роста цен на продовольствие в России не предвидится. Этому уделено отдельное внимание в указе президента. Цены будет ежедневно мониториться. Дмитрий Медведев подтвердил, что любые попытки спекулятивно заработать на ситуации будут жестко пресечены. МЕЖДУ ТЕМ: Помимо продовольственных санкций, Россия запретила все транзитные рейсы украинских авиакомпаний, выполняющих полеты через воздушное пространство России в Азербайджан, Грузию, Армению, Казахстан и Турцию. Аналогичные меры до конца года могут быть приняты в отношении авиакомпаний из ЕС и США. Речь идет, как о полном запрете, так и о изменении,так называемых, точек входа и выхода в российское воздушное пространство для регулярных и чартерных рейсов. Могут быть пересмотрены правила использования авиационных транссибирских маршрутов. По словам одного из руководителей Бельгийской ассоциации пилотов Франсиса Уиттенхове, увеличится не только продолжительность полета или придется совершать дополнительную посадку, но и подорожают билеты. Стоимость перелета для жителей стран ЕС грозит вырастет на 50-70%.]]></text>
</doc>
