<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Чубайс раскритиковал решения правительства по налогу с продаж и отмене накопительной пенсии]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-19T13:23:33+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Глава "Роснано" Анатолий Чубайс, являвшийся идеологом либеральных реформ в России, выступил против введения налога с продаж при сохранении НДС и возможной отмены обязательной накопительной пенсии. "Введение налога с продаж поверх НДС искажает мотивацию потребителей, меняет направления товарных потоков, создает двойное налогообложение одного объекта, искажает бюджетную дифференциацию регионов и несет другие проблемы, - считает он. - Беда в том, что налоговая система - это не рюшечки, а каркас. Если каркас перекосит, потом будет больно. Его нельзя трогать без крайней нужды". Аналогичная ситуация с накопительной пенсионной системой, возможная отмена которой обсуждается в правительстве, говорит Чубайс. "Не готов комментировать последние решения, касающиеся 2014 года. Просто не знаю всех обстоятельств. Но нельзя допустить того, чтобы мы вообще потеряли накопительную пенсионную систему. Это тоже каркас рыночной экономики, от которого зависит все - от долгосрочных инвестиций и экономического роста в стране до самоощущения пенсионеров. Почему пенсионеры так привязаны к государственной поддержке? Одна из серьезных причин - распределительная пенсионная система. А если человек сам откладывает себе на пенсию и ее уровень зависит от состояния фондового рынка и динамики ВВП, то его образ мыслей становится другим. Ментальность десятков миллионов людей меняется", - добавил глава "Роснано", сравнив российскую рыночную экономику с человеческим скелетом без ключицы. "Рука сразу не отвалится, но далеко не уйдешь. С основополагающими вещами так нельзя", - заключил он.]]></text>
</doc>
