<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ДНР: Власти Донбасса договариваются с Москвой о поставках газа в обход Украины]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T10:35:51+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Власти самопровозглашенной Донецкой народной республики ведут переговоры с Москвой о поставках в Донбасс российского газа. "Мы как раз в Москве сейчас оговаривали вопросы про отопительный сезон, про газ. У нас отдельная ветка, нам гарантировали поступление газа. Труба заходит в Луганскую область и выходит в Донецкой, мы две единственные области, в целом не зависим от Украины вообще", — приводит РИА Новости заявление министра госбезопасности самопровозглашенной Донецкой народной республики Леонида Баранова, сделанное в эфире радиостанции "Русская служба новостей". При этом он отметил, что о цене на российское "голубое топливо" для ДНР и ЛНР говорить пока рано, она еще обсуждается. Тремя неделями ранее лидеры ополченцев уже высказывали идею подачи природного газа на территорию ДНР и ЛНР. "К сожалению, зима нас ждет не африканская. У республик есть технические способности получать газ без участия Украины. Сейчас мы готовим документ, в котором обратимся к правительству РФ с предложениями на это счет", - заявил тогда вице-премьер ДНР Андрей Пургин, отметив, что власти Донбасса намерены приложить максимум усилий для достижения положительного результата. Напомним, "Газпром" с 1 апреля повысил Украине цену на газ до 485 долларов за тысячу кубометров, Киев не согласился с этим и три месяца вел переговоры о ее снижении, которые не принесли никаких результатов. В частности, в мае-июне Россия предлагала снизить Украине цену до 385 долларов за счет обнуления для "Газпрома" экспортной пошлины, однако "Нафтогаз" настаивает на цене в 326 долларов, но зафиксированной в контракте, чтобы правительство России не могло менять стоимость за счет пошлины в одностороннем порядке. В середине июня "Газпром" прекратил поставки газа Украине, требуя рассчитаться с долгами - 5,3 млрд долларов за 11 млрд кубометров поставленного газа. Ранее глава российского концерна Алексей Миллер заявлял, что для возобновления поставок "голубого топлива" Украина должна для начала погасить долг 1,45 млрд долларов за ноябрь и декабрь 2013 года, а потом договориться о рассрочке и частичной оплате поставок за апрель, май и июнь 2014 года. В настоящее время Киев пытается получить российский газ при помощи реверса, перекупая его у европейских компаний. Так, на днях начались поставки из Словакии. 3 сентября Киев предложил Москве два варианта цены на газ: 300 долларов за тысячу кубометров в низкий сезон и 380 долларов зимой или по привязке к спотовому рынку. В свою очередь премьер-министр России Дмитрий Медведев выдвинул два условия для возобновления сотрудничества в газовой сфере: одно касается цены, которая в среднем за год должна составлять 385 долларов за 1000 кубометров, другое - погашения "астрономических" долгов.]]></text>
</doc>
