<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Луганский машзавод переехал в Россию]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Никита Кричевский]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T17:44:22+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В научном мире широко распространена точка зрения, согласно которой т.н. развитые страны во внешнеэкономической политике руководствуются торговой теорией (другое название — теория сравнительного преимущества) двухсотлетней давности от английского экономиста Давида Рикардо. Ничего сложного: любая экономика станет успешной только тогда, когда будет сохранять исторически сложившуюся товарную специализацию. По этой логике современная Россия, как когда-то, должна производить по преимуществу пшеницу и водку, Англия — шерсть и виски, а Япония — рис и саке. «Пророческое» учение, что говорить. К слову, о «прозорливости» Запада — вот что писала в 1881 г. о перспективах Страны восходящего солнца англоязычная Japan Herald: «Мы не думаем, что Япония когда-либо разбогатеет: этому препятствуют преимущества, дарованные природой, а также любовь японского народа к праздности и удовольствиям. Японцы — счастливая раса, и, будучи удовлетворенными тем немногим, что имеют, они вряд ли многого достигнут». Последующее глобальное развитие происходило с точностью до наоборот. Теперешние процветающие государства за редким исключением стали таковыми не благодаря ложным доктринам или божественному провидению (той же теории Рикардо или «невидимой руке» Адама Смита), а в результате кропотливого создания и государственной защиты собственного промышленного производства. Англия, а позднее США — лучшие тому подтверждения. Кто успел — тот и съел: индустриальные государства постепенно начали диктовать свои условия сырьевым и аграрным экономикам, принуждая тех сохранять исторически сложившееся разделение труда и поставляя взамен нефти или бананов высокотехнологичные плоды цивилизации. Тут как нельзя кстати пришлись превратные рикардианские воззрения, превратившиеся в догмы Вашингтонского консенсуса (открывайте рынки, изгоняйте из экономики государство, приватизируйте имущество, поддерживайте устойчивые курсы своих валют), положения ВТО (накажем любого, кто осмелится препятствовать международной торговле) или в надуманную концепцию новой глобализации (объединим товарные, финансовые рынки и рынок труда в единый общемировой рынок). Между прочим, первая волна глобализации середины XIX века привела к многочисленным революциям в Европе. Уничтожение национальной промышленности приводит к снижению уровня жизни людей, поскольку зарплаты в индустрии традиционно высокие, и остальная экономика вынуждена на них равняться. Снижаются доходы бюджетной сферы, налоги-то платить некому. Наконец, тихой сапой, за счет поставок субсидируемой продукции с Запада и возведения все новых заградительных барьеров, наподобие гармонизированных стандартов ЕС (по-нашему — техрегламентов или ГОСТов), препятствующих проникновению товаров из третьих стран, уничтожаются прочие сектора национальных хозяйств. В итоге «свободолюбивые» государства приходят с протянутой рукой к дверям МВФ, беспрекословно выполняя абсолютно все, включая геополитические, требования. Нынче недалекое украинское руководство, чванливо посмеиваясь над носителями экономических знаний и не задумываясь о последствиях, с остервенением и с одобрения Запада методично разрушает собственную промышленность, сконцентрированную в основном на востоке и юго-востоке страны. Ликвидируются целые направления: 16 июня этого года Петр Порошенко, опять же по требованию западных «партнеров», прекратил все военно-промышленные связи с Россией, в одночасье лишив экономику Незалежной $500 млн ежегодных экспортных поступлений. Под удар попали днепропетровское КБ «Южное» им. М.К.Янгеля (техническое обслуживание российских ракет РС-20 «Воевода»), харьковское НПО «Хартрон» (производство систем управления для тех же РС-20), запорожское «Мотор Cич» (выпуск двигателей для российских боевых и транспортных вертолетов) и другие. Так что «Луганский машиностроитель» — лишь частный, но красноречивый случай, можно сказать — «первая ласточка», перелетевшая в Россию. Украину спасет сельское хозяйство? Не будьте наивными — более трети аграрного экспорта страны составляет подсолнечное масло, которого в Европе и без новых «нахлебников» — залейся. К тому же украинская продукция не соответствует европейским стандартам (о запрете экспорта в РФ не упоминаем). Для Европы со всех сторон лучше, если маслице вместе с молочком будет выливаться на Крещатике, а не на Елисейских Полях. ...Что же до фальшивой торговой теории Рикардо, то ее значение для развитого мира когда-то исчерпывающе выразил нобелевский лауреат по экономике Милтон Фридман: «Не смотрите на предпосылки теории торговли, смотрите на то, сколько пользы она приносит Соединенным Штатам».]]></text>
</doc>
