<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[McDonald’s закрыли за размер кухонь, который не менялся много лет]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ирина Бадмаева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-21T19:43:54+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Запрет Роспотребнадзора — не первая претензия российских властей к McDonald’s. В конце июля им заинтересовался Россельхознадзор. Правда, тогда это ведомство начало ревизию в Брянске. Проверке подверглись продукты, в частности, сыры, молоко и говядина. Теперь же Роспотребнадзор добрался до московских заведений. В среду его столичное управление приостановило работу четырех кафе McDonald’s: на проспекте Мира, Манежной площади, на Пушкинской площади, а также на Свободном проспекте. Впрочем, заведение по последнему адресу продолжает работать. Его сотрудники пояснили, что никаких предписаний о закрытии им не поступало. В самой же пресс-службе McDonald’s отказались дать комментарий. В компании лишь сообщили, что сейчас изучается суть предъявленных претензий для определения дальнейших действий. Что касается претензий, то их у Роспотребнадзора несколько: нарушения санитарного законодательства, площади помещений не соответствуют мощности и ассортименту. Отмечаются нарушения правил хранения продуктов (совместное хранение сырой продукции, полуфабрикатов и готовой продукции). Другими словами, кухня и подсобные помещения слишком маленькие для приготовления пищи. А это значит, что сырые и готовые продукты буквально лежат друг на друге, и велика вероятность, что какая-нибудь инфекционная палочка от той же говядины может запросто попасть на готовый гамбургер. Согласно законодательству в случае нарушения санитарных норм предприятию, которому предъявляют претензии, обычно дают три дня на исправление нарушений. Однако в отношении McDonald’s это не было сделано по тем причинам, что за такой короткий срок расширить площадь кухни не представляется возможным. Необходимо отметить, что среди закрывшихся заведений — первый ресторан McDonald’s в России. Напомним, в 1988 году компания McDonald’s Restaurants of Canada Ltd. подписала соглашение с московским правительством об открытии 12 ресторанов в столице. Контрольный пакет совместного предприятия был отдан городским властям. Первый русский McDonald’s, открывшийся через два года на Пушкинской площади, побил все корпоративные рекорды посещаемости — более 30 тыс. посетителей за один рабочий день. С 2012 года большинство ресторанов сети работают в нашей стране по франчайзингу. До последнего времени в российских СМИ владельцем ЗАО «Москва–Макдоналдс» считался Хамзат Хасбулатов. «Закрытие «Макдоналдс» на Пушкинской — это, конечно, символический шаг, — считает политолог Алексей Макаркин. — Дескать, после стремительной американизации 1990-х Россия встала с колен». Действительно, первый русский McDonald's на Пушкинской площади (как раз закрытый) открылся в 1990 году. Рестораны на Охотном Ряду и проспекте Мира также существуют больше 15 лет. Поэтому, по мнению эксперта, истинная причина закрытия этих ресторанов основана на политических мотивах. Ведь за время существования заведений к ним не предъявляли претензий, хотя планировка рабочего помещения и зала для клиентов менялась незначительно. По словам заместителя директора Центра политической информации Алексея Панина, это также удар по привлекательности заведения для акционеров. Так, в среду на момент закрытия Нью-Йоркской биржи акции «Макдоналдс» подешевели на 26%. Наряду с проблемами в России McDonald’s подвергается мощному давлению в США, которые являются для нее самым крупным рынком по числу ресторанов. Компания также столкнулась с трудностями в Китае. Власти страны обвинили поставщика McDonald’s и других сетей в том, что он продает им просроченное мясо. Впрочем, закрытие McDonald’s в России, по мнению экспертов, скажется и на отечественных сельхозпроизводителях. Ингредиенты для приготовления бургеров не только McDonald's, но также KFC и Burger King на 80% производятся у нас. Как рассказала «МК» юрист Общества защиты прав потребителей Мария Свиридова, в любой сети общественного питания существуют свои проблемы. В частности, были проблемы и у McDonald's. «Несколько лет назад мы пытались получить от McDonald's информацию о сроках годности и энергетической ценности продукции. Но нам отказали. В то время Роспотребнадзор поддержал McDonald's. Тем не менее нарушения санитарных правил как существовали, так и продолжают существовать сейчас. Просто ранее на них не обращали особого внимания. При этом количество жалоб со стороны населения не уменьшалось. Однако, судя по всему, руководство McDonald's не предпринимало никаких ответных шагов. Поэтому санкции Роспотребнадзора вполне законны». Анекдот дня: «Макдоналдс» закрыли из-за его демократического девиза: «Свободная касса!»]]></text>
</doc>
