<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России могут отменить доплаты за ученые степени]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-20T23:35:34+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Федеральное агентство научных организаций (ФАНО) намерено отменить доплаты научным сотрудникам за ученые степени, эти выплаты будут включены в должностные оклады, сообщил заместитель начальника планово-экономического управления агентства Сергей Пименов. Как пояснил Пименов, "за одну и ту же работу, одинаковой сложности и качества, требующую одинаковой квалификации, ученые должны получать одинаковую зарплату". "Неважно, доктор это наук, кандидат или даже Нобелевский лауреат", - подчеркнул он. Система оплаты ученых пересматривается в связи с тем, что ряд законов, которые предусматривали доплаты за ученые степени доктора и кандидата наук, утратил силу в связи с новыми законодательными актами, прежде всего, федеральным законом "Об образовании в РФ". В настоящее время ежемесячная доплата за ученую степень доктора наук составляет 7 тыс. рублей, за степень кандидата наук - 3 тыс. рублей. В новой системе оплаты труда доплаты за имеющиеся ученые степени планируется добавить к окладам. К примеру, главный научный сотрудник, как правило, являющийся доктором наук, имеет оклад 27 тыс. рублей. С учетом прибавки в 7 тыс. рублей новый оклад составит 34 тыс. рублей. Но если даже ученый вообще не имеет ученой степени, но по тем или иным причинам занимает должность главного научного сотрудника, то его оклад все равно составит 34 тыс. рублей. При этом научный коллектив может принять решение о том, чтобы ввести доплату за степени доктора и кандидата, перераспределяя получаемые научной организацией бюджетные деньги. По словам Пименова, новое положение об оплате труда научных сотрудников в ближайшие дни будет доработано с учетом мнения ученых, а окончательный вариант будет отправлен на согласование в Минтруд и на регистрацию в Минюст.]]></text>
</doc>
