<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В правительстве хотят создать в Крыму автономную энергетику, завязанную на Россию]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-08T03:59:16+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Россия может ответить зеркально, если Украина ограничит поставки электроэнергии в Крым. Об этом заявил премьер-министр РФ Дмитрий Медведев. "Учитывая, что Крым - энергодефицитная территория, это тоже становится фактором в политический игре, - сказал он. - Хотя в жизни все сложнее: отдельные части Украины тоже энергодефицитны и получают электроэнергию из России, и тот, кто принимает не очень умные решения об ограничении поставок энергии в Крым, должен понимать, что возможны симметричные меры". Поставки электроэнергии украинская сторона ограничила 3 сентября. В результате, по данным Минэнерго РФ, графики аварийных отключений вводились в двух десятках крупных городов и районов полуострова. Медведев отметил необходимость создать в Крыму "автономную энергетику, завязанную на Россию". В настоящее время полуостров примерно на 80% зависит от поставок электроэнергии из объединенной энергосистемы Украины, в частности, от Запорожских ТЭС и АЭС, а также из энергосистемы Николаевской области. Собственную выработку электроэнергии в Крыму обеспечивают ТЭЦ, солнечные и ветряные электростанции. Говоря о проблемах полуострова в целом, премьер РФ посетовал, что последние 20 лет Крым был "чудовищно недофинансирован". "Я когда попал туда впервые в 2004 году, был удивлен: как будто вернулся в Советский союз. Поэтому мы одобрили большую программу, основанную в значительной мере на использовании федеральных финансов - почти 650 млрд рублей, которые мы собираемся вложить в инфраструктуру, социальную сферу, в здравоохранение и образование", - рассказал он. Премьер также отметил, что окончательного решения о выборе единственного подрядчика по строительству транспортного перехода через Керченский пролив еще нет, стоимость проекта на уровне 228 млрд руб. Отвечая на вопрос о том, будет ли строительная компания "Стройтрансгаз" (совладельцем компании является Геннадий Тимченко) выбрана единственным исполнителем по этом контракту, Медведев сказал, что "решений пока нет". "Во-вторых, сумма еще может быть скорректирована, хотя, конечно, это будет недешевая стройка. Проект начали обсуждать еще при прежнем статусе полуострова и уже тогда понимали, что это очень дорогая тема. Но в то время это был международный проект, а сейчас - внутренний, и от его реализации зависит жизнь наших людей", - заявил глава правительства РФ. Президент РФ Владимир Путин и министр транспорта РФ Максим Соколов (слева направо) Глава Минтранса сообщил Путину о начале строительства Керченского моста 1 сентября на едином портале раскрытия правовой информации был опубликован проект постановления правительства о строительстве транспортного перехода через Керченский пролив стоимостью 228,3 млрд рублей с условием выбора исполнителя контракта без проведения конкурса по решению правительства РФ. Медведев отметил, что мост через Керченский пролив - "действительно важнейший проект". "Мы сможем его реализовать за разумное время с учетом того, что количество граждан и грузов, прибывающих в Крым и Севастополь, будет расти", - сказал премьер-министр. Он напомнил, что расходы на строительства моста предварительно включены в федеральную целевую программу по развитию Крыма объемом почти 650 млрд рублей. Ранее 5 сентября министр транспорта РФ Максим Соколов докладывал президенту РФ Владимиру Путину о начале подготовительных работ к строительству совмещенного автомобильно-железнодорожного транспортного перехода через Керченский пролив. Он сообщил, что земляные работы и разминирование территории ведутся на участке железнодорожных и автомобильных подходов к будущему мосту со стороны полуострова Тамань, проектная документация в этой части уже прошла главгосэкспертизу. Окончательно технико-экономическое обоснование проекта транспортного перехода должно быть завершено к началу ноября, работы выполняет компания "Волгомост". По утвержденому плану-графику строительство перехода должно быть завершено к 16 декабря 2018 года, сообщил министр главе государства. Общая длина транспортного перехода составит 19 км. За реализацию проекта отвечает Росавтодор. Проект включает в себя несколько участков: помимо мостового перехода через канал (6 км) в него входят участки прохождения по косе Тузла /6,5 км/, а также по дамбе и участку существующего пролива (еще 6,5 км). Строительство транспортного перехода также включает в себя создание подходящей инфраструктуры, как железнодорожной, так и автомобильной.]]></text>
</doc>
