<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Норвегия продолжит поддерживать компании, несущие убытки из-за запрета на импорт рыбы в РФ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-22T02:34:15+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ряд законодательных нормативов в Норвегии будет изменен в пользу производителей и экспортеров рыбной продукции. Как сообщила министр рыбного хозяйства страны Элисабет Аспакер по итогам встречи с представителями отрасли, подобные меры будут приняты в рамках программы поддержки компаний, несущих убытки в результате запрета на импорт рыбы в Россию. "На протяжении последних лет Россия была крупнейшим рынком для норвежской рыбы. Мы надеемся, что принимаемые меры позволят представителям отрасли найти новых покупателей", - отметила министр. Министерство одобрило повышение законодательно устанавливаемого максимального объема биомассы в рыбоводческих хозяйствах (предельно допустимого количества рыбы в садках). Летом, на пике сезона, многие предприятия, оставшись без возможности сбывать значительную часть своей продукции, должны были превысить действующие нормативы и столкнуться с необходимостью уничтожать или замораживать излишки рыбы, не находящей спроса. Для хозяйств, занимающихся разведением семги лимит был повышен на 6%, для форельных - на 20. Новые лимиты будут действовать до 31 марта следующего года, чтобы не вызвать долгосрочных негативных последствий для окружающей среды и качества продукции. Норвежские рыболовы, добывавшие сельдь для последующей отправки в Россию, в свою очередь, получат возможность перенести до 20% неиспользованной в этом году их судами квоты на вылов сельди на следующий сезон. Впрочем, на многих рыбоперерабатывающих предприятиях страны уже скопились заметные излишки сельди, предназначавшейся для отправки в РФ. На минувшей неделе министерство объявило о принятии ряда мер, направленных она облегчения доступа норвежских экспортеров рыбы на рынок Украины и расширение экономических контактов между странами. Представители отрасли также настаивают на том, чтобы правительство добилось введения Евросоюзом, в который королевство не входит, таможенных послаблений для норвежской рыбы. При этом премьер-министр страны Эрна Сульберг ранее заявила, что оказание прямой финансовой помощи пострадавшим предприятиям не планируется. На протяжении последних лет Норвегия стабильно занимала второе место в мире по объемам экспорта рыбы и морепродуктов (в денежном выражении), уступая по этому показателю лишь Китаю. 2013 год стал рекордным для отрасли, объемы экспорта выросли до 61 млрд крон ($9,7 млрд). При этом в 2012 и 2013 годах Россия была крупнейшим импортером норвежской рыбы. По данным Норвежского комитета по рыбе, в минувшем году лишь норвежской семги (атлантического лосося) в РФ было поставлено на 4,2 млрд крон (670 млн), а форели, 40% которой шло именно в Россию, на 1 млрд крон ($160 млн). Общий же объем экспорта норвежской рыбы и морепродуктов в РФ составил 6,6 млрд крон ($1,04 млрд). За первые 7 месяцев 2014 года тот же показатель достиг 3,27 млрд крон ($521 млн). Россия, Украина и Нигерия являются крупнейшими импортерами норвежской сельди. В прошлом году объем ее поставок в Россию составил 793 млн крон ($126 млн), для мойвы этот показатель равен 170 млн крон ($27 млн), для скумбрии 128 млн ($20,5 млн).]]></text>
</doc>
