<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В детские кружки допустят частников]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Марина Лемуткина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-28T18:41:03+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Последнее заседание правительства перед 1 сентября традиционно посвящается проблемам образования. Однако на этот раз глава кабмина Медведев начал с другого сюжета: — В автомобильной отрасли произошел некоторый спад производства по причине уменьшения спроса на автомобили. Но это — ключевая отрасль экономики, требующая комплексного регулирования. Поэтому Минпромторг предложил с сентября до конца этого года запустить сдачу гражданами старых автомобилей с получением за них скидки при покупке нового автомобиля, что может простимулировать рост покупок. Если это заработает, то будет хорошо. Правда, идея, признался ДАМ, «потребует дополнительных средств из федерального бюджета». Сколько именно, он не уточнил, но правительство, дал понять премьер, готово выделить нужные средства. После проблем автопрома правительство перешло к проблемам детских кружков и секций. Решить их должна новая Концепция дополнительного образования, принятая правительством. Одно из ее главных новшеств — привлечение частных средств. — До сих пор мы не используем в должной мере потенциала негосударственного сектора, — обозначил новый подход глава Минобрнауки Дмитрий Ливанов. — В результате значительная часть этих средств находится в тени. Чтобы бизнес вышел из тени, предполагается предоставить ему существенные преференции в области дополнительного образования детей, и в первую очередь — налоговые. В итоге предполагается, что к 2020 году посещать кружки и секции будут 70–75% детей в возрасте от 5 до 18 лет (сейчас эта цифра не превышает 62%). А выбор занятий по вкусу расширится. Представляя концепцию, Дмитрий Ливанов развеял опасения Минфина, что ее реализация потребует дополнительных бюджетных средств. Минфин разъяснениями министра удовлетворился. Однако опасения населения, что вовлечение в сферу дополнительного образования бизнеса сделает эту услугу платной, остались неразвеянными.]]></text>
</doc>
