<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Президент Казахстана: События на Украине изменят мировые экономические отношения]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-02T23:47:20+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Взаимные санкции ЕС и России внесут серьезные коррективы в установленный миропорядок. Об этом заявил президент Казахстана Нурсултан Назарбаев, призвав депутатов и членов правительства объединить усилия на фоне событий на Украине. "Новая сессия парламента начинается в непростых условиях. Сохраняется непредсказуемость в мировой экономике. Углубляются геополитические риски, в том числе связанные с осложнением международных отношений из-за событий в Украине", — заявил казахстанский лидер. Глава государства отметил, что взаимные санкции применили друг против друга страны, производящие в общей сложности 60% мирового ВВП. "Всё это внесет серьезные коррективы... в сложившиеся экономические отношения и миропорядок. Это приведет к снижению роста экономик наших партнеров, что повлияет и на нас", — сказал Назарбаев. По его словам, необходимо сделать все, чтобы предупредить возможные негативные вызовы для экономики, благосостояния народа и безопасности Казахстана. "Этим по моему поручению занимается правительство. Сегодня необходима слаженная работа парламента и правительства, чтобы умело воспользоваться открывающимися "окнами возможностей", — добавил он. В качестве одной из главных задач, связанных с вхождением Казахстана в число 30 развитых стран мира, Назарбаев назвал продолжение административной реформы и создание эффективной системы государственного управления с профессиональным и компактным аппаратом. Напомним, что 26 августа в ходе встречи глав государств Таможенного союза с президентом Украины Петром Порошенко и представителями Евросоюза в Минске президент Казахстана призвал вернуться к конструктивному взаимодействию на принципах экономического прагматизма и постепенно начинать снимать санкции.]]></text>
</doc>
