<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Проезд по платным дорогам в России подорожает]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Антонова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T17:19:34+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как стало известно «МК», Минтранс разработал проект постановления Правительства РФ «О Методике расчета и максимальном размере платы за проезд транспортных средств по платным автомобильным дорогам общего пользования федерального значения, платным участкам таких автомобильных дорог». Как пояснили в ведомстве, цены за проезд по платным магистралям будут утверждены для всех категорий транспортных средств. Стоимость платного километра будет варьироваться в зависимости от габаритов железного коня. Напомним, еще в 2010 году, когда ведомством только задумывалась разработка этого прайса, планировалось установить предельную цену за километр дороги для мотоциклов и легковых автомобилей на уровне 1,5 рублей. По новому же проекту документа эта цифра выросла ровно вдвое. Автомобили «ростом» от двух до 2,6 метров, к которым в первую очередь относятся фургончики, небольшие грузовички и «дома на колесах», должны будут заплатить при въезде на платную трассу уже 4,5 рубля за километр. Для крупногабаритных машин высотой более 2,6 метров чиновники установили цену в 6 рублей. Ну а большие грузовики и фуры с тремя осями заплатят уже 9,5 рублей за километр. Кроме того, разработаны и цены для движения по платным дорогам, созданным на основании концессионных соглашений. Это в первую очередь автомобильные трассы федерального значения. Для них ставки предусмотрены гораздо выше, чем для обычных дорог. Так, легковушки по «золотым» трассам будут кататься за 12 рублей за километр, мелкие фургоны — за 18 рублей, а грузовики и фуры — за 24 и 38,5 рублей соответственно. При этом все предложенные ведомством тарифы являются максимальными предельно допустимыми.]]></text>
</doc>
