<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Испанские производители фруктов уже ощутили последствия ограничений на поставки в Россию]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T20:01:22+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Целый ряд испанских производителей продуктов питания, которые попали в список запрещенных для ввоза не территорию Российской Федерации, обеспокоены скоростью, с которой ответные меры России на санкции Запада вступают в силу. Как сообщил представитель Предпринимательской ассоциации производителей фруктов Каталонии, российские таможенники отказали во въезде в страну нескольким грузовикам, перевозившим испанские персики и нектарины. «Очень странно, что страна, являющаяся крупнейшим импортером и испытывающая дефицит в ряде сельскохозяйственных продуктов, приняла такое решение. Подобные ограничения повлекут за собой необоснованное давление цен в Европе из-за снижения цен на персики и нектарины из Италии, Греции, Франции и Испании», — заявил глава Afrucat Манель Симон. Федерация экспортеров фруктов и овощей Испании (FEPEX) уже направила письмо министру сельского хозяйства Испании, в котором выразила свою «обеспокоенность ситуацией, которая может привести ко второму по счету кризису в сфере производства фруктов» и потребовала «принять срочные меры в случае возникновения проблем на рынке». Каждый год Каталония производит примерно 400 тысяч тонн персиков и нектаринов, 13% из которых (50 тысяч тонн), шли на экспорт в Россию. Как сообщалось ранее, испанские фирмы могут потерять до 400 миллионов евро в связи ответными мерами России на санкции Запада. Больше всего испанская экономика пострадает от запрета на ввоз в Россию свежих фруктов, овощей, зелени и мяса.]]></text>
</doc>
