<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Минстрое пожаловались Медведеву: банки начали поднимать ставки по ипотеке]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Селиверстова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-11T14:23:24+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В первом полугодии 2014 года средняя по России ставка по ипотеке чуть снизилась, но теперь российские банки начинают повышать ставки. «Крупные банки пока ситуацию держат, но ряд небольших банков начинает корректировать в сторону увеличения, и вот такая обеспокоенность есть. Пока мы это, по данным статистики, не видим, но просим вашего поручения вместе с Центробанком поработать на этот счет, чтобы к осени мы не получили никаких неожиданностей», – сообщил глава Министерства строительства и ЖКХ Михаил Мень главе правительства РФ Дмитрию Медведеву на совещании. Премьер-министр признал, пишет РБК , что в нынешней ситуации «неожиданности возможны самые разные» и пообещал, что даст поручение проконтролировать ситуацию. В свою очередь, главный экономист БКС Владимир Тихомиров отметил, что правительство не может заставить банки брать на себя дополнительные риски, предоставляя кредиты по заниженным ставкам, так как это может привести к их разорению. «Решения банков будут зависеть от двух условий – общей макроэкономической ситуации и действий ЦБ. Фондирование банков в этом году уже заметно подорожало, ключевая ставка поднималась несколько раз. Единственное, что может сделать правительство – это принимать меры по стабилизации экономики и снижению инфляции, но пока его действия, в том числе и введение продуктовых санкций, скорее указывают на возможность обратного сценария», – пояснил экономист. Он пояснил, что банки еще не отреагировали на последнее повышение ключевой ставки ЦБ, считая своей главной задачей удержание надежных заемщиков. «Повышение стоимости кредитования может таких клиентов толкнуть в сторону конкурентов с более низкими ставками. Но если инфляция будет расти, банки, понимая, что это приведет к дальнейшему удорожанию фондирования, могут поднять ставки, – отметил Тихомиров.]]></text>
</doc>
