<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Рубль исключат из международного финансового оборота]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Макеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-21T13:56:32+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Свое заявление заместитель председателя Европарламента Рышард Чарнецкий сделал не в законодательном органе Евросоюза, а на собственной территории — в польском сейме. Он предложил руководству ЕС подготовить «профилактические санкции» против ключевых сегментов российской экономики. «Профилактика», по его мнению, должна коснуться российской национальной валюты и угольной промышленности. «Российский рубль должен перестать быть конвертируемой валютой, рубль нужно исключить из международного финансового оборота», — заявил Чарнецкий. А уголь из России он предложил вычеркнуть из энергобаланса Европы. По мнению экспертов, предложение польского парламентария являются, скорее, агрессивной пропагандой и RP-ходом Чарнецкого, нежели конструктивной мерой, которая способна нанести серьезный удар по российской экономике. Доля рублей во внешнем товарообороте России ничтожна. Большинство расчетов мы проводим в долларах и евро. Изъятие рубля, скорее, окажется неприятным сюрпризом для туристов из нашей страны, которые пожелают обменять за границей рубли на евро, доллары или, например, норвежские кроны. Впрочем, и так далеко не во всех европейских странах принимают российскую национальную валюту. Теоретически, ограничить оборот любой свободно конвертируемой валюты, даже если она является мировой резервной, при соответствующей политической воли возможно. Для этого необходимо, прежде всего, убедить основных игроков международного рынка ограничить или отказаться от использования той или иной валюты. Например, не так давно представители Франции предлагали сократить обращение доллара между странами ЕС. Известно также о желании стран Персидского залива или Азиатско-Тихоокеанского региона шире использовать свои национальные валюты, создав конкуренцию доллару. Правда, эти стремления на практике не осуществлены. Тем не менее, существует официальный путь ликвидации рубля или денежных знаков других государств. Национальные (центральные) банки каждой из стран могут рекомендовать коммерческим финансовым институтам ограничить расчеты в нежелательной валюте, пригрозив отказать в финансовой поддержке тем, кто будет испытывать проблемы, продолжая использовать «запрещенную» валюту. В свою очередь, экспортные поставки угля из нашей страны превышают 140 млн тонн и большая часть от этого объема приходится на Евросоюз. После обострения отношений России и Украины с газовой сфере европейские страны начали испытывать острую нехватку энергоресурсов. Только за последний месяц цены на «голубое топливо» в Европе выросли более чем на 20%. Отказ от угля будет означать для ЕС новый рывок цен на газ и нефть. ЭКСПЕРТЫ «МК»: Николай Вардуль, главный редактор «Финансовой газеты»: В настоящее время Евросоюз находится на распутье: либо пойти по пути усиления экономических санкций против России, а на этом настаивают США, либо отступиться и смягчить свое отношение к нашей стране. Например, финский премьер-министр Александр Стубб говорит, что его страна находится в самом глубоком кризисе за последние 20 лет, а санкции против России только усугубят экономическую ситуации в Финляндии. Он поступает как настоящий политик. А Рышард Чарнецкий поступает как генерал: «если наши яблоки гниют, то пусть гниет и рубль». Это не политика, а пропаганда. Личный PR-ход Чарнецкого, сделанный с собственных интересах, а не интересах государства или Евросоюза. Такие «медные лбы» не должны допускаться до внешней политики. Более того, компромисс в торговой войне России и Запада должен быть достигнут не на уровне первых лиц государства, поскольку их заявления всегда будут носить политическую окраску, а на уровне бизнесменов, которые отлично понимают, санкционные меры — это путь в никуда для обеих сторон. Серьезно говорить об изъятии рубля из международного финансового оборота невозможно. Нашей национальной валюты там и так практически нет. До революции 1917 года на европейском рынке ценилась российская пушнина. Она оценивалась в рублях. Тогда удар по рублю еще можно было понять. Теперь же это «щелчок по лбу» и не более. Игорь Николаев, директор института стратегического анализа ФБК: Санкционный порыв Рышарда Чарнецкого носит голословный характер. Рубль — не мировая резервная валюта. Конечно, он свободная конвертируемая валюта, но в международном обороте его долю будет сложно рассмотреть даже под микроскопом. Есть какие-то расчеты в рублях с Белоруссией, Арменией, Азербайджаном или в других пограничных территориях. Но говорить о значительных объемах движения рублевых средств на международном рынке нельзя. Никакого эффекта от изъятия рубля международного финансового оборота не будет, и в Европарламенте это прекрасно понимают.]]></text>
</doc>
