<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Норвежские компании планируют продавать сельдь в Россию через Исландию]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T14:24:15+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Норвежские компании в условиях запрета на импорт ряда продуктов в РФ намерены поставлять сельдь на российский рынок через фирмы Исландии и Фарерские острова, сообщают СМИ Норвегии. Россия на год ограничила импорт ряда товаров из стран, которые ввели санкции в отношении Москвы, — США, государств ЕС, Канады, Австралии и Норвегии. В соответствующий список попали говядина, свинина, фрукты, птица, сыры и молочная продукция, орехи и другие продукты. При этом Россия для Норвегии является крупнейшим рынком сбыта рыбы и морепродуктов. Норвежские компании ищут обходные пути для поставок своей рыбы в РФ. Например, лосось может поставляться через чилийские компании, а сельдь — через Исландию и Фарерские острова, которых не коснулся запрет, сообщает норвежское издание Hegnar.no. «После того, как Россия закрыла двери (для импорта), около 20% предприятий, занимающихся выловом сельди, могут исчезнуть с рынка. В то время как производители лосося ищут возможности поставлять рыбу в Россию через Фарерские острова и Чили, лазейки для поставок сельди могут быть найдены через Исландию и Фарерские острова», — сообщает издание. Эксперты предполагают, что поставки сельди из Исландии в Россию могут в ближайшее время значительно вырасти. «В сельди так много костей, что только потребители, привыкшие употреблять эту рыбу, будут ее покупать по хорошей цене. Россия и Украина — это два отличных рынка сбыта для норвежской сельди», — приводит издание слова представителя компании Vartdal Seafood. Он предполагает, что норвежцы смогут найти покупателей сельди в Исландии.]]></text>
</doc>
