<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Норвегия не знает, куда деть 300 тысяч тонн рыбы, предназначенной для России]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Иван Незамятный]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T10:56:52+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Эта ситуация бросает вызов норвежским экспортерам морепродуктов. Однако норвежская рыболовецкая промышленность имеет большой опыт по преодолению торговых барьеров с Россией, и готова к подобным ситуациям. Рынок морепродуктов глобален, товары, которые экспортировались в Россию, могут быть перенаправлены на другие рынки Евросоюза", — журналистам сообщила директор по России норвежского Совета по морепродуктам Ингрид Скарстейн. Она уточнила, что с начала 2000-х годов РФ является одним из важнейших направлений для экспорта норвежских морепродуктов. "В 2013 Норвегия экспортировала в РФ 295 тысяч тонн морепродуктов, что принесло стране 6,5 миллиарда норвежских крон (около 780 миллионов евро). В 2012 году доход составил 5,9 миллиарда (705 миллионов евро). За период с января по июль нынешнего года Норвегия уже экспортировала в Россию 128 тысяч тонн морепродуктов на 3,2 миллиарда норвежских крон (382 миллиона евро)", — сообщила Скарстейн. Большая часть экспорта норвежских морепродуктов в РФ в 2013 году (81 процент) составили лосось и форель. "На протяжении прошлого года в среднем 134 грузовика со свежими лососем и форелью отправлялись в Россию еженедельно", — уточнили в Совете. Однако, по показателям этого года, Россия занимала второе место среди крупнейших покупателей норвежской рыбной продукции, уступая Польше. После обнародования правительством РФ списка запрещенных к импорту продуктов питания из ЕС, Норвегии, США, Австралии, Канады, акции производителей и экспортеров рыбы из Норвегии, согласно данным биржи, резко подешевели.]]></text>
</doc>
