<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Не дрифть, Япония: РФ оставит соседнюю страну без селёдки в ответ на санкции]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Печёнкин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T09:21:51+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Глава комитета Совета Федерации по аграрно-продовольственной политике и природопользованию Геннадий Горбунов предлагает запретить японским рыбакам дрифтерный промысел в исключительной экономической зоне Российской Федерации, сообщает РИА Новости со сылкой на администрацию Приморья. Свое предложение Горбунов озвучил в ходе Девятого Международного конгресса рыбаков во Владивостоке. "Страна ввела против России свои санкции в одностороннем порядке. В этой связи в качестве ответных мер было бы своевременно рассмотреть вопрос о введении полного запрета японского дрифтерного промысла в исключительной экономической зоне Российской Федерации. Совет Федерации по итогам заседания направит соответствующий запрос в Росрыболовство", — сказал Горбунов. Дрифтерный промысел — промысел дрифтерными сетями, плавающими в поверхностных слоях воды. Таким образом добывается сельдь, макрель, сардины и другие виды рыб. В свою очередь, руководитель Федерального агентства по рыболовству Илья Шестаков заявил, что предложение должно быть рассмотрено. "Предложение заслуживает внимания. Его, безусловно, необходимо детально проанализировать. С одной стороны, предложение, конечно, затрагивает нашу рыбацкую отрасль, но с другой — имеет и достаточно серьезный политический характер. Поэтому должно быть проработано с коллегами из других ведомств, прежде всего с МИД", — отметил он.]]></text>
</doc>
