<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российская курица не станет золотой]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ирина Бадмаева Леонид Беррес]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кошелек]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-11T18:52:09+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ежегодно каждый россиянин съедает в среднем более 26 кг курицы. Проблемы с этим продуктом возникли в начале 1990-х годов. В то время советские прилавки практически пустовали. Накормить народ правительство решило за счет торгового соглашения с США, которое носило также и политический характер — открыв дорогу американским бройлерам на российский рынок, наша страна рассчитывала на сотрудничество и в других областях экономики. Впрочем, удовлетворив внутренний спрос на курицу, Россия поставила себя в невыгодное положение, так как импорт из США занял до 40% нашего рынка. Кроме того, качество американской птицы оставляло желать лучшего: в ней были найдены бактерии сальмонеллы. С тех пор ситуация кардинально поменялась. Птицеводство стало единственной отраслью аграрного сектора, которая с 1990-х годов увеличилась вдвое. Если 20 лет назад в нашей стране производилось 1,8 млн тонн мяса птицы, то сейчас объем производства превышает 3,6 млн тонн. Прежде всего речь идет о курином мясе, так как на индейку, гусей, перепелок приходится не более 5%. Сегодня Россия способна обеспечить себя мясом птицы на 90–95%. При этом каждый год объем продукции растет на 300–350 тыс. тонн. В 2006–2011 годы в отрасль было привлечено около 250 млрд рублей. Это позволило снизить зависимость от импортного мяса до 250 тыс. тонн. Более того, все больше курицы Россия поставляет в экспортном направлении — в Казахстан, Гонконг, Вьетнам. По мнению экспертов, именно Центрально-Азиатский регион, Юго-Восточная Азия, Китай в будущем станут главным экспортным рынком для нашей страны. В конце концов, если не будет хватать самим, то можно сократить экспорт. Чтобы гарантированно ликвидировать возможный дефицит и решить проблему повышенного спроса, можно закупать курицу в Турции, с которой у России положительный внешнеторговый баланс, уверен первый зампред комитета Совета Федерации по аграрно-промышленной политике и природопользованию Сергей Лисовский. «Россия и вовсе могла бы обойтись без иностранной продукции», — полагает генеральный директор Росптицесоюза Галина Бобылева. Если ограничения в импорте что и затронут, так это сегмент замороженной птицы. Россияне с каждым годом все больше предпочитают свежую продукцию, тогда как продажи курицы «глубокой заморозки» снижаются. В частности, импорт замороженных бройлеров и куриных окорочков из США в Россию в I квартале этого года упал на 34%. Очевидно, что от введенных Россией продовольственных санкций в большей степени пострадают американские производители, для которых наша страна является вторым по величине зарубежным рынком сбыта курицы.]]></text>
</doc>
