<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В ЕС уже боятся, что санкции «ударят по голове» как бумеранг]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Константин Смирнов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-31T18:24:29+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Так будут ли объявлены дополнительные санкции со стороны США и ЕС? Пока ситуация на Украине и вокруг нее складывается так, что, скорее всего, это случится в самое ближайшее время. Однако далеко не все последователи нынешней антироссийской политики Вашингтона и Брюсселя уверены в их необходимости. Более того, многие опасаются эффекта бумеранга, куда более смертельного, чем продуктовое эмбарго, объявленное Россией 7 августа. Как бы дело не дошло до глобального экономического кризиса. В ЕС, как известно, взяли недельный тайм-аут для окончательной доработки и объявления новых антироссийских санкций. Предварительные списки слишком уж экзотичны: то ли запретить импорт из России красной икры, а заодно и водки, то ли заодно еще и «сырых» алмазов и бриллиантов. Первые два запрета мы легко переживем — сами все и потребим, причем из-за эмбарго на норвежские семгу и форель, невзирая на возможное повышение цен. С алмазами вообще может сложиться непростая для мировой экономики ситуация. До одной трети этих драгоценных камней на глобальном рынке — наши. Так что если кто-то хочет резко повысить цены на «лучшие друзья» девушек, например, в Европе, то флаг им в руки. А российские производители смогут увеличить подорожавшие поставки в исторически традиционные центры обработки алмазов: Индию, Израиль и Армению. В общем, все это несерьезно. Однако могут последовать и новые секторальные санкции в банковской и энергетической сферах. Например, есть предложения отключить от западных финансовых рынков не только пять госбанков (как это уже сделано в конце июля), а вообще все остальные наши кредитные учреждения. Вот это уже крайне опасно. «Длинных» денег в стране и так нет. А капиталы бегут по нарастающей (в этом году их чистый отток может составить до $100 млрд). Так что окончательное отключение от европейских и американских финансовых кормушек наверняка приведет к падению ВВП (а за ним и зарплат, и соцвыплат), тем более что он и сам по себе давно топчется на нуле. Так почему тогда тот же Брюссель не объявил эту санкцию в прошедшую субботу? Дело в том, что российские банки со времен кризиса практически не занимают на Западе. Пока у нас был рост, им давали дешевые деньги, а сейчас — нет. Так что «длинные» деньги уже сейчас приходится искать либо у Фонда национального благосостояния, либо в Китае. Брюссель и Вашингтон явно опоздали с этой мерой. Еще предлагают отключить российские банки от международной системы электронных расчетов SWIFT. А таковых около 600. Но одно плохо для Брюсселя: через эту сеть оплачиваются поставки российских нефти и газа. Не будет проплат, не будет энергоресурсов. А в Брюсселе тем временем заявляют, что продолжат переговоры с «Газпромом» о поставках этой зимой газа как на Украину, так и в Европу. Не случайно же словацкий премьер Роберт Фицо предупредил, что наложит вето на новые брюссельские санкции. Как-никак его страна — один из крупнейших газовых хабов. Тем более далеко не все в ЕС согласятся на новые ограничения при продажах энерготехнологий в Россию. Так и замерзнуть можно. Но самое главное другое. Россия не такая уж монокультурная страна, как принято говорить. Любые экономические санкции могут привести к тому, что из глобального оборота выпадут до 3% мирового ВВП. А это, как предупреждают многие независимые эксперты, приведет к новому кризису, более обвальному, чем в 2008 году.]]></text>
</doc>
