<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ответные меры России на санкции ЕС и США могут ударить по литовским аграриям]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T01:11:13+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ответные меры России на санкции ЕС и США в значительной мере затронут деятельность литовских производителей мяса, молока и овощей, даже тех из них, которые не поставляли своей продукции восточному соседу, заявил во вторник глава сельскохозяйственной палаты Литвы Андреюс Станчикас. "Сложилась довольно опасная ситуация, особенно для сельскохозяйственного сектора, поскольку блокада на этот раз касается не только Литвы, но и всего ЕС. Переориентироваться и везти продукцию на Запад будет сложно, эти рынки будут заполнены своей продукцией", — сказал Станчикас. Россия на год ограничила импорт ряда товаров из стран, которые ввели санкции в отношении Москвы: США, государств ЕС, Канады, Австралии и Норвегии. В соответствующий список попали говядина, свинина, фрукты, птица, сыры и молочная продукция, орехи и другие продукты. По словам Станчикаса, Россия была хоть и рискованным, но самым доходным рынком, тем более, что россияне знали и высоко оценивали продукцию литовских производителей. "Сегодняшняя ситуация такова, что довольно большое количество молока практически стоит в Литве, поскольку все быстропортящиеся продукты, которые были ориентированы на Россию, сейчас производить смысла нет. На другие рынки их не особо продашь", — отметил Станчикас. В сложившихся условиях, на взгляд сельскохозяйственников, правительство должно помочь выжить производителям. Во-первых, должны быть осуществлены интервентные закупки сельхозпродукции длительного хранения. Минсельхоз уже запросил финансирование ЕК на закупку определенного количества продукции, которую можно держать на складах — молочный порошок, масло, ферментированный сыр. После продажи продукции деньги вернутся в бюджет Еврокомиссии. Во-вторых, нужно стимулировать спрос покупателей в Литве, для чего необходима не только информационная кампания, но и снижение налога на добавленную стоимость на сельхозпродукцию до 5%.]]></text>
</doc>
