<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Роснано" осталось без американских запчастей из-за санкций США]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-19T12:36:10+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Американская корпорация Applied Materials отказалась поставлять "Роснано" оборудование для завода по производству микросхем MRAM-памяти. "Мы находимся на завершающей стадии строительства крупного предприятия «Крокус наноэлектроника» в технополисе "Москва" по производству магниторезистивной памяти (MRAM). Часть оборудования должна была поставить американская Applied Materials, но отказалась", — заявил ИТАР-ТАСС глава "Роснано" Анатолий Чубайс, пояснив, что причиной отказа стало отнесение оборудования к технологиям двойного назначения, попавших под запрет в условиях антироссийских санкций. Однако отказ американцев от сотрудничества не привел к срыву пуска завода - по словам Чубайса, консорциум нашел другого поставщика в КНР. "Это пример, когда мы сумели быстро найти решение, и пуск завода не был сорван", - отметил он. Первую очередь завода по производству магниторезистивной памяти (MRAM) с проектными нормами 90 нанометров компания "Крокус Наноэлектроника" — совместное предприятие "Роснано" и Crocus Technology — запустила в октябре прошлого года. По данным РБК, общий объем инвестиций в проект превышает 200 млн евро, включая софинансирование "Роснано" в размере 100 млн евро. Ожидается, что объем общего рынка применений продукции проекта в 2014 году превысит 8 млрд долларов. Магниторезистивная память (MRAM, magnetoresistive random access memory) — это технология цифровой памяти, способная сохранять данные при отключении питания. Она сочетает преимущества двух технологий — DRAM (низкое энергопотребление, высокую скорость и практически неограниченное число циклов чтения и записи) и Flash (энергонезависимость). MRAM может использоваться в смарт-картах, сетевых коммутаторах, устройствах биометрической аутентификации, коммуникационных устройствах малого радиуса действия и защищенной памяти. Кроме того, в интервью ИТАР-ТАСС Чубайс рассказал, что американский алюминиевый концерн Alcoa временно отказался от планов по созданию совместного предприятия с "Роснано" в Самарской области. Ранее компании договорились создать совместное предприятие по выпуску бурильных труб с нанопокрытием в районе Белой Калитвы, однако после введения антироссийских секторальных санкций ряд технологий для топливно-энергетического комплекса попал под ограничения. "Проект будет реализовываться, но на первом этапе Alcoa инвестирует самостоятельно. Проект есть, а партнерства нет. Но у нас осталась возможность в него войти на следующих этапах", - уточнил глава "Роснано". Чубайс считает, что российский и европейский бизнес должен призвать политиков к началу деэскалации конфликта на Украине, при этом глава госкорпорации надеется, что предложит это сделать в октябре на заседании Российско-Европейского круглого стола промышленников, где он будет сопредседателем. На вопрос, хватит ли у российского бизнеса решимости так выступить, Чубайс ответил, что говорит в сослагательном наклонении, пообещав, что предложит сделать такое заявление и сказать, что «эскалация санкций приносит обеим сторонам больше вреда, чем пользы». Тремя месяцами ранее Чубайс предложил рецепт поддержки экономического роста в условиях политической напряженности, связанной с кризисом на Украине и западными санкциями в отношении российских политиков и предпринимателей. По его мнению, оживить экономику может резкое сокращение административного давления на бизнес с параллельным снятием табу на расходование резервов их суверенных фондов. "Необходимы содержательные меры реагирования, в том числе в экономической политике. По моему мнению, в макроэкономике есть вещи, которые необходимо снова основательно обсудить: 10 лет Алексей Кудрин и Сергей Игнатьев создавали финансовые резервы России; именно эти резервы позволили нам с минимальными проблемами пройти осень 2008 года. Как мне кажется, сегодня темы под названием "Фонд национального благосостояния", "Стратегия формирования государственного долга", "Бюджетные правила" заново должны быть продуманы всерьез, - сказал он, добавив, что это не означает, что надо немедленно начинать все тратить. - Должна быть взвешенность, но надо снять табу с этой темы. Должен быть обсужден вопрос о том, какие деньги, в каком объеме и на каких условиях дополнительные деньги могут попасть в экономику. И куда в экономику". Напомним, в настоящее время против России действуют санкции со стороны США, Евросоюза, Швейцарии, Канады, Японии и Австралии. Ограничительные меры, примененные в отношении РФ, условно разделены на персональные - против людей, которые, по мнению иностранных властей, непосредственно причастны к "аннексии Крыма", - а также секторальные. Санкции второго типа коснулись нефтяной промышленности России, оборонной индустрии, товаров двойного назначения и технологий, связанных, в частности, с добычей полезных ископаемых. Самые жесткие санкции были введены ЕС и США после падения 17 июля в Донецкой области Украины малайзийского "Боинга". Пройдите тест "МК": Что мы знаем о запрещенных продуктах?]]></text>
</doc>
