<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Швейцария сохранила первое место в рейтинге глобальной конкурентоспособности]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T05:32:21+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Швейцария сохранила первое место в рейтинге глобальной конкурентоспособности в мире, в котором экономический рост вновь оказался под угрозой, испытывая давление геополитических факторов. Об этом свидетельствует доклад "Глобальная конкурентоспособность 2014-2015", подготовленный экспертами Всемирного экономического форума (ВЭФ) и опубликованный 3 сентября. Возглавить в шестой раз подряд рейтинг, ежегодно составляемый аналитиками ВЭФ совместно с ведущими исследовательскими институтами мира, Швейцарии позволили "очень прозрачные и эффективные институты, довольно хорошо функционирующие рынки и большая инновационная движущая сила" в основных отраслях промышленности центральноевропейской страны. Швейцария вошла в первую десятку по восьми из 12 основных категорий, на которых традиционно основывается рейтинг, в том числе, в таких областях, как эффективность рынка труда (1-е место), инновационный потенциал (2-е), конкурентоспособность компаний (2-е), высшее образование и профессиональная подготовка (4-е), инфраструктура (5-е), эффективность рынка товаров и услуг (8-е), эффективность институтов (9-е), технологический уровень (10-е). Второе место в исследовании, в основу которого легла обработка общедоступных данных и результатов опроса 14 тыс. руководителей компаний в 144 государствах, упомянутых в докладе, сохранил Сингапур. На третью строчку с пятого поднялись Соединенные Штаты, которые, "восстанавливаясь от кризиса, смогли создать структурные инструменты, что делает их экономику чрезвычайно продуктивной".]]></text>
</doc>
