<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Спикер Госдумы: идея запретить конвертацию рубля нереализуема]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Марина Озерова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-21T12:50:51+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как известно, вице-спикер Европарламента Рышард Чарнецкий, выступая в польском парламенте, предложил такого рода санкцию против России. Сергей Нарышкин назвал это заявление «политически безответственным» и дал понять, что он лично считает предложение польского депутата не имеющим шансов на реализацию. Ещё одной темой, которую затронул спикер Госдумы в общении с журналистами, стало зверское убийство в Ираке американского журналиста Марка Фоули. «Россияне, безусловно, искренне соболезнуют и скорбят с родными и близкими погибшего»,- сказал он. «Почему такие дикие и варварские проявления происходят в 21 веке? Почему в разных точках планеты возникают все новые противостояния в ходе которых агрессия порождает агрессию?» - эти вопросы спикер Госдумы назвал «не риторическими». «Мы видим, что ощущение безнаказанности в мире прогрессирует как заразная болезнь, и в результате падает цена человеческого права на жизнь, не говоря о других правах и свободах»,- продолжил он, отметив, что реакция западных политиков на такого рода преступления носит избирательный характер - «здесь вижу, а здесь не вижу». «Не видят» западные политики, по мнению спикера, многое, происходящее на Украине - в частности, ситуацию с пропавшим фотокорреспондентом Андреем Стениным. «Есть основания полагать, что официальный Киев мог бы пролить свет на судьбу пропавшего Стенина»,- считает Сергей Нарышкин. По его мнению, «невозможно говорить о глобальной безопасности до тех пор, пока в самом центре Европы продолжается такой кровопролитный конфликт, отчасти привнесенный извне». Г-н Нарышкин по-прежнему надеется, что «осознание общности стоящих перед нами задач придаст больше здравого смысла нынешней политике ряда западных стран по отношению к России и поможет восстановить доверие, вернет полноценный партнерский диалог между нашими странами».]]></text>
</doc>
