<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российский бизнес перестал кредитоваться в Европе и США]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-19T02:10:49+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российский бизнес в преддверии летних банковских санкций Запада резко сократил объем заимствований в Европе и США. Так, по последним данным Центробанка, сальдо по внешним заимствованиям (разница между привлеченными и погашенными средствами российских компаний, за исключением банков, и населения) в США сократилось с $139 млн в I квартале 2013 года до $44 млн в I квартале 2014 года. Показатели по займам в странах Европы, которые были традиционными рынками капитала для отечественных компаний, стремительно сокращаются — в десятки раз, сальдо по ряду европейских стран стало отрицательным. Компании уже в начале года начали искать новые источники заимствований. Выбор, главным образом, пал на Китай — там российский бизнес в I квартале 2014 года привлек $13,16 млрд, против $32 млн за аналогичный период прошлого года. Основными заемщиками в Китае стали «Роснефть», «Газпром», на них пришлось около 90% указанной суммы. По данным ЦБ, в целом положительное сальдо по внешним заимствованиям за год сократилось более чем в восемь раз — с $48,1 млрд в I квартале 2013 года до $6 млрд в I квартале 2014-го. Объем займов сократился с $78 млрд до $41,9 млрд, сумма погашений за тот же период выросла с $29,9 млрд до $35,9 млрд. Китай вышел на первое место в рейтинге стран, где наиболее активно российские компании привлекают средства. Также в тройку наиболее привлекательных для российских предприятий стран вошли Люксембург (сальдо — $652 млн) и Япония (сальдо $435 млн). И если сальдо по заимствованиям в Люксембурге за год снизилось с $4,2 млрд в I квартале 2013 года (но сальдо тем не менее осталось положительным), то в Японии — существенно возросло (сальдо в I квартале 2013 года — $10 млн). Заимствования в странах, традиционно кредитовавших российский бизнес, сокращаются. Например, сальдо по заимствованиям в Нидерландах в I квартале 2013 года достигало $11,2 млрд, а в этом году данный показатель имеет отрицательное значение (минус $1,3 млрд). Отрицательное сальдо в I квартале 2014 года наблюдается и по заимствованиям в Великобритании (минус $4,6 млрд против плюс $10,8 млрд в январе — марте 2013 года). В отношении Ирландии та же картина (сальдо в I квартале 2014 года — минус $1,4 млрд, в аналогичном периоде прошлого года положительное сальдо достигало $10 млрд). По заимствованиям в Швейцарии сальдо поменяло полярность — со $173 млн до минус $2 млн, в Канаде — со $147 млн до минус $23 млн. По заимствованиям на Кипре сохраняется положительное сальдо ($395 млн в I квартале 2014 года), но в аналогичном периоде прошлого года данный показатель достигал $5,53 млрд — падение в 14 раз. В Финляндии положительное сальдо упало с $217 млн до $23 млн. Эксперты отмечают, что переориентация на новые рынки (Китай, Япония) у российского бизнеса всё же была прогнозируема в свете ряда событий — дело Сноудена (которого в итоге приютила лишь Россия), сирийский кризис (который разрешился фактически также в пользу России) и, наконец, украинский кризис.]]></text>
</doc>
