<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Месть за "Добролет" грозит России судом и закрытием неба Европы для отечественных авиакомпаний]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Кира Котова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T08:46:50+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В ЕС считают, что идею об ограничении доступа европейских авиакомпаний к российскому небу правительству РФ подсказывают "плохие советчики". Об этом DW заявил официальный представитель Еврокомиссии в Германии Рихард Кюнель. В беседе с журналистами он отметил, что воздушные коридоры установлены международными договоренностями, которые обязана соблюдать и Россия, так же, как и правила ВТО — соответственно, Москва не может в одностороннем порядке принимать какие-либо меры, не нарушая при этом международное право. Если же она все-таки пойдет на такой шаг, пытаясь отомстить за принудительную "посадку" "Добролета", то ЕС сможет обратиться в международные судебные инстанции, указал Кюнель. Однако не исключено, что будет выбран и иной, более жесткий, вариант ответа. "Международное право предусматривает также применение так называемого инструмента "возмездия" (retaliation) - принятия равнозначных ответных мер", - заявил представитель Еврокомиссии. То есть, уточнил он, ЕС может, не затевая длительные судебные тяжбы, в ответ просто закрыть небо над Европой для российских авиакомпаний и действовать по принципу "око за око, зуб за зуб". Собственно, подобный сценарий развития событий уже предсказывали многочисленные российские эксперты, комментируя поначалу слухи, а затем и подтвержденную правительством информацию о начале обсуждения авиационных санкций для Европы. Все сходились во мнении: там не оставят нападки без ответа — пусть даже сами они являются ответом на попытку уничтожения "дочки" "Аэрофлота". Следом могут быть наложены санкции на другие российские авиакомпании, выполняющие полеты в Европу и через Европу; пострадать может и амбициозный проект "Суперджет". Но дело может пойти дальше, отмечают эксперты "МК" . Если Москва уцепится за идею "транспортных" санкций, то может, например, перекрыть Западу Северный морской путь. А в ответ, к примеру, Турция, во внешней политике во многом ориентирующаяся на США, может закрыть для российских судов черноморские проливы. Это ударит по отечественным нефтяникам, для которых Босфор и Дарданеллы являются одним из способов доставки "черного золота" на зарубежный рынок.]]></text>
</doc>
