<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Санкции продолжаются? В Москве запретили деятельность "Макдональдс"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Михаил Верный]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-20T19:45:41+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как говорится в сообщении ведомства, в четырех ресторанах "Макдональдс" были выявлены определенные нарушения. В связи с этим 20 августа 2014 года специалистами управления Роспотребнадзора по г. Москве возбуждены дела об административных правонарушениях и составлены протоколы о временном запрете деятельности ресторанов. Управление Роспотребнадзора по городу Москве также сообщает, что все материалы будут переданы в судбные органы. Агентство ИТАР-ТАСС в свою очередь сообщает и адреса ресторанов, которых коснулось это решение: Свободный просп. д. 35Б; ул. Б.Бронная, д. 29; Просп. Мира, д.97; Манежная площадь, д.1, стр.2. Таким образом, среди закрытых оказался самый первый ресторан "Макдональдс", который открылся в Москве на Большой Бронной. При этом в ведомстве пообещали продолжить проверки ресторанов сети. В компании же заявили, что изучат суть предъявленных претензий и определятся с дальнейшими действиями, которые необходимо предпринять для скорейшего возобновления работы. Каких либо подробностей о том, какие именно нарушения выявлены в ресторанах не сообщается. Известно лишь, что они касаются санитарного законодательства. Как передает " Интерфакс ", Роспотребназдор еще в конце июля сообщал, что по его данным продукция "Макдональдс" не соответствует требованиям безопасности , а калорийность продуктов оказалась выше указанной на упаковке. Тогда руководитель Роспотребнадзора, главный государственный санитарный врач РФ Анна Попова заявила, что в результате проверки, проведенной в Великом Новгороде, только в отношении двух ресторанов McDonald's были составлены 11 протоколов об административном правонарушении. "Ни показателям безопасности, ни показателям энергетической ценности эта продукция не соответствовала. Она была крайне далека от действующих на сегодняшний день нормативов", - заявила Попова. По итогам проверки Роспотребнадзор подал иск в суд, чтобы запретить производство и реализацию продукции, не соответствующей требованиям. На вопрос, планируются ли новые проверки, в частности, в Москве, Попова ответила, что ведомство рассматривает такой вариант развития событий. А еще раньше, в апреле этого года, лидер ЛДПР, вице-спикер Госдумы РФ Владимир Жириновский предлагал закрыть все рестораны Макдональдс в России. "По всей стране закроем, а потом пепси-колой займемся", - сказал он журналистам перед пленарным заседанием Госдумы.]]></text>
</doc>
