<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Бархатный сезон» испорчен, забудьте! Разрабатываемый правительством закон в сфере туризма не заработает и в сентябре]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Меликян]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T13:58:06+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Две недели — срок недолгий, а в начале осени во многих странах Средиземноморья самая мягкая погода, тёплое море и приятные цены. Но вот закавыка: Госдума выходит из отпуска только в середине сентября. Успеют ли законодатели обезопасить наших туристов хотя бы к концу бархатного сезона? «Нет, конечно, - разочаровывает Михаил Емельянов. - Понимаете, ситуация определяется, прежде всего, экономикой. Правовое регулирование — вторично. Даже, если законодатели успеют принять поправки, рынок мы не перестроим за столь короткий срок. На нем много игроков, они демпингуют, выстраивают пирамиды. При этом рынок низкодоходный, рискованный - отсюда все проблемы». Даже если рабочая группа, в которую вошли представители Минкультуры, Ростуризма, Российского союза туриндустрии (РСТ), Ассоциации туроператоров России (АТОР), Центробанка, Минтранса, Минэкономики, Росавиации и Всероссийского союза страховщиков, успеет в двухнедельный срок разработать изменения в законодательство, предложения должны быть согласованы со всеми заинтересованными министерствами и ведомствами. Затем подтверждены правительством и только потом официально внесены в Госдуму. «Раньше сентября никаких поправок быть принято не может, - полагает Михаил Емельянов. - Реагировать, конечно, надо быстро. Но так, чтобы опять не наломать дров. Мы уже однажды создали «Турпомощь», но, как видите, ситуацию на рынке это не спасло. Поэтому хотелось бы всесторонне обсудить проблему, выслушать и туроператоров и турагентов, Общество потребителей, страховщиков, банкиров — всех, кто задействован. И только тогда принять взвешенное решение». В планах правительства парламентария насторожило предложение Минкульта передать функции регулятора на туристическом рынке «Ростуризму». «То, что туристический рынок нуждается в регулировании - совершенно очевидно, - уверен Емельянов. - Есть два пути решения вопроса — бюрократический и демократический. Если идти по первому, то надо передавать функции регулятора «Ростуризму». Но есть альтернативный путь, который успешно может быть применен, — саморегулирование. Бюрократический путь чреват субъективизмом, сведением счетов, зачисткой конкурентов».]]></text>
</doc>
