<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Цены на молоко и мясо вырастут уже осенью]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ирина Бадмаева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-18T18:58:10+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как прогнозирует Даниленко, столкнутся с ростом цен на «молочку» россияне и этой осенью. Впрочем, составит он не более 10%. Правда, изменение цен не связано с эмбарго. «Динамика последних лет показывает, что в августе и сентябре идет сезонный рост цен на молочную продукцию», — оправдывается эксперт. По его словам, сейчас производители получили возможность доказать, что они могут заменить выпавшие объемы собственным производством. Однако потребуется запастись терпением. «Однозначно, что в этом году собственными силами мы не сможем на 100% заместить выпавшую продукцию, но в течение нескольких лет, при поддержке государства, российские производители смогут обеспечить рынок молочной продукцией в полном объеме. У союза производителей молочной продукции есть программа импортозамещения, рассчитанная до 2020 года», — утверждал Даниленко. То, что без поддержки государства отечественным производителям не обойтись, согласны и независимые эксперты. Для полного импортозамещения молочной продукции потребуется порядка 600 млрд рублей «Экономическое чудо без продуманной госполитики не состоится. Хотелось бы рассматривать наши санкции не как «симметричный ответ», а как введение протекционистских мер для защиты нашего производителя и расчистки для него рыночной площадки», — заявил «МК» главный экономист Института фондового рынка и управления Михаил Беляев. Однако, как утверждают эксперты, полки с молочной продукцией в наших магазинах не опустеют. Если в течение года восполнить западную «молочку» не смогут российские производители, то за них это сделают белорусские. Исключением станут только редкие виды сыров, попавшие под запрет. Но, по статистике, потребляют их меньше 3% населения. С мясом будет сложнее. На подъем животноводства «с нуля» требуется 5–6 лет. Кроме того, потребуется немало времени, пока на российские столы попадет мясо из стран Латинской Америки. Да и издержки на логистику скажутся на ценах. Особенно вырастут затраты любителей говядины. «Порядка 35% говядины на российском рынке — это импортные поставки. В говядине у нас сильная зависимость», — отмечает исполнительный директор Национального союза производителей говядины Денис Черкесов. По его словам, в 2013 году импорт охлажденной говядины в Россию составил 40 тыс. тонн. «На данный момент Воронежская и Брянская области готовы производить до 10 тыс. тонн. Всего для увеличения отечественного производства на ближайшую перспективу может потребоваться 40 млрд рублей», — рассказал Черкесов. Как отметил эксперт, в ближайшее время рост цен на говядину может быть связан со спекулятивными действиями и изменением валютных курсов. Поэтому главная цель на осень — это не рост цен, а их сдерживание. Однако, по словам Черкесова, стоимость поставок говядины из Аргентины, Бразилии и Уругвая может увеличиться. Между тем европейские производители ищут обходные пути поставок в Россию. Они уже официально обратились в правительство Швейцарии разрешить им экспортировать продукцию через ее территорию. Вероятно, стоит на это закрыть глаза? Не хочется переплачивать за молоко и мясо...]]></text>
</doc>
