<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Продуктовые санкции: европейские фермеры вынуждены уничтожать урожай]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Игорь Кармазин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-18T19:56:49+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Латвии наиболее тяжелая ситуация сложилась в хозяйствах регионов Пуре, Добeле, Елгавы. По словам руководителя латвийского кооператива Mūsmāju dārzeņi Эдиты Страздини, земгальские фермеры проигрывают в войне санкций. "Ситуация сложилась довольно угрожающая. На данный момент приходится выбрасывать цветную капусту, кабачки, сезонные товары", - поведала Страздиня. Проблему подтвердили и крестьяне, торгующие на Ночном рынке Риги. За последние недели латвийские рынки заполонили дешевые польские овощи и фрукты. Это заставляет местных крестьян существенно снижать цены на выращенные в Латвии огурцы, помидоры, картофель. Кроме того, закупщики, например, снизили цены на томаты до 50 центов (24 рубля) за килограмм. Многие крестьяне возвращаются домой, не сумев распродать весь товар. Уже на следующей неделе овощеводы проведут встречу с представителями Крестьянского сейма и коммерческими банками, чтобы достичь договоренности о льготах на выплаты по кредитам. Отголоски санкционной войны замечены и в литовских магазинах. В торговых центрах продают зернистый творог, йогурты, сметану, творог, сыры, которые были предназначены для реализации в России и имеют соответствующие этикетки. На эти товары действует скидка 20-25%. Продукцию надеются реализовать в течение недели. К выходу на литовские прилавки готовятся и литовские переработчики мяса. Эстонию ответные санкции России вообще застали врасплох. Первая реакция местных властей последовала лишь спустя несколько дней после введения ограничений. По мнению экономиста Банка Эстонии Каспара Оя, санкции в отношении России скажутся негативно как на количестве рабочих мест в стране, так и на ВВП Эстонии. В отраслях, которые наиболее пострадают от санкций, под вопросом окажутся от 1,5 до 2 тысяч рабочих мест. В это же время в понедельник глава российского правительства Дмитрий Медведев выразил надежду, что запрет на импорт продовольствия в Россию в ответ на санкции Запада не продлится долго. Медведев также заявил, что запрет на импорт в Россию ряда продовольственных товаров не должен привести к росту цен и дефициту на внутреннем рынке. «Естественно, что интересы российских потребителей ущемляться не должны, и уж тем более не должно быть дефицита и роста цен», — сказал он. Премьер заметил, что в результате этого сложного решения «удастся некоторым образом перетряхнуть продовольственный рынок», в чем есть свои плюсы. Он также подчеркнул, что что на рынке должна быть конкуренция, «а не ситуация, когда все яблоки, например, из Польши или другие продовольственные товары, рыба та же — из Норвегии». Премьер-министр поручил вице-премьеру Аркадию Дворковичу продолжить мониторинг ситуации с ценами на продовольствие, обратив при этом особое внимание на так называемые проблемные регионы — Калининград, Крым и Дальний Восток. 7 августа Россия запретила поставки говядины, свинины, овощей и фруктов, птицы, сыров, молока из стран ЕС, США, Австралии, Канады и Норвегии. Ограничения действуют один год. Эмбарго на продукты не коснулось детского питания.]]></text>
</doc>
