<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Турфирмы начали работать по новой мошеннической схеме?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Гнединская]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мошенничество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-18T21:06:42+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Петербурженка Анна Афанасьева свой отпуск решила провести в Египте. По совету знакомых за покупкой тура женщина отправилась в фирму «Формула хорошего отдыха». — Предварительно я созванивалась с директором этой турфирмы Екатериной Петровой, и она мне показалась довольно компетентным специалистом. Петрова подобрала мне тур от оператора «Библио-глобус» на 10 дней (с 17 по 26 августа) за 66 тысяч на двоих. 30 тысяч Анна оплатила в тот же день (4 августа), а оставшуюся сумму донесла через два дня. «Екатерина сказала, чтобы мы не медлили с оплатой тура, якобы ей нужно срочно перевести деньги туроператору». За несколько дней до вылета женщина еще раз созвонилась с Петровой. Та назначила день и время, когда нужно зайти забрать турпакет. Но в назначенную дату офис компании оказался закрыт. — После упорных звонков дверь нам открыла менеджер Татьяна и сказала, что произошло ЧП. Екатерина исчезла вместе с деньгами, которые она накануне взяла из кассы. Менеджер сама была вынуждена вызвать полицию. Уже из дома Анна набрала номер туроператора и узнала, что ее заявка даже не была оплачена. — Причем аннулировали ее еще 7 августа. То есть все это время, зная, что никакой поездки не будет, Петрова врала мне и еще как минимум нескольким десяткам туристов. В социальной сети Анна создала группу обманутых клиентов «Формулы хорошего отдыха». Пока о том, что они стали жертвами обмана, в сообществе заявили 13 человек. Суммы у всех значительные: кто-то даже выложил за поездку 206 тысяч рублей. Причем некоторые туристы, как, например, Вадим Ильясов, еще несколько месяцев назад узнали, что поездка не состоится. С этого момента мужчина пробует вернуть деньги. — Петрова сказала ему, что в санатории, куда он купил путевку, идет ремонт. Деньги она вернуть вроде бы пообещала, но все время то у них зависала база, то не было на месте бухгалтера. Некоторые туристы этой фирмы на отдых все-таки выехали. Теперь они просят помощи с заморских берегов: «Сын и муж на Кипре. Вылет в Питер 22 августа. Сейчас пишут, что выселяют из отеля. Никакой информации у них нет. Куда идти и как вести себя?» Все пострадавшие написали заявления в полицию. А в минувший понедельник выяснилось: директор фирмы нашлась. Она сама пришла в ОВД... как потерпевшая. Из сообщений на форуме в соцсети: «Екатерина... была в полиции сегодня вечером и сказала, что ее похитили...» В полиции этот факт подтвердили. — Да, действительно, в понедельник вечером руководитель данной организации обратилась с заявлением о совершенном в отношении ее преступлении. Сейчас данный факт проверяется. Параллельно ведется проверка по заявлениям ряда граждан, которые воспользовались услугами этой турфирмы, — пояснил «МК» начальник управления информации и общественных связей ГУ МВД России по Санкт-Петербургу и Ленобласти Вячеслав Степченко. В аналогичную ситуацию попали и клиенты московской фирмы «Космо-тур». 10 июля Юлия Фролова приобрела в этой конторе тур на двоих в Доминикану за 72,5 тысячи рублей. Вылет должен был состояться 31 июля, но за несколько дней до этой даты с девушкой связалась директор «Космо-тура» Юлия Исакова. — Она сказала, что туроператор по каким-то причинам не забронирован нам билеты, поэтому поездка не состоится. Но она обещала возместить все наши расходы: вернуть деньги или подобрать иной тур. У меня на руках даже есть гарантийное письмо. Несколько недель я звонила в эту контору, директор кормила меня обещаниями. Пока наконец вовсе не перестала подходить к телефону. Подъехав в офис, я узнала, что турфирма съехала. Причем арендную плату за офис они внесли со скрипом — видимо, уже знали, что подадутся в бега. Юлия позвонила оператору, которого директор «Космо-тура» обвиняла в своем банкротстве, и выяснила любопытную вещь. — Оказывается, заявки на мой тур в Доминикану им не поступало. Более того, «Космо-тур» даже не заключал агентский договор с «Питертуром», — говорит девушка. На данный момент клиенты московской фирмы также объединились в группу. — Пока я лично знаю 11 человек — все мы подали заявления в полицию. Но наверняка найдутся и еще пострадавшие. Вот, например, какой отзыв о деятельности этой конторы оставили в Интернете еще месяц назад. «РАЗВОДИЛОВКА. Собрались с девушкой поехать на Кубу, заранее забронировали тур и внесли предоплату 50%. Прошло около недели, хотели внести оставшуюся сумму, но по адресу турагентства уже нет...»]]></text>
</doc>
