<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Короли квадратных метров покидают Белокаменную]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Квасова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[недвижимость]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-11T16:50:47+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва В июле рынок новостроек массового сегмента Москвы пополнился только одним проектом. Стартовали продажи в ЖК «На Циолковского» (Покровское-Стрешнево, СЗАО). В середине лета завершились первичные продажи квартир в мкр. Царицыно и ЖД на ул. Смольной. Ушли с рынка и некоторые корпуса в ЖК «Некрасовка», ЖК «Царицыно-2» и ЖК «Большое Кусково». По данным «Метриум Групп», по итогам июля на рынке новостроек массового сегмента столицы реализуется 22 проекта. Совокупный объем предложения составляет немногим менее 6000 квартир, что на 2,1% меньше, чем в начале лета. В структуре предложения по-прежнему лидирует ЮАО, в котором продается 34,5% от общего числа корпусов и 72% квартир. Далее следует ЮВАО, где в июле в реализации было представлено 29,3% корпусов и 16,1% квартир. В начале августа 1 «квадрат» нового жилья эконом-класса стоил 142 600 руб., что на 1,6% выше, чем в начале лета. Средняя цена «однушки» составила в июле 6,47 млн руб., «двушки» — 9,05 млн руб., «трешки» — 11,86 млн руб. Самое недорогое жилье предлагалось за 4,4 млн руб. (можно приобрести квартиру площадью 33,77 кв.м). «В июле в сегменте новостроек эконом-класса наблюдалось затишье, — пояснила директор департамента аналитики компании Анна Соколова. — Покупательская активность была невысокой, поскольку середина лета традиционно является периодом отпусков. Продавцы осторожно повышали цены, чтобы не отпугнуть потенциальных покупателей, а некоторые из них предоставляли дополнительные скидки, для того чтобы стимулировать спрос». По оценке Est-a-Tet, самое доступное жилье в Новой Москве на расстоянии 10 км от МКАД можно приобрести однокомнатную квартиру площадью 31,5 кв.м за 2,8 млн руб. Лидер рейтинга по уровню средней цены за квадратный метр — новостройка в городе Щербинке, где за 3,7 млн руб. можно приобрести однокомнатную квартиру площадью 36,29 кв.м. Московская область По расчетам ИАЦ «Пересвет-Инвест», в июле в Подмосковье 1 кв.м в новых панельных домах в среднем стоил 82 062 руб., в монолитных — 80 466 руб. Как сообщила маркетолог компании Ксения Гришковец, средняя стоимость квартир на рынке первичного жилья Московской области составила 4,56 млн руб. За месяц стоимость квартир повысилась на 1,4%, а за год снизилась на 2,5%. Средняя стоимость однокомнатной квартиры составила 3,47 млн руб., двухкомнатной — 4,77 млн руб, трехкомнатной — 6,17 млн руб. Самые дорогие квартиры продаются в районах, максимально приближенных к столице (до 5 км от МКАД), здесь средняя стоимость «однушки» составляет 4,41 млн руб., «двушки» — 6,16 млн руб. Самые демократичные предложения характерны для удаленных районов (от 61 км), где средняя стоимость однокомнатной квартиры составляет 2,31 млн руб., двухкомнатной — 3,15 млн руб. По данным ОПИН, в Подмосковье переместилась серьезная часть спроса рынка эконом-класса московского региона, сегодня 60% покупателей жилья в ближайшем Подмосковье — москвичи. При этом 82% продаваемых квартир — 1-комнатные и 2-комнатные, что говорит о высоком спросе именно на недорогое жилье или так называемое «первое жилье».]]></text>
</doc>
