<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Пенсионеров отправят с корабля на балл]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ева Меркачева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кошелек]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пенсии]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-02T19:39:18+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[— Андрей Николаевич, как только заговорили о пенсионных переменах, россияне напряглись. В реальности есть повод для тревог? — Те, кто сейчас уже является пенсионерами, не заметят никаких изменений. А вот для тех, кто станет ими после 2015 года, перемены будут серьезные. Во-первых, потребуется уже 15, а не 5 лет трудового стажа, чтобы войти в систему (проще говоря, заработать пенсию). Но 15-летний период будет введен не сразу, а через 10 лет, то есть к 2025 году. Во-вторых, появится норма, в соответствии с которой пенсию считать будут по баллам. К моменту завершения трудовой деятельности и выходу на пенсию надо будет иметь минимум 30 баллов. Чтобы их набрать за 15 лет, надо получать 2 МРОТ (порядка 10 тысяч рублей). Если зарплата у человека намного больше, то он наберет их за пару лет всего и, соответственно, за пару лет заработает себе пенсию. — Баллы будут считаться автоматически? — Конечно. Более того, мы планируем создать программу, которая позволит каждому в любой момент знать, сколько именно взносов за него уплачено и сколько это в баллах. Думаю, сервис заработает уже в начале 2015 года. Кстати, и сейчас в информационной системе Пенсионного фонда есть пенсионный калькулятор. К нему тоже можно будет обратиться за расчетом баллов. Но мы его переделаем так, чтобы не было как сейчас — сколько захотел человек стажа, столько и ввел, какую бы ни захотел зарплату, такую и вбил. Нет. Сам калькулятор будет брать данные конкретно с вашего лицевого счета. И расчет он сделает не абстрактный, а реальный, именно для вас. Очень удобно и точно. — Калькулятор покажет только общее количество баллов или сразу размер будущей пенсии? — Баллы. Имейте в виду, что сегодня один балл стоит чуть более 64 рублей и с каждым годом цифра будет увеличиваться исходя из инфляции и роста доходов Пенсионного фонда. И, зная стоимость одного балла, легко можно будет рассчитать, какова будет пенсия. — А давайте попробуем рассчитать для примера вашу пенсию. — Давайте. Допустим, у меня будет 350 баллов. Умножаем на 64, получается 22 400. Россиянин с нормальной, «белой» зарплатой заработает порядка 300 баллов, или 19 200 рублей. Это устраивает? — На первый взгляд да. А фиксированная выплата, или, как ее называют сейчас, базовая часть пенсии останется? — Конечно, это базовая гарантия государства всем гражданам, получающим трудовую пенсию. Сейчас она составляет около 4 тысяч рублей. С каждым годом фиксированная выплата будет также расти. — Давайте опять на вашем примере. Вот у вас 400 баллов и 25 600 рублей. Фиксированная часть вам не полагается или она добавляется к этим деньгам? — Добавляется. Соответственно, я буду получать 30 600. Расчет очень простой на самом деле. Уверен, что россиянам он понравится этой своей доступностью для понимания. А сама новая система подкупает именно своей прозрачностью. — Деньги начинают выплачиваться только с момента выхода на пенсию? — Конечно. Мужчины получат их с 60 лет, женщины — с 55. Кстати, увеличивать пенсионный возраст мы не собирается. Это наша принципиальная позиция. Мы считаем правильным, когда человек сам станет откладывать выход на пенсию, понимая, что каждый год ему принесет новые баллы, соответственно, размер пенсии будет больше. — Вот представим ситуацию. Жил, трудился человек. Но вот лет в 30–40, когда он еще не набрал минимальное количество баллов, он стал инвалидом. Как быть? — В этом и преимущество солидарной страховой системы, что она такие моменты учитывает. Это очень важный нюанс, и спасибо, что задали такой вопрос. Инвалиду автоматически количество баллов умножается на коэффициент, который зависит от того, сколько лет человеку осталось до пенсии. В итоге он будет получать хорошую пенсию. То же происходит, если семья потеряла кормильца. Между всеми иждивенцами распределят те баллы, что он накопил, да еще увеличенные на коэффициент. — А не окажутся ли в зоне риска женщины, у которых много детей? Они часто больничные берут, зарабатывают меньше. — В новой модели предусматривается возмещение от государства баллами периода уходов детьми до 1,5 лет (всего до 6 лет). Причем за каждого последующего ребенка будет даваться в два раза больше баллов. По нашим подсчетам, если женщина ухаживала за 4 детьми, то у нее автоматически будет 24 балла. Так что ей останется поработать примерно полгода-год, чтобы получить недостающие 6. Разве это не реально? Я лично не знаю людей, которые за всю жизнь работали бы меньше года. И вообще, по моему мнению, практически все граждане, у которых «белая» зарплата, получат трудовую пенсию. — Что касается порядка уплаты страховых взносов — он изменится? — К сожалению, для российской пенсионной системы взносы страхованными лицами самостоятельно не уплачиваются. Ни копейки. Единственное исключение из правил — индивидуальные предприниматели. Мы фактически единственные из развитых стран, где существует подобная система. — Почему же к сожалению? За нас платят работодатели, мы не заморачиваемся лишними проблемами. — Когда человек платит сам, он более мотивирован. Он следит, куда идут деньги, что с ними, насколько уже выросла его пенсия и т.д. А когда платит взнос за него работодатель, человека мало интересует, сколько именно и регулярно ли. Доходит до смешного. Сами руководители фирм думают, что у них будет огромная пенсия, потому что у них большая зарплата. И понятия не имеют, что взносы берутся только с определенной суммы (в 2014 году максимум — 624 тысячи рублей), и пенсия не может быть выше максимального предела. — И с какого момента мы станем платить взносы на пенсию сами? Уже готов законопроект, который это закрепляет? — Есть стратегия долгосрочного развития пенсионной системы, которая была утверждена еще в декабре 2012 года. Там возможность уплаты взносов самим работником не исключается. Но отдельно ее прописать придется. Пока мы только готовимся это сделать. Но это будет для работника исключительно в добровольном формате! Ведь есть еще нюанс. Профсоюзы считают, что зарплаты в РФ не достигли того уровня, когда бы люди могли с них платить взносы сами. С нашей точки зрения, такой уровень достигнут. Средняя зарплата сегодня порядка 33 тысяч. — Сейчас работодатель платит за каждого работника 22%. Сколько каждый из нас сам должен будет перечислить сверх этих процентов? — Вопрос глубокий и правильный. Но мы находимся в стадии, когда принято пока одно главное решение. А именно, что в 2015 году та часть пенсии, которая раньше отправлялась в накопительную, теперь пойдет в солидарную. Когда будет принято решение о переводе в добровольную, пока неизвестно. Это только обсуждается с общественностью, с финансовыми институтами. Понятно, что такой переход должен состояться максимально быстро, но когда — неизвестно. Сколько будут платить люди? Система так и называется — добровольная, что подразумевает свободу не только ее выбора, но и выбора — сколько ты отчислишь. Поэтому, скорее всего, ни нижнего, ни максимального порога не будет. Я лично не вижу в нем смысла. — И все-таки в чем плюс добровольной системы? — Во-первых, человек начинает платить сам и сколько хочет. Во-вторых, он в курсе, куда деньги идут и как они «крутятся». В-третьих, этими деньгами он может управлять, выбрать период, в течение которого он будет их получать. Он может заявить: «Хочу, чтобы мне эта пенсия платилась только 10 лет, а потом у меня появятся новые финансовые источники». — Хм... Но если верхнего порога нет, то человек может платить большие взносы и потом получать пенсию хоть в миллион рублей? — Именно. — Не вызовет ли это протеста у населения? Сейчас наши пенсионеры более-менее уравнены, а потом появятся пенсионеры-олигархи и пенсионеры-нищие... — Может быть, вы и правы, и стоило бы подумать над верхним порогом. Это все в процессе обсуждения. Но надо понимать, что система добровольная и эти гарантии будет давать не государство, а финансовые институты, работающие на свободном рынке. В рамках же обязательного государственного пенсионного обеспечения останется страховая часть. Она, конечно, дифференцирована в зависимости от уровня зарплат и стажа, но в разумных пределах. — Заморозка накопительной части означает для негосударственных пенсионных фондов большие потери. Как это на них вообще повлияет? Может быть, число НПФ резко сократится? — Сам термин «заморозка» тут неверный. Никто ничего не замораживал. Просто тариф страхового взноса начал перечисляться в солидную систему. У нас сегодня около триллиона рублей накоплено в системе негосударственных пенсионных фондов. Огромные деньги. Но, к сожалению, около 40% этих средств вложено НПФ в депозиты кредитных организаций. То есть та цель, которая планировалась (чтобы деньги работали на экономику), не выполнена. И эти деньги на развитие промышленности не работают. А с негосударственными пенсионными фондами, с моей точки зрения, ничего страшного не произойдет — у них большой инвестиционный ресурс уже накоплен. Плюс они будут набирать новых клиентов в рамках добровольной накопительной системы. — Представим, что все это заработало. Как думаете, среднестатистический российский пенсионер сможет получать столько же, сколько живущий в Англии, Франции, других европейских странах? — А сколько именно получает, к примеру, французский пенсионер? — По-разному... — Вы сказали ключевую фразу. По-разному. Существует иллюзия, что европейские пенсионеры получают огромные средства из государственной пенсионной системы. На самом деле размер пенсии от государства — это не больше трети от всего их пенсионного капитала. Остальная часть — то, что люди сформировали сами, в том числе вместе со своим работодателем. То есть работает та самая добровольная накопительная система, о которой мы с вами говорили. К примеру, в Германии есть пенсионная система аптекарей, и там человек не может стать аптекарем, пока в нее не войдет. Еще раз повторю эту важную мысль — в Европе человек получает ту пенсию, которую сам себе сформировал. В России будет то же самое. И если сейчас у нас о пенсии вспоминают годам к 50, то в ближайшем будущем люди станут задумываться об этом с первого дня своей работы.]]></text>
</doc>
