<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Не всегда Coca-Cola: КПРФ предлагает обложить газировку акцизом]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Иван Незамятный]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кризис]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T13:36:30+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[О планах фракции в четверг сообщает газета "Известия" со ссылкой на главного юриста фракции КПРФ Вадима Соловьева. "Поправки планируется ввести в гл. 22 "Акцизы" Налогового кодекса. Уже давно признано, что сладкая газировка, Coca-Сola в частности, служит основной, если не главной, причиной ожирения и связанных с ним болезней — рака, инфаркта и других. Акциз сделает напитки с сахаром более дорогими, а значит, менее предпочтительными для потребителей. Это мировой опыт, и мы тут не должны оставаться в стороне", — цитирует издание главного юриста фракции КПРФ. Как сообщил Соловьев, на решение обложить Coca-Сola дополнительным налогом повлияло и недавнее заявление компании отозвать свою рекламу с ряда российских телеканалов в связи с санкциями против России. "Вообще неплохо было бы ввести бойкот этому напитку, потому что это явно недружественный шаг в сторону России", — сказал Соловьев. Как подчеркнул юрист КПРФ, данный акциз можно будет сделать целевым и направлять на борьбу с диабетом и другими заболеваниями, а также на развитие российского спорта. Соловьев добавил, что возможный эффект от российского налога пока подсчитывается. В Минфине также затруднились подсчитать возможный эффект от акциза. В качестве примера законодатели предлагают взять опыт Дании, где акциз взимается в зависимости от концентрации сахара — от 0,10 доллара до 0,28 доллара за литр. Как напомнила газета, в 2011 году налог на сладкие напитки ввела Франция: там налог на Coca-Сola и другие газированные напитки составляет 0,1 доллара на литр и приносит в бюджет порядка 120 миллионов евро. Напомним, что Coca-Cola Company с августа отозвала рекламу сразу с четырех федеральных телеканалов РФ назвав это чисто экономическим решением, не связанным с санкциями. По словам представителей компании, газировку решили рекламировать "на ключевых федеральных и наиболее эффективных для целевой аудитории Coca-Cola каналах".]]></text>
</doc>
