<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Медведев: в новой Москве за 5 лет откроют 17 станций метро]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-20T15:18:15+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В течение пяти лет на территории новой Москвы должны быть открыты 17 станций метро, заявил премьер-министр РФ Дмитрий Медведев в ходе совещания по вопросам комплексного развития новых территорий Москвы. «В течение пяти лет должны быть открыты 17 станций метрополитена, это реально очень серьезная история, и реконструировано много автомобильных дорог», — сказал Медведев. Премьер добавил, что очень важной задачей остается строительство жилья. «Строительство жилья остается очень важной задачей, а Москва нынешняя является одним из самых густо населенных мегаполисов, при этом уровень обеспеченности жильем на душу населения столицы остается одним из наиболее низких по стране (...), поэтому освоение новых территорий позволяет, если не быстро решить эту задачу, то в принципе создать все условия для того, чтобы эта задача была решена в среднесрочной перспективе», — сказал Медведев. Он добавил, что важным фактором развития новых территорий является их благоустройство и создание необходимой социальной инфраструктуры. «Все, кто переезжает в новую Москву, не должен испытывать никаких неудобств. Не должен испытывать не только неудобств, но и не должно быть необходимости каждый день по каким-то делам мотаться в центр Москвы», — сказал Медведев. Медведев добавил, что властям необходимо приступать к реконструкции Калужского шоссе вследствие необходимости развивать транспортную структуру территории.]]></text>
</doc>
