<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Госдума рассмотрит законопроект об акцизе на Coca-Cola]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кпрф]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T04:46:35+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Осенью фракция КПРФ внесет в Госдуму законопроект, согласно которому на все сахаросодержащие безалкогольные напитки будет введен акциз. Об этом сообщил главный юрист фракции КПРФ Вадим Соловьев. Таким образом, акциз коснется и продукции компании Coca-Cola, которая накануне отозвала свою рекламу с нескольких каналов, связанных с попавшим под западные санкции бизнесменом Юрием Ковальчуком. По словам Соловьева, законопроект предполагает внесение поправок в главу 22 Налогового кодекса. При этом юрист компартии указал на то, что «сладкая газировка, Coca-Cola в частности, служит основной, если не главной, причиной ожирения и связанных с ним болезней — рака, инфаркта и других». По его мнению, более высокая цена на подобные напитки сделает их менее привлекательными для покупателей. 6 августа газета "Коммерсантъ" сообщила, что один из крупнейших рекламодателей для российских телеканалов, компания Coca-Cola, отозвала свою рекламу с каналов РЕН ТВ, «Пятого канала» (входят в принадлежащую Юрию Ковальчуку «Национальную медиа-группу»), телеканала «Домашний» (входит в холдинг «СТС-Медиа», в котором Ковальчуку принадлежит 25%), а также с принадлежащего Минобороны телеканала «Звезда». Источники на рынке телерекламы, а также топ-менеджер одной из телекомпаний не исключили, что решение об отзыве рекламы было связано с введением санкций США против принадлежащего Ковальчуку банка "Россия" и персональных санкций против бизнесмена. Юрия Ковальчука, наряду с братьями Ротенбергами и Геннадием Тимченко считают вхожим в "ближний круг" президента России Владимира Путина. Санкции против Ковальчука и банка "Россия" были введены Вашингтоном еще в марте. В 2013 году Coca-Cola потратила на продвижение в российских медиа 2,543 млрд руб. с НДС. На РЕН ТВ приходилось 11% телерекламы Coca-Cola в пунктах рейтинга, на «Пятый канал» — 3%, на «Звезду» — 2%, на «Домашний» — 1%.]]></text>
</doc>
