<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Рубль уходит в свободное плавание. Полундра?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Вардуль]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-26T13:55:49+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дежа вю Сначала о технической стороне изменений. Во-первых, с 7 до 9 рублей расширен диапазон допустимых значений рублевой стоимости бивалютной корзины (0,55 доллара и 0,45 евро). Во-вторых, регулятор полностью отказался от валютных интервенций, пока курс рубля находится внутри этого диапазона. До 18 августа такие интервенции составляли $200 млн. Они проводились в однорублевой зоне вблизи границ коридора (то есть при семирублевом коридоре с границами 36,4–43,4 рубля в диапазоне 42,4–43,4 рубля ЦБ продавал бы до $200 млн в день, а в диапазоне 36,4–37,4 рубля — покупал бы такую сумму). В-третьих, Банк России снизил объем накопленных интервенций, приводящих к сдвигу бивалютного коридора на 5 копеек, до $350 млн с $1 млрд. Теперь в случае выхода стоимости бивалютной корзины на границы коридора они будут сдвигаться быстрее. В одном ЦБ необходимо отдать должное: его курсовая политика прозрачна и последовательна. Но достаточно ли этого, чтобы считать ее эффективной и адекватной происходящему в экономике? Рынок тут же отозвался прогнозами. Аналитики Райффайзенбанка назвали свой комментарий «ЦБ учит рубль плавать», они не ждут, что изменения в курсовой политике окажут негативное воздействие на валютный рынок, потому что курс бивалютной корзины ведет себя достаточно смирно «в течение последних двух месяцев», «несмотря на то, что новостной фон, связанный с украинским конфликтом, не изменился в положительную сторону». Но так прогноз Райффайзенбанка только начинается, он не ограничивается тем, что курс рубля «будет более гибким», прогнозисты подчеркивают: «Банк России проводит такие изменения в условиях несбалансированных торговых и капитальных операций, что может быть чревато более сильным ослаблением рубля». Схожий комментарий дали и аналитики «ВТБ Капитала». Он четко поделен на две части. Часть первая: новая курсовая политика будет нейтральной для курса рубля. Обоснование: «Банк России, по-видимому, спешит внести изменения в курсовую политику во время низкого (отпускного) сезона, чтобы избежать существенного воздействия на рыночные торговые операции, и первоначальная реакция рынка действительно представляется весьма сдержанной». Часть вторая: правила могут измениться. В «ВТБ Капитал» прогнозируют: «Механизм валютных интервенций, в основе которого лежит конкретный уровень (или диапазон) обменного курса, неизбежно привлекает нежелательную спекулятивную активность, поэтому рано или поздно ЦБ РФ наверняка от него откажется и перейдет к «грязному» плавающему обменному курсу, при котором интервенции проводятся исходя из соображений ограничения чрезмерной волатильности и поддержания финансовой стабильности». Подытожим: сначала на рынке ничего существенного не произойдет, но потом спекулятивные атаки на рубль возымеют действие, его обесценение ускорится. Следствием может стать «грязный» плавающий курс. Странно, что аналитики не стали вспоминать, что ЦБ представил очередной акт своей постановки о плавании рубля, назовем ее «На палубу вышел, а палубы нет», предыдущий акт ценен тем, что прекрасно показал, каково в результате приходится бедняге рублю. Итак, ЦБ продолжает уверенно двигаться к свободному плаванию рубля. Тем самым он признает верными шаги, предпринимавшиеся ранее в том же направлении. Стоит напомнить, предыдущий заслуживающий внимание шаг от берега Банк России сделал в феврале 2014 года. Тогда также был расширен бивалютный коридор и резко сокращены масштабы валютных интервенций. Следствием стало немедленное, без всяких пауз пике рубля. ЦБ после того, как Эльвира Набиуллина побывала на встрече с Владимиром Путиным, уже в марте для предотвращения атак на рубль в условиях резко возросших геополитических рисков повысил планку своих валютных интервенций с $350 млн до $1,5 млрд. На языке аналитиков «ВТБ Капитала» это и есть возврат к «грязному» валютному курсу. Впрочем, в обесценении рубля, которое, весьма вероятно, повторится в ускоренном режиме, есть проверенный позитив. Во-первых, именно февральское падение рубля придало некоторый импульс летнему подъему российской промышленности. Во-вторых, в плюсе окажется федеральный бюджет за счет рублевой премии, которую получат из-за снижения курса сырьевые экспортеры, делящиеся с бюджетом пошлинами. Так не в этом ли и состоит негласная цель действий ЦБ? Эх, прогнозы... Пыль да туман Что же касается конкретных цифровых прогнозов изменения курса рубля до конца года, то пока они, по сути, не учитывают изменения курсовой политики ЦБ. А значит, излишне щадящи к рублю. Будем иметь это в виду. Андрей Клепач в июле в последнем публичном выступлении в качестве замминистра экономического развития перед все-таки состоявшимся переходом в ВЭБ, где он стал не только зампредом, но и главным экономистом (до этого ВЭБ как-то обходился без такой должности), заявил, что правительственный прогноз курса рубля следует пересмотреть в сторону укрепления. Сегодня он, похоже, остался последним рублевым оптимистом. Большинство экспертов кардинально расходится в прогнозах с теперь уже главным экономистом ВЭБа. Расхождение прогноза Клепача с прогнозами многих других экспертов — это не просто игра в цифры. Речь идет не об энном значении после запятой, а о главном в любом прогнозе — в выборе основной тенденции. Оптимизм Клепача исходил из того, что, по данным Минэкономразвития, второй квартал 2014 года показал, что технической рецессии экономике удалось избежать. Тогда же, в июле, в Минфине согласились с тем, что прогноз стоит пересмотреть, а рубль в нем укрепить, о чем в Госдуме сообщил министр финансов Антон Силуанов. Напомним, по прогнозам Минэкономразвития, по итогам 2014 года среднегодовой курс доллара составит 35,5 рубля за доллар, в начале апреля, в предыдущем прогнозе Минэкономразвития прогнозировало среднегодовой курс рубля на уровне 36,3 рубля за доллар. То есть прогнозно рубль уже укрепляется. Но как раз с основным трендом от Минэкономразвития не согласны экспертные массы. Радикально расходится с Клепачем Александр Морозов, главный экономист британского банка HSBC по России и СНГ. Если Минэкономразвития считает, что рецессию удалось миновать, то в HSBC уверены, что российская экономика уже вступила в стагфляцию, то есть налицо и продолжающаяся два контрольных квартала рецессия, и рост инфляции. Прогноз Александра Морозова таков: рубль будет слабеть во втором полугодии на фоне рекордной за три года инфляции и минимальных за пять лет темпов экономического роста, и к концу года курс доллара вырастет до 37,5 рубля. На этот прогноз ссылается Bloomberg, подчеркивая, что Морозов — самый квалифицированный прогнозист курса российской валюты: он давал самые точные прогнозы по курсу за последние четыре квартала. Морозов пересмотрел свой предыдущий прогноз, который предполагал ослабление рубля до 35,4 за доллар к концу года. «На фоне возросших инвестиционных рисков можно ожидать сокращения темпов роста инвестиций в основной капитал в России. Макроэкономические условия только ухудшились и требуют более слабой валюты, чем мы раньше предполагали», — считает он. Прогнозы прогнозами, а что делать гражданам? Если есть свободные средства, их следует застраховать от обесценения. Главный экономист АФК «Система» Евгений Надоршин, который, кстати, разделяет прогноз, по которому рубль будет дешеветь, доллар, по его мнению, будет стоить к концу года 38 рублей, рекомендует свободные средства разместить на валютных депозитах. С ним согласен профессор кафедры фондового рынка и рынка инвестиций НИУ «Высшая школа экономики» Александр Абрамов. Он отмечает: в крупнейших банках ставки по рублевым депозитам не позволяют защититься от инфляции. Этим, кстати, вероятно, обусловлен чистый отток вкладов, который банкиры наблюдали в этом году впервые за пять лет. «Это экономический нонсенс. Ставки по вкладам в крупнейших банках ниже, чем проценты по облигациям федерального займа (ОФЗ). То есть банки, таким образом, говорят, что они надежнее государства», — считает Абрамов. Впрочем, удивляться нечему: крупные банки скупятся на проценты по депозитам, резонно считая, что неустойчивость мелких и даже средних банков повышает конкурентоспособность крупных, которым свои деньги принесут те, кто ценит надежность. Главный вывод: рубль сам себя сберечь не в состоянии. Дальше каждый делает свой выбор. Учесть следует и еще одну сторону. Последовательность ЦБ в отправлении рубля в плавание оборачивается провалом в достижении его главной макроэкономической цели. Ею регулятор считает борьбу с инфляцией, ради чего не снижает свою главную ставку, держит экономику на полуголодном кредитном пайке. Однако падение курса рубля только подстегивает рост цен. Сначала ЦБ «в приоритеты ставит снижение инфляции и стабилизацию долгового рынка и предпринимает для этого соответствующие шаги, а теперь озвучивает новые правила своей политики, которые в корне противоречат ранее поставленным приоритетам», пишет, например, Василий Олейник, эксперт инвестиционной компании «Ай Ти Инвест». Он утверждает: «Самое интересное в том, что при таком ослаблении российской валюты окончательно умрет внутренний долговой рынок, что может привести к параличу всей финансовой системы». Вот так. Если же вернуться к инфляции, то она точно победит ЦБ. На ее стороне и запрет на ввоз в Россию продовольствия от основных поставщиков, и все более усиливающееся присутствие в экономике государства, и в конце концов собственная курсовая политика ЦБ. Но тогда возникает резонный вопрос: если ЦБ не обеспечивает стабильности курса рубля и не может приструнить инфляцию, то чем же он в конце концов занимается? Ограничивается прополкой банковской грядки? Но этого для статуса финансового мегарегулятора маловато будет. Особенно если вспомнить, что Эльвира Набиуллина всячески открещивалась от ответственности за макроэкономические параметры состояния экономики по примеру ФРС США или ЕЦБ. Получается, пока ЦБ лишь тайно подрабатывает на подхвате у Минфина, пополняя бюджет, или Минэкономразвития, пытаясь обесценением рубля разбудить промышленность. Но если с бюджетом у него что-то получается, то промышленность ЦБ «курсовой рукой» будит, а «кредитной» посылает в нокдаун. Когда экономическая политика страдает шизофренией, чего ждать от экономики?]]></text>
</doc>
