<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Госдеп США пугает россиян негативными последствиями от введения запрета на импорт]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[госдепартамент сша]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T02:23:20+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Государственном департаменте США считают, что введенный Россией запрет на ввоз продуктов питания из ЕС и Соединенных Штатов прежде всего негативно скажется на российской экономике и нанесет больший вред самим россиянам. «К сожалению, в результате его [Путина] действий пострадают россияне, и мы всегда говорили, что людям в России наносится больший вред вслед за украинским народом», - заявила на брифинге в четверг представитель Госдепартамента Мэри Харф. «Поэтому он [Путин] должен сделать выбор. Либо он предпринимает действия, которые причиняют ущерб его народу, или он может использовать дипломатические предложения, которые, как мы всегда говорили, существуют, и меры по деэскалации ситуации и пытаться двигаться вперед в другом направлении», - отметила Харф. Она уклончиво ответила на вопрос о том, во сколько оцениваются убытки американских производителей от запрета экспорта курятины из США, сказав, что это решение и его влияние на бизнес в США изучается. При этом представитель Госдепа заявила, что ограничение экспорта продовольствия негативно скажется на состоянии российской экономики. «Оно повысит и так уже высокий уровень инфляции, а также подорвет покупательную способность российских граждан», - считает Харф. «Целью было причинить вред нам, однако довольно ясно, что больно будет самим россиянам», - добавила она. Отвечая на вопрос, может ли решение России о запрете экспорта продовольствия быть оспорено во Всемирной торговой организации (ВТО), Мэри Харф сказала, что она «не слышала про это» и проверит эту информацию «со своей командой». Правительство России опубликовало в четверг список продуктов, запрещенных к ввозу в страну. В него вошли товары из США, Евросоюза, Канады, Австралии и Норвегии. Документ предусматривает запрет продукции на ввоз сроком на один год. К ввозу запрещены мясо крупного рогатого скота, свинина, мясо домашней птицы, мясо соленое, сушеное или копченое, рыба и ракообразные, моллюски. Ограничения коснутся также молока и молочной продукции, сыров, творога на основе растительных жиров, колбасы и аналогичных продуктов из мяса, овощей, корнеплодов, фруктов и орехов.]]></text>
</doc>
