<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Рада готовит масштабную зачистку бизнеса]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Олег Базак]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T17:51:21+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Правительство Украины предлагает Раде утвердить около 30 видов санкций против иностранных субъектов. Инициируется введение санкций в отношении 172 физических лиц и 65 юридических лиц России. Падкие до сенсаций украинские журналисты не скрывают злорадства. В их понимании санкции больно ударят по высшему руководству РФ и даже... по спецпредставителю России в Организации Объединенных Наций. Виталию Чуркину львовские журналисты приписали знаменитый ЛАЗ — Львовский автомобильный завод, когда-то снабжавший автобусами пол-Союза и якобы купленный в «нулевые» годы племянниками знаменитого дипломата. Корреспондент «МК» вынужден разочаровать западноукраинцев. Братья Чуркины, владельцы ЛАЗа, а также Черноморского судостроительного завода в Николаеве и некоторых других активов — всего лишь однофамильцы Виталия Ивановича. А вот в нефтеперерабатывающей промышленности Украины доля российского капитала действительно значительна. В 1998–2002 годах российские инвесторы установили контроль над тремя крупнейшими и самыми современными украинскими нефтеперерабатывающими заводами — Лисичанским, Херсонским и Одесским. А Кременчугский НПЗ перешел в собственность российского капитала еще в 1994 году. Правда, после изменения в 2006–2008 годах владельцев на Херсонском и Кременчугском НПЗ доля российского капитала в нефтеперерабатывающей промышленности снизилась до 40%. Предприятия входят в сферу бизнес-интересов губернатора Днепропетровской области Игоря Коломойского. Кроме того, российский капитал почти полностью поглотил алюминиевую отрасль Украины. Николаевский глиноземный завод и Запорожский алюминиевый комбинат контролируются фирмой «Русал». Российский бизнес силен и в горнодобывающей промышленности Украины. В его руках крупнейшее предприятие Украины по производству железорудного концентрата — Ингулецкий ГОК, а также контроль над компаниями по добыче флюсодоломитной и огнеупорной продукции. Кроме того, именно российский капитал через украинских представителей контролирует добычу и производство титана. Российский бизнес проник на крупнейшие объекты украинского транспортного машиностроения. Он обладает контролем над упомянутым ранее производителем автобусов — Львовским автобусным заводом, над единственным предприятием по выпуску грузовых машин — Кременчугским автозаводом, а также над крупнейшим производителем шин — компанией «Росава». Группа российских инвесторов приобрела также значительную часть отечественных энергетических и газораспределительных компаний. Концерн «Научный центр», подразделение АФК «Система», купил контрольный пакет акций «Квазар-Микро», лидера компьютерной индустрии в Украине. Российский капитал установил контроль и над большинством стратегических судостроительных предприятий Украины. По количественным оценкам, он контролирует более 70% компаний в торговом судостроении и около 60% — в военном. Перечислять можно долго. Факт, что почти все сферы украинской жизнедеятельности связаны с российским бизнесом. ...В 1-м чтении закон о санкциях поддержали 243 депутата. Не голосовали в полном составе Партия регионов и коммунисты (у них, как уже сообщал «МК», не осталось фракции в ВР). Представитель ПР Сергей Матвиенков отметил: «Механизм введения санкций не продуман, в результате, образно выражаясь, Украина сама себе больно даст по башке». Менее эмоционально, однако достаточно убедительно высказался регионал Олег Зарубинский: «С вводом санкций «обвалится» атомная отрасль Украины, ведь ТВЕЛы-то поступают на ее АЭС только из России!..» Лидер националистов Олег Тягныбок, однако, был непреклонен. «Торговую войну»-де с Россией надо дополнить введением частичного, а то и полного эмбарго. «Карфаген должен быть разрушен!» — произнес лидер «Свободы».]]></text>
</doc>
