<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Паника в российских компаниях: банки проявляют интерес к их долларовым счетам]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Антонова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T16:34:47+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По одной версии, повышенный интерес к счетам юридических лиц в долларах — это действительно реакция банковского сектора на санкции со стороны Запада. Дескать, многие компании добровольно закроют свои долларовые счета, переведут все операции в евро, а это сильно ударит по американской валюте. Однако эксперты все же уверены, что оснований для паники у российских бизнесменов нет. С валютными счетами ничего не произойдет, уверен финансовый аналитик Михаил Кузьмин. «Разумеется, сам по себе звонок из банка с вопросом «С какой целью Вы держите валютный счет?» - это давление на предпринимателя, способное вызвать испуг и подозрения», считает эксперт. Однако никаких действий, направленных на ухудшение финансового положения российских резидентов кредитные организации производить не будут. Наоборот, со стороны банкиров ожидается введение дополнительных преференций для тех, кто иностранной валюте предпочтет отечественную. «Скорее всего сохранится тенденция к снижению доходности по валютным депозитам на фоне роста ставок по рублевым вкладам», - говорит Кузьмин. Именно такие исключительно мягкие и позитивные для российского бизнеса меры позволят сохранить баланс на финансовом рынке без ущерба для репутации банков, уверены эксперты. По другой версии, высказанной финансовым омбудсменом Павлом Медведевым, интерес к валютным счетам российских компаний — это абсолютно «рабочая» ситуация, связанная с выполнением банками требований так называемого «антиотмывочного» законодательства. «Это нелогично, но именно банк, а не правоохранительные органы, обязан следить за поведением своих клиентов, - пояснил омбудсмен. - Бывает так, что российская компания переводит валюту в теневой фонд где-нибудь на Виргинских островах. Взамен этот фонд продает ей некие акции, о которых Росфинмониторинг никогда не слышал. При проверке такие акции могут оказаться пустышкой». Так что звонки из банка могут оказаться обыкновенной проверкой на благонадежность.]]></text>
</doc>
