<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Украина заплатила за воровство российского газа]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Макеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[газ]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[газпром]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-26T18:08:06+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ежегодно «Газпром» платит Киеву $1 млрд за перекачку российского газа по украинским газопроводам в направлении Европы. Последний платеж поступил в конце августа. По словам главы монополии Алексея Миллера, его должно «хватить до 1 января 2015 года». Однако Киеву показалось, что «Газпром» переборщил — платеж включал в себя аванс за поставку газа непосредственно украинским потребителям, но с середины июня Россия не поставляет топливо в сопредельное государство, поэтому часть денег ($10 млн) решили вернуть. «Газпром» на такую щедрость не рассчитывал. Украина должна России за газ $5,3 млрд. Не оплачены поставки за ноябрь-декабрь прошлого года, и первую половину этого года. По словам директора Фонда энергетического развития Сергей Пикина, «возврат $10 млн можно расценивать как фиглярство. Эти деньги ничего не значат ни для Украины, ни для России. Киев понимает, что в ближайшее время энергорезерв страны будет исчерпан. На этом фоне Украина подает иск в Страсбургский арбитражный суд с требованием снизить цену за газ. Очевидно, что возвратом средств Киев демонстрирует, что «Газпром» оставляет страну без газа накануне отопительного сезона, и хочет доказать, что при всех разногласиях с Россией остается ее «честным» партнером». По мнению экспертов, Киев намерен реализовать более сложный план. В настоящее время, экспортные объемы газа, которые «Газпром» поставляет через Украину в Евросоюз, оцениваются на российско-украинской границе. Затем происходит транзит, а потом подсчитывается, сколько «голубого топлива» прошло на границе с ЕС. Если «Газпром» отправит в Европу 1 млрд кубометров, а дойдет вдвое меньше, можно сделать вывод: разницу Украина забрала себе. Киев хочет переключить учет на себя, то есть подсчитывать транзитные объемы в приграничный с ЕС районах. Тогда станет нельзя доказать, что Украина ворует газ, и Киев сможет обвинить в недопоставках российскую сторону. Но для этого требуется разорвать договор с Россией о транзите и не иметь по этой статье никаких долгов. По мнению главного инвестиционного стратега финансовой группы БКС Максима Шеина, Украине необходим повод, чтобы оправдаться перед Брюсселем. «Судя по всему, на переговорах Владимира Путина и Петра Порошенко в Минске компромисса по газовому вопросу не достигнут. Для этого нужно подключить чиновников министерств энергетики и менеджеров «Газпрома» и «Нафтогаза». Без газа Украина останется через месяц. Киев срочно готовит формальное обоснование для незаконного отбора газа, поставляемого нашей страной в Европу», — говорит эксперт. Впрочем, манипуляции Украины в энергетической сфере в ЕС прекрасно понимают. Очередные «газовые» переговоры между Россией и Евросоюзом должны пройти 29 августа в Москве. Украинскую делегацию на них не пригласили. «Представители Брюсселя намерены разобраться с топливным обеспечением Европы без участия Киева, который в очередной раз намерен запутать ситуацию и в ближайшую зиму оставить без газа большинство стран Евросоюза», — полагает заместитель директора Фонда энергетической безопасности Алексей Гривач.]]></text>
</doc>
