<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Себе дороже: европейские аналитики прогнозируют, что санкции против РФ скоро отменят]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Иван Незамятный]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кризис]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T14:04:43+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В обзоре, подготовленном банком, отмечается, что до деэскалации конфликта на Украине еще очень далеко, тем не менее ЕС и Россия потеряют слишком много, если кризис повлияет на торговлю энергоресурсами. По мнению аналитиков Danske Bank, прямое влияние украинского конфликта на европейскую экономику невелико. Наибольший риск несут в себе связанные с ним негативные настроения. Среди скандинавских стран, согласно докладу банка, в наиболее уязвимом положении оказалась Финляндия, которую связывают с Россией торговля, туризм и инвестиции. Наоборот, Норвегия в долгосрочной перспективе может даже выиграть, если ЕС попытается заменить российский газ норвежским. Санкции вряд ли окажут заметное влияние на политическую ситуацию в России, говорится в обзоре. Поддержка президента внутри страны остается высокой, и, если экономический рост будет замедляться постепенно, серьезных политических рисков для России не ожидается, считают аналитики банка. В текущих экономических условиях РФ будет укреплять экономические и политические связи с латиноамериканскими и азиатскими странами, указывает Danske Bank. Danske Bank входит в состав Danske Bank Group, крупнейшего банка Дании, являющегося одним из ведущих кредитно-финансовых институтов Северной Европы.]]></text>
</doc>
