<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Банки хотят получать данные о поручителях по кредитам и работодателях заемщика]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-22T04:54:45+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российские банкиры намерены получать из баз Федеральной налоговой службы (ФНС) и Пенсионного фонда России (ПФР) данные о доходах не только заемщиков, но и их поручителей по кредитам. В письме вице-президента Ассоциации российских банков (АСРОС) Георгия Медведева зампреду Банка России Василию Поздышеву говорится о том, что для финансистов также имеют большое значение платежеспособность поручителей и достоверность представленных ими документов при принятии решения о выдаче займа. Из баз ПФР и ФНС банкиры хотят получать еще и информацию о работодателе заемщика, поскольку налоговые органы могут подтвердить только данные о доходах граждан, а ПФР - об отчислениях в фонд. Автором законопроекта, открывающего банкам с 1 марта 2015 года доступ к базам ПФР и ФНС является Банк России. В Совете Федерации одобряют подготовленный ЦБ законопроект. Однако АСРОС предлагает еще расширить перечень информации, которую банки смогут получать в ПФР и ФНС. В Ассоциации полагают, что для принятия решения о выдаче ссуды необходимы дополнительные данные, в частности, о доходах поручителя и подтверждение достоверности указанных заемщиком сведений о работодателе. Как считают эксперты, с одной стороны эта инициатива вполне оправданная и может помочь снизить риски при выдаче кредитов, однако с другой - предоставление банкам возможности получать данные о доходах поручителей и работодателей расширяет поле для возможных злоупотреблений со стороны сотрудников банка, у которых появляется дополнительная, иногда и конфиденциальная, финансовая информация о поручителе.]]></text>
</doc>
