<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Великобритания направит дополнительную гуманитарную помощь в Ирак]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-28T03:17:10+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Великобритания направит гуманитарную помощь Ираку в объеме 10 млн фунтов стерлингов ($16,6 млн). Об этом в ходе визита в республику объявила британский министр по вопросам международного развития Джастин Грининг. Как уточнил официальный представитель правительства королевства, до настоящего времени на эти цели Лондон уже затратил 13 млн фунтов ($21,5 млн). Британские самолеты доставили иракцам "в том числе, 62 тонны продовольствия, более 1,5 тыс. палаток и 840 наборов для очистки питьевой воды". "Сотням тысяч человек пришлось покинуть свои дома и тысячи ютятся во временных лагерях на фоне продолжения боев, - отметила Грининг, говоря о нападениях со стороны боевиков группировки "Исламское государство" на севере республики, в Иракском Курдистане. - Мы можем оказать дополнительную помощь и будем это делать". Из 10 млн фунтов нового транша выделяемых средств, как уточнила вещательная корпорация BBC, большая часть - 6,5 млн фунтов ($10,8 млн) - будет передана "неправительственным организациям, уже работающим на местах", а еще 2 млн Лондон направит на "обеспечение оперативной доставки экстренных грузов". "Около 500 тыс. фунтов ($830 тыс.) поступят Международному комитету Красного Креста (МККК), - сообщает BBC. - Еще 20 тыс. фунтов ($33 тыс.) пойдут на возведение лагеря для перемещенных лиц близ города Дахук. Остальные средства направят на обеспечение логистики и мер безопасности для гуманитарных работников".]]></text>
</doc>
