<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Куриный бизнес" США: Россия для американских производителей курятины - второй по величине экспортный рынок]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T05:47:08+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Американские производители и экспортеры курятины рассчитывают на "скорейшее восстановление" нормальной торговли с Россией. Об этом говорится в распространенном в среду заявлении Национального совета производителей курятины и Совета по экспорту мяса птицы и яиц в связи с решением РФ запретить или ограничить сроком на год ввоз сельскохозяйственной продукции, сырья и продовольствия из стран, присоединившихся к экономическим санкциям против России. "Представители нашей промышленности считают, что честная и справедливая торговля, особенно в плане продовольствия, никогда не должна использоваться как политическая разменная монета. Мы рассчитываем на работу с американским правительством, чтобы решить данный вопрос и восстановить нормальные торговые отношения с РФ как можно скорее", - говорится в заявлении. В заявлении также указывается, что Россия является для американских производителей курятины "вторым по величине экспортным рынком". В 2013 году, отмечается в документе, США экспортировали в РФ 267 тонн курятины на $303 млн. Президент РФ Владимир Путин постановил 6 августа запретить или ограничить сроком на год ввоз сельскохозяйственной продукции, сырья и продовольствия из стран, присоединившихся к экономическим санкциям против России. Список продукции, попадающей под запрет, будет, как ожидается, обнародован 7 августа. Помощник руководителя Россельхознадзора Алексей Алексеенко вечером в среду заявил в эфире телеканала "Вести 24", что мясо птицы из США попадет в список импортных товаров, запрещенных к ввозу в ответ на санкции против России. По его словам, Россельхознадзор намерен отменить переговоры по проблемам поставок мяса птицы со службой безопасности и инспекции продовольствия (FSIS) минсельхоза США, намеченные на 7 августа 2014 года. Однако позже на сайте Россельхознадзора было опубликовано сообщение, в котором говорилось, что комментарии Алексеенко "следует расценивать как личное мнение этого эксперта и ученого, а не официальное заявление надзорного ведомства".]]></text>
</doc>
