<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Аргентинский бизнес рассчитывает на увеличение поставок мяса в Россию]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T06:22:03+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Аргентинские производители мяса заинтересованы в расширении поставок в Россию и призывают Москву начать переговоры с Буэнос-Айресом об увеличении экспорта, сообщил президент Палаты мясной промышленности Аргентины (CICCRA — негосударственной организации, объединяющей представителей индустрии) Мигель Скиарити. Президент Владимир Путин в среду запретил в течение года ввозить в Россию отдельные виды сельскохозяйственной продукции, сырья и продовольствия из стран, которые ввели санкции против РФ. Правительству он поручил составить конкретный перечень продукции, попадающей под ограничения. "Аргентину российский рынок, безусловно, интересует и всегда интересовал. Единственный печальный для аргентинской промышленности факт — это ограничения на экспорт, введенные аргентинским правительством", — сказал глава Палаты. По его словам, "несмотря на то, что открываются возможности продавать больше мяса", из-за действующей в Аргентине системы разрешений на экспорт производители пока "не могут уверенно утверждать", что смогут удовлетворить увеличившийся спрос. По его словам, открывающиеся возможности для аргентинского рынка — "без сомнения, хорошая новость". "Но мне кажется, что для того, чтобы удовлетворить этот спрос поставками, необходима серьезная дипломатическая работа России с правительством Аргентины", — добавил представитель индустрии. Россельхознадзор сообщил, что в четверг обсудит с дипмиссиями Аргентины, Эквадора, Бразилии и Чили перспективы расширения поставок продовольствия в Россию на фоне ограничения импорта из стран, принявших санкции против Москвы. В российском импорте из Аргентины наибольший удельный вес занимает сельскохозяйственная продукция — свежие фрукты, мясо, молоко и молочные продукты, злаки.]]></text>
</doc>
