<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Крупное нефтяное месторождение продадут китайцам назло американцам и европейцам]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Леонид Беррес]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T21:48:16+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российские власти весьма щепетильно подходят к вопросу допуска на свои стратегические месторождения иностранные компании или инвесторов. В законе «О недрах» содержатся на этот счет весьма жесткие ограничения. Как правило, речь идет о небольших месторождениях, либо шельфовых проектах, будь то на Сахалине или в Арктике, где требуется не только импортное высокотехнологичное оборудование, но и соответствующие инженерные кадры, опыт и т.д. Поэтому заявление Владимир Путина можно расценить как сенсацию. «Господин Сечин (глава «Роснефти» - «МК») сказал, что он сделал вам предложение войти в качестве акционера в месторождение по нефтедобыче на севере России. - заявил президент, обращаясь к первому вице-премьеру Госсовета КНР Чжану Гаоли. - Государство будет поддерживать такие планы... Ванкор - сегодня одно из крупнейших наших предприятий по добыче, очень перспективное. Мы в целом очень аккуратно подходим к допуску наших иностранных партнеров, но, конечно, для наших китайских друзей ограничений нет». Действительно, общие запасы месторождения оцениваются в 500 млн тонн нефти и конденсата. В прошлом году на Ванкоре было добыто 21,4 млн тонн нефти. В первой половине 2014 года на его долю пришлось около 11% добычи «Роснефти».В целом, это крупнейшее месторождение, введенное в эксплуатацию в России за последние 25 лет. Пока размер участия китайцев не озвучен, видимо, сейчас идет обсчет возможных вариантов и объемов инвестиций. Однако, источник в «Роснефти» сообщил «МК», что это будет скорее всего не более 10%. В целом, такая сделка выгодна. Благодаря ей Россия убивает сразу двух зайцев. Во-первых, всегда приятно «утереть нос» европейцам и американцам, которые ввели против нас санкции. Ведь ограничения касаются, в том числе на поставку в Россию некоторых видов оборудования для нефтяных проектов. Теперь его аналоги можно закупать у китайцев, которые будут в этом кровно заинтересованы. Во-вторых, Игорь Сечин в последнее время постоянно сетовал на нехватку средств на освоение месторождений в труднодоступных зонах и даже просил 1,5 трлн. рублей в Фонде национального благосостояния в обмен на долгосрочные облигации компании. Теперь продав часть акций Ванкора китайской национальной нефтегазовой корпорации CNPC, можно выручить немалые средства. Если говорить о магистральном газопроводе «Сила Сибири» длинною почти 4 тыс. км, то его ориентировочная стоимость строительства составит 770 млрд рублей, а экспортные поставки в Китай начнутся в 2019 году. В мае «Газпром» и CNPC подписали 30-летний контракт на поставки российского газа на сумму $400 млрд и объемом поставок - 38 млрд кубических метров газа ежегодно.]]></text>
</doc>
