<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Гендиректор "Яндекса" Аркадий Волож уступил кресло нынешнему финансовому директору Александру Шульгину]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T14:12:42+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Передав эту часть работы, я смогу сконцентрироваться на стратегических задачах, в том числе поиске новых бизнес-моделей, новых рынков и сфер применения наших технологий», — объяснил Волож причины такого решения. Волаж сказал, что останется в компании и будет заниматься управлением российским бизнесом «Яндекса». Кадровые перестановки вступят в силу 1 сентября. Как отмечает " Новая газета ", государство стало интересоваться "Яндексом" с 2008 года, когда во время российско-грузинского вооруженного конфликта представители власти высказали нарекания на порядок формирования новостей в сервисе "Яндекс. Новости". Тогда же Воложу объяснили, пишет издание, что компания доросла до такого этапа, когда государству там нужен «понятный инвестор». Таким инвестором хотел стать крупный предприниматель Алишер Усманов, однако Волож отказался продавать ему акции «Яндекса». Вместо этого при посредничестве Александра Волошина Воложу удалось найти общий язык с главой «Сбербанка» Германом Грефом. «Яндекс» запартнерился со «Сбером» по ряду проектов, а Греф стал держателем «золотой акции» компании. В 2014 году к «Яндекс.Новостям» снова возникло множество претензий. Большинство их высказывают депутаты Госдумы. Претензии по времени снова совпадают с конфликтом — на этот раз украинским. «Яндексу» пытаются вменить предвзятое освещение событий на юго-востоке Украины и понуждают зарегистрировать свой сервис как отдельное СМИ. В ответ интернет-компания неоднократно заявляла, что алгоритм выдачи новостей настроен чрезвычайно сложно и работает без всякого участия человека.]]></text>
</doc>
