<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Накопительную часть пенсии для россиян сделают добровольной]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T03:22:22+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Законопроекты о моратории на накопительные пенсионные взносы будут готовы в августе-сентябре и пройдут обсуждение в Российской трехсторонней комиссии, сообщил федеральный министр труда Максим Топилин в интервью газете "Известия", опубликованном в четверг. Правительство на прошлой неделе решило продлить в 2015 году мораторий на формирование накопительной части пенсий. Средства страховых взносов будут направлены в распределительную систему. Сейчас по его словам, в правительстве готовятся поправки в действующие законы, связанные с регулированием тарифов на обязательное пенсионное страхование. Поправки затронут законодательство о внебюджетных фондах, о бюджете Пенсионного фонда, о федеральном бюджете (в зависимости от того, куда идет часть тарифа, это влияет на формирование доходной и расходной частей бюджета Пенсионного фонда), пояснил Топилин. "Так вот, проекты законов во исполнение этого решения будут готовы в конце августа — начале сентября. Естественно, они будут рассмотрены и на РТК", — сказал министр труда. Российская трехсторонняя комиссия по регулированию социально-трудовых отношений включает представителей работников, работодателей и правительства. Топилин также высказался за исключение накопительной части из обязательной пенсионной системы и создание отдельной добровольной накопительной пенсии. "Я считаю правильным накопительную составляющую сделать добровольной, то есть убрать ее из солидарной системы", — сказал министр. В России текущие пенсии выплачиваются за счет пенсионных взносов работающих, а те в свою очередь будут получать пенсии за счет взносов будущих поколений (распределительная система). Часть пенсионных взносов направляется на создание накопительной пенсии — она не тратится на текущие выплаты, а инвестируется и должна создавать личный доход. Затем эти накопления и созданный за счет их инвестирования доход можно получать в виде пенсии. Из общего пенсионного взноса в 22% от зарплаты на обязательную накопительную пенсию идут 6%. Однако в 2014 году правительство ввело мораторий на накопительные взносы — все 22% пошли в распределительную систему, в 2015 году мораторий продлен.]]></text>
</doc>
