<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Производители БАД в России уповают на послабление санкций]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Екатерина Пичугина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-15T12:36:54+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Необходимы поправки в перечень продукции, которая запрещена к ввозу. Речь идет о безлактозном молоке, товаров для диабетиков, аллергиков, ряде пищевых добавок, биологически активных добавок, а также о семенном материале и мальках для выращивания аквакультуры», — заявил вчера вице-премьер. Впрочем, такие меры можно было предположить. Ведь под санкции попали товары, многие из которых россиянам жизненно-необходимы, а без некоторых невозможно дальнейшее развитие российского сельского хозяйства и рыбной промышленности. Реакция на санкции последовала незамедлительно. «Рыбный Союз» выступил с заявлением, что если в Россию запретят ввозить норвежских мальков, уже в 2016 году мы останемся без мурманского лосося. Пока наверху решают, стоит ли дать добро на ввоз мальков, норвежскому поставщику посадочного материала (смолт) для выращивания атлантического лосося в Мурманской области пришлось развернуть судно с мальками и отправиться восвояси. Об этом сообщает «Рыбный Союз». Партия должна была быть выгружена в садки до 16 августа. Вечером 13 августа, в связи с отсутствием ясного сигнала о возможном решении вопроса, было принято решение о возврате судна. Это обусловлено тем, что срок годности партии малька неумолимо приближался к концу, и дальнейшее ожидание становилось бессмысленным. Таким образом, эта партия безвозвратно потеряна для российской аквакультуры, отмечают в «Рыбном Союзе».При этом потребность по ввозу смолта остается, и в отсутствие альтернативы по-прежнему требуется разрешение от Правительства России на ввоз малька для приемки оставшихся оплаченных российскими предприятиями партий. Под запретом к ввозу в РФ пока еще числится ряд продуктов, жизненно необходимых для людей с непереносимостью глютена и лактозы. В Европе такие широко распространены, так как проблема признана социально-значимой. К примеру, в Швеции каждый 56-й гражданин страдает непереносимостью глютена (научно это называется целиакией). «Можно предположить целиакию у каждого пятого человека, который страдает запорами», - говорит главный педиатр Центрального федерального округа Ирина Захарова. Даже незначительное загрязнение продукта глютеном способно привести больного целиакией к серьезным нарушениям здоровья, таким как: бесплодие, анемия, гипотрофия, дисфункции, воспалительные и онкологические заболевания ЖКТ, а впоследствии и к летальному исходу. В ресторанах стран Европы повсеместно встречается «глютен-фри» меню. Выпускают даже пиво без глютена. Кроме того, там очень популярны молочные продукты без лактозы (по экспертным оценкам, это состояние диагностируется примерно у 16-27% взрослого населения). В итоге люди могут получать столь необходимый для профилактики остеопороза кальций из молока или творога, и при этом не страдать от несварения желудка. Наши производители ничего подобного не производят. Российские предприятия не готовы вкладываться в такое специфическое производство, требующее большой ответственности, особенно в условиях отсутствия нормативно-правовой базы по соблюдению норм содержания глютена в продукции и ее маркировке. Однако в последние годы и в Россию стали поступать молочные продукты без лактозы из Финляндии, а также мясная и бакалейная продукция европейских производителей со специальной маркировкой «без глютена». «Такое питание, не имеющее аналогов в российском производстве, стало единственным безлактозно-безглютеновым питанием для детей и взрослых с диагнозом целиакия. Единственным имеющимся на данный момент лечением этого хронического аутоиммунного заболевания является строгое пожизненноесоблюдение безглютеновой диеты», - пишется в петиции, размещенной на Change.org. Под запрет попали и БАДы к пище, рынок которых только вот-вот начал налаживаться в нашей стране. По мнению экспертов НП «Объединение производителей БАД к пище», такие меры могут вызвать ряд проблем, затормозить развитие отрасли и отразиться на потребителе. При неблагоприятном сценарии развития событий, нельзя исключить риск исчезновения многих линеек продукции с российского рынка, удорожания части товаров, а также закрытия производств и сокращения рабочих мест. «Очевидно, что постановление в первую очередь было направлено на импортозамещение плодовоовощной, мясной, рыбной и молочной продукции, однако, наряду с ними под эмбарго попали продукция и компоненты БАД к пище, зарегистрированные под кодами ТН ВЭД ТС 2106909200 и 2106909809» - говорит исполнительный директор НП Леонид Марьяновский. При этом, по данным Марьяновского, под эмбарго пока попали компоненты, которые используются при производстве продукции, которые на территории России не производятся. «На сегодняшний день до 80% российских производителей БАД к пище используют зарубежные ингредиенты, у которых нет качественных и конкурентоспособных аналогов в России. К сожалению, в нашей стране пока слабая компонентная база, и ее создание заняло бы не один год», - признается эксперт. Отсутствие поставок ингредиентов для обогащения продуктов питания затруднит реализацию государственной политики в области здорового питания, особенно в части планов внедрения обогащения 40-50% отечественных продуктов питания витаминами и минеральными веществами, считают специалисты. К тому же запретные меры могут обернуться тем, что наш рынок наводнят добавки из стран, не включённых в санкционные списки. В частности, печально известная азиатская продукция, качество и состав которой вызывает, мягко говоря, серьезные опасения. «Мы упорно идём по пути построения цивилизованного, социально ориентированного рынка БАД к пище в нашей стране. Не хотелось бы, чтобы наши старания пропали даром. Поэтому поправки, о которых заявил вице-премьер Дворкович, очень ожидаемы», - заключает Леонид Марьяновский. Запрет на поставку импортных БАД к пище может лишить россиян и столь любимых ими в последнее время витаминных комплексов импортного производства. Ведь практически все витамины регистрируются сегодня не как лекарства, а именно как пищевые добавки. Как отмечает в распространенном заявлении представителей фарминдустрии, в «запретный» данный перечень попадают некоторые витаминные продукты, зарегистрированные в статусе биологически активных добавок и лекарственных средств. На сегодняшний день список продуктов, попадающих под запрет на импорт, включает Supradyn Kids, Supradyn Frutomix и, потенциально, Berocca, Calcemin Advance и Elevit. «Витаминная продукция применяется в составе комплексной медикаментозной терапии, направленной на предупреждение, лечение и реабилитацию многих социально значимых заболеваний. Наиболее нуждающиеся в витаминной продукции потребители, - это категории населения с уязвимым здоровьем, к которым относятся, как правило, дети, пожилые люди, беременные и кормящие женщины.Мы считаем, что данные меры ограничивают доступность высококачественных и эффективных витаминных комплексов для российских пациентов», - отмечают фармпроизводители.]]></text>
</doc>
