<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Туристический бизнес - как казино: кто-то должен проиграть]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ирина Бадмаева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-20T16:58:12+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Необходимо отметить,что о своем банкротстве большинство туроператоров объявило летом — в самый разгар отпусков среди наших соотечественников. И это неспроста. Дело в том, что львиная доля турфирм осуществляют свою деятельность, находясь по уши в долгах. Как же это происходит? Получив деньги от своих клиентов за летнюю путевку зимой, туроператоры совсем не торопятся их направить по назначению. Они всего лишь бронируют места в отелях и билеты на перелет, а необходимую сумму оплачивают наполовину, или вовсе обещают внести ее «по факту». А пока срок до «отправки» клиентов не наступил туроператоры тратя на привлечение кредита в банках, либо «прокручивают» собранные средства на стороне. А когда приходит время платить по счетам — отдыхающие уже заселены в зарубежных отелях — турфирмы заявляют, что у них попросту нет денег. Кому-то не дали обещанный кредит, другие не собрали необходимое количество туристов и потеряли возможность получить скидку у перевозчика или в гостинице. Как заявил советник министра культуры Сергей Корнеев, нынешний туристический бизнес России напоминает казино. Здесь также, как и в игорном заведении, обязательно кто-то проигрывает. «Туристические фирмы разные, и причины их банкротства разные. Есть среди них те, кто работает на прибыль, а есть и такие, кто исключительно на оборот. А это приводит к недобросовестной конкуренции, специальному занижению цен. Казалось бы, конкуренция — это хорошо. Но у нее существует разумный предел», - объясняет Корнеев. К сожалению, в числе этих проигравших оказались только рядовые граждане, которые решили отдохнуть этим летом. Сами же владельцы обанкротившихся фирм исчезают, прихватив с собой средства своих клиентов. Так, в отношении нескольких турфирм Следственный комитет уже завел уголовные дела. Внимание со стороны СК — это, конечно, хорошо,но это сейчас мало волнует пострадавших отдыхающих. Интересно другое: кто им вернет выброшенные по сути на ветер деньги и как еще раз не оказаться жертвой туристических махинаций? Согласно российскому законодательству, пострадавшие могут обратиться за компенсацией затраченных средств в страховые компании обанкротившихся операторов. Тот же «Лабиринт» был застрахован в «Военно-страховой компании» и «Восхождении» на общую сумму 160 млн рублей. По прогнозам экспертов, объем претензий составит 1,5–2 млрд рублей. А это значит, что туристы получат максимум 10% от стоимости своих туров. К тому же у «Восхождения» недавно отозвали лицензию. Поэтому, как говорят эксперты, сейчас необходим жесткий контроль над туристическим рынком. По словам врио руководителя Ростуризма Олега Сафонова, до 15 сентября будут подготовлены и внесены на рассмотрение предложения по реформированию туристической отрасли. Он пояснил, что работа идет по ряду направлений, среди которых реформирование законодательства, наделение Ростуризма контрольно-надзорными и регулятивными функциями. Также есть блок вопросов, посвященный взаимоотношениям перевозчиков с туроператорами. Последних планируется законодательно обязать предоставлять финансовые гарантии. Впрочем, как уточнил Сафонов, Ростуризм не забывает и про пострадавших. Для них создан специальный проект. По мнению словам Сафонова, клиенты всех приостановивших деятельность туроператоров, которые не смогли уехать на отдых, смогут бесплатно провести неделю на море в Сочи. Ранее это предложение действовало лишь для клиентов обанкротившегося туроператора «Нева». Туристам предлагается бесплатное размещение на семь дней в отеле «Бархатный сезон» в Имеритинской долине с завтраком. Правда, дорогу до Сочи пострадавшим придется оплачивать самим. «Для тех же, кто захочет провести на море больше времени, стоимость одних суток проживания с завтраком сверх этих семи дней составит 1 тыс 200 рублей на двоих и 1 тыс рублей при одноместном размещении», - уточнил министр туризма Краснодарского края Евгений Куделя. По его словам, на сегодняшний день поступило более 1 тыс звонков от туристов, заинтересовавшихся этим предложением. При этом заявки подали 140 человек и уже выдано 97 ваучеров на отдых. ЭКСПЕРТЫ «МК»: Влад ЕРМАКОВ, глава отдела обслуживания VIP-клиентов «Dukascopy Bank SA»: Основные причины последний событий в туристическом бизнес очевидны: снижение турпотока при одновременном увеличении долговой нагрузки туроператоров поставило многих на грань рентабельности, в особенности после увеличения стоимости долгового финансирования. Так, по данным Ростуризма, за 1 квартал снижение турпотока из России составило до 4% до 7 млн. человек, в то время как еще в прошлом году наблюдался рост в пределах 30% за этот же период. Главным образом это связано с девальвацией рубля, которая существенно подняла цены на турпутевки. Кроме того, в последнее время все больше туристов предпочитают планировать свой отдых самостоятельно без помощи турагентств. В результате, я ожидаю, что кризис в отрасли продолжится и до конца года. вероятны новые банкротства турфирм. не исключено, что и крупных, таких как «Лабиринта».]]></text>
</doc>
