<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Назад в СССР? Коммунисты внесли закон о госрегулировании цен]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Горина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-28T14:40:48+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Один из авторов документа – депутат от КПРФ Владимир Кашин, рассказал радиостанции «Говорит Москва» , что парламентарии предлагают установить максимальный уровень наценок в 45% для производителей первичного сырья. Накануне группа депутатов от КПРФ во главе с Геннадием Зюгановым внесла на рассмотрение в Госдуму законопроект, вводящий регулирование цен на продукты питания.Соответствующая информация содержится в автоматизированной системе законодательного обеспечения нижней палаты парламента. «У нас бывают годы, что в рознице труд крестьянский оценивается, допустим, в батоне хлеба на уровне 6-8%, то есть в несколько сот процентов торговля накручивает свои цены. И этот закон регулирует систему, именно так и выстраивает торговые наценки в рознице не более 20%, оптовая торговля – 10%, и 15-20% - это переработка»,- сообщил Кашин. Как говорится в пояснительной записке к законопроекту, не только правительство, но и власти субъектов федерации, а также органы местного самоуправления получат право устанавливать предельные размеры торговых надбавок на отдельные виды продукции, включая товары первой необходимости. К ним отнесены хлеб, хлебобулочные и макаронные изделия, молочные продукты, мясо, мясные и колбасные изделия, рыба и рыбные изделия, подсолнечное масло, сахар, овощи, фрукты, продукты детского и диетического питания. "Отсутствие государственного регулирования ценообразования даже на основные продукты питания и детское питание приводит к стихийному росту цен и сговору торговых сетей", - уверены парламентарии. Кроме того, по их мнению, в законе сейчас не учитывается и баланс интересов всех участников производства продуктов питания - крестьянина, переработчика и торговца, пишет ИТАР-ТАСС. Авторы законопроекта считают, что крен сделан в основном в сторону торговли, которая присваивает львиную долю прибыли. Ранее Минсельхоз обратился в Федеральную антимонопольную службу с планом по заморозке цен на продовольствие. Однако ведомство отклонило это предложение. По мнению антимонопольщиков, соглашения о сдерживании цен, навязываемые торговым сетям и их поставщикам, неэффективны. Впоследствии цены вырастут еще больше. Россия ввела 7 августа ответные санкции, запретив ввоз продуктов из Евросоюза, Норвегии, США, Канады и Австралии. Под годичный запрет попали говядина, свинина, фрукты, птица, сыры и молочная продукция, орехи и другие продукты. Российские розничные сети и поставщики прогнозируют, что до конца года продовольствие подорожает на 15–20%. В правительстве, правда, считают, что не более чем на 7–10%.]]></text>
</doc>
