<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Индекс Nasdaq достиг 14-летнего максимума на снижении рисков]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-19T03:46:08+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Американские фондовые площадки завершили понедельник ростом на фоне снижения обеспокоенности инвесторов геополитическими рисками, индекс Nasdaq подскочил до максимума с марта 2000 года, свидетельствуют данные бирж. Индекс S&P 500 вырос на 0,85% и достиг 1971,74 пункта, Dow Jones поднялся на 1,06% и составил 16838,74 пункта, Nasdaq увеличился на 0,97% — до 4508,31 пункта. В минувшие выходные в Берлине состоялись переговоры главы российского МИДа Сергея Лаврова и министра иностранных дел Украины Павла Климкина. Встреча с участием министров Германии и Франции длилась в общей сложности почти пять часов и не привела к оформленным договоренностям, однако стороны пришли к согласию по доставке гуманитарного конвоя на юго-восток Украины. Израиль и палестинцы сектора Газа договорились продлить перемирие еще на 24 часа, Предполагается, что стороны используют временное перемирие для переговоров об условиях долговременного прекращения конфликта. Порадовали инвесторов новости, касающиеся состояния рынка жилья США. Как сообщила Национальная ассоциация строителей жилья, индекс настроений среди строителей в июле вырос до 55 пунктов, что является максимумом для показателя за последние семь месяцев. "Мы видели очень хорошие прибыли, и геополитическое напряжение сейчас ослабло", — приводит агентство Bloomberg слова эксперта Robert Baird & Co Патрика Спенсера (Patrick Spencer).]]></text>
</doc>
