<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Депутат Госдумы предложил убрать со 100-рублевой купюры голого Аполлона]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Волкова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-22T07:41:38+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Депутат Госдумы от фракции ЛДПР Роман Худяков обратился к главе ЦБ РФ Эльвире Набиуллиной с предложением сменить дизайн сторублевой купюры, а именно заменить изображение оголенного Аполлона на "достопримечательности Севастополя как города-героя, а также как города стратегического значения", поскольку, по мнению Худякова, изображение обнаженной фигуры на банкноте противоречит закону "О защите детей от вредной информации" . Отклик на предложение Худякова был незамедлительным: первый зампред ЦБ РФ Георгий Лунтовский направил на имя депутата письмо, где подчеркнул, что купюра не попадает под определение "информационной продукции" в контексте закона. Кроме того, Лунтовский отметил, что изображение Аполлона слишком мелкое. "Полагаем, что с учетом размера изображения фигуры Аполлона на банкноте номиналом 100 рублей не представляется возможным объективно признать, что происходит фиксирование внимания на анатомических подробностях его фигуры", — пишет Лунтовский. Также зампред ЦБ отметил, что надзором в этой сфере занимается Роскомнадзор, и пока ЦБ РФ не получал от него никаких обращений. Стоит отметить, что Худяков на комментарий Лунтовского уже отреагировал. "Очень странно, что, фактически признав наличие на купюре элементов порнографии, Центробанк категорически не хочет менять дизайн купюры, тем более что есть такой хороший повод это сделать, посвятив ее городу-герою Севастополю. В настоящее время я рассматриваю возможность обратиться в Роскомнадзор, чтобы оспорить такое решение. Тем более, что тираж купюры значительно выше, чем тираж любого СМИ", — заявил депутат.]]></text>
</doc>
