<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[С Гуама вылета нет: туроператор "Авиачартер-ДВ" прекратил деятельность]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Хренников]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[турклуб]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-29T09:56:14+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[“В связи с невозможностью исполнять свои обязательства перед туристами и заказчиками по договорам о реализации туристского продукта ООО "Авиачартер-ДВ" вынуждено объявить о приостановке своей деятельности”, - говорится в сообщении , размещенном на сайте компании. Гражданская ответственность компании была застрахована на 30 миллионов рублей в лишившейся на прошлой неделе лицензии СК "Восхождение", где также была застрахована турфирма "Нева". Авиакомпания "Оренбургские авиалинии" приняла решение с 17 августа прекратить выполнение рейсов туроператора "Авиачартер-ДВ". Речь идет, в частности, об отмене девяти чартерных рейсов с Дальнего Востока на тихоокеанские острова Гуам и Сайпан и обратно. "Авиачартер-ДВ" заявил, что подает в арбитражный суд иск на "Оренбургские авиалинии" за отмену рейсов. Но оставшихся туристов перевозчик доставит в Россию, выполняя договорные обязательства по возвращению отдыхающих на родину. Отметим, что проблемы компании стали далеко не первым за недавнее время прецедентом. Так, 5 августа 2014 года группа компаний "ИнтАэр", входящая во вторую десятку крупнейших туристических фирм России, объявила о приостановке своей деятельности. Группа компаний "ИнтАэр" представлена двумя юридическими лицами: ООО "ИнтАэр", ООО "ИнтАэр Трэвел". Группа компаний объяснила приостановку работы падением спроса и покупательской способности в связи с ростом курса валют и негативной политической ситуацией. За рубежом находятся около 500 клиентов приостановившей деятельность туркомпании. Со 2 августа объявил о приостановке деятельности туроператор "Лабиринт". Причинами этого решения компания назвала резкий рост курса валют, который сказался на покупательской способности; негативную политическую и экономическую ситуацию, повлиявшую на количество бронирований, а также смещение принципа подачи заявок — подавляющее большинство бронирований делалось за незначительный период до вылета (так называемые горящие туры). "Лабиринт" являлся основным клиентом "Идеал Тура", при этом обе структуры связаны через общих владельцев. 1 августа стало известно, что туроператор "Идеал-тур" столкнулся с финансовыми проблемами. Авиакомпания "Оренбургские авиалинии" отменила ряд чартерных рейсов, заказанных, но не оплаченных компанией "Идеал-тур". Сумма задолженности "Идеал-тур" перед "Оренбургскими авиалиниями" составляет порядка 1,5 миллиарда рублей. 30 июля петербургский туроператор "Экспо-тур" заявил о приостановке своей деятельности в связи с невозможностью выполнения своих обязательств перед туристами. В качестве одной из причин приостановки деятельности в компании называли проблемы с выполнением круиза по Черному морю. 25 июля московский туроператор "Роза ветров Мир" объявил о приостановке своей деятельности в связи с невозможностью выполнения своих обязательств перед туристами. Туроператор представлен двумя юридическими лицами: ООО "Роза ветров Мир" и ООО "РВ МИР". Сообщалось, что на момент объявления за рубежом оставалось не более 130 клиентов компании. Страховая компания "Ингосстрах", предоставившая туроператору "Роза Ветров Мир" ("РВ Мир") фингарантию в размере 30 миллионов рублей, сообщила о готовности выполнить свои обязательства. 16 июля один из старейших российских туроператоров — петербургская турфирма "Нева" - объявил о приостановке своей деятельности. В заявлении на сайте туроператора говорилось о невозможности исполнять свои обязательства перед туристами и заказчиками.]]></text>
</doc>
