<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России могут появиться особо ценные сельхоземли]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Антонова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-31T15:59:31+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как поясняют в ведомстве, новые «особо ценные» земли нельзя будет переводить в любую другую категорию ни при каких обстоятельствах. То есть если на такой земле сегодня растет картошка, то в будущем на ней сможет появиться капуста или помидоры, но никак не элитный поселок с «канадскими» или «американскими» домиками. Причем статусом особой ценности чиновники собираются наделить не только наиболее плодородные участки земли, такие как, к примеру, краснодарский чернозем. Неприкосновенными станут также и угодья, используемые для разведения семян, селекции и испытания новых сортов фруктов и овощей, а также пастбища для племенного животноводства. Особо ценными станут считаться и земли, на которых стоят фермы по разведению рыбы и раков, а также сооружения для полива. Более того, отбирать земли у ученых-сельскохозяйственников и студентов аграрных вузов тоже запретят. Любые участки, необходимые для науки, учебы и опытов, попадут в привилегированную касту. В столице, кстати, гектары таких земель с учебными грядками и теплицами находятся в Тимирязевском районе. Кроме того, особо ценными будут признаны поля, на которых растут уникальные для наших климатических условий виды растений. К ним относятся чай, рис, табак, виноград и хлопчатник, которые в течение многих лет предпочитали закупать из-за границы. Ну а в малинники и заросли ежевики не допустят никого, кроме лесников и медведей. Участки с многолетними ягодными кустарниками тоже попадут под особую охрану государства.]]></text>
</doc>
