<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В ЕС планируют отговорить Латинскую Америку от поставок продуктов в РФ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-11T23:58:14+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Европейский союз хочет провести переговоры со странами Латинской Америки, такими как Бразилия и Чили, чтобы отговорить их от продвижения своей сельскохозяйственной продукции на российский рынок. В Брюсселе были крайне обеспокоены тем, что поставщики из стран Латинской Америки выразили готовность к сотрудничеству с Россией в сфере поставок сельскохозяйственной продукции. "Мы будем разговаривать со странами, которые потенциально могут заменить наш экспорт, чтобы указать им на то, что мы ожидаем, что они не будут извлекать прибыль из сложившейся ситуации", — заявил высокопоставленный чиновник ЕС на брифинге по Украине. Он добавил, что понимает, что отдельные компании могут подписать новые контракты с Россией, однако отметил, что будет сложно "найти оправдание" странам, которые гонятся за дипломатическими инициативами, чтобы заполнить место, которое освободили ЕС, США, Норвегия и Австралия. Другой чиновник ЕС заявил, что переговоры будут носить политический характер и их основной темой станет ситуация на Украине, а не возражения против экспорта продовольствия в РФ. Ранее министерство сельского хозяйства Бразилии сообщило, что Россельхознадзор 6 августа допустил на российский рынок 89 поставщиков продуктов животного происхождения из Бразилии. В документе это решение названо "рекордным" для экспорта страны в РФ. 9 августа в Москве прошли переговоры между руководителем Россельхознадзора Сергеем Данквертом и представителями посольства Чили — речь на них шла о развитии торговых отношений и увеличении объемов поставок продуктов из этой латиноамериканской страны. Россия с 7 августа на год ограничила импорт ряда товаров из стран, которые ввели против нее санкции, — США, государств ЕС, Канады, Австралии и Норвегии. В список ограничений попали говядина, свинина, фрукты, птица, сыры и молочная продукция, орехи и другие продукты.]]></text>
</doc>
