<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[СМИ: Сечин просит у правительства 1,5 триллиона на спасение “Роснефти”]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Иван Незамятный]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T09:44:46+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как сообщают "Ведомости " со ссылкой на источник в “нефтянке”, Сечин намерен получить из Фонда национального благосостояния (ФНБ) 1,5 триллиона рублей “в связи с введенными против компании санкциями”. Он предлагает правительству пять способов поддержки компании. Самый масштабный - это выкуп за счет ФНБ новых облигаций "Роснефти" на указанную выше сумму. Как говорится в письме Минэкономразвития, необходимый объем средств для поддержания ликвидности "Роснефти" отсутствует, сообщает издание. В качестве одной из альтернативных мер поддержки "Роснефти" на фоне санкций Сечин предложил правительству предоставить ей в адресном порядке участки на шельфе и суше "по списку". Об этом также говорится в письме Олега Фомичева в адрес Минэнерго. Ранее в компании заявили, что санкции ЕС, ограничивающие поставки в РФ оборудования для нефтяной отрасли, не критичны для "Роснефти", аналогичная продукция есть в РФ либо в третьих странах, сообщил журналистам представитель крупнейшей российской нефтяной компании. В начале августа стало известно о введении новых экономических санкций США и Евросоюза против России в связи с украинским кризисом. Москва неоднократно заявляла, что разговаривать с ней языком санкций неуместно и контрпродуктивно. Россия также подчеркивала, что не является стороной внутриукраинского конфликта. В частности, Евросоюз запретил своим производителям экспортировать в Россию технологии и оборудование для нефтяной отрасли, предназначенные для глубоководной добычи, работы в Арктике и проектов в области сланцевой нефти. Напомним, что США и ЕС не признают присоединения Крыма к России и обвиняют Москву во вмешательстве в дела Украины. Россия это отрицает и называет подобные обвинения неприемлемыми. Западные страны с марта уже несколько раз вводили санкции в отношении ряда российских политиков, бизнесменов и компаний (включая “Роснефть”) и угрожали расширить ограничительные меры. Последним случаем применения подобной практики стали июльские санкции.]]></text>
</doc>
