<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Украина готовит свои ответные санкции против РФ: ограничения затронут продукты питания, косметику и медикаменты]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Марина Андреева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T14:47:54+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ответные меры Киева могут быть применены без нарушения правил Всемирной торговой организации (ВТО), сообщает в пятницу украинское издание "Апостроф" . "Если Украина введет количественные ограничения в виде запрета на импорт в страну определенных товарных линий или отдельных секторов услуг, то наша страна не только повторит нарушения межгосударственных договоренностей в ВТО, что недавно сделала Россия, а может стать еще более существенным нарушителем, чем Россия", — говорится в документе, подготовленном для правительства Институтом экономики и прогнозирования НАН Украины. Впрочем, стоит отметить, что по мнению экспертов, введение подобных санкций носит, скорее, политический, чем экономический характер, поскольку существенного влияния на общий экспорт России не окажет. Дело в том, что в общем российском экспорте на долю Украины приходится лишь 4,5%, а это значит, что ограничения не смогут существенно повлиять на объем экспорта России. Подобные "зеркальные меры" представляют собой составную часть торговых ограничений, введенных странами ЕС в отношении РФ. Напомним, Россия 7 августа ввела запрет сроком на один год на ввоз в Россию сельхозпродукции, сырья и продовольствия из США, ЕС, Канады, Австралии и Норвегии. В отношении украинской продукции Россия практически полностью ограничила поставки продуктов питания, продукции металлургии и машиностроения.]]></text>
</doc>
