<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Курица взлетела высоко. Почему дорожают продукты, которых в России достаточно]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ирина Бадмаева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[злоба дня]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-27T16:52:07+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Не прошло и трех недель, как Россия отказалась от западного продовольствия, а цены на продукты питания уже стремительно пошли вверх. В каких-то продуктовых сегментах это объяснимо. Но почему дорожает куриное мясо, которого у нас производится достаточно? Если раньше мое любимое авокадо в одном из магазинов экономкласса я покупала за 28 рублей за штуку, то теперь выкладываю из кошелька 41 рубль. Не радуют ценники также на киви, лимоны, стоимость последних увеличилась почти в два раза, до 250 рублей за килограмм. Впрочем, оно и понятно. Эти фрукты сплошь импортные. Завозятся они как раз из Испании, Италии и Греции — стран, попавших под продовольственные санкции нашей страны. Да и бог с ними, лакомиться тем же авокадо можно и не каждый день. Правда, лимоны все же осенью от простуды не помешали бы. Но, видимо, лечиться нам придется отечественной брусничкой или домашним малиновым вареньем. Пугает другое: буквально за одну неделю значительно увеличились цены на курицу и свинину. По данным Росстата, с 12 по 18 августа они выросли на 0,9% и 0,5% соответственно. И это при том, что общая недельная инфляция составила 0,1%. Однако если подорожание свинины можно объяснить эмбарго и неполным импортозамещением, то вот ситуация с курицей оставляет шлейф вопросов. Куриное мясо присутствует в нашем рационе практически день ото дня. Ежегодно каждый россиянин съедает в среднем более 26 кг. Впрочем, аппетиты наших соотечественников российские производители способны вполне удовлетворить. Сегодня Россия обеспечивает себя мясом птицы на 90–95%. Получается, что на импорт приходится всего лишь несколько процентов. Но тогда непонятно: почему цены на продукт, который у нас в достатке, растут как на дрожжах. Так, например, по данным Федеральной антимонопольной службы (ФАС), в Челябинске и Братске 1 кг курицы подорожал на 43 рубля, до 168. ФАС подозревает, что здесь не обошлось без недобросовестных действий игроков рынка. Последние используют санкции как способ заработать и искусственно завышают цены на мясо курицы. Однако, как оправдываются торговцы, виной всему — нехватка импортной замороженной свинины и говядины, доступ которой в Россию закрыт. Дело в том, что теперь производители мясных полуфабрикатов вынуждены для изготовления колбас и сосисок использовать курицу. Могла ли такая причинно-следственная связь придти в голову какому-нибудь чиновнику или эксперту, прогнозирующему последствия введения продовольственных санкций? А сколько еще таких связей, которые пока себя не проявили. Более того, дошло до того, что российские предприятия-переработчики написали письмо Дмитрию Медведеву с просьбой пропустить в Россию хотя бы то импортное мясо и рыбу, за которые они заплатили до объявления продовольственных ограничений. По их словам, в противном случае они понесут серьезные убытки. А чем грозят эти убытки для нас, рядовых потребителей? Безусловно, очередным ростом цен, ведь предпринимателям надо будет как-то отбить свои издержки. Хорошо, допустим, фурам с уплаченной продукцией дадут зеленый свет, но где гарантии, что предприятия не начнут заменять одни продукты на другие и основываясь на этом, продолжат поднимать цены?! Ведь, как известно, импорт присутствует не только на полках наших магазинов. Ту же курицу, цены на которую сейчас пугают, фермеры кормят зарубежными комбикормами. Помнится, именно на рост их стоимости жаловались в прошлом году аграрии. А далее новое подорожание связывали с ослаблением в начале этого года курса национальной валюты. В результате сельхозпроизводителям попросту стали сокращать количество куриц. Подлила масло в огонь и, как всегда, запоздалая финансовая помощь государства. Обещанные субсидии фермеры получили на несколько месяцев позже. Да только ложка дорога к обеду, а птица к тому времени практически вся пошла на убой. Поэтому в заявления правительства о том, что «колоссальных колебаний цен на сельхозпродукцию нет и не будет», верится все меньше и меньше. Если санкции еще и не сказались в полной мере на росте цен, да и пока последние только раскручиваются, то уже видно, что нарастает дефицит основных продуктов питания. И дело не только в «экзотических» фруктах, таких как лимоны или авокадо (кстати, «плоские» персики подорожали с 50 до 200 рублей, с чем столкнулся один из моих коллег), но и вполне «родных» мясе, картофеле, яблоках и прочей привычной еде. В один голос розничные сети, поставщики прогнозируют, что до конца года продовольствие подорожает на 15–20%. В правительстве, правда, считают, что не более чем на 7–10%. Но и это тоже немало. Поэтому наш новогодний стол явно будет скуднее, чем раньше. Впрочем, здесь дело не только в санкциях, но, скорее, они стали катализатором, а все остальное — дело рук спекулянтов.]]></text>
</doc>
