<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Финны отказались отвечать на санкции РФ против европейских продуктов: "У нас хорошие отношения с Россией"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Кира Котова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T10:42:43+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Финляндия не будет вводить никаких санкций в отношении России в ответ на полный запрет на поставки в РФ говядины, свинины, овощей и фруктов, мяса птицы, рыбы, сыров, молока и молочных продуктов. Об этом заявил премьер-министр страны Александер Стубб, передает ИТАР-ТАСС со ссылкой на местное телевидение. Стубб уточнил, что данную позицию он в минувший вторник, 12 августа, довел до сведения руководства ЕС и канцлера Германии Ангелы Меркель. "Мое послание им состояло из двух пунктов. Во-первых, мы не будем вводить никаких ответных санкций. Во-вторых, нашему аграрному сектору нужна определенная помощь", - отметил премьер. Он охарактеризовал двусторонние отношения с Россией как добрые и взаимовыгодные. Не исключено, что старания финнов сохранить эти самые отношения имеют целью уберечь то, что пока можно спасти. В качестве примера можно привести концерн Valio, который до недавнего времени поставлял в РФ пятую часть всей своей продукции. После объявления Москвой о введении санкций против производителей из ЕС в компании заявили, что поставки в Россию будут прекращены. Тем не менее вскоре появилась информация о намерении Valio сохранить за собой часть российского рынка за счет продолжения работы расположенных в РФ заводов. Так, в Подмосковье компания производит в том числе плавленый сыр Viola и сырную нарезку Oltermanni. В Гатчине на заводе «Галактика» по контракту производятся питьевые йогурты. Тревожный звоночек прозвучал для российского подразделения компании на днях — в ее петербургский офис пришли сотрудники СКР. Как заявил официальный представитель ведомства Владимир Маркин, следственные мероприятия не были связаны с деятельностью компании, а касались дела о незаконной банковской деятельности: по версии силовиков, на счета «дочки» Valio - ООО «Валио» - поступали средства, полученные незаконным путем. Тем не менее ряд европейских СМИ углядели в этом намек финской компании. И можно предположить, что финские власти допускают возможность возникновения у своих коммерсантов проблем с различными российскими ведомствами, которые порой можно наблюдать в периоды ведения тех или иных «продуктовых войн». Всем известные примеры — ранее возникшие у Роспотребнадзора претензии к молдавским и грузинским винам. В Финляндии предположения о возможной боязни ответных «санкций» со стороны России — начни Хельсинки применять рестриктивные меры - не комментируют. Лишь подчеркивают, что желают сохранить партнерские отношения с РФ. "У нас хорошие отношения с Россией, и, конечно, мы используем их себе на пользу", - заявил премьер-министр страны Александер Стубб.]]></text>
</doc>
