<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Инвесторам неинтересно: Улюкаев отправил российскую экономику в стагнацию]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Иван Незамятный]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кризис]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T10:22:43+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Нехватка спроса сейчас является существенным барьером, который мешает восстановить устойчивый рост. В этих условиях снижение государственных расходов в еще большей степени усилит негативные тенденции в экономике, что, в свою очередь, не позволит существенно улучшить фискальные позиции", — пишет Улюкаев в своей статье в номере " Ведомостей" , опубликованном в понедельник. По его словам, стагнация в российской экономике, наблюдающаяся с 2012 года, — следствие в первую очередь не неблагоприятной мировой конъюнктуры и даже не геополитических изменений, а слабости российской экономики. "Надо признать, что при том качестве институтов, которое у нас есть, невозможно существенно улучшить предпринимательский климат, заинтересовать инвесторов", — считает он. В начале августа Улюкаев заявил, что в условиях новой экономической реальности на фоне охлаждения отношений РФ с Западом, нужно перестать накапливать резервы и потратить ФНБ на развитие инфраструктуры и инвестпроекты. "Сейчас, когда экономический рост колеблется в пределах 0-1% ВВП в годовом выражении, а большинство крупных банков не имеют возможности привлекать длинные дешевые деньги, средства фонда национального благосостояния необходимо использовать для стимулирования роста", — заявил Улюкаев]]></text>
</doc>
