<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Carlsberg уменьшит размер пивных бутылок в России для сохранения прежней цены]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-21T02:58:28+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Датская пивоваренная компания Carlsberg уменьшит размер пивных бутылок в России, чтобы избежать явного повышения цены на пиво, сообщил руководитель пивного концерна Йорген Буль Расмуссен. Ранее сегодня сообщалось, что Carlsberg снова понизила годовой прогноз прибыли из-за ухудшения конъюнктуры в России. На Россию приходится 35% операционной прибыли компании, отмечается в сообщении, и теперь Carlsberg ожидает снижения прибыли от операций, в то время как ранее компания рассчитывала на ее рост. В мае 2014 года датская компания опубликовала отчет, в котором также понизила прогноз по прибыли из России. В нем говорилось, что рынок пива в России в I квартале 2014 года сократился на 5% по сравнению с аналогичным периодом прошлого года. В качестве причин сокращения спроса на пиво в компании назвали закрытие киосков, макроэкономическую нестабильность и неубедительный экономический рост. В феврале другая крупная пивоваренная компания – голландский Heineken – сообщила, что списала 102 млн евро стоимости своих российских активов из-за ухудшения рынка пива. В качестве его причин в Heineken указали увеличение акцизов и ограничение коммерческой свободы пивной отрасли. В конце 2013 года стало известно, что еще один лидер российского пивного рынка – турецкая компания Anadolu Efes – собиралась приостановить один из своих заводов. В компании тогда подчеркнули, что за последние пять лет российский рынок пива просел на 20%. Carlsberg - одна из крупнейших пивоваренных компаний в мире, владеет такими брендами, как Tuborg, Holsten и «Балтика».]]></text>
</doc>
