<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лосось в России будет фарерский, а барабулька - крымская]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ирина Бадмаева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-19T16:27:44+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Поставки рыбы и морепродуктов в Россию из-за рубежа растут в последние годы. В 2013-м общий объем импорта в сравнении с 2012-м увеличился на 7,3% и составил 1014,3 тыс. тонн. Теперь же из-за ответных российских санкций под запрет попало около половины от этого объема. Больше всех пострадала Норвегия. Теперь ей придется найти новый рынок сбыта для почти 300 тысяч тонн семги и форели. Россия же сможет возместить потери от запрета на норвежский импорт. Как заявил руководитель Росрыболовства Илья Шестаков, свежая рыба в Россию может импортироваться с Фарерских островов, из Турции и Туниса. Однако что-что, а норвежскую семгу, к которой так привыкло большинство россиян, эти страны вряд ли смогут заменить. По крайней мере как того хотелось бы. «У Фарерских островов есть возможность по доставке в Россию охлажденной семги. Конечно, это будет не в таких объемах, как мы потребляли из Норвегии», — сознался Шестаков. Впрочем, как напомнил чиновник, страны, не попавшие под российские продовольственные санкции, имеют право перерабатывать рыбную продукцию из Норвегии и других запрещенных стран и поставлять готовый товар в Россию. Между тем, пока семга с Фарерских островов только «планирует доплыть» до российских столов, цены на лосося в России стремительно пошли вверх. Так, уже сейчас отпускная цена на эту рыбу в Сахалинской области выросла до 100 тыс. рублей за тонну, что вдвое превышает показатели прошлых лет. Но такому росту в Росрыболовстве не удивлены. Как пояснил Шестаков, лосось дорожает из-за плохой путины, свойственной этому времени года. Снижение улова было зафиксировано на уровне 10–15%, но это все временные проблемы. Глава Росрыболовства уверяет, что новогодние праздники россияне встретят с красной икрой на столе. По его словам, России вполне под силу заменить импортную рыбу отечественной. Рыбаки с Дальнего Востока уже «проявили сознательность и снижают экспорт». «За эту путину из красной рыбы было импортировано всего 650 тонн из 200 тыс. тонн вылова», — отмечает Шестаков. По его словам, прежде дальневосточные рыбаки были нацелены только на экспорт. Связано это было с удаленностью региона от центра России. Сейчас же ситуация должна измениться. На прилавках наших магазинов будет также больше традиционных недорогих видов рыбы — мойвы, пикши, трески, минтая. И цены на них обещано не повышать. Росрыболовство за этим будет строго следить. Причем планируется заменить атлантическую сельдь дальневосточной, а из Крыма поставлять черноморскую барабульку и камбалу-калкан. Не обойдется здесь без помощи государства. В течение 2015–2020 годов на развитие рыболовства в России будет выделяться более 3 млрд рублей ежегодно. Эти средства пойдут на увеличение общего улова, развитие логистики, а также на поддержку аквакультуры. Она, кстати, опять же нуждается в импортном товаре — мальках, которые надо закупать за рубежом. Пройдите тест "МК": Что мы знаем о запрещенных продуктах?]]></text>
</doc>
