<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Убедит ли ЕС Латинскую Америку не поставлять продукты в Россию?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Макеев Ирина Бадмаева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T16:48:07+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По мнению экспертов, у аграриев Латинской Америки нет желания ссориться с Брюсселем. С начала 2000-х годов они нарастили объем импорта на рынок Старого Света в 3 раза. Однако и Россия выглядит для них более чем привлекательно. Судя по всему, ограничение Россией продовольственного импорта грозит спровоцировать конфликт в торговой сфере между зарубежными сельхозпроизводителями. Внутри Европарламента также зреет раскол. Греция потребовала от ЕС отменить санкции в отношении России, поскольку они приведут к окончательному краху греческой экономики. Готовность стран Латинской Америки к сотрудничеству с Россией в сфере поставок сельскохозяйственной продукции вызвало панику в Брюсселе. Евросоюз уже готовится переправить через Атлантику делегацию своих эмиссаров. «Мы будем разговаривать со странами, которые потенциально могут заменить наш экспорт. Мы ожидаем, что страны Латинской Америки воздержатся от недобросовестной выгоды из сложившейся ситуации», — обозначил позицию ЕС один из чиновников Европарламента. Вопрос в том, согласятся ли латиноамериканцы с доводами европейцев, и чего потребуют взамен на лояльность? Латинская Америка является крупным поставщиком продовольствия на международный рынок. У региона налажены экономические и политические связи со многими странами, в том числе и с ЕС. С начала 2000-х годов Латинская Америка втрое увеличила объем импорта на рынок Европы. На столько же вырос обратный поток товаров. В обмен на сельхозпродукцию Латинская Америка получает оборудование, товары ВПК, наукоемкие технологии. Вместе с этим отказ от увеличения поставок в нашу страну для Латинской Америки означает отказ от нового перспективного рынка. Например, экспорт говядины из Бразилии в Россию растет сверхвысокими темпами. В прошлом месяце Россия закупила на 79% больше бразильского мяса, чем в июле годом ранее. В денежном выражении прирост превысил 115%. По мнению главного редактора журнала «Латинская Америка» Владимира Травкина, «попытка ЕС отговорить латиноамериканцев от поставок в Россию может вылиться в интенсивное противостояние. Все зависит от аргументов европейцев. Латинская Америка будет сопротивляться давлению ЕС, так как это способ заявить о самостоятельности в вопросах экономики и политики. Кризис на Украине когда-нибудь закончится, а российский рынок останется. Латиноамериканцы могут не только поставлять нам продовольственные товары, но и продвигать технологии в сфере продовольствия». В пользу России говорит намечающийся раскол внутри Европарламента. Депутаты от Греции потребовали отмены экономических санкций против России. Они указали на катастрофический ущерб греческим фермерам, который наносит запрет на импорт в нашу страну. В целом, по мнению экспертов, ограничения Россией продовольственного импорта может спровоцировать конфликт интересов между зарубежными аграриями. «Безусловно, конкуренция между европейскими и латиноамериканскими компаниями усилится. Из этого может извлечь определенную пользу и Россия. В частности, для получения привлекательных цен на продукты питания», — полагает директор по инвестициям QB Finance Дмитрий Лепешкин. СПРАВКА «МК»: Какой ущерб понесут страны, объявившие о санкциях против России США	$715 млн Польша	$960 млн Бельгия	$270 млн Канада	$1,8 млрд Норвегия	$1,04 млн Германия	$700 млн Италия	$940 млн Испания	$3,05 млрд Греция	$545 млн Дания	$2,85 млрд Бельгия	$655 млн Австралия	$282,2 млн Эстония	$320 млн Литва	$1,95 млрд Латвия	$670 млн Франция	$990 млн Финляндия	$540 млн Украина	$7 млрд МЕЖДУ ТЕМ: Иран готов поставлять Европе газ по трубопроводу «Набукко». Экспорт иранского газа может проходить через Турцию, Ирак или Сирию, а также по Черному морю. Впрочем, для этого необходимо еще построить этот газопровод. Проект «Набукко» предусматривал поставки энергоресурсов из Центральной Азии и Азербайджана в Евросоюз в обход России. Строительство планировали начать в 2011 году и завершить в 2014 году, но реализация проекта несколько раз откладывалась и до сих пор находится под вопросом из-за проблем с возможными поставщиками газа.]]></text>
</doc>
