<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Против «зайцев» и браконьеров]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Меликян]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-21T19:38:53+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На безбилетников объявят охоту... Действующие сейчас штрафы за безбилетный проезд глава правительства Дмитрий Медведев считает недостаточными: «Зайцев» они не пугают». Для решения проблемы предложена новация — повышение штрафов. В поездах пригородного сообщения — в размере пятидесятикратной величины тарифа. А на поездах дальнего следования — в пятикратном размере. Кроме того, перевозочные компании будут наделены правом дополнительного сбора за продажу билетов в вагонах. За исключением тех случаев, когда билет не был куплен на станции по объективным причинам. Наказать «зайца» рублем правительству показалось недостаточным. Новым законопроектом предлагается отменить административную ответственность за безбилетный проезд. А взамен ввести — нет, все-таки не уголовную, а лишь гражданско-правовую. «Безбилетник будет обязан уже по Гражданскому кодексу возмещать перевозчику неустойку за неисполнение договора перевозки в фиксированном размере», — уточнил Дмитрий Медведев. ...а незаконным охотникам прищемят хвост Разговора про уголовную ответственность на заседании правительства в четверг все-таки не избежали. Она уже введена за контрабанду особо ценных видов животных и рыб. Однако это ничуть не меняет плачевную ситуацию. По словам министра природных ресурсов и экологии Сергея Донского, для нашей страны главная причина исчезновения редких видов именно браконьерство. По доходности браконьерский бизнес сравним разве что с торговлей наркотиками или оружием. Ежегодный ущерб от незаконной охоты составляет 19 млрд рублей. И это только по минимальным оценкам. А механизм компенсации этого ущерба, по признанию министра, попросту отсутствует. Печальный пример: популяция сайгака за десять последних лет сократилась на 97%. Поэтому Минприроды предлагает воссоздать механизм награждения гражданских лиц, выявивших браконьеров, увеличить количество инспекторов и заблокировать интернет-сайты с рекламой о продаже животных редких видов. Наконец, уделить внимание и самим несчастным созданиям. На таможне до сих пор нет пунктов передержки конфискованных животных. Единственный находится в Подмосковье. Игорь Честин, руководитель российского представительства Всемирного фонда дикой природы (WWF), обратил внимание правительства на то, что полномочия по охране краснокнижных животных были переданы субъектам Федерации, а деньги — нет. В результате в Республике Адыгея, где обитает 61 вид редких краснокнижных животных, ежегодный объем субвенций на их защиту — мизерная сумма: всего лишь 85 тысяч рублей. В Приморском крае, где обитают дальневосточный леопард и амурский тигр, — 238 тысяч рублей. Все-таки без хороших новостей не обошлись. В правительстве порадовались котикам: в сочинском питомнике у переднеазиатских леопардов родились шестеро котят. Три взрослые особи вскоре будут выпущены в дикую природу. В Минприроде этот результат называют «олимпийской победой». А еще ведомство предлагает следить за популяцией амурского тигра через спутниковые ошейники. То есть буквально — от ошейника до спутника. Символически закрепить свои успехи намерены объявлением 2016 года Годом особо охраняемых территорий. Благо охранять пока есть что.]]></text>
</doc>
