<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[McDonald's судится с Пенсионным фондом: "Пенсии сотрудников не формируются с 2013 года"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T12:26:59+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Начиная с 3-го квартала 2013 года в ответ на представленную отчетность McDonald's получает отказы в приеме отчетности по пенсионному страхованию сотрудников от Пенсионного фонда, что является нарушением прав сотрудников компании", - заявила ИТАР-ТАСС директор по связям с общественностью McDonald’s в России Светлана Полякова, отметив, что компания предоставляет отчетность в ПФР с соблюдением требований российского законодательства. Отказ в приеме отчетов означает, что с прошлого года для работников российских структур McDonald's не формируется пенсия — это порядка 38 тысяч человек из которых в Москве — около12 тысяч. Причем, как заявляют в компании, 75% ее сотрудников — студенты. В связи с этим сеть ресторанов быстрого питания обратилась в в Арбитражный суд Москвы - ЗАО "Москва-Макдоналдс" и ООО "Макдоналдс" (дочерние компании корпорации в России) подали к главному управлению ПФР No10 по Москве и Московской области в общей сложности 7 исков. Два иска компании Арбитраж удовлетворил полностью, по одному из них ПФР подал апелляцию в Девятый арбитражный апелляционный суд. В ПФР в свою очередь заявили, что отказываются принимать документы из-за допущенных McDonald’s ошибок. "McDonald's ненадлежащим образом представлял отчетность все предыдущие периоды. Сотрудники Пенсионного фонда помогали исправлять ошибки в этой отчетности. Но уже в отчетности за 3-й квартал 2013 года этих ошибок стало действительно много, это касается несоответствия страховых номеров лицевых счетов работников и их фамилий, - заявила руководитель департамента общественных связей и взаимодействия со СМИ ПФР Маргарита Нагога, добавив, что McDonald's cтал считать, что эту отчетность должен исправлять Пенсионный фонд. - Мы эту отчетность не приняли. Сегодня мы находимся в стадии судебных разбирательств и неважно, чем они закончатся, выиграют они иски или мы там выиграем. В любом случае отчетность должна быть сдана для того, чтобы были сформированы пенсионные права граждан, которые работают в McDonald's". Напомним, ранее McDonald's заинтересовался Роспотребнадзор. После проверок была приостановлена работа 7 точек быстрого питания сети в России: 3 в Москве (в том числе и первого в России McDonald’s на Пушкинской), 2 в Екатеринбурге, а также по одному в подмосковном Серпухове и Сочи. Всего в настоящее время в России у McDonald's 435 ресторанов в 85 российских городах. Ежедневно рестораны сети на территории РФ обслуживают почти миллион посетителей. Что касается претензий , то их у Роспотребнадзора несколько: нарушения санитарного законодательства, площади помещений не соответствуют мощности и ассортименту. Отмечаются нарушения правил хранения продуктов (совместное хранение сырой продукции, полуфабрикатов и готовой продукции) - то есть кухня и подсобные помещения слишком малы для приготовления пищи, а это значит, что сырые и готовые продукты буквально лежат друг на друге, и велика вероятность, что какая-нибудь инфекционная палочка от той же говядины может запросто попасть на готовый гамбургер.]]></text>
</doc>
