<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По сайтам, торгующим алкоголем ночью, нанесут сокрушительный удар]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Антонова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T20:47:12+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Фактически интернет-магазины, через которые можно купить ночью виски или водку, будут приравнены к сайтам с детской порнографией и лозунгами экстремистов. Если законопроект будет одобрен, порталы с «алкогольным» контентом специалисты ведомства смогут блокировать по щелчку пальцев. А потом уже идти в суд с иском об официальном их закрытии и запрете. На данный момент ведомство разрабатывает критерии оценки информации о таких сайтах. По словам чиновников, это нужно для того чтобы избежать закрытия официальных сайтов легальных участников алкогольного рынка, которые с их помощью информируют потребителей об ассортименте продукции. У общественников и ярых борцов за трезвость идея ведомства уже вызвала положительный отклик. Как рассказал «МК» руководитель проекта «Трезвая Россия» Султан Хамзаев, моментальная блокировка «алкогольных» сайтов — это единственный способ борьбы с этой откровенно криминальной сферой теневого бизнеса. «Поменять домен с одного хостинга на другой — это дело двух минут, - говорит Хамзаев, - поэтому выключать такие порталы надо моментально и неожиданно для владельца». Тем более что технические способы такой блокировки уже хорошо отработаны на сайтах с детской порнографией и экстремистскими призывами. Однако если эти сайты отследить можно по одним только ссылкам на видео или тексту с контрольными фразами, то алкогольные интернет-торговцы умудряются изящно вуалировать свой преступный контент. Фраз «купить алкоголь в ночное время» там может и не быть, что явно осложнит работу айтишникам. Однако выявить такой сайт помогут в первую очередь цены на продукцию, которой черные бизнесмены торгуют легально. В первую очередь это ни к чему не обязывающие сувениры: брелки, кружки или майки. А в «подарок» благодарный магазин дарит щедрому клиенту бутылку недешевого алкоголя. «Очевидно, что брелок за пять тысяч продаваться не может», - рассуждает Хамзаев. - Поэтому любой специалист сразу же поймет, что под видом пустяковых сувениров продается дорогой алкоголь». Однако по мнению общественных деятелей, помимо Росалгогольрегулирования в процесс охоты на подпольные интернет-магазины должны включиться и Минсвязь с их высококлассными технарями, и ФСКН. «Кроме алкоголя эти же бизнесмены зачастую торгуют и синтетическими наркотиками», - подытожил Султан Хамзаев.]]></text>
</doc>
