<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Возможно ли госрегулирование цен на продукты, как это предложила КПРФ?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ирина Бадмаева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-28T16:49:44+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Россия отказалась от западного продовольствия ровно три недели назад, а цены на продукты питания уже начали уверенно ползти вверх. По данным Росстата, с 19 по 25 августа на 0,3% подорожала говядина, мороженая рыба — на 0,5%, вареная колбаса — на 0,5%, свинина — на 0,9%, а курица — на 1,4%. Не отставали от них и фрукты. Цены на яблоки увеличились на 0,5%. Лишь овощи в среднем подешевели на 2,5%, что вполне объяснимо: начался сбор урожая, который в этом году обещает быть неплохим. По действующему закону о торговле, правительство может вмешаться в процесс ценообразования, если в течение 30 дней стоимость социально значимых продуктов в регионе повысилась более чем на 30%. Тогда чиновники имеют право установить предельно допустимые розничные цены. Постоянный мониторинг проводит и ФАС. Кроме того, чтобы торговцы не завышали цены на самые необходимые продукты питания, власти установили на них льготную налоговую ставку в 10%. В их число входят сахар, соль, масло растительное, яйца, хлеб, мясо (за исключением деликатесных изделий), молоко, а также детское и диетическое питание. Однако во фракции КПРФ посчитали, что этого мало. Коммунисты уже не первый раз, воспользовавшись ситуацией, пытаются пропихнуть свои обанкротившиеся идеи о регулировании цен посредством талонов на еду. В частности, они проталкивали эти идеи в 2010 году во время обсуждения закона о торговле. Сейчас коммунисты предлагают «установить предельные размеры надбавок на определенные виды сельскохозяйственной продукции и продовольствия». В этот список необходимо внести все продукты первой необходимости. Речь идет о хлебе, хлебобулочных и макаронных изделиях, молочных продуктах, мясе, мясных и колбасных изделиях, рыбе, подсолнечном масле, сахаре, овощах, фруктах, продуктах детского и диетического питания. В общем, вся еда. Заняться этим, по замыслу коммунистов, должно правительство. Предлагается установить максимальный уровень наценок в пределах 45% для производителей первичного сырья (зерно, молоко, овощи, мясо), 15% — для переработчиков, организаций розничной торговли и общественного питания и 10% — для оптовиков. Кроме того, по замыслу депутатов, правительство должно получить право устанавливать максимальную долю отдельных видов импортной сельскохозяйственной продукции на отечественном рынке. Однако, по словам экспертов, эта инициатива лишь опустошит полки российских магазинов. «Мы уже это проходили. Регулирование цен на продукты всегда приводило к дефициту и росту цен на черном рынке. Вспомним хотя бы СССР, где мясо, колбаса, сыры были доступны только на рынках (либо с черного хода) по ценам в 2–3 выше, чем государственные. Продукты просто исчезнут из продажи или будут находиться в ограниченном количестве», — предупреждает генеральный директор GKFX Дмитрий Раннев. Сейчас торговые надбавки в среднем составляют 25%. В эту сумму включены все расходы: от уборки помещения до открытия новых точек. Нельзя забывать и про издержки на аренду, оплату ЖКХ, газ, тепло и так далее. «Если эти издержки будут расти, а возможности поднять цену не будет, то бизнесу будет невыгодно работать, и они закроются. Субсидирование и дешевые кредиты — тоже не выход из ситуации, они компенсируют растущие расходы предприятий, но не позволяют развиваться. Необходимо бороться с ростом цен не на конечный продукт, а на составляющие компоненты, включая тарифы ЖКХ, аренду так далее», — уверена аналитик «Альпари» Анна Кокорева. По словам аналитика «Инвесткафе» Тимура Нигматуллина, чтобы защитить население от роста цен, надо последовать примеру США, где бедному населению выдают специальные банковские карты. С помощью «пластика» люди с низким доходом могут приобрести продукты первой необходимости без наценок. В противном случае нас ждет «дикая инфляция на протяжении нескольких лет».]]></text>
</doc>
