<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Закрытие ресторанов "Макдональдс" - месть Америке]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дарья Бурлакова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-20T21:41:31+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Под временное закрытие попали четыре ресторана на станциях метро «Пушкинская» (улица Большая Бронная, дом 29; первый в Москве), «Охотный ряд» (Манежная площадь, дом 1, строение 2), «Алексеевская» (проспект Мира, дом 97) и «Новогиреево» (Свободный проспект, дом 35Б). Об этом сообщается на официальном сайте ведомства. «Среди закрывшихся заведений — первый ресторан «Макдональдс» на Пушкинской. Это, конечно, символический шаг, — считает политолог Алексей Макаркин. — Дескать, после стремительной американизации 1990-х Россия встала с колен. Одно дело, что хочется врезать Америке, проучить ее. Но с другой стороны — у нас «Макдональдс» популярнее, чем на Западе, где за фаст-фудом даже нет очередей». По мнению эксперта «МК», закрытие скажется в том числе на жителях России. «В сети работают студенты, это удар и по ним тоже, — продолжает Макаркин. — Кроме того, по-моему, «Макдональдс» работает с отечественными поставщиками, и здесь тоже могут быть проблемы». Однако есть и другое мнение. Связано оно с тем, что закрытие четырех ресторанов не способно вызвать серьезные финансовые последствия для сети фаст-фуда. «В России более 500 ресторанов «Макдональдс», и закрытие четырех точек не станет финансовой трагедией, — рассуждает заместитель директора Центра политической информации Алексей Панин. — Это, скорее, имиджевый удар. Обвинения в качестве продукции «Макдональдса» звучали и в других странах. Претензии озвучивались даже в Штатах. Это не редкая практика. Другое дело, что каждая новая претензия воспринимается очень чутко. Это удар по экономической привлекательности заведения для акционеров». По мнению Алексея Панина, администрация ресторанов «Макдональдс» аккуратно и не открыто будет придерживаться версии, что закрытие стало продолжением санкций со стороны России. «То, что за этим могут быть политические мотивы, конечно, не исключено, — продолжает политолог. — Такие шаги редко бывают случайными». Эксперты сходятся во мнении, что вопрос работы на территории Москвы четырех закрытых заведений определит дальнейшее развитие отношений России с США и странами Европы. «При отсутствии новых разногласий не исключено, что они начнут работу через несколько дней, после устранения выявленных нарушений», — говорит заместитель директора Центра политической информации. Напомним, Роспотребнадзор объявил о закрытии филиалов американской сети ресторанов после проведения контрольно-надзорных мероприятий с отбором образцов сырья, пищевых продуктов и смывов с объектов окружающей среды . «По фактам выявленных нарушений 20 августа 2014 года специалистами Управления Роспотребнадзора по г. Москве возбуждены дела об административных правонарушениях по ст. ст. 6.6, 8.2, ч. 1 14.43 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях», — сказано в сообщении ведомства. Также в тексте упоминается, что материалы дел готовятся для передачи в судебные органы в установленном законом порядке. Мероприятия по проверке предприятий указанной сети будут продолжены.]]></text>
</doc>
