<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Германский бизнес обеспокоен снижением прибыли из-за контрсанкций РФ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T02:11:48+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Немецкие компании обеспокоены снижением прибыли, которое, по их мнению, связано с обострением отношений России и Украины. Многие компании уже ощутили на себе последствия санкций. Так, к примеру, 12 августа акции одной из крупнейших в мире химических компаний Henkel на Франкфуртской фондовой бирже упали на 5,25%. "Мы ожидаем, что эскалация конфликта между Россией и Украиной, а также продолжающиеся волнения на Ближнем Востоке окажут негативное влияние на наши рынки", — сказал президент компании Каспер Рорштед. Также он добавил, что в следующем полугодии ждать изменения ситуации не стоит — показатели прибыли будут постепенно снижаться. Мыло Fa и моющие средства Le Chat, которые производит Henkel, в большом количестве экспортируются в Россию. Это четвертый по величине рынок с годовым оборотом около 1 млрд евро. Компании Henkel принадлежит 8 заводов в России, на которых работает 2500 человек. На Украине компания также владеет четырьмя производственными площадками, на которых трудится 1000 человек. Объем продаж продукции Henkel в стране достигает 200 млн евро. И хотя российские санкции напрямую не затронули Henkel, компания сильно пострадала от экономического спада в регионе. "Было бы наивно думать, что в России не будет рецессии в том или ином виде", — предупредил Каспер Рорштед. По его мнению, уже сейчас заметны "признаки существенного замедления". Henkel не единственная компания, которая бьет тревогу. Так, производитель спортивного оборудования Adidas уже объявил о закрытии своих магазинов в 2014 и 2015 году.]]></text>
</doc>
