<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Журналисты подсчитали пенсию Путина]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Печёнкин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кошелек]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T12:41:34+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как отмечает издание, в данный момент зарплата Владимира Путина составляет 715 тысяч рублей. Так как экс-президенты попадают под действие специального закона о пожизненном содержании в размере 75% от вознаграждения действующего главы государства. Соответственно Путин и его предшественник Дмитрий Медведев смогут рассчитывать на выплаты в размере 536 тысяч рублей. После апрельского повышения зарплаты премьер-министра до 570 тысяч рублей пенсии экс-премьеров повысились до 313 — 427 тысяч рублей, при этом максимальная доля полагается проработавшим на государственных должностях более трех лет. Это Михаил Касьянов, Сергей Степашин, Михаил Фрадков, Виктор Зубков и Евгений Примаков. Напомним, что с 1 сентября 2014 года вырастут зарплаты должностных лиц в России. Члены правительства будут получать не менее 400 тысяч рублей в месяц, министры силового блока — до 800 тысяч. Однако размеры их пенсий будут не столь выдающимися, поскольку при расчете «министерской» доплаты учитывается лишь непосредственное денежное вознаграждение без суммы денежного поощрения. Таким образом, вместе с доплатами их пенсии составят 57 — 90 тысяч рублей. Сопоставимые пенсионные выплаты ждут депутатов Госдумы и сенаторов, которые по статусу приравнены к федеральным министрам. Как отмечает издание, с 1 сентября их зарплаты вырастут до 420 тысяч рублей, однако на пенсии лидеру КПРФ Геннадию Зюганову и главе ЛДПР Владимиру Жириновскому достанется лишь по 61 тысяче рублей в месяц.]]></text>
</doc>
