<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Apple уверены, что утечка фотографий звезд не связана с уязвимостью iCloud]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[apple]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[наука]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T01:23:02+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Корпорация Apple заявила, что утечка интимных фотографий знаменитостей стала результатом целевой атаки, сообщает в ночь на среду агентство Франс Пресс. Неизвестный хакер похитил и выложил в интернете интимные фотографии знаменитостей. В список звезд, чьи снимки были опубликованы на анонимном форуме 4chan.org, попали звезда фильма "Голодные игры" Дженнифер Лоуренс, актриса и певица Ариана Гранде, актриса Кирстен Данст, певица Селена Гомес и Аврил Лавин, а также многие другие знаменитости. Всего в списке числятся более 100 имен. По некоторым данным, хакер мог взломать облачный сервис Apple iCloud, после чего получил доступ к информации на мобильных телефонах своих "жертв". "После более чем 40 часов расследования мы выяснили, что ряд аккаунтов звезд были взломаны в результате целевой атаки, направленной на их имена пользователей, пароли и контрольные вопросы, — эта практика стала уже всеобщей в интернете", — заявила компания. Таким образом, компания отрицает наличие уязвимости, затрагивающей аккаунты всех пользователей сервисов компании, в том числе iCloud и Find my iPhone. Расследованием публикаций интимных фото голливудских знаменитостей занялись следователи ФБР. Большинство правонарушений в США расследует местная полиция. Однако киберпреступления в Соединенных Штатах относятся к "федеральным преступлениям" (наряду с организованной преступностью, наркотрафиком, терроризмом, коррупцией в органах власти и рядом других) и расследуются федеральными правоохранителями, прежде всего ФБР.]]></text>
</doc>
