<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Откуда Белоруссия берет креветки для российских прилавков]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Арсений Томин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-21T12:54:14+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Креветки очищенные. Страна происхождения: Р. Беларусь" - гласит этикетка на одной из фотографий из российского супермаркета, которые сейчас гуляют по соцсетям и активно обсуждаются блогерами. Опубликовала подобную фотографию и "Новая газета" с комментарием, что эта продукция смущает россиян. Не обошел стороной тему и популярный ресурс D3.ru, где пользовались с удовольствием принялись шутить о небывалых успехах белорусских аграриев, сумевших вырастить на благодатной земле могилевщины тигровых креветок, мидий и разных морских гадов. Кто-то из пользователей с юмором предположил, что в Белоруссии просто водятся речные креветки, другой призвал считать их беловежскими лесными. Другие блогеры предполагают, что вскоре Белоруссия окажется лучшим в мире производителем хамона. Однако как сообщают " Вести " со ссылкой на представителя торговой сети, креветки из Белоруссии на прилавках российских магазинов - это не экзотика, а вещь вполне обыденная. Дело в том, говорят ритейлеры, что в Белоруссии располагается завод совместного белорусского-германского предприятия "Санта Бремор", который выпускает различную рыбную продукцию. Поэтому ничего удивительного в поставках креветок из Белоруссии нет. В России давно продаются креветки, соленая форель и семга этого завода. А ведь красная рыба в Белоруссии тоже не водится. "Странно, что только сейчас, с вводом этих санкций, заметили эту страну происхождения", - добавляет представитель торговой сети. В магазинах также можно встретить английский чай или кофе из Германии, хотя понятно, что чайные листья собраны вовсе не в Йоркширском графстве, а кофейные бобы произрастали не в Северной Рейн-Вестфалии. Поэтому продавцы просят не удивляться белорусским креветкам и не считать их феноменом или плодом экономических спекуляций на фоне российских ответных санкций.]]></text>
</doc>
