<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Действуют по принципу финансовой пирамиды». Правительство обсудило, что делать с туристическим рынком]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Леонид Беррес]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T16:30:08+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В августе российский туристический рынок пережил настоящий шок — из-за финансовых проблем закрылись сразу семь туроператоров. Почти 30 тысяч наших сограждан оказались в сложном положении: денег у многих впритык, отельеры требовали оплаты гостиничных номеров, авиаперевозчики отменяли рейсы на родину, ссылаясь на то, что компании не перевели депозиты за чартеры или за так называемые «пассажироблоки». Конечно, силами ассоциации «Турпомощь» всех вернули. Однако проблемы в отрасли остались. Например, пострадавшие люди хоть и могут обратится за компенсацией затраченных средств в страховые компании обанкротившихся операторов, но объем претензий, равный 1,5-2 млрд рублей, в десятки раз превышает страховку. То есть кризис показал, что установленные законом «Об основах туристской деятельности» суммы, на которые туроператор в обязательном порядке должен страховать свою ответственность, недостаточны. Что делать дальше, решали на совещании у премьера в Горках. «Многие компании в этой области занимаются недобросовестной конкуренцией, а некоторые действуют по принципу финансовой пирамиды, - довольно жестко заявил Дмитрий Медведев. - Можно рассмотреть разные варианты: от обязательного характера реестра туроператоров до прямого лицензирования, от которого мы какое-то время назад отказались». В настоящее время в Ростуризме зарегистрировано около 4400 туроператоров, почти половина из них занимается выездным туризмом. Точное количество турагентов неизвестно, но их число может измеряется десятками тысяч. «Нужно установить постоянный контакт с основными игроками на рынке и с ними решать возникающие проблемы, - продолжил премьер. - Те, с кем нет контакта, должны быть закрыты. Если подобная структура выявляется, сразу в прокуратуру нужно обращаться. Это незаконная деятельность». В конце августа Минкультуры в пожарном порядке подготовило законопроект по реформе туристического рынка. Документ предусматривает несколько важных вещей. Во-первых, чиновники хотят создать страховой фонда для компенсации потерь туристов в полном объеме. Размер отчислений будет зависеть от годового оборота компании. Если этот показатель не превышает 250 млн рублей, то ежегодный взнос составит 300 тыс. рублей. При годовом обороте более 250 млн. рублей туроператор обязан будет уплатить 1 млн. рублей, более 1 млрд. рублей - 2 млн. рублей, свыше 3 млрд. рублей — 0,1% соответственно. Во-вторых, «Ростуризм» хотят наделить правом надзорно-контрольных функций, которые позволят проверять туркомпании и в случае необходимости исключать их из реестра. Ведомство сможет проводить проверки туроператоров, запрашивать финансовую информацию, включая данные о выручке и обороте, итоги аудита. Кроме того, увеличат ответственность руководителей турфирм, вплоть до временного запрета на занятие профессиональной деятельностью. Естественно, что с повышением финансовых гарантий участников туристического рынка, и одновременным сокращением его участников повысятся цены за турпутевки. Не стоит забывать о том, что в Госдуме появился законопроект о внесении изменений в Налоговый кодекс, который предполагает повысить с 0 до 18% ставку НДС на международные воздушные перевозки. На внутренние рейсы НДС, наоборот, предлагается обнулить. Хотя на совещании у премьера подобная инициатива не рассматривалась, но очевидно, что если эти поправки примут, то стоимость международных авиабилетов значительно вырастет...]]></text>
</doc>
