<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Экономика Греции не сможет выйти из рецессии из-за санкций]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T01:35:19+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По прогнозам властей ЕС, экономика Греции должны была возобновить свой рост впервые с 2008 г. Однако греческие чиновники признают, что негативный эффект от украинского кризиса и ответных мер России могут поставить крест на этих прогнозах. Согласно официальным прогнозам Европейской Комиссии ожидалось, что по итогам 2014 г. ВВП Греции вырастет на 0,6%. В случае, если бы этот прогноз оправдался, для греческой экономики это означало бы выход из затяжной рецессии, которая тянется с III кв. 2008 г. Тем не менее, эти надежды, скорее всего не оправдаются. В Греции отмечают, что украинский кризис нанес серьезный ущерб туризму и сельскому хозяйству страны. При этом, под вопросом энергобезопасность страны на фоне заявлений Украины о возможной остановке транзита газа. Директор по связям с общественностью Ассоциации туристических компаний Греции (Σύνδεσμος Ελληνικών Τουριστικών Επιχειρήσεων, ΣΕΤΕ (SETE)), Ксенофон Петропулос заявил, что общее число туристов из России в 2014 г., скорее всего, составит не 1,3 млн человек, как ожидалось, а 1,1 млн. При этом, количество туристов из Украины может оказаться вдвое меньше прогнозов. Ущерб от запрета на импорт продовольствия, который касается стран ЕС, еще предстоит подсчитать. Однако, эксперты уже отмечают, что запрет больно ударит по греческим компаниям, объем выручки от экспорта овощей и фруктов для которых заметно сократится. Закрытие российского рынка означает, что на рынке ЕС появится затоваривание, что приведет к падению цен и сокращению прибылей. При этом, сохраняется фактор неопределенности по поводу энергобезопасности Греции. Прежние власти Украины уже неоднократно демонстрировали незаурядные способности к воровству природного газа, предназначавшегося европейским потребителям. Нынешние руководители Украины уже намекнули, что могут возобновить подобную практику.]]></text>
</doc>
