<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Экономические санкции Украины: прекратят ли транзит российского газа в Европу?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T21:09:01+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сегодня Верховная Рада Украина приняла в первом чтении законопроект, создающий правовую основу для введения ряда экономических санкций против России. Суть его заключается не в том, чтобы прекратить работу на территории Украины всех российских компаний. По словам Арсения Яценюка , только те физлица и компании, которые «оказывали или оказывают поддержку, в том числе и финансовую, сепаратизму и терроризму» будут подвергаться санкциям. Среди основных видов санкций можно назвать такие, как блокирование активов, ограничение торговых операций, ограничения, частичное или полное прекращение транзита ресурсов, полетов и перевозок по территории Украины. Закон позволяет аннулировать или приостанавливать лицензии на осуществление определенного вида деятельности (пользование недрами и др.). Допускается также прекращение действия общих проектов и промышленных программ. Нацбанк Украины сможет не выдавать субъектам санкций разрешений и лицензий на ввоз/вывоз валютных ценностей на Украину и т. д. Предметом особенно активного обсуждения стала возможность запрета поставок через Украину российских энергоносителей в Европу. Несмотря на то, что закон уже был принят в первом чтении, в Верховной Раде нет согласия относительно его целесообразности. В комментарии УНН представитель Партии регионов Михаил Чечетов отметил: «А еще говорят даже о возможности запрета транзита российского газа. Когда была названа премьером цифра убытков для Украины от санкций в 7-9 млрд долларов, то на самом деле она может быть и гораздо больше. Это опасный бумеранг, и нас ждет очень тяжелая зима».]]></text>
</doc>
