<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Прощай, Booking.com? В России создадут свою систему онлайн-бронирования]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Иван Незамятный]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[турклуб]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-15T07:27:28+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как сообщили журналистам в Ростуризме, система по функционалу может напоминать один из популярных в мире интернет-ресурсов бронирования отелей — Booking.com. Главная цель национальной системы, уточнили в ведомстве, - это продвижение малоизвестных региональных санаториев и пансионатов. В Минкомсвязи заявили, что знают об этом поручении, но пока не занимались его детальной проработкой. Ранее стало известно, что у Booking.com могут возникнуть проблемы на российском рынке. Это связано с новациями в российском законодательстве о персональных данных, в соответствии с которыми персональные данные россиян должны храниться на серверах в РФ. Западная компания-оператор заявила о готовности решать эту проблему, однако пока неясно позволит ли это ей остаться на российском рынке. "Мы внимательно наблюдаем за данной ситуацией и развитием событий, относящихся к принимаемому в России законопроекту о хранении личных данных российских пользователей на российских серверах", - заявили в компании. "Ростелеком", по словам ее представителя Андрея Полякова, могла бы взяться за создание подобной системы. В тендере готов поучаствовать и "Ростех", говорит представитель госкорпорации Василий Бровко, пишет в пятницу газета "Коммерсант" . Ранее, в июне, премьер-министр РФ Дмитрий Медведев заявил, что России необходима нормальная туристическая инфраструктура, а также кардинально новое качество туристических услуг, и подчеркнул, что это отвечает недавно утвержденной Стратегии развития туризма в России до 2020 года.]]></text>
</doc>
