<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Правительство отказалось от идеи госрегулирования цен]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-29T02:24:24+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Правительство РФ пока отказалось от идеи постановления о регулировании цен на продукты питания в условиях эмбарго на импорт. Об этом сообщили два участника совещания, которое прошло сегодня под руководством вице-премьера правительства РФ Аркадия Дворковича. В рамках заседания, как сказали собеседники агентства, была достигнута договоренность, что контроль за ценами будут осуществлять сами участники рынка через подписание меморандума. Пресс-секретарь вице-премьера Аркадия Дворковича Алия Самигуллина подтвердила, что на совещании было принято решение о подписании такого меморандума между отраслевыми общественными организациями. "Будет подписан меморандум, определяющий общие принципы сотрудничества участников рынка в рамках работы по сдерживанию роста цен на сельхозпродукцию, сырье и продовольствие", - подчеркнула она. Представитель вице-премьера добавила, что параметры этого документа определят сами розничные сети и ассоциации производителей, поставщиков. Однако она отметила, что речь не идет о полном отказе от подписания правительственного постановления в перспективе. Пока участники рынка могут решить вопрос сдерживания роста цен через механизмы саморегулирования, считают в правительстве. Участники совещания пояснили, что параметры соглашения уже были представлены на заседании совместно Минсельхозом и Минпромторгом России. Они предполагают, что поставщики будут сохранять цены на санкционные группы продуктов на одном уровне в течение года. Ритейлеры при этом откажутся от бонусов по реализации этих групп товаров и будут использовать максимальную наценку в 10%.]]></text>
</doc>
