<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Россию третий день не ввозят устриц и хамон]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Макеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T18:23:07+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Впрочем, совсем без импортного продовольствия мы не останемся. Как рассказали в ФТС, сделано исключение для многих видов готовой или консервированной продукции. Их оставили вне списка специально. Российская пищевая промышленность не обладает серьезными мощностями для производства, например, тех же рыбных консервов. Поэтому отечественным любителям рижских шпрот пока не стоит беспокоиться. То же можно сказать и об охотниках полакомиться консервированными кальмарами или мидиями. Оливки в банках, которых ежегодно становится больше в нашей стране на 10–12%, также не исчезнут с прилавков. Практически весь импорт оливок приходит в нашу страну из Испании. Они, как и оливковое масло, не исчезнут с прилавков магазинов. Сохранятся и экзотические для обычных россиян деликатесы. Поэтому гурманы, предпочитающие французскую фуа-гра, особенно не пострадают. Впрочем, в истории с ограничениями продовольственного импорта остается еще много белых пятен. Категории продуктов, входящих в черный список, выбраны в соответствии с кодами Товарной номенклатуры внешнеэкономической деятельности Таможенного союза (ТНВЭД). Многие определения, содержащиеся в ТНВЭД, туманны и расплывчаты. Так что останется ли на российском рынке, например, испанский хамон, или с ним можно уже попрощаться, остается под большим вопросом.]]></text>
</doc>
