<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Газпром" может обменять украинские санкции на гарантии ЕС по "Южному потоку"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[газ]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[газпром]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T02:22:26+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Верховная рада Украины 12 августа планирует принять закон о санкциях, которым может ограничить экспорт российского газа через территорию Украины. Этот вопрос является острым не только для "Газпрома" и России, но и для Европейского союза. "Нафтогаз Украины" предлагает "Газпрому" в случае введения санкций продавать газ на российско-украинской границе с тем, чтобы дальше его транзитом занимался контрагент, например, из Европы, заключивший прямой контракт с украинской компанией. "Газпром", если и согласится на эту схему, то на временной основе. А в обмен потребует от Европейского союза одобрения проекта "Южный поток", по которому Россия сможет поставлять газ в ЕС в обход Украины, считают эксперты. Назначенный Верховной радой премьер-министром Украины Арсений Яценюк 8 августа заявил о планируемом введении против российских граждан и компаний экономических санкций. Украина имеет право применить 26 видов ограничений, в числе которых заморозка активов, запрет на деятельность, запрет на приватизацию госсобственности, запрет на использование лицензий, остановка финансовых операций, а также полный или частичный запрет транзита ресурсов. Вопрос о санкциях во вторник должен окончательно решить украинский парламент, приняв закон, который создаст основу для введения санкций в отношении определенных видов экономической деятельности, в том числе в сфере предоставления услуг по транспортировке ресурсов.]]></text>
</doc>
