<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Инвестор Питер Герви может купить «Ведомости»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T23:12:29+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Структура, связанная с инвестором Питером Герви, подала предварительную заявку на покупку российских активов финского медиахолдинга Sanoma, в который входят газета «Ведомости», журналы Cosmopolitan, Esquire и др. Об этом сообщил источник, знакомый с процессом сбора заявок. Предложение было направлено в Citibank, который консультирует сделку. Близкий к Sanoma источник подтвердил что «было получено крупное предложение». «Это предложение будет обсуждаться на совете директоров Sanoma в августе-сентябре», - уточнил он. Герви родился в 1959г. в США, с начала 1980-х гг. работает в России. В разные годы он выступил учредителем ряда крупных медиакомпаний и СМИ, среди которых "СТС Медиа", радиостанция MAXIMUM, журнал HELLO!, московский интернет-провайдер широкополосного доступа в интернет "Корвет-Телеком", рекламное интернет-агентство IMHO. В настоящий момент активы и инвестиции Герви охватывают разные сегменты медиабизнеса: международный проект Hello TV, крупнейшего в России оператора наружной рекламы News Outdoor, кабельные каналы Sony Pictures. Герви также является основным акционером компании «Старнет-Телеком». К числу его активов относятся компании SF Productions и R&D Media, специализирующиеся на телепроизводстве и теле- и радиовещании. О намерении продать свой российский бизнес Sanoma Corp. заявила осенью прошлого года. До 11 июля Citibank принимает заявки от потенциальных покупателей. О своем интересе ранее уже заявил Вадим Горяинов, партнер Бориса Ложкина по украинскому медиахолдингу UMH (в прошлом году был продан группе ВЕТЭК Сергея Курченко). Интерес к Sanoma Independent Media проявили и основатели РБК Герман Каплун и Александр Моргульчик. Ранее один из основателей Sanoma Independent Media, а сейчас председатель совета директоров РБК (контролируется структурами ОНЭКСИМа) Дерк Сауэр заявлял, что заинтересован в покупке «Ведомостей». Выручка Sanoma Corp. в России и Восточной Европе в 2013г. снизилась на 13%, до €173,5 млн.]]></text>
</doc>
