<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Китай завалит Россию яблоками]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кризис]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T09:56:50+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Зона станет логистическим центром экспорта овощей и фруктов на Дальний Восток России. Она будет центром сбора и распределения грузов, формирования цены. По сути это оптовый рынок площадью 70 тыс. кв. м, оснащенный складом площадью 30 тыс. кв. м, складом-холодильником и другими комплексными сооружениями, уточнила китайский экономист. "В уезде Дуннин состоится церемония открытия проекта по китайско-российской трансграничной электронной коммерции - проекта создания зоны таможенного контроля компании "Баожун". Это означает, что на КПП Дуннин введено в эксплуатацию прямое сообщение для экспорта овощей и фруктов компании в Россию", - приводит ее слова “ Интерфакс ”. Время таможенного оформления на площадке сокращается за счет отсутствия необходимости повторной проверки грузов в надзорном складе - каждый уголок рынка контролируется круглые сутки посредством видеонаблюдения. Также, по словам Чжан Чуньцзяо, в конце 2014 года планируется ввод аналогичной платформы для поставок сельхозпродукции в РФ, которую строит корпорация "Дили". Напомним, что на прошлой неделе президент России Владимир Путин подписал указ о запрете импорта некоторых видов сельхозпродукции, сырья и продовольствия. На один год под запретом оказались овощи, фрукты, говядина, свинина, рыба, молочная продукция из США, Европейского союза, Австралии, Канады и Норвегии.]]></text>
</doc>
