<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Центробанк отозвал лицензии у трех российских банков]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-28T09:37:30+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Банк России с 28 августа отозвал лицензию на осуществление банковских операций у двух московских банков —"Онлайн банка" и "Межотраслевой банковской корпорации", а также махачкалинского банка "Месед". "Межотраслевая банковская корпорация" не является участником системы страхования вкладов. По величине активов на 1 июля занимает 575 место в банковской системе РФ. "КБ "МБК" ООО проводил высокорискованную кредитную политику и не создавал адекватных принятым рискам резервов на возможные потери по ссудам", — сообщил ЦБ. "АКБ "Онлайн банк" (ЗАО) проводил высокорискованную кредитную политику и не создавал адекватных принятым рискам резервов на возможные потери по ссудам. При этом кредитная организация была вовлечена в проведение сомнительных операций по выводу за рубеж денежных средств в значительных объемах", — пояснили в ЦБ. Банк не является участником системы страхования вкладов. По величине активов на 1 июля занимает 794 место в банковской системе РФ. Высокорискованную кредитную политику, связанную с размещением денежных средств в низкокачественные активы, проводило, по сообщению регулятора, и "ООО ИКБ "Месед". "Кроме того, банк не соблюдал требования законодательства в области противодействия легализации (отмыванию) доходов, полученных преступным путем, и финансированию терроризма в части принятия надлежащих мер по идентификации клиентов", — пояснили в ЦБ.]]></text>
</doc>
