<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Порошенко испугался заградительных пошлин России]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Макеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-27T18:08:35+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В настоящее время между Россией и Украиной действует льготный таможенный режим. Наш экспортно-импортный товарооборот облагается нулевой пошлиной. В большей степени, это выгодно Украине, поскольку экспорт украинских товаров на наш рынок гораздо больше, чем наши поставки в обратную сторону (не считая газа). Ратифицировав договор об ассоциации с Евросоюзом, Украина обнуляет импортные пошлины и в отношении стран Старого Света. Это ведет к созданию мошеннических схем: украинские дистрибьюторы закупают товары на Западе, ставят на них штрих-коды своего государства и продают в Россию, экономя на льготах. Дополнительная прибыль таких бизнесменов, заявил «МК» источник, участвовавший в минских переговорах Путина и Порошенко, достигает трети от стоимости перепроданных ими товаров. Ассоциация Украины с ЕС приведет к тому, что наша страна отменит нулевые пошлины и потребует от украинских поставщиков таможенные сборы. Соответствующий законопроект подготовлен Минэкономразвития и лежит на рассмотрении в правительстве. Скорее всего, все пошлины подымут до уровня единого таможенного тарифа — 7,8%. Но этого мало. Россия может добавить и импортный НДС (18% как и внутри страны). А это значит, что украинские товары в среднем подорожают на российском рынке раза в полтора. Кто их тогда купит? На ряд товаров пошлина будет доходить до 30%, говорит источник «МК» в правительстве. Это ставит крест на украинской экономике. С начала года ее торговый оборот с Таможенным союзом упал на 30% (с Россией — на 24%). Даже западные эксперты предрекают снижение ВВП Украины в этом году на 6,5%. Дополнительное таможенные сборы приведет к тому, что украинские товары перестанут быть конкурентоспособными и их поставки в Россию станут нерентабельны. Опасаясь такой санкции Петр Порошенко, на встрече с Владимиром Путиным в Минске предложил создать мониторинговую группу, которая будет оценивать ущерб от ассоциации Украины с ЕС. Как рассказал источник, близкий к переговорам, в рамках такой группы российские ведомства, смогут отслеживать ситуацию с поступающими товарами из сопредельного государства. В случае роста объемов отдельных групп товаров таможня будет запрашивать информацию о источниках увеличения поставок и при необходимости вводить пошлины. Такие санкции могут быть точечными и касаться конкретной продукции. «Доверия словам Порошенко нет. России необходимо заранее оборвать возможность прорыва на свой рынок недобросовестных предпринимателей из Украины», — считает ведущий специалист по мировой экономике и международной торговле ИМЭМО РАН Сергей Афонцев. МЕЖДУ ТЕМ: Еврокомиссар по энергетике Гюнтер Эттингер предложил России и Украине «достичь промежуточного соглашения по газу» не дожидаясь решения арбитражного суда в Стокгольме. По его словам, такие «дела займут 12-15 месяцев. Мы не можем ждать так долго. Нам нужно промежуточное решение на эту зиму». Очередная трехсторонняя встреча России, Украины и ЕС может состояться 6 сентября.]]></text>
</doc>
