<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сельхозпроизводители Дании: Санкции РФ ударят по датской экономике]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T05:23:45+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Совет по сельскому хозяйству и продовольствию Дании выразил обеспокоенность потенциально серьезными последствиями российских ответных мер в отношении стран, присоединившихся к экономическим санкциям против РФ. "Запрет или ограничение Россией импорта агропродовольственных товаров имели бы серьезные последствия для датской пищевой промышленности, - заявил исполнительный директор cовета Сёрен Гаде в распространенном 6 августа пресс-релизе. - До настоящего времени мы, однако, ждем конкретный список стран и товаров, которые включит этот запрет. Совет по сельскому хозяйству и продовольствию, конечно, будет тесно взаимодействовать с датскими властями относительно следующих шагов". Датское информационное агентство Ritzaus Bureau отмечает, что прекращение или ограничение Россией импорта может отразиться на сельском хозяйстве Дании и привести к потере доходов от экспорта. Согласно данным Национального института статистики за 2013 год, в 2013 году в Россию было отправлено товаров на 11,8 млрд крон ($2,14 млрд). Это соответствует 1,9% национального экспорта в целом. Экспорт агропродовольственного сектора составляет 4,9 млрд крон ($891 млн), или 41% от экспорта в Россию в целом. Президент РФ Владимир Путин постановил 6 августа запретить или ограничить сроком на год ввоз сельскохозяйственной продукции, сырья и продовольствия из стран, присоединившихся к экономическим санкциям против России. Список продукции, попадающей под запрет, будет, как ожидается, обнародован 7 августа.]]></text>
</doc>
