<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Брюссель хочет отнять у России футбольный ЧМ-2018 и не пускать Шойгу в Европу]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Константин Смирнов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-02T19:52:47+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Конечно, чемпионатами мира по футболу занимается не Еврокомиссия, а ФИФА. В Международной же федерации футбола ситуацией на Донбассе вроде бы не сильно озабочены. И отменять чемпионат пока не собирается. Однако, если в ЕС примут антифутбольные санкции , то они могут все же сыграть в нужном для Брюсселя направлении. Достаточно вспомнить историю с бойкотом США и рядом других стран Московской летней олимпиады-1980. В столицу СССР приехали раза в два меньше команд, чем ожидалось. И победа советских спортсменов была смазана. То есть, не приедут на мундиаль-2018 в Россию все европейские сборные и все – не тот чемпионат. Но ЧМ-2018 надо ждать целых четыре года. За это время украинская проблема может отмереть сама по себе. Зачем же тогда лишать лишать своих же спортсменов возможности сыграть в настоящий футбол. Тем более, что переносить ЧМ в другую страну, конечно, можно, но очень уж накладно, ни одна, даже самая богатая страна, не успеет подготовить нужное количество стадионов. Поэтому, по сведениям западных СМИ, есть в копилке Еврокомиссии и более быстродействующие санкции. Например, предлагается не пускать на финансовые рынки Европы не только российские госбанки (Сбербанк, ВЭБ, ВТБ, Россельхозбанк, Газпромбанк), но и все российские госкомпании. А они, по данным экс-министра финансов Алексея Кудрина контролируют до 50% нашего ВВП. Так что с дешевыми и крупными займами для российской экономики, по задумке Брюсселя, должен наступить полный облом. Впрочем, мера эта запоздалая. Еще со времен мирового финансового кризиса (с 2008 года) взять кредит на Западе под неслыханные до сих пор для внутреннего российского рынка 5%-6% годовых практически невозможно. Риски резко взлетели. В «нулевые» наш ВВП вслед за нефтеценами ежегодно рвался вверх на 7%-8%, а потом либо вообще падал почти на 8% (в 2009 году), то рос малозаметными темпами, а сейчас топчется на месте. В такую экономику Запад не инвестирует, а предпочитает деньги вывозить. Не зря же в этом году, по прогнозу Минэкономразвития, из России сбегут до $100 млрд. Так что при любом раскладе дешевые «длинные» деньги придется искать на Востоке, то есть в Китае. Поэтому новая финансовая санкция ЕС – мертвому при припарки. Эскалацию на Украине таким методом точно не остановить. К тому же вряд ли под новые санкции попадут «Газпром» и «Роснефть». Кто тогда будет снабжать топливом замерзающую Европу этой зимой? Кстати, не случайно же в Еврокомиссии не стали даже обсуждать отключение 600 российских банков от международной системы электронных расчетов SWIFT. Дело в том, что через неё расплачиваются с российскими энергокомпаниями. Не будет денег, не будет и газа. Правда, нас хотят достать еще и расширением запретов на поставки в Россию высокотехнологичного нефтегазового оборудования. Однако после обещания Владимира Путина продать китайской нефтекомпании CNPC 10% принадлежащего «Роснефти» Ванкорского месторождения , нужную технику можно будет закупить и в Поднебесной. Еще остаются возможные запреты на поставки военного оборудования по старым контрактам. Имеются в виду прежде всего 2 вертолетоносца «Мистраль» . Да за них уже заплачено французским корабелам 1,6 млрд евро. Да скандал. Но, во-первых, будут суды в Стокгольме и Гааге, а, во-вторых, нашему флоту они особенно и не нужны. И последнее. Министру обороны Сергею Шойгу могут запретить въезд в ЕС. Думаю, переживет. В общем, не так уж и страшно. А главное – налицо эффект бумеранга. Как бы евроВВП не уронить вместе с лицом. Не случайно, в Праге и Братиславе все настойчивее предупреждают, что наложат вето на новые евросанкции против России. Эксперт «МК»: Маргарита ГОРШЕНЕВА , директор по развитию QB Finance: - Санкции против госкомпаний и госбанков уже не смогут сильно повредить России, поскольку западные компании и так свели свое сотрудничество с нами к минимуму. Кредитное окно практически закрылось даже для частных компаний, и российский бизнес начинает переориентироваться на азиатское направление. Конечно, ряд компаний будет испытывать неудобство из-за невозможности экспорта тех товаров, которые нельзя заменить на российские, но и здесь у властей есть выход. Если предприятие не несет стратегического значения, госдолю можно продать, или переориентироваться на других поставщиков. После тех санкций, которые уже были введены, наиболее болезненным для России был бы запрет на подключение к системе СВИФТ, но этого ЕС делать не будет. Санкции ударят по ряду предприятий ОПК, которые нуждаются в передовых технологиях, и, как вариант, Россия будет тратить больше средств на собственный НИОКР. Конечно, санкции сгустят и так негативный внешний фон, и приведут к оттоку капитала страны и создадут еще большее давление на рубль, но позиция российских властей не претерпит изменений. Если говорить о фондовом рынке, то в нынешних котировках новые санкции уже заложены.]]></text>
</doc>
