<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Правительство Аргентины намерено судиться с США в ООН из-за реструктуризации госдолга страны]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[суд]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T01:10:56+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Аргентина в четверг направила в Международный суд ООН заявление против судебных решений США по поводу ее госдолга и требует Вашингтон принять его юрисдикцию, говорится в пресс-релизе суда. "Аргентинская Республика утверждает, что США нарушили ее суверенитет и иммунитет и (совершили) другие связанные с этим нарушения в результате своих судебных решений в отношении реструктуризации аргентинского госдолга", — говорится в коммюнике. Однако судебные процедуры не начнутся, пока США не примут юрисдикцию суда. В конце июня Буэнос-Айрес перевел в аргентинские филиалы американских банков 590 миллионов долларов в счет оплаты реструктурированных долговых обязательств, однако средства были заблокированы американским судом, под юрисдикцией которого были выпущены эти обязательства. Суд США разъяснил, что Аргентина должна была прежде всего начать переговоры с кредиторами, которые не согласились на реструктуризацию долга, а с остальными договориться о переносе сроков платежей. В результате из-за невозможности для кредиторов получить эти средства международные регуляторы и рейтинговые агентства признали ситуацию дефолтом по части госдолга Аргентины. В начале августа судья разблокировал половину этой суммы для европейских кредиторов, но американские кредиторы получить платежи от Аргентины пока не могут. Аргентинский долговой кризис обострился после того, как Верховный суд США обязал Аргентину выплатить 1,33 миллиарда долларов держателям ценных бумаг, которые не согласились с условиями предложенной реструктуризации по гособлигациям страны. Буэнос-Айресу удалось реструктурировать 93% своих долговых обязательств, однако владельцы 7% долга, не согласившись с аргентинскими предложениями, инициировали судебное разбирательство, потребовав оплаты в полном объеме.]]></text>
</doc>
