<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сила Путина зависит от «Силы Сибири». Как президент заложил газопровод в Китай]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Елена Егорова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T16:09:35+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Изначально "Газпром" хотел организовать торжественное мероприятие в Благовещенске на границе с Китаем, чтобы сразу расставить все точки над "и". Председатель правления Алексей Миллер даже провел на этот счет две встречи с послом КНР Ли Хуэем. Однако в результате кабинетных договоренностей церемонию удалось заполучить руководству Якутии, для которой визит президента важен вдвойне. Во-первых, на территории республики находится Чаяндинское месторождение, без обустройства которого нужный Китаю газ вовремя не попадет в трубу. Во-вторых, исполняющий обязанности главы Якутии Егор Борисов 14 сентября будет пытаться переизбраться на второй срок. Хотя строительство "Силы Сибири" начали планировать в 2002 году, до подписания соглашения с китайцами проект находился в полузамороженном состоянии. Сейчас к разработке Чаяндинского месторождения, запасы которого оцениваются в 1,45 трлн кубов, предполагается приступить в 2015 году, а к добыче газа - в 2018-ом. "Это позволит выполнить обязательства по контракту с КНР", - уверяют в Газпроме. Сварка двух первых труб состоялась далеко от того места, где на самом деле будет проходить газопровод, но, по мнению энергетиков, это чистая формальность. Готовый участок просто включат в маршрут, когда дело дойдет до активного строительства. Всего за пять лет монополии предстоит проложить почти 2 тысячи километров труб от Чаяндинского месторождения до Благовещенска (общая протяженность газопровода с учетом Иркутской области - почти 4 тыс. км.), откуда ветка пойдет на Китай. Чтобы оптимизировать затраты, газопровод решено строить вдоль трассы действующего магистрального нефтепровода «Восточная Сибирь — Тихий океан» и использовать трубы отечественного производства, но вложения все равно будут не маленькие. Ориентировочная стоимость "Силы Сибири" составляет 770 млрд руб, из них якутского участка - 283 млрд.руб. По контракту с Китаем Россия должна начать поставлять газ в Поднебесную в 2019 году сначала в объеме 38 млрд кубов, а в перспективе, если появится такая потребность, - 64 млрд.кубов. Соглашение будет действовать в течение 30 лет. Владимир Путин отметил, что строительство "Силы Сибири" позволит не только увеличить экспортные поставки, но и "сделать серьезный шаг к газификации районов Восточной Сибири и Дальнего Востока", которые пока вынуждены обходиться без жидкого топлива. "После того, как мы создадим здесь сеть газопроводов, у нас будет возможность соединить европейскую систему с восточной, что позволит осуществлять перетоки в зависимости от ситуации на мировых рынках - либо на запад побольше, либо на восток", - сообщил президент. Он подчеркнул, что "Сила Сибири" - это крупнейший энергетический проект: ничего подобного в мире в ближайшее время реализовано не будет. Что касается китайцев, то они устами зампредсеталя Госсовета Чжан Гаоли заверили Путина, что отношения двух стран остаются неизменными: Китай категорически против санкций, цветных революций и попыток сдерживать развитие России.]]></text>
</doc>
