<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Путин: "Сила Сибири" позволит перенаправлять газ в зависимости от конъюнктуры рынка]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T14:54:02+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В понедельник, 1 сентября, ОАО "Газпром" приступил к строительству магистрального газопровода "Сила Сибири" , протяженностью почти 4 тысячи километров и производительностью 38 миллиардов кубометров газа в год. Газ по нему будет поступать из Якутского и Иркутского центров газодобычи на Дальний Восток и на экспорт в Китай. Общий объем инвестиций в строительство газопровода и развитие сопутствующей инфраструктуры составит порядка 55 млрд долларов. Сварка первого стыка трубы прошла в районе села Ус Хатын на 18 км Намского тракта в окрестностях Якутска. В торжественной церемонии начала строительства газопровода принял участие Владимир Путин. По его словам, «Сила Сибири» повысит энергобезопасность страны и гарантирует выполнение экспортных обязательств. "Газопровод позволит не только увеличить экспортные поставки и расширить географию нашего экспорта углеводородов, но и позволит сделать еще один серьезный шаг в газификации собственной страны. Особенно это важно для восточной части, - цитирует его ИТАР-ТАСС . - После того, как мы создадим сеть газопроводов на Дальнем Востоке, в Сибири, у нас будет возможность соединить европейскую часть газопроводной системы с восточной, и это с точки зрения экспортных возможностей, с точки зрения расширения географии газификации собственной страны даст большие преимущества осуществлять перетоки в зависимости от ситуации на мировых рынках - либо на запад побольше, поэффективнее, либо на восток". Президент заявил, что Россия и Китай «начинают самый крупный строительный проект в мире». "Ничего крупнее в мире происходить в этой области в ближайшее время не будет", - подчеркнул он. Тем не менее, по мнению Путина, "дело не в каких-то рекордах, а в том, что это чрезвычайно важный проект и для России, и для КНР". Кроме того он подчеркнул, что «этот проект становится возможным благодаря высокому уровню взаимодействия между Россией и Китаем» и поблагодарил китайское руководство "за прямую поддержку". Напомним, что партнерству России и Китая был придан новый импульс в мае, во время визита в Шанхай Владимира Путина, когда после 10-летних переговоров Россия и КНР подписали 400-миллиардный контракт - соглашение заключено сроком на 30 лет и предполагает поставку 38 миллиардов кубометров газа в год. Газопровод «Сила Сибири», по которому в 2019 году должны начаться прямые поставки в Китай, пройдет от Иркутской области через Якутию до Хабаровска, от города Свободный до Благовещенска (на границе с КНР) будет построен отвод для транспортировки «Голубого топлива» в Поднебесную. Китай начнет строительство "Силы Сибири" на своей территории в первой половине 2015 года, заявил зампред Госсовета КНР Джан Гаоли, отметив, что Пекин намерен развивать отношения с Москвой независимо от изменений в международной обстановке. "Как ни изменится международная ситуация, мы будем с вами вместе выдерживать любые испытания и будем прилагать максимум усилий к тому, чтобы развивать всесторонние, стабильные, долгосрочные, надежные отношения всеобъемлющего стратегического партнерства", - приводит его слова "Интерфакс" .]]></text>
</doc>
