<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Правительству не хватило мальков и витаминов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Макеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-20T20:28:58+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Становится очевидно, что ответные экономические санкции России по отношению к странам ЕС и США разрабатывались впопыхах. Поручение дать наш ответ Западу Владимир Путин заказал правительству 5 августа. Кабинет министров справился с задачей буквально за ночь. К вечеру 6 августа последовала продовольственная резолюция, подписанная главой государства и еще через день подтвержденная всеми профильными ведомствами. Россия убрала с прилавков польские яблоки, норвежскую семгу и лосось, французские сыры, прибалтийское молоко и творог. Как гуляли — веселились, подсчитали — прослезились. Обещали, что запретные продукты питания для россиян роскошь и их пропажа с рынка в стране не вызовет голода. Видимо, за прошедшее время чиновники ознакомились с документами, на которых они ставили свои индивидуальные факсимиле, более внимательно. Со второго прочтения «черный список» показался им чересчур объемным и претенциозным. Вычеркнули то, чего не только нет, но и заменить нечем. Бог с ним, с нефтегазовым оборудованием. Уже установленное прослужит 5-10 лет без сбоев и накладок. Благо, западное, а не китайское. А что делать с тем, без чего не обойтись. С мальками атлантической лососи и форели, из которых мы выращиваем отечественную красную рыбу? Они поступают из Норвегии. Хоть это королевство и не в Евросоюзе, но и им досталось санкциями. Есть мнение, что можно перейти на треску и навагу. Да можно хоть на карпа. Кому что нравится. Главное — фосфор, он кормит не желудок, а мозги. Обойдемся без форели, не такое переживали. Только вот качественных семян картошки, лука, кукурузы и гороха найти будет сложнее. Да и на рассаду эти корнеплоды и злаки мы не выращиваем. Всегда было проще купить, нежели строить дорогостоящие фермы в качестве альтернативы доступному импорту. Понятно, что пока запасы для посевной еще остались. Но ведь скоро они будут израсходованы или пойдут в суп и на гарнир. Будем спасаться огородами или перекупать овощи у дачников — это ведь тоже поддержка аграриев. О спортсменах также как-то мало подумали. Всем понятно, что мировой рекорд без правильного питания невозможен. А нынешние достижения в области физической культуры строятся исключительно на биодобавках и витаминах, опять же произведенных на Западе. Как сдавать нормы ГТО, если не принял пары пилюль? Гораздо хуже обстоят дела у диабетиков и аллергиков, у которых непереносимость на лактозное молоко . Другого в России не производится. Придется отказаться от любимого продукта, ведь лактоза для них яд — понос, тошнота и рвота обеспечены. Впрочем, зря мы пугаем. Российское правительство знает и любит свое население. И мальки, и овощные семена на рассаду, и биодобавки для атлетов, и безлактозное молоко вновь разрешены . Потребители могут расслабиться. Только согласятся ли импортеры вновь поставлять эти продукты на наш рынок, остается под вопросом. Пройдите тест "МК": Что мы знаем о запрещенных продуктах?]]></text>
</doc>
