<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Россия закрыла свое небо для транзита самолетов из Украины. Европа и США - на очереди]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Кира Котова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T13:17:44+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Россия прекращает транзитные рейсы украинских авиакомпаний через воздушное пространство РФ в Грузию, Азербайджан, Армению и Турцию", — заявил премьер-министр Дмитрий Медведев на заседании правительства в четверг. При этом он подчеркнул, что решение по европейским авиаперевозчикам пока только обсуждается. "Правительство РФ рассматривает ряд ответных шагов, каковы они, это не значит, что они немедленно будут введены, но тем не менее они, что называется, на столе. Во-первых, это запрет использования воздушного пространства нашей страны для таких транзитных рейсов европейских и американских авиакомпаний в регионы Восточной Азии", — сказал Медведев. Еще один вариант, по его словам, - изменение точек входа и выхода в воздушное пространство РФ для европейских перевозчиков. Медведев назвал эти меры жесткими, отметив, что в результате вырастут расходы авиакомпаний. Потому, как "искренне рассчитывают" в Москве, "у наших партнеров экономический прагматизм возьмет верх над дурными политическими соображениями, и они будут думать, а не пугать и ограничивать Россию (цитата по РИА "Новости" )". "И взаимовыгодное торгово-экономическое сотрудничество будет восстановлено в прежних объемах — мы бы этого хотели", — отметил премьер. В противном случае санкционная война продолжится, и российские власти как будто не боятся возможной эскалации конфликта. "Мы потенциально готовы ввести защитные меры в авиастроении, судостроении, автомобильной промышленности и других отраслях", — сказал Медведев, добавив, что "делать это будем осмысленно".]]></text>
</doc>
