<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Россиянам оставят накопительную часть пенсии, но сделаю ее добровольной]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Инна Васейкина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пенсии]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T02:30:03+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Законопроекты, касающиеся изменений в накопительной части пенсий на 2015 год будут готовы в августе-сентябре и пройдут обсуждение в Российской трехсторонней комиссии, сообщил федеральный министр труда Максим Топилин. Кабмин объясняет свое решение о продлении моратория тем, что существующая система показала свою неэффективность. На волне "пенсионных перемен" и новостей об очередной заморозке пенсионных накоплений, которую ранее правительство обещало не продлевать, многие россияне почувствовали себя обманутыми. Министры, в свою очередь, торопятся успокоить граждан, обещая, что новые законы будут лучше и эффективнее старых. Так, вице-премьер Ольга Голодец ранее отмечала, что существует целый ряд вопросов к эффективности действующей системы пенсионных накоплений: "Первый из них - к сожалению, накопительная система не обеспечивает гражданам тех же прав, что обеспечивает современная страховая пенсионная система", - заявила вице-премьер, добавив, что по ее мнению, негосударственная пенсионная система должна обеспечивать доход как минимум на уровне инфляции. И отказ от накопительной системы может стимулировать к добровольному пенсионному страхованию. "Вопрос активно обсуждается, и, прежде всего, обсуждается вопрос о переходе на добровольную систему накоплений; то есть те граждане, которые примут для себя решение, будут персонально заключать договоры с НПФ, будут иметь очень понятные правила накоплений, очень понятные ожидаемые результаты накоплений", - заявила Голодец. Позицию Ольги Голодец целиком и полностью поддерживает глава Минтруда Максим Топилин, об этом он заявил в интервью газете "Известия" : "Никто в правительстве никогда не говорил о заморозке пенсионных накоплений. Речь только о том, что тариф (6%), который ранее направлялся в накопительную часть пенсии, пойдет как в этом году, так и в следующем в распорядительную составляющую пенсии. Что касается Российской трехсторонней комиссии, то все процедуры будут соблюдены. Напомню, что на РТК в установленном законом порядке проходят обсуждение разработанные законопроекты, касающиеся социально-трудовой сферы. Так вот, проекты законов во исполнение этого решения будут готовы в конце августа – начале сентября. Естественно, они будут рассмотрены и на РТК", - отметил министр. По его словам, в настоящее время правительством рассматривается возможность сделать накопительную часть пенсии добровольной: "В обязательной пенсионной системе, в том числе и накопительной части, граждане не платят ничего, за них платит работодатель! Будущие пенсионеры платят только в добровольной системе. Это как со страхованием жизни. Если вы хотите застраховать свою жизнь, то никто и ничто вам не мешает это сделать на любую сумму и любой срок. Так и тут человек самостоятельно и добровольно может переводить часть зарплаты в НПФ", - подчеркнул Топилин. Напомним, по действующей сегодня в РФ системе, работодатель обязан заплатить за каждого работника 22% от фонда оплаты труда. Для граждан моложе 1967 года рождения тариф в ПФР распределяется так: 10% отражается на индивидуальном лицевом счете, туда же идут 6% в качестве накопительного элемента, еще 6% — в солидарную часть, и уже не отражаются на пенсионном счете. При этом средства накопительной части пенсии по решению работника могли быть переданы в НПФ для инвестирования. Впрочем, в 2014 и 2015 годах правительство запретило это делать, рассчитывая получить дополнительные доходы в ПФР в размере около 513 млрд. рублей - 243 млрд. в этом году и около 270 млрд. в следующем.]]></text>
</doc>
