<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Фрукты, курятина, молочка - Правительство готовит "черный список" товаров из США и ЕС, которые попадут под российские санкции]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Инна Васейкина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T01:52:57+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ранее Россельхознадзор раскрыл некоторые детали предварительного списка, уточнив, что Россия среди прочего планирует полностью запретить поставки фруктов и овощей из Евросоюза, а также всю сельхозпродукцию из США, включая курятину, сообщает РИА Новости . Что касается санкций в отношении США, сейчас в санкционном списке вся сельскохозяйственная продукция этой страны, поставляемая в РФ, в том числе курятина, сообщил помощник главы Россельхознадзора Алексей Алексеенко. "По США будет запрещено все, что производится в США и ввозится оттуда в Россию", — сказал он, добавив, что окончательный перечень станет максимально широким и будет опубликован в четверг во второй половине дня. Говоря об импорте из ЕС, Алексеенко отметил, что под российские санкции, скорее всего, попадут европейские фрукты и овощи: "Думаю, да. Фрукты и овощи из ЕС попадут под полный запрет", — сказал он. Кроме того, под запрет на ввоз в Россию попадет европейская молочная продукция, в том числе сыры массового производства. В списке - сухое молоко, сливочное масло, сыры (речь идет о сырном сырье и «кормовых» сырах, то есть сырах массового производства). По данным Евразийской экономической комиссии, Россия основные объемы молока и сливок несгущенных, а также кисломолочной продукции закупает у Финляндии (более 40%), почти 70% объемов молока и сливок сгущенных и сухих составляют поставки из Аргентины, Франции, Украины, Польши и Уругвая, молочная сыворотка в основном поступала из Украины - 35%, сливочное масло - из Новой Зеландии (25%), Финляндии (17%) и Уругвая (16%). Около 70% импорта сыров и творога составляют поставки из Нидерландов, Украины, Германии, Финляндии и Литвы. В то же время помощник главы Россельхознадзора заявил, что российским гражданам не стоит опасаться резкого повышения цен на продукты питания, попавшие в "черный список". "Нельзя сказать, что в России страшно вырастут цены, в краткосрочной перспективе возможен определенный рост цен, в долгосрочной - абсолютно нет", - цитирует слова Алексеенко ИТАР ТАСС . Желание осуществлять поставки аналогичной продукции уже высказали многие страны, которые не вводили санкции в отношении России. Такое же мнение выразила пресс-секретарь Россельхознадзора Юлия Трофимова. Уже в четверг Россельхознадзор обсудит с дипмиссиями ряда латиноамериканских стран перспективы расширения поставок продовольствия в Россию. А многие эксперты и вовсе уверены в том, что ограничения на европейский и американский импорт не создадут проблем, а будут способствовать развитию агропромышленного комплекса России. "Сегодня у наших сельхозпроизводителей проблема не произвести, а продать. Учитывая, что президент принял такое решение, это даст импульс дальнейшему развитию сельского хозяйства России, завоеванию тех рынков сбыта продукции, которые есть у нашей страны", - заявил РИА Новости член совета Союза картофелеводов России Александр Богомаз. Напомним, накануне президент Владимир Путин запретил в течение года ввозить в Россию отдельные виды сельскохозяйственной продукции, сырья и продовольствия из стран, которые ввели санкции против РФ. Правительству он поручил составить конкретный перечень продукции, попадающей под ограничения.]]></text>
</doc>
