<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Интернет-торговля поссорила чиновников]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Леонид Беррес]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-17T18:52:08+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Идею «упорядочить» торговлю с зарубежными интернет-магазинами впервые озвучил в конце 2013 года президент Путин. После этого в январе 2014 года почти все крупные логистические российские и международные компании заявили о прекращении доставки в Россию товаров для личного пользования. Дело в том, что таможня начала требовать от экспресс-операторов предоставления расширенного списка документов для декларирования посылок, запретив процедуру таможенной очистки отправлений по единому реестру. На некоторое время это привело к затовариванию складов временного хранения и коллапсу интернет-торговли. В конце концов ситуацию разрулили, и в мае президент подписал закон, наделяющий правительство правом изменять размер пошлины. Полгода спустя премьер Дмитрий Медведев поручил Минфину, ФТС, Минкомсвязи, Минэкономразвития и Минпромторгу подготовить до 15 августа предложения по снижению беспошлинного порога на ввоз в Россию товаров из-за границы для физических лиц. Наконец, в минувшую пятницу Минфин опубликовал соответствующий проект постановления. Как выяснилось, в рядах чиновников единства нет и документ внесен в правительство с серьезными разногласиями. Так, Минфин настаивает уменьшить порог нулевой пошлины до 150 евро, с предельным весом до 10 кг. При этом посылки можно заказывать без временных ограничений неограниченное количество раз. Собственно, эти нормы и вошли в окончательный вариант проекта, который, кстати, поддержали таможенники. Однако в Минпромторге выступили с альтернативным предложением — снизить ставку не до 150, а до 500 евро. «В пояснительной записке к проекту постановления в качестве основного аргумента указанному нововведению говорится только лишь об анализе международной практики, согласно которой норма беспошлинного ввоза товаров для личного пользования, как правило, не превышает 100–150 единиц национальной валюты. При этом такая аргументация представляется неоднозначной», — заявили в ведомстве. В настоящее время в России можно беспошлинно получать посылки для личного пользования на сумму до 1000 евро и (или) весом до 31 кг в течение месяца. При превышении лимита пошлина составляет 30%, но не менее 4 евро за 1 кг (взимается с суммы, превышающей лимит). В последние годы трансграничная торговля росла семимильными шагами. По данным Ассоциации компаний интернет-торговли, в 2013 году россияне купили в зарубежных интернет-магазинах товаров на сумму около 100 млрд рублей — 30–32 млн отправлений. 70% новых клиентов живут за пределами Москвы. Не облагаемые пошлиной товары составляют в этом объеме примерно 90%. Скорее всего, в нынешних экономических условиях правительство остановится на более жестком варианте в 150 евро, дабы не терять лишние деньги. Ожидается, что осенью постановление будет подписано и вступит в силу еще до Нового года.]]></text>
</doc>
