<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Кабмин вывел ряд продуктов из под санкций: БАДы, безлактозное молоко, семена и мальки форели]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Арсений Томин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-20T17:52:55+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сайт правительства России опубликовал постановление кабмина о внесении изменений в перечень запрещенных к ввозу в Россию из США, Евросоюза, Канады, Австралии и Норвегии продуктов. В соответствии с этим постановлением, которое уже подписал премьер Дмитрий Медведев, ряд ранее попавших под запрет товаров был исключен из черного списка. Так например, отмечает РБК , поставщикам продуктов снова разрешено завозить в Россию безлактозные молоко и другую молочную продукцию. Из-под запрета выведены также концентраты белков животного и растительного происхождения и их смесей, то есть спортивное питание. По новым правилам разрешены к ввозу также биологически активные добавки и витаминно- минеральные комплексы, вкусоароматические добавки, пищевые волокна и пищевые добавки. Новая редакция постановления разрешает ввозить в Россию необходимых для нормальной работы отечественных рыбоводческих хозяйств мальков атлантического лосося и форели, а также семенной картофель, лук-севок, сахарную гибридную кукурузу и горох для посева. При этом, передает РИА "Новости", список запрещенных к ввозу в РФ продуктов пополнился живой рыбой. В среду министр сельского хозяйства России Николай Федоров в эфире телеканала "Россия 24" заявил, что для успешного замещения попавших под запрет товаров сельхозпроизводителям России нужно выделить около 100 млрд руб. «Объем дополнительной поддержки, чтобы по максимуму заместить объемы продукции, которые выпадают из-за эмбарго, если говорить о срочных мерах до конца года, то это несколько десятков миллиардов рублей. Еще есть среднесрочные меры — в следующем году и в последующие годы эта сумма исчисляется, можно сказать, сотней миллиардов рублей», — пояснил министр, пообещав представить свои расчеты правительству в ближайшее время. Напомним, что в начале августа Россия на год ограничила импорт сельскохозяйственных и продовольственных товаров из стран, которые ввели в отношении нее санкции: США, государств ЕС, Канады, Австралии и Норвегии. Под запрет попали говядина, свинина, птица, фрукты, овощи, сыры и молочная продукция, орехи и ряд других продуктов. Однако после этого вице-премьер Аркадий Дворкович заявил, что в перечень продуктов, запрещенных 7 августа к ввозу в Россию, будут внесены изменения. Он пообещал тогда, что предложения по поправкам в перечень запрещенных продуктов будут подготовлены совместно с комиссией по мониторингу предложения, которые будут касаться чувствительных позиций для ряда категорий населения. Пройдите тест "МК": Что мы знаем о запрещенных продуктах?]]></text>
</doc>
