<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Туристическая компания "Ветер странствий" пустила всех до ветру]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дина Карпицкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T20:47:56+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[14 августа на официальном сайте турагенства «Ветер странствий» огромными красными буквами появилось, ставшее уже стандартным этим летом, сообщение о приостановке деятельности. При этом все телефоны туроператора доступны и сотрудники вежливым голосом сообщают всем желающим: - Наш директор, она же главный бухгалтер Агафонова Любовь уже два дня вне зоны доступа. И у нее, и у ее мужа все телефоны отключены. Где она — мы не знаем. Скорее всего, уехала навсегда. В «Ветре странствий» уверяют, что доступ ко всем финансовым операциям, лицевым счетам и сейфам находится в руках руководителя, в его отсутствие сотрудники не могут принимать ни каких решений. - Сегодня у нас пустой день. Мы всего лишь отвечаем на звонки туристов и журналистов. «Ветер странствий» - один из старейших туроператоров Санкт-Петербурга. Фирма имеет филиалы в Москве, Челябинске и Екатеринбурге. Путевки продавались абсолютно на все направления, однако турфирма предпочитала работать с экзотическими, дорогостоящими направлениями: Корея, Сейшельские острова, Бали. Будут ли пострадавшие от остановки деятельности компании туристы — пока не ясно. Однако, как заверяют сотрудники, все, кто улетел отдыхать с помощью «Ветра странствий», вернутся домой без приключений. На чем основывается такая уверенность — не понятно. Однако не похоже, что работники турфирмы охвачены паникой. - Не переживайте, все абсолютно вернуться из отпуска домой. Новых путевок мы не продаем. В настоящий момент составляются списки туристов для того, чтобы в случае чего направить их в страховую компанию. - А вы в полицию обращались? Может, с вашим директором что-то случилось? И потом, 2 дня — это же еще не срок? - Мы сделали все, на что распространяются наши полномочия, - заверила сотрудница «Ветра странствий», пожелавшая остаться неизвестной. - Но без руководителя мы не имеем возможности осуществлять финансовую деятельность, отправлять туристов на отдых и взаимодействовать с партнерами. А она, скорее всего, уехала навсегда. Туроператор имеет страховые гарантии в размере 30 миллионов рублей в страховой компании «Либерти». Совсем другого рода сообщение, но тоже крупными буквами появилось на сайте другого известного туроператора «Вокруг света». «Внимание!!! Уважаемые туристы! В связи с появлением в некоторых СМИ информации "московский туроператор «Вокруг света» временно приостановил деятельность", сообщаем, что наша компания ООО ТФ "Вокруг света" продолжает работу в обычном режиме! С нами все хорошо!».]]></text>
</doc>
