<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ЦБ отозвал лицензии у трех банков. Один из них не входит в систему страхования вкладов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Кира Котова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T09:37:57+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Решение об отзыве лицензии "КИП-Банка" (688 место в банковской системе РФ по величине активов) принято регулятором "в связи с неисполнением кредитной организацией федеральных законов, регулирующих банковскую деятельность", также банк "не соблюдал требования законодательства в области противодействия легализации (отмыванию) доходов, полученных преступным путем, и финансированию терроризма в части своевременного направления в уполномоченный орган сведений", говорится в сообщении ЦБ. Также отмечается, что "на протяжении 2013 года и первого квартала 2014 года банк был вовлечен в проведение сомнительных операций, общий объем которых превысил 57 млрд рублей". "Аскания Траст" (727 место) также уличен Центробанком в неисполнении федеральных законов, регулирующих банковскую деятельность, а также в "неспособности удовлетворить требования кредиторов по денежным обязательствам". "Руководители и собственники кредитной организации не предприняли необходимых мер, направленных на нормализацию ее деятельности", - отмечается в сообщении ЦБ. ОАО "Северинвестбанк" (730 место) "проводило высокорискованную кредитную политику и не создавало адекватные принятым рискам резервы на возможные потери по ссудной задолженности". Кроме того, банк не соблюдал требования законодательства, в том числе в области противодействия отмыванию доходов и финансированию терроризма, сообщил регулятор. "Кредитная организация была активно вовлечена в проведение в крупных объемах сомнительных операций. Руководители и собственники кредитной организации не предприняли необходимых мер, направленных на нормализацию ее деятельности", - также указывается в сообщении . "Северинвестбанк" и "Аскания Траст" являются участниками системы страхования вкладов. "Выплаты начнутся не позднее 22 августа 2014 года. До указанной даты АСВ опубликует в местной прессе, а также разместит на сайте АСВ в сети Интернет официальные объявления о месте, времени, форме и порядке приема заявлений о выплате возмещения по вкладам", - сообщили в Агентстве по страхованию вкладов. Для оперативного приема заявлений вкладчиков и выплаты компенсаций АСВ намерено привлечь банки-агенты. Они будут отобраны на конкурсной основе не позднее 14 августа.]]></text>
</doc>
