<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Кабмин РФ до середины сентября решит, останется ли накопительная пенсия обязательной]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-21T14:29:36+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Правительство РФ до середины сентября примет решение, переводить ли накопительную пенсию на добровольную основу, сообщила журналистам вице-премьер Ольга Голодец. «До бюджетного процесса, до середины сентября будет принято. Сегодня мы действительно обсуждаем переход на добровольную систему накоплений», — сказала Голодец журналистам, отвечая на вопрос о том, когда будет принято подобное решение. Она отметила, что те пенсионные накопления граждан, которые были сформированы до 2013 года, будут сохранены и будут инвестироваться в режиме, который определен законодательством. «Шага назад не будет. То есть мы должны четко соблюдать все обязательства, которые приняло на себя правительство», — подчеркнула Голодец. Она выразила благодарность кабинету министров за решение о продлении на 2015 год моратория на формирование накопительной части пенсии, потому что, по ее словам, пенсия граждан, сформированная исключительно на страховых принципах, получается более высокой, чем у тех, кто формировал накопительную пенсию. «Я очень рада, что нас поддерживают в решении, при котором сегодня выиграет каждый пенсионер, выиграет каждый житель РФ, потому что пенсия будет больше и стабильнее. Они не будут зависеть от конъюнктуры экономической, от вкладов в те или иные проекты, которые либо состоятся, либо не состоятся», — добавила вице-премьер. Она подчеркнула, что россияне, которые хотят формировать накопительную часть пенсии, должны подходить к этому сознательно. «Это будет их добровольное желание, и они будут уже оговаривать условия своих вкладов, условия по процентам, условия по размеру выплат», — добавила вице-премьер.]]></text>
</doc>
