<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[СМИ: Руководство "Роснано" могут посадить на 10 лет за коррупцию]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Остап Жуков]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-21T10:50:06+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как утверждают " Известия ", подозреваемым по делу о "Присовении и растрате", а также "Злоупотреблении должностными полномочиями" проходят финансовый директор и члены правления госкорпорации "Роснано". Об этом журналистам стало известно из письма первого заместителя генерального прокуратура Александра Буксмана, направленного в Госдуму первому зампреду комитета по бюджету и налогам Оксане Дмитриевой. Пока не ясно дойдет ли дело до суда, но по этим статья можно лишиться свободы сроком до 10 лет. Никаких конкретных фамилий Бусман в своем письме не указал, однако сообщил, что речь идет о неправомерном перечислении более 300 млн рублей в пользу ряда компаний, "аффилированных с должностными лицами "Роснано". Так замгенпрокурора указывает, что в пользу ЗАО «ИФК «Алемар» были перечислены денежные средства за консультации при рассмотрении ряда проекта. По данным Счетной палаты за эти услуги в "Алемар" перечислили 228, 26 млн рублей. При этом выяснилось, что членом совета директоров компании «Алемар» был президент «Роснано» Леонид Маламед (в 2008 году его сменил Анатолий Чубайс). В «Роснано» в свою очередь заявили, что не согласны с выводами следователей. — Позиция корпорации состоит в том, что должностные лица компании, в отношении которых у правоохранительных органов возникли подозрения о неправомерности заключения нескольких договоров на оказание консультационных услуг, действовали строго в соответствии с действующим законодательством, — приводит издание слова официального представителя госкорпорации. Депутат Оксана Дмитриева давно "точит зуб" на "Роснано", обвиняя госкорпорацию в десятках пресступлений. Анатолий Чубайс, комментируя высказывания Дмитриевой, заявлял, что это не что иное, как обычные пиар депутата. При этом Дмитриева направила генпрокурору Юрию Чайке официальный запрос с просьбой тщательно расследовать деятельность госкорпорации. Письмо Буксмана по всей видимости и является ответом на этот запрос. Он сообщает депутату, что количество уголовных дел, возбужденных после обращения Дмитриевой, удвоилось. Ранее было известно о трех уголовных делах, которые были возбуждены против фирм, в которые "Роснано" инвестировала средства. Теперь таких дел шесть, при этом, как ясно из письма, в качестве фигурантов привлечены уже топ-менеджеры самой корпорации. Буксман указал, что это за дела. Они касаются вывода из ЗАО «Микробор Нанотех» за рубеж денежных средств на общую сумму 65 млн рублей. Деньги эти предназначались на развитие наноиндустрии в Российской Федерации. Кроме этого ГСУ СК РФ проводит доследственную проверку хищения 27 млн рублей в ООО «Уником», которое на 35% принадлежит "Роснано". Фирма должна была наладить производство нанотехнологичного «бесшумного асфальта» из отработанных автопокрышек, но в настоящее время находится в процедуре банкротства. Сама Оксана Дмитриева выразила удовлетворение ответом замгенпрокурора, заметив, что ряд дел возбуждены после депутатского запроса. Она также предположила, что в дальнейшем количество уголовных дел будет увеличиваться.]]></text>
</doc>
