<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Яценюк оставит Европу без газа]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Макеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[газ]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T18:01:47+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Законопроект, который предусматривает возможность введения против России санкций, правительство Украины одобрило в пятницу, 8 августа. Арсений Яценюк признался, что Украина впервые в своей истории применяет санкции в отношении иностранных субъектов, которые «совершают преступления» против украинского государства. Соответственно, большим опытом Киев в этом смысле не обладает. И первый блин рискует оказаться комом. Всего в законе 26 видов санкций. Один из них не просто спорный, а скандальный. Причем скандала украинскому премьеру стоит опасаться со стороны не только России, но и всех стран Евросоюза. Санкция предусматривает полное прекращение транзита российских энергоресурсов по территории Украины. С одной стороны, мера идет вразрез с контрактными обязательствами Киева перед «Газпромом». Однако Украина неоднократно нарушала свои обещания, поэтому обмануть и в этом раз ей будет не впервой. С другой стороны, перекрывая экспорт российского газа, Яценюк фактически обрекает на замерзание европейские страны ближайшей зимой. Энергобаланс Старого Света более чем на 30% зависит от поставок из России. А в отдельных странах ЕС этот показатель доходит до 100%. Другими словами, украинский премьер подставляет ногу своему союзнику — Европе. Впрочем, Арсений Яценюк давно прислушивается в большей степени к Вашингтону, нежели к Брюсселю. Стоит задуматься, не исходит ли эта инициатива из-за океана и не продиктована ли она любительницей эпатажных острот спикера Госдепартамента Джен Псаки.]]></text>
</doc>
