<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Индекс Dow Jones упал до минимума с апреля на геополитических рисках]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T03:22:52+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Американские фондовые площадки завершили торги четверга в минусе, индекс Dow Jones упал до минимума с апреля на фоне напряженности между западными странами и Россией и обострения ситуации на Украине, свидетельствуют данные бирж. S&P 500 уменьшился на 0,56% и составил 1909,57 пункта, Dow Jones понизился на 0,46% и достиг 16368,27 пункта, Nasdaq потерял 0,46% и составил 4334,97 пункта. Россия ранее на год ограничила импорт ряда товаров из стран, которые ввели против нее санкции, — США, государств ЕС, Канады, Австралии и Норвегии. В список ограничений попали говядина, свинина, фрукты, птица, сыры и молочная продукция, орехи и другие продукты. Не радуют инвесторов новости из Украины, свидетельствующие об обострении ситуации в стране. В частности, в четверг стало известно, что ополченцы самопровозглашенной ДНР сбили самолет украинских ВВС в Донецкой области. Глава ЕЦБ Марио Драги в четверг признал, что нестабильная геополитическая ситуация может оказать негативное влияние на европейскую экономику. На этом фоне инвесторы не обратили внимания на позитивную внутреннюю статистику. Так, число первичных заявок на пособие по безработице в США за неделю, завершившуюся 2 августа, сократилось на 14 тысяч по сравнению с пересмотренным показателем предыдущей недели и составило 289 тысяч. Аналитики полагали, что количество заявок окажется на отметке в 305 тысяч. "Неопределенность по Украине затмила позитивную экономическую статистику, которую мы видели раньше", — отметил агентству Bloomberg старший инвестстратег Wells Fargo Funds Management Джон Мэнли (John Manley).]]></text>
</doc>
