<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Медведев утвердил список продуктов, запрещенных на ввоз в Россию: "Мы были вынуждены ответить"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Маранди]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T12:39:28+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Правительство РФ утвердило перечень зарубежной сельхозпродукции, на которую вводятся российские санкции, сообщает сайт Кабмина . Как сообщил глава кабинета Дмитрий Медведев на сегодняшнем заседании, Россия вводит полный запрет на поставки говядины, свинины, фруктов, птицы, сыров и молока из стран ЕС, США, Австралии, Канады и Норвегии. В список вошли : охлажденное, свежее или замороженное мясо крупного рогатого скота, свинины, мясо птицы, соленое, сушеное, копченое мясо, рыба и ракообраные, молюски, прочие беспозвоночные. Кроме того в него включены молоко и молочная продукция, овощи, съедобные корнеплоды и клубнеплоды, фрукты и орехи, колбасы и аналогичные продукты из мяса, мясных субпродуктов или крови (в том числе и готовые пищевые продукты, изготовленные на их основе). В списке значатся готовые продукты, включая сыры и творог на основе растительных жиров, а также молокосодержащие продукты, на основе растительных жиров. Подчеркивается, что эмбарго РФ на продукты из западных стран не распространяется на детское питание и ввоз товаров физлицами, то есть из турпоездки привезти что-то из санкционного списка не запрещено. Таким образом, выполнен указ президента России Владимира Путина от 6 августа "О применении отдельных специальных экономических мер в целях обеспечения безопасности РФ". Медведев: «Санкции — тупиковый путь» «Санкции — тупиковый путь. Они никому не нужны. Но они (западные партнеры) не поняли. Ситуация сложилась так, что мы были вынуждены пойти на ответные меры, — прокомментировал подписанный документ российский премьер. - В санкциях нет ничего хорошего, я об этом уже неоднократно говорил. И ответное решение далось нам тоже непросто, мы были вынуждены его принять. Но даже в этих условиях мы, уверен, сумеем ситуацию повернуть в свою пользу». При этом, передает РИА Новости, Медведев отметил «плюсы» данного решения: ответные меры Москвы на санкции запада "расчистят полки" магазинов для российских производителей. По словам главы правительства, Россия не должна упустить появившийся уникальный шанс решить проблему импортозамещения. «Эти ответные меры, которые мы вводим, фактически расчистят магазинные полки для наших товаропроизводителей. Но, конечно, нашим аграриям тоже нужно много работать. Такой шанс уникальный в условиях открытия и расширения импортозамещающих производств упускать нельзя», — заявил глава правительства. Медведев также отметил, что Минпромторг будет ежедневно мониторить ситуацию с состоянием рынков сельхозпродукции и продовольствия. Не продукты По словам Медведева, Россия также готовит ответные санкции на запрет полетов «Добролета». В частности, отметил глава кабмина, власти изучают возможность запрета транзитных полетов для европейских перевозчиков. Но это не обязательно будет сделано, отметил Медведев. «Россия готова ввести защитные меры в авиа- и автомобилестроении и других отраслях, - заявил премьер. - Но делать это будет осмысленно». «Ограничения вводятся с сегодняшнего дня сроком на один год, но если наши партнеры продемонстрируют конструктивный подход по вопросам сотрудничества, правительство готово пересмотреть сроки действия этих мер», — сказал он на заседании правительства.]]></text>
</doc>
