<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российские санкции вступили в силу]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Маранди]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T18:47:22+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вступили в силу ограничения на импорт товаров из США, ЕС, Канады, Австралии и Норвегии. Это произошло после публикации указа на официальном портале правовой информации. Напомним, Россия на год ограничила импорт ряда товаров из стран, которые ввели санкции в отношении Москвы , — США, государств ЕС, Канады, Австралии и Норвегии. В соответствующий список попали говядина, свинина, фрукты, птица, сыры и молочная продукция, орехи и другие продукты. Подписывая список продуктов, попадающих под ограничения, премьер-министр РФ Дмитрий Медведев, отметил, что РФ подобного поворота не хотела, но была вынуждена ответить на санкции ЕС и США. Кроме того, по его словам, это решение позволит «расчистить магазинные полки для наших товаропроизводителей», а сложившаяся ситуация дает России уникальный шанс решить проблему импортозамещения. В список вошли: охлажденное, свежее или замороженное мясо крупного рогатого скота, свинины, мясо птицы, соленое, сушеное, копченое мясо, рыба и ракообраные, молюски, прочие беспозвоночные. Молоко и молочная продукция, овощи, съедобные корнеплоды и клубнеплоды, фрукты и орехи, колбасы и аналогичные продукты из мяса, мясных субпродуктов или крови (в том числе и готовые пищевые продукты, изготовленные на их основе). Продукты, включая сыры и творог на основе растительных жиров, а также молокосодержащие продукты, на основе растительных жиров. Эмбарго не распространяется на детское питание и ввоз товаров физлицами.]]></text>
</doc>
