<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Евросоюз оспорит российские запреты на импорт через ВТО]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T09:44:10+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ЕС намерен оспаривать отмену российских запретов на импорт продовольствия через Всемирную торговую организацию. Как передает ИТАР-ТАСС со ссылкой на европейский дипломатический источник, политически мотивированные масштабные торговые запреты являются прямым нарушением норм ВТО. Российские ограничения будут тщательно проанализированы, после чего должны быть поданы соответствующие иски в ВТО. Также в случае необходимости в ближайшие дни может быть созвано заседание Совета ЕС. По словам дипломата, ЕС пока не решил, будут ли вводиться ответные торговые меры против России. «Сначала необходимо увидеть и проанализировать официальный перечень продуктов, которые Москва намерена запретить. После этого будут приниматься решения как на европейском, так и на национальном уровнях», — отметил он, добавив, что российский запрет на импорт продовольствия из ЕС может привести к убыткам на миллиарды евро, причем как для европейских, так и для российских потребителей. Между тем, как сообщает "Коммерсантъ" со ссылкой на источник в правительстве, знакомый с содержанием проекта списка запрещенной к ввозу продукции, в число стран, импорт из которых в Россию будет ограничен, наряду с США, странами ЕС, Австралией, Канадой и Японией попадет Украина. По словам источника издания, речь идет о продовольственных товарах, а не о конкретных товарах или сырье. Товары делятся на две группы – полный запрет и ограничение. Под полный запрет попадают молочные продукты, рыба, овощи и фрукты, ограничен будет ввоз мяса и мясной продукции, а также злаков. Причем, как утверждает источник газеты в правительстве, Россия готова к искам во Всемирную торговую организацию и будет уважать решения этой организации, однако надеется, что на принятие решения у ВТО уйдет несколько лет, а за это время представители российского аграрного сектора на освобожденном от конкуренции рынке смогут повысить свою конкурентоспособность. Напомним, накануне президент России Владимир Путин подписал указ о запрете на год импорта сельскохозяйственной продукции, сырья и продовольствия из стран, которые ввели санкции против России. Глава государства поручил правительству подготовить перечень продуктов, попадающих под запрет. Ожидается, что список запрещенных к поставкам продуктов будет опубликован 7 августа. Одновременно кабинет министров подготовит меры по недопущению ускоренного роста цен на сельскохозяйственную и продовольственную продукцию. Эксперты называют ввод таких ограничений своеобразной программой "шоковой терапии" для российского продовольственного рынка, полагая, что идеи "опережающего импортозамещения" крайне сомнительны, поскольку реализовать их в сжатые сроки практически нереально. Наиболее чувствительным, по мнению специалистов, станет запрет на ввоз для части молочной продукции, мяса, фруктов и овощей. Причем самые уязвимые статьи импорта - фрукты, на импорт которых приходится до 70% внутреннего потребления, и мясо. Импортные говядина и свинина составляют 30% внутреннего потребления – РФ пока не производит достаточно свинины и говядины, чтоб удовлетворить внутренний спрос, поэтому российский рынок нуждается в импортном мясе.]]></text>
</doc>
