<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Медведев: Дальнейшее введение санкций может привести к взлому системы безопасности в мире]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-08T02:34:43+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дальнейшее введение санкций может привести к взлому системы безопасности в мире, поскольку за экономическими могут последовать и политические, заявил премьер-министр РФ Дмитрий Медведев. "Мы же понимаем, что санкции сначала экономические, а потом в ответ — политические, а политические вещи всегда ассиметричны. И это уже пострашнее ограничений поставок: возможен взлом системы безопасности в мире. Надеюсь, что наши западные партнеры этого не хотят и сумасшедших среди тех людей, которые принимают решения, нет", — сказал Медведев в интервью газете "Ведомости" по случаю 15-летия издания. Медведев напомнил, что санкции в отношении ряда стран вводились и ранее, как по линии ООН, так и по линии отдельных государств. "Как правило, ни к чему хорошему они не приводили. Длительность была разной, но это не бесконечная тема", — отметил он, добавив, что "санкции — всегда обоюдоострая история", и в итоге ограничения сказываются на тех, кто первым их вводит. Однако, по словам премьера, санкции могут пойти на пользу государству, в отношении которого они были введены. В качестве примера Медведев привел Китайскую народную республику, против которой ввели санкции в 1989 году. "Санкции очень близкие тем, что введены против нас. Теперь давайте посмотрим: китайская экономика стала развиваться хуже после этого? Нет. Они отклонились от того курса, который был задан именно в конце 80-х годов? Нет. Они успешная экономика? Вне всякого сомнения. Это экономика, которая скоро станет первой в мире. Китай поменял общественный строй? Китай почувствовал себя наказанным? Нет. Они просто мобилизовали внутренние ресурсы, но таким образом, что не отрезали себя от внешнего мира. В известной степени эти санкции пошли на пользу Китайской народной республике", — сказал Медведев.]]></text>
</doc>
