<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Яценюк: Россия собирается полностью перекрыть транзит газа в Европу]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-27T15:42:28+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В среду на заседании украинского кабмина премьер-министр Арсений Яценюк заявил, что действия Российской Федерации угрожают глобальной энергетической безопасности, однако Украина и Евросоюз располагают информацией о планах Москвы относительно полного отключения поставок газа и отстранения Украины от всех энергетических ресурсов. "Действия России угрожают как глобальной военной безопасности, так и глобальной энергетической безопасности. Мы предложили четкий рыночный подход. Есть два варианта – принимается общий подход Украины и ЕС. Второй – дело будет решаться исключительно Стокгольмским судом", – приводит его слова УНИАН. Политик напомнил, что Украина подала на "Газпром" в суд в Стокгольме с требованием возмещения 6 млрд долларов, а также о том, что был принят закон о реформировании газотранспортной системы. "Я обратился к канцлеру Германии и нашим западным партнерам относительно привлечения иностранных инвесторов к модернизации ГТС. "Нафтогаз" сообщил "Газпрому" о необходимости пересмотра ставок по транзиту российского газа через территорию Украины. Мы проводим трехсторонние консультации на уровне ЕС, Украины и России. У нас есть общая позиция с ЕС", - заявил он. По словам Яценюка, ситуация в энергетике является сверхсложной. "Мы знаем о планах России полностью перекрыть транзит даже для стран-членов ЕС, - сообщил премьер. - И именно для этого европейским компаниям даны указания максимально закачивать из хранилищ на территории Европы. Мы знаем о планах России отключить Украину от всех энергетических ресурсов". Кроме того, глава кабмина рассказал, что правительство накопило в подземных хранилищах 15 млрд кубометров газа, хотя полгода назад там хранилось лишь 5 млрд кубов. Также Киев начал диверсифицировать поставки угля, "поскольку РФ и ее наемники бомбят и разрушают шахты, в которых мы добываем энергетический уголь". Как заявил Яценюк, позиция Украины является четкой, подходы к энергобезопасности страны высказаны России в общем виденье Украины и ЕС. "Мы ожидаем следующий раунд консультаций между еврокомиссаром Эттингером, министром Проданом и российскими должностными лицами", - добавил он. Стоит отметить, что ранее украинский премьер обвинял Владимира Путина в том, что тот намерен уничтожить Украину не только политически, но и экономически, целенаправленно разрушая экономику Донбасса. "Шахты топят специально. Идет целевая атака: убивают людей и убивают экономику... Российские танки, русская артиллерия стреляет, русская агентура лазит по Донецку и Луганску, мы потеряли из-за них 15% валового сбора урожая. Персональная «благодарность» Путину — он лично это сделал со своими бандитами", — говорил он. До этого Яценюк утверждал, что Россия причастна к взрыву на украинском участке газопровода Уренгой — Помары — Ужгород, уничтожившему часть одной из трех линий трубопровода высокого давления, по которому российский газ поставляется в страны Европы. "Мы прогнозировали, что будут спланированные диверсии, цель которых — подорвать репутацию Украины как надежного транзитера и легитимизировать строительство "Южного потока", — заявил он в июне этого года. Накануне Петр Порошенко и Владимир Путин провели встречу в Минске , по итогам которой договорились возобновить переговоры по вопросам энергетики, в том числе по газовой проблематике. "Мы считаем, и я, и президент Порошенко, что нужно возобновить наш диалог по вопросам энергетики, в том числе по газовой проблематике. Откровенно говоря, это сложный вопрос, он находится в тупике, но говорить об этом все равно нужно. Договорились о том, что мы эти консультации возобновим", – заявил российский лидер. В то же время Путин предупредил, что в текущей ситуации российская сторона не имеет возможности дать какую-либо скидку Киеву по газу: "Сейчас принять какие-то предложения даже по льготированию – мы даже не можем этого сделать, с учетом того, что Украина обратилась в Арбитражный суд. Любые наши действия по льготированию могут быть использованы в суде. Нас лишили этой возможности, даже если бы мы этого захотели, хотя мы и так пошли навстречу и скинули сто долларов". Напомним, в июне этого года "Нафтогаз" сразу после его перевода "Газпромом" на предоплату подал в Стокгольмский арбитраж иск с требованием пересмотреть контракт на поставку газа. В частности, украинская компания требует снизить цену на "голубое топливо" и взыскать с "Газпрома" 6 млрд долларов переплаты за газ, который тот поставил с 2010 года. "Газпром" в свою очередь обратился в Стокгольмский арбитраж с иском к "Нафтогазу" о взыскании долгов - на момент перевода на предоплату они достигли 4,5 млрд долларов.]]></text>
</doc>
