<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Китай и Индия заместят на рынке РФ мясо из США, Австралии и Канады]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-20T15:31:53+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Китайские и индийские поставщики мяса заместят запрещенную ко ввозу в Россию свинину и говядину из США, Австралии и Канады, в случае снятия эмбарго им будет практически невозможно вернуть прежние позиции на российском рынке, считает глава Россельхознадзора Сергей Данкверт. Россия 7 августа на год ограничила импорт ряда товаров из стран, которые ввели против нее санкции: США, государств ЕС, Канады, Австралии и Норвегии. В соответствующий список попали говядина, свинина, фрукты, птица, сыры и молочная продукция, орехи и другие продукты «Например, Дальний Восток России был критически зависим от поставок мяса из США и Канады. Теперь, когда Россельхознадзор активно работает с ветеринарной службой Китая по обеспечению безопасности поставок свинины с некоторых китайских крупных высокоинтегрированных предприятий, вернуться американские и канадские поставщики не смогут. Индия предлагает крупномасштабные поставки говядины, а это означает, что Россия не будет заинтересована в возобновлении ее поставок из Австралии», — отметил Данкверт, слова которого приводятся в сообщении Россельхознадзора. По данным ФТС, Россия в 2013 году импортировала 619,8 тысячи тонн свинины на 2,135 миллиарда долларов. Крупнейшими поставщиками этого вида мяса были Бразилия, Дания, Германия и Канада. Последняя ввезла в РФ 79,4 тысячи тонн свинины на 246,3 миллиона долларов, США - 5,9 тысячи тонн на 19 миллионов долларов. Мяса крупного рогатого скота (охлажденного и замороженного) в 2013 году было ввезено в Россию 658,4 тысячи тонн на 2,875 миллиарда долларов. Крупнейшими импортерами были Белоруссия и Бразилия. На долю Австралии пришлось 27,1 тысячи тонн на 130,4 миллиона долларов.]]></text>
</doc>
