<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ФРГ: Компенсации за эмбарго РФ не покроют всего ущерба фермерам Европы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T02:10:40+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Европейские фермеры не получат в полном объеме компенсаций ущерба, который был им нанесен после запрета России на ввоз ряда продуктов из стран ЕС и США, передает агентство Франс Пресс со ссылкой на заявление министра сельского хозяйства ФРГ Кристиана Шмидта. Шмидт в преддверии переговоров со своими французскими и польскими коллегами заявил в интервью радиостанции Deutschlandfunk, что ему не хотелось бы, чтобы у людей возникало ложное впечатление, что компенсации полностью покроют все убытки: "Этого не будет". Кроме того, Шмидт в очередной раз обратился к немецким потребителям с призывом поддержать отечественного производителя и потреблять больше овощей и фруктов производства Германии. "Ешьте! Вы должны есть, я должен есть, мы должны есть... Начиная с раннего утра пять раз в день!", — приводит слова министра агентство. Пресс-секретарь Еврокомиссии (ЕК) Роджер Уайт сообщил ранее, что ЕК предоставит из бюджета Евросоюза 125 миллионов евро помощи производителям ряда скоропортящихся овощей и фруктов, пострадавшим от запрета на импорт в РФ. США и ЕС не признают присоединения Крыма к России и обвиняют Москву во вмешательстве в дела Украины. Россия это отрицает и называет подобные обвинения неприемлемыми. Западные страны с марта уже несколько раз вводили санкции в отношении ряда российских политиков, бизнесменов и компаний и угрожали расширить ограничительные меры. Последним случаем применения подобной практики стали июльские санкции. Евросоюз 26 июля ввел санкции против 15 россиян и представителей самопровозглашенных Донецкой и Луганской народных республик (ДНР и ЛНР), а также против ряда крымских компаний, таких как Севастопольский морской порт и общественная организация "Соболь". В частности, в санкционный список попали директора Федеральной службы безопасности Александр Бортников и Службы внешней разведки России Михаил Фрадков, секретарь российского Совбеза Николай Патрушев, его заместитель Рашид Нургалиев и член совета Борис Грызлов, главы Чечни Рамзан Кадыров и Краснодарского края Александр Ткачев. В Вашингтоне и Брюсселе при этом готовы при необходимости расширить санкционные списки.]]></text>
</doc>
