<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ЦБ проявил отзывчивость: «Экопромбанк» и «Арт-банк» лишились лицензий]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Иван Незамятный]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кризис]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-18T10:51:42+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как говорится в сообщении Банка России «Экопромбанк» проводил высокорискованную кредитную политику, связанную с размещением денежных средств в низкокачественные активы. "ОАО АКБ "Экопромбанк" не обеспечило своевременное исполнение обязательств перед кредиторами и вкладчиками. Руководители и собственники банка не предприняли действенных мер по нормализации его деятельности и восстановлению финансового положения", - говорится, в частности, в сообщении ЦБ. В данный момент в банке назначена временная администрация до момента назначения конкурсного управляющего либо ликвидатора. «Экопромбанк» является участником системы страхования вкладов, уточняет "Интерфакс ". «Арт-банк», зарегистрированный во Владикавказе, также лишился лицензии из-за высокорискованной кредитной политики. «Банк не создавал адекватные принятым рискам резервы на возможные потери по ссудной задолженности», - ЦБ. Кроме того кредитная организация предоставляла существенно недостоверную отчетность. Арт-банк не выполнял требования предписания надзорного органа об отражении в отчетности своего реального финансового положения, а руководители и собственники не предприняли действенных мер по нормализации его деятельности. В банке назначена временная администрация, полномочия исполнительных органов приостановлены. Банк является участником системы страхования вкладов. «Экопромбанк» занимал 263-е место в банковской системе РФ, «Арт-Банк» - 674-е место. Помимо этого, ЦБ РФ объявил об отзыве лицензии у небанковской кредитной организации «Расчетный Банковский Центр» (РБЦ), объяснив свое решение все тем же нарушением РБЦ законов. "РБЦ не соблюдала требования законодательства в области противодействия легализации (отмыванию) доходов, полученных преступным путем, и финансированию терроризма в части принятия надлежащих мер по идентификации клиентов. Кроме того, на протяжении 2013 года кредитная организация была вовлечена в проведение сомнительных операций, связанных с выводом денежных средств за рубеж, общий объем которых превысил 8 млрд. рублей", - отмечается в сообщении ЦБ.]]></text>
</doc>
