<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Россия пересмотрит список запрещенных товаров из ЕС ради диабетиков]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T17:06:35+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Диабетики и страдающие аллергическими заболеваниями люди могут надеяться, что их все-таки не затронут "продуктовые" санкции — по словам курирующего в правительстве России вопросы развития агропромышленного комплекса вице-премьера Аркадия Дворковича, в список запрещенных к ввозу в Россию продуктов будут внесены изменения. "Мы с комиссией по мониторингу договорились, что до завтрашнего дня будут подготовлены предложения по поправкам в перечень запрещенных для ввоза видов продукции по чувствительным позициям для ряда категорий населения", – пояснил он на селекторном совещании с руководителями субъектов РФ, добавив, что поправки могут коснуться сельскохозяйственного сырья, используемого при производстве продуктов на российских предприятиях. Кроме того, чиновник заявил, что правительство России изучает возможность использования при необходимости товаров из Госрезерва для компенсации недопоставок из-за введенного Москвой эмбарго на импорт продуктов из стран ЕС, США, Канады, Австралии и Норвегии. "Нам необходимо обеспечить в случае необходимости привлечение ресурсов из государственного материального резерва, которые у нас по ряду продукции имеются", — цитирует его РИА Новости. При этом вице-премьер отметил, что необходимо также разработать балансы спроса и предложения на отдельные виды продукции на ближайший квартал и на год вперед. "Нам это крайне необходимо сделать с тем, чтобы было ясное понимание у всех участников рынка, не только у органов власти, но и у регионов, где могут возникнуть узкие места и каким образом эти узкие места могут быть устранены", — добавил Дворкович. Напомним, 7 августа Россия запретила поставки говядины, свинины, фруктов, птицы, сыров и молока из стран ЕС, США, Австралии, Канады и Норвегии. Ограничения вводятся сроком на один год. Эмбарго на продукты не коснулось алкоголя и детского питания. Полный список "запрещенных" продуктов . Ритейлеры уже уведомили правительство РФ о повышении цен на продукты, а Федеральная антимонопольная служба обязала одного из крупнейших российских поставщиков рыбы в течение месяца обосновать повышение цен на продукцию — ее представители были вызваны в ФАС в связи с появившимися в СМИ сообщениями о росте отпускных цен на рыбу на 80-100%. По словам пресс-секретаря ведомства, рост цен компания признала, но не такой значительный, хотя первоначально она вовсе опровергали сообщения о почти двукратном повышении отпускных цен. "Не исключаю, что в ближайшее время могут быть возбуждены определенные дела — административные со стороны ФАС или даже правоохранительных органов, более строгие, чем те, которые могут привлекать к административной ответственности", — в свою очередь заверил глава Минсельхоза Николай Федоров. Между тем, Аркадий Дворкович поспешил успокоить россиян, испугавшихся скачка цен на продукты. "Рассчитываем, что скачка цен не будет", — сообщил он в эфире канала "Россия 24", отметив, что они могут вырасти "совсем немного и только в краткосрочной перспективе". В дальнейшем же, как полагает чиновник, цены опять стабилизируются на примерно прежнем уровне. По словам Дворковича, ассортимент продуктов питания в российских магазинах изменится, ведь импортная зависимость по отдельным продуктовым позициям составляет от 4% по картофелю до 30% по говядине, зависимость российского рынка по молочной продукции составляет около 20%, по свинине — 20%, по мясу кур — около 10%. Вице-премьер также заявил, что Россия договорилась с Белоруссией о дополнительных поставках продовольствия для покрытия дефицита от введения продовольственного эмбарго - объем поставок будет определен в течение нескольких дней, после этого стороны договорятся о контрактных условиях поставок. При этом Дворкович подчеркнул, что Белоруссия гарантировала Москве, что не допустит реэкспорт продовольствия из стран, которые попали под российские санкции. По мнению же международного агентства Fitch, российский запрет импорта ряда продуктов питания не приведет к дефициту такого рода продуктов в стране, однако повысит цены на продовольствие, которые уже успели вырасти на фоне ослабления рубля в первом полугодии текущего года. "Мы не ожидаем, что запрет на импорт сильно повлияет на компании стран ЕС в краткосрочной перспективе за исключением, возможно, лишь экспортеров молочных продуктов питания", - считают аналитики агентства. Между тем, на Западе уже заговорили о возможной скорой отмене санкций Евросоюза и контрмер России, наносящих огромный ущерб зарубежным производителям и странам-участникам санкционной войны. "Эскалация торговой войны невыносима как для Евросоюза, так и для России. Поэтому ЕС откажется от санкций в течение одного-двух месяцев, а Россия следом отменит введенные ею санкции", - приводит ИТРА-ТАСС мнение экспертов крупнейшего в Дании банка Danske. - Евросоюз и Россия потеряют слишком много, если не сумеют сохранить двустороннюю торговлю энергоносителями вне конфликта. Поэтому риск краткосрочного срыва поставок является ограниченным, а цены на нефть и газ не подвергнутся сильному давлению".]]></text>
</doc>
