<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Своё имущество Порошенко поручил барону Ротшильду]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Олег Базак]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-22T15:47:27+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Мы завершаем процедуру подписания контракта об участии Rothschild в этом процессе в консорциуме с нашими местными партнерами — компанией «Инвестиционный капитал Украина», — сказал Сальветти. - Мы получили в четверг очень хорошие новости и радуемся тому, что нас отобрали на эту очень важную роль... И эффективная работа над непосредственным процессом продажи начнется уже на следующей неделе». Ротшильды — знаменитая европейская финансовая династия. В 2012 году их состояние оценивалось в $500 млрд. Стоимость бизнеса Порошенко (включая корпорацию ROSHEN, 5-й канал и многие другие предприятия) оценивается журналом Forbes в $1,3 млрд. По словам Джованни Сальветти, украинским партнером Rothschild в этом процессе станет "Инвестиционный капитал Украина". До 20 июня 2014 года эта компания находилась в совместном владении и под руководством Валерии Гонтаревой - нынешней главы Нацбанка. На весьма высокую должность 50-летнюю миллионершу Гонтареву рекомендовал именно Петр Порошенко. Не в последнюю очередь из-за того что перед досрочными президентскими выборами-2014 она заявляла о своей поддержке кандидатуры Петра Порошенко. При этом Гонтарева неоднократно повторяла, что «главное требование, которое я выдвигаю к президенту — это декларация того, что мы идем в НАТО». Валерия Алексеевна создала и возглавила компанию в 2007 году. Дама вышла из совета директоров и продала свою долю в ней на следующий же день после назначения в Нацбанк. 9 лет назад, незадолго до печально известного коррупционного скандала (после которого в одночасье лишились должностей премьер-министр Юлия Тимошенко, глава президентского секретариата Александр Зинченко, первый помощник президента Украины Александр Третьяков и секретарь Совбеза Петр Порошенко), будущий правитель страны на вопрос «МК» о судьбе своих немаленьких активов ответил: «Всеми бизнес-активами после указа о моем назначении на пост секретаря Совета по национальной безопасности и обороне при президенте Украины я поручил распоряжаться «Инвестиционному фонду Порошенко». В сентябре 2005-го после смещения Порошенко с руководящей должности в СНБО Государственная комиссия по ценным бумагам и фондовому рынку Украины зарегистрировала созданный на 20 лет ОАО Закрытый недиверсифицированный корпоративный инвестиционный фонд (ЗНКИФ) Петра Порошенко. В 2006 году фонд был переименован в Прайм эссетс кэпитал.]]></text>
</doc>
