<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Нафтогаз" отказывается принимать от "Газпрома" 10 млн долларов за июльский транзит]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-21T15:48:40+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Нафтогаз Украины" намерен вернуть "Газпрому" дополнительный платеж за июльский транзит газа в размере 10,54 млн долларов. ""Нафтогаз Украины" считает этот платеж ошибочным, вопрос изучается, компания планирует вернуть средства назад "Газпрому"", — приводит "Интерфакс" слова сотрудника пресс-службы украинского холдинга. В самом "Газпроме" заявили, что эта сумма перечислена в связи с исчерпанием ранее внесенных авансовых платежей за транзит. Как пояснил официальный представитель компании Сергей Куприянов, транзит российского газа по территории Украины был предоплачен до середины этого года. А за счет повышения цены на газ для Украины с 1 апреля повысились и привязанные к ней ставки транзита, поэтому предоплата закончилась в июле, и сейчас начались текущие платежи "живыми" деньгами. "Несмотря на имеющуюся гигантскую задолженность "Нафтогаза Украины" перед "Газпромом" за поставленный природный газ, отсутствие оформленных актов сдачи-приемки услуг по транзиту газа и соответствующих счетов-фактур, "Газпром", руководствуясь принципом обязательности выполнения взятых на себя контрактных обязательств, как надежный поставщик и партнер произвел дополнительный платеж в счет оплаты за транзит в июле в адрес "Нафтогаза Украины", — заявил Куприянов, отметив, что "Газпром" ожидает, что и "Нафтогаз" исполнит свои обязательства по погашению долга и обеспечению беспрепятственного транзита газа через территорию Украины. Напомним, 16 июня "Газпром" из-за накопившихся долгов перевел "Нафтогаз" на предоплату поставленного газа. С этого момента поставки газа по ГТС страны ограничиваются европейским транзитом, отбор газа для себя Украина не ведет. По состоянию на 1 августа общая сумма задолженности украинского холдинга (не считая долга в рамках обязательств "бери-или-плати") составила около 5,296 млрд долларов, из которых 1,451 млрд долларов за ноябрь-декабрь 2013 года и около 3,845 млрд долларов за апрель-июнь 2014 года. В июле потребление природного газа на Украине снизилось на 30,3% по сравнению с аналогичным периодом прошлого года. 17 июля украинский министр энергетики и угольной промышленности Юрий Продан заявил, что стране не хватит запасов газа, чтобы нормально встретить отопительный сезон, напомнив о том, что был введен режим экономии — бюджетные организации сократили потребление газа на 10%, а предприятия "Теплокоммунэнерго" — на 30%. Так, в целях экономии киевляне уже не получают горячую воду, которую пустят по трубам лишь осенью. Мэр украинской столицы Виталий Кличко рекомендовал горожанам приобрести обогреватели и утеплить дома, поскольку грядущий отопительный сезон будет непростым. На прошлой неделе Верховная Рада приняла закон "О санкциях", разрешающий вводить экономические и другие ограничительные меры в отношении других государств, а также иностранных юридических или физических лиц. Среди предусмотренных законом санкций есть частичное или полное прекращение транзита ресурсов, в соответствии с которым власти могут остановить прокачку через территорию страны российского газа. 8 августа премьер-министр Украины Арсений Яценюк заявил, что транзит российского газа через Украину может быть остановлен — по его мнению, таким образом Киев "поставит точку" в вопросе о газовой зависимости от России. Позже Германия потребовала от Украины отказаться от идеи блокировки транзита российского газа. Между тем, в Европе цена на газ прекратила самое резкое падение с 2009 года и перешла к росту в связи с опасениями, что напряженность в отношениях между Россией и Украиной приведет к перебоям в поставках топлива. Фьючерсы на газ с поставкой в следующем месяце подорожали на торгах в Лондоне на 21% за последние шесть недель.]]></text>
</doc>
