<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как завод-беженец переехал из Луганска в Чувашию]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Елена Гамаюн Мария Скворцова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-27T16:56:57+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владельцы завода — группа бизнесменов из Луганска — решили, что смогут таким образом сохранить свой успешный бизнес. Дело в том, что от постоянных артобстрелов здание завода в Луганске сильно пострадало. К тому же продукция ЛМЗ по большей части была ориентирована на потребителя из стран СНГ. На предприятии производят горно-обогатительное оборудование — грохоты, отсадочные машины, сепараторы, центрифуги, элеваторы специальные обезвоживающие, конвейеры, редукторы и многое другое. После подписания Соглашения об ассоциации с ЕС у предприятия могли возникнуть проблемы с поставками, а боевые действия на юго-востоке и вовсе поставили завод на грань выживания. Поэтому владельцы (по некоторым данным, заводом владеют четыре луганских бизнесмена, у каждого из которых около 24% акций), решили перевести производство в Россию. Под Чебоксарами ими были выкуплены помещения складов, где своими силами стали налаживать производственные мощности. Хорошо, что из Луганска удалось вывезти оборудование. Высокоточные металлообрабатывающие станки выносили из разрушенных цехов на руках. Часть из них уже доставлена в Чебоксары и даже смонтирована на новом месте своими силами. Часть находится на растаможке в Донецке Ростовской области и скоро тоже должна прибыть не место. Хозяева предприятия предложили перебраться в Россию и коллективу завода. «Мы ожидали, что меньше людей поедет, а поехал весь основной состав, и никого уговаривать не пришлось», — рассказал местным журналистам исполнительный директор предприятия Никита Друзьев. Главный вопрос для коллектива завода сейчас — решение оргвопросов с видом на жительство для сотрудников. Выбор руководством предприятия нового места дислокации для дальнейшего развития не случаен. Республику Чувашию ранее уже выбрала часть беженцев для места временного и постоянного проживания. Основную часть переселенцев из Украины в Чувашию, а их более 1000 человек, составили жители Луганской области. Вчера владельцы ЛМЗ проводили встречу с министром экономического развития Чувашии — решались вопросы координации совместных действий по скорейшему налаживанию работы завода. «Наша основная цель — помочь предприятию обустроиться на новом месте. В том числе помочь решить вопрос с оформлением переселенцев в Федеральной миграционной службе», — сообщили «МК» в Минэкономразвития. В настоящее время владельцы предприятия оформляют документы на регистрацию новой компании. Название «Луганский машиностроительный завод» скорее всего придется сменить. «С одной стороны, нам хочется сохранить историческое название «Луганский машиностроитель-43», с другой — упомянуть Чебоксары как место второго рождения предприятия», — пояснили они.]]></text>
</doc>
