<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Кабмин РФ внес в Госдуму законопроект о реструктуризации задолженности Кипра по кредиту]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-16T10:46:54+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Правительство России внесло в Госдуму РФ законопроект о реструктуризации задолженности по предоставленному Кипру кредиту в связи с ухудшением финансового положения республики, согласно законопроекту процентная ставка по кредиту будет снижена с 4,5% до 2,5%, сообщается на сайте кабмина. Соглашение между правительством РФ и правительством Кипра о предоставлении Кипру государственного финансового кредита от 23 декабря 2011 года предусматривает погашение задолженности в сумме 2,5 млрд евро единовременным платежом 1 июля 2016 года, процентная ставка за пользование кредитом — 4,5% годовых. Как сообщается на сайте кабмина, Кипр своевременно и в полном объёме исполняет свои обязательства: по состоянию на 1 мая 2014 года платежи в уплату процентов составили 186 млн евро, просроченная задолженность отсутствует. В связи с ухудшением финансового положения республики власти Кипра обратились к руководству России с просьбой о реструктуризации задолженности по предоставленному в соответствии с данным Соглашением кредиту. МИД России и Минфин РФ подготовили законопроект о ратификации Протокола о внесении изменений в Соглашение о предоставлении кредита Кипру. «По итогам совместно проработанных условий реструктуризации задолженности была уменьшена процентная ставка до 2,5% годовых и погашение основного долга перенесено на период 2018–2021 годов», — сообщается на сайте кабмина. В сообщении указано, что общий объём поступлений в федеральный бюджет в течение 2014-2021 годов составит 2,8962 миллиарда евро, что на 73,1 миллиона евро больше, чем до реструктуризации задолженности. Кабмин рассмотрел и одобрил ратификацию протокола о внесении изменений в соглашение между Россией и Кипром по предоставлению кредита на заседании правительства Российской Федерации 7 августа 2014 года.]]></text>
</doc>
