<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мотоциклист разбился во время соревнований для всех желающих]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ирина-Лика Сухова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-10T16:56:19+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В 12.38 во время третьего заезда на кольцевой гоночной трассе спортивный мотоцикл «Хонда», пробив смягчающий удар бордюр из покрышек, врезался в ограждение. Через минуту на месте происшествия уже были бригады «Скорой», дежурившие на трассе. Сердце молодого человека не билось, однако им удалось в процессе реанимации его запустить. Но чуть позже Арсений, получивший не совместимые с жизнью травмы, скончался в больнице Раменского, куда его доставили. Очевидцы говорят, что Сырейщиков не сбросил скорость перед поворотом, в результате чего в него не вписался, столкнувшись с отбойником. На этом участке все, даже очень опытные спортсмены, притормаживают до 70-80 км, а он летел — навскидку - со скоростью больше 100 километров в час. По предварительной версии, управлявший байком пилот мог не справиться с управлением. Остатки «Хонды» забрали для проведения экспертизы. Мотоциклами Арсений увлекся около трех лет назад, Злополучную «Хонду» он приобрел в прошлом году. В этом году байкер успел на ней дважды благополучно принять участие в этапах MaxPowerBikes. Молодой человек был выпускником факультета менеджмента Жуковского МИМ ЛИНК (в 2009-2011 годах председательствовал в студенческом совете факультета). После вуза Арсений устроился работать сначала программистом, а затем координатором проектов в столичную компанию. Он ездил из Жуковского на мотоцикле. Его друзья и коллеги любили Арсения за добрый нрав, креативное мышление, организаторские способности, инициативность. Школьная учительница литературы однажды охарактеризовала Арсения как «человека-планету».]]></text>
</doc>
