<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На полыхавшей всю ночь "Мытищинской ярмарке" горело пожарное оборудование]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T10:31:46+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Накануне поздно вечером в Московской области загорелась "Мытищинская ярмарка", расположенная по адресу: Осташковское шоссе, дом 1Б. Площадь возгорания составила 2000 квадратных метров, столб дыма и пламени был заметен за много километров от рынка. По иронии судьбы огонь вспыхнул на складе, где хранилось пожарное оборудование. "В сгоревшем складе, принадлежащем коммерческой организации, находилось оборудование для пожаротушения", — заявили "Интерфаксу" в пресс-центре МВД РФ. К прибывшим на место ЧП спасателям пришлось запрашивать дополнительную помощь. К тушению пожара были привлечены 58 человек, 16 единиц техники, в том числе от МЧС - 35 человек и 9 единиц техники. Огонь удалось потушить лишь в 6.20 утра. На "Мытищинской ярмарке", расположенной на пересечении Осташковского шоссе с МКАД, находятся целый ряд рынков, в том числе строительный, автомобильный, фермерский. Осенью прошлого года городские власти закрывали ее из-за большого количества нарушений. Напомним, нынешний пожар стал не первым крупным возгоранием на "Мытищинской ярмарке". Так, в декабре 2010 года там горел ангар, где находился шиномонтаж и автосервис, еще один пожар произошел в январе того же года. "Когда местные новости на ТВ не богаты событиями, в Подмосковье обычно горит "Мытищинская ярмарка"", - шутят блогеры. "На северо-востоке Москвы чего-то сильно горит. Возможно Мытищинская ярмарка. Народ с пивом идет смотреть. Где #Лайфньюс?", "В Мытищах сегодня жарко", "Вроде рынок уже сожгли в Мытищах :) Но снова нашли что зажечь ;)", - комментируют в Твиттере очевидцы пожара.]]></text>
</doc>
