<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Подробности избиения бывшего ректора РГСУ Жукова: нападавших спугнул охранник фитнес-центра]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Седов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-26T15:29:41+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как стало известно «МК», около 9.30 Жуков в сопровождении водителя приехал к центру доктора Бубновского, клиентом которого он являлся и где занимался на кардиотренажерах. Недалеко от здания на 67-летнего мужчину налетели двое неизвестных спортивного типа. Они повалили его и начали избивать битами. Водитель попытался заступиться за шефа, но тоже получил несколько ударов. Тогда Жуков достал травматический пистолет и произвел несколько выстрелов. — Наш охранник увидел, что неизвестные лица в темной одежде напали на нашего клиента, и поспешил на помощь. Его появление отпугнуло нападавших, они быстро сбежали, — рассказала «МК» сотрудница центра. — Избитого внесли сначала в вестибюль, потом в одну из наших комнат, где ему оказывали помощь психологическую и по возможности медицинскую — до приезда «скорой». Он наш постоянный клиент, очень доброжелательный человек, и мы все в шоке от случившегося. Медики доставили Василия Жукова в больницу. У мужчины диагностированы переломы костей голеней. Кроме того, пожилой ученый получил множественные ушибы туловища и конечностей. Очевидно, что преступники метили в голову, но у них не хватило времени довести начатое до конца. Василий Жуков начинал карьеру как учитель истории, но довольно быстро стал продвигаться по партийной линии. Он занимал ведущие посты в московской Высшей партийной школе, которую затем и преобразовал в РГСУ. Со временем социальный университет стал своего рода семейным вузом. Ректором стала дочь Жукова Лидия Федякина, проректорами — его жена и зять, начальником управления молодежной политики — вторая дочь Галина... А в начале этого года разразился скандал. Сначала из-за претензий к диссертации была уволена ректор вуза г-жа Федякина, затем — буквально пару недель назад — опять же из-за «заимствований» в диссертации Галину Жукову лишили ученой степени доктора экономических наук, которую она получила в 25 лет. Новым ректором назначили вдову известного экономиста Александра Починка. В свете этих событий нападение на Жукова выглядит довольно странно: на ситуацию в вузе он уже не влияет, хотя пытается оспорить последние увольнения в суде. Тем не менее родные академика уверены, что инцидент напрямую связан с последними события в РГСУ. Лидия Федякина рассказала «МК», что не далее как 12 августа около того же медцентра какие-то люди уже подкараулили его и озвучили угрозы. Еще раньше самой Федякиной и трем ее детям поступали сообщения на мобильные телефоны от неизвестных, которые требуют, чтобы Жуков не появлялся в РГСУ и забрал из судов все заявления.]]></text>
</doc>
