<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новые подробности ДТП с тамбовским депутатом: его автомобиль даже не тормозил]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Екатерина Свешникова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[москва]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смерть]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[дтп]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[авария]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-11T15:34:44+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как уже сообщал «МК» , авария произошла в ночь на воскресенье на Садовом кольце. 39-летний депутат Владимир Топорков при выезде из Арбатского тоннеля на полной скорости за рулем внедорожника «Toyota Land Cruizer” врезался в рабочего-узбека 43-летнего Шоди Амонова, проводившего в компании других мастеров ремонт дорожного полотна. После этого джип с Амоновым на бампере протаранил автомобиль рабочих, благодаря чему остановился. Амонова в буквальном смысле слова раздавило о бампер. Скорость «Toyota Land Cruizer» была как минимум 100 километров час. «МК» удалось поговорить с коллегой погибшего. Он вызывал на место оперативные службы. - Было такое впечатление, что водитель заснул за рулем, потому что джип не тормозил почему-то, - рассказал Набиджон. - Место это хорошо освещенное, не заметить дорожное ограждение было невозможно. Водитель тоже травмировался — его лицо, рубашка были все в крови. Сразу после аварии он вышел из машины и лег на асфальт. Первыми на место прибыли полицейские, а спустя 15 минут медики. Они провели ему какую-то манипуляцию, после чего он встал и начал ходить туда-сюда. С нами он не общался. От прохождения медосвидетельствования Топорков отказался. В отношении него возбудили уголовное по статье «нарушение ПДД, совершенное лицом, находящимся в состоянии опьянения, повлекшее по неосторожности смерть человека».]]></text>
</doc>
