<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ураган в Башкирии унес жизни двух человек, еще 15 госпитализированы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-30T11:21:26+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В пятницу вечером по территории Краснокамский, Янаульский и Калтасинский районы Башкирии накрыл мощный ураган, порывы шквалистого ветра достигали 28 м/с. По данным МЧС, в результате стихии двое человек погибли, 15 госпитализированы, 36 получили помощь амбулаторно. Среди пострадавших есть и дети, их состояние устанавливается. Как передает "Интерфакс" , следственное управление СКР по республике начало проверку по факту гибели 63- и 73-летних местных жителей в Краснокамском районе, тела которых были обнаружены под завалами. Представитель ведомства уточнил, что в ходе проверки будет дана оценка действиям местных чиновников, которые должные были донести до каждого жителя сообщение о штормовом предупреждении. Очевидцы сравнили стихию с торнадо: порывистый ветер срывал крыши домов, валил деревья и столбы. Без электричества в республике остались 26 населенных пунктов, в которых проживают более 6,6 тысяч человек, а также 12 социально-значимых объектов. Кроме того, шквалистый ветер повредил кровли 478 жилых домов. Из-за разгула стихии в Нефтекамске отменены праздничные мероприятия, посвященные Дню города, сообщается на сайте Stormnews. В самом городе в настоящее время затишье - улицы затоплены, плавают автомобили. К ликвидации последствий происшествия привлечены 765 человек и 170 единиц техники, в том числе от МЧС России - 421 человек и 73 единицы техники. "На место оперативно выехали представители Минздрава, министерства ЖКХ и правительства. Создан оперативный штаб по подсчету ущерба от стихии и по ликвидации последствий", — сообщил РИА Новости представитель правительства республики, отметив, что сбором информации о повреждениях жилых домов и социальных объектов занимаются представители поселковых администраций, результаты обрабатывают в штабе, чтобы срочно принимать необходимые решения о помощи, особенно тем, кто остался без жилья. Также будут проверены на безопасность конструкции школ и детских садов, чтобы дети могли без опасений пойти на учебу 1 сентября. Глава Башкирии Рустэм Хамитов в субботу объявил режим ЧС на территории трех районов, где пронесся ураган. Он будет действовать до особого распоряжения. "Межведомственная комиссия до 20 сентября подготовит и направит в правительство России обращение о выделении средств из федерального бюджета на финансирование мер по ликвидации чрезвычайной ситуации. Поврежденное жилье будет восстановлено до конца сентября, работами по восстановлению и ремонту будут заниматься специалисты регионального Госкомитета по строительству", — рассказал пресс-секретарь главы республики Артем Валиев. По его словам, люди, потерявшие жилье, будут обеспечены питанием и товарами первой необходимости, а первые материальные выплаты планируют начать 5 сентября, после уточнения списка пострадавших граждан. Напомним, двумя месяцами ранее во время урагана на Ильменском фестивале авторской песни в Челябинской области от удара молнии погибла 48-летняя жительница Златоуста, кроме того упавшие деревья унесли жизни семилетней девочки и десятилетнего мальчика. Еще девять человек получили травмы из-за поваленных деревьев. Фестиваль был досрочно прекращен, а его участники эвакуировались - кто самостоятельно, кто с помощью МЧС.]]></text>
</doc>
