<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В похищении американского журналиста в Сирии участвовали трое канадцев]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T03:46:36+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Похищение американского журналиста Питера Тео Кёртиса, находившегося в плену боевиков в Сирии на протяжении трех лет и освобожденного в минувшую среду, осуществлялось при непосредственном участии троих канадских граждан, передает в четверг агентство Франс Пресс со ссылкой на канадский телеканал CBC. Ссылаясь на неназванные источники, телеканал сообщил, что трое граждан Канады на территории Сирии заставили захваченных журналиста Питера Тео Кёртиса и фотографа Мэтью Шрира сообщить им пароли от своих компьютеров, после чего "опустошили" их банковские счета и кредитные карты. Кроме того, по данным CBC, злоумышленники также удаленно входили в контакт с семьями Кёртиса и Шрира, представляясь захваченными американцами. Канадское правительство пока воздержалось от каких-либо комментариев по данному вопросу, заявив, что уже ведет расследование данной информации. В воскресенье 24 августа телеканал "Аль-Джазира" сообщил об освобождении из плена сирийских боевиков американского журналиста Питера Тео Кёртиса, который был похищен на границе с Турцией в октябре 2012 года. В видео, поступившем в распоряжение телеканала, мужчина рассказывает, что является профессиональным журналистом из города Бостон (штат Массачусетс). По словам журналиста, в плену он "получал все, что ему было необходимо", включая одежду и еду. Сообщалось, что Питер Тео Кёртис был освобожден из плена при посредничестве переговорщиков из Катара. Позднее госсекретарь США Джон Керри подтвердил освобождение журналиста, заявив, что тот находился в плену у боевиков группировки "Джебхат ан-Нусра". По словам Керри, власти США используют "любые дипломатические, разведывательные и военные инструменты", чтобы освободить других американцев, которые находятся в плену в Сирии.]]></text>
</doc>
