<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Американский жених притворился мёртвым, испугавшись британской невесты]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Хренников]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-19T13:06:14+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как сообщает британская газета The Mirror, невеста Алекс Ланчестер уже вовсю готовилась к свадьбе, когда ей позвонил человек, представившийся отцом Такера, и сказал, что тот погиб, бросившись под машину. По словам мужчины, последние дни жених пребывал в глубокой депрессии. Алекс очень тяжело перенесла «утрату» любимого человека. По ее словам, в тот день, когда она увидела, что ей звонит кто-то с американского номера телефона, она почувствовала, что что-то не так. Поplytt, немного оправившись от «трагедии», она решила позвонить матери Такера. Та удивленно ответили, что с ним все в порядке. Как оказалось, тем самым "убитым горем отцом", который звонил Алекс, был сам жених.Такер настолько испугался предстоящей свадьбы с Алекс, что решил придумать грустную историю и исчезнуть из ее жизни. "Все, что я делала – это любила его, а теперь я не уверена, что вообще когда-либо поверю мужчине", — рассказала девушка изданию. Алекс и Такер встретились в университете Коннектикута в 2012 году. Алекс тогда работала в кинотеатре, а Такер учился на художника.Проведя год с молодым человеком в США, она начала собираться в Великобританию. Тогда Такер и сделал ей предложение и даже выбрал место проведения торжества — кампус университета. "Я не могла и подумать о более романтичном месте для свадьбы", — говорит Алекс. Позже Алекс вернулась на родину, где начала готовиться к свадьбе: заказала свадебное платье ручной работы, потратила деньги на услуги фотографов. Затем она оплатила и забронировала Такеру перелет в Британию, чтобы вместе готовиться к предстоящему событию. Однако за неделю до встречи произошла та самая "трагедия".]]></text>
</doc>
