<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Более тысячи человек опросили в Чечне из-за потерянного телефона Кадырова]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-19T00:47:37+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Из-за потери главой Чечни телефона полицейские и сотрудники райадминистраций в ночь на 17 августа вызвали и опросили более 1 тыс. человек, включая детей, сообщает правозащитный центр "Мемориал". 16 августа в Шалинском районе республики прошло крупное мероприятие с участием Кадырова, чиновников, жителей районов. На окраине села Герменчук открыли крупный архитектурно-этнографический музей "Шира-Юрт", стилизованный под средневековый чеченский поселок. В своем Instagram Рамзан Кадыров отметил: "В Чечне грандиозный праздник. Тысячи жителей республики собрались в Шира-Юрте. Это копия средневекового чеченского населенного пункта. Здесь каменная сторожевая башня, ее высота около 25 м. Также открылась мечеть, кузница, мастерские, лазарет, дом сельского старейшины. Ежедневно музейный поселок посещают туристы из России и других стран. В каждом доме собраны старинные предметы быта чеченцев". Правозащитники сообщают, что им стали известны иные подробности, связанные с этим мероприятием, и его последствия. Как сообщили местные жители, строительство музейного комплекса было выполнено по указанию Кадырова, а отнюдь не по инициативе главы района. Подобный музей уже построен в Урус-Мартановском районе. По данным центра, праздник в честь открытия комплекса начался в 16:00 и длился до 21:00. Перед праздником охрана Кадырова тщательно обыскала гостей, а транспорт можно было парковать не ближе, чем за километр от места проведения праздника. К концу мероприятия стало известно, что глава Чечни потерял телефон. "Об этом гостям праздника объявили по громкоговорителю. Затем принялись опрашивать присутствующих, не видел ли кто потерянный телефон Кадырова. Опросы не дали результата. После того, как гости разъехались по домам, главы администраций стали обзванивать ответственных за проведение праздника и выяснять у них имена всех участников и приглашенных", — говорится в сообщении. Местные жители сообщают, что в ночь с субботы на воскресенье полицейские и сотрудники районных администраций вызвали и опросили более тысячи человек, среди них были несовершеннолетние. У людей спрашивали, были ли они на мероприятии, где именно стояли, не находили ли телефон или "другой бесхозный предмет". Большинство из них смогли вернуться домой только к утру. О том, нашел ли Рамзан Кадыров свой телефон, сведений до сих пор нет.]]></text>
</doc>
