<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Петербургский офис Valio блокирован спецназом]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Арсений Томин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T13:37:31+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На сайте СК России по Петербург у пока никаких сообщений о следственных действиях в офисе "Валио" по адресу Приморский проспект, 54 нет. Однако по сообщениям петербургского агентства " Фонтанка ", которое ссылается на сообщения очевидцев, в представительства с утра пришли следователи и оперативники в сопровождении вооруженных спецназовцев. Агентство отмечает, что силовики ограничили работу персонала и приступили к выемке документов на втором этаже офиса. По предварительной информации, группу правоохранителей возглавляет один из следователей ГСУ СК России по Петербургу. «Обыски проходят в рамках возбужденного уголовного дела. Мероприятия проводят на Приморском проспекте и на Софийской улице», - передает в свою очередь "Интерфакс" со ссылкой на источник в правоохранительных органах. При этом РБК отмечает, что телефоны пресс-службы финской компании в России отключены. СМИ обращают внимание, что финский концерн до недавнего времени был плотно ориентирован именно на российский рынок. Почти половина всего экспорта компании приходилась на Россию, а суммарная стоимость поставок в прошлом году составила 242 млн евро. Это йогурты, сыры, молоко, масло. После введенного Россией запрета на поставки продовольствия из стран, поддержавших санкции против РФ, концерн Valio сообщал, что может отправить в неоплачиваемый отпуск порядка 800 сотрудников. При этом, компания хотела сохранить работу своего завода, расположенного в Москве, который в частности выпускает всем известный плавленный сыр Viola. Накануне пресс-служба Valio сообщила, что компания начала поиск российских поставщиков для этого завода в Ершово.]]></text>
</doc>
