<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Водитель-инкассатор ограбил москвича на 1,5 млн долларов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[москва]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-27T11:44:25+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москвич в ходе разбойного нападения в центре столицы лишился полутора миллионов долларов, сообщает "Интерфакс". Инцидент произошел примерно в 11:30 на Пятницкой улице. "Утром во вторник двадцатишестилетний житель Москвы в аэропорту Домодедово встретил своего приятеля из Киргизии, который привез крупную сумму денег", - сказал сотрудник пресс-службы московской полиции. Для перевозки полутора миллионов долларов в аэропорт был вызван инкассаторский броневик, принадлежащий одной из крупных охранных фирм. Встретившись, друзья сели в микроавтобус, в котором находились двое охранников и стажер-водитель из Дагестана. По дороге двадцатишестилетний уроженец Махачкалы достал пистолет, заставил выйти из машины своих коллег и заказчиков перевозки крупной суммы, и скрылся. В полицию мужчина, встречавший знакомого из Киргизии, обратился спустя пять часов. "Заявитель пояснил, что первоначально он сообщил о случившемся в охранное предприятие, где его попросили не обращаться в полицию, обещая самостоятельно разобраться в ситуации. Не дождавшись помощи, тот позвонил в 02", - рассказал сотрудник пресс-службы. Он добавил что, что пустой броневик был вскоре найден неподалеку от места преступления, по факту разбоя возбуждено уголовное дело, ведется розыск преступника и его возможных подельников, известно, что в охране он начал работать только с 1 августа.]]></text>
</doc>
