<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Трагедия в Подмосковье: на пожаре найдены трупы троих детей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Леонид Микуляк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[пожар]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-07T17:08:14+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как стало известно «МК», трагедия произошла воскресным утром в коттеджном квартале «Терехово». Около 9 часов жители поселка заметили, что из- под крыши двухэтажного коттеджа валит дым. Наиболее смелый из мужчин приставил ко второму этажу лестницу, поднялся наверх и помог выбраться из дома мужчине, который уже еле дышал. Сам дом площадью 150 кв. метров уже был охвачен пламенем. Тушение заняло несколько часов. В конце концов пожарные проникли в помещение и обнаружили тела 3-летних двойняшек — мальчика и девочки. Спасатели вынесли их из горящего здания, но реанимировать не смогли — по предварительно версии, дети задохнулись угарным газом. Из-за большой локализации пламя пришлось заливать с вертолета. Найти среди дыма и гари женщину и 13-летнего подростка удалось не сразу. Мать и сын, видимо, оказались в эпицентре пожара, поэтому их тела сильно обгорели. Около 17.00 на пепелище обнаружили погибшего подростка, поиск женщины еще продолжался. Соседи рассказали, что всего в доме жили пять человек — многодетная мать Елена Переверзева, а также ее старшая дочь, средний сын Даниил и малыши-двойняшки. В роковое утро старшей дочери дома не было — она ночевала у подруги. Спасенный из огня мужчина, по предварительной информации — друг семьи. Сама Елена не была официально замужем. О причинах пожара можно только догадываться. Специалисты не исключают и версию поджога с целью сокрытия убийства. Чудом выживший мужчина по горячим следам выдал чудовищную версию о том, что неизвестные связали всех домочадцев, а потом подпалили дом. Но эти показания нуждаются в проверке. Как сообщила «МК» официальный представитель ГСУ СКР по Московской области Ольга Врадий, точную причину пожара установят криминалисты.]]></text>
</doc>
