<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Семейная традиция: сестру Царнаева задержали за угрозу подбросить бомбу]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-28T09:26:25+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как пишет в четверг Boston Globe , причиной задержания 24-летней девушки, проживающе в Нью-Джерси, стала угроза в адрес другой женщины. Эта женщина, как сообщил газете представитель полиции, родила ребенка от нынешнего спутника жизни Царнаевой. "Я знаю людей, которые придут к тебе и подложат бомбу", — заявила своей сопернице Царнаева. Вскоре после инцидента стражи порядка приняли решение освободить задержанную до проведения слушания по ее делу. Оно должно состояться в Уголовном суде Манхэттена 3 сентября текущего года. Источники в полиции сообщили, что друг Царнаевой, Джордж Брионес, в настоящее время вовлечен в ожесточенный спор со своей бывшей женой из-за трех своих детей. Кроме того, согласно сведениям этого издания, задержавшим ее полицейским Царнаева сказала, что ей 21 год. Хотя известно, что ей на три года больше, отмечает газета. Накануне стало известно , что вдова «бостонского террориста» Тамерлана Царнаева, который вместе со своим родным братом Джохаром подозревается в совершении терактов на бостонском марафоне в апреле 2013 года, снова вышла замуж и родила ребенка. Об этом сообщает американское издание The New York Post со ссылкой на ту же сестру Царнаевых Аилину. «Да, она вышла замуж и родила ребенка», – цитирует издание ее слова. Подозрения по поводу того, что 25-летняя Кэтрин Рассел, которая год назад пережила потерю, нашла себе нового мужа, появились после того, как в субботу, 23 августа, в американской прессе появились фотографии, где она была запечатлена с младенцем на руках. Как сообщает The New York Post, снимок был сделан в городе Норт-Берген – неподалеку от дома, где живут сестры братьев Царнаевых – Алина и Белла. Напомним, что Тамерлан Царнаев был убит в перестрелке с полицейскими 19 апреля 2013 года – спустя четыре дня после того, как он совместно со своим младшим братом Джохаром, предположительно, привел в действие взрывные устройства на марафоне в Бостоне. Тогда трое человек погибли, свыше сотни были ранены. Джохара, который убегая на машине, переехал своего истекавшего кровью брата, поймали на следующий день – с многочисленными ранениями.]]></text>
</doc>
