<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Америка в огне: беспорядки в Фергюсоне вспыхнули с новой силой, пострадал ребенок]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Хренников]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[беспорядки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-18T08:51:48+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как сообщил информпортал Vox со ссылкой на очевидцев, ночь на понедельник в городе продолжились беспорядки после убийства полицейским чернокожего подростка. Сообщалось об актах вандализма и разграблении магазинов. В городе введен комендантский час. "Коктейли Молотова использовались против полиции. На месте развернуты тактические группы полиции. Пожалуйста, покиньте зону", — говорится в заявлении департамента полиции города Сент-Луиса, близ которого расположен Фергюсон.Ранее сообщалось, что в районе столкновений с полицейскими также была слышна стрельба. Полицейский 10 августа застрелил 18-летнего чернокожего подростка Майкла Брауна. После происшествия в городе несколько дней продолжались беспорядки, несколько жителей пострадали в столкновениях с полицией, которая применяла слезоточивый газ и резиновые пули для разгона толпы. Как ранее писал «МК» , 16 августа губернатор штата Миссури Джэй Никсон объявил чрезвычайное положение в Фергюсоне и ввел комендантский час с полуночи до 5 часов утра. Выступая в местной церкви, Никсон сказал: «Это делается не для того, чтобы заткнуть рот жителям Фергюсона. Мы не позволим кучке мародеров и грабителей ставить под угрозу всю нашу общину. Если мы хотим добиться справедливости, то мы сначала должны поддержать мир. Это испытание. Весь мир смотрит на нас». Акции протеста после убийства подростка на минувшей неделе прошли в 90 городах США, включая Вашингтон, отмечает агентство Ассошиэйтед Пресс. Демонстрации прошли мирно, за исключением города Окленд (штат Калифорния), где произошли небольшие стычки с полицией и акты вандализма. В сам Фергюсон со всех концов Америки прибывают лидеры негритянского движения. Среди них знаменитый соратник Мартина Лютера Кинга преподобный Джесси Джексон.]]></text>
</doc>
