<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Петрозаводске женщина умерла после укуса полицейского]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Екатерина Свешникова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T19:23:37+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как стало известно «МК», этот случай произошел на днях на Лососинском шоссе. Здесь в лесополосе возле кинологического центра МВД в Петрозаводске прогуливалась 39-летняя дама со своими кавалером. Оба были сильно пьяные и едва держались на ногах. В какой-то момент мужчина споткнулся, упал на землю и сильно травмировал руку. Прохожие вызвали ему скорую помощь. Госпитализация не понадобилась, врачи лишь обработали пострадавшему рану. Чуть позже на место прибыли полицейские - их в свою очередь вызвали врачи, сообщившие, что граждане находятся в общественном месте в состоянии опьянения. Правоохранители попросили предъявить документы. Мужчина показал паспорт, а вот его приятельница заартачилась. Дама принялась нападать на представителей закона. Один из полицейских, обороняясь от агрессивной гражданки, выставил вперед руку. Дама, будучи в сильном возбуждении, так укусила его за конечность, что даже появилась кровь. Затем она отошла, села рядом на большой камень и тихо сползла вниз. Когда медики подбежали к ней, женщина была уже мертва. Предварительный осмотр показал, что она страдала сердечной недостаточностью. А злоупотребление алкоголем усугубило течение болезни, что в итоге и привело к трагедии. На всякий случай врачи сделали полицейскому укол от столбняка. О случившемся сообщили в СУ СК России по Карелии, сейчас там проводится проверка. «Устанавливаются точные причины смерти», - пояснили в ведомстве. Между тем, УМВД России по Петрозаводску также проводит проверку по факту законности действий сотрудника полиции на месте происшествия. Уже установлено, что никаких спецсредств при работе с гражданами он не применял.]]></text>
</doc>
