<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Экс-директор интерната в Новгороде, где погибло 37 человек, отправлен под домашний арест]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-28T19:14:11+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Суд отправил под домашний арест бывшего директора психоневрологического интерната «Оксочи» в Новгородской области, на пожаре в котором погибли 37 человек, сообщил в четверг официальный представитель СК РФ Владимир Маркин. Экс-директору интерната Сайгидгосену Магомедову предъявлено обвинение по статье «нарушение требований пожарной безопасности; оказание услуг, не отвечающих требованиям безопасности; нарушение требований охраны труда». Также обвинение предъявлено главному инженеру по технике безопасности и охране труда интерната Александру Куликову. По данным следствия, Магомедов и Куликов допустили нарушения требований пожарной безопасности. В интернате не были оборудованы эвакуационные пути и выходы, позволяющие вовремя вывести людей из здания. «С учетом позиции Магомедова на предварительном следствии, который полностью признал свою вину и, принимая во внимание состояние здоровья, суд избрал ему меру пресечения в виде домашнего ареста», — сообщил Маркин Пожар в мужском отделении «Оксочей» в деревне Лука под городом Малая Вишера вспыхнул ночью 13 сентября 2013 года. В здании были 59 пациентов и санитарка Юлия Ануфриева. Пожар уничтожил здание. Спаслись 23 человека. По словам очевидцев, некоторые из них сохранили жизнь благодаря Ануфриевой. Она награждена орденом Мужества. Санитарку и 26 пациентов удалось опознать. Близкие родственники 12 погибших пациентов получили из областного бюджета в качестве компенсации по 300 тысяч рублей. На месте сгоревшего корпуса установлен памятный знак.]]></text>
</doc>
