<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Убийство вдовы мэра Рошаля и ее дочери: ребенка могли убрать как свидетеля]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Седов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-17T16:16:52+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как стало известно «МК» около 4 утра 22-летний Михаил Сюсюкин приехал к дому своей матери в подмосковном Рошале. Молодой человек должен был приехать еще вечером, однако, не сумел быстро решить свои дела и вернулся лишь ближе к рассвету. Когда он вошел в дом, то увидел следы борьбы и свою мертвую сестру. - Голова девочки была пробита, тяжелым предметом, возможно молотком, рана была очень заметная, однако ребенок еще дышал. В соседней комнате сын обнаружил тело матери, также с заметной гематомой на голове. По-видимому, женщину ударили не менее пяти раз по голове - рассказал «МК» источник в подмосковной полиции. Молодой человек немедленно вызвал «скорую помощь» и полицию. Врачи пытались спасти жизнь девочки, но не смогли, по дороге в больницу ребенок умер, не приходя в сознание. По предварительным данным женщина и ее дочь стали жертвой грабителей. Правда молодой человек, который пока является основным свидетелем по делу не смог сказать, что именно пропало из дома. На первый взгляд все вещи и ценности остались на месте. По второй версии, женщина стала жертвой конкурентов. С 1999 года она занималась бизнесом в сфере технического обслуживания автомобилей. Ей принадлежали до 12 заправок в Рошали, главой которого на протяжение двух лет с 2004 по 2006 был ее муж Сергей Викторович Сюсюкин, умерший в 2006 году на 37-м году жизни. Кроме того Елена Сюсюкина владела станцией технического обслуживания «Рош-технологии» и фирмой «Ультрастрой». Полицейские не исключают, что кто-то хотел свести счеты с женщиной. Ее дочь по видимому стала свидетельницей расправы над матерью и попыталась поднять шум, за что и поплатилась жизнью. Но есть и еще одно предположение: девочка могла опознать преступников, и ее убили как опасного свидетеля. - По факту убийства жительницы города Рошаль и ее несовершеннолетней дочери возбуждено уголовное дело по статье «Убийство двух и более лиц», - рассказали «МК» в пресс-службе ГСУ СК по Московской области.]]></text>
</doc>
