<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Париже налетчики с автоматами отобрали у саудовского принца 250 тысяч евро и чемодан с одеждой]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-18T13:36:39+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Даже принадлежность к королевской семье не спасла саудовского принца от вооруженного ограбления во французской столице. Несколько человек, вооруженные автоматами, на въезде в Париж напали на автомобиль, принадлежащий посольству Саудовской Аравии. Помимо 250 тысяч евро в их руки попали документы дипломатической миссии и чемодан с личными вещами принца. Кроме того, злоумышленники угнали машину из кортежа королевского особы. Видимо, налетчики не встретили со стороны кортежа принца никакого сопротивления, так как, по данным полиции, в ходе этого дерзкого ограбления не прозвучало ни одного выстрела и никто не пострадал. Нападавшим удалось скрыться. Начато расследование произошедшего. При этом не уточняется, о каком именно представителе саудовской королевской семьи идет речь, не уточняется. Предположительно, нападавшим было хорошо известно расписание движения кортежа. Примечательно, что годом ранее в столице Франции примерно такой же суммы лишился чиновник из министерства по делам спорта и молодежи Саудовской Аравии — по дороге из аэропорта Ле-Бурже его остановили грабители на машинах с проблесковыми маяками и надписью «полиция». После «обыска» у саудовца пропал чемодан, в котором лежали пачки со 162 тысячами евро, 30 тысячами долларов и 10 тысячами фунтов стерлингов. Вообще же, как напоминает ИТАР-ТАСС , северная окраина Парижа, через которую пролегает магистраль, связывающая город с аэропортами Руасси-Шарль де Голль и Ле-Бурже, не первый раз становится местом громкого ограбления. Одним из самых резонансных случаев стало нападение в феврале 2010 года на дочь тогдашнего киевского мэра Леонида Черновецкого - Кристину. Напавший на застрявший в пробке лимузин девушки грабитель выхватил у нее сумку, в которой находились все ее драгоценности общей стоимостью свыше 4,5 млн евро. Кроме того, в конце 2012 года в Париже была ограблена Наоми Кэмпбелл в тот момент, когда пыталась поймать такси. Супермодель высказала мнение о том, что преступники выслеживали ее и выжидали момент, когда она будет одна. В результате происшествия Кэмпбелл получила растяжение связок - злоумышленники сильно толкнули ее на землю и она травмировала ногу.]]></text>
</doc>
