<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ополченцы наступают в окрестностях села Волноваха]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[донбасс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-26T12:06:55+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ополчение самопровозглашенной Донецкой народной республики (ДНР) продолжает наступление на юг Донецкой области по нескольким направлениям. Как сообщили в штабе ополчения, к вечеру понедельника ополчению удалось взять под свой контроль село Еленовка (юго-западный пригород Донецка, относится к Волновахскому району Донецкой области). «Противник выбит с двух блокпостов по трассе от Донецка до этого населенного пункта. Взято трое пленных, три противотанковые пушки «Рапира» с боеприпасами, МТЛБ (многоцелевой транспортер легкий бронированный), с ЗУ-23-2 на броне, ГАЗ-66, автомобиль УАЗ-452. Уничтожены 8 танков, 19 бронемашин и минометная батарея», — сообщили в штабе. Сейчас бои продолжаются чуть западнее, в селе Никольское Волновахского района около Свято-Успенского Николо-Васильевского монастыря. Восточнее, у села Александровка Старобешевского района, ополченцы подбили два танка Т-64 силовиков. Еще восточнее артиллерия ДНР нанесла удар по колонне автомобильной техники Нацгвардии. На юге области ополченцы с боем взяли под свой контроль участок автомобильной дороги между селом Кузнецово-Михайловка Тельмановского района и городом Новоазовск. Сейчас бой продолжается около села Маркино Новоазовского района — здесь ополченцы воюют против батальонов «Днепр-1» и «Днепр-2».]]></text>
</doc>
