<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Националисты Ляшко устроили погром в киевском храме и облили соком священника]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Селиверстова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[киев]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[криминал]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-15T18:51:36+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Активисты националистических организаций сорвали богослужение в одном из храмов Украинской православной церкви Московского патриархата (УПЦ МП) в Киевской области Украины, сообщает РИА "Новости". «Только 13 августа было избрание митрополита Онуфрия (главой УПЦ - ред.), а уже 14 августа экстремисты с символикой партии «Свободы» и партии Ляшко (лидера Радикальной партии) ворвались в храм Московского патриархата в Фастовском районе, сорвали богослужение, попирали руками престол, облили священника томатным соком, оскорбляли и угрожали ему расправой — дали неделю, чтобы уехать в Москву», — сообщил директор правозащитного центра Всемирного русского народного собора (ВРНС) религиовед Роман Силантьев. По его словам, речь идет о настоятеле Свято-Покровского-Тихоновского прихода в селе Червона Мотовиловка священнике Владимире Навозенко. Ранее видеоролик с записью указанного инцидента появился также на сайте «YouTube». Нападавшие обвиняли священника в пророссийской позиции и «поддержке террористов». По словам Силантьева, «на простых священников националисты нападать не боятся». «Зафиксировано уже более 60 случаев нападений на священников, разгромы храмов; многие храмы сожжены или разбиты артиллерией, два или три священника погибли», — сказал он, говоря, в том числе, о силовой операции украинской армии на востоке Украины.]]></text>
</doc>
