<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Представитель ДНР: близ города Снежное предположительно найдено тело российского журналиста]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лина Панченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-22T19:42:00+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В сообщении Специальной наблюдательной миссии ОБСЕ на Украине, основанном на информации полученной к 18:00 по киевскому времени 21 августа 2014 г. сказано, что «заместитель министра внутренних дел» так называемой «Донецкой Народной Республики» («ДНР») заявил миссии, что «ДНР» обнаружила обгоревшее тело на дороге в нескольких километрах к юго-востоку от г. Снежное (Снежное находится в 80 км к юго-востоку от Донецка). Он утверждал, что эти останки принадлежат пропавшему российскому журналисту, но не предоставил свидетельств этому». Между тем, коллеги-журналисты, работавшие на Украине вместе с пропавшим 5 августа фотокорреспондентом МИА «Россия сегодня» Андреем Стениным, ранее говорили о том, что нашли под Снежным обгоревший автомобиль, в котором, предположительно, уехал Стенин и еще двое его товарищей. По этой информации в автомобиле были обнаружены останки троих погибших. Один труп – на пассажирском сидении, один на водительском и один — сзади. В багажнике — два сгоревших профессиональных объектива. На самом автомобиле – следы от стрелкового оружия, из чего журналисты заключили, что водитель и пассажиры могли быть убиты очередями, после чего машина съехала с трассы в поле. Впрочем, уверенности, что журналисты нашли именно тела своих пропавших коллег, у них нет. Представитель ДНР, с которым связался «МК», на условиях анонимности сказал, что информация об обнаружении тела российского журналиста носит неподтвержденный характер. По некоторым данным, тела уже направлены на экспертизу, которая и может развеять все сомнения.]]></text>
</doc>
