<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Прокурор Нидерландов направится в Украину для участия в расследовании крушения гражданского Боинга]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-29T22:04:09+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Нидерланды назначили прокурора для участия в расследовании крушения Boeing в Киеве, передает агентство Ассошиэйтед Пресс со ссылкой на представителя прокуратуры. Пассажирский самолет Boeing 777 малайзийской авиакомпании Malaysia Airlines (MAS), летевший из Амстердама в Куала-Лумпур, потерпел крушение 17 июля в Донецкой области. На борту лайнера находились 298 человек, среди которых — 85 детей, в том числе 43 подданных Малайзии, включая 15 членов экипажа (большинство погибших — 193 человека — подданные Нидерландов). По словам представителя прокуратуры Нидерландов Вима де Брюина (Wim de Bruin), для координации расследования «необходимо, чтобы вместе с десятками следователей в стране, где произошло крушение, находился прокурор». Сообщается, что представители полиции Нидерландов и Австралии также находятся на территории Украины. Киевские власти обвинили в катастрофе ополченцев, однако последние заявили, что не располагают средствами, которые позволили бы сбить воздушное судно на такой высоте. Поиски тел пассажиров ранее были временно приостановлены из-за боев между украинской армией и ополченцами в районе авиакатастрофы. Группа международных экспертов, работавших на месте падения малайзийского Boeing, была вынуждена приостановить свою деятельность из-за выстрелов неподалеку от места, где она работала.]]></text>
</doc>
