<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Серия убийств автовладельцев в Подмосковье: новые подробности]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Седов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[убийство]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[криминал]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-19T16:54:10+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Все началось еще на майские праздники. Первыми жертвами убийц 3 мая стали пенсионеры из Москвы. - Утром я ехал по трассе «Дон» от Москвы. На 84-м километре трасса начинает сужение из-за отбойников, - рассказал «МК» дальнобойщик Геннадий. - Я увидел, что у обочины на «аварийках» стоит «Киа-Сид». Она немного мешала мне и пришлось ее объезжать. Приглядевшись я увидел лежащего на земле мужчину, крикнул по рации своим коллегам, ехавшим чуть сзади: мол, человеку плохо. Они остановились - и только слышу в рации: “да тут два трупа, кошмар! Вызываем ментов!” Погибшие — пара Москвы, 64-летний Анатолий Лебедев и его 62-летняя супруга Татьяна. Злодеи подбросили на дорогу ловушку в виде сплавленных пластин с шипами, известных, как «куриные лапы». Почувствовав прокол, мужчина остановил машину и вышел на улицу, чтобы посмотреть чего произошло, увидев дырку на колесе, Анатолий Лебедев открыл багажник, достал домкрат, наклонился и стал прилаживать его к дну автомобиля. В этот момент преступники расстреляли из двух пистолетов автовладельца и сидевшую в салоне супругу. Ощущение такое, будто злодеи совершили это убийство просто ради потехи. «Киа-Сид» пенсионеров был буквально набит различными вещами, тут же были мобильные телефоны, видеотехника, планшет. Поживиться было чем, но убийцы ничего не забрали. Более того они даже не тронули кошелек с деньгами, он так и остался валяться на торпеде машины. Правда, есть предположение, что они забрали айпад Анатолия Лебедева: его мужчина носил с собой, но в салоне айпада не оказалось. Впрочем, на компьютер могли позариться мародеры. «Я до сих пор не могу прийти в себя», - вспоминает сын погибших Юрий Лебедев. Анатолий и Татьяна были в браке более 20 лет. Ранее Татьяна была женой брата Анатолия, но тот преждевременно умер и тогда Анатолий спустя некоторое время стал жить с супругой брата, не желая, чтобы женщина их семьи была одинока. У Анатолия Павловича двое взрослых детей. Он много лет трудился водителем, а его супруга работала в одном из отделов института железобетонных изделий. В тот трагический день Лебедевы ехали к родственникам Татьяны, которые жили в одной из станиц Краснодарского края. Они полностью забили свою машину вещами для близких людей и выехали в ночь, чтобы избежать пробок. Прошло почти два месяца — и убийцы объявились вновь. На сей раз на 45-м километре той же трассы в Домодедовском районе. На этот раз их жертвой стал уроженец Тульской области 53-летний Алексей Цыганов, который ехал к семье в родной город Венев на автомобиле «Шевроле Круз». Его так же выманили из автомобиля с помощью шипа, а затем расстреляли. При чем Цыганов успел понять, что происходит, метнулся в лес, но пули настигли его. И снова преступники не тронули ни машину, ни вещи водителя. Алексея Цыганова в родном Виневе. Цыганов работал водителем маршрутного такси в аэропорту «Внуково». Очень любил обоих своих сыновей, один из которых недавно женился, был большим другом для всех своих родственников с которыми поддерживал крепкие семейные связи. Так же обожал природу, рыбалку и охоту. В конце лета и начале осени ходил охотиться на уток в Тульской области. Новое преступление, о котором стало известно «МК», случилось минувшей ночью все на том же южном направлении. На этот раз 31-летнего москвича Альберта Юсупова, в недавнем прошлом танцора ансамбля имени Моисеева, нашли на Рязанско-Каширского участке Малого Бетонного кольца, всего в километре от поста ДПС в районе деревни Фоминское. В выходные он отдыхал на даче в Луховицком районе и ближе к ночи поехал в Москву. Примерно в 2.00 он позвонил другу и сказал, что у машины пробито колесо. Его автомобиль «Опель-Вектра» также был остановлен с помощью двух шипов. Бандиты использовали пластины с закрепленными на них треугольными шипами которые полицейские нашли на месте преступления. Когда водитель вышел из машины, злодей подошел к нему и сделал три выстрела в спину и один контрольный в голову. Во всех случаях киллер использовал пули калибра 9 мм, с маркировкой Тульского оружейного завода. Труп Юсупова примерно в 2.40 увидел с трассы водитель большегруза. Сходства преступлений и место их совершения наводят на мысль, что все нападения совершили один и тот же человек либо группа. Мотив убийств неясен — ни машина, ни вещи убитых не похищены. При этом в интернете уже появились предупреждения о группе лиц, что прокалывают колеса, затем подъезжают и убивают несчастных автовладельцев. По словам источника в правоохранительных органах полицейским известно о других случаях нападения, которые просто не были доведены до конца. В ряде случаев водителей автомобилей, чьи колеса пробивались, спасало появление других машин на трассе, владельцы которых начинали помогать бедолагам менять резину. Позже они находили те самые пластины с треугольными шипами, либо же «куриные лапы». Если бы не эта взаимопомощь на дороге, число убитых могло идти уже на десятки. Пока следователи ведут розыск, и зацепок не слишком много. Мелькала информация, что преступники могут передвигаться на «ВАЗ-2109» или «ВАЗ» четырнадцатой модели серебристого цвета. Но самое страшное — непонятно, что движет негодяями? Страсть к убийствам? Какая-то безумная игра? С ходу вспоминается громкое убийство семьи спецназовца Чудакова и его семьи летом 2009 года в Ростовской области при аналогичных обстоятельствах. «МК» много писал о том случае, но тогда бандиты намеревались именно ограбить жертв. Здесь — полная неясность. И полиция предупреждает водителей, особенно тех, кто пользуется трассой «Дон»: если у вас ночью прокололо колесо, постарайтесь дотянуть до любого людного места (пост ГИБДД, ночной магазин и т. д.) Либо сразу же любым способом тормозите другие машины. Иначе — вам грозит смертельная опасность. Родные погибших жаждут правосудия и хотят посмотреть в лица тех, кто совершил эти злодеяния. Трудно поверить, чтобы эти люди были адекватными. Зачем устраивать такую охоту и расстреливать пожилого человека у которого нет не золота ни денег, - удивляется родственник одной из жертв. - Я не знаю, что я спрошу у них, когда их поймают. Я просто хочу посмотреть человеческие ли у них лица или собачьи морды.]]></text>
</doc>
