<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Американцы провели военную операцию в Сомали против руководства исламистов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Андрей Яшлавский]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-02T11:47:18+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[О проведении спецоперации в Сомали первым сообщил пресс-секретарь Пентагона адмирал Джон Кирби, заявив: «Мы оцениваем результаты этой операции и предоставим дополнительную информацию, когда сочтем нужным». Тем не менее, по информации из сомалийских спецслужб, американский беспилотник нанес удар, целью которого был вождь «Аш-Шабаб» Ахмед Абджи Годане, покидавший встречу с другими руководителями группировки. Утверждается, что операция имела места в районе округа Саблале в 70 км к югу от Могадишо – в этой зоне находится учебный лагерь группировки. По этим неподтвержденным данным, Годане мог оказаться среди убитых в результате удара. Американские источники сообщают о том, что с дрона были выпущены ракеты Hellfire по двум машинам, в которых могли находиться руководители боевиков. А бойцы миротворческого контингента Африканского Союза слышали из района операции звуки, напоминающие землетрясение. Обращает на себя внимание то, что операция была проведена американцами через день после того, как боевики «Аш-Шабаб» устроили нападение в центре Могадишо на штаб-квартиру сомалийской разведки и находящуюся там же тюрьму – была взорвана заминированная машина, а потом открыт огонь. В результате погибли двенадцать человек, включая 7 нападавших. Предположительно, в подземных камерах подвергшейся нападению тюрьмы содержатся люди, подозреваемые в причастности к экстремистской деятельности. Группировка «Аш-Шабаб», связанная с «Аль-Каидой», воюет против международно признанного правительства Сомали, а также против соседних с этой страной государств, чьи воинские контингенты находятся на сомалийской территории в составе миротворческой миссии Африканского Союза (самым известным стал теракт с захватом заложников в торговом центре в Кении в прошлом году). Американские военные уже проводили несколько спецопераций против исламистов в Сомали в недавнем прошлом. В частности, был нанесен ракетный удар, объектом которого был один из лидеров «Аш-Шабаб». А осенью прошлого года американские спецназовцы высадились в сомалийском городе Бараве и атаковали стоящий на берегу дом, в котором должен был находиться один из террористов, имевший отношение к нападению на торговый центр в кенийской столице. Но американцы столкнулись с серьезным сопротивлением, после чего командир подразделения дал приказ отойти. Не так давно американцы признали свое присутствие в Сомали – речь шла 120 американских военных, не участвующих в военных действиях. Они тайно работают в Сомали с 2007 года с целью расширения сотрудничество с властями в борьбе против группировки «Аш-Шабаб». Находясь в этой восточноафриканской стране, американские военные несколько лет работали с миссией Африканского союза в Сомали (AMISOM). За это время на поддержку AMISOM было выделено 512 миллионов долларов, а на создание профессиональной армии — $171 млн.]]></text>
</doc>
