<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Во Владикавказе выстрелом в затылок убит заместитель муфтия]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Остап Жуков]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[убийство]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[криминал]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-17T09:09:20+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В правоохранительных органах республики говорят, что убийство произошло в субботу вечером. Неизвестные, совершившие это преступление скрылись, Сейчас их разыскивают. Как передает " Интерфакс ", факт убийства подтверждают в республиканского МВД. "По имеющимся данным, неизвестным застрелен заммуфтия республики Расул Гамзатов. Убийство совершено в тот момент, когда он подъехал к своему дому и вышел из машины", - сказали в МВД Северной Осетии. По факту убийства возбуждено уголовное дело по двум статьям УК РФ - ч. 1 ст. 105 (убийство) и ст. 222 (незаконное хранение оружия, боеприпасов). В настоящее время на месте убийства духовного лица работает оперативно-следственная группа. Однако, следствию пока не удалось выйти на след убийцы и заказчика преступления. Предыдущий заместитель муфтия республики Ибрагим Дударов также был застрелен неизвестными. Его убийство произошло в декабре 2012 года и пока не раскрыто. Известно, что убийц было двое, они поджидали Гамзатова возле его дома. Инцидент произошел около 23:40. Однако описания преступников оперативники до сих пор не имеют. "Внешность предполагаемых преступников, никто из очевидцев описать не может. Наши сотрудники работают над установлением всех деталей происшествия", - сообщил ИТАР-ТАСС глава МВД республики Артур Ахметханов. На месте происшествия найдены гильзы и другие вещдоки. Похороны Расула Гамзатова пройдут 17 августа в Эльхотово. Об этом сообщил уфтий республики Хаджимурат Гацалов. По его словам, сначала с муфтием можно будет попрощаться во Владикавказе, у его дома, где он жил, после чего его увезут в Эльхотово, где он будет похоронен по мусульманским обычаям. У 36-летнего Расула Гамзатова осталось 6 детей.]]></text>
</doc>
