<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Бывший замкомандующего внутренних войск Московского округа осужден за мошенничество]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Марина Кузнецова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-31T15:41:46+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как ранее писал «МК», вместе с приятелями 59-летний военачальник за большие деньги предлагал коммерсантам обеспечить их фирмам победу в конкурсах. Комбинаторы брали деньги, а затем забывали о своих протеже. Одним из таких обманутых предпринимателей оказался директор строительной компании «Амоэнерго», которая выполняет крупные заказы. Главе компании позвонил подельник Войцеховского, который похвастался связями с должностными лицами в правительстве Москвы. Аферист за 48 млн. рублей пообещал «Амоэнерго» помочь выиграть тендер. По словам бизнесмена, его смутило то, что собеседник не владел профессиональной терминологией и даже не мог назвать адрес предполагаемого объекта. Предприниматель обратился в полицию. Под наблюдением оперативников в октябре 2012 года на станции метро «Красные ворота» мошенникам был передан аванс — 1,5 млн. рублей. Получатель купюр во всем признался и выдал двух сообщников, в том числе и отставного генерала. Во время задержания аферистов были найдены гроссбухи, подтверждающие получение ими крупных денежных сумм. К счастью для Войцеховского, еще на следствии его подельники заявили, что военачальник не являлся ни организатором, ни активным участником афер. Аферисты лишь привлекали его в качестве посредника между ними и высокопоставленными чинами, которые решали судьбу тендеров. О масштабах проводимых операций он якобы даже не знал. Приговором Тимирязевского суда Владимиру Войцеховскому назначено 3,5 года условно, дело в отношении других участников группы в настоящее время слушается. В отличие от генерала, его фигурантам грозит до 10 лет лишения свободы.]]></text>
</doc>
