<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Испанский священник стал первым европейцем, погибшим от лихорадки Эбола]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T14:33:46+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В мадридской больнице скончался доставленный пять дней назад самолетом ВВС из Либерии 75-летний испанский священник Мигель Пахарес, у которого был выявлен вирус Эбола . Он около 50 лет занимался в Африке миссионерской деятельностью, помогая ухаживать в католической больнице в либерийской столице Монровии за больными лихорадкой Эбола. Таким образом, священнослужитель стал первым европейцем, жизнь которого унесла смертельная болезнь. Всего в этом году вспышка данного заболевания в Западной Африке унесла жизни уже 1013 человек, сообщается в обнародованном во вторник докладе Всемирной организации здравоохранения. Это на 53 человека больше по сравнению с цифрами, представленным ВОЗ 8 августа. Кроме того, по последним данным, общее количество случаев заражения вирусом за текущий год достигло 1848 - на 69 больше, чем сообщалось ранее. Как отмечают в ВОЗ, речь идет о самой смертоносной вспышке лихорадки Эбола в истории. Вспышка заболевания затронула Сьерра-Леоне, Либерию, Гвинею и Нигерию. Ситуацию осложняет тот факт, что от этой острой вирусной высококонтагиозной болезни пока не существует вакцин и лекарств. Смертность от этого заболевания составляет порядка 90%, однако при раннем обращении шансы пациентов на выживание повышаются. До сих пор в мире, начиная с 1976 года, когда вирус Эбола был открыт, максимальное количество жизней, которые он уносил в период вспышки, не превышало трех сотен. Сейчас же их количество приближается к двум тысячам, и это, судя по всему, не предел. Во вторник также стало известно о том, что США на этой неделе готовы в экстренном порядке предоставить Либерии экспериментальную сыворотку против Эболы, которая еще не была испытана на людях. Первоначальные симптомы Эбола напоминают грипп. Вирус вызывает геморрагическую лихорадку, головные боли и слабость, развивающуюся в диарею, тошноту, проблемы с почками и печенью. У некоторых пациентов наблюдается внутреннее и внешнее кровотечение. Распространяется заболевание при непосредственном контакте с больным, его кровью, органами или зараженной средой. Инкубационный период составляет от двух до 21 дня. Переносчиками инфекции считаются животные из семейства крылановых, в первую очередь фруктовые летучие мыши (крыланы). Единственное, что может остановить распространение эпидемии — полная изоляция от зараженных пациентов и своевременное выявление заболевших. Между тем, российские эпидемиологи уверяют, что пока поводов для опасений у россиян быть не должно — шансов, что лихорадка Эбола попадет в Россию при существующем в настоящее время контроле, почти нет. В любом случае, во избежание заражения и завоза инфекции в нашу страну, Роспотребнадзор призывает граждан соблюдать правила безопасности при поездках в страны Западной Африки, а лучше всего воздержаться от поездок туда.]]></text>
</doc>
