<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Посол России вызван в МИД Эстонии в связи со странным похищением полицейского на границе стран]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T18:06:14+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В министерство иностранных дел Эстонии приглашен посол России Юрий Мерзляков "в связи с похищением сотрудника полиции безопасности (КАПО) Эстонии, находившегося при исполнении служебных обязанностей", сообщили " Интерфаксу " в пресс-службе МИД. Посольство Эстонии в России связалось также с МИД РФ. "Это очень тревожный случай. Ждем от России всесторонней помощи и сотрудничества в его решении и возврате гражданина Эстонии", - сказал министр иностранных дел Урмас Паэт. По версии Таллина, в пятницу около 9:00 на территории Эстонии, близ пограничного пункта Лухамаа (Luhamaa) на юго-востоке страны неизвестные лица, прибывшие с территории России, силой захватили сотрудника полиции безопасности (КАПО), находившегося при исполнении служебных обязанностей, сообщила пресс-служба полиции безопасности. Полицейский участвовал в операции по предотвращению трансграничного преступления. Применив физическую силу и угрожая оружием, неизвестные увезли сотрудника в Россию. Местонахождение похищенного не известно. В связи с происшествием возбуждено уголовное дело по статье о лишении свободы и о незаконном пересечении временной контрольной линии (так в Эстонии называют государственную границу с Россией - ИФ). Между тем, как сообщила пресс-служба УМВД Псковской области, в Пскове у гражданина Эстонии сотрудниками полиции обнаружено и изъято 4,83 г амфетамина. 36-летний мужчина находился в гараже на улице Новаторов в областном центре. По словам задержанного, он приехал к своим родственникам в Псков. Гость из Прибалтики пояснил, что наркотик хранил для личного употребления. По факту ведется проверка.]]></text>
</doc>
