<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Военные следователи завели дело после крушения Як-2 под Бердском: два человека погибли]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Кира Котова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[катастрофы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T11:09:39+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["7 августа в 08.50 в отдел МВД России по г. Бердску поступило сообщение о том, что под Бердском упал легкомоторный самолет. По предварительным данным, погибли два человека - инструктор и курсант", - сообщили в ГУ МВД по Новосибирской области. В региональном управлении МЧС сообщили , что месту падения оперативно были стянуты силы пожарно-спасательных подразделений. "Первыми к месту вызова прибыли пожарные, которые в кратчайшие сроки ликвидировали возгорание в легкомоторном самолете. На месте работают оперативные группы Главного управления МЧС", - сообщили в ведомстве. Там уточнили, что на земле разрушений нет. Как рассказал "Вести-Новосибирск" начальник Новосибирского авиационно-спортивного клуба ДОСААФ Сергей Сметанин, трагедия произошла вскоре после взлета. "Пока ничего не известно, управлял самолетом опытный летчик с курсантом. Одна из версий — потеря скорости на взлете. Опять же, остановки двигателя не было, он работал в штатном режиме", - рассказал представитель ДОСААФ. Правоохранители в данный момент выясняют, кто был за штурвалом. По факту падения самолета и гибели двух человек Военным следственным отделом СКР по Новосибирскому гарнизону возбуждено уголовное дело по статье 351 УК РФ ("Нарушение правил полетов и подготовки к ним"). Как заявили "Интерфаксу" в военном следственном управлении СКР по Центральному военному округу, следственная группа работает на месте происшествия, о версиях говорить преждевременно.]]></text>
</doc>
