<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ООН: Почти 500 тысяч человек покинули свои дома из-за боев на востоке Украины]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[оон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-21T00:10:09+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По меньшей мере 415800 человек были вынуждены покинуть свои дома в результате военных действий на востоке Украины, сообщает Управление Верховного комиссара ООН по делам беженцев. Согласно данным Всемирной организации, порядка 197400 человек покинули зону боевых действий и к настоящему времени пребывают в России. В то же время еще не менее 190 тысяч человек остались на Украине, и теперь числятся внутренне перемещенными лицами. Кроме того, часть беженцев направилась не в Россию, а в другие страны — так, 14600 человек отправились в Польшу, еще 13883 — в Белоруссию. "Мы осознаем, что число перемещенных лиц может быть выше, поскольку централизованная система регистрации (беженцев) отсутствует и, насколько нам известно, часть людей не регистрируются вовсе", — заявила представитель Управления Ариан Раммери (Ariane Rummery), слова которой приводит агентство. Киевские власти с апреля проводят на востоке Украины силовую операцию, направленную против недовольных февральским госпереворотом жителей региона, где по результатам референдума 11 мая было объявлено о создании независимых Донецкой и Луганской народных республик. В Москве спецоперацию, которая уже привела к многочисленным жертвам с обеих сторон, в том числе среди мирного населения, назвали карательной и призывают мировое сообщество принять все возможные меры для прекращения огня. Согласно последней информации ООН, с середины апреля по 10 августа на Украине убиты более 2 тысяч мирных жителей, около 5 тысяч ранены.]]></text>
</doc>
