<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[СК выясняет обстоятельства убийств водителей на трассе под Москвой]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[криминал]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-20T14:28:44+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Следователи выясняют обстоятельства нескольких убийств водителей на подмосковном автотрассе, не исключено, что к ним причастна одна и та же преступная группа, сообщил представитель регионального управления СК. По данным следствия, первый случай произошел 3 мая утром на 84-м километре автодороги М-4 «Дон». С огнестрельными ранениями были обнаружены тела мужчины и женщины. Тело женщины находилось в автомобиле на переднем пассажирском сиденье, тело мужчины около машины. У автомобиля было проколото колесо, машина была на домкрате. По данным следствия, мужчина менял колесо, в этот момент подъехали неизвестные и обстреляли автомобиль и людей. Похожее преступление произошло затем на 45-м километре трассы «Дон», жертвой преступников стал житель Тульской области. Последний случай зарегистрирован 18 августа: на проезжей части Малого бетонного кольца с огнестрельным ранением было найдено тело мужчины, который возвращался на автомобиле с дачи в Луховицком районе. В 2 часа ночи водитель сообщил по телефону товарищу, что не может продолжать путь, поскольку пробил колесо машины. В 2 часа 40 минут водитель грузовика обнаружил тело потерпевшего с огнестрельными ранениями на проезжей части. «Эти эпизоды расследует одна следственная группа. Не исключается версия о том, что это может быть делом рук одних и тех же злоумышленников», — сказал собеседник агентства.]]></text>
</doc>
