<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Во время ареста тамбовский депутат упал в обморок]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Марина Кузнецова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-11T18:46:56+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как сообщила «МК» пресс-секретарь Хамовнического суда столицы Вера Фадеева, депутат почувствовал себя неважно около 16 часов дня во время избрания ему меры пресечения. - По просьбе Топоркова в зал суда была вызвана карета скорой помощи. Госпитализация не понадобилась - врачи оказали подсудимому необходимую помощь на месте. После этого заседание продолжилось, - объяснила представитель суда. По свидетельству очевидцев, народный избранник сначала побледнел, а потом начал заваливаться на скамейку. После того, как медики привели депутата в чувство, суд удовлетворил ходатайство следователей об его аресте. Под стражей Владимир Топорков останется до 10 октября. Напомним, авария произошла в ночь на воскресенье на Садовом кольце. 39-летний депутат Владимир Топорков при выезде из Арбатского тоннеля на полной скорости за рулем внедорожника «Toyota Land Cruizer» врезался в 43-летнего рабочего-мигранта Шоди Амонова, проводившего в компании других мастеров ремонт дорожного полотна. После этого джип с Амоновым на бампере протаранил автомобиль рабочих, благодаря чему остановился. Несчастного в буквальном смысле слова раздавило о бампер. Скорость «Toyota Land Cruizer» в момент столкновения составила как минимум 100 километров час. Депутатом Тамбовского областного парламента Топорков является с 2011 года, он состоит в комитете по промышленности, строительству, транспорту, связи и развитию предпринимательства. На время расследования членство депутата в партии «Единая Россия» приостановлено.]]></text>
</doc>
