<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Итальянец зарезал в Риме украинскую служанку и попытался расчленить ее тело]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[криминал]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T15:36:11+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Состоятельный итальянец зарезал в Риме украинскую служанку, затем он попытался расчленить ее тело, но был смертельно ранен прибывшими на место преступления полицейскими, сообщили в понедельник местные СМИ. ЧП произошло в воскресенье на роскошной вилле в престижном римском районе Eur, где у друзей долгое время гостил 35-летний специалист по информационным технологиям Федерико Леонелли. По данным журналистов, он является родственником одного из высокопоставленных итальянских военных. По данным следствия, мужчина домогался до 38-летней Оксаны Марценюк, которая была одной из служанок на вилле, но, получив отказ, набросился на нее с ножом. В результате женщина получила серьезные ранения и скончалась. Услышав крики, соседи вызвали полицию. Прибывшие на виллу стражи порядка обнаружили обезглавленное тело украинки в залитой кровью комнате. Судя по всему, Леонелли пытался расчленить тело убитой, чтобы потом скрыть следы преступления. Услышав звук полицейских сирен, он попробовал сбежать с виллы через запасной выход, но был остановлен агентами. Тогда Леонелли стал угрожать полицейским окровавленным ножом, и правоохранители открыли огонь на поражение. В результате мужчина был тяжело ранен и отправлен в госпиталь, где вскоре скончался. Полиция Рима расследует это преступление.]]></text>
</doc>
