<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Бардарбунга разбушевался: в Исландии зафиксировано извержение вулкана]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Андрей Яшлавский]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[катастрофы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-24T12:58:35+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Интенсивность выброса пепла в атмосферу будет зависеть от толщины ледника над жерлом. По прогнозам, магма может прорваться на поверхность вместе с облаком вулканического пепла, который может быть опасен для самолетов. Высота вулкана Бардарбунга составляет 2009 метров. Последнее крупное его извержение произошло в 1477 году. Впоследствии были незначительные извержения – последнее из них зафиксировали в 1910 году. Активность вулкана снова стала возрастать примерно с 2007 года. В последние дни в районе вулкана Бардарбунга были зафиксированы сотни подземных толчков. На этом фоне исландские власти объявили эвакуацию в районах, прилегающих к вулкану, расположенному примерно в 300 км от Рейкъявика. Специалисты опасаются не только выброса пепла в воздух, но и того, что извержение вулкана Бардарбунга, чей кратер покрыт ледником, может вызвать наводнение из-за таяния льда. Сейсмологические данные показывают, что лава начала растапливать лед под самым большим не только на острове, но и во всей Европе ледником Ватнайёкюдль. При этом эксперты не берутся предугадать, когда именно извержение растопит льды и на волю вырвутся пар и пепел (да и произойдет ли это вообще). Но есть немалые опасения, что может повториться ситуация 2010 года, когда извержение другого исландского вулкана – Эйяфьядлайокудль – парализовало воздушное сообщение в Европе. С другой стороны, Европейская организация по безопасности воздушной навигации (Eurocontrol) надеется, что на полеты в Европе потенциальный разгул подземной стихии столь серьезного воздействия не окажет. По словам представителей Eurocontrol, после истории с Эйяфьядлайокудлем Европа более приготовлена к тому, чтобы иметь дело с вулканическим пеплом? по сравнению с событиями четырехлетней давности. Хотя понимание того, что вулканический пепел остается опасным для авиации, сохраняется.]]></text>
</doc>
