<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Женщина, прыгнувшая с ребенком на руках под автобус, шесть лет лечилась от шизофрении]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[москва]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смерть]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T16:40:23+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как стало известно «МК», шокирующий случай произошел утром 8 августа неподалеку от деревни Житнево. Татьяна, жительница Москвы, вышла на прогулку вместе с сыном Дмитрием. Сопровождали женщину ее родители — в последнее время они переживали за дочь. Дело в том, что у нее было очередное обострение шизофрении. Татьяна в последние дни несколько раз высказывала мысли о суициде. Семья шла по обочине дороги, а им навстречу ехал рейсовый автобус Домодедово — поселок Красный путь. Буквально за метр до того, как массивный «Mercedes» поравнялся с семейством, Татьяна с ребенком на руках резко прыгнула в сторону, прямо под колеса автобуса. У нее и мальчика не было шансов выжить. - Я двигался со скоростью около 50 км в час, а группа людей шла по обочине, гуськом, не создавали помех для движения, - поделился с «МК» водитель автобуса. - Женщина бросилась под колеса перед бампером, я даже не успел среагировать и нажал на тормоза, только когда ее отбросило в сторону. К счастью, из пассажиров автобуса никто не получил травмы. Татьяна страдала психическими расстройствами уже около шести лет. С супругом у нее были сложные отношения, видимо из-за заболевания. Примечательно, что врачи считали, что она может проходить лечение на дому. По некоторым данным, родители несчастной не сообщали докторам об обострениях, опасаясь, что Татьяну заберут в стационар на лечение. В автобусном парке отметили, что находившийся за рулем водитель — опытный шофер и нареканий за много лет работы не было. МЕЖДУ ТЕМ 15-летняя жительница подмосковного Одинцова вечером 7 августа выпрыгнула из окна квартиры на 16-м этаже из-за разрыва с любимым, который стал встречаться с другой девушкой. Как стало известно «МК», девушка оставила предсмертную записку, в которой говорила, что любит родителей и просит у них за все прощения. Пролить свет на мотивы девушки помогла ее лучшая подруга. Оказалось, что три года назад, когда семья несчастной собралась переезжать в Подмосковье из Молдавии, школьница до отъезда пообещала знакомому парню хранить ему верность, он в ответ пообещал то же самое. Но несколько недель назад она узнала, что ее возлюбленный нашел себе в Молдавии другую. Эта новость не давала девушке покоя. Семью описывают как полную, благополучную — в квартире всегда было чисто, родители школьницы, да и она сама, без вредных привычек. Старший помощник руководителя ГСУ СКР по области Ольга Врадий отметила, что в доме не обнаружено следов борьбы или самообороны.]]></text>
</doc>
