<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Дагестане активизировалось бандподполье. После покушения на сотрудника ФСБ введен режим КТО]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-20T09:54:37+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Накануне около 23.00 в Хасавюрте на улице Тотурбиева неизвестные обстреляли автомобиль, за рулем которого находился офицер ФСБ - он получил ранения в голову и в плечо, его попутчик скончался от полученных ранений. Нападавшие скрылись с места преступления на автомашине "ВАЗ-21703" белого цвета. По данному факту возбуждено уголовное дело сразу по четырем статьям "Посягательство на жизнь сотрудника правоохранительного органа", "Убийство, совершенное группой лиц", "Покушение на убийство двух и более лиц" и и "Незаконный оборот оружия". В ночь на среду в Карабудахкентском районе Дагестана правоохранители вступили в бой с группой боевиков. От трех до пяти боевиков оказывают вооруженное сопротивление на окраине селения Губден. "В 1:00 введен режим КТО, проводится прочесывание местности и другие мероприятия по поиску и нейтрализации боевиков", — сообщил "Интерфакс " представитель оперативного штаба в республике. Ко всему прочему, во вторник днем в ходе спецоперации в Махачкале были убиты двое боевиков. Как передает ИТАР-ТАСС со ссылкой на Национальный антитеррористический комитет, они предварительно опознаны как члены так называемой "махачкалинской банды". При обыске квартиры, в которой укрывались нейтрализованные участники бандформирования, было обнаружено самодельное взрывное устройство мощностью около 1 кг в тротиловом эквиваленте, с магнитным креплением и дистанционным управлением (для размещения под днищем автомобиля), а также другие компоненты для изготовления самодельного взрывного устройства. Только за последний месяц в Дагестане это уже далеко не первое нападение на силовиков. 5 августа в Махачкале на проспекте Имама Шамиля неизвестными был обстрелян наряд полиции, когда попытался проверить у них документы. Огонь преступники вели из автоматического оружия. Они также пытались применить самодельную гранату, однако ответным огнем были нейтрализованы. Среди сотрудников полиции пострадавших нет, но ранение в грудь получил случайный прохожий, которому потребовалась госпитализация. В тот же день неустановленные лица обстреляли из автоматического оружия служебный автомобиль полиции "УАЗ-Хантер", двигавшийся по дороге "Голотль - Телетль" Шамильского района. В итоге смертельные огнестрельные ранения получил участковый уполномоченный местного отделения полиции, который скончался на месте происшествия, нападавшие скрылись. Кроме того, неделей ранее неизвестные обстреляли из гранатомета здание центра по борьбе с экстремизмом МВД Дагестана. Однако снаряд до здания не долетел, поэтому ущерб зданию нанесен не был, никто из личного состава и гражданских не пострадал. А 3 августа на федеральной трассе "Кавказ" у села Новый Чиркей Кизилюртовского района Дагестана неизвестные обстреляли полицейский ВАЗ 21099. В результате нападения на месте скончался один сотрудник полиции, еще четверо с различными ранениями были госпитализированы. Для поиска преступников был введен план "Вулкан-4". Стоит отметить, что Дагестан считается одним из криминогенных регионов, в том числе и по той причине, что туда ведут следы многочисленных терактов, происходящих на Северном Кавказе и в других российских регионах. Так, согласно данным ГУ МВД по региону, только в прошлом году в республике были ликвидированы 167 террористов и предотвращены 67 терактов. За минувший год силовики разгромили террористические группы "Шамхальская", "Левашинская", "Сергокалинская" и "Избербашская".]]></text>
</doc>
