<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Убийство вдовы мэра Рошали раскрыто: сын забил ее до смерти за нравоучения]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Леонид Микуляк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-18T11:55:34+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как уже сообщал «МК» , около 4 утра 22-летний Михаил Сюсюкин приехал к дому своей матери в подмосковном Рошале. Молодой человек должен был приехать еще вечером, однако, не сумел быстро решить свои дела и вернулся лишь ближе к рассвету. Когда он вошел в дом, то увидел следы борьбы и свою мертвую 12-летнюю сестру. Голова девочки была пробита тяжелым предметом, возможно молотком, рана была очень заметна, однако ребенок еще дышал. В соседней комнате сын обнаружил тело 43-летней матери Елены Сюсюкиной, также с бросающейся в глаза гематомой в области головы. По-видимому, женщину ударили не менее пяти раз. Парень немедленно вызвал «скорую помощь» и полицию. Врачи пытались спасти жизнь девочки, но не смогли - по дороге в больницу ребенок умер. Одна из первых версия случившегося — грабители. Парень, правда не смог уточнить пропало ли что-то из дома, но пока он вспоминал следователи поставили под сомнения его слова о том, что он задержался по каким-то делам до 4 утра и непонятно как добрался домой. Еще несколько мелких несостыковок и версия произошедшего от Михаила «рассыпалась». В итоге он сознался, что поздно пришел домой, и мать в очередной раз принялась его «пилить» за разгульный образ жизни. Женщина считала, что жизнь в столице, куда Михаил переехал для учебы, сильно портит его. Хоть парень и все еще числился на 4-м курсе в Высшей школе экономики, его уже несколько раз собирались выгнать из учебного заведения за неуспеваемость и пропуски. Михаил любил гульнуть, и в вечер перед убийством приехал домой за полночь. Скандал с матерью закончился тем, что он вспылил, схватил молоток и забил ее насмерть. В момент ссоры на крики из спальни выбежала сестра и когда Михаил расправлялся с матерью — зацепил молотком и ее, пытавшуюся оттащить его от несчастной женщины. Добить девочку он не решился, но она все равно не успела сказать, кто же настоящий убийца. Поразмышляв пару часов Михаил не придумал ничего лучшего, как спихнуть все на грабителей, но сыщикам не понадобилось много времени, чтобы прочитать все на его лице. Погибшая Елена Сюсюкина — вдова экс-мэра Рошали. Сергей Сюсюкин был главой города с 2004 по 2006 год. Он умер от сердечного приступа, причем случилось это в первый день его отпуска. Как сообщает старший помощник руководителя ГСУ СКР по области Ольга Врадий, в ближайшее время будет решен вопрос об избрании в отношении подозреваемого меры пресечения в виде заключения под стражу.]]></text>
</doc>
