<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[К убийству трехлетней Вики в Томске причастны сатанисты?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Светлана Самоделова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-22T16:30:08+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Убийство ребенка вызвало огромный резонанс — в Томск даже приехал глава СКР Александр Бастрыкин. Но, по данным источника в следственных органах, предъявить задержанному пока нечего, все решат результаты генетической экспертизы. Но уже сейчас оперативники говорят, что скорее всего, он не причастен к похищению и убийству Вики. А это значит, что настоящий убийца находится на свободе. Правоохранительные органы сейчас проверяют всех тех, кто был ранее судим за изнасилование несовершеннолетних. В детском саду рассказывают о Вике, как о серьезном, не по годам развитом ребенке, очень ласковым и доверчивом. Мама девочки работала продавцом в магазине прямо напротив детского сада и постоянно посещала мероприятия одного из закрытых религиозных обществ. Друзья семьи рассказывают, что на игровой площадке детского сада, которая была закреплена за группой Вики, есть пенек, на который девочка частенько вставала, чтобы посмотреть на улицу – не идет ли за ней мама? 14 августа воспитательница, как всегда, вывела детей на игровую площадку и на что-то отвлеклась. От работников детского сада мы услышали две версии случившегося: по одной она вернулась за оставшейся партией детей, по другой – села неподалеку читать детям сказку... В это время мимо детского сада проходил с друзьями 13-летний брат Вики, и увидел, как какой-то мужчина, оперевшись на забор, разговаривал с сестрой и маленьким мальчиком – Ваней. Брат еще крикнул малышке: «Привет, Викуля!» и спокойно пошел играть в футбол. Очевидно, узнав имя малышки, маньяк легко приманил девочку. Он предложил Вике конфетку, которую она никак не могла достать, и тогда встала на тот самый пенек, с которого вытянуть её за руку через забор было уже делом техники... Маленький Ваня, присутствовавший при этом, утверждает, что Вика пошла с дядей за ручку. Буквально через несколько минут в садик за Викой пришла мама. Не обнаружив ребенка, она сначала позвонила отцу – не забирал ли он девочку? Потом сыну, который не брал трубку, поскольку, увлекшись футболом, не слышал звонка. Мать побежала на стадион проверить – не с ним ли Вика?.. Тут Ваня поведал, что Вика ушла с «дядей». Но малышу не поверили, решив, что её забрал старший брат. В итоге никто даже не нажал тревожную кнопку, которая была в саду. Между исчезновением ребенка и вызовом полиции прошло более часа. Жители рядом стоящего дома свидетельствуют, что на прогулочной площадке в детском саду был один «слепой», плохо просматриваемый угол, который был скрыт за тополями. Там же, в кустах, на бочках, частенько собирались, чтобы распить бутылочку — другую, местные алкаши. Администрации детского сада теперь пеняют, что она вовремя не распорядилась о вырубке деревьев на территории прогулочной площадки, которые закрывали обзор. Вика была найдена на окраине города, около гаражей, в заброшенном погребе на улице 5-й Армии. Её тело было завёрнуто в одеяло. Местные жители рассказывают, что там рядом находится озеро Керепеть, и в зарослях камыша постоянно устраивают свои лежбища бомжи. На следующий день после страшной находки около детского сада устроили акцию памяти девочки. Собралось больше тысячи человек. Присутствующие были шокированы тем, что на траурное мероприятие пришло много сатанистов, все со своей мрачной символикой и белыми розами в руках. - Что им нужно было на акции памяти? - вопрошает Валентина, чей сын ходит в тот же детсад No46, что и убитая Вика. - Знакомые женщины начали шептать о сатанинском культе — принесении жертвы. Меня прямо в дрожь бросило. У нас сейчас все вспоминают прошлогодний случай, когда в поселке Большеокинском 44-летний сторож убил двух братьев, Диму и Никиту, 5 и 6 лет. Там изверг тоже мальчикам выдал по горстке ирисок, те и пошли за ним в поле. Потом их нашли убитыми, изуродованными. Как нам удалось выяснить, оперативники сейчас отрабатывают, в том числе, и версию причастности к преступлению сатанистов. Кстати, поднятый ажиотаж спровоцировал «выйти из тьмы» и некоторых извращенцев. На форумах Томска появились омерзительные записи - сейчас айпиадреса негодяев проверяются следствием. Мэр Томска Иван Кляйн публично призвал бизнес скинуться на системы безопасности - видеокамеры, домофоны и профессиональную охрану детских садов. Система безопасности только одного сада оценивается в 300 000 рублей. В Томске 70 муниципальных садов, то есть понадобится примерно 21 миллион рублей. Можно не сомневаться, что скинутся все. Так как на власть в этом вопросе, как показала практика, рассчитывать не стоит.]]></text>
</doc>
