<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Ленобласти мошенники в форме полицейских обирали владельцев магазинов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-28T20:22:08+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сотрудники уголовного розыска задержали в Гатчинском районе Ленинградской области четверых мужчин, которые под видом сотрудников органов внутренних дел и под предлогом «проверки» совершили мошенничество в отношении продавца магазина. Об этом сегодня, 28 августа, сообщили ИА REGNUM в пресс-службе регионального главка МВД России. Накануне, 27 августа, в 19.37 мск в поселке Новый свет Гатчинского района Ленинградской области сотрудниками 15-го отдела оперативно-розыскной части (уголовного розыска) No6 ГУ МВД России по Санкт-Петербургу и Ленинградской области и УМВД России по Гатчинскому району с поличным задержаны четверо мужчин в возрасте от 18 до 48 лет, которые, переодевшись в форменную одежду с нашивками органов внутренних дел, зашли в магазин индивидуального предпринимателя в деревне Пегелево и под предлогом проверки за незаконную продажу алкогольной продукции несовершеннолетнему получили от женщины-продавца деньги в сумме 30 тысяч рублей, после чего попытались скрыться на автомобиле ВАЗ-2112. В ходе личного досмотра у задержанных изъята форменная одежда с нашивками органов внутренних дел, две пары наручников, а также похищенные деньги. Задержанные пояснили, что неоднократно совершали аналогичные преступления на территории Ленинградской области. По данному факту возбуждено уголовное дело по статье 159 часть 2 УК РФ (мошенничество).]]></text>
</doc>
