<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[МИА "Россия сегодня" сообщает о захвате "Правым сектором" своего фотографа на Украине]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Кира Котова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T13:49:58+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стенин, работавший в Донецке, Славянске и других городах востока Украины, перестал выходить на связь с 5 августа, когда в редакции получили от него последний материал, сообщило агентство. По данным близких к штабу командующего ополчением самопровозглашенной ДНР Игоря Стрелкова источников, он, скорее всего, с представителями информационного корпуса ополчения уехал в Шахтерск, указывают коллеги журналиста. Связи с городом в настоящее время нет. "Он был захвачен боевиками "Правого сектора" из батальона нацгвардии "Шахтерск". Сейчас, по нашей информации, он в СБУ в Запорожье", — рассказал собеседник агентства. Андрей Стенин работает в РИА "Новости" с 2009 году. Как отмечает агентство, ранее он побывал во многих горячих точках, в том числе в Египте и Сирии. Если информация о задержании фотокорреспондента подтвердится, то это случай станет далеко не первым с начала боевых действий в Донецкой и Луганской областях. Напомним, в мае украинские силовики удерживали сотрудников Life News Марата Сайченко и Олега Сидякина и обвинили в оказании помощи "террористам". В вину журналистам ставили якобы имевшую место перевозку оружия для ополченцев. Вернуть корреспондентов на родину удалось спустя неделю. В начале июня на КПП в Донецкой области были задержаны сотрудники телеканала "Звезда" Андрей Сушенков и Антон Малышев , которые направлялись на инаугурацию Петра Порошенко. Журналистов обвинили в сборе данных об украинской армии. Оба вернулись в Москву спустя несколько дней. В середине июня их коллеги с телеканала Евгений Давыдов и Никита Конашенков были задержаны в Днепропетровске. Вернуться домой россиянам также удалось лишь спустя несколько дней. В конце июля в Донецке был задержан британский журналист Грэм Филлипс , который сотрудничает с телеканалом RT. Вместе с ним к силовикам попал оператор абхазского информационного агентства Anna-news Вадим Аксенов. Британец позже, уже после выдворения из страны, рассказывал, что был подвергнут допросам и избиению — как, впрочем, и его коллеги из других российских СМИ, попадавших к украинским силовикам. Так же обращались и с Аксеновым, освобожденным из плена вместе с Филлипсом спустя сутки после задержания. В начале августа была задержана и выдворена из страны журналистка RT Алина Епримян .]]></text>
</doc>
