<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Пассажиры электрички Москва-Петушки допили пиво выпавшего на ходу из тамбура мужчины]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лина Панченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T16:13:18+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Напомним, сегодня, 8 августа около 13 часов дня из вагона поезда, направлявшегося с Курского вокзала Москвы в Петушки, выпал молодой мужчина, имя которого пока остается неизвестным. По словам очевидцев, молодой человек вышел в тамбур с бутылкой пива и хотел присесть возле открытых дверей. В этот момент поезд вошел в поворот и мужчину вышвырнуло на улицу. Те, кто сидел в вагоне, не смогли разглядеть, что произошло с выпавшим, поскольку поезд на повороте изогнулся и он остался вне видимости. По словам очевидицы, падение произошло из-за того, что сам парень с пивом заблокировал ногой двери, видимо, из-за жары. - Когда дверь начала закрываться, парень подпер ее ногой. Но потом, видимо, ему стало тяжело ее удерживать и он решил присесть. В этот момент он и вылетел, - рассказывает Ирина С. Тут же один из пассажиров нажал стоп-кран и по селекорной связи машинисту объяснили в чем дело. Электричка остановилась. - Вместе с этим парнем, который выпал, в вагоне ехал его друг или коллега и мы помогли ему спуститься на рельсы, чтобы он пошел, посмотрел, что случилось. Но мы не видели, далеко ли ему нужно идти, по моим подсчетам электричка за это время проехала не меньше, чем полкилометра. И тут началось что-то невообразимое. Народ начал шутить: «как он легко вывалился», кто-то сказал: «ну, хоть пиво оставил». Они взяли эту недопитую бутылку и распили ее. Электричка простояла минут семь-десять и за это время никто в вагон не приходил — ни полиция, ни машинист, никто другой. Потом поезд тронулся и мужчины, что стояли в тамбуре, решили посмотреть, что за вещи были с собой у выпавшего. А у него с собой были два бампера от какого-то небольшого автомобиля и пакет, в котором был ящик с шуруповертом. - Ну что, куда девать? Машинисту отдавать? Машинист же себе заберет, - стали обсуждать, по словам нашей собеседницы, свидетели произошедшего. - А я не такой! Я себе не заберу, я друзьям отдам на автосервис. Тогда женщина предложила «не позориться и отдать все машинисту» и еще раз попросила по селектору прислать кого-нибудь, чтобы забрали вещи. - Все, кто были в тамбуре, зашипели, что сами могут забрать это все себе, - рассказывает Ирина. - Что меня поразило, это то, что мужчин поддержали и женщины. В итоге все на меня смотрели как на предательницу или идиотку. А за вещами так никто и не пришел. Когда я выходила на своей станции, кто-то крикнул пассажирам, что идут контролеры и мужчина, который присмотрел себе чужое добро, с молчаливого одобрения остальных своих собутыльников схватил вещи парня и побежал в другой вагон, который уже проверили контролеры... Меня просто убила вся эта ситуация. Получается, что людям наплевать даже на человеческую жизнь, а важнее всего какая-то нажива, халява. Так и хочется всем сказать: берегите себя, всем на вас наплевать!]]></text>
</doc>
