<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Калифорнии введен режим ЧС после землетрясения]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Екатерина Галочка]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[катастрофы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-24T23:22:42+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Эпицентр толчков, зафиксированных в 03:20 по местному времени (14:20 мск), располагался в 9 км к юго-западу от города Напа, который входит в агломерацию Область залива Сан-Франциско. Очаг землетрясения залегал на глубине 10,8 км. По данным сейсмологов, оно сопровождалось 30 афтершоками магнитудой 3,6. По данным властей, более 100 человек получили ранения, 89 были направлены в больницы. Состояние троих из них оценивается как критическое. Врачи отмечают, что большинство пострадавших получили травмы от падения картин, книг, ламп и других предметов. Как сообщает ИТАР-ТАСС, десятки тысяч домов остаются без электроэнергии, спасатели ведут поиск раненых, сотни человек задействованы в тушении возникших после стихийного бедствия возгораний. Специалисты обследуют дороги и мосты на предмет серьезных повреждений конструкций, сообщается как минимум о 30 утечках газа. Власти города Напа сообщают о значительном уроне, нанесенном зданиям, в том числе, историческим - Библиотеке Гудмана и окружному суду. Наблюдатели указывают, что это самый сильный подземный толчок в данном районе за последние 25 лет. В 1989 году в регионе было зафиксировано землетрясение магнитудой 6,9. По оценкам геологов, с вероятностью более 50% природное явление может повториться в ближайшие недели.]]></text>
</doc>
