<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Полиция избила безногого фаната прямо на трибуне]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ульяна Урбан]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[футбол]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-02T16:41:44+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Все началось с зажженного фаера на гостевом секторе стадиона «Спартак» в Новосибирске. Болельщики футбольного клуба «Томь» после гола своей команды запалили пиротехнику, и к ним потянулись сотрудники полиции, обеспечивавшие безопасность на матче. Ситуация пока не вышла из-под контроля, но тут «Томь» забивает еще один мяч и пиротехника загорается снова. Вот тогда на секторе и начинается драка. По словам пресс-атташе ФК «Томь» Олега Игрушкина, на предматчевом совещании делегат матча напоминал сотрудникам полиции о том, что заходить на сектора болельщиков опасно, можно спровоцировать массовую драку. Так случалось уже не раз. Однако полиция действовала по своей собственной инструкции. Причем, в итоге пострадало и несколько сотрудников правоохранительных органов. Болельщик Виктор, передвигающийся на коляске, сидел на каменном парапете у входа на сектор. И когда полиция начала орудовать дубинками, он упал и получил свою порцию ударов. В интернете существует несколько версий видеозаписей случившегося. На каких-то можно только догадываться, что происходит на трибуне. Но на форуме болельщиков «Томи» под названием «Лазурный» выложена ссылка на видеоролик, где отчетливо видно, как сотрудники полиции охаживают дубинками человека в майке-тельняшке. Этот человек и есть Виктор. Ради справедливости надо признать, что в пострадавшего несколько раз прилетели и кресла, которые соратники Виктора отрывали и кидали в полицейских. Как рассказал «МК» пресс-атташе «Томи» Олег Игрушкин, ему удалось уговорить Виктора дать интервью программе «Большой футбол», выходящей на местном телевидении. «Он категорически отказывается общаться с журналистами, но мне все-таки удалось его уговорить, потому что эту историю нельзя замолчать. В среду этот сюжет будет уже выложен на нашем сайте», - сказал «МК» Олег Игрушкин. Нам же все-таки удалось пообщаться с Виктором. По его словам, за 25 лет ,что он ходит на футбол, такое видел впервые. - Как вы себя сейчас чувствуете, Виктор? - Нормально чувствую, с Божьей помощью. Ноги разбиты, конечно, там где они отрезаны. И на голове две гематомы. Но все хорошо. Я верующий, живу при церкви, а до этого 2,5 года в подъезде жил, а уж потом мне церковь комнату дала. Так что все это пройдет, все будет хорошо. Хотя осадок неприятный остался. - Расскажите, пожалуйста, вашу версию событий. - Сколько хожу на футбол, не видел, чтобы столько шума было, столько полицейских. Откуда, думаю? Потом узнал, что на матче присутствовал кто-то из мэрии Новосибирска. Видимо, его охраняли. И ведь полицейские все делали не по правилам. Зашли на сектор, стали махать дубинками. У них глаза были дикие! Испуганные какие-то. Словно они не болельщиков усмиряли, а террористов обезвреживали. - Они видели, что у вас нет ног? - Конечно! Хоть я коляску и оставил на лестнице, сам сел на каменный парапет, повыше, чтобы было видно поле. Когда они на сектор зашли, началась суматоха, я оказался зажат между полицией и нашими ребятами. Упал. Ну и меня начали бить. Сейчас голова немного болит, но я благополучно в Томск вернулся. Всю ночь из церкви звонили, но я сказал, что у меня все нормально. - Больше не поедете на выезд? - Почему же, поеду! Я вообще очень люблю активный образ жизни. Вот сейчас мне создали страницу в социальной сети, там ребята собирают мне на протезы. Тогда будет еще легче передвигаться. Я на каждый матч «Томи» хожу вообще-то, но на выезда езжу редко. Тут предложили, поехал. Не думал, что так закончится. * * * Олег Игрушкин сообщил «МК», что если болельщикам нужна будет юридическая помощь, в клубе готовы ее оказать. А помощь, возможно, понадобится. Ведь следственным управлением Следственного комитета по Новосибирской области возбуждено уголовное дело по факту применения насилия в отношении сотрудников полка патрульно-постовой службы полиции. «По данным следствия,... футбольные фанаты ... причинили телесные повреждения различной степени тяжести четырем стражам порядка», - говорится на сайте СУ СК по Новосибирской области. * * * «МК» попросил прокомментировать случившееся пресс-службу ГУ МВД по Новосибирской области. Однако нам сказали, что все написано на сайте и больше ничего добавить к этому там не могут. На сайте же пока отражено лишь то, что «были зафиксированы нарушения общественного порядка со стороны болельщиков ФК «Томь», в ходе пресечения которых четверым сотрудникам патрульно-постовой службы полиции причинены телесные повреждения. В настоящее время материалы по данному факту переданы для принятия процессуального решения». Ни слова о том, что от действий полиции пострадал человек с ограниченными возможностями. Конечно, судя по фотоматериалам сам пострадавший до инцидента вел себя далеко не как ангел. Например, демонстрировал неприличные жесты. Однако это не повод бить его дубинками.]]></text>
</doc>
