<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Адвокат заплатил жизнью за невнимание к свиной голове]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[криминал]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-26T19:28:12+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как стало известно «МК», покушение случилось около 10 часов утра в садовом товариществе «Горетовка». 56-летний Алексей Шмелев как раз выходил из машины, когда в него выпустили несколько пуль. Одна пуля попала в руку, еще две — в грудную клетку. Четвертым выстрелом было разбито окно его машины Toyota Landcruiser. На звуки выстрелов из коттеджа выбежала супруга Шмелева и отвезла его в больницу, но к вечеру адвокат скончался. Было установлено, что расстояние от стрелка до жертвы составляло около трех метров, а стрелял убийца из какого-то модифицированного пистолета. В том, что адвокат давно кому-то насолил, сомнений не возникало. Три месяца назад к воротам его коттеджа подбросили отрезанную свиную голову, в которую предварительно кто-то выпустил пулю. Шмелев в основном занимался арбитражными делами в судах, его коллеги не уверены, что он мог всерьез задеть чьи-либо интересы настолько сильно, что его решили устранить. К тому же в таком случае скорее взялись бы за сторону, которую он представлял. Среди его клиентов — жертвы рейдерского захвата, коммерсанты, у которых изъяли имущество полицейские и т.д. Сам Шмелев был человеком радикальных взглядов и весьма критично отзывался о нынешней судебной и правоохранительной системе. Некоторые знакомые покойного по адвокатской палате Москвы утверждают, что два года назад он попытался открыть свой бизнес, зарегистрировал ИП. Не исключено, что он перешел кому-то дорогу на этом поприще. Тем не менее, как сообщает старший помощник руководителя ГСУ СКР по области Ольга Врадий, рассматриваются разные версии и мотивы убийства. Интересно, что около трех недель назад напротив коттеджа Шмелева неизвестные припарковали тонированную «Газель». Машина была все это время без движения, и рядом с ней постоянно шатались подозрительные люди, но ремонтом машины они не занимались. При этом, когда их попросили перегнать авто, они ответили, что машина не на ходу.]]></text>
</doc>
