<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Бой за Мариуполь: Ополченцы едут на танках, силовики пытаются прорвать оборону]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Маранди]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T21:05:48+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Источник "Интерфакса" сообщил, что ополченцы самопровозглашенной Донецкой народной республики начали активную фазу операции с целью взять под контроль Мариуполь. По данным представителя штаба ополченцев, передает РИА Новости, ополченцы пытаются взять штурмом поселок Широкино в 22 км к востоку от Мариуполя, где располагается госадминистрация Донецкой области. «Сейчас бой продолжается», — сообщил представитель ополчения. По его словам, со стороны ополчения в бою участвуют около 30 единиц бронетехники — танки, БТРы, «КамАЗы» с живой силой. "Бой идет в микрорайоне Восточный. Очень мощные взрывы. Население эвакуируется в подготовленные убежища", - сообщили ИТАР-ТАСС очевидцы событий. Ополченцы предложили украинским силовикам, которые находятся в Мариуполе на осадном положении, сдаться самим и сложить оружие, но те не согласились и попытались прорвать оборону ополченцев с восточной части города. Ополченцы смогли отстоять свои блокпосты, передает НТВ.Ru . Между тем замгубернатора Донецкой области Константин Батозский сообщил на своей странице в сети Facebook, что силовикам удалось отбить первую атаку ополченцев и подбить их четыре танка. "По состоянию на 15:48 ситуация в городе стабильная. В Мариуполе работает губернатор Донецкой области Сергей Тарута и мэр города Юрий Хотлубей", - отметил Батозский. Эту информацию подтвердил также на странице в соцсети советник министра обороны Украины Александр Данилюк. "Уничтожено несколько единиц вражеской бронетехники и живая сила", - написал он, добавив, что обстрел украинских позиций продолжается. Бой продолжается. Со стороны Новоазовска в Мариуполь идет колонна из нескольких десятков танков, на самих подступах к городу также горят бронемашины. Как сообщает издание «0629» со ссылкой на штаб силовиков в Мариуполе, со стороны города Новоазовск, контролируемого силами Новороссии, выдвинулось несколько танков. По словам очевидцев,подвергся обстрелу блок-пост в микрорайоне "Восточный". Взрывы слышали также жители Жовтневого и Ильичевского районов. "Под ногами тряслась земля", - рассказали они порталу. По некоторым данным, стрельба велась из "Града". Но эта информация не подтверждена, пишет мариупольское издание. В штабе ополчения ДНР пока не могут подтвердить эту информацию. По их данным, ополчение "закрепилось на линии Широкино-Коминтерново" в 20 километрах к востоку от Мариуполя. Ранее сообщалось, что ополченцы заняли все дороги на подступах к Мариуполю. В то же время Киев сообщает, что паниковать не надо, массового наступления не наблюдается. «Отступления нет. Да, действительно есть информация о якобы движении со стороны террористов», — сказал спикер информационно-аналитического центра Совета национальной безопасности и обороны (СНБО) Украины Андрей Лысенко, добавив, что «какого-то массового наступления не наблюдается».]]></text>
</doc>
