<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Похитителя депутата думы Владивостока приговорили к 9,5 годам тюрьмы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T05:16:37+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ленинский районный суд Владивостока приговорил одного из похитителей депутата владивостокской городской думы Дмитрия Сулеева к девяти годам и шести месяцам лишения свободы с отбыванием наказания в исправительной колонии строгого режима. Об этом сообщили в прокуратуре Приморского края. Похититель, имя которого не называется, был признан виновным в целом ряде преступлений, среди которых вымогательство и приготовление к разбою. Как уточнили в прокуратуре, судом установлено, что подсудимый участвовал в похищении депутата и угрожал его жизни, требуя заплатить за его освобождение 100 млн рублей. Ранее, в феврале этого года, еще один из похитителей был приговорен к восьми годам лишения свободы. Дело рассматривалось в особом порядке, так как подсудимый признал свою вину и согласился сотрудничать со следствием. Дмитрий Сулеев был похищен в декабре 2012 года. Несколько дней злоумышленники избивали его, требуя денег. Угрожая убийством, они заставили пострадавшего позвонить родственникам и попросить передать им выкуп. После нескольких неудачных попыток передачи денег похитители заподозрили, что родственники обратились в полицию. Опасаясь уголовного преследования, они отпустили потерпевшего. Четверо похитителей были задержаны полицейскими с поличным при подготовке очередного преступления. Сулеев был избран депутатом думы Владивостока от партии "Единая Россия" в октябре 2012 года. В гордуме он возглавляет комитет по экономической политике и муниципальной собственности.]]></text>
</doc>
