<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Задержана таджичка, сбывавшая наркотики под предлогом игры с сыном]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Седов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[криминал]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T12:30:19+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как стало известно »МК», на днях полицейские задержали 37-летнюю уроженку Таджикистана, которая продавала героин, пользуясь методом закладок в оговоренных местах. Женщина приходила с ребенком к месту, где предстояло сделать закладку, и незаметно для всех осуществляла сделку. Со стороны было ощущения, что женщина завязывает сыну шнурки или помогает поднять упавшую с земли игрушку. Сама же она прятала наркотики под ножку лавки или закапывала закладку в землю. Правда, действовала женщина несмотря на все предпринятые меры неаккуратно. Любой прохожий мог заметить, что она часто оборачивалась, глаза ее испугано бегали, когда внезапно рядом с ней появлялся случайный человек. В то же время малыш в отличие от мамы был спокойнее. Он грамотно подыгрывал своей матери, начинал ныть или просил громко что-нибудь ему подать, когда наступал момент закладки. Задержали наркоторговку с поличным на Петрозаводской улице. В ходе досмотра у задержанной изъято более 37 граммов героина. В ходе обыска по месту жительства задержанной в холодильнике было найдено две бутылки из-под кефира в которых хранился героин массой около 600 граммов, что относится к крупному размеру, - рассказали «МК» в пресс-службе УФСКН по Москве. Судя по всему, женщине грозит до 20 лет лишения свободы. Ближайшее время она проведет за решеткой. Ее малолетний сын, который научился прекрасно помогать маме в темных делишках, передан под опеку родственников.]]></text>
</doc>
