<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Донецкой области из-за артобстрела рухнул мемориал памяти Великой Отечественной войны]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[донецк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-22T01:23:34+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Обелиск мемориального комплекса памяти Великой Отечественной войны на кургане Саур-Могила в Шахтерском районе Донецкой области рухнул из-за артобстрела. Ранее монумент сильно пострадал в ходе боев между силовиками и ополченцами за эту высоту. Так, рухнула девятиметровая фигура солдата с поднятым над головой автоматом — от фигуры осталась буквально одна нога. Были серьезно повреждены пилоны, барельефы и 36-метровый обелиск, который получил несколько сквозных пробоин. В четверг из-за действий артиллерии обелиск окончательно упал. Курган Саур-Могила — самая высокая точка Донбасса (277 метров). Он расположен в 100 километрах к востоку от Донецка. Во время Великой Отечественной курган стал объектом кровопролитных боев между советской и фашистской армиями. Потери обеих сторон исчислялись десятками тысяч. После войны на вершине кургана был построен монумент, который открыли в 1967 году, причем деньги на него собирали комсомольцы соседних городов за счет работы в выходные. Во время нынешних событий на востоке Украины курган вновь приобрел стратегическое значение. Бои за курган между ополчением и силовиками велись почти два месяца, и ополченцы были вынуждены отступить, истратив боеприпасы и понеся существенные потери. Силовики объявили о взятии кургана 28 июля.]]></text>
</doc>
