<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На московских геев напали приезжие из Украины]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Жанна Голубицкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[криминал]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T14:51:00+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Илья Цуриков — продюсер и режиссер ApoGAY-театра и известный столичный ЛГБТ-активист — однако «пацифистского» толка. В гей-прайдах Илья не участвует, одевается скромно, а его деятельность в поддержку секс-меньшинств заключается в постановке тематических спектаклей в одном из модных арт-клубов Москвы, в освещении деятельности федерации ЛГБТ-спорта и, собственно, в том, что его возлюбленный — мужского пола. - 6 августа около 23.00 мы с моим другом журналистом Антоном Пашутиным вышли из чешского посольства — как раз закончился прием у посла Чехии, на который мы были приглашены. Я решил проводить его до дома, мы еще планировали попить чай с его отцом. Мне не показалось, что за нами кто-то следит, хотя теперь задержанный уверяет, что нападавшие «пасли» нас от самого посольства. Когда мы с Антоном уже подходили к подъезду, на нас неожиданно сзади набросились какие-то здоровые парни с криками: «Житья вам не будет, надо вас убивать и жечь! Отдавайте все, что у вас есть!» По словам потерпевшего, с него сняли дорогой пиджак производства Норвегии, в котором были документы (паспорт и загранпаспорт) и небольшая сумма денег. У его друга вырвали борсетку, но ключи, телефон и документы Антона Пашутина позже нашли в канаве дорожные рабочие. А поскольку дом элитный и территория охраняемая, консьержка подъезда, возле которого все произошло, оперативно нажала на тревожную кнопку. И наряд полиции подъехал оперативно, благо базируется на той же улице в доме No7. К тому же, камеры наружного наблюдения исправно запротоколировали картину преступления. Тем не менее, на месте был задержан только один из нападавших, второму же удалось скрыться с награбленным, а именно — с документами на имя Ильи Цурикова, модным пиджаком и небольшой суммой денег. Как сообщила «МК» следователь Анастасия Боряева, задержанный Василий Голотван — гражданин Украины, уроженец Донецка, 1970 года рождения, ранее судим в 2004 году за разбой. Мотивом своего преступления называет «ненависть». Потерпевший Цуриков рассказывает, что его уже ознакомили с фрагментами допроса задержанного от 07.08.14, где нападавший якобы заявил: «Эти двое слишком успешно и счастливо выглядели, выйдя из ворот посольства Чехии по ул. Фучека, и мы пасли их до улицы Вересаева, чтобы прессануть и ограбить, так как мочкануть педерастов — вовсе не западло теперь, правда же?!» Результат травматологической экспертизы показал, что у Цурикова И.А. «имеет место перелом фаланги большого пальца левой ноги, рваные ушибленные раны голеностопов левой и правой ног, обширные гематомы, отёки, сотрясение головного мозга и рецидив мезотимпанита левого уха вследствие касательного ранения от предмета типа «кастет». У потерпевшего же Пашутина А.Л. - сотрясение головного мозга средней тяжести, вызвавшее острое расстройство здоровья и частичную потерю памяти. Сейчас он госпитализирован. Потерпевшие и поддерживающее их ЛГБТ-сообщество направили официальные ноты протеста послу Украины и руководителю ФМС РФ с требованием ввести особый режим контроля за криминогенными и ксенофобными беженцами из Украины.]]></text>
</doc>
