<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Украинская милиция задержала пятерых вооруженных активистов "Правого сектора"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-18T01:11:23+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Украинская милиция сегодня утром задержала в Хмельницкой области пять членов «Правого сектора» с удостоверениями организации, сообщил советник министра внутренних дел Антон Геращенко в своем «фейсбуке». Задержание проведено на посту ГАИ в селе Бахны при проверке автомобиля Fiat Fiorino. Помимо четырех зарегистрированных охотничьих ружей, в автомобиле находились оружие и боеприпасы, вывезенное из зоны «антитеррористической операции»: четыре автомата АКС - 74, гранатомет РПГ -24 «Атлень», подствольный гранатомет ГП -25, четыре гранаты Ф-1, пять гранат РГД, две гранаты РГО, восемь гранат ВОО - 25 (для подствольного гранатомета), два самодельных взрывных устройства, шесть сигнальных мин, девять подрывников, десять электродетонаторов и травматический пистолет «Шмайсер». Милиционеры нашли также патроны к стрелковому оружию – 279 патронов калибра 7,62 мм и 150 патронов калибра 5,45 мм. «Несколько дней назад в Львовской области были задержаны трое представителей этой же организации, которые везли также арсенал оружия в Закарпатье», напомнил Геращенко. При задержании «правосеки» заявили, что везли оружие для сдачи милиции на территории Хмельницкой области, однако Геращенко задался вопросом – почему они сдали оружие в граничащих с зоной АТО областях - Харьковской, Днепропетровской, Запорожской. Ранее сообщалось, что «Правый сектор» отказался от идеи «похода на Киев», поскольку власти страны выполнили часть требований «правосеков». Ярош и его соратники требовали от властей страны в течение 48 часов начать кадровую чистку в МВД Украины и прекратить уголовные дела против членов организации. По словам Яроша, все члены организации, находившиеся под арестом, освобождены, а вопрос об уходе в отставку замглавы МВД Владимира Евдокимова «сейчас рассматривается в Кабмине». В своем заявлении, размещенном на сайте «Правого сектора», Ярош обвиняет высокопоставленных чиновников МВД, в том числе Евдокимова, во «внутренней контрреволюции». Замминистра лидер «Правого сектора» вменял «попытки уничтожить «Правый сектор»» и убийство участника движения Александра Музычко. В случае невыполнений требований «Правого сектора», Ярош обещал снять все подразделения организации по всей линии фронта и направить их в поход на Киев.]]></text>
</doc>
