<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Комитет защиты журналистов призвал Киев к скорейшему расследованию убийства Стенина]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Екатерина Галочка]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T06:29:51+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Мы осуждаем убийство Андрея Стенина, которое вновь привлекает внимание к опасности освещения конфликта на Украине с любой стороны", — приводятся в заявлении слова координатора комитета по европейским и центральноазиатским программам Нины Огняновой. "Призываем украинские власти сделать все для проведения эффективного расследования обстоятельств его смерти", — говорится в заявлении. Она также призвала власти востока Украины разрешить доступ следователей на территорию, где, по сообщениям, был найден Стенин. По данным комитета, Стенин стал седьмым журналистом, убитым на Украине с начала 2014 года. "Свобода печати на Украине, особенно в конфликтной зоне восточного региона, стабильно ухудшалась в этом году, сопровождаясь сообщениями о захвате журналистов, нападениях на них, похищениях и убийствах", — отмечается в заявлении комитета. Российские соотечественники в Аргентине также выразили требование проведения расследования убийства Андрея Стенина и решительно осуждают это преступление, заявил РИА Новости председатель Координационного совета соотечественников Леонардо Голованов. "Мы потрясены гибелью Андрея. Последние недели мы с тревогой ждали известий о его судьбе. Российские соотечественники проводили акции в его поддержку по всей стране — в Буэнос-Айресе, в Росарио, в Мар-дель-Плата, в Некочеа, в Барилоче, в других городах. Увы, мы не знали, что Андрея нет в живых", — сказал Голованов. По его словам, соотечественники решительно осуждают это преступление — убийство журналиста, выполнявшего свою работу, свой профессиональный долг. "Мы требуем провести расследование этого преступления, и требуем, чтобы виновные в нем не остались безнаказанными", — сказал он. "Те, кто стоит за его гибелью, не хотели, чтобы он нес людям правду. Неудобную для них правду. Они думали, что, устранив его, они этому помешают. Но мы сделаем все, что от нас зависит, чтобы продолжить дело Андрея — донести правду до всех", — продолжил он. Российские соотечественники в Аргентине выражают самые искренние соболезнования семье Андрея, его друзьям и коллегам, добавил глава совета. Как сообщалось ранее, в среду гендиректор МИА "Россия сегодня" Дмитрий Киселев объявил о получении данных СК РФ, свидетельствующих, что пропавший в начале августа на Украине фотокорреспондент агентства Андрей Стенин около месяца назад погиб в районе Донецка. Автомобиль, в котором он ехал на редакционное задание, был расстрелян и сожжен на шоссе. По данным СК РФ, журналист был убит в ходе нападения украинских военных на колонну беженцев, которую охраняли несколько ополченцев. МИД РФ потребовал от Киева тщательно расследовать гибель Стенина — уже четвертого российского журналиста, погибшего на востоке Украины за последние месяцы. Соболезнования в связи с гибелью Стенина выразили президент России Владимир Путин, премьер Дмитрий Медведев и другие российские политики. Со своей стороны СНБО Украины заявил о непричастности силовиков к произошедшему.]]></text>
</doc>
