<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Краснодарском крае разбился Миг-31 — самый быстрый истребитель в мире]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Хренников]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[катастрофы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T10:27:45+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Истребитель-перехватчик МиГ-31 разбился в 25 км от Армавира в Краснодарском крае, оба пилота живы. "Четвертого сентября в 7.38 (мск) в 25 км от Армавира при выполнении учебно-тренировочного полета потерпел аварию самолет Миг-31", — сообщил официальный представитель Минобороны РФ Игорь Конашенков. . Представитель Минобороны пояснил, что при заходе на посадку командир экипажа Миг-31 доложил руководителю полетов, что у самолета не вышла правая стойка шасси. Согласно сообщению, при заходе на посадку командир экипажа доложил руководителю полетов, что у самолета не вышла правая стойка шасси. После попыток спасти самолет и выработки топлива руководитель полетов приказал экипажу вывести машину в безопасный район и катапультироваться. "Оба пилота экипажа Миг-31 благополучно приземлились и были оперативно обнаружены и доставлены вертолетом поисково-спасательной службы на базовый аэродром. Их жизнь и здоровье вне опасности", — отметил он. Аналогичный инцидент произошел в декабре 2014 года в Приморском крае. Пилоты, которые поняли, что крушения не миновать, отводили истребитель в сторону, чтобы машина не рухнула на поселок. Самолет МиГ-31, проходивший плановый ремонт на авиационном заводе в городе Воздвиженка Приморского края, при совершении испытательного полета потерпел крушение. Самолет выполнял полет без боекомплекта, сообщил представитель Минобороны. МиГ-31 — двухместный сверхзвуковой истребитель-перехватчик дальнего радиуса действия. Разработан в ОКБ-155 в 70-х годах прошлого века. Первый советский боевой самолет четвертого поколения. Предназначен для перехвата и уничтожения воздушных целей на предельно малых, малых, средних и больших высотах, в простых и сложных метеоусловиях. Является одним из самых скоростных из существующих самолетов, развивая скорость до 3000 км/ч.]]></text>
</doc>
