<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Прокуратура проверит все объекты кадетского училища в Севастополе]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[севастополь]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-19T00:06:55+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Прокуроры проведут комплексную проверку всех возводимых объектов кадетского училища, кровля одного из зданий которого обрушилась в понедельник в Севастополе, сообщила официальный представитель Генпрокуратуры РФ Марина Гриднева. Кровля строящегося здания президентского кадетского корпуса обрушилась в понедельник в Гагаринском районе Севастополя. По предварительным данным, два человека погибли, еще пять пострадали. Возбуждено уголовное дело по статье "Нарушение правил безопасности при ведении строительных работ, повлекшее по неосторожности смерть двух лиц". По данным МЧС, к ликвидации последствий обрушения привлекались почти 110 специалистов, в том числе отряда "Центроспас", Ногинского спасательного центра, пожарные подразделения Гагаринского, Ленинского, Балаклавского и Нахимовского районов города. Поиск пострадавших также вели волонтеры-кинологи. Военной прокуратуре Черноморского флота дано поручение во взаимодействии с контролирующими и надзорными органами провести комплексную проверку всех возводимых объектов кадетского училища на предмет соблюдения требований строительных норм и правил, а также мер безопасности", — сказала собеседница агентства. По ее словам, сегодня на место происшествия по поручению генпрокурора Юрия Чайки прибыл его заместитель Александр Звягинцев, который скоординировал действия находящихся там же и.о. военного прокурора Черноморского флота и прокурора Севастополя, а также оперативных и спасательных служб. "В ходе этой работы были заслушаны соответствующие специалисты, которые дали необходимые пояснения и выдвинули предварительные версии случившегося",- добавила Гриднева.]]></text>
</doc>
