<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Васти Ирана просят Украину помочь в расследовании авиакатастрофы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[авиакатастрофа]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-11T23:46:56+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Иран обратился к властям Украины с просьбой принять участие в расследовании крушения самолета в Тегеране, созданного на базе украинского Ан-140, сообщает в понедельник иранское агентство IRNA со ссылкой на главу Организации гражданской авиации Ирана Алирезу Джахангириана. В 2000 году Тегеран купил у Украины лицензию на производство самолета Ан-140, на базе которого в 2003 году был создан первый иранский пассажирский самолет Iran-140, вмещающий до 52 пассажиров. Турбовинтовой самолет иранской модификации Ан-140 — "Иран-140", принадлежавший одной из местных авиакомпаний, выполнял внутренний рейс между Тегераном и городом Табас на востоке Ирана. На борту находились 40 пассажиров и восемь членов экипажа. В результате аварии 39 человек погибли и девять получили ранения. Джаганхириан также заявил, что был найден "черный ящик" с разбившегося самолета. Самолет потерпел крушение практически сразу после взлета в пяти километрах от международного аэропорта "Мехрабад" в западной части иранской столицы. Лайнер упал близ автотрассы в лесном массиве. По словам очевидцев, во время взлета у машины загорелся двигатель, самолет резко изменил направление и еще до падения на землю развалился на части. По предварительным данным, причиной крушения стали неполадки в двигателе. Президент Ирана Хасан Роухани поручил министерству транспорта запретить полеты Ан-140 иранской модификации до окончания расследования причин крушения самолета.]]></text>
</doc>
