<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Маркин о расследовании убийства Вики из Томска: "Предположения о виновности конкретного лица преждевременны"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Горина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-26T15:59:31+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Начальник управления СК России по Томской области Владимир Литвиненко во вторник сообщил журналистам , что установлена личность убийцы трехлетней Вики Вылегжаниной . Его вину доказали при помощи ДНК-экспертизы. Литвиненко также сообщил, что убийца девочки повесился на окраине Томска. Тело мужчины нашли случайные прохожие, гулявшие с собакой. Кроме того, полицейские обнаружили предсмертную записку на стекле его автомобиля со словом "прости". Тем не менее представитель СК РФ Владимир Маркин считает выводы о виновности подозреваемого преждевременными. «Прозвучавшие сегодня на пресс-конференции высказывания руководителя следственного управления СК России по Томской области о результатах расследования уголовного дела о похищении и убийстве трёхлетней девочки в Томске и последовавшие за ними публикации об однозначных выводах о виновности конкретного лица являются преждевременными и могут создать впечатление у общественности, что «убийство ребенка скоропалительно повесили на мертвого, лишь бы отчитаться» о раскрытии преступления», – такое заявление сделал Маркин на официальной странице СК . По его словам, несмотря на очевидные успехи в расследовании, вести речь о завершении расследования пока не приходится. Маркин сообщил, что сегодня уголовное дело об убийстве Вики Вылегжаниной передано в центральный аппарат СК России и его расследование поручено одному из самых опытных следователей. По его словам, следствие намерено не только установить всех виновных, но и привлечь к уголовной ответственности сотрудников детского сада, допустивших халатность. Напомним, что в середине августа из детского сада No46 неизвестный похитил трехлетнюю девочку. Спустя почти неделю на окраине города в заброшенном погребе было обнаружено ее тело, завернутое в одеяло. Установлено, что причиной смерти стало удушение.]]></text>
</doc>
