<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ДТП в Подмосковье: байкер убил себя, попутчицу и пассажира минивэна]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Леонид Микуляк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[авария]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[смерть]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[дтп]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T15:11:14+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как стало известно «МК», ДТП случилось в ночь на 12 августа в Сергиевом Посаде. Там в небольшом кафе на Московском шоссе познакомились ребята из разных компаний. Среди них бы и любитель двухколесного транспорта, 31-летний Михаил Потоцкий. В какой-то момент новая знакомая Михаила попросила прокатить ее на его байке. Чтобы произвести впечатление на 22-летнюю Анастасию, мужчина выжал из своего мотоцикла все, на что тот был способен. Мотоцикл Потоцкого несся в левом ряду, и он не успел даже моргнуть, когда перед ветровым стеклом мотоцикла «возник» минивэн «Wolksvagen Caravelle». «Honda» Михаила врезалась в пассажирскую дверь авто, сам Потоций, его попутчица и пассажир минивэна скончались моментально от множественных травм, их тела напоминали месиво из крови и железа. Водителю минивэна повезло больше — у него несколько переломов и он доставлен в местную ЦРБ. Фотографии предоставлены Андреем Трофимовым Анастасия растила двухлетнюю дочку, пассажир автомобиля 35-летний Ринат также растил дочь. Про Михаила рассказывают, что он очень заботился о своей безопасности и почти всегда носил жесткую каркасную экипировку, но она может защитить от ушибов и порезов, а не от лобового столкновения на огромной скорости. Водитель «Каравеллы», 42-летний Александр Бахвалов имеет стаж безаварийного вождения авто без малого двадцать лет. Когда он поправится — его показания, а так же записи камер видеонаблюдения помогут установить, кто же все-таки виноват в ДТП. Фотографии предоставлены Андреем Трофимовым Фотографии предоставлены Андреем Трофимовым]]></text>
</doc>
