<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Подростков разыскивают через соцсети: избили пенсионерку и выложили видео в интернет]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Горина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-29T13:51:23+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Страшное видео появилось на портале YouTube 28 августа. Подросток нападает на пожилую женщину, которая сделала ему замечание. Он толкает старушку, и оставляет её лежать ничком на земле. Затем парень несколько раз бьёт пенсионерку по лицу – сначала рукой, а затем и ногами. При этом он и его "оператор" не скрывают своих лиц и показывают перед камерой мобильного телефона поднятый вверх большой палец. Видео сопровождается нецензурной лексикой и радостным одобрением второго подростка, отмечает региональный сайт NN.ru . После первой пощечины, от которой женщина упала, парень повторно подходит к своей жертве, которая все еще лежит на земле, и начинает жестоко избивать ее ногами по лицу. По непроверенной информации, которая появилась в социальной сети «ВКонтакте», пожилая женщина скончалась. Активные пользователи соцсетей уже разыскивают подростков. В частности, они обнаружили предположительный аккаунт молодого человека, избившего старушку, и написали ему кучу гневных сообщений. Однако, как указывают ряд СМИ, сам подросток - согласно предположениям пользователей, это некий юный житель из Нижнего Новгорода - испугавшись бурной реакции общественности и возможного самосуда, уже удалил свой профиль. «По Уголовно-процессуальному кодексу, любая информация, которая размещается в СМИ и имеет признаки преступления или административного правонарушения, может являться поводом для назначения проверки», - заявили NN.ru в УМВД по Нижнему Новгороду Ирина Устинова. Как отмечает сайт, всю собранную по данному происшествию информацию журналисты отправили в полицию. Начата ли проверка по данному инциденту, пока не сообщается.]]></text>
</doc>
