<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Родители продавали детей через объявления на столбах]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Марина Кузнецова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[суд]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-20T21:01:53+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как стало известно «МК», в подмосковном Видном завершился суд над супругами из Узбекистана Сатаровыми, которые четыре месяца назад выставили на продажу полуторагодовалого мальчика и месячную девочку. Собственных малышей нерадивые родители оценили в 500 тыс. каждого. На вырученные деньги они собирались вернуться к себе на родину, где их ждали еще трое детей-подростков. Покупателей искали среди знакомых еще во время второй беременности Сатаровой, но желающих не находилось. После рождения малышки родители расклеили объявления по деревне Ащерино Ленинского района Московской области (там они ютились в строительной бытовке), которые в итоге заметили наблюдательные сотрудники одного из телеканалов. Телевизионщики сообщили в полицию и вышли на пару под видом потенциальных клиентов. Вместе с малышами родители сели в автомобиль, отдали крох посторонним людям, спокойно забрали деньги, написали расписку в получении суммы и отказе от прав на детей и уже собрались уйти. Правда, не успели — сотрудники угрозыска, под наблюдением которых проходила «контрольная закупка», надели на Сатаровых наручники. Во время следствия была проведена генетическая экспертиза, показавшая, что 42-летний «отец» является таковым только для девочки, мальчика 38-летняя супруга родила не от него. На суде горе-родители признались, что надеялись, что дети попадут к хорошим людям и будут расти в достатке. Несмотря на раскаяние обоих и слезы матери, суд приговорил Сатарова к 7 годам колонии общего режима, а Сатарову — к четырем. Малыши сейчас находятся в видновском Доме ребенка.]]></text>
</doc>
