<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Россияне передрались в норвежском супермаркете в очереди за подгузниками]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Арсений Томин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T18:21:21+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как сообщает Lenta.ru со ссылкой на издание FlashNord, в драке участвовали около 50 жителей Мурманской области. Региональный директор сети Rema 1000 Ронни Репвик рассказал журналистам, что приехавшие в магазин российские туристы расхватали целый поддон подгузников буквально за 20 секунд, а когда товара на всех не хватило, у них возник между собой конфликт. «Скупка подгузников — это проблема, которая длится уже долгое время, но теперь поведение русских групп становится все более агрессивным», — говорит Ронни Репвик. Он заметил также, что российские автобусы с шоп-туристами приезжают не стихийно, а согласно графику завоза памперсов, и заранее дежурят возле прилавка. Производители довольны, ведь российские покупатели приносят им доход. А вот работники супермаркетов, хотя и помнят о доходах, но не всегда рады российским группам, поскольку подобные инциденты стали не так уж редки. Владельцы торговых сетей подумывают создать специальные подразделения охранников, которые должны будут в таких случаях быстро решать проблемы. Ранее "МК" сообщал об организации поездок "продовольственных туристов" в финскую Лаппеенранту на микроавтобусах из Санкт-Петербурга. Это стоит полторы тысячи рублей. Корреспондент «МК» стала свидетелем, как российские покупатели подчищают финские прилавки. В первом же большом супермаркете соотечественники смели с прилавков не только продукты, но и бытовую химию, белье, мелочи для дома. В финских супермаркетах «для русских» (магазины, куда чаще ездят наши соотечественники, чем сами финны) товарооборот за последний месяц вырос в разы.]]></text>
</doc>
