<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сильнейшее за 25 лет землетрясение ударило по Калифорнии: ущерб выясняется]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Игорь Субботин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[катастрофы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T12:26:34+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Разрушительное землетрясение ударило по одному из американских штатов в воскресенье. Природное явление магнитудой 6 произошло в окрестностях Сан-Франциско (штат Калифорния). Под сильнейшим ударом оказался винодельческий город Напа, который ближе всего находился к эпицентру землетрясения. Как сообщает Associated Press, десятки людей госпитализированы с травмами различной степени тяжести, разрушены многие исторические постройки. В Напе, по информации местных властей, было прекращено газо– и водоснабжение. «Когда я проснулся, моя мама кричала, но звук землетрясения был громче, чем крики моей мамы», – цитирует Associated Press слова 20-летнего Эдуардо Риверы, одного их жителей Напы. Местные жители, напуганные мощным природным явлением, были вынуждены оставить свои дома и выйти на улицы города, которые были завалены обломками исторических зданий и кусками битого стекла. Десятки домов в Напе по-прежнему остаются в небезопасном состоянии, отмечает американская пресса. Cообщается, что губернатор штата Калифорния Джерри Браун объявил о вводе чрезвычайного положения в тех районах, которые пострадали от природного явления. Браун приказал государственным службам штата оказать содействие местным властям в ликвидации последствий происшествия. По утверждению начальника пожарной службы города Напа, у местных спасателей попросту не хватает сил и они не могут самостоятельно перевозить раненых, вести поиски людей, а также вести работы по восстановлению инфраструктуры города. Землетрясение произошло в воскресенье поздно ночью примерно в шести милях к югу от Напы. По информации Геологической службы США, подземные толчки продолжались от 10 до 20 секунд. Как отмечает Associated Press, это было самое сильное землетрясение в области залива Сан-Франциско (San Francisco Bay Area) за 25 лет. Последнее землетрясение сопоставимого масштаба произошло в этом районе в 1989 году. Тогда в результате природного явления магнитудой 6,9 была разрушена часть знаменитого моста Bay Bridge, погибло более 60 человек.]]></text>
</doc>
