<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Американские полицейские застрелили звукооператора на съемках реалити-шоу]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-28T15:22:12+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Инцидент произошел в городе Омаха, штат Небраска. Съемочная группа реалити-шоу "Копы", повествующего о буднях стражей порядка, снимала очередную серию о том, как правоохранительные органы действуют во время ограбления ресторана. После того, как офицерам поступило сообщение об орудующем в фастфуд-кафе Wendy’s грабителе, полицейские вместе с телевизионщиками вошли в заведение, передает Associated Press . Предполагаемый преступник оказался вооружен. Стражи порядка открыли по нему огонь, однако попали не только в злоумышленника, но и в сотрудника телешоу 38-летнего Брайса Диона — как отмечается, он носил бронежилет, но пуля, ранившая его в руку, "проскользнула через щель в нем". 32-летний Кортес Вашингтон, подозреваемый в ограблении, тоже был застрелен. Оказалось, что у него было не настоящее оружие, а страйкбольное, которое, по словам очевидцев, выглядело довольно реалистично. Преступник ранее уже был судим за грабеж и получил условный срок. Следователи, изучившие видео с места трагедии, пришли к выводу, что стражи порядка действовали профессионально — у полицейских не было выбора, они вынуждены были стрелять. При этом начальник местной полиции отметил, что его подчиненные очень тяжело восприняли этот инцидент, так как Брайс был их другом. По его словам, "абсолютно глупо" полагать, что стражи порядка начали стрелять, чтобы "поработать на камеру". Реалити-шоу "Cops" выходит на канале Fox с 1989 года. В этом году съемочная группа работала в Омахе все лето, через неделю съемки там должны были завершиться. Как заверяют продюсеры, данный инцидент стал первым случаем гибели члена съемочной группы на данном проекте. Напомним, 9 августа в Фергюсоне, штат Миссури, полицейский застрелил чернокожего подростка. По словам полиции, 18-летний Майкл Браун получил несколько пулевых ранений в ходе завязавшейся борьбы в машине, однако по свидетельствам очевидцев, молодой человек был безоружен, а стреляли в него в тот момент, когда он стоял с поднятыми руками. После этого в городе начались беспорядки. 14 августа президент США Барак Обама потребовал от Министерства юстиции и ФБР расследовать убийство подростка. Спустя два дня губернатор штата Миссури Джей Никсон объявил чрезвычайное положение и ввел комендантский час. 18 августа в Фергюсоне были введены подразделения Национальной гвардии США, которая использовала против протестующих слезоточивый газ и дымовые гранаты. 23 августа в Вашингтоне сотни жителей провели шествие в знак протеста против событий в Фергюсоне, требуя арестовать убившего подростка офицера, сделать работу полиции более прозрачной и прекратить оснащать ее армейским снаряжением.]]></text>
</doc>
