<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Тегеране разбился пассажирский самолет: есть выжившие]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Селиверстова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[катастрофы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-10T10:51:44+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Авиакатастрофа произошла в 9.18 по местному времени (8.48 мск) к северо-западу от Тегерана вблизи аэропорта "Мехрабад", пишет РИА Новости. По данным агентства IRNA, крушение потерпел маломестный пассажирский самолет Iran-141 авиакомпании Taban Airlines направлялся в иранский город Табас из Тегерана. По другим данным, это был турбовинтовой самолет Ан-140. Стоит отметить, что Иран из-за введенных против него со стороны Запада санкций, которые запрещают международным компаниям поставлять в Исламскую Республику самолеты и запасные части к ним, разрабатывает собственные пассажирские воздушные суда. В 2000 году Тегеран купил у Украины лицензию на производство самолета Ан-140, на базе которого в 2003 году был создан первый иранский пассажирский самолет Iran-140, вмещающий до 52 пассажиров. Жертвами стали более 40 человек – все находившиеся на борту люди. Причиной крушения, по предварительным данным мог стать отказ двигателя. «Самолет потерпел крушение в четырех милях от взлетной полосы. Предположительно, после взлета он изменил курс, часть пассажиров получили ранения и были доставлены в больницу», — сообщил иранскому информагентству ФАРС помощник министра транспорта Ирана Али Реда Джехангирьян . По его словам, с амолет упал в лесном массиве, поэтому на земле жертв и разрушений нет.]]></text>
</doc>
