<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Власти Либерии ввели комендантский час из-за вируса Эбола]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-20T02:10:18+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Власти Либерии ввели в стране комендантский час для контроля за перемещением населения из-за вспышки лихорадки Эбола. Об этом решении правительство объявило по национальному радио. Комендантский час будет действовать с 21 часа вечера до 6 часов утра. Цель его введения заключается в попытке предотвратить дальнейшее распространение вируса в стране. Во вторник власти Либерии вернули в больницу 17 пациентов со смертельной лихорадкой Эбола, которые на прошлой неделе сбежали из медучреждения в Монровии (столица страны). Побег произошел в ночь на воскресенье, после того как медицинский изолятор в центре города разгромили напавшие на него грабители. Количество жертв эпидемии по всему мира достигло уже 1,23 тысячи человек, зафиксированы еще 2,24 тысячи случаев заражения — в Либерии, Сьерра-Леоне, Гвинее и Нигерии (Западная Африка). Геморрагическая лихорадка Эбола — смертельная болезнь, которая может распространяться через прямой незащищенный контакт с кровью или выделениями инфицированного человека, а также в результате контактов с предметами, которые были загрязнены от зараженного человека. Ранее США доставили в Либерию партию экспериментальной вакцины ZMapp от лихорадки Эбола. По данным Всемирной организации здравоохранения, всего существует не более 10-12 доз этой вакцины.]]></text>
</doc>
