<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Отчим и пасынок убиты в своей квартире в Москве]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-31T16:39:05+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как стало известно «МК», тела 24-летнего Юрия Ефимова и его 49-летнего отчима Михаила Акимова нашли под вечер 30 августа. Михаил и Юрий проживали в одном из домов по улице Амурская. Жильцам дома надоел мерзкий запах в подъезде, и когда дверь вскрыли, внутри нашли трупы обоих мужчин с тяжелыми ранениями. Предположительно убийца орудовал топором. Из-за того, что квартира находилась на первом этаже никто не догадался сразу, что запах исходил из-под двери — до этого здесь часто были проблемы канализационными трубами. В последний раз мужчин видели 20 августа — кстати, в тот день Юрий поругался со своей девушкой. Пару раз соседи видели, как ребята на скутерах приезжали к ним, звонили в дверь, но им никто не открыл. Никто не обратил внимания, что Михаил не выезжал никуда на своем мопеде и не чинил его перед подъездом. Невнимание соседей объясняется еще и тем, что Михаил и Юра занимались ремонтами и иногда могли пропадать на работе целыми сутками. В настоящий момент полиция предполагает, что убийство случилось в ходе застолья в квартире мужчин. Мать оставила Юру в детдоме в школьном возрасте, в тот же период его приютил Михаил. С того времени они и проживали только вдвоем. По слухам, еще одну квартиру они сдавали, жили на деньги от арендной платы и ремонтов. Юрий отучился в МГУ, получив диплом по экономической специальности. Но место работы он менять не решался, знакомым говорил, что живет в достатке.]]></text>
</doc>
