<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Глава Петропавловска-Камчатского осужден на 3 года условно]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-22T06:16:15+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Глава администрации Петропавловска-Камчатского Алексей Алексеев осужден на три года условно за превышение должностных полномочий, которые он допустил, будучи мэром поселка Палана. Приговор сегодня вынес суд Петропавловска-Камчатского. Также Алексееву назначен испытательный срок три года и лишение права занимать руководящие должности в органах власти сроком на 2,5 года. Судом установлено, что в 2008 году, когда нынешний сити-менеджер Петропавловска-Камчатского возглавлял администрацию поселка Палана Корякского округа, он провел аукцион и заключил муниципальные контракты на реконструкцию и строительство автомобильных дорог. При этом фирма, с который был заключен подряд, не предоставила проектно-сметную документацию, прошедшую государственную экспертизу. После этого Алексеев принял и оплатил работы, выполненные, как в последствии показала экспертиза, не качественно. Бюджету Паланы был нанесен ущерб в 5 млн рублей. В пресс-службе суда добавили, что подсудимый не признал свою вину. Приговор не вступил в силу и может быть обжалован. В 2013 году в отношении Алексеева было возбуждено еще одно уголовное дело, также за превышение полномочий во время руководства администрацией поселка Палана. Следствие предполагает, что он нанес бюджету ущерб в 44 млн рублей. Расследование этого дела в СКР еще не завершено. Срок полномочий Алексея Алексеева на посту сити-менеджера Петропавловска-Камчатского истекает 18 сентября. Сейчас в Городской думе идет прием документов от претендентов на эту должность. Победитель будет объявлен 14 октября.]]></text>
</doc>
