<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Заключенные сбежали из разрушенной бомбежкой колонии в Донецке. Но потом вернулись]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Маранди]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[донецк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-11T12:49:09+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[С рассветом в Донецке возобновился артиллерийский обстрел, его звуки были слышны в различных районах города. По данным РИА Новости один из снарядов попал в колонию. "Поздно вечером 10 августа в результате артобстрела снаряд попал в жилую зону исправительной колонии строгого режима No124 в Кировском районе. Погиб один заключенный, три человека ранены и еще 15 получили легкие ранения. Кроме того, снарядами были повреждены штаб, подстанция и промзона. В колонии вспыхнул бунт и 106 человек покинули место заключения. По состоянию на утро часть из них вернулась в исправительное учреждение", — сообщается на сайте горсовета. По данным НТВ , утру большая часть беглецов вернулась в колонию. Но точные цифры определят к сегодняшнему вечеру. Сообщается также, что в результате артобстрела местные жители остались без электроснабжения. "Утро 11 августа в городе началось с артобстрелов, которые велись предположительно со стороны аэропорта и Ясиноватой, а также микрорайона Широкий. В 4.35 были обесточены 214 подстанций в районе завода Точмаш. В 6.20 200 ТП были запитаны, работы по подключению 14 продолжаются", — сообщает горсовет. В результате попадания снарядов, пишет «Интерфакс» , повреждены 3 частных жилых дома, магазин, 7 гаражей и 3 автомобиля (из них 6 и 2 соответственно - на территории гаражного кооператива). Были обесточены 150 трансформаторных подстанций: без электроснабжения остались потребители Кировского, Петровского и Ленинского районов, но в 22:30 того же дня электроснабжение было восстановлено. По данным на 9.30, обстановка в городе остается напряженной.]]></text>
</doc>
