<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Ледниковый экспресс" разбился в Швейцарии, ранены 11 человек]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T03:34:14+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В железнодорожной аварии на востоке Швейцарии накануне днем пострадали 11 человек, травмы пяти из них оцениваются как тяжелые. Об этом сообщила полиция кантона Граубюнден, на территории которого сошел с рельсов пассажирский поезд. Среди пострадавших - восемь граждан Швейцарии, два японца и один австралиец. Они доставлены в местные больницы. Всего в популярном среди туристов поезде под названии "Ледниковый экспресс" ехали около 140 человек. Состав, двигавшийся из Санкт-Морица в направлении города Кур, въехал в кучу земли, засыпавшую рельсы из-за оползня. От удара первый после локомотива вагон съехал с крутого склона и только благодаря деревьям, остановившим его, не упал в протекающую внизу реку Альбюла. Другой вагон накренился над обрывом, однако не перевернулся. В общей сложности с рельсов сошли три вагона. Все пассажиры выбрались наружу через заднюю дверь состава и через туннель дошли пешком до ближайшей дороги, где их уже ждали автобусы. Некоторым людям, испытавшим шок, понадобилась помощь психологов. Инцидент произошел в труднодоступной местности, поэтому для эвакуации пострадавших были задействованы вертолеты. По предварительной версии, причиной катастрофы, вероятнее всего, стали сильные дожди, не прекращающиеся на востоке страны. В ночь на 13 августа на месте ЧП выпало 50 мм осадков, что составляет половину от месячной нормы. Движение поездов на горной дороге удастся восстановить не ранее чем через два дня, прогнозируют эксперты. Это уже второе происшествие на швейцарских железных дорогах с начала недели. 11 августа в центральном кантоне Нидвальден на нерегулируемом переезде поезд столкнулся с микроавтобусом с израильскими туристами. В результате три человека, находившиеся в машине погибли, пятеро получили ранения.]]></text>
</doc>
