<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Сети появилось новое видео обстрела Донецка зажигательными бомбами]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Кира Котова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-15T11:46:32+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Ночь на 15 августа в Донецке прошла напряженно. Боевые действия в вечернее и ночное время разворачивались в Петровском и Ленинском районах города. Жители микрорайона Широкий в 22.00 наблюдали светящие вспышки в небе, предположительно, зажигательные бомбы, а затем зарево в районе хутора Широкий. Жители поселка шахты "Трудовская" сообщают об обстрелах из тяжелых орудий и разрушениях жилого фонда", - говорится в сообщении , размещенном на сайте городского головы и горсовета Донецка. Городские чиновники сообщают, что за сутки в Донецке были ранены восемь мирных жителей, 11 человек из числа гражданского населения погибли. Повреждено здание областного краеведческого музея, обесточены ряд микрорайонов, молокозавод и хлебный завод, не работает один из водоузлов, остановлена работа одной шахты. Сообщается о разрушении двух частных жилых домов. Что касается предположительного использования украинскими силовиками так называемых фосфорных бомб, то первые сообщения о подобных инцидентах появились в СМИ в начале лета. Поступали комментарии — ничем, правда, не подтвержденные — о "фосфорных" бомбардировках в том числе в Славянском районе. При этом участники информационной войны обвиняли друг друга во лжи. Так, российские телеканалы, показавший в эфире некий ночной сброс чего-то ярко горящего на город, получили упрек в фальсификации: якобы использовали кадры авианалета НАТО на иракскую Эль-Фаллуджу в 2004-м. Украинским и ряду западных СМИ в свою очередь предъявлялись обвинения в намеренном замалчивании фактов применения Киевом запрещенного оружия против мирного населения. Многочисленные эксперты спорили : могли ли военные пойти на такое и располагают ли вообще подобным оружием. А вот российские силовики, похоже, убеждены в совершении Киевом таких преступлений. Так, в Генштабе приводили такие данные по датам и местам "фосфорных" бомбардировок: 12 июня — Славянск, 21 июня — Славянск и Краматорск, 24 и 29 июня июня — Семеновка (пригород Славянска), 7 июля — Лисичанск и 23 июля — Донецк. Следственный комитет РФ в начале августа сообщил о полученных доказательствах применения украинскими силовиками запрещенного оружия. Следователи ссылались на данные экспертизы образцов почвы, полученных от жителей подвергшихся обстрелам районов Донецкой области. Согласно заключению химической судебной экспертизы, сообщили в СКР, "в образцах почвы... содержатся продукты сгорания зажигательной смеси Н-17 , которой снаряжают мины и авиабомбы". "Фактически это усовершенствованный и более смертоносный вариант зажигательных снарядов, которые раньше начинялись белым фосфором, - отмечали в СКР. - Такой состав прожигает человека насквозь, причем затушить его практически невозможно. Поэтому люди, оказавшиеся в зоне поражения, испытывают жуткие страдания, и зачастую обречены на мучительную смерть". Следователи делали вывод, что "это оружие целенаправленно применялось против гражданского населения в Донецкой области, потому как в зоне обстрела не было никаких военных объектов".]]></text>
</doc>
