<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Борьба с пьянством в котельной стоила полицейским свободы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T17:50:39+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как уже сообщал «МК», уголовное дело по статье УК РФ «Превышение должностных полномочий с применением насилия» было заведено в отношении 23-летнего старшего лейтенанта Михаила Морозова и его 34-летнего помощника, лейтенанта Андрея Кугутова , в марте прошлого года. По одной из версий, 18 марта в отдел полиции поступила жалоба на коллектив котельной, которая находится в деревне Бурцево, — якобы рабочие постоянно пьянствуют, шумят и практически не выполняют свои обязанности. Полицейские на тот момент тоже уже употребили по паре-тройке рюмок, но работа есть работа — и они отправились в котельную наводить порядок. Первым под раздачу полицейским попал 24-летний Александр Канаев, кочегар. Увидев мужчину на входе, Кугутов ударил его кулаком в лицо, а когда тот упал, втащил его в помещение и несколько раз хорошенько огрел буром для льда, который стоял в углу комнаты. Потом напарники отправились в одну из квартир в шаговой доступности — там проживал приятель работников котельной по фамилии Танцов. Танцов тоже находился в подпитии. Блюстители закона избили мужчину, а когда тот упал, пнули его несколько раз ногами и ушли. Кстати, как уверяли сами полицейские, побои Канаеву нанес его собутыльник, а не они. Что касается Танцова — то он не успел подать заявление против полицейских, так как вскоре после избиения... умер. По данным вскрытия и экспертизы, у него были обнаружены синяки и ушибы, но причиной смерти все же стало чрезмерное употребление алкоголя. Каширский суд вынес вердикт — 5 лет колонии общего режима для Кугутова, кроме того, он еще и три года не сможет работать в госорганах и ведомствах. А Морозову дали 4 года общего режима и такой же, как у Кугутова, срок запрета на работу стражем порядка. Оба полицейских пытались обжаловать приговор, но его оставили в силе. Кстати, практически сразу после того, как об инциденте стало известно широкой общественности, стражей порядка уволили из органов.]]></text>
</doc>
