<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Москве обезвредили банду экстрасенсов-аферистов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Екатерина Свешникова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T20:08:51+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как стало известно «МК», злоумышленники (ими оказались приезжие из Узбекистана, Северо-Кавказского федерального округа, а также граждане одного из бывших государств СНГ) начали действовать 8 месяцев назад. Они основательно подготовились к длительной афере — открыли целую компанию под названием «Международный центр парапсихологии и коррекции судьбы», сняли несколько офисов, где установили телефоны, и постоянно рекламировали свой центр на кабельном телевидении. С голубых экранов «экстрасенсы» Вита, Аристаф, отец Георгий и баба Надя обещали решить любые семейные и личные проблемы, скорректировать судьбу, избавить от неурядиц и неприятностей. Причем для этого не нужно было никуда ехать - колдуны дистанционно проводили магические ритуалы. Многие доверчивые люди (среди них было много больных граждан) верили жуликам. Они звонили по указанным телефонам. «Экстрасенс» сообщал, что проблема решаема, но сначала надо заплатить. После оплаты «маг» якобы проводил сеанс, но за один раз «решить сложные проблемы не удавалось», и клиенту предлагали организовать еще несколько сеансов. Стоимость ритуалов варьировалась от 20 тысяч до нескольких миллионов рублей. За помощью к «экстрасенсам» обращались люди со всей России и стран СНГ. По предварительным данным, от действий организованной группы пострадали более 300 человек, а нанесенный ущерб составляет более 150 миллионов рублей. Сотрудники УЭБиПК совместно со следователями ГСУ при силовой поддержке ОМОН ЦСН ГУ МВД России по Москве провели операцию по обезвреживанию организованной этнической группировки на территории Москвы, Московской и Владимирской областей. Задержаны 20 человек, в том числе основные организаторы сообщества. Кроме того, сотрудники полиции провели 16 обысков, в ходе которых изъяли системные блоки, клиентские базы и документацию, которыми пользовались мошенники.]]></text>
</doc>
