<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Артобстрелы оставили Донецк без воды: власти взывают к горожанам с колодцами и скважинами]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-18T14:45:33+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Из-за повреждений линий электропередач в результате артобстрелов остановлена работа основного источника водоснабжения Донецка - Верхнекальмиусской фильтровальной станции. "Оценить масштабы повреждений и длительность ремонтно-восстановительных работ из-за боевых действий не представляется возможным. В срочном порядке разрабатываются мероприятия по обеспечению подвоза питьевой и технической воды жителям города", - сообщается на сайте донецкого горсовета. Городские власти также обратились к жителям города, имеющим скважины и колодцы, с просьбой обеспечить водой своих соседей. "Донецкий городской совет обращается с просьбой к жителям города, которые имеют альтернативные источники водоснабжения (скважины, колодцы и т.п.) оказать помощь горожанам, своим соседям в виде беспрепятственного доступа к источникам и возможности набрать воды", - призывает горсовет. Ранее мэрия Донецка предупредила местных жителей о необходимости запастись водой в связи с предстоящим полным прекращением водоснабжения на неопределенный срок. В городе также остаются обесточенными 88 трансформаторных подстанций. Кроме того, нет водоснабжения в ряде регионов Донецкой области из-за того, что 5 августа была отключена Донецкая фильтровальная станция. Между тем, ООН сообщила о том, что из-за непрекращающихся артиллерийских обстрелов Донецка и Луганска из двух городов, расположенных на востоке Украины, за пять дней бежали 22 тысяч человек. «Гуманитарные потребности продолжают расти. Не менее 200 тысяч человек, живущих в Луганске, лишены электричества, питьевой воды и связи на протяжении более десяти дней», — говорится в отчете организации. Как отмечается, число людей, покинувших свои дома, но оставшихся на территории страны, выросло на Украине до 155,8 тысяч человек. Для сравнения, по состоянию на начало августа их число составляло 117 тысяч. При этом число украинцев, которые перешли границу с Россией и обратились в официальные органы РФ, увеличилось за две недели на 20 тысяч человек до 188 тысяч в целом. В то же время, эта цифра не отражает общего числа украинцев, перебравшихся в Россию, так как многие из беженцев не обращаются в Федеральную миграционную службу или другие ведомства. Так, еще 5 августа Управление верховного комиссара ООН по делам беженцев сообщило о том, что из-за противостояния правительственных сил и ополченцев с апреля на востоке Украины в Россию бежали 730 тысяч украинцев. Что касается числа жертв, то, по данным ООН, на востоке Украины с середины апреля и до 13 августа не менее 2119 человек, включая, как минимум, 20 детей, были убиты и 5043, включая, как минимум, 5043 детей, были ранены. Всего же, по подсчетам ООН, не менее 60 человек погибают в день в регионе на протяжении последних четырех месяцев. Тем временем, по данным пресс-центра спецоперации, проводимой Киевом на востоке страны, украинские силовики заняли населенные пункты Малая Ивановка, Андриановка, Чернухин (Луганская область), полностью заблокирована Горловка Донецкой области, завершается изоляция Алчевска и Иловайска. "Проводятся активные боевые действия в районе населенных пунктов Станица-Луганская, Ясиноватая, Ждановка, Нижняя Крынка", - говорится в сообщении. При этом особо отмечается, что в ночь на понедельник для обстрела позиций силовиков в районе населенного пункта Новоекатериновка ополченцы впервые применили установки "Ураган". А аэродром Луганска дважды подвергся минометному обстрелу и залпам из установок "Град".]]></text>
</doc>
