<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мосгорсуд осудил на 16 лет киллера, нанятого 76-летним пенсионером]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Марина Кузнецова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[криминал]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[суд]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-11T13:57:10+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как стало известно «МК», история в стиле трагической мелодрамы произошла в ноябре прошлого года в Перово. Утром в квартиру пенсионерки вслед за ней ворвался преступник с ножом. Он набросился на сына хозяйки, 56-летнего Андрея. От многочисленных ранений в грудь, шею и лицо мужчина в считанные минуты истек кровью и скончался на руках у родительницы. Прибывшие на место трагедии следователи недоумевали — кому мог перейти дорогу этот безобидный гражданин?! По словам соседей, Андрей был тихим, незлобливым человеком. Работал курьером, любил кататься на велосипеде. Но спустя несколько дней полиции все-таки удалось выйти на убийцу, а позже и на заказчика. Им к огромному удивлению правоохранителей оказался 76-летний столичный пенсионер Анатолий Афанасьев, с которым у 82-летней матери погибшего был ... роман. Выяснилось, что пожилые влюбленные встречались уже больше года. Причем, отношения их носили отнюдь не платонический характер. Любовники ездили друг к другу в гости, уединялись, и детям, с которым они проживали, это совсем не нравилось. Долгое время Афанасьев размышлял, как исправить ситуацию. Сам он делил квартиру с дочерью и двумя внучками, поэтому не придумал ничего лучше, чем избавиться от одинокого и бездетного сына своей дамы сердца. Было ли целью убийства воссоединение с возлюбленной, или ее на самом деле ждала та же участь — до сих пор не ясно. Оказавшись в руках правосудия, пенсионер принялся категорически отрицать тот факт, что нанял киллера. По словам Афанасьева, с 35-летним уроженцем Тамбовской области Александром Бабановым он познакомился случайно, и, узнав, что тот уголовник со стажем, попросил его припугнуть и избить (не более того) погибшего — якобы в последнее время они часто конфликтовали. У наемника версия случившегося другая — на суде он заявил, что старик предложил ему 1 млн. рублей за то, чтобы он именно убил сына его подруги. Впрочем, явка с повинной не спасла убийцу от справедливого возмездия. Суд приговорил Бабанова к 16 годам колонии строгого режима и выплате 1 млн. рублей в качестве моральной компенсации матери убитого Андрея. К слову, деньги ему придется отдать из своего кармана — от заказчика платы за услугу киллер так и не получил. Сам Анатолий Афанасьев в настоящее время находится в СИЗО и пока только готовится предстать перед судом.]]></text>
</doc>
