<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Аризонская трагедия: 9-летняя американка убила инструктора по стрельбе из пистолета-пулемета]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-27T14:14:15+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В расположенном в часе езды от Лас-Вегаса городе Уайт Хиллз (штат Аризона) 9-летняя девочка случайно убила 39-летнего Чарльза Вакка, обучавшего ее стрельбе из пистолета-пулемета Uzi. Как пишет Washington Post, она сделала несколько одиночных выстрелов, затем инструктор перевел оружие в полностью автоматический режим режим. Из-за сильной отдачи американка не смогла удержать оружие в руках, оно вылетело из ее рук, и начало произвольно стрелять, одна из пуль попала в голову мужчине. Чарльз Вакка был экстренно госпитализирован на медицинском вертолете, однако спасти его не удалось — инструктор скончался в больнице Лас-Вегаса. Девочка была на стрельбище вместе с родителями, которые сняли процесс ее обучения на камеру мобильного телефона, правда, сама трагедия в кадр не попала. По данным местных СМИ, на стрельбище, которое работает уже 13 лет, разрешалось обучать детей от 8 лет и старше, погибший инструктор работал там полтора года. В полиции уже сообщили, что никаких обвинений никому предъявлять не будут. Напомним, неделей ранее в Южной Пасадене (пригород Лос-Анджелеса, штат Калифорния) полицейские задержали двух подростков, подозреваемых в подготовке массового убийства в школе. Они намеревались расправиться с тремя взрослыми, а потом убить «как можно больше детей». Для этого злоумышленники собирались похитить огнестрельное автоматическое оружие у родственника одного из них, кроме того, старшеклассники хотели использовать взрывные устройства, холодное оружие и бронежилеты. О масштабах предотвращенной трагедии свидетельствует то, что в школе, где планировалась массовая расправа, учатся 1,5 тысячи детей.]]></text>
</doc>
