<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Томске задержан подозреваемый в убийстве Вики Вылегжаниной]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Михаил Верный]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[убийство]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[криминал]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-21T22:46:32+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как сообщил поздно вечером в четверг официальный представитель СКР Владимир Маркин, правоохранительные органы задержали подозреваемого в убийстве трехлетней Вики Вылегжаниной в Томске. Это было объявлено на оперативном совещании в Томске, на котором председатель Следственного комитета РФ Александр Бастрыкин заслушал отчет о следственных действиях по уголовному делу о похищении и убийстве ребенка. На совещании присутствовали высокопоставленные силовики и чиновники: и.о. полпреда президента в Сибирском федеральном округе, губернатор Томской области, сотрудники силовых структур. Перед совещанием Александр Бастрыкин посетил томский детский сад No46, откуда изувер похитил Вику, возложил цветы к месту, где томичи провели акцию памяти и побывал в районе, где обнаружили тело ребенка. Позже на совещании было доложено, что "в ходе полномасштабных и профессионально спланированных следственных действий, проводимых во взаимодействии с МВД и ФСБ России, следователями главного следственного управления и криминалистами главного управления криминалистики Следственного комитета Российской Федерации при непосредственном участии следственно-оперативной группы следственного управления СК России по Томской области задержан подозреваемый в убийстве ребенка". Об этом сообщает РИА "Новости". Пока никаких подробностей о личности задержанного не сообщается. Известно лишь, что продолжаются активные следственные действия и оперативные мероприятия, направленные на установление всех обстоятельств преступления. Напомним, что 3-летнюю малышку 14 августа в 18.00 увел с территории детского сада Томска неизвестный мужчина крепкого телосложения с темными кудрявыми волосами в возрасте 40-46 лет. Он был одет в футболку яркого цвета (предположительно, оранжевого) и черные спортивные штаны. По-русски он говорил без акцента, но был нетрезв. 18 августа волонтеры нашли вещи девочки — платье, панамку, майку, трусики, носок и сандалии на улице 5-й Армии рядом с гаражами среди двухэтажных бараков. Одежду опознали родители Вики. А на следующий день, когда стражи порядка снова стали проверять территорию, где была найдена одежда, нашли и тело Вики . В 400 метрах от места обнаружения одежды командир отдельной роты ППС отдела полиции No2 УМВД России по городу Томск Андрей Засухин заметил странного незнакомца. На расспросы стража порядка мужчина ответил, что собирает металлолом. В ходе дальнейших расспросов незнакомец рассказал полицейскому про заброшенный полуразрушенный сарай с погребом за металлическими гаражами в районе улицы 5-ой Армии. Он был надежно скрыт от посторонних глаз зарослями кустарника. Мужчина заявил, что, ища металлолом, видел в погребе какое-то одеяло. Из указанного погреба оперативники вытащили одеяло, в которое было завернуто тело маленькой девочки.]]></text>
</doc>
