<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Окончательный доклад о причинах крушения Boeing на Украине представят летом 2015 г]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-02T18:51:51+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Окончательный доклад о причинах крушения малайзийского Boeing на Украине будет представлен летом 2015 года, сообщила официальный представитель Совета по безопасности Нидерландов Сара Ферной. «Подготовка окончательного доклада по расследованию крушения малайзийского самолета займет около года. Приблизительно летом 2015 года он будет опубликован», — сообщила собеседница агентства. Она также отметила, что Совет по безопасности ведет расследование в соответствии со стандартами ИКАО. Кроме того, «существуют также определенные правила, как концепция доклада будет представлена другим заинтересованным странам». «После представления концепции странам будет отведено отведено 60 дней на рассмотрение и внесение поправок», — сообщила Ферной. Предварительный доклад о причинах крушения малайзийского самолета будет представлен на этой или следующей неделе, сказала собеседница РИА Новости. «Это будет не окончательный доклад, и он не будет отвечать на все вопросы, но он представит первые результаты черных ящиков, некоторую информацию из других источников: таких как спутники, радары и другие. И это действительно первая сводная информация по этому расследованию. Многие вопросы еще останутся открытыми после прочтения данного доклада», — добавила она. Пассажирский самолет Boeing 777 национальной авиакомпании Malaysia Airlines (MAS), летевший из Амстердама в Куала-Лумпур, потерпел крушение 17 июля в Донецкой области. На борту лайнера находились 298 человек, среди которых — 85 детей, в том числе 43 подданных Малайзии, включая 15 членов экипажа (большинство погибших — 193 человека — подданные Нидерландов). Киевские власти обвинили в катастрофе ополченцев, однако последние заявили, что не располагают средствами, которые позволили бы сбить воздушное судно на такой высоте.]]></text>
</doc>
