<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Украинские диверсанты пытались подорвать российский гуманитарный конвой]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Маранди]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-15T18:17:31+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В пригороде Луганска ополченцами захвачена разведывательная группа Национальной гвардии Украины, которая должна была подготовить нападение на российский гуманитарный конвой, сообщает ИТАР-ТАСС . "Трое диверсантов передвигались на автомобиле "Шевроле-Нива", в багажнике которой было обнаружено три гранатомета и восемь выстрелов к ним, семь противотанковых мин, стрелковое оружие и металлический ящик для хранения боеприпасов, - сообщил представитель штаба ополчения провозглашенных Луганской и Донецкой народных республик. - Оружие, боеприпасы и мины была спрятаны в мешки с макаронными изделиями". В ходе допроса украинские диверсанты признались, что выполняли задачи по минированию участка дороги от поселка Комиссаровка до населенного пункта Придорожное, по которой шел гуманитарный груз жителям юго-востока Украины. Силовики также должны были организовать обстрел российского конвоя. По словам одного из задержанных, 14 августа на территорию Донецкой и Луганской областей было направлено еще 7 украинских диверсионных групп, которые должны были осуществить засады на других участках дорог, ведущих на территорию, контролируемую ополченцами. Напомним, в настоящее время колонна из 280 белых «КамАЗов» с гуманитарной помощью находится на стоянке недалеко от города Каменск-Шахтинский Ростовской области. Колонна везет около 2 тысяч тонн гуманитарных грузов: продовольствие, в том числе 400 тонн круп, 100 тонн сахара, 62 тонны детского питания, 54 тонны медицинского имущества и лекарств, 12 тысяч спальных мешков и 69 электростанций различной мощности. Грузовики уже осмотрели российский и международные журналисты. Водители беспрепятственно открывали грузовики и позволяли вскрывать коробки с грузом для осмотра.]]></text>
</doc>
