<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дочь экс-ректора РГСУ уверена: причина нападения — его конфликт с Минобрнауки]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Седов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-26T16:32:27+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как ранее сообщал «МК» около 9.30 Жуков в сопровождение водителя приехал к центру доктора доктора Бубновского в парке «Сокольники», клиентом которого он являлся. Недалеко от здания на пожилого мужчину налетели двое неизвестных. Они повалили его и нанесли несколько ударов битами. В тяжелом состоянии Жуков был госпитализирован. Возможными причинами случившегося с «МК» поделилась дочь академика Лидия. - Уже много месяцев мне, отцу и трем моим несовершеннолетним детям поступают сообщения от неизвестных лиц, которые требуют от моего отца прекратить компанию по очищению своего честного имени. Эти люди требуют, чтобы отец не появлялся в РГСУ, и забрал из суда все заявления. - Как именно злоумышленники угрожают вам? - Мне и моим детям поступают смс сообщения, звонят на мобильные и городские телефоны с вполне конкретными угрозами. 12 августа моего отца точно также подкараулили у входа в медицинский центр, куда он постоянно ездит на реабилитацию. Им было нетрудно подловить его, поскольку он приезжает туда в одно и тоже время. Так вот 12-го числа ему пообещали, что если он не успокоится, то пожалеет. Сегодня видимо настал тот самый момент. - Что вам известно о сегодняшнем нападении? - Его били два мужчины спортивного телосложения. Били битами, не смотря на то, что их противник пожилой человек. На помощь пытался прийти водитель, но его заблокировали в машине и не давали ему выйти. Отец звал на помощь и, чтобы его услышали, вынул травматический пистолет, из которого начал стрелять, чтобы привлечь внимания. - Кто на ваш взгляд эти люди, что стоят за нападением? - Учитывая, что все заявления отца и претензии в первую очередь адресовывались министру образования Ливанову, можно стоить предположения Не знаю по чьей именно установке они действуют, но то, что это связанно с конфликтом моего отца с министерством образования - это факт.]]></text>
</doc>
