<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Трагедия в Волгограде: пьяный в стельку жених сжег невесту]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Гнединская]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-18T21:34:19+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Инцидент произошел в малосемейном общежитии на окраине Волгограда. Зарегистрировали свой брак 29-летний Иван Кузьмин и 27-летняя Вероника Ф. в пятницу, 15 августа. Отмечать решили по-домашнему, в скромном семейном кругу. Пили, как выясняется, разбавленный спирт, который жених заранее заготовил чуть ли не в промышленных масштабах. Продолжили праздник и на следующий день. А ближе к вечеру соседи по общежитию услышали истошный крик, доносящийся из коридора — горело, как выяснилось, платье новобрачной. Рядом стоял суженый с пластиковой бутылкой, в которой плескались остатки спирта. - Девушку доставили в ожоговое отделение, но спасти ее не смогли. Она скончалась на следующий день, - пояснил «МК» Алтн Барсыков, руководитель Кировского следственного отдела по Волгограду СУ СК РФ. Изначально местные СМИ предположили, что инцидент произошел на почве ревности. Вроде как после «банкета» новоиспеченный супруг уснул, невеста же отправились к любовнику. Придя же после свидания, во всем призналась. Но как выясняется теперь, о неверности не было и речи. Просто жениху показалось, что его возлюбленная слишком много пьет. - Он обвинил ее в излишних возлияниях, произошла ссора, подозреваемый решил припугнуть девушку и вылил ей на спину неразбавленный спирт. Потом поднес зажигалку и поджог, - пояснил «МК» Алтн Лазаревич. - Он сам пришел в отделение полиции с повинной. Правда, был так сильно пьян, что вымолвить хоть какие-то внятные слова смог только к вечеру. Вроде бы вину признает, говорит, что раскаивается. Но на следственном эксперименте вел себя достаточно хладнокровно. Что, впрочем, неудивительно, ведь имеет дело с правоохранительными органами мужчина уже не в первый раз. Год назад «жених» освободился из колонии — десять лет он отсидел за изнасилование и грабеж. В интернете этот факт из биографии «суженого» комментируют по разному. «Надо было думать, когда выходишь замуж за уголовника-рецедивиста...» - пишут одни. «А может девушка не знала о его криминальном прошлом?» - пытаются вступиться другие. - Знала, - с сожалением констатирует следователь. - По крайней мере в общежитии, где они проживали несколько месяцев, об этом факте знали все. Кстати, даже в реанимации Вероника никому не сказала, что поджег ее собственный муж. - Врачу, который принимал ее, она рассказала, что пролила на себя спирт, а потом кто-то неаккуратно прикуривал рядом и поджег ее платье. Но кто именно сделал это и каким образом — не сообщила. У женщины остался 9-летний сын. Его уже взяли на воспитание родители погибшей.]]></text>
</doc>
