<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Первое сентября в Китае обернулось резней в одной из начальных школ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Игорь Субботин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T15:37:26+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Китае вооруженный ножом мужчина ворвался в школу и устроил резню первого сентября. Как сообщает Би-би-си, мужчина ранил восьмерых человек, включая учеников и учителя. По информации South China Morning Post, трое школьников скончались по пути в больницу. Трагедия произошла в городе Шиян (провинция Хубэй) в одной из начальных школ. Сообщается, что после преступления мужчина совершил самоубийство, выпрыгнув из окна. По предварительным данным, нападавший – это отец одной из учениц этой школы, который не смог устроить ее в это учебное учреждение, пишет Reuters. По информации South China Morning Post, нападавший был разгневан из-за того, что его дочери не дали перейти в следующий класс из-за учебной задолженности. По данным Reuters, в настоящее время в китайских школах усилены меры безопасности. Полиция пока что отказывается комментировать ситуацию, ссылаясь на то, что расследование громкого преступления продолжается. Безопасность в школах – это одна из больших проблем Китая. В 2010 году в школах произошел ряд жестоких нападений на детей, в результате которых погибли 17 человек, 15 из которых были школьниками. В декабре 2012 года мужчина ворвался в начальную школу в провинции Хэнань и ранил 23 школьника. В мае этого года мужчина ранил восемь учеников в начальной школе в провинции Хубэй. Охранники в китайских школах зачастую попросту не имеют достаточных навыков, чтобы остановить такие нападения, отмечает Reuters.]]></text>
</doc>
