<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Извержения исландского вулкана Бардарбунги и новогвинейского Тавурвура грозят мировому авиасообщению]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[катастрофы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-29T10:11:24+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На северо-востоке Исландии началось извержение вулкана Бардарбунга . Как передает Reuters со ссылкой на метеорологическую службу Исландии, в нескольких десятках километров от впадины Бардарбунги на лавовом плато Холухрейн произошел 300-метровый разлом, из которого потоки магмы выходят на поверхность. Это происходит за пределами ледника Ватнайскудль, под которым находится Бардарбунга, поэтому таяния льдов в больших объемах не зафиксировано. Извержение началось в 00:02 по местному времени (4:02 мск), примерно через три часа его активность снизилась. Угроза для людей пока считается минимальной - обширный, но практически ненаселенный район, который по оценкам ученых, подвергается риску в связи с извержением, был закрыт для посещения еще на минувшей неделе. Тем не менее, для авиации объявлен наивысший, "красный" уровень опасности - территория над ледником, где происходит извержение, временно закрыта для полетов, хотя на данный момент метеорологи не зафиксировали выбросов вулканического пепла в воздух. За происходящим в окрестностях Баурдарбунга можно наблюдать с помощью онлайн-трансляции . Как рассказал радиостанции "Говорит Москва" глава аналитической службы агентства "АвиаПорт" Олег Пантелеев, активность вулкана является серьезным препятствием "для выполнения полетов, потому что до сих пор не созданы механизмы, которые бы позволяли объективно оценивать уровень загрязнения атмосферы". "Но в то же время если для российских авиакомпаний не слишком чувствительна будет эта ситуация, то для северо-европейских перевозчиков она потенциально может обернуться коллапсом перевозок", — пояснил он. Между тем на острове Новая Британия в Папуа - Новой Гвинее начал извергаться вулкан Тавурвур — как сообщает ABC.net, жители соседнего острова Матупит, который находится приблизительно в километре от Тавурвура, ретировались с бухты на лодках. В Твиттере по хештегу #Tavurvur уже появились много фотографий поднимающихся дыма и пламени, а также молний в клубах вулканического пепла, очевидцы также опубликовали видео извержения . Тавурвур считается одним из самых активных вулканов в регионе - в последний раз он извергался в 2013 году, до этого - в 2011, 2010, 2006, 2005 и 2002. Самое мощное извержение за последние двадцать лет произошло в 1994 году - тогда извержение этого вулкана вызвало значительные разрушения города Рабаула, хотя массовых жертв удалось избежать. Для сравнения - самое последнее крупное извержение исландского Бардарбунга было зафиксировано в 1477 году, а последние незначительные извержения пришлись на 1910 год. Напомним, в 2010 году проснувшийся спустя 200 лет вулкан Эйяфьятлайокудль на много дней парализовал авиасообщение в небе над большей частью Европы и обернулось колоссальными убытками для авиакомпаний. Его извержение было настолько мощным, что в Исландии был введен режим чрезвычайного положения.]]></text>
</doc>
