<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Бактерии в датской мясной закуске убили 10 человек]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Екатерина Пичугина Ренат Абдуллин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T13:40:42+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[За прошедший год в стране было выявлено 20 случаев заболевания листериозом, последняя вспышка — два месяца назад. В прошлом сентябре от листериоза скончались два человека. Ситуация осложняется длительностью инкубационного периода при листериозе – он может занять порядка двух месяцев. Сейчас, утверждают датские власти, вспышка заболевания взята под контроль специалистов. По данным министерства питания, сельского хозяйства и рыболовства Дании, источником опасной бактерии стало мясо, выпускаемое компанией Jørn A. Rullepølser A/S, базирующейся в городе Хедехусене, что в 30 км от Копенгагена. Как сообщает Reuters со ссылкой на представителей министерства, речь идет о мясной закуске, известной под названием Rullepolse (переводится примерно как «колбасный рулет»). Это традиционное для Дании блюдо, типа зельца, представляющее собой мясо свинины (подбрюшина), которое разрезают и «раскатывают», после чего сдабривают травами, специями, луком и т. д. и сворачивают в рулет. Затем свернутый кусок на несколько дней помещают в рассол, а вынув - охлаждают и нарезают тонкими ломтиками. Такие кусочки используются для приготовления сэндвичей или же подаются отдельно. «Эта ситуация непостижима для нас, - заявила официальный представитель мясной фабрики Кристина Йенсен. – Это очень сложный случай и мы пока не понимаем, что пошло неправильно». По словам Йенсен, после сообщения о смерти десяти человек все производство на фабрике было приостановлено, а продажа уже изготовленной продукции — прекращена. Сейчас идет работа по изъятию продукции фабрики из розничной продажи и мест общественного питания, в которые зараженное мясо могло попасть. Листериоз относится к так называемым зоонозным инфекциям, то есть, передающимся к человеку от животных. Болезнь вызывается микроорганизмом листерией (чаще всего, хранители этой инфекции — мыши и клещи). Люди могут получить ее через употребление сырого молока, яиц, недостаточно термически обработанного мяса, через инфицированную воду из опресненных источников и иногда с укусами членистоногих, а также при обработке животного сырья (шерсти, щетины, кожи, шкур, пера, пуха). Возможно заражение при употреблении в пищу даже свежих овощей. Описаны также случаи передачи листериоза от человека к человеку, в том числе, половым путем. – В Дании, очевидно, использовалось зараженное непроверенное мясо, – рассказывает заведующая кафедрой инфекционных болезней Первого МГМУ им. Сеченова Елена Волчкова. – Оно, скорее всего, было недостаточно термически обработано — ведь листерии выживают и отлично размножаются даже при температуре холодильника. Поэтому очень важно проводить санитарный контроль хранения на производствах и при закупках полуфабрикатов из мяса, молока, яиц. В общем, очень многое зависит от государственных служб, которые в Дании сработали плохо. Что касается рекомендаций потребителям, то ни в коем случае нельзя покупать мясо и продукты животного происхождения, в том числе, домашние колбасы, с рук. Помимо листериоза в них может быть масса других возбудителей инфекций, в том числе, паразитарных. В магазинах и на рынках продукция проходит санитарный надзор. Возможно также заражение через воду, поэтому следует исключить купание в фонтанах и на водоемах, где оно запрещено — в такую жару туда может попасть все, что угодно. Заболевание встречается в разных странах Европы, Африки, Америки, Австралии, иногда и в России. В России ежегодно регистрируют 50-80 случаев листериоза, чаще всего в весенне-летний период. Заражения преимущественно происходят на животноводческих производствах и в роддомах. Как правило, болезнь не опасна. Чаще всего встречается т. н. ангинозно-септическая форма листериоза (его часто путают с ангиной) и при лечении антибиотиками выздоровление наступает в течение 5-7 дней. Учитывая высокую смертность заразившихся в Дании, можно предположить, что у них была тяжелая форма листериоза — нервная, которая часто проявляется в виде менингита, менингоэнцефалита или абсцесса мозга и имеет неблагоприятный прогноз. К группе риска относятся пожилые люди, новорождённые и пациенты с ослабленным иммунитетом. Особенно опасен листериоз для беременных в связи с перинатальной передачей возбудителя от матери к ребёнку. Для профилактики заболевания врачи даже советуют будущим мамам полностью исключить из питания мягкие сыров типа камамбер, рокфор, брынзы, а также продуктов пищевой индустрии быстрого питания типа сосисок «хот-дог», гамбургеров и др., не прошедших длительную термическую обработку перед употреблением. (С учетом последних экономических санкций сделать это будет совсем несложно). Прививок от листериоза нет.]]></text>
</doc>
