<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Москве задержан педофил, работавший в спортивной школе]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Седов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[криминал]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-28T13:58:35+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как стало известно «МК», на днях сыщики Главного управления уголовного розыска задержали жителя 50-летнего жителя района Гольяново, подозреваемого в педофилии. Подозреваемый нигде официально не работает, зато имеет за плечами спортивное образование и опыт работы в детских летних лагерях. Мужчина уже много лет зарабатывает на жизнь спортивной подготовкой. В своей квартире он в одной из комнат организовал секцию общефизической подготовки. В группах занималось от 2 до 4 детей. Вместе с ребятами подозреваемый ходил на турники и брусья, катался на велосипедах, выбирался в небольшие походы. Однако, один из его учеников — 10-летний житель Гольяново - внезапно прекратил ходить на занятия. Отец ребенка был крайне удивлен таким поведением сына, сам он около 10 лет назад занимался под руководством тренера общефизической подготовкой и был вполне доволен результатом. Рассказ сына поверг отца в шок. Выяснилось, что тренер заставлял ребенка ублажать его ласками, а также неоднократно насиловал его. Родители обратились в полицию. Те провели обыск и обнаружили множество фотографий голых детей, в том числе сделанных на полароид. Испуганный педофил заявил, что он ни при чем, а ребята просто фотографировали свои тела, чтобы видеть, как они прогрессируют в занятиях спорта. Правда, объяснить, почему ребята фотографируют свои половые органы на его аппаратуру, педофил не смог. Не смог он и объяснить найденное в его компьютере видео с обнаженными детьми. В ходе обыска в жилище обнаружено и изъято большое количество детской порнографии, в том числе, снятой, как предполагается, самим подозреваемым, - рассказали «МК» в пресс-службе ГУУРа. В настоящий момент злодей задержан, им занимаются сотрудники Преображенского межрайонного отдела СКР по Москве. У которых есть все основания предполагать, что 10-летний мальчик был не единственной жертвой извращенца.]]></text>
</doc>
