<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Петербурге действует банда, разводящая женщин на кредиты]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Черных]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[криминал]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-26T16:41:53+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Подруга подкинула проблем ...С «психологом» Дианой Лариса Березина познакомилась больше 10 лет назад, когда пошла на тренинг для женщин. Вооруженная духовными практиками «гуру» сразу ее очаровала. Лариса с коллегами по занятиям ездила под руководством психолога в походы в Абхазию, на Эльбрус. Добрая душа, она даже помогала своей наставнице в безвыходных ситуациях: когда та серьезно заболела, присматривала за ее четырьмя детьми. В последние годы Лариса и Диана потеряли друг друга из виду, лишь изредка созванивались. Но однажды бывшая наставница предложила бывшей подопечной встретиться, сообщив, что может помочь заработать денег. И даже объяснила, почему хочет облагодетельствовать Ларису: мол, хочет отплатить ей за отзывчивость и оказанную когда-то помощь. Деньги Ларисе были нужны: развод с мужем, небольшая зарплата и взрослеющий сын... Иногда приходилось занимать даже на то, чтоб оплатить коммунальные услуги. При встрече Диана объяснила, что Ларисе нужно взять кредит. Мол, есть бизнесмен, у которого существует схема, как обойти большие налоги при помощи займов в банках. Он сам не может взять столько денег на свое имя, ему нужны посторонние лица. Которые получат щедрый гонорар. «Со слов Дианы я так и не поняла схемы ухода от налогов, говорила она какую-то ерунду, но я почему-то ей сразу поверила... Не зря же Диана владеет техниками внушения. Она даже демонстрировала их на одной из девочек на тренинге. Мы потом расспрашивали, что та чувствовала во время сеанса. Она сказала, что ничего не помнит и у нее болит голова. На самом деле она послушно выполняла разные команды Дианы — «плавала», «летала», «танцевала», — рассказывает Лариса. Бизнесмен не заставил себя долго ждать, он появился сразу после разговора Ларисы с Дианой. Шикарно одетый парень с ослепительной улыбкой представился Аркадием. Он еще раз принялся объяснять суть схемы быстрого обогащения. «У меня зарплата маленькая, мне кредит не дадут», — развела руками Лариса. «Дадут, я вас трудоустрою и положу вам приличный оклад, даже справку сделаю», — успокоил новый знакомый. А Диана добавила, что кредит перечислят Ларисе на карточку, и к ней не надо будет даже притрагиваться: через месяц она просто сообщит банку, что деньгами не воспользовалась, и карточку уничтожит. Заройте ваши денежки В одном из банков кредит Ларисе действительно одобрили. Перед тем как его оформить, женщине позвонила незнакомка и сообщила, к какому именно операционисту подойти. В банке ей выдали кредитную карту на 500 тысяч рублей. Лариса благополучно поехала с ней домой, сообщив Аркадию, что все прошло отлично. «Теперь осталось совсем немного, — бодро ответил голос по телефону, — обналичивайте деньги и везите их мне. Мы подпишем договор». О том, чтоб снимать полмиллиона с карты, изначально разговора не было. Лариса здорово испугалась. «Диана все не так вам объяснила, — уговаривал парень, — давайте встретимся, я еще раз расскажу». При личной встрече Аркадий снова объяснил ей, как им выгоден уход от налогов, и с помощью этой схемы с кредитами они как-то выигрывают в бизнесе... Как во сне, она подошла к банкомату, сунула туда карточку, сняла деньги и отдала их парню. Зачем — Лариса до сих пор не понимает. Опомнилась она уже дома, когда сидела на диване. В сумке нашлась расписка, по которой Аркадий Фролов был обязан отдавать в банк по безналичному расчету сумму кредита за Ларису ежемесячно. Действительно, пару раз кредит он погасил. Но потом исчез. Дозвониться до Дианы и Аркадия было невозможно, а из банка тем временем регулярно угрожали судом и описью имущества. Что делать дальше, Лариса не знала. Просматривая в очередной раз страницу Дианы в социальных сетях, она наткнулась на чью-то запись: «Когда будет обещанный перевод?!». Запись быстро удалили, но обманутая женщина успела связаться с автором послания. Так выяснилось, что Лариса в своем несчастье не одинока. Жертв у Дианы и Аркадия уже не один десяток. «Дина, Оля, Яна, Рита, Даша, Лена, Аня, — перечисляет Лариса имена жертв. — Есть еще те, кого мы не знаем, их нашло уже следствие». Дина Орехова — первая из цепочки обманутых, с кем встретилась Лариса, — уже давно боролась с мошенниками, причем с помощью адвоката. Кроме того, как оказалось, буквально накануне «органы» провели следственный эксперимент, в ходе которого «бизнесмен» был задержан. Выяснилось, что по документам он не Аркадий Фролов, а вроде как некий Архан Исмаилов. У парня изъяли несколько телефонов, документы с различными печатями фирм. Но через два дня Аркадия-Архана почему-то выпустили. Дину Орехову кинули по другой схеме. Поняв, что у нее непростая финансовая ситуация (после развода с мужем и деления имущества та находилась в депрессии и тоже имела нешуточные долги), Диана познакомила ее с Аркадием, который обещал устроить загнанную в угол женщину на работу в свою фирму менеджером. Заем же представил как «побочную» услугу. Мол, это будет ее вклад в раскрутку компании. Вместе с ней на «собеседовании» сидели и другие будущие «сотрудницы» лжефирмы — Маргарита и Вероника. Одна из женщин, к слову, растит ребенка-инвалида, но и это не остановило мошенников. Аркадий рассказывал, что он бывший сотрудник ФСБ, что у него везде связи, а женщин он берет к себе на работу кредитными менеджерами с трудовой книжкой. Их задача — согласовывать и брать займы, деньги же идут на развитие холдинга. (Это уже потом выяснилось, что предполагаемая роль «сотрудниц» — искать новых жертв этой мошеннической пирамиды.) В итоге Дина Орехова, которой показалось, что Аркадий очень участливо отнесся к ее судьбе, взяла на свое имя кредиты в нескольких банках. Общая сумма — около пяти миллионов. Одна любопытная деталь: все «клиентки» мошенников прошли через тренинги Дианы, поэтому о проблемах каждой наставница все знала. На этом и играла, предлагая якобы выход из сложившейся ситуации. Кроме Дианы и Аркадия в преступной группе имелись еще две «единицы»: бухгалтер Света и менеджер Вера. Света готовила документы, а Вера сопровождала женщин в банки, чтобы те по пути не передумали и подошли к нужному оператору. Вера же заполняла за заемщиц заявления. Конечно, всем жертвам обещали возместить взятые суммы и поначалу выплачивали проценты по кредитам банков, притупляя их опасения и бдительность. Но весной 2013 года деньги резко платить перестали, для каждой из дам Аркадием придумывалась своя «легенда»-отговорка. Дина Орехова первой поняла, что ее «развели», пошла в полицию и нашла себе адвоката. Оперативники решили ловить Аркадия «на живца». Для этого в очередной раз Дина позвонила ему, но не с просьбой вернуть деньги, а предложила помощь: взять еще один кредит — она якобы согласилась «разводить» других женщин, чтоб погасить свои долги. Аркадий клюнул и тут же предложил Дине встретиться. Сотрудники 7-го отдела уголовного розыска ГУВД Санкт-Петербурга подготовили целую операцию по захвату лжебизнесмена. Когда Аркадия-Архана арестовали прямо на площади Восстания, женщины радостно звонили друг другу. Но справедливость не восторжествовала. Операм, привезшим мошенника в отделение полиции, отказали в возбуждении уголовного дела... якобы за отсутствием состава преступления. Через два дня Аркадия выпустили, с тех пор никто из жертв его не видел. Мошенница живет припеваючи Обманутые женщины снова пошли в полицию: каждая из них подала заявление в своем районе, они написали и коллективную жалобу в прокуратуру Центрального района (там сейчас находятся документы по Дине Ореховой). Но уголовное дело до сих пор не возбудили, хотя прошел уже почти год. Психолога Диану неоднократно приглашали на допрос в полицию, но она туда так и не явилась. При этом, по словам Ларисы, «гуру» живет по тому же адресу, купила новый автомобиль, обставила модной мебелью квартиру. Что касается остальных «коллег» Ларисы и Дины, их долги тоже немаленькие. У Анны и Ольги — по 3 миллиона 500 тысяч рублей, примерно столько же и у другой Ольги. А одна из жертв — Настя, не дожидаясь правосудия, продала квартиру и рассчиталась с банком. С остальными потерпевшими она теперь не общается, хочет забыть все, что произошло с ней, как страшный сон. Жертвы мошеннической схемы неоднократно ходили и в Главное следственное управление, писали жалобу в городскую прокуратуру, даже петицию на имя президента Путина составили, но... дело с места не двигается. Из «органов» приходят отписки, недавно к ним приезжала съемочная бригада одного из петербургских каналов, про несчастье сняли целый сюжет. Пообещав послушать «ту сторону», телевизионщики пропали. Видимо, связаться с Дианой им не удалось, хотя она и не скрывается. Почему мошенники на свободе и почему медлят с их разоблачением — неизвестно. Ведь даже школьнику ясно, что налицо цепь, в которой участвуют не только комбинаторы, но и сотрудники банков. Не так давно обманутые женщины были у начальника Главного следственного управления при ГУ МВД Марины Матвеевой. Та сообщила, что за месяц «всплыли» новые пострадавшие в разных районах города. По ее словам, Аркадия первый раз отпустили потому, что следственный эксперимент был попросту сорван. Матвеева пообещала задействовать ОБЭП и разобраться с этим делом. Но, увы, воз и ныне там. Член Санкт-Петербургской коллегии адвокатов Сергей Шанько, который защищает интересы Ларисы, рассказал, что неоднократно общался с Иваном Вербановым из 28-го отдела полиции УВД по Центральному району. Именно Вербанов — почему-то противник возбуждения уголовного дела и продолжает стоять на своем. По словам адвоката, разговаривали с ним в полиции грубо, не проявляя ни малейшего интереса. Шанько поразило еще и то, что, когда задержанного лже-Аркадия привели на допрос, его защитники и сотрудники органов общались с ним на редкость фамильярно, обращаясь к нему просто по имени — Архан. ...Только после посещения жертвами начальника ГСУ начались проверки сотрудников кредитного отдела банка, выдававшего кредиты. А от самой Марины Матвеевой с печатью ГСУ на адрес Дины Ореховой пришло письмо с уведомлением, что с ее делом будут разбираться дополнительно. Однако ни Лариса, ни Дина, ни их «коллеги» по несчастью уже не верят в то, что справедливость когда-нибудь восторжествует. Кто-то из жертв посещает бесплатного психолога, другие глушат себя лекарствами, чтобы хоть как-то отойти от полученного удара. Тем более что банки продолжают обрывать им телефоны с различными угрозами. ...А Диана, выйдя сухой из воды, сменила профессию: недавно открыла массажный кабинет на дому — вероятно, с целью набрать новый контингент для будущей сомнительной аферы.]]></text>
</doc>
