<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Отрезавший голову американскому журналисту палач-джихадист идентифицирован]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мэлор Стуруа]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T12:09:40+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Этой сенсационной информации предшествовало интервью британского посла в США Питера Уэстмакотта телеканалу CNN. Посол сказал, что британская разведка «близка» к идентификации молодого воинственного джихадиста с британским акцентом, обезглавившего Фоули на видео, опубликованном ИГИЛ. По словам посла, британские контртеррористы, поддержанные американскими коллегами, достигли прогресса, используя улики, имеющиеся в видео, в нахождении убийцы среди сотен британских мусульман, примкнувших в ИГИЛ. «Я знаю со слов моих коллег в Англии, что мы находимся близко от цели, — сказал посол. — Но, простите меня, что в этот момент не могу пойти дальше». Посол Уэстмакотт сказал, что в данный момент следователи пытаются сличить голос убийцы с записями голосов британских боевиков, находящихся сейчас в Сирии и Ираке. «Мы вкладываем огромные ресурсы в идентификацию этой личности, — сказал посол. — Имеется много очень изощренных технологий — опознание голоса и так далее, с помощью которых можно вычислить подозреваемых». Опознание убийцы Фоули даст возможность разведкам Англии и США получить представление о сетях похищения в структурах ИГИЛ, в руках которых находится еще один американский журналист — Стивен Сотлофф - и другие заложники, и возбудить против них уголовные дела. Но поскольку экстремисты контролируют огромные просторы Сирии и Ирака, будет очень сложно засечь местонахождение палача Фоули и очень рискованно «похитить его в ближайшее время. Вспомним неудачи спецназа из «Дельты», пытавшегося вырвать того же Фоули из когтей джихадистов». «Нью-Йорк таймс» цитирует следующие слова анонимного сотрудника правоохранительных органов США: «Если положение вещей будет оставаться таким, как сейчас, поимка киллера будет затруднена. Но ФБР и ЦРУ в сотрудничестве с британскими МI5 и MI6 еще больше сузили не без того короткий лист подозреваемых в убийстве Фоули». Анализ видео позволил расследователям установить рост убийцы, детали его глаз и бровей, то, что он что левша. Его голос сравнили с записями голосов около 500 британских джихадистов, присоединившихся к ИГИЛ. Считают, что половина из них вернулась в Англию. Кроме того, у британской разведки имеются «следы», оставленные боевиками на YouTube и других сайтах. По мнению экспертов, видео казни Фоули, помимо всего прочего, имело целью рекрутировать новых джихадистов на Западе. По имеющимся у специалистов данным, многие молодые мусульмане «открыто и громко» поддерживают ИГИЛ. Многие владельцы аккаунтов в Twitter восторженно приветствовали видео и распространяли его в социальных сетях. Если судить по реакции Twitter и других социальных медиа, «британские боевики были впечатлены тем, что казнь совершил английский парень», — говорит Раффаелло Пантуччи, автор книги об исламском экстремизме в Англии, которая вскоре поступит в продажу. По его словам, видео казни «вдохновляет тех, кто видит в ИГИЛ защитника ислама от западной агрессии. Они с гордостью говорят: Смотрите, что мы можем сделать. А вот могущественные американцы ничего с этим поделать не могут». Любопытная деталь. Придавая действиям ИГИЛ «английский акцент», пленники джихадистов дают своим тюремщикам имена... «битлов». Убийца Фоули известен по кличке «Джон». Клички других — «Пол» и «Ринго». Ни английский, ни американские источники пока не раскрывает, кто эти «Битлз». Они опасаются назвать их подлинные имена, пока те не будут схвачены и уничтожены, ибо в противном случае это только увеличит их авторитет и популярность в мире джихада. Внимание западных разведок привлекает реальный «битл джахидизма» 24-летний лондонский рэппер Абдель-Маджид Абдель Бари. Его отец Адель Абдель Бари был выдан Англией Соединенным Штатам в 2012 году. Ему предъявлено обвинение в участии в терактах против американских посольств в Восточной Африке еще в 1998 году. Сын террориста стал довольно-таки популярным рэппером. Он выступает под псевдонимом L Jinny, то есть «Лирик Джин». В прошлом году он покинул свой фамильный дом в Лондоне, отправился в Сирию и вступил в ряды ИГИЛ. Сейчас его песни можно слышать в соцсетях. В начале 2014 года Бари опубликовал в социальных сетях свое фото. В руках у него отрубленная голова. «Вот всё, что осталось от него», — поет «бард» джихадистов. Правда, Пантуччи считает, что Бари «просто» подобрал одну из голов, отрубленных палачами ИГИЛ в сирийском городе Ракка и сфотографировался с ней. Завлекательная история. Но Пантуччи предупреждает, что делать из нее далеко идущие выводы не стоит, поскольку у джихадистов «модно» фотографироваться с отрубленными головами в руках. Что ж, будем ждать новых откровений британской разведки, занятой расшифровкой зловещего ребуса, заданной Западу восточным Халифатом.]]></text>
</doc>
