<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Жертвами обстрелов в Горловке и Донецке за сутки стали 14 человек]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-15T12:38:15+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Три человека погибли в Горловке при взрыве ракеты около машины. «При обстреле здания городского УВД (там находится один из штабов ополчения — ред.) ракета попала прямо в машину Toyota Avensis, которая ехала по дороге. Погибли мужчина за рулем и две женщины на заднем сиденье, предположительно, мать и дочь. Еще одна женщина, сидевшая на переднем сиденье, была ранена», — рассказали в штабе ополчения. «С 27 июля в городе в результате постоянных обстрелов погибло 62 человека. Часть из них умерли от ран. За медицинской помощью обращались 177 человек, около 40 из них остаются госпитализированными», — сказал начальник отдела здравоохранения города Александр Просяник. За минувшие сутки в Донецке жертвами обстрелов стали 11 мирных жителей, еще восемь человек получили ранения. Как сообщил сайт Донецкого горсовета., ночь на 15 августа в Донецке прошла напряженно, боевые действия в вечернее и ночное время разворачивались в Петровском и Ленинском районах города. Вследствие боевых действий 14 августа были обесточены 267 трансформаторных подстанций, питающих Петровский, Кировский и Ленинский районы Донецка. Вечером энергетикам удалось восстановить работу 25 подстанций в Петровском районе и 25 подстанций, обслуживающих потребителей поселка шахты имени Абакумова.]]></text>
</doc>
