<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москвичка, выбросившаяся с ребенкой из окна, жаловалась на слежку спецслужб]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Юлия Гришина Леонид Микуляк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[москва]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T14:17:17+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как стало известно «МК», трагедия разыгралась рано утром 1 сентября на Каширском шоссе. 42-летняя местная жительница по имени Наталья выбросила из окна 14-го этажа свою 7-летнюю дочь, а потом прыгнула сама, во время падения ударившись лицом об балкон. В предсмертной записке она объясняет свой поступок установленной за ней слежкой. Самоубийца пишет, что за ней и ребенком пристально наблюдали спецслужбы, причем под такое внимание она попала, когда ее дочь была еще у нее в утробе. Как установили правоохранители, женщина состояла на учете в ПНД. Последний раз курс лечения она проходила минувшим летом. И лишь 12 августа вышла из больницы. По словам матери несчастной, ничего не предвещало беды. Наталья приготовила дочь к первому дню в школе, собиралась и сама пойти на линейку. Для нее это было сложным шагом — она два года почти не выходила из квартиры, опасаясь любого шороха. — Мне кажется, ее надломил тот факт, что ребенка надо вести в школу. Она сама училась когда-то в 420-й и говорила, что не хочет, чтобы ее дочь училась там же! Кричала, что оттуда можно только в ПТУ! — вспоминает соседка семьи Галина. Вечером перед трагедией к Наталье приехал экс-супруг, с которым она в разводе. Мужчина пообщался с дочерью и с самой бывшей благоверной, все прошло в теплой атмосфере. После ухода мужчины ребенок и ее мама с бабушкой легли спать. В 6.30 старшая женщина пришла будить дочь и девочку, которые спали в отдельной комнате, чтобы они не опоздали в школу. В этот момент в дверь позвонили. На пороге стояла жительница дома со второго этажа. Она рассказала, что, собираясь на работу, она услышала за окном звук, похожий на хлопок от падения тяжелого предмета. А выглянув в окно, она увидела на асфальте два трупа. Через несколько часов к безутешной бабушке школьницы приехал отец ребенка и пересказал ей практически все, о чем он говорил накануне с самоубийцей. В этих разговорах не было ни намека на намерения свести счеты с жизнью. По словам соседей, отец очень любил ребенка, постоянно навещал девочку и старался помогать деньгами. Жильцы дома говорят, что у самоубийцы года четыре назад «поехала крыша». Версии строятся разные: кто-то считает, что на нее негативно повлиял развод с мужем, кто-то считает, что дело в смерти отца Натальи, который умер от сахарного диабета, перед этим перенеся ампутацию конечности. Другие же винят во всем пожар, который год назад сжег два этажа дома, где жила Наталья, — тогда она сильно надышалась угарным газом. Соседи утверждают, что именно бабушка в основном занималась ребенком, а родная мать между тем обижала девочку на глазах у соседей, например, могла силой тащить домой с прогулки, кричала на малышку без видимой причины. Она нигде не работала, жила на пенсию своей матери, кроме того, им помогала сестра погибшей, проживающая с семьей в Севастополе. Кстати, не исключено, что после проверки могут быть привлечены к ответственности сотрудники органов опеки.]]></text>
</doc>
