<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[До 70 российских туристов отравились на Родосе, двое — в реанимации, сообщают пострадавшие]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Кира Котова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-15T10:16:53+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Все пострадавшие отдыхают в отеле Lindos Imperial Resort. Сколько точно человек получили отравление, выясняют сейчас в российском посольстве, по предварительным данным — не менее 50, передает "Россия 24". По сведениям телеканала, медики уже оказали отдыхающим экстренную помощь, госпитализация им пока не требуется. В то же время агентство ИТАР-ТАСС со ссылкой на комментарии самих туристов сообщает, что "50-70 человек отравились точно, двоих увезли в реанимацию". По словам заведующего консульским отделом посольства РФ в Афинах Андрея Маланина, посольство и его консульский отдел проводят проверку по информации о пищевом отравлении российских туристов, в частности уточняется число пострадавших. "Отдыхавшие в отеле российские туристы получили легкое пищевое отравление, - подчеркнул консул в беседе с журналистами. - В больницы никто не попал. Все чувствуют себя хорошо. Консульский отдел посольства и Почетное консульство РФ на Додеканесских островах связывались с директором гостиницы, заверившим, что никакой опасности здоровью и жизни туристов нет". По словам Маланина, "новые туристы из России в эту гостиницу не размещаются. Они распределяются по другим отелям". Пресс-атташе посольства РФ в Афинах Владимир Майстренко отметил, что приведенную самими туристами цифру пострадавших он не может "ни подтвердить, ни опровергнуть: со слов туристов, порядок пострадавших примерно такой". "Однако пока это непроверенная информация, - сказал дипломат. - Мы ожидаем более конкретные данные в пятницу". Майстренко подчеркнул, что, по информации почетного консульства РФ на Додеканесских островах, "тяжелых случаев, представляющих опасность, не выявлено". "Нас уверяли в том, что госпитализация никому не понадобилась, - сказал дипломат. - Если кому-то она была нужна, то это со слов самих туристов. В гостинице имело место легкое пищевое отравление, и медики прибыли туда незамедлительно. Всем были розданы соответствующие препараты. Лечение производится в необходимом объеме, и, естественно, к урегулированию этой ситуации активно подключились принимающая компания и страховая компания". По словам пресс-атташе, пострадали не только туристы из России, но и из других стран. "Число заболевших россиян подлежит уточнению, - повторил он. - Все необходимые в таких случаях структуры, призванные оказывать экстренную помощь, задействованы и активно справляются с ситуацией". В то же время в Федеральном агентстве по туризму вообще "не получали обращений от российских туристов в связи со случаями отравления на Родосе". "В Ростуризм никто не обращался и не жаловался по поводу отравления в одном из отелей греческого острова Родос. Нам также пока не известно, есть ли среди отравившихся россияне и услугами какого туроператора они пользовались", - отметила пресс-секретарь Ростуризма Наталья Святозарская.]]></text>
</doc>
