<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Загадочное самоубийство бизнесмена в отеле "Балчуг": возможно внезапное помешательство]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Седов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-07T16:46:12+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как стало известно «МК», в субботу в 11.30 охранник отеля заметил, что идущие мимо гостиницы люди с удивлением поглядывают вверх. Когда он посмотрел в ту же сторону, то увидел, что на подоконнике шестого этажа сидит полуголый мужчина в халате постояльца. Охранник немедленно вызвал полицию. Очевидцы, сотрудники отеля и прибывшие полицейские просили мужчину одуматься и вернуться в свой номер. Однако постоялец на увещевания людей не реагировал. Лишь пару раз он крикнул собравшимся, чтобы они отошли от места, куда он собирается прыгать, и что это его личное решение. Мужчина заявил, что ему все надоело и он хочет умереть. Полицейские начали подниматься в номер и планировали снять гражданина с парапета, но не успели. Неожиданно для всех мужчина сиганул с подоконника и рухнул на асфальт. Травмы, полученные при падении, оказались не совместимы с жизнью. Погибшим оказался успешный бизнесмен в области научной медицины Дмитрий Мацука. По словам полицейских мужчина заселился в отель накануне, якобы для проведения переговоров с деловыми партнерами. Никакой прощальной записки Мацука не оставил, для родных все случившееся стало настоящим шоком. Самоубийство Дмитрия Мацуки многим кажется загадочным. Мужчина занимал пост вице-президента в представительстве Бельгийской компании IBA по продаже диагностической и терапевтической аппаратуры для лечения онкологических заболеваний — в частности циклотронов для проведения химиотерапии. До этого на протяжение нескольких лет Дмитрий Геннадиевич работал директором завода медицинских радиоактивных препаратов. Кроме того, после он был гендиректором ООО «Партикал инжинеринг солюшнс», которое торговало фармацевтическими и медицинскими товарами, а также ортопедическими изделиями. Мацука неоднократно принимал участие в крупных симпозиумах посвященных лечению раковых заболеваний, где выступал с докладами (последнее такое мероприятие прошло недавно в Красноярске). По словам соседей, он был обеспеченным человеком, с виду здоровым. Для многих загадка, что могло заставить успешного бизнесмена броситься в объятия смерти.]]></text>
</doc>
