<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Трагедия в Томске: во второй раз жертвой маньяка стала девочка Вика]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Светлана Самоделова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-26T15:48:39+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Следователи установили также, что одеяло, в которое было завернуто тело Вики, и скотч, которым оно было перевязано, вынесено из квартиры, в которой жил убийца. Как рассказали нам соседи Крысина, мужчина жил один. С женой он развелся после того, как попал в колонию за изнасилование молодой девушки. Пострадавшая осталась жива и смогла опознать насильника. Примечательно, что девушку также звали Вика и надругался над ней подонок также 14 августа (именно в этот день маленькую Викторию похитили из детского сада). Вряд ли это обычное совпадение. 18 августа у Крысина - день рождения. Таким варварским способом он, вероятно, преподносил себе подарок. Ровно через 15 лет он вышел на новую охоту. На этот раз его жертвой стала беспомощная кроха. Соседи рассказывают, что Крысина осудили в 1999 году, а уже в 2001 году он попал под условно-досрочное освобождение. Стоял на учете в милиции, у участкового к нему не было претензий. Слыл Крысин человеком достаточно замкнутым, перебивался случайными заработками, подвозя на старой машине голосовавших на обочине дороги пассажиров. С женой и двумя детьми, которые от позора переехали в другой город, Крысин не общался. Тело Вики, напомним, обнаружили 19 августа в заброшенном погребе. А 22 августа насильник повесился на березе в окрестностях поселка Радионово. Его обнаружили случайные прохожие, которые вышли гулять с собакой. В двадцати метрах от дерева стояла машина, которая принадлежала Крысину. На заднем пыльном стекле пальцем было написано – «прости». Одни в Томске считают, что убийца обращался к погибшей девочке, которую он перед тем как задушить, изнасиловал, другие уверены, что он просил прощения у своей матери. Женщина с сожителем живет отдельно: после того, как всплыла фамилия Крысина, мужчину выгнали с работы. Ранее задержанного молодого человека, которого проверяли на причастность к этому преступлению, отпустили. В Следственном комитете говорят, что были все основания для его задержания. На него прямо указал очевидец, который потом его опознал. Парень находился в районе детсада в момент совершения преступления, не мог объяснить, что он там делал. В ходе осмотра у него был обнаружен адрес учреждения рядом с местом, где было найдено тело Вики. Но все это оказалось не более чем совпадением. Между тем мэр Томска выпустил распоряжение, касающееся обеспечения безопасности детей. Все работники детских учреждений теперь будут проходить инструктаж, в котором будет четко указан порядок передачи детей родителям. Также будет разработан пропускной режим, с территории садов будут убраны опасные объекты, отремонтированы заново все ограждения. Мэр предложил установить для всех детских садов города единый стандарт безопасности: один вход и один въезд, наличие сторожа, установка домофона на воротах и системы видеонаблюдения на территории. Кроме того, сотрудники садов должны будут ежемесячно проходить тренировки по безопасности и действиям в условиях террористической угрозы.]]></text>
</doc>
