<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Похитителем редкого котенка каракала оказался кандидат в мастера по тайскому боксу]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Екатерина Свешникова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[москва]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T12:09:55+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как уже сообщал «МК», преступление было совершено в июне этого года. Пострадавшая, Анна Платоненко с 2008 года занимается продажей дорогостоящих котят. Москвичка, к слову, нигде не работает. Как она пояснила полицейским, у нее есть близкие друзья, которые разводят кошек породы каракал, и она берет животных на реализацию. Очередное объявление о продаже котенка Анна дала в интернете 6 июня. «Продам ручных котят каракала. Все документы! Приезжайте знакомиться с будущим любимцем. Котята в наличии!!! БЕЗ ПРЕДОПЛАТ!!! Ждем Вас в гости. На Все возникшие вопросы отвечу по телефону», - значилось тексте (орфография и пунктуация сохранены). Дама выложила три фотографии животного и указала цену — 440 тысяч рублей. 24 июня на него откликнулся потенциальный клиент. Анна продиктовала свой адрес. В районе полуночи к ней под видом покупателя заявились двое злоумышленников. Они приставили к голове Анны пистолет и потребовали отдать кошек (у Анны в квартире было два котенка). Одного зверя она схватила на руки и не отдала. А второго мужчины унесли с собой. Кроме этого, они прихватили конверт с 500 тысячами рублей на прикроватной тумбе. Эти деньги предназначались на ведение хозяйства. 11 августа полицейские одновременно задержали двух исполнителей преступления. Спецоперацию проводили сотрудники уголовного розыска УВД по САО ГУ МВД России по г.Москве совместно с коллегами из СОБР ЦСН ГУ МВД России. Одного злоумышленника -23-летнего Тимофея , уроженца Кемеровской области, застали в квартире его девушки — 22-летней Стефании в элитном доме на Лермонтовском проспекте. Москвичка в этом году закончила Московский городской университет управления правительства Москвы. Ее мама — Светлана Чоудури — председатель Общественного совета ЮВАО Москвы. Квартиру на Лермонтовском проспекте обыскали, но котенка там не было. Большаков - кандидат в мастера спорта по тайскому боксу. Он победитель многочисленных чемпионатов. Его наставник - главный тренер сборной России по тайскому боксу Виталий Ильин. Второй задержанный -30-летний Ильман. Молодой человек живет в Грозном. Сразу после преступления Ахмадов уехал на родину, а 11 августа вернулся в Москву. Его задержали на улице Кухмистерова. Кстати, так быстро установить личности похитителей удалось благодаря видеокамерам, установленных в доме Платоненко. Оба злоумышленника попали в их обзор. При первом допросе злодеи пояснили, что были исполнителями преступления. По словам полицейских, в ближайшее время задержат заказчиков.]]></text>
</doc>
