<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Подмосковье полицейский зарезал коллегу, после чего сжег и утопил]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Юлия Гришина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[криминал]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-20T17:56:05+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как стало известно «МК», дикая история с участием работников правоохранительных органов произошла 1 августа в поселке Квашенки Талдомского района Подмосковья, но участвовали в ней столичные полицейские. Сюда на выходные приехал на свою дачу рядовой патрульно-постовой службы ОМВД Головинского района 35-летний Игорь Прокопенко. Он был не один — в гости к мужчине заглянул 30-летний Михаил Копаев. Раньше стражи порядка трудились в одном околотке, но не так давно Копаев перевелся в ОМВД района Царицыно. Встречу друзья решили отметить шашлыком и выпивкой. Но во время застолья мужчины поссорились. Хозяин схватил нож и несколько раз ударил гостя. Копаев от полученных ранений скончался. Прокопенко решил спрятать труп. Он завернул тело в ковер и через несколько дней отвез в лесополосу, где облил бензином, сжег и сбросил в канаву в лесу. Труп несчастного нашли утром 3 августа, но сразу опознать не смогли. Тем временем родные Михаила, так и не дождавшись его домой, обратились в правоохранительные органы. В результате проведенных оперативно-розыскных мероприятий сотрудники уголовного розыска ГУ МВД России по Москве установили злодея и задержали его. Мужчина заявил, что лишь оборонялся, поскольку после выпивки Михаил якобы не контролировал себя. Полицейская трагедия стала поводом для комплексной проверки ОМВД "Головинский" и "Царицыно". «По ее результатам будут приняты строгие меры дисциплинарного воздействия к непосредственным руководителям подозреваемого, вплоть до освобождения от занимаемой должности и увольнения из органов внутренних дел", - сказал представитель ГУ МВД по Москве.]]></text>
</doc>
