<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[СКР: Машину, в которой ехал Андрей Стенин, расстреляли из танка]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Хренников]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T09:11:31+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Наш коллега фотокорреспондент Андрей Стенин погиб. Оказывается, он не был в плену. Оказывается, его не собирались ни менять на кого-то из украинских военных, ни обвинять в террористической деятельности. Все заявления о судьбе Стенина, которые мы слышали от украинской стороны, оказались враньем. Он погиб еще месяц назад в машине, на которой ехал выполнять редакционное задание. Автомобиль был расстрелян и сожжен на шоссе близ Донецка", — заявил Киселев. "У него не было детей, он не успел жениться — осталась только мама, которая весь этот месяц с надеждой ждала новостей о судьбе сына. Вместе с ней ждали и мы, его коллеги, и, без преувеличения, все журналистское сообщество страны. Следили за судьбой Андрея и требовали его освободить международные организации. Мы благодарны всем в России и за рубежом за ваши действия, за вашу поддержку. К несчастью, когда мы все пытались сделать все возможное и даже невозможное для его спасения, Андрея уже не было в живых", — отметил Киселев. "Украина в считаные месяцы стала самым опасным для журналистов местом на земле. На этой войне погиб уже четвертый российский журналист: корреспондент Игорь Корнелюк, видеоинженер Антон Волошин, оператор Анатолий Клян, фотограф Андрей Стенин. Фотоработы Андрея Стенина в здании нашего агентства на Зубовском бульваре — это дань памяти, которую мы отдаем Андрею. Он пожертвовал жизнью ради этих снимков, ради того, чтобы мир видел правду. Светлая память Андрею Стенину. Мы не забудем его никогда", — подчеркнул гендиректор агентства. По информации следствия, Стенин погиб, когда будучи в командировке в составе колонны беженцев двигался по автодороге Снежное-Дмитровка. Колонну охраняли шестеро ополченцев. "Северо-западнее населенного пункта Дмитровка украинская армия, предположительно, 79-я аэромобильная бригада, из БМП-2 и танка открыли по этой колонне огонь на поражение", - говориться в сообщении СКР. "В результате обстрела было уничтожено более 10 машин с мирным населением. Несколько человек успели убежать и скрыться в придорожных посадках", — сказал журналистам официальный представитель СК РФ Владимир Маркин. Журналиста похоронят в пятницу на Троекуровском кладбище в Москве. "Андрея похоронят рядом с могилами тележурналистов Игоря Корнелюка, Антона Волошина и Анатолия Кляна, которые так же, как и Андрей, были убиты на Украине", - сообщил Киселев.]]></text>
</doc>
