<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Водитель-стажер инкассаторской машины похитил у клиента 1,5 млн долларов по дороге из Домодедова]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-27T10:44:58+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Инцидент произошел накануне по дороге из столичного аэропорта Домодедово. Там житель Москвы встретил прилетевшего из Киргизии приятеля, который привез с собой 1,5 миллионов долларов. Чтобы обеспечить безопасность при перевозки такой крупной суммы, они вызвали инкассаторский броневик, принадлежащий одной из крупных охранных фирм. Бизнесмены сели в микроавтобус, в котором находились двое охранников и 26-летний стажер-водитель из Дагестана. По дороге уроженец Махачкалы достал пистолет, заставил выйти из машины своих коллег и заказчиков перевозки, а сам уехал вместе с деньгами. Как сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе столичного главка МВД РФ, инцидент произошел примерно в 11.30 на Пятницкой улице. Встречавший знакомого мужчина обратился в полицию лишь спустя пять часов, пояснив, что изначально сообщил о случившемся в охранное предприятие, где его попросили не обращаться в правоохранительные органы, обещая самостоятельно разобраться в ситуации. Не дождавшись помощи, он отправился к стражам порядка. Через некоторое время полицейские обнаружили броневик брошенным в Старом Толмачёвском переулке недалеко от места преступления. По данному факту возбуждено уголовное дело о разбое. Ведется розыск преступника и его возможных подельников. Известно, что в охране он начал работать только с 1 августа. Стоит отметить, что в последнее время участились нападения на инкассаторские машины. В этом году московским оперативникам удалось обезвредить крупнейшую банду грабителей инкассаторов. Как ранее писал "МК ", преступная группировка образовалась около года назад и делилась на несколько «отделов» по специализации - одни занимались квартирными кражами, другие нападали на частных инкассаторов или атаковали так называемых "борсеточников". Кроме того, в сообщество входили группы наводчиков, сбытчики краденного, реализовывавшие похищенное через столичные ломбарды. Также были в банде вооруженные охранники, обеспечивавшие силовое прикрытие воров и грабителей. Они помогали основным "сотрудникам" быстро скрыться с места преступления и замести следы - для этого они приобрели три скоростные иномарки, номера на которых были либо краденными либо перебитыми. Руководителем союза преступных групп стал 26-летний сын убитого вора в законе Мераб Баркалая, управлявший преступным союзом вместе с 36-летней женой Аидой - по словам оперативников, она знала обо всех готовящихся преступлениях и помогала координировать участников в ее обязанности также входил сбыт похищенных вещей.]]></text>
</doc>
