<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Драка на "Садоводе": таксисты и "частники" не поделили клиентов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Седов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-07T13:39:51+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как стало известно «МК», в субботу водители таксомоторной компании, имеющей лицензию на извоз пассажиров, поставили свои машины на общественной парковке для такси. Это не понравилось множеству таксистов-нелегалов, преимущественно выходцам из Таджикистана. В результате спора между одним из уроженцев Средней Азии и водителем такси произошла драка. За последнего заступились его коллеги по цеху, которые сказали, что нелегалам тут делать нечего, и попробовали прогнать бомбилу. Правда, коллеги «частника» по цеху в свою очередь заявили таксистам, что те не имеют права забирать себе часть общей парковки. Бомбилы сообщили, что спокойной жизни захватчикам парковки не дадут. В подтверждение их слов в такси полетели булыжники и стеклянные бутылки. Несколько стекол были разбиты. После этого драка вспыхнула вновь, на этот раз в дело были пущены не только кулаки, но и травматические пистолеты. С обеих сторон к месту драки подтянулись десятки сторонников. При этом, по словам очевидцев, стрелял водитель таксомоторной компании. Прибывшим сотрудникам полиции не сразу удалось успокоить дерущихся, на помощь прибыли бойцы ОМОНа. Они задержали почти 50 участников схватки. Остальным удалось скрыться, многие бежали по дороге и скрывались в лесополосе. К медикам обратились шесть участников «парковочной битвы», но в результате лишь троим понадобилась госпитализация. Один пострадал от сильных побоев, двое других - от пуль, выпущенных из травматического пистолета. У одного пуля застряла в спине, другому прострелили ногу.]]></text>
</doc>
