<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Пенсионер покончил с собой, не сумев расчленить подругу]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[москва]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-06T16:21:10+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как стало известно «МК» во вторник вечером 63-летний Иван Иванович позвонил своему родственнику и сообщил, о том, что совершил страшное преступление. По его словам он в порыве гнева убил свою спутницу жизни 62-летнюю Валентину Николаевну. Молодой человек после дядиного рассказа немедленно позвонил в полицию. Однако, когда полицейские прибыли в квартиру на Ставропольской улице, мужчина, испугавшись расплаты, схватил нож, ударил себя несколько раз в шею и выбросился из окна 6-го этажа. В квартире сыщики увидели тело Валентины Тайгильдиной на ее шее красовалась огромная резанная рана, так, что сначала создалось ощущение, что женщина умерла после того, как ей перерезали горло. Но позже выяснилось, что она погибла от удара ножом в область сердца, а рана на шее образовалась спустя сутки после смерти. Видимо, злоумышленник планировал разрезать убитую и вынести ее по частям, но осознал, что не сможет этого осуществить. Причина ссоры пока остается загадкой. По словам соседей, с которыми удалось поговорить полицейским пенсионеры выглядели, как вполне мирная пара. По факту убийства женщины, возбуждено уголовное дело по статье «убийство», - рассказала «МК» официальный представитель ГСУ СК РФ по г. Москве Юлия Иванова, - в настоящее время следствием устанавливаются мотив и обстоятельства совершения преступления.]]></text>
</doc>
