<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Катастрофический август для Японии: тайфун и оползни]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Юрий Синалеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[катастрофы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T17:14:22+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вполне возможно, что август 2014 года войдет в историю Японии как один из трагичных за последнее время. Начало месяца ознаменавалось тайфуном «Халонг», накрывшим юг Японии, когда эвакуировано было более 1,5 млн человек, а многие населенные пункты остались не только без электричества, но и фактически оказались отрезанными от внешнего мира. Вторая половина августа оказалась не лучше. Виной всему небывалые проливные дожди, вызвавшие оползни с гор. Был снесен пригород Хиросимы. Показанные по телевидению кадры очень напоминали те что показывали 11 марта 2011 года после катастрофического цунами. Смытые, почти полностью разрушенные дома, покореженные автомобили и, к сожалению человеческие жертвы. Целые семьи нашли свою смерть в развалинах своих домов – 54 человека погибло, 28 пропали без вести. Стихия не щадила никого. Дополнительные сложности спасателям и военным создает то, что невозможно для ликвидации завалов пользоваться тяжелой техникой. Все приходится разбирать вручную. Метеорологи предупреждают о приближении новой серии дождей, способных вызвать новые оползни. Если спасатели в надежде найти еще живых пытаются по возможности расчистить всё по максиму, то местные жители занимаются тем, что укрепляют чем возможно свои дома в зоне риска и строят своего рода «баррикады» в местах где могут сойти новые оползни. Правительство эвакуировало 1600 человек. Их разместили в школах и обеспечили всем необходимом. Предупреждение о возможной эвакуации получили около 100 тысяч человек. Однако на Хиросиме стихия не остановилась. Дожди вызвали оползни и на севере страны недалеко от Хоккайдо на острове Рибун 24 августа оползень снес дом, в котором находились мать (81 год) и дочь (55 лет). Кроме того был засыпан въезд в один из туннелей. Много завалов на автомобильных дорогах: песок, глина, камни, деревья... 2014 год еще не закончился. Но как бы хотелось, чтобы в этом году это был последний страшный каприз природы. Юрий СИНАЛЕЕВ, Токио]]></text>
</doc>
