<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Донецке уже погибло 29 человек]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Дурнев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[донецк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T17:21:49+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Типография «Новый мир», в которой находится редакция «МК-Донбасс», тоже работает. Но с перерывами на войну. В пятницу бой начался около 10.00. Ну как бой? Стреляли интенсивно из автоматического оружия. В Донецке это не считается — опустились в бомбоубежище и разбежались по домам в очередное затишье. Вот в городе в четверг было несладко. Снаряды в течение короткого промежутка времени прилетели в центр. Направление было опять понятным — в сторону комплекса зданий СБУ–МЧС–Укрсоцбанк, занятых разными батальонами. Снаряды прилетели рядом — в дома по улице Розы Люксембург, элитные магазин «Купеческий», фитнес-центр и стоматологию «Аполлония». Но больше всего досталось больнице Вишневского. Там один снаряд попал в глазное отделение — один убитый и один раненый. Другой взорвался на улице и ранил двух работников «Зеленстроя», что стригли траву. Еще снаряды прилетели в трамвайно-троллейбусное депо по улице Щорса. Там повреждены до 30 единиц техники и общежитие для работников. В общежитии один раненый. Как всегда, куча конспирологических версий. Например, опровергнут тезис о снаряде, который не прилетает дважды в одно и то же место. Снаряд прилетел во двор того же дома по Розе Люксембург, где при прошлом обстреле погибли два человека. Осведомленные люди показывают пальцем на высотку по Розы Люксембург, 86а. Они утверждают, что в этом доме пентхауз старшего сына бывшего президента Януковича. С персональным лифтом и прочими прелестями. Так вот он не пострадал — снаряды легли с недолетом в магазин «Купеческий». Опять же «Купеческий» отличающийся ценами выше средних, накануне закрылся и начал вывозить торговое оборудование. Не знаю, успел ли, — магазин поврежден наиболее живописно. Руководитель департамента по связям с общественностью Донецкого городского совета Максим Ровинский сообщил, что, только по данным горсовета (возможно, неполным — не всегда поступает информация из больниц областного подчинения. — Авт.), с начала боев в Донецке погибли 27 мирных жителей. Вечером уже пресс-служба ДонОГА сообщила о еще двух погибших при обстреле микрорайона Текстильщик. Счет увеличился... Захарченко —- командир батальона «Оплот» и имеет серьезное влияние на «Русскую православную армию». Он донецкий — из бывших милицейских работников, и в его части бывших милиционеров больше всего. Именно они взяли под охрану Донецкий городской совет, а потом два районных совета города. «Чтобы в городе был порядок, платились пенсии и зарплаты бюджетникам», — поясняли тогда. Именно «Оплот» взял под охрану и сторожит до сих пор резиденцию Рината Ахметова. «Оплот» вроде воюет, и Захарченко считается боевым командиром, но все же его батальон более известен акциями по поддержанию порядка в самом городе. Именно мобильные группы «Оплота» выезжают на сигналы, поступающие на «горячую линию» ДНР в случае криминальных наездов на магазины, пытаются отлавливать мародеров и группы ополченцев, «отжимающих» машины. Короче, во многих ситуациях «Оплот» выглядел попутчиком, если не союзником, гражданской власти Донецка в деле удержания гуманитарной ситуации в городе.]]></text>
</doc>
