<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Мариуполе не слышат власти: продолжается стрельба]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Селиверстова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-07T10:06:47+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Через сутки после подписания протокола о перемирии украинские силовики его нарушили. Как сообщил штаб ДНР, провокация началась с обстрела позиций ополчения со стороны Новоазовска. Ополченцы предполагают, что стреляли из «Градов». В результате снаряд попал в автозаправочную станцию. Начался сильный пожар, пишет НТВ.Ru. Местные жители также говорят, что в течение 20 минут слышали несколько взрывов и звуки автоматной стрельбы примерно в километре от микрорайона Восточный со стороны Новоазовска. О возобновлении стрельбы сообщил на своей официальной странице в Facebook батальон Нацгвардии «Азов». Кто ведет стрельбу, пока не ясно, противоборствующие стороны обвинили друг друга в нарушении перемирия. Однако министр внутренних дел Украины Арсен Аваков в Facebook сообщил, что дополнительные войска подведены к Мариуполю, в том числе первая оперативная бригада Нацгвардии. "Мариуполь есть и будет украинский. В настоящий момент укрепляется. Туда подведены дополнительные войска. В том числе 1-я Оперативная бригада Нацгвардии", — написал он. Кроме того, в штабе ополчения рассказали, что украинские силовики, воспользовавшись объявленным перемирием, отбили у ДНР поселок Тельманово, сообщает РИА Новости. «Днем Тельманово сначала обстреляли со стороны Гранитного и Васильевки (поселки, где находятся позиции Нацгвардии), затем в поселок зашла большая колонна бронетехники», — сообщили в штабе ополчения. По словам представителя штаба, ополченцы открыли огонь и подбили несколько БТР. После этого им пришлось отступить из Тельманово. Тельманово — райцентр между Донецком и Мариуполем, играет стратегическую роль в наступлении ополчения ДНР на юг Донецкой области. Также появилась информация, что украинские силовики стягивают подкрепления к Горловке — крупному промышленному центру в 47 километрах на северо-восток от Донецка. «На Дебальцево (город на востоке от Горловки) пришло 32 новых танка. В танковую часть Артемовска (северное направление от Горловки) в сопровождении тринадцати танков пришли 15 «Шилок» (зенитная самоходная установка), семь «Точек-У», шесть установок «Град», одна установка «Смерч», — сообщили в штабе ополчения Горловки. По данным разведки ополченцев, длинная колонна техники силовиков стоит от Мироновки (село Артемовского района) до Дебальцево.]]></text>
</doc>
