<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Студентку в Подмосковье убили ради мобильного телефона]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Леонид Микуляк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[изнасилование]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[убийство]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[криминал]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-29T17:06:34+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как стало известно «МК», тело учащейся 2-го курса столичного госуниверситета по землеустройству было найдено после обеда в четверг 28 августа в подлеске неподалеку от деревни Березки Солнечногорского района. Свитер валялся на земле в следах крови, рядом нашли пару окурков, пустую пластиковую бутылку из-под пива. Предыдущим вечером девушка вернулась в Подмосковье вместе с родителями из Орла, куда они ездили к родственникам. Мать с отцом сильно устали от переезда и вечером отправились пораньше отсыпаться вместе с 6-летним сыном, а студентка отправилась на улицу гулять с друзьями. Около 11 часов двое ее товарищей отправились в беседку, которая находилась приблизительно посередине между деревнями Березки и Пешки, в которой и жила девушка. Она пообещала друзьям, что скоро догонит их, и продолжила «листать» странички новостей в соцсети на мобильном телефоне. Этот телефон стоимостью порядка 30 тысяч рублей родители купили дочери недавно, - видимо, за успехи в учебе. К полуночи друзья заволновались и позвонили ей, но телефон был выключен. Они решили, что аппарат мог разрядиться и девушка ушла домой или же ей просто наскучило сидеть на улице. Родители обнаружили ее пропажу лишь утром, когда поняли, что домой она вечером так и не вернулась. Обзвонив всех ее подруг, они поняли где приблизительно в последний раз находилась их дочь. Обшаривание каждого закоулка дало свои печальные результаты — труп девушки с серьезной раной головы нашли среди деревьев. Вероятно, ее ударили молотком. Погибшая училась на юридическом факультете ГУЗ, проживала в общежитии. Первый семестр дался ей с трудом — тройки по экзаменам даже по таким предметам как логика, информатика и отечественная история. Единственная «четверка» — по предмету «правоохранительные органы». Зато во втором семестре студентка резко улучшила свои результаты. Родители (медсестра и водитель в крупной фирме-грузоперевозчике), возлагали большие надежды на ее выбор профессии и практически ни в чем не отказывали девушке.]]></text>
</doc>
