<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Русские хакеры ввели санкции против Америки]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Хренников]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[криминал]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-28T11:23:23+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Согласно информации агентства, в результате предпринятой в середине августа кибератаки хакерам, предположительно, российского происхождения, удалось украсть и рассекретить гигабайты конфиденциальной информации. В настоящее время, как заявил источник Bloomberg, в ФБР пытаются установить, связано ли данное нападение с недавними случаями взлома ряда крупнейших европейских банков. Уровень проведения хакерской атаки, отмечает собеседник Bloomberg, позволяет ФБР предполагать, что во всех случаях действовала одна и та же группа. Кроме того, по словам источника, американское ведомство расценивает случившееся как возможный ответ на санкции в отношении РФ на правительственном уровне. Это не первый случай, когда американские спецслужбы заявляют, что Россия активно использует кибератаки против государств, которые она расценивает как "враждебные". Так, в начале августа текущего года газета The New York Times писала, что группа российских хакеров украла порядка 1,2 миллиарда имен американских пользователей кредитных карт. Кроме того, как отмечалось, также были взломаны свыше 500 миллионов адресов электронной почты. Согласно оценкам экспертов, злоумышленники действовали из небольшого города в южной части России и создали сеть зараженных компьютеров, с помощью которой совершили крупнейшую известную кражу данных об адресах e-mail.]]></text>
</doc>
