<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Трагедия в Челябинской области: на дне затопленного карьера найдены четверо детей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-11T10:13:13+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Инцидент произошел близ деревни Ункурда в Нязепетровском районе Челябинской области. Как удалось установить следователям, накануне около трех часов дня два мальчика и две девочки в возрасте от четырех до восьми лет поехали кататься на велосипедах на затопленный карьер, однако к вечеру никто из них так и не вернулся, передает ИТАР-ТАСС . Родители сразу же позвонили в полицию. В половине девятого вечера из воды были извлечены бездыханные тела двух восьмилетних девочек. Чтобы найти остальных детей, спасателям пришлось откачать из карьера воду. В ходе поисков на дне водоема были обнаружены четырехлетний и восьмилетний мальчики. При осмотре признаков насильственной смерти не выявлено. "Следственными органами Следственного комитета Российской Федерации по Челябинской области по данному факту возбуждено уголовное дело по п. "а", "в" ч. 2 ст. 105 УК России "Убийство двух и более лиц, малолетних", - сообщается на сайте СУ СК по региону. В настоящее время устанавливаются все обстоятельства произошедшего. Стоит отметить, что согласно статистике в период летних каникул случаи гибели детей в результате несчастного случая заметно учащаются. Так, тремя неделями ранее под Калининградом были обнаружены тела двух сестер 13 и 7 лет, утонувших в озере. При этом на берегу ими была оставлена коляска с младшей сестрой. В начале июля в реке Луза в Прилузском районе Коми были обнаружены тела двух утонувших мальчиков 9 и 11 лет - родители пошли в лес за грибами, а их оставили на попечение бабушки. Что касается ситуации в Москве, то в этом сезоне она идет на рекорд - в столичных водоемах уже утонул 41 человек , для сравнения в прошлом году за все лето — 38. "Ситуация становится наиболее опасной, если разгоряченный солнцем (или алкоголем) отдыхающий сразу бросается в холодную воду. Спазм сосудов может повлечь потерю сознания, судороги конечностей, сердечный или дыхательный приступы. До 80 процентов утопленников в момент купания были нетрезвыми. Остальные 20% — в основном дети, утонувшие по недосмотру родителей", - рассказал "МК" заслуженный спасатель России, председатель исполкома «"оссийского союза спасателей", член Общественной палаты РФ Сергей Щетинин.]]></text>
</doc>
