<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Пожары в Тверской области тушат десантники]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лина Панченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[катастрофы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T14:07:40+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В настоящее время, по данным МЧС, на территории региона действуют три очага лесоторфяных пожаров, пять очагов на площади 46,6 га уже ликвидированы. Как отметил в четверг замглавы МЧС Александр Чуприян на совещании с губернатором Тверской области Андреем Шевелевым, вместе с которым они совершили облет лесных угодий, «обстановка в Тверской области вынуждает искать новые формы и методы борьбы с пожарами. Здесь создана мощная группировка сил и средств, задействовано много образцов техники, которая используется впервые». Сейчас в Тверской области работает мощная техника наземной группировки, авиация МЧС России. Всего к ликвидации пожаров в Тверской области привлечено более 1500 человек и 343 единиц техники, в том числе от МЧС России свыше 1300 человек и около 300 единиц техники, в т.ч. 8 воздушных судов – 5 Ка-32 и 3 Ми-8. Однако, по данным воздушной разведки, площади пожаров увеличиваются в тех местах, где нет возможности подхода техники к локальным очагам. Именно они как раз и являются, по словам Чуприяна, «наиболее дымообразующими и распространяются не только строну крупных городов, но и ближайшие населенные пункты. Кроме того, при увеличении скорости ветра они могут перебрасываться на значительные расстояния, в том числе на лесной массив». Решение этой проблемы было найдено буквально на днях. - МЧС создает специальные десантные бригады огнеборцев для тушения природных пожаров в труднодоступных местах, - рассказал Александр Чуприян. - Надо сказать, что мы сейчас уходим уже в такие места, где не существует возможности переброски сил и средств, кроме как воздушным путем. И поэтому специально создаются десантные бригады. Они высаживаются в труднодоступных местах, работают в течение светового дня. Затем мы с помощью авиации их забираем. Это - единственный способ ликвидировать возникшие в настоящее время пожары, - сказал Александр Чуприян. При этом он оптимистично оценивает развитие ситуации с природными пожарами в регионе: - Если в целом сказать, то я могу констатировать, что ситуация сейчас значительно лучше, чем, допустим, двое суток назад, - сказал он. Как пояснили «МК» в МЧС, специальные десантные группы для тушения природных пожаров в Тверской области начали забрасывать 13 августа и их работа уже показала свою эффективность. Для забрасывания в труднодоступные места создаются группы в среднем по 5 человек, у которых с собой есть одна мотопомпа и ранцевые лесные огнетушители. Десантники грузятся на вертолет МИ-8, который приземляется неподалеку от мета, где им предстоит работать. Пока светло, автономное подразделение тушит огонь, а вечером их также забирают. Поскольку нет возможности накормить пожарных обедом, им выдаются индивидуальные рационы питания — спецпайки, - рассказал «МК» начальник отдела управления организации информирования населения МЧС РФ Владислав Щегрикович, который находится сейчас в Тверской области. По его словам, «сегодня на самые сложные участки торфяного пожара в районе населенного пункта Восток и озера Светлое вертолетом Ми-8 доставлена 21 десантная группа. Они сформированы из специалистов Невского спасательного центра и Главного управления МЧС России по Смоленской области».]]></text>
</doc>
