<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Севастополе обрушилась крыша президентского кадетского корпуса, есть жертвы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Селиверстова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[севастополь]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[крым]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-18T15:31:34+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ЧП произошло по адресу: улица Щитовая, дом 14 в Севастополе. Обрушилась кровля строящегося здания президентского кадетского корпуса. «По уточненным данным, пострадали 10 человек, двое из них погибли. Предварительно, все они строители», — сообщил РИА Новости источник в правоохранительных органах региона. "На месте происшествия работают пожарно-спасательные подразделения МЧС России, всего — 59 человек, 12 единиц техники", — сообщил источник ИТАР-ТАСС в правительстве Севастополя. Следственное управление СК по Севастополю возбудило по факту происшествия уголовное дело. "Изъята вся строительная документация, на месте происшествия работают наши следственные группы, опрашивают очевидцев, участников строительства", - сообщила "Интерфаксу" помощник руководителя управления Следственного комитета по городу Севастополю Ольга Постнова. О строительстве этого кадетского корпуса распорядился президент Владимир Путин. Под строительство учебного заведения было выделено 14 гектаров бывших российских и украинских воинских частей на западной стороне бухты Стрелецкая. Стройку корпуса должны были закончить к концу августа, чтобы 1 сентября новоиспеченные кадеты пошли на занятия. Как ранее сообщал портал «Новости Севастополя» , чтобы не тратить время на разработку проектной документации, за основу взяли проект уже существующего кадетского училища, который 7 апреля завизировали и.о. губернатора Алексей Чалый и главный архитектор города Юрий Скляренко. Чтобы успеть вовремя, стройка ведется в три смены и днем и ночью, без остановки в выходные и праздничные дни.]]></text>
</doc>
