<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Полицейские грабили ради прибавки к зарплате]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Леонид Микуляк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[криминал]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-20T21:19:20+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как стало известно «МК», этот случай произошел в ночь на 20 августа в поселке Софрино, Пушкинский район Подмосковья. В офис компании «Лента-Сервис», занимающейся продажей листового металла, под покровом ночи пришли двое полицейских — 28-летний сотрудник вневедомственной охраны Павел Б. и 32-летний старлей столичного ОМОН Андрей А. Размахивая монтировками, они искали сейф в офисе металлопрокатной компании, просматривая комнату за комнатой на втором этаже здания. Почти сразу после взлома сработала сигнализация, и охранники решили проверить здание. Услышав шаги охраны, полицейские выпрыгнули из окна второго этажа и решили спрятаться в подвале здания, а те не растерялись и заперли их там, параллельно вызвав полицию. Когда прибывший наряд открыл дверь в подвал, грабители сдались. Они сразу сказали, что работают в органах, у них при себе были даже служебные удостоверения. Сами грабители сказали, что на преступление их толкнула маленькая зарплата. Сейчас проверяется было ли это первым «делом» двоих задержанных. Как отмечают в пресс-службе ГУ МВД России по области, по данному факту проводится служебная проверка, по результатам которой на сотрудников будут подготовлены материалы по увольнению из органов внутренних дел в связи с совершением проступка, порочащего честь сотрудника органов внутренних дел. А в пресс-службе ГСУ СКР по области отметили, что подозреваемые сознались в содеянном и в отношении них избрана мера пресечения в виде подписки о невыезде и надлежащем поведении.]]></text>
</doc>
