<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Подробности несостоявшегося убийства: жертвой киллера должна была стать семья известного ученого]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Юлия Гришина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[криминал]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T17:25:14+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[СПРАВКА «МК». Юрий Афанасьев начал свой трудовой путь слесарем, в 1977 году пришел на завод «Логика», которым руководит с 1996 года. Сфера производства - продукты воздухоразделения (кислород, азот, аргон и др.). За успехи в развитии народного хозяйства Афанасьев был удостоен главным комитетом серебряной и бронзовой медалями ВДНХ, дипломом «Лучший менеджер России», премией Миноборонпрома. Его сын Андрей занимает пост заместителя директора НПО по производству и маркетингу. Как стало известно «МК», 41-летняя жительница подмосковного Нахабино Роза Афанасьева и ее 35-летний сожитель Александр Касьянов (юрист по профессии) были задержаны в четверг вечером на Отрадной улице. Сюда парочка пришла, чтобы отдать деньги за заказное убийство четырех человек. Мотив для убийства появился после того как Роза и Андрей Афанасьевы решили разойтись. Дележ имущества был в самом разгаре, в ближайшее время должно было состояться очередное заседание суда. По версии следствия, Афанасьева рассчитывала получить свою долю в семейном бизнесе. В случае смерти Юрия Афанасьева и двоих его детей она становилась бы самой вероятной наследницей. Впрочем, в браке у самого Андрея есть двое детей (сыну 21 год, дочери 8 лет), так что не вполне понятно, какое будущее было уготовано для них. Тем не менее, идея устранить семью ученого постепенно начала воплощаться в жизнь. Нынешний сожитель Розы Афанасьевой (кстати, она снова готовится стать матерью) занялся поисками киллера. Правда, делал это так неуклюже, что о готовящейся операции стало известно сыщикам. Именно один из детективов исполнил роль наемника. Предполагалась, что киллер расстреляет в автомашине неподалеку от проходной завода Афанасьева-старшего, сестру Андрея Афанасьева и водителя, а потом найдет способ избавиться от мужа. мужа. Розе было все равно, как преступник расправится с ее родными. На встречу с убийцей для передачи денег (300 тысяч рублей) Роза и Александр пришли вместе. Во время задержания сожитель заказчицы испугался и расплакался. Так что в итоге мужчине пришлось даже давать нашатырный спирт. Афанасьева же заказчица проявила выдержку — просто стояла и курила, ожидая, пока окажут помощь ее другу. В настоящий момент оба задержанных находятся под стражей.]]></text>
</doc>
