<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Власти США усмиряют бунтующих с помощью оружия: в Фергюсон прибыла Нацгвардия]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Инна Васейкина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-19T03:39:06+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Распоряжение было опубликовано на сайте губернатора в понедельник. В нем, в частности, говорилось: "Принимая во внимание намеренные, скоординированные и участившиеся акты насилия против граждан и их имущества в Фергюсоне, я направляю туда обладающие особыми полномочиями отряды национальной гвардии штата Миссури, чтобы восстановить мир и порядок в городе", — заявил Никсон. Беспорядки в городе начались после того, как 9 августа местный полицейский застрелил 18-летнего чернокожего подростка Майкла Брауна, вступившего с ним в конфликт. Большая часть жителей Фергюсона - афроамериканцы, которых возмутило убийство Брауна. Вскоре после происшествия в городе начались беспорядки. По ночам здесь царят мародерство и вандализм, сообщалось и о применении протестующими огнестрельного оружия, а также коктейлей Молотова. Несколько жителей пострадали в столкновениях с полицией, которая применяла слезоточивый газ и резиновые пули для разгона толпы. 18 августа губернатор Никсон объявил о введении в Фергюсоне режима чрезвычайного положения и комендантского часа в ночное время с 00:00 до 05:00 по местному времени (09:00-14:00 мск). Однако эта мера не смогла предотвратить новых столкновений. По информации газеты "Коммерсант" , в ночь на понедельник полицейские применили слезоточивый газ и дымовые шашки, чтобы разогнать толпу, собравшуюся, несмотря на комендантский час. Участники манифестаций заявляют, что мероприятие было мирным, а полицейские применили силу необоснованно. По версии же полиции, силовые меры применяются исключительно к мародерам и нарушителям общественного порядка. На следующую ночь сотрудники полиции задержали восемь протестующих, ссылается РИА Новости на сообщение полиции Сент-Луиса в своем микроблоге Twitter. "Восемь протестующих были мирно задержаны за неповиновение приказу разойтись", — говорится в сообщении полиции. Местная полиция, как признал губернатор штата Миссури, уже не справляется с беспорядками без военного подкрепления. В итоге Никсоном было принято решение отметить комендантский час и ввести в город войска: "Прошлая ночь для Фергюсона была очень непростой и опасной из-за действий криминальных элементов, которые пытаются терроризировать округу. Пока вандалы и мародеры угрожают жителям Фергюсона и их имуществу, мы должны предпринимать меры для их защиты", - цитирует его слова ИТАР ТАСС . Планируется, что гвардейцы будут охранять городской штаб объединенного командования, который ранее подвергся нападению со стороны протестующих. Пока не уточняется, будет ли нацгвардия участвовать в сдерживании толп демонстрантов в других районах Фергюсона.]]></text>
</doc>
