<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Тамбовский депутат Топорков, задавивший насмерть пешехода в Москве, отказался "дышать в трубку"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Хренников]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[дтп]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-11T08:53:34+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Уголовное дело возбуждено по статье "нарушении правил дорожного движения и эксплуатации транспортных средств, совершенное лицом, находящимся в состоянии опьянения, повлекшее по неосторожности смерть человека", — сообщил в понедельник источник в правоохранительных органах столицы.. Он добавил, что мужчина "отказался от прохождения медицинского освидетельствования, в отношении него составлен протокол об административном правонарушении". ДТП с участием внедорожника Toyota Land Cruiser, за рулем которого был Топорков, и грузовика ""КамАЗ"" произошло 10 августа около 03:00 в районе Смоленской площади. После столкновения с грузовиком внедорожник сбил дорожного рабочего. От полученных травм рабочий скончался на месте происшествия. Как заявил в воскресенье секретарь регионального отделения ЕР Александр Никитин, членство Топоркова в "Единой России" будет приостановлено. "Членство в "Единой России" и депутатский мандат - это не привилегия, перед законом все равны", - подчеркнул он, добавив, что приостановка членства в партии на время проведения расследования прописана в ее уставе. Владимир Топорков с 2011 года является депутатом Тамбовской областной думы, состоит в комитете по промышленности, строительству, транспорту, связи и развитию предпринимательства.]]></text>
</doc>
