<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Перед казнью американский журналист Сотлофф раскритиковал внешнюю политику Обамы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-02T23:07:04+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Американский журналист Стивен Сотлофф на видео, распространенном во вторник, перед казнью от рук боевика террористической группировки "Исламское государство" (ИГ) раскритиковал внешнюю политику президента США Барака Обамы. "Обама, предлогом вторжения в Ирак была защита американских жизней и интересов, так почему же я сейчас плачу за ваше вмешательство своей жизнью? Разве я не гражданин США? Мы истратили миллиарды долларов американских налогоплательщиков и потеряли тысячи наших солдат в предыдущих схватках с ИГ, так каков же интерес народа во вновь начавшейся войне?", — заявил журналист. "Хоть я и мало знаю о внешней политике, но я помню время, когда ни одна ваша победа на выборах не обходилась без обещаний вернуть наших солдат обратно из Ирака и Афганистана и закрыть Гуантанамо. Сейчас, Обама, близится конец вашего (президентского) срока, ничего из вышеперечисленного вы не достигли. Вы обманом ведете нас, американский народ, в открытое пламя", — сказал Сотлофф. Сотлофф, работавший на целый ряд изданий, в том числе журнала Time и Foreign Policy, был захвачен в Сирии в августе 2013 года вскоре после того, как он пересек границу с Турцией. Несколько дней назад американские СМИ распространили видеообращение матери Сотлоффа с просьбой к лидерам ИГ освободить ее сына. В конце августа в интернете была размещена видеозапись казни в Ираке американского журналиста Джеймса Фоули, захваченного в 2012 году в Сирии группировкой ИГ. Боевики заявили о том, что казнь Фоули стала ответом на начатые США бомбардировки позиций ИГ в Ираке и что жизнь Сотлоффа зависит от шагов, которые предпримет президент США Барак Обама. В августе президент США Барак Обама разрешил проводить разведывательные полеты над Сирией, однако решения о бомбардировках пока не принял. При этом представитель Государственного департамента Джен Псаки сообщила, что США в случае принятия решения об ударах по позициям боевиков-исламистов на территории Сирии не намерены ждать одобрения Дамаска.]]></text>
</doc>
