<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Иракские исламисты объявили о казни второго американца — Стивена Сотлоффа]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Кира Котова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-02T21:27:28+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Жестокое убийство того в конце прошлого месяца шокировало мировую общественность: произнося проклятия и угрозы в адрес Вашингтона, палач обезглавил журналиста прямо перед объективом. Пока одни гадали, подлинна ли запись, другие размышляли, стоит ли принимать всерьез "обещание" боевиков "Исламского государства" расправиться и со вторым гражданином США. Подлинность второй видеозаписи — с казнью Сотлоффа — еще предстоит установить. В частности, на данный момент в Сети можно найти лишь скриншоты видео. Однако агентства AP и AFP указывают: по данным SITE (агентство, осуществляющее мониторинг за деятельностью радикальных исламистов), заложник действительно был убит. Появившиеся свидетельства гибели американца похожи на кадры из видео с Фоули. Одетый в оранжевую робу, Сотлофф стоит на коленях. Рядом — вооруженный мужчина со скрытым под платком лицом. Затем он предположительно перерезает горло своей жертве. Репортер Time и Foreign Policy Сотлофф был захвачен боевиками в Сирии в августе 2013 года. В последний раз вести о нем поступили, как раз когда была обнародована запись убийства Фоули. Как заявлял тогда звучавший на пленке голос, если Америка не прекратит боевые действия против "Исламского государства" (бывший ИГИЛ — "Исламское государство Ирака и Леванта"), то Сотлофф будет казнен. "Жизнь этого американского гражданина, Обама, зависит от твоего решения", - звучала угроза. Мать Стивена Сотлоффа на днях выложила в интернет видеообращение к террористам — женщина просила о милосердии для своего сына: "Я прошу справедливости, прошу не наказывать моего сына за то, на что он не в силах повлиять".]]></text>
</doc>
