<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Россия сегодня" требует освобождения своих журналистов на Украине]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Екатерина Галочка]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-26T03:20:44+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как сообщает РИА Новости , об этом заявила главный редактор "России сегодня" Маргарита Симоньян. "Это уже не первый случай грубого нарушения свободы слова на Украине. До сих пор власти этой страны молчат о судьбе нашего фотокорреспондента Андрея Стенина. Против подобных притеснений прав журналистов киевскими властями неоднократно выступали представители ОБСЕ, а также международные журналистские организации. Мы требуем скорейшего освобождения задержанных российских журналистов, в том числе нашего внештатного фотокорреспондента, который выполнял свой профессиональный долг", — сказала Симоньян. По ее словам, своей работой для международных агентств "Россия сегодня" и Франс Пресс Максим Василенко представлял мировой общественности объективную картину происходящего на Украине. Ранее агентство сообщило на своем сайте, что пропавший на Украине фотограф газеты "Крымский телеграф" Максим Василенко является внештатным сотрудником организации. "Максим Василенко снимает для нас на Украине, является нашим внештатным сотрудником", - заявил директор объединенной дирекции фотоинформации МИА "Россия сегодня" Александра Штоля. Помимо "России сегодня", Василенко сотрудничал с Agence France-Presse. "Василенко уже давно сотрудничает с AFP, постоянно освещая события в регионе", - сообщили ИТАР-ТАСС в головном офисе организации в Париже. Напомним, в понедельник, 25 августа, главный редактор "Крымского телеграфа" Мария Волконская сообщила, что потеряла связь с двумя своими сотрудниками, занимавшимся освещением событий в Донбассе, - фотографом Максимом Василенко и корреспондентом Евгенией Королевой. Журналисты, возвращавшиеся в Крым после несколько дней, проведенных в Донецкой области, были сняты с автобуса бойцами "Правого сектора".]]></text>
</doc>
