<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дети, ехавшие в Крым из Абакана, отравились в поезде пловом]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-09T09:13:10+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Состояние детей и взрослых, которые были сняты с поезда «Абакан-Москва» и госпитализированы с пищевым отравлением в столичные больницы, оценивается как удовлетворительное, тяжелых нет; по предварительным данным, причиной отравления мог послужить плов, сообщила руководитель пресс-службы правительства Тувы Долаана Салчак. По ее словам, группа в составе 348 человек в возрасте от 12 до 15 лет в сопровождении 30 взрослых (медработников и педагогов) 5 августа выехала выехала на отдых в Крым. В пятницу вечером заболевших детей и взрослых сняли с подъезжающего к столице поезда «Абакан-Москва», в больницах находятся трое взрослых и 54 ребенка. «На утро субботы пострадавшие находятся в удовлетворительном состоянии, тяжелых нет. Выясняется, что послужило источником отравления, есть информация, что пострадавшие ели плов. Сейчас все выяснется», — сказала Салчак. Прибывший на Ярославский вокзал в 16.00 поезд встречали медики — 21 бригада скорой помощи и две бригады НПЦ экстренной медицинской помощи Москвы. Сначала были госпитализированы 34 ребенка, затем плохо себя почувствовали и другие ребята, которые в составе основной группы переехали на Казанский вокзал для отбытия в Анапу, а оттуда далее в Крым. «Пострадавших доставили в детскую клиническую больницу No 9 имени Сперанского, Тушинскую детскую горбольницу, а также в инфекционную клиническую больницу No 1. Остальные дети с сопровождающими в 1.15 отъехали с Казанского вокзала далее по маршруту Москва-Анапа-Крым под контролем врачей. Все получили подробный инструктаж», — сказала собеседница агентства. По ее словам, ситуация находится на контроле главы республики Шолбан Кара-оола, который срочно связался с рядом федеральных министров с просьбой оказать помощь. Родственники и родители детей получают всю информацию о состоянии заболевших. Она также отметила, что решается вопрос о доставке детей в Крым после выздоровления.]]></text>
</doc>
