<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Краснодарском крае вторая авиакатастрофа за сутки: в Геленджике рухнул Ми-8]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T16:13:36+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В четверг, 4 сентября, в 15.40 в районе взлетно-посадочной полосы аэропорта города Геленджик Краснодарского края потерпел крушение гражданский вертолет Ми-8. По предварительным данным, разбившийся вертолет принадлежит ОАО "ПАНХ" — российской авиационной компании, базирующаяся в Улан-Удэ. Как сообщил РИА Новости представитель Южного регионального центра МЧС России, в результате ЧП два человека погибли и один пострадал. При этом находящиеся в аэропорту другие воздушные судна повреждений не получили. На месте происшествия возникло сильное задымление, туда стягиваются оперативные службы. За сегодня это уже вторая авикатастрофа в Краснодарском крае. В четверг утром в 25 км от Армавира во время учебно-тренировочного полета упал в поле и взорвался один из самых мощных истребителей-перехватчиков ВВС МиГ-31, предназначенный для противовоздушной обороны страны от атак стратегической авиации. Оба пилота успели катапультироваться, полет выполнялся без боекомплекта, так что жертв и разрушений на земле удалось избежать. Как выяснилось позже, при заходе на посадку командир экипажа перехватчика сообщил, что у самолета не вышла правая стойка шасси. "После неоднократных попыток спасти самолет и выработки топлива руководитель полетов приказал экипажу вывести машину в безопасный район и катапультироваться" — пояснил представитель Минобороны. Обстоятельства происшествия устанавливает комиссия четвертого командования ВВС и ПВО. Напомним, в начале июня этого года в результате крушения вертолета Ми-8 под Мурманском погибли 16 человек. Среди них оказалось много высокопоставленных чиновников - глава дочерней компании "Апатит" Алексей Григорьев, его заместитель Константин Никитин, заместитель главы региона Сергей Скоморохов, начальник департамента лесного хозяйства по Северо-Западному округу Олег Вереникин, министр экологии Мурманской области Алексей Смирнов, а также мэр Кировска Андрей Звонарь. По факту падения воздушного судна было возбуждено уголовное дело по признакам преступления, предусмотренного ч. 3 ст. 263 УК РФ "Нарушение правил безопасности движения воздушного транспорта, повлекшее по неосторожности гибель двух или более лиц". Что касается причин катастрофы, то в эксплуатирующей вертолет компании заявили, что он был в отличном рабочем состоянии, практически новый. Тем не менее официальный представитель Следственного комитета России Владимир Маркин сообщил, что следствие не исключает возникновения на борту вертолета технической неисправности. По предварительным данным, причиной авиапроисшествия могли стать плохие метеоусловия — в районе крушения из-за густого тумана была плохая видимость. Возможно, пилот слишком сильно снизился, чтобы разглядеть ориентиры на земле, и столкнулся с каким-либо препятствием. Разработанный в 1960 году в ОКБ им. Миля многоцелевой вертолет Ми-8 производится на Казанском вертолетном и Улан-Удэнском авиационном заводах. Является одним из самых массовых вертолетов мира - за 49 лет выпущено более 12 тысяч бортов 130 модификаций. Максимальная взлетная масса машины составляет 13 т, максимальная скорость - 250 км/ч, дальность полета - 610 км. Вертолет может перевозить до 29 человек, включая 3 членов экипажа, на внешней подвеске или в кабине Ми-8 способен поднимать до 4 тонн груза.]]></text>
</doc>
