<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[СК РФ вменяет "Паше Цветомузыке" убийства бандитов в ходе "алюминиевых войн"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[криминал]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-28T18:15:34+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мотивом убийств, организованных в 90-е годы сибирским криминальным авторитетом Вилором Стругановым («Паша Цветомузыка»), послужило желание устранить конкурентов в криминальной сфере, сообщил в четверг журналистам официальный представитель СК РФ Владимир Маркин. «Паша Цветомузыка», известный участник «алюминиевых войн» 90-х, в марте был задержан в Москве по подозрению в причастности к пяти убийствам. Показания против него дали его сообщники, задержанные незадолго до этого за похищение человека. Струганову предъявлено обвинение по статьям об организации убийств и хранении оружия. «Основным мотивом совершенных преступлений послужило желание устранить конкурентов в криминальной сфере», — сказал Маркин. По его словам, в мае 1994 года по указанию Струганова в подвале дома в Красноярске был расстрелян Юрий Толмачев, известный в преступном мире по прозвищу «Толмач». В 1995 году личный водитель Струганова и его охранник совершили убийство Михайленко, которого организатор заподозрил в намерении совершить убийство его партнера по бизнесу. В январе 1997 года в Красноярске по указанию Струганова был убит мужчина, которого устранили как ненужного свидетеля. В этот же год был убит некий Артюшков, известный в преступном мире по прозвищу «Артюшок», а 1998 году был умерщвлен мужчина по прозвищу «Филипп». Теперь «Паше Цветомузыке» грозит вплоть до пожизненного лишения свободы. Об объявлении криминального авторитета в международный розыск и скорой поимке стало известно в январе 2014 года. Новость получила большой резонанс в контексте личности самого Струганова — ранее он отсидел срок за взрывы в Красноярске.]]></text>
</doc>
