<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[СМИ: Хакеры похитили секретные данные о поисках исчезнувшего малайзийского "Боинга"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-20T11:40:06+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[С помощью вредоносного программного обеспечения хакеры похитили секретную информацию, касающуюся поисков пропавшего 8 марта этого года "Боинга-777" компании Malaysian Airlines. Как пишет газета The Star , на следующий день после исчезновения самолета госслужащие сразу нескольких малайзийских ведомств получили на свои электронные адреса письма о якобы обнаружении места крушения рейса MH370, более подробную информацию о катастрофе предлагалось найти в прикрепленном к письму файле, замаскированном под документ в формате PDF. При клике на него в компьютер скачивалась вредоносная программа, которая начинала воровать информацию. Таким образом было заражено порядка 30 компьютеров сотрудников Департамента гражданской авиации, Совета национальной безопасности Малайзии, а также авиакомпании Malaysia Airlines. По предварительным данным, похищенные данные - протоколы заседаний касательно поисков самолета и некоторые секретные документы - отправлялась на сервер, расположенный в Китае. Это происходило некоторое время до тех пор, пока государственное агентство CyberSecurity Malaysia не заблокировало поток информации. Как рассказал изданию глава СМ Амирудил Абдул Вахаб, в агентство обратились сотрудники государственных учреждений, пожаловавшиеся, что их интернет-канал забит исходящим почтовым траффиком. Напомним, "Боинг-777" компании Malaysia Airlines, следовавший рейсом MH370 из Куала-Лумпура в Пекин, пропал с экранов радаров в ночь на 8 марта спустя 40 минут после взлета, когда лайнер находился над Южно-Китайским морем. Наиболее вероятной версией считался вариант, согласно которому он потерпел крушение и упал в воду. Вместе с тем, наиболее опасными этапами полета считаются взлет и посадка, во время которых вероятность возникновения чрезвычайных ситуаций многократно возрастает, а исчезновение самолета произошло на эшелоне на высоте около 10 км. Первоначальные поиски не принесли никаких результатов, хотя даже после падения самолета в воду с большой высоты должны оставаться какие-то следы катастрофы. Вскоре малайзийские военные, проверив свои радары, выяснили, что они зафиксировали "Боинг" спустя 45 минут после того, как его потеряли из виду гражданские диспетчеры. Оказывается, лайнер произвел разворот на 110 градусов влево и, пролетев над Малаккским полуостровом, направился на северо-запад в сторону Бенгальского залива. В ходе дальнейшего расследования было установлено, что на самолете были сознательно отключены все устройства, по которым можно было бы определить его местонахождение. Из этого, как и из того, что лайнер продолжал полет, как минимум, еще несколько часов, следовало, что к его исчезновению причастен человек или люди, знакомые с устройством воздушного судна и умеющие им управлять. Среди пассажиров и членов экипажа были 239 граждан 14 стран мира: КНР (152), Малайзия (50), Индонезия (7), Австралия (6), Индия (5), Франция (4), США (3), Украина (2), Канада (2), Новая Зеландия (2), Иран (2), Россия (1), Китайская Республика (1), Нидерланды (1), Гонконг/Китай (1). По одной из конспирологиченских версий, борт на самом деле не потерпел крушение, а был угнан. По данным ряда источников "МК", самолет мог быть захвачен с целью не допустить прибытия в Китай неких находившихся на борту специалистов и был в итоге посажен в Афганистане. Интенсивные поиски лайнера велись почти полтора месяца, но в конце апреля их масштабы были существенно уменьшены – спасатели отказались от использования самолетов, позднее поисковый сектор покинули и суда, участвовавшие в операции. На днях стало известно о пропаже денег со счетов некоторых пассажиров рейса. По подозрению в хищении средств была арестована сотрудница банка и ее супруг. В связи с этим случаем полицейские посоветовали семьям пассажиров, пропавшим вместе с "Боингом", внимательнее следить за банковскими счетами родственников. На розыск пропавшего судна потрачено порядка 8,6 млн долларов. Malaysia Airlines в прошлом году входила в семерку лучших перевозчиков мира по качеству сервиса, прошлый год она закончила с убытками в 367 млн долларов. Исчезновение малайзийского "Боинга" уже назвали одним из самых загадочных происшествий в истории мировой авиации. Предыдущий случай бесследного исчезновения гражданского самолета имел место 30 января 1979 года во время выполнения грузового рейса Boeing 707-323C компании Varig. Через полчаса после вылета из Токио самолет исчез над Тихим океаном. Несмотря на обширные поиски, не удалось найти никаких следов самолёта либо признаков его падения. Данный инцидент считался до сих пор единственным фактом бесследного исчезновения реактивного авиалайнера и одним из самых загадочных случаев в истории мировой авиации.]]></text>
</doc>
