<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российский парусник "Крузенштерн" потопил судно в порту Дании]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-11T14:29:38+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Инцидент произошел, когда принадлежащий Балтийской государственной академии российский барк "Крузенштерн" покидал порт Эсбьерг в Дании. Как сообщает Vesselfinder.com , в помощь грузовому паруснику был выделен рейдовый буксир Diver Master. В нужный момент он не смог отдать концы и "Крузенштерн" затянул небольшое судно под воду, завалив его сначала на левый борт. При затоплении буксира его команда, состоявшая из трех человек, не пострадала. В настоящее врем полиция ведет расследование инцидента, однако "Крузенштерну" разрешили продолжить плавание в германский город Росток. Администрация порта намерена уже на этой неделе поднять Diver Master, так как на его борту находится 3 тысячи литров топлива. "Досадную оплошность, которая привела к затоплению буксира, совершил его экипаж. Он не смог освободиться от буксировочного канта, который застрял в специальном устройстве", - приводит "Интерфакс" слова представителя Балтийской государственной академии, добавив, что "буксир был опрокинут и затоплен буквально за 45 секунд. В этой ситуации датские моряки просто не успели ничего сделать". Барк "Крузенштерн" был построен в 1926 году в немецком Бремерхафене как грузовой парусник серии "П" для перевозок на линиях Европа - Южная Америка. После окончания Второй мировой войны корабль был передан СССР. В конце 1960-х годов он стал учебным судном. Портом приписки судна является Калининград.]]></text>
</doc>
