<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Задержанный за убийство гастарбайтера коммерсант признался, что его шантажировали]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Екатерина Свешникова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[москва]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T17:38:01+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как уже сообщал «МК», выстрелы на территории складов на Амурской улице прогремели в 12.30. Мухамеди Норов разговаривал с двумя друзьями (они сидели в машине), как вдруг к нему подошел его работодатель — коммерсант Виктор Волоский с пистолетом в руке. Волоский снимал здесь гараж, где хранил щетки и баки, которые затем продавал. Он как минимум пять раз выстрелил в Норова, а после обстрелял автомашину «Форд Транзит». После этого предприниматель сел в «Додж Караван» и уехал с места преступления. Норов скончался, а его приятели не пострадали. Они и рассказали правоохранителям, кто убийца. Волоскова, жителя подмосковной Балашихи, задержали на следующий день. Когда полицейские услышали, почему он взялся за пистолет, то выразили ему человеческое сочувствие. Выяснилось, что Норов и Волоский раньше были закадычными друзьями. У Волоского было несколько бизнес-проектов, в частности, он торговал продукцией для клининговых фирм и имел интересы в области строительства. Из-за хорошего расположения коммерсант помог таджику организовать свой бизнес — открыть торговую палатку. Также бизнесмен постоянно давал Норову деньги. В какой-то момент таджик настолько обнаглел, что стал вымогать крупные суммы. Когда коммерсант отказался платить, гастарбайтер заявил, что сделает что-нибудь с его женой. К слову, у Волоского — крепкая дружная семья, двое детей, а на днях жена должна родить третьего. Перепугавшись за жизни родных, он и решился на такой поступок. Так или иначе, отвечать за убийство ему придется по закону - в отношении него возбуждено уголовное дело.]]></text>
</doc>
