<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Японии эвакуируют 140 тыс человек из-за тайфуна "Халон"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[катастрофы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-09T09:41:23+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Рекомендация об эвакуации вынесена для 140 тысяч человек на юге Японии в связи с ливневыми дождями и опасностью оползней в результате мощного тайфуна «Халон». В частности, в префектуре Токусима на острове Сикоку рекомендация об эвакуации действует для 54,1 тысячи человек, а в префектуре Коти — для 53,4 тысячи человек. Рекомендация об эвакуации вынесена также в ряде регионов префектур Хиросима и Осака. В настоящее время тайфун «Халон», получивший в Японии порядковый номер 11, находится к юго-востоку от острова Кюсю, а уже к вечеру субботы вплотную приблизится к острову Сикоку. Давление в центре тайфуна составляет 955 гектопаскалей, скорость ветра достигает 40 метров в секунду, при порывах — до 55 метров. Циклон движется в северо-восточном направлении со скоростью 15 километров в час и пройдет над большей частью территории Японии за выходные, к понедельнику достигнув ее северо-западных районов. Штормовое предупреждение в связи с тайфуном «Халон» действует для островов Кюсю и Сикоку, а также для всего района Кинки на главном японском острове Хонсю. Специалисты предупреждают об угрозе паводков и схода горных оползней, так как низкая скорость прохождения тайфуна приводит к продолжительным дождям. В частности, на острове Сикоку за выходные может выпасть до 700 миллиметров осадков, а в регионе Кинки — до 600.]]></text>
</doc>
