<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Врач «скорой помощи» сломал ребра убийце, спасая его жертву]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Леонид Микуляк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T16:46:35+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как стало известно «МК», этот инцидент произошел поздним вечером в воскресенье в подмосковном Орехове-Зуеве. Все началось с того, что около 23 часов 43-летний отставной милиционер Виталий принялся молотить кулаками в дверь соседской квартиры. Мужчина, видимо, был сильно пьян — он просил вызвать полицию и объяснял соседу, что ему подкинули в квартиру... труп. Сосед заглянул в квартиру и вызвал «скорую», так как «труп» еще дышал — мужчина получил несколько ударов ножом в грудь. Карета неотложки приехала довольно быстро, врач принялся откачивать раненого. Виталий сказал ему, что он «как-то неправильно» спасают человека и он вообще так скоро его доконает. Медик посоветовал Виталию не мешать и продолжил работать. А экс-милиционер тем временем сходил на кухню за ножом и бросился на врача. У того сработал отточенный в боксе рефлекс - парой быстрых ударов он отправил Виталия в нокаут, а затем вернулся к работе. К сожалению, спасти товарища агрессора ему не удалось, зато в больницу поехал предполагаемый убийца, у которого оказались сломанными ребра. По словам знакомых Виталия, в 2010 году он уволился из правоохранительных органов с должности участкового. Через некоторое время после этого он развелся с женой и очень тяжко переживал это, постоянно заливая горе спиртным. А с недавнего времени в его квартире вместе с ним начал жить какой-то его знакомый. Видимо, в разгаре одной из попоек бывший участковый схватился за нож и нанес своему товарищу несколько ножевых в область груди, а потом уже побежал к соседу за помощью. Как сообщает пресс-служба ГСУ СКР по области, по данному факту проводится проверка, с места преступления взяты отпечатки пальцев, личность погибшего устанавливается.]]></text>
</doc>
