<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Донецке Нацгвардия обстреляла журналистов российского телеканала РЕН ТВ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Инна Васейкина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[донецк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T03:42:58+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Телеканал не сообщает о погибших и пострадавших из числа журналистов. Ранее корреспондент телеканала сообщил о жителях города, погибших в результате артиллерийских ударов. "Съемочная группа РЕН ТВ попала под обстрел в Донецке. Накануне официального прекращения войны силовики обстреляли центр города. Несколько дней назад в социальных сетях начала появляться информация о том, что съемочная группа РЕН ТВ под минометный обстрел в районе Луганска. Тогда эти сообщения были информационным вбросом. Сегодня корреспондент телеканала лично убедился, что, несмотря на попытки заключить перемирие, силовики прекращать огонь не собираются", - говорится в сообщении телеканала. Журналисты РЕН ТВ, находящиеся в служебной командировке на Украине, и ранее попадали под обстрелы, напоминает Интерфакс . Так, 30 июня съемочная группа "РЕН ТВ" вместе с коллегами с "МИР 24" была обстреляна в Донецке, тогда смертельное ранение в живот получил оператор Первого канала Анатолий Клян. Учитывая сложившуюся обстановку, планируется, что на проходящей в Женеве сессии Совета ООН по правам человека российская делегация заявит о проблеме насилия над журналистами на Украине, об этом заявил замглавы МИД РФ Геннадий Гатилов, пишет РИА Новости . Кроме этого в четверг Государственная дума и МИД РФ потребовали от украинских властей провести тщательное расследование обстоятельств гибели на Украине российского журналиста Андрея Стенина. Фотокорреспондент МИА «Россия сегодня» Андрей Стенин пропал на востоке Украины 5 августа. На днях информационное агентство сообщило, что факт гибели фотографа подтвердили результаты экспертизы. Он стал уже четвертым российским журналистом, погибшим на востоке Украины за последние месяцы. Сотрудники ВГТРК Игорь Корнелюк и Антон Волошин погибли в июне при обстреле под Луганском, а в конце июня оператор Первого канала Анатолий Клян получил смертельное ранение при обстреле под Донецком.]]></text>
</doc>
