<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Под Пензой в болото рухнул вертолет, совершавший облет нефтепровода]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T16:43:17+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В среду в Кузнецком районе Пензенской области потерпел крушение пятиместный вертолет Robinson R44. "Вертолет совершал облет нефтепровода "Дружба", и в воздухе у него заглох двигатель", - пояснили ИТАР-ТАСС в пресс-службе регионального управления МВД РФ со ссылкой на пилота воздушного судна. Robinson R44 упал в торфяник, что смягчило падение и сохранило жизнь пилоту и трем пассажирам — все они с различными травмами направлены в ближайшую больницу. На месте происшествия работают сотрудники полиции, МЧС и медики. По данному факту проводится доследственная проверка, опрашиваются очевидцы, изучается летная документация. Напомним, в начале июня этого года в результате крушения вертолета Ми-8 под Мурманском погибли 16 человек. Среди них оказалось много высокопоставленных чиновников - глава дочерней компании «Апатит» Алексей Григорьев, его заместитель Константин Никитин, заместитель главы региона Сергей Скоморохов, начальник департамента лесного хозяйства по Северо-Западному округу Олег Вереникин, министр экологии Мурманской области Алексей Смирнов, а также мэр Кировска Андрей Звонарь. По факту падения воздушного судна было возбуждено уголовное дело по признакам преступления, предусмотренного ч. 3 ст. 263 УК РФ "Нарушение правил безопасности движения воздушного транспорта, повлекшее по неосторожности гибель двух или более лиц". Что касается причин катастрофы, то в эксплуатирующей вертолет компании заявили, что он был в отличном рабочем состоянии, практически новый. Тем не менее официальный представитель Следственного комитета России Владимир Маркин сообщил, что следствие не исключает возникновения на борту вертолета технической неисправности. По предварительным данным, причиной авиапроисшествия могли стать плохие метеоусловия — в районе крушения из-за густого тумана была плохая видимость. Возможно, пилот слишком сильно снизился, чтобы разглядеть ориентиры на земле, и столкнулся с каким-либо препятствием.]]></text>
</doc>
