<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Ветер странствий" бросил своих туристов? Клиентов туроператора выселяют из отелей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Маранди]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[турклуб]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T20:25:35+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Петербургский туроператор "Ветер странствий" приостановил свою деятельность, сообщает "Интерфакс" . Туроператор специализировался на экзотических странах. Как рассказала пресс-секретарь Российского союза туриндустрии (РСТ) Ирина Тюрина, генеральный директор компании Любовь Агафонова не выходит на связь со среды. По словам Тюриной, сотрудники туроператора уже известили о произошедшем страховую компанию. Официально фирма еще не объявляла о приостановке своей деятельности. За границей находятся несколько десятков его клиентов. У всех есть оплаченные обратные билеты, но не у всех не оплачено проживание. Некоторых туристов уже начали выселять из отелей в Португалии, и им придется повторно оплатить проживание. "Ветер странствий" был застрахован там же, где и недавно приостановивший деятельность туроператор "Нордик Стар". Размер фингарантий "Ветра странствий" в "Либерти Страховании" - 30 млн рублей. Объединение "Турпомощь" не может помочь туристам "Ветра странствий", пока не получит официального уведомления о приостановке туроператором своей деятельности. Напомним, ранее о приостановлении своей деятельности заявили еще несколько операторов: 16 июля о приостановке деятельности объявил петербургский туроператор "Фирма Нева", 25 июля - компания "Роза ветров Мир", 30 июля - туроператор "Экспо-тур",1 и 2 августа турфирмы "Идеал-тур" и "Лабиринт". Во вторник, 5 августа, прекратил работу туроператор "Интаэр", а 6 августа - "Нордик Стар". С 12 августа приостановило работу саноторно-курортное объединение "Сургуткурорт".]]></text>
</doc>
