<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На юге Подмосковья застрелен четвертый водитель за три месяца: ходят слухи об автоманьяке]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Седов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-19T10:57:08+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как стало известно «МК», первыми жертвами убийцы или убийц стали пенсионеры из Москвы. 64-летний глава семьи и его 62-летняя жена ехали по трассе «Дон» к родственникам в Краснодарский край. Их трупы нашли утром 3 мая на 84- километре трассы. Пенсионеры были расстреляны, а у их автомобиля «Киа-Сид» было пробито колесо. По предварительной версии, сначала злодей остановил автомобиль, используя ловушку вроде шипа, известного, как «куриные лапы», а затем расстрелял своих жертв. 30 июня на 45-м километре трассы «Дон» в Домодедовском районе в 25 метрах от своего «Шевроле Круз» был обнаружен застреленным 53-летний уроженец Тульской области. Новое преступление, о котором стало известно «МК», случилось минувшей ночью все на том же южном направлении. На этот раз убитого, 31-летнего москвича, нашли на трассе «А-108» Рязанско-Каширского направления, всего в километре от поста ДПС в районе деревни Фоминское. Его автомобиль «Опель-Вектра» также был остановлен с помощью 2-х крестообразных шипов (куриных лап), которые полицейские нашли на месте преступления. Когда водитель вышел из машины, злодей зашел ему за спину и сделал три выстрела в спину и один контрольный в голову. Во всех случаях используются пули калибра 9 мм. Сходства преступлений и место их совершения наводят на мысль, что все нападения совершили один и тот же человек либо группа. Мотив убийств неясен — ни машина, ни вещи убитых не похищены.]]></text>
</doc>
