<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дети, погибшие в Челябинской области, пошли купаться на карьер, где никто не плавал]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Екатерина Свешникова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-11T12:52:19+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как стало известно «МК», вечером в местную полицию обратился житель Челябинской области. Он ехал на кладбище по дороге, которая пролегает мимо карьера, увидел детские велосипеды, а также одежду. Никого рядом не было. Это место располагается в 100 метрах от деревни Ункурда, оно безлюдное, поэтому у мужчины возникли нехорошие предчувствия. Тем более, на водной глади он разглядел что-то, напоминающее тело. Страшные догадки подтвердились. Спасатели, прибывшие на место, около 19.00 извлекли тела 8-летних Дарьи и Виктории. После было решено откачать воду из водоема. Поздно вечером нашли третьего утопленника — ровесника девочек Егора. А спустя 20 минут достали 4-летнего Кирилла. Все дети- жители села Ункурда. Последние несколько дней в районе стоит 30-градусная жара, и днем они, судя по всему, решили охладиться в карьере. Этот водоем- промышленный, здесь добывают гравий. Местые жители в нем не купаются. Обычно карьер полупустой, но в июле три недели шли сильные дожди, поэтому он наполнился водой. Дети тайком от взрослых поехали купаться. Ни один из них, к слову, плавать не умел. Как они утонули — никто не видел. В селе объявлен траур. Все дети были из благополучных семей. У Егора мама трудится соцработником в местной администрации, ухаживает за маломобильными гражданами. Одна семья лишилась сразу двоих детей — Виктории и Кирилла. Остался живым их брат-пятиклассник, который не поехал купаться.]]></text>
</doc>
