<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Врач из США, заразившийся лихорадкой Эбола в Либерии, будет доставлен для лечения на родину]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T02:46:39+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Американского врача, работавшего в Либерии и заразившегося лихорадкой Эбола, доставят для лечения в штат Небраска, сообщает миссионерская организация SIM USA. Самолет, на борту которого находится 51-летний Рик Сакра, уже вылетел из столицы Либерии. Сообщается, что больной будет размещен в медицинском центре города Омаха — административном центре Небраски. Доктор Сакра добровольно вернулся в Либерию для борьбы с лихорадкой Эбола после того, как ей заразились несколько других американцев. Ранее курс лечения от болезни прошли американские врачи Кент Брэнтли и Нэнси Райтбол, которым удалось выздороветь. Третьим стал американец либерийского происхождения Патрик Сэвьер, погибший от лихорадки в Нигерии. Конвой ООН проезжает мимо экрана, отображающего сообщение об Эболе на улице в Абиджане © REUTERS/ Luc Gnago ВОЗ: реальное число заразившихся вирусом Эбола выше официальных цифр По данным всемирной организации здравоохранения (ВОЗ), в настоящее время зафиксировано более 3,5 тысяч случаев заражения смертельно опасным вирусом Эбола, из них более 1,9 тысячи — со смертельным исходом. Случаи заболевания ранее были зафиксированы в Либерии, Сьерра-Леоне, Гвинее, Нигерии, Демократической Республике Конго и Сенегале. Лечения лихорадки Эбола или эффективной вакцины против нее не существует, но после вспышки болезни о разработке перспективных препаратов сообщали производители в Великобритании, США, Японии и Канаде. ВОЗ признала этичным использовать экспериментальные лекарства для лечения болезни.]]></text>
</doc>
