<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ЮНИСЕФ: В результате конфликта в Газе погибли 469 детей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[оон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-22T02:10:49+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В результате нынешнего вооруженного конфликта в секторе Газа погибли 469 детей и еще 3 тыс. получили ранения, сообщил в четверг Детский фонд ООН (ЮНИСЕФ). По его данным, за последние двое суток противостояние между израильской армией и палестинскими боевиками унесло жизни минимум девятерых несовершеннолетних. "По последним данным, в Газе убиты 469 детей. Наши специалисты опасаются, что в ближайшее время это число может возрасти", - заявила на пресс-конференции в штаб-квартире ООН руководитель представительства ЮНИСЕФ в Газе Пернилла Айронсайд. По ее словам, в палестинском анклаве "не осталось ни одной семьи, которая бы не ощутила боль утраты близких или не лишилась крова". Представитель ЮНИСЕФ также выразила серьезное опасение психологическим состоянием детей в секторе Газа. Как сообщила Айронсайд, 373 тыс. из них требуется "срочная психологическая помощь". По ее словам, на сегодняшний день в палестинском анклаве работают 50 специалистов ЮНИСЕФ, которые предоставляют необходимые консультации. По последним данным, в результате военной операции в Газе были разрушены 17 тыс. объектов жилья. Как сообщила представитель Детского фонда ООН, на их восстановление может уйти 18 лет. Кроме того, длительное время уйдет на восстановление объектов гражданской инфраструктуры. По оценкам организации, в результате израильских бомбардировок и артиллерийских обстрелов были повреждены здания 219 школ и еще 22 были полностью разрушены.]]></text>
</doc>
