<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Трагедия в Подмосковье: 11-летнего мальчика зарезали за поцелуй на спор]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Леонид Микуляк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[криминал]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-10T16:07:59+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как стало известно «МК», дикий случай произошел в Кашире в пятницу. В тот день около трех часов дня из дома ушел на прогулку и не вернулся 11-летний Данила (весной мальчик перешел в 7-й класс). Родители и друзья искали его весь вечер и ранним утром, потом мать и отчим обратились в полицию. Вскоре был найден труп мальчика - во дворе за физкультурно-оздоровительным комплексом, довольно излюбленным местом у школьников для распития легкого спиртного без лишних свидетелей. На шее парня была обширная резаная рана, погиб он, видимо, от потери большого количества крови за считанные секунды. Опрос ровесников быстро дал результат — полиция задержала Дениса, знакомого погибшего, который на два года старше своей жертвы. Дальнейшее расследование помогло восстановить картину преступления: компания из 6-8 подростков играла в «бутылочку» в том самом дворе. В какой-то момент в игре случилось так, что Даниилу выпало поцеловать девушку, к которой был неравнодушен Денис. Дениса это всерьез задело и он пообещал Даниилу, что они еще обсудят это наедине. И вскоре они действительно остались на какое-то время только вдвоем — остальные ребята разошлась кто-куда. В ходе «мужского разговора» Денис рассердился и, разбив пустую коньячную бутылку, нанес «розочкой» удар по шее... Осознав, что он наделал, тинейджер скрылся с места преступления. А позже, встретив повторно подростков из общей компании, он соврал им, что Даниил ушел к тете и сегодня уже не появится на улице. Парень не стал отрицать свою вину, сознался в содеянном и раскаялся. Также сказал, что в тот день выпил целую банку алкогольного коктейля, который катализировал ситуацию, и безобидный поцелуй перерос в убийство. Даниил жил с матерью, отчимом, младшим братом и старшей сестрой. В районной администрации сообщили, что их семья на хорошем счету, на учете никто из них не состоит и проблем с ними не бывало. В школе обоих парней хорошо знают, но конфликтов между ними раньше также не случалось. Как сообщает старший помощник руководителя ГСУ СКР по области Ольга Врадий, сейчас решается вопрос о помещении Дениса в Центр временного содержания для несовершеннолетних правонарушителей.]]></text>
</doc>
