<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ополченцы сообщают о гибели фоторепортера Андрея Стенина]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T00:10:05+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ополченцы Юго-Востока Украины утверждают, что фотокорреспондент МИА "Россия сегодня" Андрей Стенин погиб во время боевых действий. По их данным, похороны репортера пройдут в пятницу. "Фоторепортера А.Стенина нашли мертвым... Вечная память и слава Герою!.. ", – говорится в микроблоге "Новороссия" в Twitter. Ранее на месте пропажи Стенина был обнаружен сгоревший автомобиль с телами трех человек. Для выяснения личностей погибших останки были отправлены на генетическую экспертизу. "Генэкспертиза подтвердила, что останки в автомобиле действительно принадлежат фоторепортеру МИА "Россия сегодня" Стенину", — сказано в сообщении ополченцев. Вместе с тем руководство RT не располагает данными, подтверждающими гибель фотокорреспондента Андрея Стенина. Гендиректор МИА "Россия сегодня" Дмитрий Киселев отметил, что в агентстве ждут окончательных результатов генетической экспертизы. Ранее сообщалось, что фотокорреспондент МИА "Россия сегодня" Андрей Стенин перестал выходить на связь 5 августа. В России в связи с его исчезновением было возбуждено уголовное дело. 16 августа советник украинского министра внутренних дел Украины Антон Геращенко сообщил, что Андрей Стенин объявлен в розыск. 22 августа в ежедневном отчете специальной мониторинговой миссии ОБСЕ о ситуации на Востоке Украины говорилось со ссылкой на представителей "Донецкой народной республики", что близ города Снежное найдены обугленные останки тела пропавшего российского журналиста. В то же время отмечалось, что никаких доказательств своих слов в ДНР не представили.]]></text>
</doc>
