<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Австрии два человека госпитализированы с подозрением на лихорадку Эбола]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-20T03:23:48+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Верхней Австрии два нигерийца, недавно вернувшиеся из Лагоса (город в Нигерии), помещены в карантин с подозрением на лихорадку Эбола, сообщил представитель министерства здравоохранения. Два нигерийца были переведены в карантин с симптомами, напоминающими признаки вируса Эбола. Образцы их крови направлены в Гамбург для немедленного анализа; результаты ожидаются в самое ближайшее время. Выявлены все лица, которые находились с ними в контакте. Губернатор Верхней Австрии Йозеф Перингер заверил, что приняты все меры для того, чтобы исключить дальнейшую передачу инфекции, если выяснится, что нигерийцы заражены смертельным вирусом. «Риск того, что эти двое действительно страдают лихорадкой эбола, врачи оценивают как не очень высокий», - отметил он. Вспышка лихорадки Эбола была зарегистрирована в марте в Гвинее. Заболевание распространилось на Либерию и Сьерра-Леоне. По данным Всемирной организации здравоохранения (ВОЗ) на 15 августа, от лихорадки погибли 1 тыс. 145 человек. Ранее ВОЗ признала лихорадку Эбола чрезвычайной ситуацией мирового значения. Эксперты заявили, что если болезнь получит дальнейшее распространение, последствия будут очень серьезными. Лихорадка очень заразна, кроме того, в странах, где она получила распространение, очень слабо развита система здравоохранения. Лихорадка Эбола - острая вирусная высококонтагиозная болезнь. Лечения и вакцины против нее не существует. Инкубационный период составляет от двух до трех недель. В числе симптомов – слабость, сильная головная боль и боли в мышцах, позднее появляется сухой кашель и колющие боли в груди, проявляются признаки обезвоживания организма.]]></text>
</doc>
