<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Серия убийств водителей в Подмосковье: маньяк, возможно, орудовал и в Москве]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Леонид Микуляк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[москва]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[убийство]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[криминал]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-20T17:04:58+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как уже сообщал «МК», с новой силой слухи об «автоманьяке», который расстреливает в упор водителей одиноких машин, вспыхнули в Подмосковье вчера, после того как была найдена очередная жертва. Оказалось, что следственно-оперативная группа следит за «автоманьяком» еще с начала 2013 года, и это только в Московской области — судя по всему, действовать он начал еще раньше. Более того, в распоряжении стражей порядка оказался фоторобот. Во время убийства водителя Алексея Цыганова в Домодедовском районе Московской области в конце июня одна автолюбительница заметила мужчину около «Chevrolet» жертвы. Она хорошо его запомнила и позже по ее описанию полицейские составили фоторобот, но толку от него оказалось не очень много. Так, по базам данных правоохранителей нашлось свыше 2500 похожих внешне мужчин. Но даже тщательно отсеяв всех их, они не смогли найти подозреваемого, которого бы опознала свидетельница. Скорее всего, автоманьяк ранее «не светился» в поле зрения правоохранителей. Кроме того, он ни разу не попадал в объективы видеокамер и, судя по всем повадкам, хорошо знаком с оперативно-розыскной деятельностью. К его особенностям также можно отнести и то, что он всегда пользуется оружием калибра 9 мм, но отследить его по маркировкам гильз нереально — возможно, это один из «стволов», давным-давно отправленных на Кавказ во времена конфликтов и позже оказавшийся на «черном рынке». Источники в полиции утверждают, что автоманьяк действовал и на территории Москвы, но, видимо, со временем повышенная бдительность стражей порядка вытеснила его за пределы столицы. Интересно, что к плодам деятельности этого бандита или банды приписывают и убийство капитана полиции - начальника службы участковых ОМВД «Новопеределкино» в середине этого года (его расстреляли в машине на автостоянке). Как сообщает старший помощник руководителя ГСУ СКР по области Ольга Врадий, по убийствам в Подмосковье возбуждены уголовные дела и их расследованием занимается созданная следственно-оперативная группа. По сведениям некоторых источников, в группе присутствуют и сотрудники ФСБ.]]></text>
</doc>
