<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Подмосковье обезврежены пятеро членов банды, на счету которой не менее 25 убийств]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лина Панченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[криминал]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T15:13:42+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как сообщили в Следственном комитете России, речь идет о преступной организации, созданной в 2007 году и возглавляемой уроженцем Республики Грузия Асланом Гагиевым. «Члены преступного сообщества совершили ряд громких убийств, как на территории города Москвы, так и в Республике Северная Осетия-Алания. В частности, 26 ноября 2008 года в городе Владикавказе был убит мэр Владикавказа Виталий Караев, в марте 2008 года во Владикавказе совершено убийство начальника УБОП МВД Республики Северная Осетия-Алания Марка Мецаева. Там же в декабре 2008 году участниками преступного сообщества были убиты вице-премьер Республики Северная Осетия-Алания Казбек Пагиев и его водитель Владимир Гасиев. Кроме того, 1 октября 2008 года во Владикавказе совершено убийство начальника отдела УУР МВД Республики Северная Осетия-Алания Виталия Чельдиева и его сына Заурбека Чельдиева, а в октябре 2013 года члены преступной организации убили заместителя прокурора Промышленного района города Владикавказа Олега Озиева», - .пояснили в СКР. Всего ОПГ насчитывала более 30 участников. В настоящий момент часть ее членов уже осуждены, в том числе руководитель одной из банд, входящей в преступное сообщество, Олег Гагиев (однофамилец Аслана Гагиева) – по кличке «Ботэ» (Малыш) - к пожизненному лишению свободы. Еще 13 человек находятся под стражей, двоих из которых сейчас судят, 10 человек, в том числе и Аслан Гагиев объявлены в международный и федеральный розыск. - В результате совместной работы следователей Следственного комитета по Северо-Кавказскому федеральному округу и оперативных сотрудников ФСБ России и МВД по Республике Северная Осетия – Алания в ночь с 12 на 13 августа 2014 года, задержаны находившиеся в международном и федеральном розыске участники вышеуказанного преступного сообщества Инал Зассеев, Роберт Багаев, Руслан Юртов, Эрик Таутиев и Дмитрий Кодоев. В ходе обыска в одном из домовладений, в котором проживали данные лица, изъято... 27 автоматов, 22 пистолета, приборы для бесшумной стрельбы к указанному оружию, 36 гранат различной модификации, более 7 тысяч боеприпасов, самодельные взрывные устройства и взрывчатые вещества, переносные радиостанции, более 50 комплектов форменной одежды сотрудников ГАИ и других оперативных служб, - сообщил в среду официальный представитель СКР Владимир Маркин. Другие подробности дела, в том числе и место, где были задержаны бандиты, в СКР не раскрывают, ссылаясь на интересы следствия. Между тем, известно, что двое из задержанных — Инал Зассеев и Роберт Багаев — раньше подчинялись непосредственно Олегу Гагиеву, Ботэ. Уроженец Южной Осетии, сотрудник южноосетинской контрразведки, Олег Гагиев собрал под свое крыло нескольких участников войны с Грузией в 1992 году, среди которых были двое милиционеров и один сотрудник прокуратуры. Банда специализировалась на заказных убийствах «повышенной сложности». Сам Гагиев постоянно находился в Москве, а его «правой рукой» в Осетии был Александр Джуссоев, который периодически приезжал в столицу, чтобы получить очередное задание. Джуссоеву подчинялись также Темур Кудзиев, Иван Багаев, Инал Астаев и водитель Алан Алборов. Прикрытие бандитам обеспечивали оперативник УБОПа Рафаэль Калагов, замрайонного прокурора Мурат Габеев и сотрудник республиканского МВД Гиви Слонов. Первые три убийства банда Ботэ совершила, по некоторым данным, еще в 2003 году, но никто из бандитов так и не был осужден по этим уголовным делам, хотя они и направлялись в суд. Тогда это были убийства, которые не получили широкого резонанса. А в январе 2008 года бандой было совершено первое громкое преступление — покушение в центре Владикавказа на руководителя администрации главы Северной Осетии Сергея Такоева. Позже, после того, как был убит один из криминальных авторитетов, банда Ботэ объявила настоящую войну местным правоохранителям. В марте был расстрелян из автоматов автомобиль полковника МВД Марка Мецаева - начальника отдела по борьбе с организованной преступностью в Северной Осетии. Бандиты устроили Мецаеву ловушку — преградив своими машинами путь его автомобилю. Одну из машин смертельно раненый Мецаев успел протаранить, но тут же умер от ран, позже он был награжден Орденом Мужества. Через несколько месяцев бандиты расстреляли майора милиции Илью Касрадзе, а осенью — автомобиль с руководителем отдела уголовного розыска МВД республики Виталием Чельдиеввым и его 20-летним сыном Зауром. Оба погибли на месте. Но и после этого Ботэ долго не могли привлечь к ответственности — так сильны были его связи. Гагиева под разными предлогами помещали в изолятор, но каждый раз находился повод, чтобы отпустить его. А банда тем временем, взялась за верхушку власти. 26 ноября 2008 года был убит из снайперской винтовки мэр Владикавказа Виталий Караев. А в конце декабря того же года бандиты по знакомой уже схеме — с блокировкой автомобиля — расправились с бывшим владикавказским мэром Казбеком Пагиевым. Весной 2009 года бандиты тяжело ранили подполковника милиции Аслана Качмазова, который занимался расследованием всех этих преступлений. Только после того, как к расследованию подключились следователи Главного следственного управления Следственного комитета России по Северо-Кавказскому и Южному федеральным округам, сотрудники МВД и ФСБ России, Гагиев вместе со своей «правой рукой» Джуссоевым и еще тремя бандитами были задержаны в Москве. Остальные все это время находились в международном розыске. Мотивов, по которым совершались убийства высокопоставленных чиновников, в СКР пока не называют, также ссылаясь на тайну следствия. Впрочем, это и не удивительно — во время расследования дела банды Ботэ следствие столкнулось с беспрецедентным давлением, одним из методов которого были попытки опорочить участников расследования через Интернет. А судить банду Олега Гагиева пришлось в Ростове из-за риска не обеспечить во Владикавказе безопасность участников процесса. Между тем, источник «МК» в СКР отметил, что «убийства совершались бандитами не только как исключительно заказные, но и в собственных коммерческих интересах». Сразу же после убийства мэра Владикавказа Караева, в СКР отмечали, что в качестве одной из версий рассматривается конфликт, возникший между новой и старой (на тот момент) администрациями Владикавказа. Внимание следователей тогда привлекли факты незаконной приватизации крупных земельных участков в городе, сделки по которым были заключены в период работы Казбека Пагиева на посту мэра. А позже по инициативе его преемника Виталия Караева, по некоторым из этих сделок были возбуждены уголовные дела. Среди этих сделок фигурировала и АЗС, построенная в парковой зоне Владикавказа.]]></text>
</doc>
