<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В секторе Газа погиб оператор Ассошиэйтед Пресс]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T23:58:38+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Американское информагентство Ассошиэйтед Пресс подтвердило гибель в секторе Газа своего видеооператора-итальянца, снимавшего работу саперов, которые подорвались на обезвреживаемых снарядах. Помимо 35-летнего Симоне Камилли, серия взрывов унесла жизни пяти палестинцев — четырех саперов и 36-летнего переводчика-фрилансера Абу Афаша, работавшего со съемочной группой. Три человека, в том числе фотограф Ассошиэйтед Пресс Хатем Муса, получили тяжелые ранения, говорится в сообщении агентства. Камилли стал первым иностранным журналистом, погибшим за пять недель противостояния израильской армии и палестинских боевиков в секторе Газа. Трагедия произошла во время перемирия, которое на три дня прервало военные действия. С начала конфликта погибли свыше 1,9 тысячи палестинцев, 66 израильтян и сельскохозяйственный рабочий из Таиланда. По сведениям Ассошиэйтед Пресс, взрыв случился в северном городе Бейт-Лахии на специальной площадке, куда саперное подразделение полиции свозило для обезвреживания неразорвавшиеся боеприпасы. Первым взорвался израильский танковый снаряд, от него сдетонировали лежавшие рядом ракеты и бомбы. Камилли стал 33-м сотрудником Ассошиэйтед Пресс, погибшим с 1846 года, когда было основано агентство, и вторым за нынешний год. В апреле в Афганистане была убита фотокорреспондент Ассошиэйтед Пресс немка Аня Нидрингаус.]]></text>
</doc>
