<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Боевики «Исламского государства» обезглавили американского журналиста Джеймса Фоли]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мэлор Стуруа]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ирак]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-20T11:38:41+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стоящий на коленях Фоли произносит: «Я призываю моих друзей и родных выступить против моего настоящего убийцы — правительства Соединенных Штатов. То, что произойдет со мной, это исключительно результат его самодовольной преступной деятельности». Подтекст этой фразы — авиационные удары ВВС США по экстремистским группировкам в Ираке, предпринимаемые по приказу президента Барака Обамы. «Я хотел бы иметь больше времени. Я хотел бы иметь надежду на свободу, чтобы еще раз увидеть свою семью», – говорит Джеймс. А потом Фоли обезглавливают. Видео, длящееся 4 минуты и 40 секунд, заканчивается словами одного из джихадистов. Тот указывает рукой на стоящего на коленях американца Стивена Сотлоффа в таком же оранжевом комбинезоне, что и Фоли, на фоне той же пустыни. Джихадист говорит: «Обама, жизнь этого американского гражданина зависит от твоего следующего решения». Палач говорит по-английски с британским акцентом... Сорокалетний Фоли работал на агентство Франс-Пресс и «GlobalPost» — онлайн-издание в Бостоне. Он исчез около двух лет назад в Сирии на границе с Турцией. Под дулами автоматов его воткнули в автомобиль. С тех пор — до появления видео его казни — о нем ничего не было известно. Ни слова. Солтофф тоже журналист. Стивен тоже был похищен на сирийско-турецкой границе, но в 2013 году. Он работал на журналы «Тайм» и «Форин полиси». Согласно данным Комитета по защите журналистов, в Сирии пропали около 20 журналистов. Большинство из них были похищены боевиками и находятся у них в плену. Фоли был «свободным художником» и работал на несколько агентств печати. Подобно многим американским журналистам «урожая» после теракта 9/11 2001 года, Фоли рвался в Афганистан, Ирак и другие «горячие точки». До сирийского плена он был схвачен боевиками в Ливии, но освобожден через три недели. Друзья и коллеги Фоли характеризуют его как любопытного, смелого, но одновременно сдержанного и уравновешенного. Вот что говорит о нем одна из коллег: «Кто бы ни встречал Джими, сразу же привязывался к нему. Мужчины любили его за хороший юмор и за его привычку называть всех по-свойски, после первого же рукопожатия. Женщины любили его за его открытую улыбку и широкие плечи. И вообще, женщинам он просто нравился». Бывший директор ЦРУ Джейм Вулси в интервью телеканалу СNN сказал, что сирийско-иракские боевики, не ожидавшие военного вмешательства США, «делают сейчас все, чтобы отомстить нам». Убийство Фоли напоминает убийство еще одного журналиста — Дэниэла Перла, корреспондента «Уолл-стрит джорнэл» в Пакистане. Он был похищен в январе 2002 года и казнен. Казнь была снята на видео и показана на сайте «Аль-Каиды». Такая же участь постигла в Ираке американцев Николаса Берга, Юджина Армстронга и Джека Хенсли. Все трое были обезглавлены иракской «Аль-Каидой». Ныне этим занимаются экстремисты, обуреваемые идеей создания Исламского халифата. В городе Рочестер, штат Нью-Гэмпшир, где жил Фоли, траур. В социальные сети вышла мать Фоли Дайана. Вот что она сказала: «Мы никогда так не гордились нашим сыном как сейчас. Он пожертвовал своей жизнью, пытаясь показать миру страдания сирийского народа. Мы умоляем похитителей пощадить жизнь остальных заложников. Подобно Джеймсу они невиновны. Они не контролируют политику американского правительства в Ираке, Сирии, или где-либо еще в мире. Мы благодарим Джима за всю ту радость, которую он нам дал. Он был великолепный сын, брат, журналист и человек. Пожалуйста, отнеситесь с уважением к нашему прайвеси в наступающие дни, пока мы скорбим по Джиму». Доклад о деле Фоли президенту Обаме был сделан на борту его лайнера ВВС, когда тот возвращался из Вашингтона в Виноградники Марты для продолжения своего летнего отпуска. События в Ираке и Фергюсоне заставили его прервать отпуск на два дня. Кстати, в Фергюсоне арестовали в ходе беспорядков 11 американских журналистов. Слава богу, казнь им не грозит. «Вторая древнейшая» профессия все больше становится первой опаснейшей. Недаром правду называют первой жертвой войны. Покой тебе Джим Фоли, человек из другого мира, но моей профессии! Мэлор СТУРУА, Миннеаполис]]></text>
</doc>
