<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На Майдане вновь горят покрышки: начались столкновения]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Селиверстова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[киев]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T11:52:42+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Шины загорелись в двух местах на Майдане Незалежности в центре Киева. Коммунальщики в четверг начали разбирать баррикады напротив Дома профсоюзов. В разборе задействовано около 300 работников коммунальных служб, они убирают шины. Также стоят машины автодорожных служб. Около половины двенадцатого на площади раздался хлопок, по звуку похожий на взрыв. Как сообщает РИА Новости, вся площадь окутана густым дымом. За клубами дыма видно, что там находится много людей. На место ЧП - у сгоревшего здания Дома профсоюзов - стягивается милиция не исключены столкновения. Милиционеры экпированы - в касках, бронежилетах, некоторые с оружием. Стоит отметить, что среди баррикад правоохранители изъяли около 20 ящиков с «коктейлями молотова». Вместе с тем, со сцены Майдана жители палаточного лагеря призывают не поддаваться на провокации и требуют от правоохранителей не применять силу против его обитателей, передает "Интерфакс" . Однако члены "Самообороны Майдана" отказываются добровольно убирать палатки, звучат призывы направиться к мэрии для встречи с городским головой Виталием Кличко. Через некоторое время на площади начались столкновения. Митингующие пошли в наступление, оттесняя с Майдана батальоны правопорядка «Киев-1» и «Киев-2» с Майдана в сторону Европейской площади, начались столкновения. Участники акции закидывают представителей милиции, коммунальщиков и пожарных палками и брусчаткой. Количество очагов горящих шин, которые поджигают активисты, продолжает увеличиваться. Ранее руководство Украины пригрозило Кличко уголовным делом, если мэр не наведет порядок в центре столицы.]]></text>
</doc>
