<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[США лидируют среди стран Запада по количеству убитых детей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T06:11:14+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[США занимают первое место среди стран Северной Америки и Западной Европы по числу убийств детей. Как сообщается в представленном здесь в четверг докладе Детского фонда ООН (ЮНИСЕФ), только за 2012 год в США погибли более 3 тыс. детей или подростков в возрасте до 20 лет. Другими словами, на каждые 100 тыс. убитых в стране приходится четыре ребенка или молодых человека. Для сравнения, в России этот показатель вдвое меньше, а в Сальвадоре - почти в семь раз выше (27 детей на 100 тыс. убитых). В докладе ЮНИСЕФ приводится подробная информация о разнообразных случаях насилия в отношении детей, собранная в 190 странах. По данным исследователей, в 2012 году в мире были убиты по меньшей мере 95 тыс. детей и подростков. При этом США вошли в десятку стран, на долю которых приходится половина этих случаев. "Более половины всех случаев убийств детей и подростков в возрасте до 19 лет произошли в 10 странах. Это Нигерия, где этот показатель приближается к 13 тыс., а также Бразилия, Индия, Демократическая Республика Конго, Мексика, Эфиопия, США, Пакистан, Колумбия и Венесуэла", - отмечается в докладе. В документе подчеркивается, что в глобальном масштабе наибольшее число убийств детей приходится на страны Латинской Америки и Карибского моря - 25400. Западная и Центральная Африка занимают второе место по этому показателю (23400), за ними следуют Восточная и Южная Африка (15000). "Самое низкое число убийств в этой возрастной группе наблюдается в Центральной и Восточной Европе, а также в Содружестве Независимых Государств (1500 случаев)", - сообщает ЮНИСЕФ.]]></text>
</doc>
