<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Ленинопад" докатился до Харькова: разрушены сразу три памятника вождю мирового пролетариата]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-26T17:10:23+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Жертвами" вандалов стали сразу три памятника Ленину в Харькове — два из них были снесены, а у одного оторвали голову. Как передает "Корреспондент.net” со ссылкой на пресс-службу Харьковской областной государственной администрации, монументы были разрушены в ночь с 25 и 26 августа в Орджоникидзевском и Октябрьском районах города. В частности, один из памятников разгромили по улице Механизаторской — на этом месте он стоял около 60 лет. Еще два монумента разбили в Октябрьском районе — в Карповском саду (установлен в 1962 году), а также на территории сквера возле ДК имени Ильича (установлен в 1946 году), где ему сначала отбили голову, которую, по сведениям пользователей социальных сетей, вандалы отдельно разбили возле постамента. В Октябрьском районе оба монумента будут восстанавливать. "Прежде всего, к этому болезненно относятся люди пожилого возраста. Для них – это история. Нужно понимать, что есть и другие мнения. Сейчас, когда городская власть пытается удержать мир в городе, есть люди, которые пытаются дестабилизировать обстановку", - пояснила председатель администрации Октябрьского района Татьяна Цибульник. Как сообщили УНИАН в пресс-службе управления МВД в Харьковской области, правоохранители возбудили по данному факту уголовное дело по статье "умышленное незаконное уничтожение, разрушение или повреждение объектов культурного наследия или их частей". Стоит отметить, что за последнее время это уже далеко не первый подвергшийся нападению на Украине памятник Ленину. 24 августа в Павлограде Днепропетровской области вождь мирового пролетариата был безжалостно сброшен с постамента в присутствии большой толпы местных жителей, после этого на него забрались молодые люди, размахивающие украинскими флагами и скандирующие — "Украина!". Свои действия активисты назвали подарком от патриотов городу ко Дню независимости. Накануне лидер Радикальной партии Олег Ляшко и его сторонники приехали в занятый украинскими войсками Северодонецк Луганской области и снесли памятник Ленину, привязав статую к трактору. "День Государственного флага мы отметили так, как надо. Скоро на нашей земле не останется ни одного идола палачу украинского народа", — похвастался народный депутат на своей странице в Facebook. Также Ляшко опубликовал фотографии, на которых он молотком сбивает с постамента надпись. "Металлические буквы "ЛЕНИН" — тоже ликвидировали. А на постаменте, где раньше стоял Ильич, я установил наш сине-желтый флаг. Слава Украине!" — прокомментировал он. Между тем в сети появилось видео того, как сторонники Ляшко на тракторе сносят памятник Ленину. В ночь на 15 августа в Мариуполе Донецкой области снесли самый большой в городе памятник Ленину - неизвестные обвязали трос вокруг шеи восьмиметровой скульптуры и повалили с помощью транспортного средства. Причем с зимы этого года глава города Юрий Хотлубей поручил взять монумент под круглосуточную охрану милиции после того, как на Ленина трижды покушались. Напомним, что случаи вандализма в отношении памятников Ленину и другим коммунистическим деятелям участились на всей территории Украины в результате длившегося три месяца политического кризиса, который сопровождался беспорядками в Киеве и завершился приходом к власти оппозиции, получившей контроль над страной. Самым резонансным был инцидент 1 декабря 2013 года, когда радикалы сбросили с постамента памятник Ленину в центре Киева.]]></text>
</doc>
