<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В столкновении депутата с «КамАЗом» погиб пешеход]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Антонова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-10T16:53:15+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как пояснил источник в столичном главке МВД, авария произошла около 3 часов ночи на Садовом кольце. 39-летний тамбовский депутат Владимир Топорков при выезде из Арбатского тоннеля не справился с управлением и на полной скорости сбил молодого человека, проводившего в тот момент работы по ремонту дорожного полотна. После этого «Тойота» врезалась в «КамАЗ». Сам Топорков в результате ДТП серьезных травм не получил. Прибывшие на место трагедии сотрудники ГИБДД отправили депутата в одну из столичных наркологических клиник на медицинское освидетельствование на состояние опьянения. В настоящее время по факту аварии проводится доследственная проверка и решается вопрос о возбуждении уголовного дела в отношении парламентария, пояснили в главке. Депутатской неприкосновенностью Владимир Топорков не обладает, так как работает в Тамбовской областной думе на общественных началах, заметил источник. Как пояснил источник в Тамбовской областной думе, депутат находится в Москве скорее всего по делам бизнеса или личной надобности - парламент сейчас распущен на каникулы. Интересно, что внедорожник, на котором было совершено страшное ДТП, не фигурирует в последней налоговой декларации депутата. По данным, которые парламентарий указал в отчете за 2013 год, ему на праве собственности принадлежит автомобиль отечественного производства «Богдан», два прицепа и два гидроцикла. Супруга Топоркова владеет автомобилем той же японской марки, но другой модели: Highlander. Владимир Топорков является депутатом Тамбовской областной думы с 2011 года. Кроме политической деятельности известен как успешный предприниматель: на сегодняшний день Топорков входит в тройку самых богатых тамбовских бизнесменов. В настоящее время ему принадлежат компании в агропромышленной, транспортной и энергетической отраслях. К уголовной ответственности Топорков не привлекался. Единственный эпизод, омрачающий официальную биографию парламентария, является административный штраф (10 рублей) за мелкое хулиганство в 1999 году.]]></text>
</doc>
