<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Полиция задержала похитителей каракала стоимостью 440 тысяч, но сам котёнок пропал]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Хренников]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[криминал]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T09:50:57+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["По подозрению в совершении преступления оперативниками совместно с сотрудниками СОБР ЦСН ГУ МВД России по Москве задержаны двое мужчин", — сказали в полиции, отметив, что котенок пока не найден. Ранее сообщалось, что инцидент произошел в ночь на 24 июня на Большой Академической улице. Двое неизвестных вошли в квартиру к женщине под видом покупателей котенка. Угрожая ей пистолетом, забрали 500 тысяч рублей и котенка породы каракал, который стоит 440 тысяч рублей. Каракал — короткошерстное млекопитающее рода кошек, внешне похоже на рысь, на концах ушей черные кисточки. Занесен в Международную Красную книгу. Внешне напоминает рысь, но меньше размерами, стройнее и с однотонной окраской. Длина тела 65—82 см, хвоста — 25—30 см, высота в холке около 45 см; масса — 11—19 кг. Уши с кисточками (до 5 см) на концах. На лапах развита щётка из жёстких волос, облегчающая передвижение по песку. Мех короткий и густой. Окраской напоминает северо-американскую пуму (Puma concolor): песчаный или красновато-коричневый верх, беловатый низ; по бокам морды чёрные отметины. Кисточки и наружная сторона ушей — чёрные. Очень редко встречаются чёрные каракалы-меланисты. Хотя внешне каракал похож на рысь, по морфологическим признакам он ближе всего к пуме. Близок каракал и к африканскому сервалу, с которым хорошо скрещивается в неволе. Каракалы легко приручаются. В Инди и Персии с ручными каракалами охотились на зайцев, фазанов, павлинов и мелких антилоп. В древности такая охота была очень популярна на Востоке; в Индии каракала называют «маленьким гепардом» или «гепардом для бедных», поскольку в отличие от гепардов каракала отлавливали и держали небогатые люди.]]></text>
</doc>
