<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Более 5 тысяч человек госпитализировано с тепловым ударом в Японии]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-26T07:18:54+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Около 5,2 тысячи человек были госпитализированы с тепловым ударом и пятеро погибли за неделю из-за продолжающейся жары в Японии, говорится в сообщении управления пожарной охраны, в ведении которой находится служба скорой помощи. Наибольшее число пострадавших зафиксировано в Токийском регионе — 617 человек, префектурах Саитама — 537 человек, Канагава — 341 человек, Тиба — 332 человека и Аити — 314 человек. Большинство из них — люди пожилого возраста. Данные приводятся за период с 18 по 24 августа текущего года. Вторая неделя августа в Японии ознаменовалась значительным ослаблением жары в связи с прошедшим циклоном "Халон". Тогда на большей территории Японии температура днем составляла около 33 градусов. Однако на минувшей неделе столбики термометров вновь поднялись до отметки в 35 градусов на значительной территории страны. В связи с повышением температуры метеорологи призывают людей пользоваться кондиционерами, стараться не находиться долгое время на улице, а также постоянно пить воду. Пик жары этим летом в Японии пришелся на 26 июля: столбик термометра поднялся выше отметки в 35 градусов в 230 пунктах метеонаблюдения из 920, а выше 30 градусов — в 702 пунктах наблюдения. Тогда только за один день из-за жары погибли семь человек. За три месяца с конца мая с тепловым ударом были госпитализированы более 33,5 тысячи человек, 48 человек погибли.]]></text>
</doc>
