<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Было за что: чернокожий подросток в Фергюсоне первым напал на полицейского]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Хренников]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-19T08:56:05+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Свидетельница происшествия позвонила в эфир радиостанции KFTK, представившись как Джози. Она рассказала, что столкновение между полицейским Дарреном Уилсоном и Брауном произошло после того, как Уилсон попытался остановить Брауна и его друга, прогуливающихся по улице. Полицейский опустил окно автомобиля, сказал Брауну остановиться, после чего попытался выйти из машины. Браун толкнул его, ударил по лицу и хотел отобрать пистолет, сообщила Джози. По данным очевидца, когда Уилсон погнался за подростками, Браун обернулся и крикнул офицеру полиции, что тот не арестует его. После этого он быстро побежал в сторону Уилсона, а тот открыл огонь на поражение. Источник, близкий к расследованию, сообщил журналистам, что детали рассказа очевидца совпадают с показаниями Уилсона. Накануне в Фергюсон прибыли первые отряды национальной гвардии США, сообщают местные СМИ. Губернатор штата Миссури Джей Никсон принял соответствующее распоряжение в понедельник, параллельно отменив комендантский час. Распоряжение было опубликовано на сайте губернатора в понедельник. В нем, в частности, говорилось: "Принимая во внимание намеренные, скоординированные и участившиеся акты насилия против граждан и их имущества в Фергюсоне, я направляю туда обладающие особыми полномочиями отряды национальной гвардии штата Миссури, чтобы восстановить мир и порядок в городе", — заявил Никсон. Беспорядки в Фергюсоне вспыхнули после того, как 9 августа местный полицейский застрелил 18-летнего чернокожего подростка Майкла Брауна, вступившего с ним в конфликт. Большая часть жителей Фергюсона - афроамериканцы, которых возмутило убийство Брауна. Вскоре после происшествия в городе начались беспорядки. По ночам здесь царят мародерство и вандализм, сообщалось и о применении протестующими огнестрельного оружия, а также коктейлей Молотова. Несколько жителей пострадали в столкновениях с полицией, которая применяла слезоточивый газ и резиновые пули для разгона толпы. Смотрите видео по теме "Волнения в Фергюсоне из-за застреленного полицейским подростка продолжаются"]]></text>
</doc>
