<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В охваченном волнениями Миссури полицейские расстреляли второго афроамериканца]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Инна Васейкина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-20T03:16:26+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По данным полиции, погибший является подозреваемым в ограблении магазина, а при задержании он напал на полицейского с ножом. Как пишет РИА Новости , на пресс-конференции начальник местной полиции Сэм Дотсон заявил, что погибший 23-летний молодой человек подозревался в совершении ограбления. Когда двое полицейских, прибывших по вызову владельца магазина, откуда юноша вынес продукты, спросили, есть ли у него оружие, тот с криками бросился в их сторону. Очевидец рассказал изданию, что полицейские приказали юноше остановиться, но он не послушался. Каждый из стражей порядка выстрелил в него около пяти раз. "Мужчина действовал хаотично и призывал полицейских открыть по нему огонь", — заявил Дотсон. Мужчина пошел на офицеров с ножом, крича: "Стреляйте! Убейте меня!", а пули в него выпустили двое полицейских, сообщает CNN . Начальник полиции Сент-Луиса заявил, что это происшествие никак не связано с событиями в Фергюсоне, в котором продолжаются беспорядки после убийства чернокожего подростка. По словам полиции, 18-летний Майкл Браун получил несколько пулевых ранений в ходе завязавшейся борьбы в машине. Однако по свидетельствам очевидцев, молодой человек был безоружен, а застрелили его в тот момент, когда он стоял с поднятыми руками, пишет Lenta.ru . Местные жители обвиняют власти в чрезмерном применении силы. Тысячи людей вышли на улицы, акции протеста сопровождались столкновениями, мародерством и стрельбой. Для разгона толпы и наведения порядка полиция была вынуждена применить слезоточивый газ и резиновые пули. Несколько жителей пострадали в столкновениях с правоохранителями, более 30 человек были задержаны. Во вторник власти Фергюсона выступили с заявлением, в котором попросили жителей не выходить из домов в ночь на среду: "Мы надеемся, что в то время, пока власти продолжают работать на благосостояние Фергюсона, местные жители останутся ночью дома, тем самым позволив установиться миру (в городе) и позволив осуществлять процесс правосудия", — говорится в заявлении. Между тем, МИД России выразил обеспокоенность нарушением прав человека в Фергюсоне. Об этом сообщается в комментарии уполномоченного по вопросам прав человека Константина Долгова, опубликованном на сайте МИД РФ . "Волнения в Фергюсоне и реакция на них властей, шарахающихся от ставки на жесткое подавление "противоправных действий" до призывов к "спокойствию и диалогу", вновь подтверждают наличие глубоких системных проблем с соблюдением прав человека и демократических стандартов в американском обществе", — написал Долгов. Он также добавил, что США активно демонстрирует расовую нетерпимость и использует вооружение и спецсредства при разгоне протестующих. По этому, как отмечается в сообщении МИД России, "жертвами полицейского произвола по преимуществу становятся афроамериканцы, испаноязычные и выходцы из азиатских стран". Дипломатов поддержали и российские студенты. Так, в Москве молодые люди возложили цветы к посольству США на Новинском бульваре. Как уточняют Дни.ру , около 20 человек вышли к американской дипмиссии с лозунгами "Требуем справедливого расследования", "Соблюдайте гражданские права и свободы", "Остановите беспредел властей в отношении мирных граждан". Участники акции сообщили, что цель мероприятия – обратить внимание мирового сообщества на нарушение прав человека в США. "Вместо того, чтобы, как делают в демократических странах, разговаривать с манифестантами, в Миссури направили войска, а это значит, что количество жертв может быть еще больше", – считают активисты. Российские студенты пообещали "выходить каждый день, в полдень" в количестве "150-200 человек". Как уточняет ИТАР ТАСС , население Фергюсона составляет примерно 21 тыс. человек, около 60% из них — афроамериканцы. При этом из 53 полицейских города темнокожими являются лишь шестеро.]]></text>
</doc>
