<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Подмосковье задержаны участники банды, подозреваемые в убийстве мэра Владикавказа]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[криминал]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T12:52:08+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Московской области задержаны пятеро участников банды Аслана Гагиева, подозреваемые в причастности более чем к 25 убийствам, в том числе к убийству мэра Владикавказа Виталия Караева и нескольких полицейских. "В ночь с 12 на 13 августа 2014 года, задержаны находившиеся в международном и федеральном розыске участники вышеуказанного преступного сообщества Инал Зассеев, Роберт Багаев, Руслан Юртов, Эрик Таутиев и Дмитрий Кодоев", — передает пресс-служба Следственного комитета РФ. В ходе обыска в одном из подмосковных домовладений, в котором проживали бандиты, изъято 49 единиц огнестрельного оружия, в том числе 27 автоматов, 22 пистолета, приборы для бесшумной стрельбы к указанному оружию, 36 гранат различной модификации, более 7 тысяч боеприпасов, самодельные взрывные устройства и взрывчатые вещества, переносные радиостанции, более 50 комплектов форменной одежды сотрудников ГАИ и других оперативных служб. По версии следствия, созданная и возглавляемая уроженцем Республики Грузия Асланом Гагиевым банда начала свою деятельность в 2007 году и насчитывала более 30 участников. На счету группировки ряд громких убийств. В частности, в ноябре 2008 года во Владикавказе был убит мэр города Виталий Караев, в марте 2008 года там же совершено убийство начальника УБОП МВД Республики Северная Осетия-Алания Марка Мецаева, а в декабре того же года были убиты вице-премьер Осетии Казбек Пагиев и его водитель. Кроме того, 1 октября 2008 года банда совершила убийство начальника отдела УУР МВД республики Виталия Чельдиева и его сына, а в октябре 2013 года члены преступной организации убили заместителя прокурора Промышленного района города Владикавказа Олега Озиева. Часть членов преступной организации уже приговорены к длительным срокам лишения свободы, а лидер одной из банд, являвшейся структурным подразделением сообщества, Олег Гагиев – к пожизненному лишению свободы. Под стражей по делу находятся 13 человек, еще двое человек фигурируют в уголовном деле находясь на свободе. 10 членов банды, в том числе сам Аслан Гагиев объявлены в федеральный и международный розыск, напоминает представитель СК.]]></text>
</doc>
