<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Томске нашли труп Вики Вылегжаниной, похищенной из детского сада]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Юлия Гришина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[криминал]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-19T19:12:55+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Все эти дни поиски Вики Вылегжаниной велись в круглосуточном режиме. По городу было расклеено более 80 тысяч ориентировок с информацией о похищенной неизвестным мужчиной девочке. В поисках участвовали полицейские, представители администрации города, общественных организаций и волонтеры. Кроме того, горожане расклеивали листовки, предоставляли поисковикам личный автотранспорт и горячее питание. 18 августа волонтеры нашли вещи девочки — платье, панамку, майку, трусики, носок и сандалии на улице 5-й Армии рядом с гаражами среди двухэтажных бараков. Одежду опознали родители Вики. Сегодня стражи порядка снова стали проверять территорию, где была найдена одежда. В 400 метрах от этого места командир отдельной роты ППС отдела полиции No2 УМВД России по городу Томск Андрей Засухин заметил странного незнакомца. На расспросы стража порядка мужчина ответил, что собирает металлолом. В ходе дальнейших расспросов незнакомец рассказал полицейскому про заброшенный полуразрушенный сарай с погребом за металлическими гаражами в районе улицы 5-ой Армии. Он был надежно скрыт от посторонних глаз зарослями кустарника. Мужчина заявил, что, ища металлолом, видел в погребе какое-то одеяло. Из указанного погреба около 16.00 вытащили одеяло, в которое было завернуто тело маленькой девочки. Сейчас следователи и криминалисты проводят осмотр места происшествия. Назначена судебно-медицинская экспертиза для установления причины смерти ребенка. Напомним, что 3-летнюю малышку 14 августа в 18.00 увел с территории детского сада Томска неизвестный мужчина крепкого телосложения с темными кудрявыми волосами в возрасте 40-46 лет. Он был одет в футболку яркого цвета (предположительно, оранжевого) и черные спортивные штаны. По-русски он говорил без акцента, но был нетрезв. По данному факту Следственным комитетом Российской Федерации по Томской области возбуждено уголовное дело по признакам преступления, предусмотренного п. «д» ч.2 ст.126 УК РФ (похищение человека). Также было возбуждено уголовное дело в отношении работников детского сада по статье "Халатность". Сейчас решается вопрос о возбуждении уголовного дело по статье убийство. В настоящее время следователями регионального следственного управления и криминалистами центрального аппарата Следственного комитета проводится весь комплекс неотложных следственных действий, направленных на установление лица, совершившего преступление.]]></text>
</doc>
