<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Замглавы махачкалинской ГИБДД расстреляли у порога дома]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T09:44:58+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Инцидент произошел в пятницу, 8 августа, примерно в 07.20 на проспекте Акушинского города Махачкалы. Как передает ИТАР-ТАСС со ссылкой со ссылкой на представителя следственного управления, нападавшие приехали на черной LADA Priora и ждали, пока замначальника городского отдела ГИБДД Махачкалы подполковник Тамерлан Салихов пойдет на работу. В тот момент, когда офицер выходил из дома, он получил три огнестрельных ранения, от которых скончался на месте. Обстрелявшие его преступники скрылись. Как сообщили в пресс-службе МВД республики, по тревоге был поднят личный состав полиции города, идут поиски убийц. На месте работает следственная бригада. По данному факту возбуждено уголовное дело по признакам преступлений, предусмотренных ст. 317 УК РФ "Посягательство на жизнь сотрудников правоохранительных органов и военнослужащих" и ст.222 УК РФ ("Незаконный оборот оружия") . Только за последнюю неделю в Дагестане это уже третье нападение на полицейских. 5 августа двумя в Махачкале на проспекте Имама Шамиля неизвестными был обстрелян наряд полиции, когда попытался проверить у них документы. Огонь преступники вели из автоматического оружия. Они также "пытались применить самодельную гранату, однако ответным огнем были нейтрализованы. Среди сотрудников полиции пострадавших нет, но ранение в грудь получил случайный прохожий, которому потребовалась госпитализация. В тот же день неустановленные лица обстреляли из автоматического оружия служебный автомобиль полиции "УАЗ-Хантер", двигавшийся по дороге "Голотль - Телетль" Шамильского района. В итоге смертельные огнестрельные ранения получил участковый уполномоченный местного отделения полиции, который скончался на месте происшествия, нападавшие скрылись. Кроме того, неделей ранее неизвестные обстреляли из гранатомета здание центра по борьбе с экстремизмом МВД Дагестана. Однако снаряд до здания не долетел, поэтому ущерб зданию нанесен не был, никто из личного состава и гражданских не пострадал. А 3 августа на федеральной трассе «Кавказ» у села Новый Чиркей Кизилюртовского района Дагестана неизвестные обстреляли полицейский ВАЗ 21099. В результате нападения на месте скончался один сотрудник полиции, еще четверо с различными ранениями были госпитализированы. Для поиска преступников был введен план «Вулкан-4». Стоит отметить, что Дагестан считается одним из криминогенных регионов, в том числе и по той причине, что туда ведут следы многочисленных терактов, происходящих на Северном Кавказе и в других российских регионах. Так, согласно данным ГУ МВД по региону, только в прошлом году в республике были ликвидированы 167 террористов и предотвращены 67 терактов. За минувший год силовики разгромили террористические группы "Шамхальская", "Левашинская", "Сергокалинская" и "Избербашская".]]></text>
</doc>
