<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Задержаны подозреваемые в нападении на олимпийского чемпиона по бобслею Александра Зубкова]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Леонид Микуляк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[криминал]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T16:28:27+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как уже раньше сообщал «МК», днем 29 мая в подмосковном поселке Дмитровское подворье двое неизвестных битами разбили стекла и фары машины, принадлежащей бобслеисту. Дерзкая выходка произошла прямо средь бела дня. Местные жители увидели, что авто Зубкова крушат битами и позвали спортсмена. Александр попытался задержать хулиганов, но они смогли скрыться, а бобслеист получил несколько ушибов и синяков. Недавно злоумышленников задержали, и они признались в содеянном. Хулиганами оказались двое местных жителей, 29-летний Семен Паршенков и 27-летний Иван Дудкин, официально оба безработные. Правоохранители поясняют, что они хорошо знали, что их сосед — олимпийский чемпион, и на преступление их толкнула банальная зависть. Кстати, Паршенков уже попадал в поле зрения местных правоохранителей по делу об убийстве молодой жительницы Дмитрова. Паршенков с товарищем «не поделил» женщину, в итоге сам Семен избил и ушел, а его приятель забил несчастную до смерти молотком. Семен по приговору суда получил штраф в 50 тысяч рублей за побои, а его приятель — 8 лет колонии. Дудкина знают как самовыдвиженца на пост главы сельского поселения Куликовское. Его участие в осенних выборах минувшего года нельзя назвать удачным: ни внятных лозунгов, ни едва толковых предложениях для избирателей и закономерное поражение.]]></text>
</doc>
