<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Завершено следствие по делу известного бандита 90-х "Паши Цветомузыки"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[криминал]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-20T11:30:12+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Следователи передали в прокуратуру для утверждения обвинительного заключения материалы уголовного дела криминального авторитета Вилора Струганова («Паши Цветомузыки»), обвиняемого в организации серии убийств в 90-е годы, сообщила в среду представитель ГСУСК по региону Ольга Дегидь. «Паша Цветомузыка», известный участник «алюминиевых войн» 90-х, в марте был задержан в Москве по подозрению в причастности к пяти убийствам. Показания против него дали его сообщники, задержанные незадолго до этого за похищение человека. Струганову предъявлено обвинение по статьям «организация убийства двух и более лиц» и «организация убийства группой лиц по предварительному сговору». Ему грозит лишение свободы на срок вплоть до пожизненного. «Расследование завершено. Струганов обвиняется в убийствах, организации убийств по предварительному сговору с группой лиц и незаконном приобретении, передаче, сбыте, хранении огнестрельного оружия. Материалы уголовного дела направлены в прокуратуру», — сказала Дегидь. По предварительной версии следствия, в 1994–1998 годах члены организованной группы, лидером которой был Струганов, совершали заказные убийства в Красноярском крае с целью передела сфер криминального влияния. Об объявлении криминального авторитета в международный розыск стало известно в январе этого года. Новость получила повышенный резонанс в контексте личности самого Струганова — ранее он отсидел срок за взрывы в Красноярске.]]></text>
</doc>
