<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Причина смерти – удушение: что довело актера Робина Уильямса до самоубийства?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Андрей Яшлавский]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T12:08:27+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В сообщениях американских СМИ весть о кончине Робина Уильямса потеснила информацию из горячих точек планеты вроде Ирака. Актёр был найден без сознания и без дыхания в собственном доме в городе Тибурон (Калифорния). По телефону 911 были вызваны спасатели – но тщетно, ими была констатирована смерть Робина. И судя по всему, причиной смерти 63-летнего Уильямса стало самоубийство. "В настоящее время коронеры предполагают, что причиной смерти стала асфиксия в результате суицида, однако окончательное решение может быть принято только после всестороннего расследования", – говорится в заявлении полиции. В последний раз артиста видели живым вечером в воскресенье, сообщает офис шерифа округа Марин. «Это трагическая и внезапная потеря, – заявил Си-эн-эн медиа-представитель Уильямса Мара Буксбаум, – Его семья с уважением просит соблюдать ее приватность в это весьма трудное время». «Я потеряла своего мужа и своего лучшего друга, а мир потерял одного из самых любимых артистов и самых прекрасных людей. Моё сердце разбито... Мы надеемся, в центре внимания будет не смерть Робина, а бесчисленные моменты радости и смеха, которые он подарил миллионам», – цитирует Би-би-си заявление жены актера Сьюзан Шнайдер. Он снялся в таких фильмах как «Доброе утро, Вьетнам» (этот фильм 1987 года Бэрри Левинсона о радиодиджее, развлекавшим солдат во время вьетнамской войны, принес Робину настоящую славу), «Джуманджи», «Мир по Гарпу», «Общество мертвых поэтов», «Капитан Крюк», «Ночь в музее». Робин Уильямс даже сыграл русского саксофониста Володю Иванов в фильме «Москва на Гудзоне» (одну из ролей в этой ленте, к слову, исполнил Савелий Крамаров). «Привилегированный сын одного из детройтских автомобильных топ-менеджеров, выросший упитанным и одиноким, игравшим сам с собой в две тысячи игрушечных солдатиков в пустой комнате пригородного особняка, мистер Уильямс, будучи мальчиком, едва ли соответствовал стереотипному образу человека, из которого вырастает либо комик-интеллектуал, либо тупой комик, но он был и тем, и другим», – пишет об артисте The New York Times. Пользовавшегося огромной популярностью у зрителей Уильямса трижды номинировали на «Оскар» за лучшую мужскую роль. Он получил премию Американской киноакадемии за лучшую мужскую роль второго плана в фильме «Умница Уилл Хантинг» (1998 г.). В списке его наград также значатся две премии «Эмми», четыре премии «Золотой глобус», две премии «Гильдии киноактёров» и пять премий «Грэмми». Но все эти достижения, равно как и репутация кинокомика не помешали ему погрузиться в серьезную депрессию, которая могла стать причиной суицида. «Он использовал своих внутренних демонов, чтобы добавить глубины своим ролям», – написал один из американских кинокритиков. Тем более, что у актера были проблемы со спиртным и наркотиками, о которых он говорил публично. В 2006 году ему пришлось проходить лечение от алкогольной зависимости: после 20 лет, проведенных в трезвости, в какой-то момент Робин снова запил. В прошлом месяце масс-медиа сообщали, что Уильямс проходил программу по "поддержанию трезвости" в реабилитационном центре в штате Миннесота. Приходилось актеру бороться и с кокаиновой зависимостью. Он подсел на наркотики в начале восьмидесятых во время съемок ситкома «Морк и Минди». «Кокаин для меня был убежищем, – рассказывал Уильямс в 1988 г. изданию People, – Я в то время был сумасшедший – работал целыми днями, тусил целыми ночами.. Мне нужно было немножко спокойного времени и я использовал «кокс» для этого». Но после смерти его друга Джона Белуши в 1982 г. от «передоза», Робин резко отказался от наркотиков.]]></text>
</doc>
