<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мультикультурные изнасилования: 1400 детей были подвергнуты в английском городе сексуальным домогательствам]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Андрей Яшлавский]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[криминал]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T16:25:58+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как истинный читатель Guardian и либеральный левый я не хочу раскачивать мультикультурную лодку – так бывший лейбористский член парламента от города Ротерема Дэнис Макшейн объяснил свое нежелание копаться в ужасной истории с расследованием многочисленных случаев сексуальных издевательств над детьми в городе с населением 257 тыс. человек на севере Англии. Согласно заказанному местным советом Ротерема отчету, на протяжении ряда лет детей неоднократно насиловали, похищали, перевозили в другие города Англии, били и запугивали. В совершении этих преступлений подозреваются банды мужчин пакистанского происхождения. При этом, как сообщает Би-би-си, по этому делу проводилось аж три расследования, но их результаты были спущены на тормозах. Одному отчету полицейское начальство «не поверило», два других были проигнорированы. Местные власти преуменьшали масштаб преступлений, а полиция Южного Йоркшира не сочла это дело достаточно важным, утверждает автор доклада профессор Алексис Джей. – Трудно описать те надругательства, которые испытали на себе эти дети, - говорит автор. Детям угрожали убийством и сожжением (их обливали бензином, обещая поджечь), заставляли быть свидетелями групповых изнасилований. Юной жительнице Ротерема Люси было двенадцать лет – с ней познакомились «добрые» молодые люди, предлагавшие ей покататься на машине, выпить водки или выкурить косяк с марихуаной. Ей покупали напитки и даже мобильный телефон. Девочке внимание нравилось. А потом ее начали насиловать. Много раз. Каждую неделю. У военного мемориала в парке, в аллее около автобусной станции, в такси. Однажды девочку заперли голой в какой-то квартире и к ней выстроилась очередь из десятка мужчин. Могла ли она отказать им? Ведь ей говорили: «Мы знаем где ты живешь. Если что, мы изнасилуем твою мать, а тебя заставим смотреть...» Одной из причин, по которым делу не давали хода, были соображения «политкорректности» – ведь, по имеющимся данным, большинство насильников были британцами пакистанского происхождения. А жертвами оказывались белые девочки из неполных семей... И как следует из отчета, некоторые работники местного совета и полиции признавались, что им было «неловко» говорить об этнической принадлежности преступников, поскольку они боялись предстать «расистами». Другие же вспоминали, что их «начальники четко указывали им не делать этого. «Культура мультикультурного изнасилования», – так озаглавило статью о том, что происходило в Ротереме, американское издание «Нью-Йорк Пост». «В Ротереме мультикультурализм восторжествовал не только над феминизмом, но и над законом, над основными правилами человеческого поведения и над самой цивилизацией». Если дело обстоит действительно так, то детей, по сути дела, принесли в жертву политкорректности те, кто опасался прослыть расистом, расследуя деяния представителей местной пакистанской общины. «Это не Румыния или Сьерра-Леоне, – пишет «Нью-Йорк Пост» о скандале в Южном Йоркшире. – Это не выжженная войной земля отчаянной бедности и насилия. Это страна, которая, несмотря на свое сползание вниз, все еще стоит на собственности и законности». Понадобились многие усилия СМИ, расследователей, независимой комиссии, чтобы изменить ситуацию. Скандал разросся до национального уровня. Глава местного совета подал в отставку, увольнения произошли и в правоохранительных органах. «Я хотел бы начать с того, чтобы принести свои глубокие извинения жертвам детской сексуальной эксплуатации, не получившим того внимания и содействия от местной полиции, которое должны были. Мы полностью признаем свои прежние ошибки», – цитирует Би-би-си начальника полицейского округа в Ротереме старшего инспектора Джейсона Харвина. Нельзя сказать, что насильникам все сходило с рук – четыре года назад пятеро мужчин из Ротерема (пакистанцы по происхождению) получили тюремные сроки за сексуальные действия в отношении девочек – среди их жертв были дети 12 лет. Негодяи насиловали детей в парках и автомобилях. Некий Зафран Рамзан получил 9 лет тюрьмы за изнасилование и сексуальные действия в отношении ребенка. Его подельник Разван Разак был приговорен к 11 годам заключения за сексуальные действия в отношении ребенка. Трое других получили сроки от четырех до четырех с половиной лет. А британско-пакистанское сообщество осудило сексуальные преступления против детей. И то, что это власти решились-таки выставить наружу – ведь это «дает кислород расизму»...]]></text>
</doc>
