<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Москве задержан аферист, сбывавший поддельные купюры через банкомат]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Седов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[москва]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мошенничество]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T16:33:06+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как стало известно «МК», жуликом оказался 24-летний уроженец Забайкальского края, ранее судимый за кражу из магазина. Установлено, что свои махинации он проворачивал с апреля этого года. - На съемной квартире молодой человек изготавливал липовые пятитысячные купюры-отрезал от настоящих купюр куски длиной как минимум в 2 мм и приклеивал их к специальной бумаге, из которой делают денежные знаки, - рассказал «МК» источник в полиции. - Так, из 20 реальных купюр он получал 21 фальшивую. Затем в помещении банка мошенник выбирал терминал, который работает на прием денег. Аферист помещал в денежный приемник подделки, которые банкомат принимал за пятитысячные купюры — ведь частично они были настоящими. Эти деньги молодой человек отправлял на счет своей карты. А позже уже в других банкоматах снимал деньги. И далее действовал по кругу. В общем счете нанесенный ущерб составил 540 тысяч рублей. Злоумышленник не подумал, что его обман будет быстро разоблачен. Необычные купюры обнаружили специалисты при инкассации. Они обратились в правоохранительные органы. Махинатор «засветился» на камерах видеонаблюдения банка, и во вторник вечером был задержан сотрудниками МУРа в Измайлово. Он пояснил, что нашел идею в интернете, но правоохранители не верят этому. Возможно, у злодея есть сообщник.]]></text>
</doc>
