<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Деньги с карт жертв авиакатастрофы «Боинга» украла сотрудница банка]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Селиверстова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-15T14:36:54+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Полиция Малайзии задержала банковскую служащую и ее мужа, которых подозревают в похищении денег со счетов пассажиров пропавшего "Боинга" "Малайзийских авиалиний", который в марте этого года пропал в небе над Индийским океаном, сообщают «Вести» со ссылкой на издание Malaysian Insider, Глава полицейского управления по борьбе с экономическими преступлениями в Куала-Лумпуре Изани Абд-Гани рассказал, что сотрудницу, которая трудилась в банке уже 10 лет, задержали у нее дома 14 августа. Ее 33-летнего мужа задержали в мастерской, куда он пригнал на ремонт свою машину. "Мы уверены, что мужчина также причастен к преступлению. Сейчас полиции предстоит изучить записи с камер видеонаблюдения, установленных в банке. Это займет некоторое время", - отметил полицейский. Супругов подозревают в краже 35 тысяч долларов со троих пассажиров и одного члена экипажа. Двое из этих пассажиров – граждане Китая. Все четверо имели счета в одном и том же международном банке. Тревогу поднял менеджер из клиентского сервиса этого банка. который 18 июля заметил подозрительную активность, связанную со средствами одного из вкладчиков. Уже 2 августа соответствующее сообщение поступило в полицию. Расследование показало, что деньги с трех счетов были перечислены на один, а затем были обналичены посредством нескольких банкоматов. Незадолго до ареста сотрудница банка получила новую банковскую карту, при помощи которой она и сняла деньги. В связи с этим случаем полицейские посоветовали семьям пассажиров, которые пропали вместе с "Боингом", выполнявшим рейс MH370, внимательнее следить за банковскими счетами родственников.]]></text>
</doc>
