<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Менеджеры "Нафтогаза Украины" уличены в незаконной растрате почти $25 млн]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T16:24:55+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Прокуратура начала уголовное производство по факту растраты должностными лицами Национальной акционерной компании «Нафтогаз Украины» более 320 миллионов гривен (24,6 миллионов долларов) бюджетных средств, выделенных на развитие минерально-сырьевой базы, сообщает Генпрокуратура Украины во вторник. В 2012 году предприятие топливно-энергетического комплекса заключило с частной фирмой четыре соглашения о проведении геологоразведочных работ. «Как выяснилось, указанная коммерческая структура, имея в штате только одного работника, была создана для прикрытия незаконной деятельности. Как следствие, служащие «Нафтогаза» перечислили многомиллионную сумму на счета фиктивного предприятия», — говорится в сообщении. Уголовное производство открыто по статье «присвоение, растрата имущества или завладение им в особо крупных размерах путем злоупотребления служебным положением». Кроме того, Генпрокуратура сообщает о расследовании уголовного производства по статье «злоупотребление властью или служебным положением, повлекшее тяжкие последствия» из-за найденных в течение 2011 года — первого полугодия 2013 года «многочисленных фактов злоупотреблений» со стороны должностных лиц компании. Имена фигурантов ГПУ не называет. В частности, подозреваемые, привлекая краткосрочные и долгосрочные заимствования, предоставляли беспроцентную и безвозвратную финансовую помощь другим предприятиям, тем самым причинили ущерб на сумму свыше 33 миллионов гривен (около 2,5 миллиона долларов). Также руководство НАК «Нафтогаз Украины» за счет фонда материального поощрения в течение 2011 — первого полугодия 2013 года выплатило почти 262 миллиона гривен (около 20 миллионов долларов) на праздничные премии и социальные льготы. Кроме того, прокуроры установили, что должностные лица компании создали дочернее предприятие «Нафтогазобслуговування» и незаконно перечислили ему почти 32 миллиона гривен (около 2,4 миллиона долларов).]]></text>
</doc>
