<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Отравление детей в поезде: фирма закупала дешевое мясо для плова]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ирина-Лика Сухова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-10T13:54:38+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как удалось узнать «МК», на отдых из республики Тыва отправилось 348 детей, среди которых были воспитанники детских домов, отпрыски из малообеспеченных и многодетных семей. Группу сопровождало 30 взрослых, 10 из которых имели медицинское образование. Около часу дня 8 августа пассажиры поели плова, приготовленного в вагоне-ресторане и имевшего, с их слов, неприятный запах. Буквально через полчаса после этого у ребят стали проявляться первые признаки кишечного расстройства. По прибытию на Ярославский вокзал кураторы группы сразу же повели всех, кто чувствовал себя плохо, в медпункт. Врачи, осмотрев тувинцев, приняли решение об их немедленной госпитализации. 54 ребенка попали в разные больницы города - в Детскую городскую клиническую больницу No 9 им. Г. Н. Сперанского, в инфекционную клиническую больницу No 1 и Детскую городскую клиническую больницу им. З. А. Башляевой. К слову, подавляющее большинство угодивших на больничные койки — это воспитанники детдома из тувинского Кызыла. Троих отравившихся взрослых забрали лечиться в Боткинскую больницу. По данным на 10 августа, угрозы жизни пострадавшим нет. Ребят обеспечили средствами личной гигиены и, чтобы не скучали, книгами, а также развезли по больничным учреждениям их личный багаж, чтобы пациенты могли воспользоваться своими вещами. После выписки, которая предварительно намечена на 13 августа, тувимцы отправятся в Крым, чтобы все-таки отдохнуть. Остальные пассажиры из Тувы продолжили свое путешествие, отправившись транзитом до Анапы. Правда, в пути стало плохо еще одному мальчику. В 10.30 утра 9 августа его сняли с поезда в Тамбовской области, направив в детскую больницу города Мичуринска. Как рассказали «МК» в Северном следственном отделе на транспорте СК РФ, по факту происшествия возбуждено дело по статье УК «Производство, хранение, перевозка либо сбыт товаров и продукции, выполнение работ и оказание услуг, не отвечающих требованиям безопасности». Статья предусматривает наказание штрафом до 300 тысяч рублей либо лишение свободы до двух лет. Кстати, организацией питания в поезде занималась фирма, зарегистрированная в Томске. Бывшие сотрудники предприятия отзываются о нем, не стесняя себя в выражениях. Они отмечают не только низкий уровень зарплат, но и то, что для пищевого производства закупалось самое дешевое сырье.]]></text>
</doc>
