<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Москве изобрели дамскую сумочку, способную ослепить преступника]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ева Меркачева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[технологии]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[наука]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T18:19:53+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В последние годы несколько российских изобретателей пытались создать «светящиеся» сумки. Так, например, один предлагал вмонтировать внутрь крошечный фонарик, который бы зажигался в тот момент, когда ридикюль открывается. Но дальше идей в основном ничего не доходило. И вот наконец в декабре прошлого года москвич Игорь Альферов подал заявку, а в мае 2014-ого получил патент в Федеральной службе по интеллектуальной собственности. Заветный документ ему выдали на руки, правда, буквально на днях. -В конструкции использованы светодиоды, - рассказывает Алферов о своем изобретении. - Для их работы нужно напряжение 1,2 Вольт (в бытовой сети 220В), то есть абсолютно безопасно для людей и животных. И даже в случае короткого замыкания не возможно возгорание сумки. Женщина сможет включать и выключать свет внутри, когда ей удобно. Механизм очень надежен: если ридикюль будет светиться 12 часов в сутки, то сможет работать в таком режиме примерно два года. Придумывать более долговечную конструкцию не имело смысла - все равно сумки выходят из моды и выбрасываются. Поскольку сумки со светом еще не начали выпускать, подробности конструкции Игорь не разглашает. Известно только, что даже уровень освещенности женщина сможет контролировать. В итоге она сможет сделать так, чтобы, к примеру, сумка ярко загоралась и ослепляла при «несанкционированном» ее раскрытии.]]></text>
</doc>
