<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В доме Наркомфина кроме ресторана и фитнес-центра откроют музей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Москвичева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Культура]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-15T13:50:18+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[- Сообщение это очень странно звучит в том плане, что буквально месяц назад Сенаторов заявлял, что дом будет частным и закрытым, - говорит «МК» Николай Васильев. - Сейчас готовится проект реставрации, уже выбрано бюро, проект планируется утвердить к 2015 году и после прохождения экспертизы начать работы. Это было бы неплохо, однако начиная с марта по июнь в доме было много чего сломано. В некоторых квартирах был сделан евроремонт, чтобы их дороже сдавать. И это вызвало возмущение общественности. - Евроремонт был сделан в квартирах, которые принадлежат Сенаторову? - Да, Сенаторову. Там осталось чуть около десятка владельцев квартир, с которыми он еще не договорился, к тому же, есть доля города Москвы. А в тех квартирах, которые он выкупил, он сразу значительно поднял арендную плану, так что все квартиросъемщики съехали. Когда они освободили квартиры, он начал там делать евроремонт. Но он не имеет права это делать согласно 73 ФЗ «Об объектах культурного наследия (памятниках истории и культуры) народов РФ». Там все ломают и говорят, что потом обратно установят. Но качество работ абсолютно таджикское, к сожалению. Выламывают оригинальные окна и ставят пластиковые, которые не попадают в размер, или деревянный пол заливают бетоном. Не понятно, как потом это потом восстанавливать. Мы писали и в прокуратуру, в Департамент культурного наследия, но все это спускается на тормоза. По поводу музея могу сказать, что раньше заявлялось о том, что часть квартир будут сделаны как музейные объекты. Правда, говорилось только про две квартиры, хотя там 11 типов квартир, что уже вызывает недоумение. Весной много чего выкинули на помойку, и теперь не ясно, какие вещи они там собираются демонстрировать. Муляжи? Раньше фонд Наркомфина, основанный Сенаторовым, собирал предметы, детали и так далее, но сейчас не известно, где все это находится и сохранены ли вообще. А музей ведь должен быть наполнен подлинными вещами, которые благо были в доме, но теперь большая загадка, из чего они будут собирать экспозицию. Если только красивые картинки показывать... - Сообщается так же, что в одной из квартир найдены вещи знаменитого советского архитектора Моисея Гинзбурга. Это вполне вероятно? - Моисей Гинзбург там действительно жил, но нужно разбираться с этим моментом, ведь Гинзбург жил там сначала с одной женой, потом с другой. Что-то там могло найтись, но нужно подтверждение, действительно ли это его вещи. Если вдруг нашлись серьезные документы с подписями Гинзбурга, это стало бы очень интересным научным открытием.]]></text>
</doc>
