<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Назло санкциям: в Москве открылся город свежей еды]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-02T17:19:41+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На торжественной церемонии открытия первого российского агрокластера выступил мэр Москвы Сергей Собянин: «Мы открыли очень большой логистический центр, куда будет поступать продукция из Азербайджана, Турции и других регионов. Это такой первый современный продовольственный центр, и он находится в Москве», — отметил Сергей Собянин. Общая площадь оптово-продовольственного гиганта, который расположился на Калужском шоссе под самым боком у МКАД и в непосредственной близости от Киевского шоссе, занимает почти 760 тысяч квадратных метров. Это — несколько футбольных полей. Обойти же этот городок пешком будет трудновато — его территория занимает целых 84,5 гектара! По уровню оснащенности и технической организации он нисколько не уступает, а иногда и превосходит аналогичные мировые центры. Комплекс включает в себя несколько типов торговых строений, складские комплексы, офисы и гостиницы, бесплатные парковки для легкового и грузового транспорта. Например, в гостиничном комплексе на 656 мест смогут найти временное пристанище водители-дальнобойщики. А в складских комплексах (на 140 тысяч, 75 тысяч и 30 тысяч квадратных метров) поставщики смогут бережно хранить свою продукцию, чтобы в самом свежем виде поставлять ее в городские торговые центры. Двухэтажное здание общей площадью более 338 тысяч метров включает в себя зону торговли мелким и крупным оптом мясом и мясопродуктами, рыбой, молоком, сырами, бакалеей, винно-водочными изделиями, цветами... Тут же можно будет перекусить в кафешках или ресторанчиках, посетить отделения банков или воспользоваться услугами химчисток, домов быта и салонов красоты. Несколько отдельно стоящих павильонов на территории ФУД СИТИ будут заниматься оптовой торговлей овощами, фруктами и мясом с грузового транспорта. В центре каждого из таких павильонов предусмотрена своеобразная «аллея» для покупателей — по ней можно будет передвигаться со специальными тележками и автопогрузчиками, которые будут предоставляться людям для их удобства. Кроме того, на территории комплекса разместилось даже ледогенераторное производство. Как отмечает представитель управляющей компании нового комплекса ОАО «Киевская площадь» (принадлежит Году Нисанову и Зараху Илиеву), в ФУД СИТИ удалось создать европейский комфорт: «Здесь созданы условия для закупки продукции не только для оптовой, но и крупно-оптовой сетевой торговли. В одном месте здесь сконцентрирован огромный ассортимент продовольственных товаров — настоящее изобилие. Стоит сюда приехать, чтобы убедиться в том, что никакие продовольственные санкции нам не страшны». Качество и свежесть продуктов на протяжении всего года будут обеспечены за счет продуманной организации процесса торговли, в том числе возможности проведения разгрузочно-погрузочных работ круглосуточно. Ну а обширная внутренняя конкуренция может держать цены в узде. — Открытие столь масштабного и уникального с точки зрения технологий оптово-продовольст-венного центра позволяет говорить о новом уровне, на который выходит цивилизованная оптовая торговля продуктами питания в России. Уверены, что ФУД СИТИ станет успешным началом новой эпохи развития продовольственного сектора, — говорит генеральный директор комплекса Борис Ивонин.]]></text>
</doc>
