<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Видео: два мощнейших Mercedes-AMG свели в гонке по прямой]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Пономарёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[eqs]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[mercedes-amg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[amg gt]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[дрэг-рейсинг]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-01T19:00:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Блогеры устроили гонку мощнейших бензинового и электрического Mercedes-AMG. Классические двигатели внутреннего сгорания постепенно сходят со сцены, уступая место гибридным силовым установкам и полностью электрическим двигателям. И тем интереснее сравнить две модели одной марки, оснащённые разными типами агрегатов — в очередной дрэг-гонке YouTube-канала Carwow встретились самый мощный Mercedes-AMG и первый в истории бренда «заряженный» электромобиль. Программа тестов позволила блогерам выяснить, какая из пары свирепых AMG-моделей быстрее.
Представленный в 2021 году лифтбек Mercedes-AMG GT 63 S E Performance является самой мощной серийной моделью из Аффальтербаха.
Бензоэлектрическая гибридная установка, совмещающая битурбодвигатель V8 4.0, «автомат» AMG Speedshift MCT-9G и электромотор на задней оси, развивает 843 лошадиные силы и 1470 Нм крутящего момента. Весит такой полноприводный лифтбек 2305 килограммов.
Первый спортивный электромобиль немецкой марки — Mercedes-AMG EQS 53 4Matic+ — также имеет полный привод, который обеспечивает двухмоторная силовая установка. Отдача электромоторов составляет до 761 лошадиной силы и 1020 Нм крутящего момента. При этом масса модели составляет внушительные 2580 килограммов.]]></text>
</doc>
