<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стали известны самые ликвидные подержанные автомобили до 300 000 рублей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[авторынок]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-09T19:34:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Названы самые востребованные для перепродажи легковушки в России ценой до 300 000 рублей. Рейтинг наиболее ликвидных автомобилей составил сервис «Автокод Профи» при участии Союза профессионалов авторынка. Эксперты получили информацию от перекупщиков, которые специализируются на перепродаже машин на нашем рынке. По их данным, покупатели все меньше обращают внимание на пробеги машин.
Самым ликвидным автомобилем на вторичном рынке в России стоимостью до 300 000 рублей является Nissan Almera, за который проголосовали 37,8 процента респондентов. Кроме того, наиболее популярны у россиян на вторичке Lada Granta, Renault Logan первого поколения и Lada Kalina. Далее в рейтинге расположились Ford Focus, ВАЗ-2114 и Mitsubishi Galant. Также быстро находят новых владельцев Hyundai Sonata и Toyota Passo.
По данным Союза профессионалов авторынка, рост цен на автомобили привел к тому, что покупатели все меньше обращают внимания на пробег, вторичные окрасы и незначительные ДТП в истории транспортных средств. Главным критерием при подборе машины на вторичке является целостность основных конструктивных элементов.
В конце февраля эксперты назвали самые востребованные для перепродажи кроссоверы стоимостью до двух миллионов рублей. В лидерах рейтинга оказались сразу два китайских паркетника.]]></text>
</doc>
