<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На Tesla подали в суд за слишком долгий и дорогой ремонт]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[tesla]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электрокары]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-15T19:23:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владельцы электрокаров Tesla засудили компанию за слишком долгий и дорогой ремонт. Как пишет Bloomberg, коллективный иск поступил в суд Сан-Франциско. В нем истцы утверждают, что стоимость ремонта электромобилей Tesla непомерно высока, и при этом обслуживание зачастую затягивается. Компанию обвиняют в том, что она монополизировала рынок ремонта: владельцам Tesla попросту некуда обратиться помимо авторизированных сервисных центров.
По словам истцов, хозяева машин других марок не имеют подобных проблем. Они могут обращаться как к в официальный сервис, так и к частникам, а могут и вовсе провести ремонт самостоятельно. При этом могут быть использованы и брендовые запчасти, и выпущенные сторонними производителями.
У владельцев электрокаров Tesla есть только один вариант — обслуживать машины в компании или в авторизированных ею сервисных центрах, использующий только оригинальные запчасти. Авторы иска отмечают, что такое положение противоречит антимонопольному законодательству и позволяет Tesla завышать цены и сроки ремонта без оглядки на конкурентов.
На Tesla нередко подают в суд из-за различных дефектов. Летом прошлого года, к примеру, хозяйка Model X отсудила у производителя 100 тысяч долларов из-за проблем с фирменным «автопилотом». А в феврале нынешнего года компании пришлось согласиться на замену электрокара на новый, если у старого отвалится руль — с такой проблемой столкнулись уже несколько владельцев.]]></text>
</doc>
