<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Появились новые фотографии кроссовера Haval, названного в честь истребителя]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[haval]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кроссоверы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-27T16:05:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Модельная линейка китайской марки Haval скоро пополнится кроссовером «Храбрый дракон». В Сети опубликовали новую порцию фотографий модели Xiaolong («Храбрый дракон»), в частности более информативный снимок интерьера. В салоне автомобиля можно заметить яркие оранжевые акценты, который намекают на позиционирование модели — она ориентирована на молодежную аудиторию. Также можно рассмотреть центральный тоннель с парой подстаканников и эффектной кнопкой запуска.
Экстерьер «Храброго дракона» (он же Xiaolong, названный в честь китайского истребителя-бомбардировщика) уже рассекречен — новинку официально представили еще в середине марта. Тогда дебютировал не только стандартный Xiaolong, но и более крупный Xiaolong Max. Оба они построены на архитектуре LEMON, как и знакомые россиянам Dargo и Jolion, а в движение их приводит гибридная установка.
Салон тогда показали лишь на одном шпионском снимке, и он был мало информативен. Теперь же интерьер можно рассмотреть более детально: по центру передней панели установлен экран мультимедийной формы в корпусе необычной формы, а под козырьком за рулем можно увидеть цифровую панель приборов. Руль трехспицевый с хромированными вставками, на него вынесены кнопки управления рядом функций. Еще один блок кнопок имеется на центральном тоннеле, рядом с беспроводной зарядкой для смартфона.
Что же касается силовой установки, то это будет новейшая гибридная система Hi4. Известно, что электромотор, который входит в ее состав, питает батарея емкостью 20 киловатт-часов, на одном заряде которой гибриды проезжают до 83 километров. Что касается двигателя внутреннего сгорания, то упоминаются два 1,5-литровых агрегата — первый выдает 153 лошадиные силы, а второй — 115 сил.
Больше подробностей о «Храбром драконе» появится уже в следующем месяце. Ожидается, что публичная премьера Haval Xiaolong и Xiaolong Max состоится на Шанхайском салоне в середине апреля.]]></text>
</doc>
