<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Германии построили электрокроссовер со сроком службы 50 лет]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Носаченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[электрокары]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-03T19:00:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Электрический кроссовер e.Volution Space прослужит 50 лет. Кроссовер Space создан стартапом e.Volution из города Аахен, и он действительно прослужит полвека, ведь каждые пять лет его будут «капиталить» прямо на заводе. Машина оснащена двухмоторной силовой установкой и компактной батареей ёмкостью 40 киловатт-часов. К ней прилагается «удлинитель хода», на водородных топливных элементах либо в виде ДВС, который в теории даст запас хода около 1000 километров.
Стартап e.Volution из немецкого Аахена создал электрический внедорожник со сроком службы 50 лет — это в пять раз больше среднего возраста автомобилей в Германии. Ключ к «долголетию» — пятилетний цикл обновлений с заменой ключевых узлов и агрегатов. Хотя основатель фирмы Гюнтер Шух, профессор систематики производства и управления производством в Рейнско-Вестфальском техническом университете Аахена, также делает ставку на стандартизацию и надёжную платформу.
В целом же модель Space — это про устойчивое развитие. Батарея электрокара сравнительно небольшая, ёмкостью всего 40 киловатт-часов. После истечения срока службы её можно будет использовать на солнечных фермах в качестве буферного накопителя ещё лет 20. Заряжать аккумулятор предложено от общественных терминалов или настенных устройств. Вдобавок e.Volution предложит опциональные солнечные панели на крышу, а также «удлинитель хода» — на водородных топливных элементах либо в виде компактного поршневого двигателя на пропан-бутане.
Питаясь только от аккумулятора, автомобиль проедет всего 150 километров, с «удлинителем» — 600. Если установить бак для бензина, то теоретический запас хода вырастет до 1000 километров. При этом грузоподъёмность Space составит 650 килограммов, а максимальная масса буксируемого прицепа — 3,5 тонны. Гибкость платформы позволяет выпускать версии на 5 и 8 мест. А сняв часть внешней облицовки на корме, кроссовер можно будет превратить в небольшой пикап.
В движение Space приводят два 190-сильных электромотора (по одному на каждой из осей). За отличную устойчивость и манёвренность отвечает полноуправляемое шасси. Внутри разместится дисплей во всю ширину передней панели, объединяющий приборку и экран мультимедиа. Причём его легко заменить на новый, посовременнее, при плановом обновлении. Для отделки используется ткань на основе натуральных волокон и другие экологически безопасные материалы, в том числе вторичной переработки.
По некоторым данным, производство Space начнётся около 2025 года. Автомобили будут продавать по подписке организациям и частным лицам с ежемесячной платой около 1000 евро. Кстати, ещё один электрокар с полувековым сроком службы — внедорожник Mk_1 от шотландской Munro Vehicles. Он выйдет на рынок в этом году и будет стоить от 50 тысяч фунтов стерлингов.]]></text>
</doc>
