<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Иранская марка Saipa раскрыла подробности о моделях для России]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[иран]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автопром]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-26T20:01:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В 2023 году компания Saipa привезет в Россию хэтчбек Quik, а также седаны Shahin и Saina. Стоимость ближневосточных моделей составит от одного до 1,7 миллиона рублей. Кроме того, до конца года иранцы выведут на российский рынок хэтчбек Atlas. В будущем бренд планирует расширить модельный ряд в нашей стране кроссовером, премьера которого состоится в Иране во втором полугодии. Первые автомобили привезут в Россию из Ирана автовозами через Азербайджан.
Дистрибьютером автомобилей Saipa станет компания «Бест Моторс», которая планирует продать 45 000 иранских машин за три года. Старт продаж первых моделей запланирован на первое июня 2023 года. При это ближневосточная техника до сих пор не прошла процедуру обязательной сертификации на территории России. Первая партия из тысячи машин поступит в нашу страну по технологии параллельного импорта.
Самыми доступными вариантами на российском рынке станут седан Saina и хэтчбек Quik, которые оценивают в миллион рублей. Топовую версию Shahin будут предлагать за 1,7 миллиона рублей. Иранская компания готова дать гарантию на два года или 80 000 километров пробега. При этом в «Бест Моторс» настаивают на гарантии в три года или сто тысяч километров.
В будущем Saipa планирует локализовать производство модельного ряда в России. В качестве площадки иранцы рассматривают бывший автозавод Nissan в Санкт-Петербурге. Помимо трех основных моделей Saipa планирует продавать в России хэтчбек Atlas, а также лёгкий коммерческий транспорт, кроссоверы и пикапы.
В середине марта министр торговли Ирана рассказал о стоимости отгрузки автомобилей для России. По словам чиновника, стоимость каждой модели не превысит 10 000 долларов.]]></text>
</doc>
