<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[АвтоВАЗу предложили дооснастить «антикризисные» Lada Granta]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[автоваз]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автопром]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[lada]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[granta]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-01T09:47:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Национальный автомобильный союз предлагает сделать антикризисную Lada Granta безопаснее. Организация направила АвтоВАЗу письмо с предложением провести сервисную кампанию и дооснастить упрощенные Гранты подушками безопасности. Автомобили без эйрбегов и других опций выпускались и продавались в течение нескольких месяцев в 2022 году, и, как сообщает «Российская газета», они до сих пор ездят по дорогам. В Национальном автомобильном союзе отмечают, что это негативно влияет на безопасность дорожного движения.
Письмо Национального автомобильного союза за подписью его президента Антона Шапарина было направлено генеральному директору АвтоВАЗа Максиму Соколову. В нем говорится, что отсутствие ряда важнейших систем безопасности оказывает непосредственное негативное влияние на безопасность дорожного движения, аварийность, тяжесть ранений при ДТП и смертность.
Организация предлагает заводу провести сервисную кампанию по установке оборудования, которого «антикризисная» версия Lada Granta была лишена. Это же касается моделей Niva Legend и Lada Niva Travel.
Помимо подушек безопасности и «сложной» электроники, например, ABS и EBD, на антикризисные автомобили не устанавливалась и система экстренного реагирования при ДТП ЭРА-ГЛОНАСС, а экологический класс двигателя был понижен с Евро-5 до Евро-2 (соответствующие отклонения от Техрегламента Таможенного союза были легализованы). Со временем часть оборудования, в том числе и подушки безопасности, на Granta и Niva вернули, однако уже проданным автомобилям эти функции так и не достались.
Предполагается, что дооснащение автомобилей будет проходить по той же схеме, что и отзывная кампания: владельцев уведомят о необходимости посетить сервисный центр, где будет проведена установка подушек безопасности. Как и в случае с отзывом машин из-за дефектов, работы будут проведены за счет автопроизводителя.]]></text>
</doc>
