<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Посмотрите на эксклюзивные гостиничные номера от Porsche]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Пономарёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[porsche]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-08T14:00:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В американском отеле появились эксклюзивные гостиничные номера от Porsche. Поклонников у марки Porsche и её спорткара 911 достаточно, причём совсем необязательно фанаты культовой модели должны быть владельцами соответствующего автомобиля. Многие, кто ещё не может позволить себе прославленную машину, делают кассу за счёт сувениров и официального мерча бренда. А сейчас они могут почувствовать своё единение с Porsche 911 за счёт проживания в роскошном отеле Nobu Hotel Atlanta в США, где появились номера в стиле знаменитого спорткара.
Сотрудничество Porsche Cars North America и Nobu Hotel Atlanta вылилось в создание номеров Porsche Icon Suite и Porsche Classic Room, в которых появились «предметы искусства и декор в стиле Porsche, а также эксклюзивные памятные вещи, посвящённые культовым моментам истории Porsche». Постояльцев будет встречать стилизованное изображение Porsche 911 на стене, коллекция книг о Porsche и репродукции картин со спорткаром на стенах.
В Porsche Classic Room гостей ждут картина с Porsche 911. К ним присоединяются деревянная «статуэтка» спорткара, книги о Porsche и фирменная головоломка. Если ваша поездка в Атланту связана с работой, вы можете воспользоваться представительским конференц-залом в стиле Porsche. Он отличается минималистичным дизайном и «парящими» фотографиями Porsche на стене. Стоимость Porsche Classic Room составляет от 356 долларов за ночь, а Porsche Icon Suite обойдётся минимум в 966 долларов за ночь.
Если для кого-то это недостаточно эксклюзивное предложение, можно выбрать набор Porsche Experience Package, который включает в себя две ночи в Porsche Icon Suite, а также поездку в близлежащий Porsche Experience Center, завтрак на двоих, ужин на двоих в ресторане Nobu Atlanta и бутылку шампанского Nobu в стиле Porsche. Гости также получат индивидуальный купальный халат и доступ к электромобилю Porsche Taycan с водителем, которые могут доставить постояльцев в любую точку в радиусе пяти километров от отеля.]]></text>
</doc>
