<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Россию привезли гибридные минивэны Honda Elysion за пять миллионов рублей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[honda]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[минивэны]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[параллельный импорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-31T13:31:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российские дилеры продают гибридные минивэны Honda Elysion за 5,1 миллиона рублей. По данным издания «Газета.Ru», пятиметровые семиместные автомобили появились в салонах Тюмени и Омска. У продавцов в наличии машины 2023 года без пробега в чёрном или белом кузове. Ознакомиться к доступными предложениями можно на официальных сайтах дилерских центров и их страницах в популярных интернет-площадках по продаже транспортных средств.
Honda Elysion выпускают на совместном предприятии японской марки и китайского бренда Dongfeng. Минивэн позиционирует в качестве роскошной альтернативы модели Odyssey. Длина Elysion составляет 4950 миллиметров. В трехрядном салоне машины могут комфортно разместиться семь пассажиров.
Список опций минивэна представлен электроприводом и подогревом зеркал заднего вида, парктрониками, мультимедийной системой с тачскрином, а также мультирулем и электроприводом сидений.
В движение Elysion приводит гибридная силовая установка, состоящая из 145-сильного бензинового двигателя и двух электромоторов, один из которых ассистирует ДВС в режиме генератора, а второй отвечает за вращение передних колёс.
Приобрести минивэны у российских дилеров можно за 5,1 миллиона рублей.
Накануне на российском рынке появился минивэн Geely Jiaji L. В настоящее время представители дилера локализуют интерфейс автомобиля.]]></text>
</doc>
