<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Пикап GMC Hummer EV переоборудуют в дом на колесах: первое изображение]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[hummer]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[electric hummer]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кемперы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[gmc]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пикапы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электрокары]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-30T19:01:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Опубликован первый тизер дома на колесах на базе пикапа GMC Hummer EV. Австралийская компания EarthCruiser, специализирующаяся на переделке автомобилей в автодома, поможет GMC в подготовке электропикапа к дальним путешествиям, пишет Carscoops. Никаких подробностей о разрабатываемом комплекте пока нет — только затемненное изображение, на котором будущий кемпер изображен сверху с крышей, почти вся площадь которой занята солнечными панелями.
В основу ляжет пикап Hummer EV, выбранный из-за габаритного преимущества: у него больше расстояние между осями и общая длина по сравнению с внедорожником. На тизере видно, что грузовая платформа получила надстройку с выдающимися боками, в которые могут быть встроены отсеки для хранения. Ее крыша покрыта солнечными панелями для питания электроники в автодоме и, возможно, подзарядки тяговой батареи электрокара.
Другой информации о будущем электрическом кемпере пока нет. Его концепцию разработала сама GMC совместно с EarthCruiser Innovations. По словам создателей, переоборудованный Hummer EV позволит автовладельцам «исследовать мир по-новому».
Пока речь идет только о постройке концепта в единственном экземпляре, однако не исключено, что задумка получит товарное воплощение, если на нее будет спрос. Особенно учитывая, что интерес к домам на колесах все еще остается на высоком уровне после ажиотажа во время пандемии.
EarthCruiser дооснащает не только новичков авторынка. В ее портфолио есть, к примеру, технологичный жилой модуль для почти сорокалетнего Toyota Land Cruiser 70, который до сих пор продается в Австралии. Внутри есть кухня с индукционной плитой, раковина, холодильник с морозилкой и обеденная зона с диванами и столиком, которая превращается в односпальную кровать. Крыша поднимается нажатием кнопки.]]></text>
</doc>
