<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стало известно, с каких машин россияне пересаживаются на «Москвичи»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Кованов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[москвич]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кроссоверы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-04T16:04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дилеры рассказали, какие автомобили россияне меняют на кроссоверы «Москвич». Наиболее часто в рамках покупки по трейд-ин клиенты сдают машины Renault — с них пересаживаются в 40 процентах случаев, сообщили «Российской газете» в дилерских центрах «Петровский» в Москве и Санкт-Петербурге. На втором месте оказалась отечественная Lada с 20-процентной долей, а на оставшиеся 40 процентов приходятся другие марки — Skoda, Citroen, Toyota и прочие.
Большинство автомобилей, которые россияне сдают по трейд-ин — это седаны. Чаще всего топливные «Москвичи 3» берут именно в трейд-ин, отмечают дилеры. В этом случае средняя сумма доплаты за кроссовер составляет 900 тысяч рублей. Напомним, рекомендованная розничная цена «Москвича» на сегодняшний день составляет 1,97 миллиона рублей, но без наценок не обходится.
В дилерском центре отметили, что ожидают роста интереса к «Москвичам» по мере включения их в программы господдержки. Уже сейчас в кредит берут 57 процентов кроссоверов. Этой возможностью пользуются в основном те, кто покупал массовые машины европейских и южнокорейских марок. Причем по трейд-ин поступают, как правило, свежие иномарки, что подчеркивает «доверие к качеству автомобилей «Москвич», заключил представитель ДЦ.
В феврале сообщалось, что в России перестали выдавать льготные кредиты на покупку машин с ДВС. В марте Минпромторг объявил о перезапуске программы льготного автокредитования, но доступно оно лишь некоторым категориям — медработникам, учителям, мобилизованным, добровольцам или военнослужащим по контракту, принимающим участие в СВО, а также членам их семей. Семьи с детьми и начинающие автомобилисты в перечне больше не значатся.
«Москвич» тем временем представил новую модель — лифтбек под индексом 6, он же JAC Sehol Yao. Старт производства и продаж запланирован на второе полугодие, а потом к нему присоединится кроссовер «Москвич 5».]]></text>
</doc>
