<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Хакеры взломали базу данных Ferrari и требуют за нее выкуп]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ferrari]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-21T18:16:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Хакеры взломали базу персональных данных клиентов Ferrari и потребовали за нее выкуп. Об этом стало известно из официального письма, которое компания разослала по своим клиентам. В этом же письме компания сообщила, что хакеры не просто взломали базу данных с персональными данными клиентов, но и потребовали выкуп за неразглашение. Сумму выкупа в компании решили не разглашать, но отметили, что идти на сделку с преступниками и платить похитителям деньги за атаку отказались.
По словам представителей компании, хакеры смогли получить доступ к именам, адресам и почтовым данным клиентов. При этом в ходе расследования выяснилось, что добраться до номеров банковских счетов и детальной информации о заказанных автомобилях хакерам не удалось.
В компании пояснили, что не хотят идти на сделку с киберпреступниками. Кроме того, нет никаких гарантий, что после получения денег хакеры действительно откажутся использовать персональные данные. К разбирательству уже привлекли правоохранительные органы, кроме того, в компании занялись усилением кибербезопасности.
Киберпреступления в автомобильной индустрии давно не редкость. В мае прошлого 2022 года в Сеть слили личные данные сотен клиентов концерна General Motors. Тогда хакеры опубликовали не только имена и адреса, но и данные о пробеге автомобилей, а также историю поиска маршрутов и поездок на пункты ТО.]]></text>
</doc>
