<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Главный автомобиль Китая рассекретят в апреле на Шанхайском автосалоне]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Ильин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[hongqi]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-07T23:23:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Главный автомобиль Китая покажут в апреле на автосалоне в Шанхае. Портал Autohome узнал, что на выставке рассекретят второе поколение Hongqi L5 — лимузин с кодовым названием N701. Официальной информации об автомобиле мало: фотошпионам новый Hongqi попадался только в виде мула с кузовом в ретростиле и современным салоном. Лидер Китайской Народной Республики Си Цзиньпин ездит на броневике Hongqi N701 с прошлого лета.
Китайские журналисты полагают, что новый представительский лимузин Hongqi для частных клиентов сохранит индекс L5. Первое поколение «пятёрки» дебютировало в середине 2010-х и выпускалось ограниченным тиражом. Флагман китайского автопрома оказался очень дорогим: до начала продаж предзаказы принимали по цене от пяти миллионов юаней (~730 тысяч долларов); к моменту начала производства лимузин ещё подорожал.
Хотя внешность автомобиля Си Цзиньпина секретом не является, не факт, что серийный N701 внешне повторит штучный седан для лидера КНР. Во-первых, частники точно не смогут заказать бронированную версию. Во-вторых, у обычной четырёхдверки наверняка уменьшат колёсную базу и уберут «лимузинную» вставку между боковыми дверями. Остаётся открытым вопрос по дизайну: не исключён вариант с современным салоном и обводами кузова в духе 1950-х.
На первое поколение Hongqi L5 ставились двигатели V12 и V8. Какая силовая установка будет у нового лимузина узнаем совсем скоро. Шанхайский автосалон продлится с 18 по 27 апреля, но первые премьеры могут состояться незадолго до официального открытия.]]></text>
</doc>
