<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новый брутальный Lexus GX: первые изображения]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[gx]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[lexus]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-10T16:19:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Lexus показал первые изображения внедорожника GX нового поколения. Японская марка запускает тизерную кампанию, предваряющую скорую премьеру «третьего» GX. Модель, которая придет на смену стареющему предшественнику 9 июня, получит разработанный с нуля брутальный дизайн и значительные улучшения по части технической «начинки» и технологий. Подробностей Lexus не раскрывает, но о масштабе грядущих изменений говорят тизеры, а также жизненный цикл текущей версии — он длится с 2009 года.
Первое изображение показывает часть передка нового Lexus GX с фарой более простой формы, лишившейся фирменного «бумеранга». Слева от нее видна решетка радиатора — возможно, она все еще выполнена в виде песочных часов с усеченной верхней частью, но теперь она полностью черная, без хромированной рамки. Капот получил глубокую выемку, колесные арки стали более развитыми и угловатыми.
На втором тизере представлена часть забрызганной дождем светодиодной полосы, растянутой во всю ширину задней двери GX. Над ней разместили черную накладку с надписью Lexus — она займет место нынешнего шильдика. О «технике» внедорожника подробностей пока нет, но ожидается, что его построят на более коротком варианте архитектуры TNGA-F, лежащей в основе Lexus LX и Toyota Land Cruiser 300.
Также сообщалось, что в гамме GX будет сразу несколько гибридных силовых установок, одну из которых он может разделить с новым Land Cruiser Prado. Также стоит ожидать появления в GX самых свежих технологий и наработок Lexus в области комфорта и безопасности.
Премьера GX третьей генерации запланирована на 9 июня, а на рынок он должен выйти в 2024 году.
Параллельно Lexus готовит еще одну премьеру: на днях компания показала первый снимок нового кроссовера TX. Новинке отведена роль одного из флагманов японской марки, который будет представлять собой более дорогой вариант показанного в апреле вседорожника Toyota Grand Highlander.]]></text>
</doc>
