<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Hyundai показала «заряженный» седан Elantra N с новым дизайном]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Носаченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[elantra n]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[hyundai]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-17T18:32:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Hyundai раскрыла внешность обновленного седана Elantra N. Модификация будет отличаться от обычной Elantra аэродинамическим обвесом, декором, перекалиброванной подвеской и более мощным двигателем, хотя подробностей производитель не приводит. Полноценная премьера Elantra N должна состояться в ближайшие недели. При этом уже подтверждена машина следующего поколения — и она сохранит бензиновый двигатель.
Линейка машин Hyundai N сейчас включает пять моделей: i20 N, i30 N, Veloster N, Kona N и Elantra N. Горячий седан дебютировал в 2021 году и стал самым быстрым N-автомобилем.
В режиме повышенной отдачи он разгоняется до «сотни» за 5,3 секунды. Под капотом такой «Элантры» стоит турбомотор 2.0 T-GDI мощностью 280 сил (пик — 290 л.с.) и 392 Нм момента. Коробок передач две на выбор: шестиступенчатая «механика» либо «робот» 8DCT.
Какой мотор получил рестайлинговая Elantra N, пока держится в секрете. Компания раскрыла только внешность машины, и она идентична обычной Elantra / Avante. Разница в декоре, обвесе и колесах. Интерьер тоже не показали, но и там, скорее всего, не будет ничего революционного. N-седан похвастается сиденьями с развитой боковой поддержкой и интегрированными подголовниками, а также мультимедиа с особой графикой.
Между тем уже подтверждена Elantra N следующего поколения. Седан сохранит бензиновый двигатель, причем, по некоторым данным, Hyundai увеличит его объем, скажем, с двух до 2,5 литра. А вот у хэтчбека i30 N продолжения не предвидится. Пятидверку могут заменить электрокаром, но окончательное решение о её будущем ещё не принято.]]></text>
</doc>
