<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Brabus увеличил запас хода флагманского электрокара Mercedes-AMG EQS 53]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Пономарёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[eqs]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[brabus]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[mercedes-amg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электрокары]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[тюнинг]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-08T16:00:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Brabus увеличила запас хода флагманского электромобиля Mercedes-AMG EQS 53. Прославленное тюнинг-ателье Brabus известно в первую очередь своими сверхмощными проектами на базе моделей Mercedes-Benz, но раз марка решила осваивать сегмент электромобилей, то и специалисты из Ботропа последовали за немецким автопроизводителем. Вслед за доработками электрического кроссовера Mercedes-Benz EQC и лифтбека Mercedes-Benz EQS 450 тюнеры представила флагманский Mercedes-AMG EQS 53. Традиционно для электромобилей специалисты оставили заводскую силовую установку нетронутой.
Доработанный в Brabus лифтбек может проехать без подзарядки на 7% дальше, чем стандартный. Добиться увеличения запаса хода помогла оптимизированная аэродинамика. Комплект углепластиковых элементов не только сделал Mercedes-AMG EQS 53 более агрессивным на вид, но и снизил коэффициент сопротивления воздуху на 7,2% и уменьшил подъёмную силу разом на 40%.
На оптимизацию аэродинамических характеристик также работают фирменные 22-дюймовые колёса Brabus Monoblock M Platinum Edition с шинами Pirelli P Zero и модуль занижения подвески Brabus SportXtra, прижимающий электромобиль к земле на 15 миллиметров спереди и 20 миллиметров сзади. Если говорить об интерьере, то для модели доступен фирменный салон Brabus Masterpiece с любыми сочетаниями цветов и материалов по вкусу клиента.
Предложены также новые велюровые коврики, углепластиковые накладки на педали и пороги, новые подушки для сидений. Интересно, что для шоу-кара Brabus выбрал сочетание тёмно-серой кожи с прострочкой Arrow Wave и чёрно-серой веганской тканью, имитирующей углепластик. Несмотря на отсутствие технических доработок, тюнинг Mercedes-AMG EQS 53 дешёвым не будет. Вариант от Brabus минимум на 100 тысяч евро дороже стандартного электрического лифтбека.]]></text>
</doc>
