<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дебютировал серийный кроссовер Toyota Crown Sport]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Ильин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[toyota]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[crown]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кроссоверы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-01T09:00:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дебютировал серийный кроссовер Toyota Crown Sport. В Японии состоялась «живая» презентация второй модели семейства Crown. В компании Toyota новинку относят к формату SUV, хотя по высоте Crown Sport уступает соразмерным конкурентам 6-7 сантиметров. Заявлены две гибридные модификации с атмосферным 2,5-литровым двигателем и электрическим полным приводом E-Four. Продажи на внутреннем рынке ожидаются осенью; со временем Crown Sport станет «глобальной» моделью.
С определённых ракурсов Toyota Crown Sport напоминает Ferrari Purosangue, хотя даже архитектурного сходства нет: японская новинка создана на переднеприводной платформе TNGA-K. Ближайший «родственник» — четырёхдверный кросс-седан Crown Crossover, но у пятидверки на восемь сантиметров укорочена колёсная база, а габаритная длина меньше на 22 сантиметра.
В салоне общность «Краунов» с разными типами кузова поразительна: передняя панель, центральный тоннель, информационно-развлекательный комплекс, руль, дверные карты — всё это по максимуму унифицировано. Отличия из области оснащения: для Crown Sport заявлены «спортивные» кресла с интегрированными подголовниками и яркие отделочные материалы.
Разработчики обещают, что у Crown Sport будут более «драйверские» настройки шасси: перенастроят адаптивные амортизаторы, иначе откалибруют управляемую заднюю ось. Однако современной гибридной системы с «турбочетвёркой» 2.4 для кроссовера не заявлено: выбирать придётся между обычным и заряжаемым гибридом на основе «атмосферника» 2.5. Производительность держится в секрете, но на «родственных» моделях система HEV выдаёт до 239 лошадиных сил, а PHEV — до 306 лошадиных сил.
В течение года семейство Crown пополнится универсалом на той же платформе TNGA-K, но будет и идеологический преемник «Крауна» в кузове седан: на подходе представительский купеобразный автомобиль, созданный вокруг заднеприводной архитектуры TNGA-L.]]></text>
</doc>
