<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[JAC показал салон нового бюджетного электрокара в стиле MINI]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Ильин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[электрокары]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[jac]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-08T23:23:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания JAC показала салон нового бюджетного электрокара в стиле MINI. Пресс-служба китайского автопроизводителя подтвердила, что хэтчбек EV3 откроет новое семейство недорогих электромобилей. Презентация состоится 12 апреля, но предварительные характеристики и внешность раскрыты благодаря данным Минпромторга и утечкам от фотошпионов. Четырёхметровая пятидверка отличится современным интерьером, просторным салоном и привлекательной ценой.
Изнутри JAC EV3 не воспринимается «бюджетником»: у электромобиля симпатичные комбинированные кресла, дверные карты и передняя панель, перед водителем небольшой экранчик «приборки», а весь интерфейс доверен крупному «парящему» тачскрину. По центру есть место для беспроводной зарядки гаджетов. На мультируле два блока с привычными кнопками.
Единственный электродвигатель разместят спереди, возможны два варианта отдачи: 95 или 136 лошадиных сил. Литий-железо-фосфатную батарею разместят под полом. Длина/ширина/высота автомобиля равны соответственно 4025/1770/1560 миллиметрам, колёсная база — 2620 миллиметров. Сравнимые габариты у трёхдверки MINI Cooper.
Фирма JAC сотрудничает сразу с несколькими российскими автопроизводителями, а её модели собирают в нашей стране под тремя брендами — «Москвич», «Соллерс» и КамАЗ. Не исключено, что со временем хэтчбек EV3 тоже обрусеет, но пока в планах московского завода другие автомобили.]]></text>
</doc>
