<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Chery Tiggo 7 Pro Max получил новую начальную версию и стал доступнее]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[tiggo 7 pro]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[chery]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кроссоверы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-03T19:29:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Chery добавила кроссоверу Tiggo 7 Pro Max новую дешевую версию. Кроссовер, который появился в России только в начале нынешнего года, обрел базовую комплектацию Elite, за счет чего его стартовая стоимость опустилась с 2 889 900 до 2 759 900 рублей. Однако самый доступный вариант Tiggo 7 Pro Max не впечатляет списком оснащения. Из него вырезали множество опций — от камер кругового обзора до панорамной крыши с люком и шторкой.
В комплектации Elite кроссовер Chery Tiggo 7 Pro Max лишился памяти настроек зеркал заднего вида, электрорегулировки поясничного упора и сиденья пассажира, памяти настроек водительского сиденья. Также нет в перечне отсека для беспроводной зарядки смартфона.
Кроме этого, самый дешевый Tiggo 7 Pro Max предлагается без камер кругового обзора, передних парктроников, шторок безопасности, помощника при перестроении, адаптивного круиз контроля и системы экстренного торможения.
Оптика по-прежнему светодиодная, колесные диски — 18-дюймовые. Также на месте остались датчики света и дождя, полноразмерная «запаска», бесключевой доступ и запуск мотора, багажная дверь с электроприводом, двухзонный климат-контроль, цифровая приборная панель и 12,3-дюймовый экран мультимедийной системы. Есть функция дистанционного запуска двигателя и «теплые» опции — обогрев руля, сидений, лобового стекла и форсунок омывается.
Кроссовер в России продают с единственным бензиновым турбомотором 1.5 мощностью 147 лошадиных сил (210 Нм крутящего момента), пару которому составляет вариатор. Привод передний.
Накануне Chery открыла в России прием заказов на гибридный Tiggo 8 Pro e+. Первым покупателям обещают мощную зарядную станцию и сертификат на ее установку, однако цены еще не озвучены — их объявят ближе к полноценному старту продаж, который состоится в конце мая.]]></text>
</doc>
