<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Представлен самый мощный Aston Martin без крыши]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Носаченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[aston martin]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[суперкары]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[dbs]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-12T17:38:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Aston Martin рассекретила самый мощный кабриолет в своей истории. Модель DBS 770 Ultimate Volante оснащена битурбомотороом V12 5.2 с отдачей 770 лошадиных сил и 900 Нм крутящего момента, восьмидиапазонным автоматом ZF, адаптивной подвесной и углерод-керамическими тормозами. Всего будет выпущено 199 таких автомобилей. Весь тираж уже раскуплен.
В начале этого года компания Aston Martin представила финальный DBS с 770-сильным мотором V12. На фотографиях тогда показали только купе, а вот кабриолет DBS 770 Ultimate Volante упомянули мельком. Теперь рассекречен и он.
Обе машины технически идентичны, хотя за безграничный простор над головой придется расплачиваться динамикой разгона до ста (3,6 c вместо 3,4). «Максималка» тем не менее останется прежней — 340 километров в час. Весь тираж серии Ultimate ограничен 499 экземплярами, которые разделят между тремя сотнями купе и 199 открытыми двухдверками.
Кабриолет оснащен тем же битурбодвигателем V12 5.2. На машине перекалиброван восьмидиапазонный автомат ZF, адаптивные амортизаторы и весь управляющий софт.
Стандартно стоят механический дифференциал повышенного трения в задней оси, углерод-керамические тормоза и колеса диаметром 21 дюйм, как на гиперкаре Valkyrie и инфернальном купе Victor.
В списке опций — углепластиковые сиденья, различные варианты декора салона и титановая выпускная система.
Через отделение персонализации Q by Aston Martin можно заказать окраску колес в цвет кузова, элементы декора из тонированного углепластика, вставки на сиденьях из плетеной кожи, накладки с инкрустацией и карбоновый руль.
Производство DBS 770 Ultimate в обоих типах кузова уже началось. Отгрузка машин покупателя начнется в третьем квартале этого года. Весь тираж, как это обычно бывает с редкими машинами, уже раскуплен.]]></text>
</doc>
