<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Toyota выпустит 10 электрокаров, в том числе необычный Lexus]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Носаченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[toyota]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электрокары]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[lexus]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-06T16:45:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Toyota показала изображение нового электрического Lexus. Речь идет о модели нового поколения, которая появится не раньше середины десятилетия. Её будут отличать дизайн, ездовых характеристики и впечатляющая дальность хода. Всего же в планах Toyota выпустить 10 новых моделей на электрической тяге, совокупные объемы продаж которых составят около полутора миллионов единиц ежегодно.
Новое руководство Toyota Motor Company представило обновленную стратегию развития. Она базируется на трех принципах: электрификация, интеллектуальные системы и диверсификация. В конечном счёте компании предстоит пройти через несколько стадий трансформации: превратить автомобили в средства мобильности, сделать их максимально доступными и, наконец, достигнуть синергии между мобильностью и инфраструктурой.
Развивать линейку электрокаров Toyota будет параллельно с гибридами типа HEV и PHEV, машинами на топливных элементах, с водородными двигателями и на синтетическом топливе. К 2026 году запланирован выпуск 10 новых моделей на электрической тяге, совокупные объемы продаж которых составят около полутора миллионов единиц ежегодно. В этот перечень попадут и так называемые эмоциональные электрокары. Одни из них Toyota даже показала на слайде презентации.
Лифтбек с шильдиком Lexus демонстрирует новый язык дизайна с множеством ломаных линий и стремительным профилем. Так будут выглядеть электрокары нового поколения. Запас хода у них будет в два раза больше, чем у нынешних — всё благодаря использованию высокоэффективных батарей (возможно, речь идет о твердотельных аккумуляторах). Также будущим новинкам достанется программная платформа Arene, которая позволит настраивать машину под личные предпочтения владельца.]]></text>
</doc>
