<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Посмотрите на брутальный дубайский внедорожник для спецназа]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Пономарёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[полиция]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[внедорожники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[w motors]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-17T14:30:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания W Motors из Дубая показала вездеход для полицейского спецназа. Базирующаяся в Объединённых Арабских Эмиратах фирма, известная своими гиперкарами Lykan HyperSport и Fenyr SuperSport, в 2022 году в рамках Всемирного полицейского саммита на выставке Expo 2020 в Дубае представила внедорожник Ghiath Smart Patrol. Спустя год на том же мероприятии, но уже во Всемирном торговом центре Дубая, состоялся дебют новой модификации внедорожника Ghiath — в исполнении SWAT. Как ясно из названия, автомобиль адресован специальным подразделениям полиции.
Автомобиль получил доработки с учётом специфики спецназа, особой экипировки его сотрудников и выполняемых задач. Внешне машина отличается матово-чёрной окраской с алыми логотипами и особым обвесом — передний бампер усилен и может использоваться в качестве тарана, а вдоль бортов и в задней части кузова установлены широкие подножки и дополнительные ручки для перевозки полицейских снаружи машины.
В оснащение входят системы инфракрасного светодиодного освещения для наблюдения и вождения автомобиля в ночное время, девять внешних камер наблюдения с возможностью распознавания номерных знаков, мощные светодиодные модули по периметру внедорожника и встроенную систему разгона толпы с помощью дыма.
В салоне Ghiath SWAT предусмотрены крепления для оружия, отсеки для хранения боеприпасов, встроенные док-станции для зарядки персональных раций полицейских, штатный компьютер с доступом к национальной базе данных полиции, два дополнительных планшета на Android для работы с информационными системами и система контроля за состоянием здоровья водителя. А вот технические характеристики Smart Patrol до сих пор не раскрыты.]]></text>
</doc>
