<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Контроль за техосмотром передадут Росаккредитации]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[законы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-04T14:30:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Росаккредитация будет контролировать операторов систем техосмотра автомобилей. Сенаторы Совета Федерации внесли в Госдуму новый законопроект, согласно которому Российский союз автостраховщиков (РСА) лишится контроля за подобными компаниями. Авторы инициативы считают, что Федеральная служба по аккредитации сможет бороться с фальсификацией сведений в процессе проведения техосмотра. Ожидается, что ведомство приступит к выполнению задачи в следующем году.
Сегодня Российский союз автостраховщиков проверяет пункты техосмотра на соответствие регламенту. Такие компании должны иметь необходимое помещение, оборудование и аккредитованных специалистов. В Совете Федерации считают, что РСА не может обеспечить достаточный контроль за подобными компаниями, поэтому в стране работают множество мошенников, которые за дополнительную плату оформляют диагностические карты без осмотра транспортных средств.
Эксперты заявляют, что передача контроля Росаккредитации позволит избежать массовой фальсификации и исключить коррупционную составляющую. При этом ведомству, скорее всего, понадобятся дополнительные средства на выполнение новой задачи. Сегодня каждый оператор пункта ТО платит РСА 49 500 рублей за аккредитацию, а также раз в два года 35 000 рублей за подтверждение соответствия требованиям.
Одним из новых способов контроля за компаниями станет использование видеокамер, оснащенных технологией искусственного интеллекта, которые позволят в автоматическом режиме выявлять мошеннические схемы на пунктах ТО. Ожидается, что Росаккредитация получит новые функции не ранее 2024 года.
В середине апреля стало известно, что ГИБДД сможет мгновенно распознавать поддельные диагностические карты. Инспекторы будут аннулировать фейковые документы, не дожидаясь возбуждения дела.]]></text>
</doc>
