<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России продают новый Nissan X-Trail из Китая]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[кроссоверы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[x-trail]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nissan]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-10T13:15:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[До России добрался новый Nissan X-Trail: его привезли из Китая. Объявления о продаже кроссовера четвертой генерации разместил на классифайдах крупный российский дилер «Рольф». За модель 2023 года выпуска, собранную на совместном предприятии Dongfeng-Nissan, он просит 5 200 000 рублей. Максимальная скидка составляет 700 тысяч рублей, и ее можно получить, оформив кредит и сдав имеющуюся машину в трейд-ин. Таким образом цена упадет до 4 500 000 рублей.
В основе «четвертого» Nissan X-Trail лежит архитектура CMF-C/D. Однако китайский вариант отличается от европейского варианта и американского Rogue мотором: он комплектуется 1,5-литровой бензиновой «турботройкой» VC-Turbo, которая выдает 204 лошадиные силы (300 Нм крутящего момента) и работает в паре с вариатором. Привод может быть передним либо полным, но россиянам по параллельному импорту предлагают полноприводные варианты.
Со сменой поколения X-Trail слегка подрос в габаритах, но колесная база не изменилась и составляет 2706 миллиметров. Внешне кроссоверы для разных рынков почти идентичны, но китайский может похвастаться 212-миллиметровым дорожным просветом против 208 миллиметров у Nissan Rogue.
В салоне «китайца» — более крупный 12,3-дюймовый экран мультимедийной системы и другие материалы отделки. Также заявлены «приборка» диагональю 12,3 дюйма, проекционный дисплей и полуавтопилот ProPilot.
До 2022 года X-Trail предыдущей генерации производили на заводе Nissan в Санкт-Петербурге, на котором в ближайшее время должна стартовать сборка новых моделей Lada. В конце года Nissan официально покинул Россию. Таким образом, X-Trail, который ждали в 2023-м, оказался доступен только по параллельному импорту и на вторичном рынке.]]></text>
</doc>
