<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ГИБДД сможет аннулировать поддельные карты техосмотра без суда]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[законы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-19T20:24:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ГИБДД будет мгновенно аннулировать поддельные диагностические карты. Уже подготовлен соответствующий законопроект, который планируется направить на рассмотрение правительства. Согласно поправкам, сотрудники ГИБДД смогут самостоятельно ликвидировать фейковые документы, подтверждающие прохождение техосмотра. Сегодняшние правила не позволяют инспекторам оперативно бороться с мошенниками.
В настоящее время при выявлении поддельной диагностической карты сотрудники ГИБДД обязаны дождаться возбуждения административного дела и только после этого аннулировать документ. Подобная процедура приводит к тому, что на дороги продолжают выезжать не прошедшие ТО автомобили, которые подвергают угрозе других участников дорожного движения.
Несмотря на то, что в 2020 году в России ужесточили правила техосмотра, предприимчивые мошенники нашли способ их обходить. Компании, продающие поддельные карты, прибегают к фотошопу, делают ненастоящие снимки автомобилей, после чего загружают данные в Единую информационную систему техосмотра под видом реальных документов. В результате не прошедшие ТО водители за доплату получают диагностические карты.
Новые законопроект позволит инспекторам самостоятельно аннулировать поддельные карты в течение пяти дней вне зависимости от возбуждения административного делопроизводства.
В сентябре прошлого года с поддельными картами техосмотра начали бороться дорожные камеры. По словам сотрудников ГИБДД, данные с комплексов позволяют узнать, где находились автомобили во время прохождения ТО.]]></text>
</doc>
