<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сотрудников Mercedes-Benz обвиняют во взятках на миллионы евро]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[mercedes-benz]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-21T13:23:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Двух сотрудников Mercedes-Benz подозревают в одной из крупнейших взяток в истории компании. Управление федеральной уголовной полиции Германии (Landeskriminalamt, или LKA) провело обыск на заводе в Зиндельфингене неподалеку от Штутгарта. Обыск связан с коррупционным скандалом, связанным с двумя сотрудниками завода. Причем жалобу подал сам Mercedes-Benz, заявляющий, что является пострадавшей стороной в этом деле.
В скандале оказались замешаны два сотрудника из отдела закупок завода в Зиндельфингене, пишет немецкая газета Bild. Общая сумма полученных ими взяток может составлять миллионы евро.
Находясь на заводе, немецкие следователи по уголовным делам конфисковали ряд вещей, связанных с подозреваемыми, среди которых были мобильный телефон и компьютер. Помимо производственной площадки, полиция наведалась в частный дом одного из обвиняемых.
Сообщается, что к помощи LKA пришлось обращаться как из-за огромной суммы самих взяток, так и из-за сложности дела: схема, которую проворачивали сотрудники, могла быть достаточно непростой, что требует вмешательства самых опытных специалистов. Подробности пока не раскрываются.
Завод Mercedes-Benz в Зиндельфингене, работающий с 1915 года, выпускает модели S- и E-класса, а также электрический флагман EQS. Помимо этого, на предприятии находится централизованное управление закупками и поставщиками.
Чуть больше года назад бывший сотрудник испанского завода Mercedes-Benz уничтожил более 50 автомобилей немецкой марки. На такой поступок его толкнули массовые увольнения. Он угнал погрузчик, добрался до фабрики, проломил ворота и в знак протеста начал таранить новые минивэны.]]></text>
</doc>
