<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Седаны Kia Rio снова появились в продаже в России: известны цены]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[rio]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[kia]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[параллельный импорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-30T09:36:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России начались продажи седанов Kia Rio из Казахстана за 2,28 миллиона рублей. Партию автомобилей получил один из российских дилеров, выяснила «Российская газета». К нему из Казахстана поступили седаны с 1,6-литровым мотором мощностью 123 лошадиные силы в связке с автоматом и в максимальной комплектации Premium. Цены варьируются от 2 284 000 до 2 888 000 рублей. На российском же сайте Kia эта модель в аналогичной комплектации и с тем же силовым агрегатом оценена в 1 789 900 рублей, однако такие автомобили в России не производятся с весны прошлого года.
До недавнего времени Kia Rio была одной их самых продаваемых моделей на российском рынке, ее собирали на мощностях завода Hyundai в Санкт-Петербурге, там же, где и Solaris. С весны прошлого года сборочная площадка находится в простое, и ее судьба до сих пор не определена. А Kia, хоть и не объявляла об уходе из России, поставила деятельность в стране на паузу.
В середине марта Минпромторг включил марку Kia в список параллельного импорта — это позволяет поставлять автомобили параллельными путями без разрешения правообладателя. А уже к концу месяца партию Rio привезли в Россию из Казахстана, где модель продается официально. И такой седан стоит дороже, чем автомобиль российской сборки в аналогичной комплектации.
В Казахстане Kia Rio представлена исключительно с 1,6-литровым двигателем мощностью 123 лошадиные силы, зато можно выбрать между версиями с механической коробкой передач и автоматом, и из трех уровней оснащения: Comfort, Luxe и Prestige.]]></text>
</doc>
