<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Россию привезли футуристичный китайский кроссовер за три миллиона рублей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[параллельный импорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[dongfeng]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-11T12:01:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российский дилер продает новый китайский кроссовер Dongfeng Aeolus Haoji за 2 990 000 рублей. Об очередной новинке, появившейся на отечественном рынке благодаря схеме параллельного импорта, сообщило издание «Российская газета». За почти три миллиона можно купить 204-сильный автомобиль с цифровой приборной панелью. Автомобиль 2023 года выпуска, оборудованный 204-сильным мотором, а также технологичным интерьером, доступен у продавца в единственном экземпляре.
Габариты Dongfeng Aeolus Haoji составляют 4720 миллиметров в длину при 2825-миллиметровой колесной базе. Кроссовер построен на модульной платформе DSMA, которую китайские инженеры разработали на базе архитектуры CMP концерна Stellantis. Под капотом модели находится полуторалитровая «турбочетверка» мощностью 204 лошадиные силы, которая работает в паре с семидиапазонным «роботом» с двумя сцеплениями.
Интерьер кроссовера отличается сплошной передней панелью, которая объединяет в себе экран мультимедийной системы и цифровую «приборку». Кроме того, автомобиль оснащен двухспицевым рулевым колесом и сенсорным блоком управления системой климат-контроля.
Стоимость Dongfeng Aeolus Haoji 2023 года у российского дилера составляет 2 990 000 рублей.
В конце апреля китайская марка Exeed привезла в Россию новый роскошный кроссовер RX. В продаже премиальная модель появится до конца лета нынешнего года.]]></text>
</doc>
