<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России хотят повысить ставку утильсбора на отечественные машины]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[автопром]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-01T16:10:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России предложили увеличить утильсбор на отечественные автомобили. С такой рекомендацией к правительству обратились представители Совета Федерации, отметив, что этот шаг может стать поддержкой отрасли в сложившейся ситуации. Утильсбор, который взымается со всех автомобилей на российском рынке, компенсируется государством в зависимости от уровня локализации. То есть, на полную компенсацию могут рассчитывать далеко не все производители.
Совет Федерации рекомендует принять меры по поддержке производства колесных транспортных средств, увеличив ставку утилизационного сбора в отношении их. Помимо этого, они просят разработать снизить кредитную нагрузку крупнейшим автозаводам, в том числе посредством субсидий.
Еще одно предложение — установить требования к локализации автомобилей, используемых в российских таксопарках. С такой инициативой ранее уже выступал АвтоВАЗ, однако его глава Максим Соколов предлагал установить аналогичные параметры и для машин каршеринга.
Утилизационный сбор взимается со всех автомобилей на российском рынке. Государство его компенсирует в объеме, привязанном к уровню локализации производства. Сейчас полную компенсацию получает АвтоВАЗ. В феврале сообщалось, что того же хотел добиться «Москвич», однако он собирает крупноузловым методом модели китайского JAC, а потому ему эта поблажка пока недоступна.
В начале марта 2023 года автопроизводители в России получили отсрочку от оплаты утильсбора до конца года. Это касается компаний, заключивших специальные инвестиционные контракты (СПИК). Мера призвана помочь заводам в условиях дефицита средств, а также создать запас комплектующих для дальнейшей ритмичной работы.]]></text>
</doc>
