<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Россию вернулся Renault Duster, но под маркой Dacia]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[duster]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[dacia]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[параллельный импорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-19T12:15:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России появился дизельный кроссовер Dacia Duster за 2,6 миллиона рублей. На объявление обратила внимание «Российская газета»: частник предлагает купить автомобиль 2022 года выпуска и 2023 модельного года, который был растаможен в Беларуси и у которого есть все документы для постановки на учет в нашей стране. За Duster с логотипами румынской Dacia, 1,5-литровым дизельным мотором, механической коробкой передач и полным приводом он просит 2 665 000 рублей.
Dacia Duster завезли в России еще в конце 2022 года, однако это были дорестайлинговые кроссоверы со старым логотипом. Теперь же для покупки стал доступен автомобиль с новым дизайном экстерьера: его можно отличить от прежнего по эмблеме со стилизованными буквами D и C, которые интегрированы в радиаторную решетку. 
Это спецификация для европейского рынка, где Duster представлен в том числе с дизельным двигателем 1.5 мощностью 115 лошадиных сил. Такой кроссовер оснащен фронтальными и боковыми подушками безопасности, 17-дюймовыми дисками, рейлингами на крыше, подогревом кресел, камерой заднего вида и климат-контролем. Данный экземпляр находится в Нижнем Новгороде.
Помимо Duster, в России можно купить и Dacia Sandero третьего поколения — эта модель должна была продаваться на нашем рынке официально, однако весной прошлого года Renault свернула деятельность в стране. Так что параллельными путями в Россию завезли европейский Сандеро — его оценили в 1,5 миллиона рублей.
Стоит отметить, что Dacia (вместе с Renault) была внесена в список параллельного импорта буквально на прошлой неделе. Перечень пополнили брендами, которые выпускают массовые автомобили, чтобы сократить их дефицит у российских дилеров.]]></text>
</doc>
