<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Китайский Kia Seltos обновился: что изменилось]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-23T14:34:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Kia обновила китайский аналог кроссовера Seltos. Рестайлинговый Kia KX3 попал в объективы шпионских камер, снимки новинки публикует портал AutoHome: у кроссовера изменилось оформление кормы, но главным новшеством стало появление цифрового кокпита. С обновлением модель обзавелась единым экраном на передней панели, который объединяет виртуальную приборку и дисплей мультимедийной системы. Такой Kia KX3 пока не появился в продаже, а вот дорестайлинговую версию кроссовера можно купить в том числе и в России.
Kia KX3 продается в Китае с 2015 года и изначально кроссовер был ближайшим родственником Hyundai Creta. В 2016 и 2018 он пережил рестайлинг, а в 2019-м перешагнул во второе поколение и из самостоятельной модели превратился в разновидность глобального Seltos. Теперь же для модели готовят плановое обновление.
Изменения в экстерьере сводятся к новой начинке головной оптики и слегка переработанному дизайну переднего бампера. На корме появился сплошной фонарь и исчезла имитация выхлопных труб. Зато в салоне отныне устанавливается современная консоль с двумя экранами, которая слегка утоплена в передней панели и имеет видимый изгиб.
Под капотом у китайского Seltos все по-прежнему: в движение кроссовер приводит атмосферный мотор объемом 1,5 литра, который развивает 115 лошадиных сил и может работать как в связке с «механикой», так и с вариатором. Привод у Kia KX3 только передний.
Выпуском KX3 занимается совместное предприятие Dongfeng Yueda Kia.
Китайский Kia KX3 с недавних пор продается и в России — партию из 100 машин привез дилер «Авилон». К покупке доступны кроссоверы в двух комплектациях, которые отличаются между собой только наличием системы удержания в полосе. Модификация всего одна — та, что с вариатором. Цены начинаются от 2 727 000 рублей.]]></text>
</doc>
