<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Tesla отправит в ремонт более миллиона электрокаров из-за риска ДТП]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[tesla]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[отзыв]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-11T19:31:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Tesla отзывает в Китае более миллиона электрокаров с опасной неисправностью. О масштабной сервисной кампании, которая затронет Model 3 и Model S, а также кроссоверы Model Y и Model X, сообщило китайское издание Beijing Daily Press. Под отзыв, который начнется 29 мая нынешнего года, попали модели, произведенные в США и Китае с 12 января 2019 года по 24 апреля 2023 года. У всех автомобилей обнаружили проблемы с системой рекуперации энергии.
Причиной отзыва стало отсутствие у водителя возможности выбора режима рекуперации энергии. Технология осуществляет торможение двигателем, который, в свою очередь, работая в режиме генератора, возвращает часть энергии в аккумуляторную батарею. Система активируется в момент нажатия и отжимания педали тормоза.
Кроме того, в данных электрокарах не работает функция предупреждения о слишком длительном нажатии педали акселератора, которое может произойти случайно. По мнению специалистов, оба фактора могут привести к серьезным авариям.
По данным автопроизводителя, у всех элеткрокаров необходимо перепрошить программное обеспечение. При этом технологии Tesla позволяют сделать это удаленно с помощью обновления «по воздуху».
В сентябре прошлого года Tesla отзывала в США более миллиона электрокаров. Тогда причиной масштабной кампании были дефектные электростеклоподъемники.]]></text>
</doc>
