<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Chery показала первый премиум-седан и анонсировала новый суббренд]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Ильин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[exeed]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[chery]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-09T06:35:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Chery показала первый премиум-седан и анонсировала новый суббренд. В Поднебесной прошла большая пресс-конференция, на которой раскрыли подробности о суббренде Sterra, который окажется тесно связан с премиум-маркой Exeed. Первенцем будет седан Sterra ES, известный фотошпионам под кодовым именем Exeed E03. В следующем году гамма пополнится за счёт соплатформенного кроссовера Sterra ET. Больше подробностей о линейке Sterra ждут на Шанхайском автошоу.
Маркетологи Chery планируют выпускать под маркой Sterra «премиальные» электромобили и гибриды. Имя Exeed останется у схожих по позиционированию бензиновых машин. Электрификация — не единственная «фишка» Sterra. Для автомобилей заявлена модульная платформа E0X с пневмоподвеской, причём технология дебютирует совсем скоро на седане ES.
Внешность четырёхдверки не секрет благодаря снимкам с презентации, а фотошпионы неоднократно ловили прототипы. По предварительным данным, речь идёт о пятиметровом электромобиле с колёсной базой 2,9 метра, тяговой батареей между осями и 800-вольтовой электросистемой. Ожидаемый запас хода — более 700 километров, а самые быстрые седаны суббренда Chery смогут разменять 100 километров в час за три секунды.
Другие подробности о Sterra ES наверняка появятся в течение недели, ведь не за горами Шанхайский автосалон. На китайский рынок премиум-седан Chery выйдет до конца года. Кроссовер ET с похожей техникой пополнит гамму в 2024 году, и судя по снимкам, его экстерьер будет поразительно похож на Li9.]]></text>
</doc>
