<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[У Geely появился 390-сильный гибридный кроссовер]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[geely]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кроссоверы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-18T15:00:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Раскрыт мощный и стильный кроссовер китайской марки Geely. Новинка именуется Galaxy L7, где Galaxy — это название нового семейства гибридов и электромобилей марки Geely, а L7 указывает на позиционирование модели в линейке. По габаритам новинка уступает флагманскому Monjaro, а в ее основе лежит архитектура E-CMA. Galaxy L7 оснащается гибридной установкой на 390 лошадиных сил и разгоняется с места до «сотни» за 6,9 секунды. Старт продаж в Китае — во втором квартале этого года (апрель-июнь).
Впервые Galaxy L7 показали еще в конце февраля, а теперь состоялась публичная презентация на автосалоне в Шанхае. L7 представляет собой среднеразмерный кроссовер на «вольвовской» платформе e-CMA. В движение его приводит 1,5-литровый бензиновый турбомотор семейства BHE15 на 163 лошадиные силы, а помогают ему пара электродвигателей — совокупная пиковая мощностью установки достигает 390 сил. Заявленный расход топлива в смешанном цикле составляет 5,2 литра на 100 километров пути.
На первый взгляд L7 можно принять за электромобиль из-за отсутствия радиаторной решетки. На деле же за охлаждение ДВС отвечают небольшие прорези у передней оптики. В самой компании отмечают, что использование гибридной технологии позволяет оснастить мотор эффективной системой охлаждения, так что большая решетка ему и не нужна.
Также в Шанхае показали купе Galaxy Light, правда пока в статусе концепта. Оно примечательно сверхнизким коэффициентов аэродинамического сопротивления (0,19 Cd), экранами, встроенными в дверные карты, и необычным оформлением центрального тоннеля. Правда, серийной версии, которая ожидается ближе к концу года, все перечисленные дизайнерские решения вряд ли достанутся.
Уже к 2025 году семейство Galaxy расширится до семи моделей — как гибридных, так и электрических.]]></text>
</doc>
