<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Рост числа ДТП в России объяснили санкциями]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[дтп]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-26T15:27:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Аварийность на российских дорогах увеличилась из-за международных санкций. Научный центр безопасности дорожного движения МВД России сообщил, что количество ДТП напрямую связано с дефицитом новых машин, а также устаревшим автопарком. По мнению экспертов, нынешняя экономическая ситуация, как и проблемы с поставками автомобилей, оказывают негативное влияние на состояние безопасности дорожного движения и транспортную систему в целом.
По данным МВД, увеличение срока эксплуатации автомобилей приводит к более тяжелым последствиям во время аварий. Реже всего участвуют в ДТП транспортные средства, возраст которых составляет до пяти лет. На фоне устаревания отечественного автопарка и дефицита новых иномарок, эксперты отметили рост количества аварий.
В России зафиксировали прирост количества машин, ввозимых из Японии и азиатских стран. Основной объем составляют автомобили Toyota, Mazda, Nissan, Honda, Subaru, Suzuki. Причем многие из моделей имеют правое расположение руля. По данным МВД, количество аварий с такими машинами составляет более 11 процентов от общего числа зарегистрированных ДТП. При этом транспортный риск данных автомобилей оказался в два раза выше, чем у леворульных машин.
В середине марта количество смертельных аварий в России связали с отремонтированными дорогами. По мнению специалистов, восстановленные трассы провоцируют водителей на скоростную езду.]]></text>
</doc>
