<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Кроссовер Opel Grandland превратили в псевдоспорткар]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Пономарёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[opel]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[тюнинг]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кроссоверы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[grandland x]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-07T13:00:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Немецкое ателье Irmscher выпустило комплект доработок для кроссовера Opel Grandland GSe. Компания, которая специализируется на доработке автомобилей марки Opel, после ряда проектов с необычными для себя марками вроде Tesla и Fiat, вернулась к своим истокам. В качестве базовой модели для своего очередного проекта специалисты выбрали последнее поколение кроссовера Opel Grandland, причём во флагманской версии Grand Sport Electric — заводскую «заряженную» модификацию в Irmscher решили сделать ещё более спортивной. Как и в случае со всеми современными проектами, основное внимание ателье уделило экстерьеру автомобиля.
Новый Opel получил накладки на бамперы и пороги, развитый диффузор и 20-дюймовые диски Heli Star, предложенные в разных вариантах цветового оформления.
Дополнительно изменить облик предлагается с помощью двухцветной окраски кузова. Салон Grandland в ателье предлагают перешить дорогой кожей от Irmscher Manufaktur, а также дополнить интерьер фирменными велюровыми коврами и накладками на пороги из нержавеющей стали.
Технических доработок нет, если не считать новые пружины подвески, уменьшающие дорожный просвет на 30 миллиметров. Гибридная силовая установка на 300 лошадиных сил — 200-сильный бензиновый турбомотор 1.6 PureTech и пара электромоторов. Коробка передач — 8-ступенчатый автомат.]]></text>
</doc>
