<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Прощальный суперкар Lamborghini сделали легче и агрессивнее]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Пономарёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[aventador]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[novitec]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[тюнинг]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[lamborghini]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-07T16:00:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Немецкое ателье Novitec доработало суперкар Lamborghini Aventador LP 780-4 Ultimae. В конце сентября 2022 года марка объявила о завершении производства Aventador и сборке последнего экземпляра — родстера LP 780-4 Ultimae. Тираж модели, ставшим последним суперкаром из Сант-Агата-Болоньезе с двигателем V12, ограничили партией в 350 купе и 250 экземпляров с открытой крышей. Но для тех, кому и такого эксклюзива недостаточно, в Novitec подготовили комплект тюнинга для суперкара. Ателье подготовило для экс-флагмана Lamborghini новый аэродинамический обвес.
Комплект деталей — крышка переднего багажника, передний и задний бамперы, пороги и капот, а также два варианта антикрыла — выполнены из углепластика. Тюнеры обещают, что новые детали улучшают аэродинамику, повышая прижимную силу и обеспечивая более эффективное охлаждение тормозов и двигателя.
Кроме того, использование карбона позволило снизить массу автомобиля. Дополнительно облегчить суперкар можно за счёт новой выхлопной системы из нержавеющей стали, которая на 19 килограммов легче стандартной.
Дополнительно для LP 780-4 Ultimae предложены разноразмерные (20 дюймов спереди и 21 дюйм сзади) диски Vossen, доступные в 72 вариантах оформления, а также спортивные пружины подвески, уменьшающие клиренс на 35 миллиметров. Технически родстер не изменился и сохранил атмосферный 6,5-литровый бензиновый V12 мощностью 780 лошадиных сил, пару которому составляет семиступенчатая роботизированная коробка с двумя сцеплениями, а привод у модели только полный.]]></text>
</doc>
