<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Toyota Supra получила спецверсию в честь юбилейного гоночного купе GT4]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Пономарёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[toyota]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[gazoo racing]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[supra]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-28T12:30:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Toyota выпустила специальную версию Supra 100 Edition в честь юбилейной GT4. В 2023 году Toyota выпустила 100-й экземпляр спорткара GR Supra GT4: тираж по меркам дорожных автомобилей мизерный, но для купе исключительно под эксплуатацию на гоночных трассах даже сотня машин — уже историческая веха. В честь этого юбилея японский автопроизводитель анонсировал особое исполнение 100 Edition, которое достанется как дорожной GR Supra, так и её гоночному варианту GR Supra GT4. Тираж эксклюзивных спорткаров ограничен.
История GR Supra GT4 началась в 2020 году, а через два года появилась улучшенная на основе реальных отзывов клиентов версия GR Supra GT4 Evo. Меньше чем через полгода после выхода модернизированного варианта Toyota отчиталась о поставке первой сотни гоночных спорткаров. В честь этого события и была подготовлена GR Supra GT4 100 Edition.
Технически юбилейное гоночное купе повторяет своего серийного собрата. Все особенности исполнения 100 Edition — сугубо дизайнерские. Машина окрашена в ярко-оранжевый цвет, имеет дополнительные аэродинамические элементы в передней части кузова и памятный шильдик с обозначением спецверсии.
Для тех, кому не нужна гоночная машина, сделана дорожная GR Supra Plasma Orange 100 Edition. Вдобавок к оранжевому кузову оттенка Plasma Orange она имеет чёрные колёса и чёрные тормозные суппорта, чёрную кожу и алькантару в обивке салона салона и карбоновую табличку в салоне с серийным номером модели. Гоночных GR Supra GT4 100 Edition сделают всего три, а дорожных GR Supra Plasma Orange 100 Edition выпустят 100 штук.]]></text>
</doc>
