<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России в 15 раз выросло число объявлений о продаже китайских машин]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[авторынок]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-11T10:41:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России за последние два года в 15 раз увеличилось число объявлений о продаже китайских автомобилей. Такой бурный рост аналитики связывают с введением санкций и последующим уходом с российского рынка большинства европейских автопроизводителей, на смену которым пришли модели из Китая. Для анализа эксперты взяли период с января 2021 по конец апреля 2023 года. Так, ранее на автомобили китайского производства приходилось порядка пяти процентов рынка. Теперь же этот показатель достигает 43 процента.
За счет резкого роста числа автомобилей в продаже, новых дилеров и параллельно-ввезенных моделей, китайские автомобили стали лидерами отечественного рынка, сместив с первого места даже российских автопроизводителей. Если на китайские модели приходится 43 процента предложений о продаже, то на отечественные — всего 24. На третьем месте расположились корейские модели с показателем 14 процентов.
Эта тенденция закономерно привела и к резкому скачку цен на «китайцев». Стоимость китайских автомобилей с пробегом, к примеру, выросла на 62 процента по сравнению с 2021 годом. Также аналитики отметили рост числа поисковых запросов, связанных с китайским автопромом. По отношению к первому кварталу 2021 года число таких запросов выросло на 65 процентов.
Китайские автопроизводители в последнее время набирают обороты не только на российском рынке. Ранее европейские эксперты обвинили китайских автопроизводителей в разрушении своей экономики. По их подсчетам, из-за наращивания присутствия на европейском рынке китайских компаний, компании из Евросоюза могут потерять порядка семи миллиардов евро выручки к 2030 году.]]></text>
</doc>
