<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Раскрыт салон спортивного Geely Atlas Cool]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[atlas]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[geely]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кроссоверы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-23T13:44:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Появились фотографии интерьера спортивного китайского кроссовера Geely Atlas Cool. В целом салон повторяет тот, который мы уже видели у Atlas нового поколения — в Китае эта модель известна как Boyue L. У Cool-версии все тот же широкоформатный планшет, прямоугольная цифровая панель приборов и руль необычной формы, но есть и одно яркое отличие: атмосферная подсветка, которая интегрирована даже в динамики. Также в список оснащения, судя по официальным фотографиям, войдет система распознавания лиц.
Geely Atlas Cool, он же Boyue Сool в родном Китае, — это молодежная и более спортивная версия Boyue L. Она по всем параметрам меньше стандартного Boyue L и отличается дизайном: у нее иная радиаторная решетка, выштамповки на кузове, которые придают кроссоверу «граненый» вид, а также Т-образная передняя оптика и тонкая полоса на корме, соединяющая фонари.
В салоне установлен такой же планшет, как и у более крупного Boyue L — у исходной модели его диагональ составляет 13,2 дюйма. А фишкой Сool-версии стала атмосферная подвеска со спиралями светодиодов в динамиках. Цвет подсветки можно выбрать на свой вкус.
Atlas Cool приводит в движение 181-сильный двигатель объемом 1,5 литра, который работает в тандеме с семиступенчатым «роботом».
Ранее сообщалось, что Geely намерена выпустить целое семейство Атласов, в которое уже входят Atlas Pro (именно такой кроссовер представлен на российском рынке), Atlas L, он же Boyue L в КНР, а теперь и Atlas Cool. При этом Cool — это тоже отдельная линейка внутри модельной гаммы марки, в которую, например, входит спортседан Binrui Cool на агрегатах Coolray.
Прием заказов на Geely Atlas Cool откроют в Китае в апреле, тогда же обнародуют и предварительные цены. Что же касается Atlas L/Boyue L, то он стоит от 125,7 тысячи юаней. В пересчете по курсу сегодняшнего дня это составляет 1,4 миллиона рублей.]]></text>
</doc>
