<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Самый большой Smart: первые официальные фотографии]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Носаченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[электрокары]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[smart]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кроссоверы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-28T17:35:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Smart опубликовала фотографии нового кроссовера. Модель #3 выйдет на рынок до конца года и в техническом плане повторит младший Smart #1 и Zeekr X. «Трешке» обещаны более спортивный дизайн, матричная оптика, колеса диаметром 19 и 20 дюймов, а также широкие возможности персонализации. Будет у новинки и версия Brabus с двумя электромоторами и разгоном до первой «сотни» за четыре секунды.
Министерство промышленности и информатизации Китая оказалось проворнее компании Smart в деле рассекречивания новых моделей. Внешность кроссовера Smart #3 ведомство раскрыло ещё в ноябре 2022 года, хотя сам производитель сделал это лишь сейчас. Первые официальные снимки демонстрируют модель в камуфляжной пленке — и снова без технических деталей.
Между тем, по данным китайских СМИ, длина, ширина и высота Smart #3 составит 4400 (4542), 1844 и 1556 миллиметров соответственно. Колесная база — 2785 миллиметров против 2750 у Smart #1. Кроссовер использует разработанную Geely платформу SEA и будет доступен в том числе в версии Brabus. Это означает двухмоторную силовую установку (428 л.с., 543 Нм) и разгон до ста за четыре секунды.
Для кроссовера заявлены колеса диаметром 19 либо 20 дюймов, задний спойлер, матричные фары, диффузор, а также различные варианты декора. Цена Smart #3 пока неизвестна, но, скорее всего, она будет выше, чем у Smart #1, который в Китае стоит от 190 000 до 230 000 юаней, что соответствует 2,1—2.6 миллиона рублей.]]></text>
</doc>
