<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новый кроссовер Haval Monster уже в России: первая фотография]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[haval]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кроссоверы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-16T13:00:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стильный китайский кроссовер Haval Monster сфотографировали в России. В распоряжении портала «Китайские автомобили» оказался снимок Haval Shenshou (или Monster), сделанный в Астрахани. Эта модель официально в России не представлена, однако в Сети ранее появлялись объявления о продаже таких кроссоверов — частники готовы были привезти Monster под заказ из Китая за 2,2-3 миллиона рублей. На домашнем же рынке такой автомобиль можно купить за 130-167 тысяч юаней (примерно 1,4-1,8 миллиона рублей по курсу сегодняшнего дня).
«Китайские автомобили» выяснили, что данный экземпляр привезли в Россию в частном порядке и поставили на учет в Астрахани. Это переднеприводная модификация, под капотом у которой 1,5-литровый турбомотор мощностью 184 лошадиные силы. Пару агрегату составляет семиступенчатый «робот» с двумя сцеплениями.
Haval Shenshou дебютировал в Китае в 2021 году и оказался первой моделью марки, примерившей новый фирменный стиль. Фишкой кроссовера стали оранжевые акценты в экстерьере, которые можно заметить и на фотографии из Астрахани. Кроме того, Monster отличают узкая светодиодная полоска на «носу» и безрамочная радиаторная решетка.
В основе модели лежит платформа  L.E.M.O.N., на 70 процентов состоящая из высокопрочной стали, которую Haval Monster делит с уже известными россиянам кроссоверами Jolion и Dargo. На внутреннем рынке КНР продается и более мощный вариант «Монстра» — с 2,0-литровым двигателем на 224 силы и полным приводом.
В самом Haval о возможном появлении модели в России не объявляли. Однако летом 2022 года в базе Роспатента появились изображения Haval Shenshou, причем не только с классическим кузовом, но и в версии кросс-купе — такой автомобиль пока не продается даже в Китае.]]></text>
</doc>
