<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Opel Vivaro превратили в дом на колёсах с «кенгурятником», холодильником и плитой]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Пономарёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[opel]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кемперы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[тюнинг]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-31T20:00:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Alpincamper сделала дом на колёсах с «кенгурятником» из фургона Opel Vivaro. Семейство коммерческих моделей Opel Vivaro представлено на рынке в виде грузового фургона и пассажирского микроавтобуса, поскольку автомобиль создан для бизнеса и преимущественно корпоративного использования. При этом подобные машины интересуют и любителей активного отдыха, которые используют лёгкие коммерческие автомобили в качестве основы для домов на колёсах. Теперь у поклонников такого рода транспортных средств появилась новая модификация — версия Alpincamper, созданная немецкими специалистами.
Специалисты компании Alpincamper переоборудовали фургон Opel Vivaro в кемперы Alpincamper Vivaro 2 и Alpincamper Vivaro 4, где цифровой индекс указывает на число спальных мест. Дом на колёсах оснащается подъёмной крышей, под тентом которой можно организовать спальное место размером 1,2 х 1,95 метра — аналогичное место для сна получается в салоне за счёт сложенных сидений.
Новый Alpincamper Vivaro имеет кухонный модуль с местом для хранения повседневных мелочей, раковину с резервуарами для чистой и сточной воды, компрессорный холодильник и плиту с питанием от газового баллона.
Салон получил теплоизоляцию, шторы, светодиодное освещение и автономный отопитель Webasto, а для подключения внешних электроприборов предусмотрена отдельная литий-ионная батарея с розеткой 220 вольт. Версия Alpincamper Vivaro 2 отличается наличием двухкомфорочной плиты с электроподжигом и раскладным столиком в салоне.
Технически дом на колёсах, не считая «кенгурятника» и увеличенного на 25 миллиметров дорожного просвета, не отличается от стандартного фургона. Кемпер строят на базе автомобиля со 145-сильным 2,0-литровым дизелем, 8-ступенчатой автоматической коробкой передач и системы Intelli-Grip для движения по пересечённой местности. Стоимость нового проекта в Alpincamper готовы назвать клиентам по индивидуальному запросу — цена будет зависеть от версии Vivaro 2 или Vivaro 4, а также от выбранных для автомобиля опций.]]></text>
</doc>
