<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[General Motors показал салон нового флагманского седана Buick]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Ильин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[buick]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-29T22:22:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[General Motors показал салон нового флагманского седана Buick. Китайский филиал концерна поделился официальными снимками интерьера четырёхдверки Buick LaCrosse. Новинка отличится изогнутым 6К-дисплеем общей диагональю 30 дюймов, «мерседесовскими» пультами электрорегулировок кресел на дверных картах, дверными ручками-бумерангами, гигантской площадкой для беспроводной зарядки гаджетов, а также мультирулём с россыпью сенсорных клавиш.
Интерьер Buick LaCrosse скроен по последней китайской моде: интерфейс практически лишён аналоговых клавиш, появились экраны высокой чёткости, «парящая» консоль и мультиконтурная подсветка. От ассоциаций с Mercedes-Benz удержаться трудно: в духе штутгартских моделей оформлены руль, селектор трансмиссии, мультимедиасистема и интерфейс настроек сидений.
Революции в технике не ожидается. Пятиметровый седан Buick LaCrosse базируется на переднеприводной платформе с поперечным расположением двигателя. Под капотом ожидаются «турбочетвёрки» объёмом 1,5 и 2,0 литра мощностью 179 и 230 лошадиных сил соответственно. Гибридный вариант вероятен, но пока такая версия не анонсирована.
Внешность Buick LaCrosse не секрет благодаря сертификационным снимкам, так что секретов у новинки немного. Премьеру ждали на апрельском автосалоне в Шанхае, но похоже большой седан покажут на отдельном мероприятии. За пределами Поднебесной новинка точно не появится.]]></text>
</doc>
