<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российские дилеры просят Renault компенсировать 8,5 млрд рублей убытков]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[renault]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-10T12:50:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российские дилеры требуют у Renault компенсации на сумму 8,5 миллиарда рублей. Письмо с запросом направлено главе французского концерна Жан-Доминику Сенару, сообщили в пресс-службе «Российских автомобильных дилеров» (РОАД). Дилеры предлагают Renault заключить соглашение о компенсации понесенных убытков. Если оно не будет достигнуто, последует иск в суд, который грозит французам репутационными убытками и затруднениями при возвращении в Россию в будущем, говорят в РОАД.
За 20 лет продавцы Renault реализовали в России более 2,2 миллиона автомобилей, а в дилерской сети числятся свыше 150 точек продаж. Учитывая лояльность к бренду в России, заключение такого соглашения — наиболее компромиссный вариант, считают в РОАД.
На 8,5 миллиарда рублей в ассоциации оценили стоимость покупки и аренды помещений под автосалоны и их реконструкции под стандарты Renault, обучение персонала, различные закупки и кредиты. Также подсчитана упущенная выгода от продажи новых и б/у-машин, затраты из-за отсутствия поддержки автопроизводителя.
Отмечается, что это уже не первая попытка урегулировать разногласия в досудебном порядке. В апреле сообщалось, что дилеры готовят иск к «Москвичу» на сумму 1,5 миллиарда рублей, которые должны компенсировать работы по послепродажному обслуживанию. Уходя из России, Renault оставила 14 миллиардов рублей на погашение долгов, но дилеры утверждают, что задолженность перед ними так и не была погашена.
Renault покинула страну год назад, передав столичный завод правительству Москвы (теперь там выпускают «Москвичи»), а долю в АвтоВАЗе — ФГУП НАМИ. При этом французы оставили за собой право выкупа активов в течение шести лет.]]></text>
</doc>
