<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Студенты сделают кемпер из электрокроссовера Skoda Enyaq iV]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[skoda]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[enyaq]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электрокары]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кроссоверы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-29T13:00:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Электрокроссовер Skoda Enyaq iV переделают в кемпер. Превращение будет осуществлено силами студентов технического училища Skoda: это будет девятый построенный ими концепт и первый, в основу которого ляжет «батарейный» Enyaq. Их задача — сделать из обычного кроссовера автодом для путешествий, который также можно будет использовать как мобильный офис для удаленной работы. В переделке Enyaq учащимся как всегда будут помогать эксперты Skoda, включая главного дизайнера.
Пока готовы только первоначальные эскизы кемпера-Enyaq. Судя по ним, электрокросс получил надстройку на крыше с отсеками для хранения, место заднего дивана займет кровать — вероятно, раскладная. Под ней расположат дополнительные ящики. Также виден крупный дисплей, прикрепленный к спинке водительского сиденья.
Над проектом трудятся 29 студентов. По их задумке, многофункциональный Enyaq-кемпер сможет превратить своего владельца в так называемого «цифрового кочевника», не привязанного к определенному месту. Будущему концепту обещаны знаковые решения из фирменной серии Simply Clever, нацеленные на удобство и экономию пространства, а также экологичные материалы в отделке.
Правда, путешествия будут ограничены 510 километрами — именно столько проезжает самая дальнобойная версия Enyaq. Кроссовер, представленный в 2020 году, стал первенцем Skoda на фольксвагеновской электроплатформе MEB. Осенью прошлого года чехи представили Enyaq RS iV — «заряженную» версию Enyaq с двумя электромоторами комбинированной отдачей 306 лошадиных сил.]]></text>
</doc>
