<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[За удар автомобиля дверью теперь можно получить выплату по ОСАГО]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[дтп]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-28T19:01:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Верховный суд постановил взыскать ущерб со страховой из-за открытой пассажирской двери. В России рассматривали заявление водителя, который повредил автомобиль из-за распахнутой двери другой машины. Авария произошла по вине пассажира сторонней машины, который внезапно захотел покинуть салон. Страховщики отказались возместить ущерб, сославшись на законодательство. В связи с этим владелец пострадавшего автомобиля обратился в суд.
Первоначально суд удовлетворил требования владельца, обязав страховую компанию компенсировать ущерб в рамках ОСАГО, а также оплатить расходы на проведение экспертизы и штраф. Однако во время апелляции страховщики сослались на то, что авария произошла не во время движения двух транспортных средств, а машина, откуда вышел пассажир, не использовалась как «источник повышенной опасности».
Не получив компенсации, пострадавший автомобилист обратился в Верховный суд, который постановил, что источник повышенной опасности — это любая деятельность, осуществление которой создаёт повышенную вероятность причинения вреда. В частности, под законодательство попадает случаи, когда открытая дверь припаркованного автомобиля наносит ущерб проезжающему мимо транспортному средству.
В ходе рассмотрения судья сослался на ПДД, где сказано, что водителю и пассажирам запрещено открывать двери, если это создаёт помехи другим участникам дорожного движения.
В начале января россиянин подал в суд на Ульяновский автозавод из-за недостатков, которые обнаружил после покупки внедорожника «Патриот». Одним из дефектов было зеркальное отображение информации на панели приборов.]]></text>
</doc>
