<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Представлен 760-сильный универсал ABT RS 6 Legacy Edition]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Носаченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[rs6]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[audi]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[abt sportsline]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-03T16:31:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ателье ABT Sportsline представило 760-сильный универсал ABT RS 6 Legacy Edition. В его основе — Audi RS 6 Avant performancе. От исходной машины RS 6-LE отличается фирменным обвесом, колёсами, подвеской и декором салона. Всего будет выпущено 200 подобных универсалов. Доработка обойдётся почти в 103 тысячи евро, и это без учёта работ и базовой RS 6 Avant.
Ателье ABT Sportsline без лишней скромности называет свой новый универсал ABT RS 6 Legacy Edition «венцом двух десятилетий истории RS 6». Он основан на версии RS 6 Avant performancе с битурбомотором V8 4.0 TFSI, 48-вольтовым стартер-генератором, восьмиступенчатым автоматом tiptronic и постоянным полным приводом quattro. ДВС здесь выдаёт 760 лошадиных сил и 980 Нм крутящего момента (было 630 л.с. и 850 Нм), на 40 сил меньше, чем у RS 6 Johann Abt Signature.
Прибавку обеспечил комплект повышения мощности ABT Power R, который включает новые турбокомпрессоры, интеркулер и блок управления двигателем. На капоте появилась вентиляционная прорезь, улучшающая отвод тепла. Заодно для машины изготовили массу новых элементов обвеса из углепластика и, конечно же, перенастроили подвеску. Универсал получил пружины и стабилизаторы ABT, выпускную магистраль из нержавейки, а также кованые колёса диаметром 22 дюйма с шинами Goodyear Eagle F1 Supersport. На разгон до ста машина тратит 3,1 секунды против 3,6 у стандартного универсала.
Салон RS 6 Legacy Edition отделан микрофиброй Dinamica, искусственной замшей и натуральной кожей. На спинки сидений и коврики нанесены надписи RS 6-LE. Тираж универсала составит 200 экземпляров. Цена переделки — 102 600 евро, или 8,9 миллиона рублей. В эту сумму не входит стоимость исходного автомобиля, а также установка обвеса и другие работы. Отдельно оплачиваются опции вроде регулируемой подвески, углепластиковых накладок в салоне и отделки кожей Valcona.]]></text>
</doc>
