<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Современный Land Rover Defender превратили в ретро-внедорожник]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Пономарёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[внедорожники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[defender]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[land rover]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[тюнинг]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[project kahn]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-30T12:00:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Chelsea Truck Company сделала ретро-внедорожник из Land Rover Defender. Дочерняя компания ателье Project Kahn, мастерская Chelsea Truck Company, которая специализируется на доработке британских внедорожников Land Rover и Range Rover, представила свой очередной проект — модель Heritage Remastered, выполненную в ретро-стиле оригинальных Land Rover. В частности, для современной модели выбрали оформление в стиле первого в истории серийного Land Rover, известного своим номерным знаком «HUE 166». Особенностью модели стал внешний вид.
Тюнеры создали новый передний бампер, в который интегрирована весьма специфическая решётка радиатора а-ля первый Land Rover. Дополняют этот элемент дизайна накладки на колёсные арки, окрашенные в цвет кузова 22-дюймовые диски British Heritage RS-Forged и, собственно, сама краска автомобиля в ретро-стиле.
Все модели Heritage Remastered имеют окрашенную в контрастный оттенок цвета слоновой кости крышу, а также футляр запасного колеса с индексами «90» или «110» — аналогичные числа нанесены и на решётку радиатора — в зависимости от базовой модели, трёхдверного Defender 90 и пятидверного Defender 110.
Что касается доработок двигателя и прочего механического тюнинга, то их не предлагается вовсе. А для интерьера предложена лишь замена обивки на новую кожу Saddle Tan или материал Vintage Cloth Houndstooth по выбору клиента.]]></text>
</doc>
