<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Строительство дублера МКАД на юге Москвы обойдется в 20 миллиардов рублей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[дороги]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-15T17:01:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Аркадий Ротенберг за 20 миллиардов рублей построит дублер МКАД на юге Москвы. Работы по созданию трассы выполнит компания АО «Дороги и мосты», которая является дочерней фирмой группы «Нацпроектстрой» государственной корпорации развития ВЭБ.РФ и Ротенберга. Для строительства участка магистрали Солнцево — Бутово — Варшавское шоссе потребуются инвестиции в размере 19,9 миллиарда рублей. Масштабный проект планируют завершить в 2026 году.
Заказчиком строительства магистрали выступило ГКУ Москвы «Управление дорожно-мостового хозяйства». Фирма АО «Дороги и мосты», которая предложила на 100 миллионов рублей меньше максимальной стоимости, стала единственным участником конкурса. Подрядчик займется строительством финального отрезка трассы, который примыкает к Московскому скоростному диаметру на юге столицы. Кроме того, будет построен путепровод на пересечении Варшавского и Расторгуевского шоссе.
Строительство дублера МКАД началось в 2016 году. Согласно проекту, шестиполосная трасса соединит Боровское, Киевское, Калужское и Варшавское шоссе. Новая дорога позволит водителям преодолевать маршрут без выезда на кольцевую дорогу. Основные строительные работы должны завершить до конца 2025 года. К весне 2026-го подрядчик благоустроит прилегающие территории.
В конце января стало известно, что до конца нынешнего года в России планируют начать строительство новой трассы протяженностью 600 километров, которая свяжет недавно присоединенные регионы. Стоимость автодороги оценили примерно в 400 миллиардов рублей.]]></text>
</doc>
