<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Культовый внедорожник Toyota превратили в брутальный броневик]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Пономарёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[toyota]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[внедорожники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[land cruiser]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-07T16:30:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Канадская компания Inkas Armored выпустила бронированный Toyota Land Cruiser 70. Фирма, которая специализируется на создании бронеавтомобилей и бронировании стандартных машин, представила свой новый проект — за основу был взят культовый внедорожник Toyota Land Cruiser 70. Вместе с защитой от огнестрельного оружия и взрывчатки специалисты доработали автомобиль для повышения его проходимости. Причём технически внедорожник остаётся полностью стандартным. Как и прочие проекты канадской фирмы, новинка получила капсульное бронирование пассажирского отсека, скрытое от глаз посторонних.
Внешне бронированный внедорожник можно отличить только по широким рамкам остекления и визуально более толстым стёклам. Land Cruiser 70 получил уровень защиты BR6, а это значит, что модель может выдержать одновременный подрыв двух гранат DM51, а также атаку с применением стрелкового оружия калибра 7,62 миллиметра.
Дополнительные доработки включают в себя усиленную подвеску, развитую защиту днища, играющую одновременно роль защитой от подрыва, встроенную лебёдку с электроприводом и алюминиевый багажник на крыше.
Такой набор тюнинга, подразумевающий полностью стандартный салон и двигатель, в компании называют Expedition Spec. Превратить в броневик в Inkas Armored готовы любой вариант внедорожника. В настоящее время выпускающийся с 1984 года Land Cruiser 70 доступен с 4,5-литровым турбодизелем V8, развивающим 205 лошадиных сил, или с бензиновым мотором 4.0 V6 на 228 сил.]]></text>
</doc>
