<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Porsche случайно рассекретила внешность обновленного Cayenne]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[porsche]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кроссоверы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[cayenne]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-30T17:01:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Porsche засветила дизайн обновленного кроссовера Cayenne на экране медиасистемы. Изображения, показывающие новинку спереди и сзади, появились на экране информационно-развлекательной системы Cayenne 2024 модельного года. Трехмерные рендеры нечеткие, однако основные изменения во внешности модели на них все же можно разглядеть. Так, судя по ним, с рестайлингом Porsche Cayenne внешне приблизится с электрокару Porsche Taycan.
Спереди обновленный Cayenne отличится от предшественника переработанными фарами, которые получат более «квадратную» форму в стиле оптики Taycan. В каждую из них по-прежнему встроены четыре светодиодные полоски. Официально заявлено, что Cayenne достанутся матричные фары HD Matrix LED с 65 536 ячейками. Оптика регулирует яркость каждого пикселя в отдельности и менять форму пучка.
Вместе с фарами кроссовер получит и новый капот, подогнанный под их очертания. Кроме этого, передний бампер станет более «агрессивным».
Сзади изменений меньше. Наиболее заметное коснулось светодиодной полосы во всю ширину кормы, которая теперь однородной толщины и напоминает заднюю оптику того же Taycan.
Интерьер Cayenne уже раскрыт: его Porsche раскрыла накануне на официальных снимках. Салон заметно освежили, установив дополнительный сенсорный экран диагональю 10,9 дюйма на передней панели перед пассажиром. Помимо этого, кроссоверу пообещали новое полуактивное шасси с двухкамерными пневмобаллонами.
Возможны обновления и в моторной гамме, в числе которых ожидаются прибавка к мощности и исключение из гаммы Cayenne S «битурбошестерки» объемом 2,9 литра. Премьера обновленного Porsche Cayenne намечена на 18 апреля.]]></text>
</doc>
