<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России резко сократилось число автошкол]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-05T12:06:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[С января 2021 года количество автошкол в России сократилось на 15 процентов. О негативной тенденции изданию «Известия» сообщили аналитики сервиса «Контур.Фокус». Специалисты утверждают, что сегодня в стране функционируют 5960 учебных заведений, тогда как два года назад на территории России насчитывали около семи тысяч автошкол. Представители МВД сообщили, что за минувший год 672 школы оформили пятилетнее заключение о соответствии учебно-материальной базы, без которого невозможно проводить занятия. В 2021 году документ сделали 764 заведения.
По мнению экспертов, снижение количества автошкол связано с уходом из России иностранных компаний, а также с повышением стоимости автомобилей и комплектующих. Не все учебные заведения справились с нынешними реалиями. Кроме того, в России сократилось количество граждан, которые сегодня могут позволить себе обучение.
Специалисты подчёркивают, что автошколы являются самоокупаемым бизнесом без стороннего финансирования. Поэтому несмотря на уменьшение количества учеников, руководству заведений все равно необходимо оплачивать аренду помещений и обслуживать автопарк.
В сентябре прошлого года в России предложили разделить (https://motor.ru/news/new-drivers-12-09-2022.htm) обучение любителей и профессиональных водителей в автошколах. Эксперты считали, что нововведение позволит повысить навыки автомобилистов.]]></text>
</doc>
