<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Старый Aston Martin Vanquish превратят в шутинг-брейк]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Носаченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[vanquish]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[aston martin]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[тюнинг]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[шутинг-брейки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-03T10:28:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Экс-дизайнер Jaguar построит универсал на базе старого Aston Martin Vanquish. Иэн Кэллам, автор F-Type, анонсировал очередной проект, который дополнит рестомод Aston Martin Callum Vanquish 25 by R-Reforged. Это шутинг-брейк на базе всё того же Vanquish. И хотя о нём ещё ничего не известно, можно предположить, что машина получит тот же объём доработок, что и купе. Следовательно, стоит ждать улучшения ездовых качеств, появления более роскошной отделки салона и форсированного двигателя V12.
В 2019 году шеф-дизайнер Jaguar Иэн Кэллам покинул компанию и основал собственную студию Callum Designs, оставив после себя богатое наследие в виде F-Type и умопомрачительного C-X75. Но ещё до прихода в JLR Кэллам успел поработать в TWR Design и приложить руку к Aston Martin Vanquish первого поколения. Похоже, этот спорткар занял особое место в сердце шотландца. Иначе он не лёг бы в основу первого самостоятельного проекта — рестомода Aston Martin Callum Vanquish 25 by R-Reforged.
Несложно представить, насколько крут был Vanquish в начале нулевых. Но «перековать» машину стоило хотя бы из-за того, что технологии за два десятилетия сделали огромный скачок вперёд. Потому устаревшие фары заменили на светодиодные, а бамперы изготовили из композита. Впрочем, дизайнерских новшеств здесь куда меньше, чем технических доработок. Например, на рестомоде расширена колея, занижена подвеска, стоят амортизаторы Bilstein, а двигатель V12 5.9 выдает 588 лошадиных сил. Коробок передач три на выбор: «механика», оригинальный «робот» с одним сцеплением и автомат.
Тираж улучшенных Vanquish составил всего 25 экземпляров. Цена — 550 000 фунтов стерлингов (54,8 млн рублей). Но теперь к ним присоединится ещё более радикальная двухдверка — классический шутинг-брейк на базе всё того же спорткара первого поколения. Пока машина существует только на рендере, хотя рецепт понятен: это будет более практичная версия Callum Vanquish 25 by R-Reforged, а значит, весь объём работ сохранится. Когда будет представлен товарный образец, пока неизвестно. В случае с купе путь от прототипа до готовой машины занял меньше года.]]></text>
</doc>
