<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Видео: супергибрид BMW XM сравнили в дрэге с новой BMW M2]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Ильин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[m2]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[bmw]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[xm]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[видео]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[дрэг-рейсинг]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-21T16:32:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дрэг-гонку супергибрида BMW XM и новой BMW M2 показали на видео. Обозреватели YouTube-канала carwow оценили динамику бензин-электрического кроссовера BMW XM, взяв в качестве ориентира новейшее купе M2. Итогового победителя выявили после стартов с места на четверть мили, параллельных заездов с хода с 50 миль в час (80 км/ч) на полмили в разных режимах; финальным испытанием была оценка эффективности тормозов со 100 миль в час (161 км/ч).
BMW XM — заряжаемый гибрид, который стал первой автономной «эмкой» за 45 лет и наиболее мощной моделью подразделения с двигателем внутреннего сгорания. Под капотом связка 4,4-литрового V8 и электродвигателя, пиковая отдача — 653 лошадиные силы и 800 Нм, есть полный привод. Снаряжённая масса — 2710 килограммов, цена — 148 тысяч фунтов стерлингов.
На другом полюсе BMW M2 актуального поколения G87. У двухдверки задний привод, она почти на тонну легче и вдвое дешевле: цены стартуют с 65 тысяч фунтов стерлингов. На тесте была версия с 8-ступенчатым автоматом, под капотом рядная 3,0-литровая «битурбошестёрка» мощностью 460 лошадиных сил и крутящим моментом 550 Нм.
На дистанции четверть мили соперников разделила одна десятая секунды. В соревнованиях с хода на полмили две «эмки» тоже оказались близки, а вот тест на эффективность тормозов неожиданно остался за тяжёлым кроссовером с большим преимуществом.]]></text>
</doc>
