<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[BMW готовится к полному переименованию модельного ряда]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Ильин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[bmw]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-26T06:35:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания BMW готовится к полному переименованию модельного ряда. В Германии запатентовали сразу 48 новых сочетаний, которые охватывают всю линейку от компактных моделей до больших кроссоверов. Обозначения серий и типа двигателя (бензиновый, дизельный или гибридный) рискуют стать историей: литерой i станут обозначать легковые электромобили, литерой X — топливные кроссоверы, префикс iX достанется электрокроссоверам. Числовой индекс косвенно укажет на мощность.
В новой системе индексов постарался разобраться портал CarBuzz. Официальных разъяснений пока не было, поэтому журналисты поделились своей трактовкой. Считается, что семейство электрических «семёрок» будет именоваться i740, i750 и i760, топливные кроссоверы X7 переименуют в Х740, Х750 и Х760, а аналоги на электротяге назовут iX740, iX750 и iX760.
Если проводить соответствие, то X7 xDrive50i в новой системе отсчёта назовут X750, iX xDrive50 переименуют в iX550, а i4 eDrive40 — в i440. Возможно, суффикс xDrive сохранится отдельно для обозначения полного привода. Что касается топливных легковых моделей, то в обозримом будущем наверняка останутся привычные индексы, то есть «пятёрка» следующего поколения может предлагаться в виде гибрида (530e), с бензиновым двигателем (530i) или дизелем (530d).
Вопросов пока больше, чем ответов, ведь в патенте есть единственная модель с литерой M — M350. Вполне вероятно, что структура новых индексов BMW будет раскрыта только к концу десятилетия, когда количество электромобилей (и их модификаций) значительно увеличится.]]></text>
</doc>
