<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Представлен обновленный седан Hyundai Sonata]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Ильин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[hyundai]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[sonata]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-26T06:06:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Hyundai показала внешность и салон обновленного седана Sonata. Пресс-служба корейской марки поделилась официальными фотографиями новинки: уже раскрыты и обычная версия, и «подогретая» Sonata N Line для южнокорейского рынка. Доработок много: в середине жизненного цикла поменялись оптика, штамповка передних крыльев, капота и крышка багажника! Спереди и с водительского места Hyundai Sonata 2024 модельного года воспринимается абсолютно новой моделью.
Отныне все седаны Hyundai оформлены в едином стиле: с 2023 года Solaris, Elantra, Sonata и Grandeur обзавелись «потайной» оптикой со светодиодной лентой дневных ходовых огней во всю ширину кузова.
С кормы изменения не такие серьёзные, однако дизайнеры Hyundai увеличили площадь средней секции фонарей, не поскупились на другую крышку багажника, поменяли профиль бампера. Особенности версии N Line — пара круглых сдвоенных выхлопных патрубков, прорези в передних крыльях и контрастный спойлер.
После рестайлинга у Sonata появится абсолютно новый интерьер в духе кроссовера Kona. Теперь перед водителем изогнутый составной дисплей, который состоит из 12,3-дюймового экрана «приборки» и тачскрина аналогичного размера. Селектор трансмиссии находится под рулём, а мультируль стал более консервативным.
Информации о технике пока нет, но ожидаемое новшество — появление полного привода. Впрочем, в Южной Корее могут сохраниться старые связки агрегатов с безальтернативным передним приводом, а трансмиссия нового типа будет предложена на ключевом рынке в США. Изменений в моторной гамме инсайдеры не ждут.
Все подробности об обновлённой Hyundai Sonata будут раскрыты на Сеульском автосалоне 30 марта. Зарубежная версия может дебютировать 6 апреля на автошоу в Нью-Йорке.]]></text>
</doc>
