<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Видео: современный суперкар Audi сразился в гонке с 96-летним Ford]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Пономарёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[дрэг-рейсинг]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[r8]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ford]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[audi]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-08T11:00:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Блогеры устроили битву современного суперкара Audi R8 и 96-летнего Ford Model T. Американская команда Hoonigan, которая помимо подготовки автомобилей к гонкам ведёт и собственный блог, представила очередной эпизод своего онлайн-проекта This vs. That. В новой гонке по прямой авторы проекта устроили, возможно, самое необычное соревнование даже по собственным меркам — в дуэли сошлись автомобили, разница в возрасте между которыми составляет почти 100 лет! Соперником Audi R8 стал Ford Model T, но есть нюанс. Базовой моделью хоть и стал Ford Model T образца 1927 года, на самом деле от оригинальной машины остались только имя и очертания кузова.
Формально это самый настоящий дрэгстер. Машина оснащена 960-сильным 5,7-литровым турбомотором V8 в сочетании с 2-ступенчатой автоматической дрэговой трансмиссией и задним приводом. Весит такой Ford менее 900 килограммов.
Audi R8 образца 2020 года, естественно, изрядно тяжелее — более полутора тонн, однако машина и мощнее. Под капотом полноприводного купе находится 2000-сильный 5,2-литровый турбомотор V10 с 7-ступенчатой роботизированной коробкой передач.
И хотя преимущество по мощности и типу привода, очевидно, на стороне современной модели, почти вековой дрэгстер легче и в целом способен навязать борьбу сопернику. Но даже если этого и не случится, то понаблюдать за таким необычным сражением всегда интересно.]]></text>
</doc>
