<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Раскрыты рублевые цены трех моделей BAIC российской сборки]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[китай]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[baic]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-05T17:06:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания BAIC назвала цены автомобилей для России. 6 апреля 2023 китайская марка открыла первый российский автосалон, и в рамках мероприятия представила три модели, с которых начнутся продажи. Помимо седана U5 Plus и кроссовера X35, которые уже встали на конвейер «Автотора» в Калининграде, на наш рынок выйдет рамный внедорожник BJ 40. Рублевые цены всех трех автомобилей уже известны: «Мотору» удалось ознакомиться с прайс-листами.
Седан BAIC U5 Plus, выступающий в классе Hyundai Elantra, оценен в 1 699 000-1 889 000 рублей. Его предложат с 1,5-литровым «атмосферником» мощностью 113 лошадиных сил (142 Нм крутящего момента), пару которому составляет «механика» либо вариатор.
В «базе» модели положены диодные фонари (фары при этом галогеновые), 16-дюймовые диски, приборная панель диагональю семь дюймов, мультируль, семидюймовый экран на приборной панели и боковые зеркала с электроприводом и обогревом.
Вторая модель — кроссовер X35 — это соперник популярной Hyundai Creta. Его рекомендованная стоимость варьируется от 1 698 900 до 2 139 900 рублей. Здесь двигателя два: 1,5-литровый атмосферный агрегат на 116 сил (148 Нм) и 150-сильный турбомотор того же объема (210 Нм). Первому положена только механическая коробка, второму — вариатор.
В начальном исполнении Fashion кроссовер оснащен полностью светодиодной оптикой с функцией фар follow me home и датчиком света. Колесные диски по умолчанию тоже 16-дюймовые, в салоне — тканевая обивка. Экокожа доступна в более дорогих вариантах.
Наконец, рамный внедорожник BJ40 Plus станет самой дорогой моделью с ценой 3 759 900 рублей. В движение BJ40 Plus приводит двухлитровый турбомотор мощностью 225 сил (380 Нм), работающий в связке с восьмидиапазонным автоматом. Привод полный.
Внедорожник будут продавать в единственной комплектации Flagship со светодиодной оптикой, 17-дюймовыми колесами с шинами All-Terrain, хромированным декором экстерьера и съемной пластиковой крышей. Также в списке — запуск двигателя с кнопки, круиз-контроль, виртуальная приборка диагональю 12,3 дюйма, полноразмерная запаска и подогрев сидений с различными регулировками. Мультируль отделан кожей, но кресла все также обиты кожзамом.
У BAIC амбициозные планы на российский рынок. В будущем к линейке присоединятся еще два кроссовера, X55 и Х7, а также внедорожник BJ60. BJ40 Plus, который поначалу будет доступен только с бензиновым мотором, обзаведется дизельной версией. Всего до конца 2023 года китайский бренд представит в России семь моделей. Все будут собирать на мощностях калиниградского «Автотора», запланированный объем производства до конца года — 30 тысяч машин.]]></text>
</doc>
