<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новый Renault Espace рассекретили за сутки до премьеры]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[renault]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[espace]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кроссоверы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-27T09:45:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Сеть утекла фотография нового семиместного кроссовера Renault Espace. Это произошло буквально за сутки до официально премьеры, которая состоится во вторник, 28 марта. Снимок модели появился на форуме Worlscoop, и комментаторы подвергли дизайн автомобиля критике. Главная претензия оказалась в том, что внешне кроссовер практически в точности копирует другую модель Renault — Austral, из-за чего Espace в его новом облике, по мнению некоторых участников дискуссии, потерял самобытность оригинального Эспейса.
Минивэн Espace актуального пятого поколения в скором времени отправится в отставку, и его заменит модель шестой генерации с тем же названием, но иным форм-фактором. Новый Renault Espace представляет собой кроссовер с трехрядной компоновкой, его салон рассчитан на семь мест, а дизайн экстерьера практически скопировали с Austral. Иными словами, отныне Эспейс — удлиненный и более вместительный вариант уже представленного на европейском рынке Renault Austral. При этом помимо варианта с посадочной формулой 2+3+2 у новинки будет и пятиместная версия.
Эти модели унифицированы и по части техники. В основе обеих лежит платформа CMF-CD, при этом Espace на 20 сантиметров длиннее Austral, так что вмещает третий ряд сидений, а также шире и выше. В гамму двигателей, скорее всего, войдут бензиновые агрегаты разной степени электрификации, от «турботройки» 1.2 с 48-вольтовым стартер-генератором до полноценной гибридной установки E-Tech.
Для нового Espace анонсирована самая большая в классе панорамная крыша: она будет пропускать солнечный свет на площади более одного квадратного метра, поскольку ее длина составляет 1,33 метра, а ширина — 84 сантиметра. О других конкурентных преимуществах модели Renault расскажет уже сегодня, 28 марта.]]></text>
</doc>
