<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Bentley отметит отставку W12 особыми моделями Speed Edition 12]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Пономарёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[bentley]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[flying spur]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[bentayga]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[gtc]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[continental gt]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-08T16:30:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Британская компания Bentley отметит отставку мотора W12 особыми моделями Speed Edition 12. В апреле 2024 года в Крю завершится эпоха двигателя W12 — культовый 6,0-литровый турбомотор Bentley уступит своё местом гибридным силовым установкам на базе моторов V6 и V8. И чтобы достойно проводить знаковый для Bentley двигатель, компания выпустит Speed Edition 12 — ограниченную серию автомобилей с 660-сильным агрегатом под капотом. И вместе с машиной покупатели получат ещё один в W12 в комплекте, но лишь в виде масштабной модели.
Версия Speed Edition 12, как можно понять из названия, будет создана на базе модификации Speed кроссовера Bentayga, седана Flying Spur, купе Continental GT и кабриолета Continental GT Convertible. Каждую модель выпустят тиражом в 120 экземпляров. Визуально отличить спецверсию позволят серебристые тормозные суппорты, шильдики Speed Edition 12 и отдельная эмблема на крышке двигателя.
Автомобили получат пакет чёрного декора кузова Blackline и чёрные 22-дюймовые колёса, а в качестве опции для новых модификаций предложат эксклюзивный цвет кузова Opalite — светло-серо-зелёный, с лёгким медным отливом. Салон будет отделан по общей схеме: основной чёрный цвет Beluga может быть выбран либо сам по себе, либо в сочетании с синим Brunel, красным Cricketball, Linen и Orange.
Глянцевый деревянный шпон Grand Black на передней панели — безальтернативен. Сиденья получат окантовку Mulliner Silver, вышитые логотипы Edition 12 и верхнюю часть с вышитым трёхцветным «градиентом» от цвета Anthracite к Porpoise через оттенок Stratos. Рукоятки управления климатической системы получат цифру 12, на передней панели со стороны пассажира появится гравировка с последовательностью работы цилиндров двигателя W12, а дополнят отделку накладки на пороги с подсвеченными логотипами спецверсии.
Памятным подарком для владельцев Bentley линейки Speed Edition 12 станет модель двигателя W12, выполненная в размере 15% от реального мотора. Компания обещает, что отлитый из алюминия, взятого из полноразмерного блока цилиндров W12, миниатюрный двигатель в точности копирует реальный силовой агрегат и станет отличным украшением для рабочего стола, шкафа или полки в офисе или дома.]]></text>
</doc>
