<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новый минивэн Toyota Alphard: дата премьеры и подробности]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Ильин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[toyota]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[alphard]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[минивэны]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-09T07:07:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новый минивэн Toyota Alphard: дата премьеры и подробности. Китайские журналисты выяснили, что презентация Toyota Alphard для внутреннего рынка запланирована на 23 мая, а месяц спустя покажут «глобальную» версию с левым расположением руля. В четвертом поколении пятиметровый минивэн лишится мотора V6, разделит переднеприводную платформу TNGA-K с роскошным Lexus LM, а разница между однообъёмными моделями будет из области дизайна и оснащения.
Особенности экстерьера и интерьера новой Toyota Alphard стали понятны благодаря утечкам, а самые роскошные варианты исполнения показаны на примере «родственного» Lexus. От минивэна под материнским брендом тоже ждут трёхрядного семиместного салона, а вот четырёхместной конфигурации с 48-дюймовым экраном у новинки не будет.
Поскольку премьера Toyota Alphard состоится в Японии, ждать негибридных модификаций не стоит. У базовой версии наверняка будет силовая установка на основе 2,5-литрового «атмосферника» в связке с электромеханическим вариатором. Опционально предложат минивэн с системой E-Four и электродвигателем в приводе задней оси. Мощный гибрид на основе «турбочетвёрки» 2.4 у «Альфарда» может не появиться вовсе.
Полная информация о Toyota Alphard четвертого поколения будет обнародована в течение полутора месяцев. Официальные поставки новинки в страны СНГ весьма вероятны, а значит в обозримом будущем минивэн доберётся до России по схеме параллельного импорта.]]></text>
</doc>
