<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Обновленная Lada Vesta скоро поступит в автосалоны]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Кованов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автоваз]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[lada]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[vesta]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-02T16:51:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[АвтоВАЗ начнет отгружать Lada Vesta NG дилерам в середине апреля 2023 года. Об этом пишет агентство «Автостат» со ссылкой на Александра Шапринского — директора по развитию группы компаний «Прагматика», крупного дилера автомобилей Lada. Ранее ожидалось, что продажи флагмана, который теперь сходит с конвейера главного завода в Тольятти, начнутся только в мае. Пока ни стоимость, ни уровни оснащения модели не раскрываются — вероятно, информация появится в ближайшее время.
Lada Vesta NG встала на конвейер тольяттинской площадки АвтоВАЗа в начале марта. Сам производитель именует ее новым поколением, но модель представляет собой обновленную версию прежней «Весты», которой слегка изменили дизайн и оснащение. Автомобиль будут продавать в кузове седан, универсал SW и кросс-универсал SW Cross.
Сейчас Vesta выпускается только с восьмиклапанным 1,6-литровым двигателем ВАЗ-11182 мощностью 90 лошадиных сил, которым комплектуется также бюджетная Lada Granta. Однако АвтоВАЗ обещает вернуть шестнадцатиклапанный мотор ВАЗ-21129 на 106 сил в июне, после того как будут собраны и испытаны несколько сотен тестовых экземпляров.
Оба мотора агрегатируются с механической коробкой передач. Что касается автоматизированной трансмиссии, то её АвтоВАЗ сможет вернуть не раньше 2024 года. Ранее сообщалось, что один из кандидатов — вариатор от некоего «нового партнера» из Китая. Сначала он достанется флагманской Vesta, а со временем появится на всех моделях Lada кроме классической Niva.
Параллельно с возвращением «шестнадцатиклапанника» на Vesta должно стартовать производство Lada на экс-заводе Nissan в Санкт-Петербурге. Как уже известно, там будут собирать машины классов С и D, которые не будут соперничать с актуальными моделями Lada. По некоторым данным, первенец петербургской сборки может оказаться кроссовером FAW Bestune T77 под другим шильдиком.]]></text>
</doc>
