<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Посмотрите на салон топовой Lada Vesta в комплектации «Техно»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Кованов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[lada]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[vesta]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-13T12:06:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Сети опубликовали фотографии интерьера максимальной комплектации обновленной Lada Vesta. Снимки с неназванной конференции для представителей АвтоВАЗа появились в телеграм-канале RCI News. Судя по всему, топовое исполнение модели оборудуют массивным вертикальным дисплеем и цифровой приборной панелью. По данным специалистов, в дилерских центрах версия под названием «Техно» появится в конце 2023 года. При этом автомобиль пока доступен исключительно с механической трансмиссией.
Диагональ отдельно стоящего вертикального экрана мультимедийной системы составляет 10,4 дюйма. При этом рабочая зона дисплея будет меньше из-за крупных рамок. Габариты цифровой приборной панели пока неизвестны. При этом функционал опции позволит выводить на экран информацию с навигационного комплекса, а также изменять режимы отображения данных.
По слухам, для топовой «Весты» будет доступен двухцветный кузов. Ранее такое решение отечественный концерн применял лишь для дорестайлинговых Lada Vesta и моделей серии Black, которые отличались черной крышей и темными зеркалами заднего вида.
Примечательно, что максимальную комплектацию обновленной модели продемонстрировали экспертам на базе 106-сильного седана с механической трансмиссией. Когда в автосалонах появятся двухпедальные «Весты», пока неизвестно.
В конце марта инженеры АвтоВАЗа выпустили первую Lada Vesta NG с вариатором. Собранный в Тольятти автомобиль не поступит в продажу.]]></text>
</doc>
