<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Hyundai запатентовала в России обновленный Palisade]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[palisade]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[hyundai]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-17T10:45:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Hyundai защитила в России дизайн обновленного кроссовера Palisade. В открытой базе Роспатента появились изображения рестайлингового Hyundai Palisade, который был представлен еще в прошлом году, но до нашего рынка так и не добрался. Все говорит о том, что Hyundai намеревалась запустить продажи такого кроссовера в нашей стране: Одобрение типа транспортного средства на него было выдано еще в конце 2022 года, а теперь появились и патентные изображения. Однако ждать начала официальных поставок пока не приходится: Hyundai, как и многие другие зарубежные компании, приостановила ввоз машин в страну, и перспективы ведения бизнеса в России весьма туманны.
Если верить ОТТС, Hyundai Palisade планировалось возить в Россию из Южной Кореи. Для нашего рынка заявлялись две модификации — с бензиновым «атмосферником» V6 объемом 3,5 литра (249 лошадиных сил) и 2,2-литровым турбодизелем на 200 сил. Привод передний либо полный.
Стоит отметить, что в Казахстане обновленный Hyundai Palisade уже производится, причем там кроссовер предлагается с более мощным атмосферным мотором на 277 сил. Цены стартуют от 25,6 миллиона тенге, что в пересчете на рубли по нынешнему курсу составляет 3,5 миллиона. Учитывая, что в середине марта Минпромторг внес Hyundai в список параллельного импорта, вполне вероятно, что Palisade будут поставлять обходными путями.
Некоторые продавцы уже возят модель с обновленным дизайном в Россию в частном порядке. Так, рестайлинговый Palisade 2022 года выпуска без пробега в январе был выставлен на классифайдах по цене до 6,5 миллиона рублей.]]></text>
</doc>
