<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Американцы наладят выпуск китайских электросуперкаров под собственным брендом]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Пономарёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[электрокары]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[суперкары]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-20T17:01:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Mullen Automotive превратит китайский суперкар Qiantu K50 в Mullen GT. Американская фирма, которая осенью 2022 года анонсировала электрический кроссовер Five RS, объявила о расширении модельной линейки. С 2023 года фирма займётся выпуском суперкара Mullen GT с электрической силовой установкой. Модель, выпускать которую собираются в США, представляет собой китайский Qiantu K50 с новым логотипом и более мощным двигателем. И, вероятно, она станет первым автомобилем Mullen Automotive, который всё-таки дойдёт до серийного производства.
Китайская компания Qiantu выпустила купе K50 ещё в 2015 году, а в 2019 году Qiantu и Mullen заключили соглашение о сотрудничестве, которое подразумевало вывод суперкара из Поднебесной на американский рынок ещё в 2020 году. Но из-за неких разногласий стороны так и не начали работу, возобновив её лишь три года спустя.
Китайский Qiantu K50 в Северной и Южной Америке будет продаваться как Mullen GT и Mullen GTRS — в зависимости от версии. При этом сборку модели должны наладить в Северной Америке, но подробностей о реализации проекта нет.
Калифорнийская компания обещает, что разгон до 100 километров в час будет занимать около двух секунд, а максимальная скорость составит более 322 километров в час. При этом базовый Qiantu K50 с электромотором мощностью 380 лошадиных сил и 580 Нм крутящего момента с места до «сотни» разгоняется за 4,6 секунды.
Mullen Automotive обещает, что их версия будет оснащена 460-сильной силовой установкой, однако за счёт чего компания получит прирост в мощности, не сообщается. Не объявлена и ёмкость батареи, а также запас хода. Стоимость и сроки выхода Mullen GT и Mullen GTRS на рынок также не названы.]]></text>
</doc>
