<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Видео: Porsche 911 GT3 и BMW M4 CSL сравнили в гонке по прямой]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Пономарёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[bmw]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[csl]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[911]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[m4]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[gt3]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[porsche]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[дрэг-рейсинг]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-06T10:00:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Блогеры устроили сражение суперкара Porsche 911 GT3 и спортивного купе BMW M4 CSL. Инженеры Porsche и подразделения BMW M разрабатывают спорткары так, чтобы им не было равных в скоростной езде по кольцевым трассам, но никто из специалистов не готовит свои машины для дрэг-рейсинга. Однако это ничуть не мешает как владельцам, так и журналистам испытывать такие автомобили в гонках по прямой. На сей раз в дуэли сошлись новейший BMW M4 CSL и Porsche 911 GT3 актуального поколения 992. У соперников много общих черт, но много и различий.
Оба автомобиля родом из Германии, оба — имеют 6-цилиндровые бензиновые двигатели, обе двухдверки — с задним приводом. В остальном спорткары не имеют ничего общего. Под капотом BMW — рядный 3,0-литровый турбомотор, развивающий 550 лошадиных сил и 650 Нм крутящего момента, а Porsche оснащён атмосферным 4,0-литровым агрегатом мощностью 510 лошадиных сил и 470 Нм крутящего момента.
M4 CSL весит 1625 килограммов, а 911 GT3 легче — 1435 килограммов. При этом модель BMW оснащается исключительно 8-ступенчатой автоматической коробкой передач, тогда как Porsche может иметь как 6-ступенчатую механическую, так и 7-ступенчатую роботизированную коробку передач, как у тестового экземпляра.
Если исходить из паспортных данных, то преимущество должно быть у модели из Штутгарта, поскольку Porsche 911 GT3 быстрее в разгоне 0-100 километров в час и легче, однако у конкурента из Мюнхена есть свой козырь — BMW M4 CSL мощнее. В итоге получилась интересная дуэль.]]></text>
</doc>
