<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Tesla отказалась от борьбы с Mercedes-Benz, чтобы победить Ford]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Ильин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[tesla]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электрокары]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ford]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-29T23:59:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Tesla отказалась от борьбы с Mercedes-Benz, чтобы победить Ford. Американский производитель инициировал «ценовые войны», и сомнений нет: основными конкурентами Tesla станут не премиум-бренды, а компании из масс-маркета. В США главным соперником Tesla может стать Ford, в Европе — Renault, считают аналитики Bloomberg. Эксперты уверены, что Илон Маск жертвует прибылью ради объёмов продаж, и бросить вызов премиум-маркам Tesla больше не сможет.
Аналитики Bloomberg напомнили, что изначально электромобили Tesla привлекали покупателей люксовых моделей из того же ценового сегмента, что и BMW или Mercedes-Benz. Даже массовые электромобили вроде Model 3 стоили дороже топливных конкурентов, но в последние месяцы Илон Маск сменил стратегию.
В 2023 году цены на электромобили Tesla в США снизились на 15-29 процентов, да и на других рынках автопроизводитель развязал «ценовые войны». Конкурентам пока нечем ответить: тот же Ford был вынужден отреагировать и уменьшить цену на Mach-E на 4500 долларов, но из-за отсутствия эффекта масштаба для «голубого овала» прогнозируют убыток в размере трёх миллиардов долларов по итогам года.
Обратная сторона политики Tesla — фактический уход из премиум-сегмента и возможное обесценивание флагманских моделей Model S и Model X. Интересно, что тот же Mercedes-Benz придерживается противоположной стратегии: недорогие модели отправят в отставку, а объёмами пожертвуют ради статуса премиум-бренда.]]></text>
</doc>
