<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России хотят запретить ездить на электросамокатах по улицам]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[законы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-03T14:08:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России хотят запретить использовать электросамокаты на городских улицах. С таким предложением выступил глава комитета Совета Федерации по конституционному законодательству и госстроительству Андрей Клишас. По его мнению, использовать электрические самокаты можно только в парковых зонах и в частных поселках. Свою инициативу он объяснил тем, что на дорогах происходит слишком много инцидентов с участием подобного транспорта, поэтому безопаснее будет полностью убрать средства индивидуальной мобильности с городских улиц.
Клишас заявил, что использовать электросамокаты безопасно только в парковых зонах, где есть специальные выделенные дорожки для них, либо в частных поселках, но при условии, что собственники не возражают.
О том, что в России пока нет подходящей инфраструктуры для средств индивидуальной мобильности, говорят уже не в первый раз. В конце февраля Министерство транспорта выпустило приказ для регионов, согласно которому они должны подготовить условия для использования электросамокатов, а также начать мотивировать граждан выбирать самокаты вместо личного автомобиля или общественного транспорта.
Проблемы, связанные с резким ростом популярности электросамокатов, существуют не только в России. В начале апреля стало известно, что уже к осени в Париже могут полностью запретить аренду самокатов. За такой подход выступили 90 процентов участников референдума, сославшись на систематическое нарушение ПДД со стороны водителей самокатов, а также на неуважение к пешеходам.]]></text>
</doc>
