<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Skoda отметила коронацию Карла III особым цветом своих автомобилей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Пономарёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[skoda]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[octavia]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[superb]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[kodiaq]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-06T09:30:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Skoda отметила коронацию Карла III эксклюзивным цветом своих автомобилей. В первые выходные мая в Великобритании прошло важное для Соединённого Королевства событие — Лондон принимал торжественную церемонию коронации нового британского короля Карла III. В Вестминстерском аббатстве принц Чарльз был коронован вместе со своей женой, королевой-консортом Камиллой, а специально в честь этого события чешский автопроизводитель расширил гамму цветов своих моделей — в палитре Skoda появился особый тёмно-зелёный цвет Royal Green.
Своё решение отдать дань уважения важной для британцев церемонии в компании объяснили тем, что на протяжении многих лет Карл III несколько раз посещал Чешскую Республику в качестве принца Уэльского.
В начале 1990-х годов он вместе с тогдашним президентом Вацлавом Гавелом учредил фонд наследия, чтобы помочь восстановить и сохранить исторические здания страны, а также будущий британский монарх неоднократно бывал в разных городах Чехии.
Новый оттенок предложат для Superb, Kodiaq и Octavia, но только в самых богатых комплектациях. Цвет Royal Green в вариантах оснащения SE L будет сочетаться с чёрной или бежевой кожаной отделкой салона, а для флагманской версии Laurin & Klement предложат обивку салона кожей коньячного оттенка. В особый цвет можно будет оформить даже спортивную Skoda Octavia RS. Приём заказов на автомобили в «королевском» оттенке Royal Green будет открыт с 9 мая.]]></text>
</doc>
