<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Китайский FAW начал в России продажи нового лифтбека и кроссовера]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[faw]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-03T14:50:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания FAW объявила о старте продаж в России лифтбека Bestune В70 и кроссовера Bestune Т55. По словам представителей китайской марки, обе модели можно будет приобрести у отечественных дилеров уже в середине апреля. На родине FAW Bestune B70 актуального поколения продают с ноября 2020 года. FAW Bestune Т55 вывели на китайский рынок марте 2021-го. В ближайшем будущем бренд планирует продавать в нашей стране около шести тысяч автомобилей ежегодно.
FAW Bestune B70 представляет собой лифтбек D-класса, габариты которого составляют 4810 миллиметра в длину при 2800-миллиметровой колесной базе. В качестве моторной гаммы модели предложен полуторалитровый турбомотор мощностью 124 лошадиные силы и 160-сильный двигатель объемом два литра. Агрегаты сочетаются с шестиступенчатым «автоматом» или семидиапазонным «роботом» с двумя сцеплениями.
В базовой комплектации лифтбек оснащен светодиодной оптикой, 12,3-дюймовым экраном мультимедийной системы, круиз-контролем, а также кожаным салоном, круиз-контролем, бесключевым доступом и датчиками давления в шинах.
Длина FAW Bestune T55, который на российском рынке займет место уходящего Bestune X40, составляет 4437 миллиметров. При этом колесная база модели – 2650 миллиметров. В движение кроссовер приводит аналогичный полуторалитровый турбодвигатель мощностью 124 лошадиные силы, который работает в паре с тем же семиступенчатым «роботом» с двумя сцеплениями.
Список опций модели, помимо прочего, представлен климат-контролем, камерой кругового обзора, функцией помощи при движении в пробке, а также системой предупреждения о лобовом столкновении и другими активными водительскими ассистентами.
В ноябре прошлого года в Россию привезли вседорожник FAW Bestune T99. Столичный дилерский центр просил за модель 2021 года 3,2 миллиона рублей.]]></text>
</doc>
