<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Kia показала предвестника глобального электрического кроссовера EV5]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кроссоверы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[забытые концепты]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[kia]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электрокары]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-20T10:43:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Kia представила электрический кроссовер размером со Sportage. Kia EV5, он же «младший брат» дебютировавшего ранее EV9, показали в статусе концепта, причем премьера состоялась в Китае. На одном заряде батареи Kia EV5 проезжает до 700 километров по китайскому циклу CLTC, и электрокар можно использовать как источник энергии — например, на некоторое время обеспечить электричеством небольшой загородный дом.
Внешне EV5 почти в точности повторяет «старший» EV9: та же линия остекления, черные стойки, выдвижные дверные ручки и гладкая панель-заглушка на месте радиаторов решетки. Слегка отличается дизайн передней оптики, зато задние фонари у кроссоверов совершенно разные.
В салоне — четыре раздельных кресла, небольшой «граненый» руль и прямоугольная сенсорная панель, на которую выведено управление всеми функциями автомобиля. Из опций пока упоминается лишь круиз-контроль.
Серийную версию EV5 покажут буквально через пару месяцев, а в продажу электрический кроссовер поступит уже в ноябре этого года. Первым рынком для модели станет Китай, там же организуют и производство. А так как EV5 имеет статус глобальной модели, то рано или поздно электрические кроссоверы китайской сборки появятся и в других странах.
Kia EV5 станет вторым электромобилем линейки EV в КНР. Летом в продажу поступит Kia EV6, который уже продается в Европе, но до России официально так и не добрался.
Следом у дилеров появится EV5, на 2024 год запланирован запуск упомянутого EV9, на 2025-й — пока неназванного компактного кроссовера, на 2026-й — батарейного седана, а на 2027-й — среднеразмерного электрокара сегмента SUV.]]></text>
</doc>
