<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Polestar показал лимитированный электрокар BST Edition 230]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Пономарёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[электрокары]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[polestar 2]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[polestar]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-20T18:02:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Polestar представила «заряженный» электромобиль BST Edition 230. Летом 2022 года марка представила лимитированную версию лифтбека Polestar 2 — исполнение BST Edition 270 было сделано ограниченным тиражом для Европы, Северной Америки и Китая. В начале 2023 года базовый электромобиль пережил обновление, а во второй половине марта пришло время для специальной модификации рестайлингового электрокара — компания представила новый лифтбек Polestar 2 BST Edition 230. Визуально новинка отличается от предшественника только решёткой радиатора от рестайлингового Polestar 2, а также особым декором кузова.
Электрокар в версии BST Edition 230 отличается необычным зелёным цветом Nebula (доступен также чёрный Space) и отделкой салона текстилем MicroSuede из переработанного нубука. «Лимитированные версии вроде BST Edition 230 позволяют нам быстрее и креативнее исследовать цвета, графику и материалы», — объяснил появление новой модели глава Polestar Томас Ингенлат.
Но технически Polestar 2 BST Edition 230 от Polestar 2 BST Edition 270 не отличается ничем. Новинка создана на базе Polestar 2 в версии Long Range Dual с двумя электромоторами и батарей ёмкостью 78 киловатт-час. Мощность его силовой установки увеличена с 300 кВт (406 сил) и 660 Нм момента до 350 кВт (476 сил) и 680 Нм с помощью прошивки из опционального пакета Performance.
Электромобиль оснащён амортизаторами Ohlins с раздельными регулировками сжатия и отбоя, более жёсткими пружинами, 21-дюймовыми колёсами с разработанными специально для модели шинами Pirelli P Zero.
Подвеска занижена на 25 миллиметров, между передними стойками появилась распорка, а тормоза Brembo взяты от базового Polestar 2. Тираж Polestar 2 BST Edition 230 составит 230 экземпляров для Европе и Северной Америке. Приём заказов на электромобиль открыт с 21 марта, а поставки начнутся в третьем квартале 2023 года.]]></text>
</doc>
