<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Доля «китайцев» на авторынке России удвоится, прогнозируют дилеры]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-30T12:30:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дилеры прочат двукратный рост доли продаж китайских автомобилей в России. В 2023 году в стране будет продано до 250 тысяч новых машин марок из Китая. Это равно 32-процентной доле на рынке — показателю почти вдвое большему, чем по итогам 2022 года, сообщает РИА Новости со ссылкой на ассоциацию «Российские автомобильные дилеры» (РОАД). В минувшем году россияне приобрели 124,6 тысячи китайских легковушек, что составило 18 процентов от всех продаж.
По прогнозу экспертов РОАД, в 2023 году доля «китайцев» резко вырастет, но они все же будут значительно уступать результатам российских брендов. Так, в стране будет продано 440 отечественных легковых автомобилей — на 190 тысяч больше, чем китайских. Остальные 13 процентов, или 100 тысяч штук, придется на иномарки, ввезенные в страну по схеме параллельного импорта.
Более смелый прогноз в ГК «Автодом» и Национальном автомобильном союзе: там считают, что в 2023 году «китайцы» могут занять 60-процентную долю авторынка. Они опираются на прошлогоднюю динамику, когда доля выросла с 3,7 процента в первом полугодии до 33 процентов во втором.
Аналитики предупреждают, что китайские машины помогут с дефицитом на рынке в краткосрочной перспективе, но их экспансия опасна для автопрома России.
За год в России в полтора раза выросло количество автосалонов китайских марок. Сейчас таких торговых точек 1114, в то время как в начале 2022 года было только 735. Восточные компании не только открывают новые центры продаж, так и заключают контракты с уже существующими — теми, кто раньше торговал европейскими, корейскими и японскими автомобилями.]]></text>
</doc>
