<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Volvo остановила продажи EX90 из-за высокого спроса]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Носаченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[электрокары]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ex90]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кроссоверы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[volvo]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-26T14:01:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Из-за высокого спроса Volvo остановила продажи электрического кроссовера EX90. И это несмотря на то, что производство модели начнется только осенью, а первые поставки — в начале 2024 года. Вдобавок шведская марка анонсировала новинку — компактный кроссовер премиум-класса с привлекательной ценой и ориентацией на молодую аудиторию. Его покажут через несколько месяцев.
Спрос на электрический кроссовер EX90 превзошел самые смелые ожидания, рапортует Volvo. Прием заказов на первую партию автомобилей закрыт, но возобновить продажи обещают довольно скоро. В родной Швеции EX90 стоит около 1,1 миллиона крон, или 8,7 миллиона рублей. Это на 190 тысяч (1,5 млн рублей) дороже гибрида XC90 Recharge. Выпускать EX90 будут в США и Китае. Производство стартует осенью этого года, ну первые поставки запланированы на начало 2024-го.
Вообще, 2023-й станет ещё одним поворотным годом для Volvo. Уже через несколько месяцев компания покажет компактный электрический кроссовер, с которым хочет охватить новую возрастную категорию покупателей. Скорее всего, речь идет о молодежи, потому что одним из конкурентных преимуществ новинки станет цена. Сформированная к концу года электрическая линейка позволит Volvo присутствовать во всех сегментах — от начального премиума до «люкса».
За верхний ценовой сегмент будет отдуваться, конечно же, EX90 Excellence. Самая роскошная версия модели оснащена раздельными креслами на втором ряду, холодильником и аудиосистемой Bowers & Wilkins. Для отделки салона таких машин используют шпон натурального дерева, смесовую шерсть, экологичный текстиль Nordico и даже хрусталь шведской фирмы Orrefors. Внешне EX90 Excellence опознать еще проще — по двухцветному кузову а-ля Maybach и 22-дюймовым колесам оригинально дизайна.]]></text>
</doc>
