<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владельцы китайских автомобилей в России могут остаться без запчастей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[авторынок]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-02T15:31:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России может возникнуть дефицит запчастей и расходников для китайских машин. О сложностях с комплектующими сообщил член правления Российского союза автосервисов Илья Плисов. По данным эксперта, в ближайшее время с подобной проблемой могут столкнуться многие владельцы автомобилей из КНР. Негативную тенденцию Плисов связывает с большим многообразием китайских брендов на российском рынке, а также недоступностью каталогов запчастей.
Плисов сообщил, что первая проблема заключается в появлении на российском рынке огромного количества новых китайский автомобилей. В связи с расширением модельного ряда сервисным центрам потребуется время, чтобы запастись необходимым количеством комплектующих и расходников.
Другой фактор связан с недоступностью каталогов запчастей для независимых станций техобслуживания. Благодаря подобным каталогам россияне могли вбить VIN-номер конкретного автомобиля, по которому подбирались необходимые запчасти.
С китайскими машинами все сложнее, поскольку у одних и тех же моделей в одинаковых комплектациях из разных партий могут быть разные, не взаимозаменяемые, комплектующие. А это создает дополнительные трудности для подбора. Кроме того, независимые СТО не смогут заранее запастись востребованными деталями, поскольку не знают, какие будут пользоваться спросом у владельцев китайских машин.
В середине апреля в российских автосалонах практически закончились бюджетные иномарки. Некоторые модели оставались у дилеров в единственных экземплярах.]]></text>
</doc>
