<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России рекордно подорожал роскошный китайский минивэн Voyah]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Ильин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[минивэны]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[voyah]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-01T20:20:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России рекордно подорожал китайский премиум-минивэн Voyah. В последнюю неделю марта из официального прайс-листа однообъёмника Dream убрали базовую комплектацию Business, а цену топ-версии Executive увеличили на 700 тысяч рублей. Отныне всем покупателям минивэна Voyah придётся выложить минимум 8 990 000 рублей! Оснащение и техническая начинка китайского гибрида неизменны, но покупатель может выбирать разве что цвет кузова и салона.
Официальные российские продажи Voyah Dream начались в феврале, и тогда базовый минивэн можно было приобрести за восемь миллионов рублей. Теперь стартовая цена увеличилась на миллион или 12,5 процента: в 2023 году ни одна поставляемая «вбелую» модель не демонстрировала такую динамику удорожания.
Voyah Dream — представительский минивэн длиной 5,3 метра с трёхмоторной заряжаемой гибридной силовой установкой. Пиковая отдача — 393 лошадиные силы и 610 Нм, запас хода полностью заправленного и заряженного автомобиля — до 750 километров по циклу WLTP. Не придётся доплачивать за адаптивную пневмоподвеску, мультиконтурные кресла с подогревом, вентиляцией и массажем, шумопоглощающие стекла, 20-дюймовые легкосплавные диски и трехэкранную переднюю панель.
Пока марка Voyah предлагает в России две модели: вышеупомянутый минивэн Dream и кроссовер Free в двух вариантах автономности. Со временем в локальной гамме может появиться седан Zhuiguang: по неофициальным данным, поставки в нашу страну начнутся в 2023 году.]]></text>
</doc>
