<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Записи с камер Tesla несколько лет поступали сотрудникам компании. Даже с машины Илона Маска]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[tesla]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-06T18:30:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сотрудники компании Tesla несколько лет получали записи с видеокамер машин клиентов. Калифорнийский автопроизводитель всегда утверждал, что камеры в электромобилях необходимы исключительно для того, чтобы обеспечивать корректную работу автопилота. Однако выяснилось, что на самом деле записи с этих камер несколько лет попадали в групповые чаты сотрудников, которые могли идентифицировать владельца каждого автомобиля.
Агентству Reuters стало известно, что как минимум в период с 2019 по 2022 год сотрудники компании активно делились друг с другом записями с автомобилей клиентов. Бывшие работники Tesla рассказали, что однажды к ним попала запись тяжелого ДТП, в котором в жилом районе на высокой скорости сбили ребенка. Также часто попадались забавные видео с животными, а однажды у них оказалось видео, на котором владелец подошел к своей машине полностью обнаженный.
Но самый курьезный случай произошел около трех лет назад. Бывшие сотрудники компании рассказали, что на одной из видеозаписей удалось рассмотреть содержимое гаража владельца электрокара. Там стояла подлодка White Lotus Esprit, которая участвовала в съемках фильма о Джеймсе Бонде «Шпион, который любил меня» 1977 года. Оказалось, что владельцем как электрокара, так и уникального плавательного аппарата был основатель компании Илон Маск.
Tesla неоднократно говорила, что все записи являются анонимными и их невозможно связать с конкретным человеком или автомобилем. Бывшие сотрудники же утверждают, что у них была программа, которая показывала точные координаты съемки, что позволяло идентифицировать участников.
Компания Tesla почти со своего первого дня существования получила славу самого неоднозначного автопроизводителя, который постоянно попадает в заголовки скандальных новостей. В конце 2022 года после того, как Илон Маск купил одну из крупнейших социальных сетей, владельцы Tesla начали массово жаловаться на агрессию на дорогах со стороны других водителей.]]></text>
</doc>
