<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Посмотрите на «индийский Гелендваген» с 10-местным салоном]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[внедорожники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-11T13:44:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Индии дебютировал 10-местный внедорожник в стиле Mercedes-Benz G-Class. Угловатый автомобиль выпустила Force Motors из Пуны, основанная еще в 1958 году. В числе ее творений — рамный внедорожник Trax Cruiser, который может перевозить аж до 13 человек. Новинка Force Citiline, по сути, представляет собой более дорогую его версию с четырьмя рядами, посадочной формулой 2+3+2+3 и тем же 2,6-литровым турбированным дизелем мощностью 91 лошадиная сила.
Внешне Force Citiline напоминает Гелендваген, но роднит его с концерном Mercedes-Benz только одно — 50-летний дизельный мотор OM616 2.6 мощностью 91 лошадиная сила (250 Нм крутящего момента). Он работает в связке с пятиступенчатой механической коробкой передач, привод только задний.
Спереди у автомобиля подвеска на двойных поперечных рычагах, сзади установлена листовая рессора. Размерность колесных дисков 5,1-метрового автомобиля — всего 15 дюймов (шины 215/75).
Салон не отличается современностью, но он получился просторным — правда, за счет багажника, которого здесь нет. Для доступа к третьему и четвертому ряду сидений нужно сложить списки кресел второго ряда. Оснащение Force Citiline небогатое: есть кондиционер, электрические стеклоподъемники и центральный замок. Также в списке числятся ABS и EBD.
Стоимость «индийского Гелика» составляет порядка 19 тысяч долларов, что по нынешнему курсу равно примерно 1,5 миллиона рублей.
По итогам прошлого года Индия оказалась в топ-3 стран по количеству проданных автомобилей. По данным агентства Nikkei, с третьего места южноазиатское государство сместило Японию, а лидируют в рейтинге по-прежнему Китай и США.]]></text>
</doc>
