<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российский суд арестовал все имущество Volkswagen]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[volkswagen]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-19T11:42:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Нижегородский Арбитражный суд арестовал все активы компании Volkswagen в России. Изначально исковое заявление с таким требованием в суд подал автозавод ГАЗ 14 марта. Представители завода потребовали признать недействительным расторжение соглашения о контрактной сборке в Нижнем Новгороде. Решение было вынесено уже 17 марта, всего через три дня после подачи иска. Помимо этого, представители ГАЗа потребовали взыскать с немецкого концерна 15,6 миллиарда рублей в качестве компенсации убытков.
Суд удовлетворил ходатайство ГАЗа об аресте долей в российском представительстве концерна и всех подконтрольных ему юридических лицах. Также суд постановил арестовать все имущество компании за исключением денежных средств.
Также по ходатайству ГАЗа суд запретил любые виды регистрационных действий — компания не может заниматься ликвидацией, реорганизацией, изменением состава участников и изменением уставного капитала самой компании и подконтрольных юрлиц.
Немецкий автопроизводитель сам планировал продать часть своих российских активов, об этом представители компании сообщили 15 марта, когда исковое заявление уже было зарегистрировано. Тогда речь шла о продаже ООО «Фольксваген банк Рус», ООО «Фольксваген Групп Финанс» и ООО «Фольксваген Файненшл Сервиcес Рус» — компаний, которые предоставляли финансовые услуги клиентам и дилерам.]]></text>
</doc>
