<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Lamborghini рассекретила дату премьеры преемника Aventador]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Пономарёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[aventador]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[суперкары]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[lamborghini]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-24T12:30:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Lamborghini объявила дату дебюта нового суперкара на смену Aventador. Масштабная тизерная кампания Lamborghini подходит к концу — суперкар, известный пока под внутризаводским индексом LB744, официально будет представлен на следующей неделе. Автомобиль в модельной линейке итальянского автопроизводителя заменит снятый с производства Lamborghini Aventador и станет первым в истории бренда серийным суперкаром с гибридной силовой установкой. В несколько заходов марка раскрыла ключевые данные о модели и теперь о машине известно уже почти всё, кроме окончательного облика и имени.
Новинка будет построена вокруг сверхлёгкого и жёсткого углепластикового монокока, получит активную аэродинамику и полноуправляемое шасси, а силовая установка позволит реализовать не только полный привод, но и новое поколение системы векторизации тяги.
Помимо 6,5-литрового V12 в состав силовой установки суперкара войдут три электромотора — один интегрирован в 8-ступенчатый «робот» DCT собственной разработки Lamborghini, два остальных установлены на передней оси.
Литий-ионная батарея ёмкостью 3,8 киловатт-часа будет расположена в трансмиссионном тоннеле и станет поддерживать как зарядку от бытовой розетки (за полчаса), так и в режиме рекуперации (за шесть минут). Итальянская марка традиционно называет свои автомобили в честь быков, так что и новинка должна получить звучное наименование вместо буквенно-цифрового индекса.]]></text>
</doc>
