<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Роскошный внедорожник Toyota Century впервые сфотографировали на дороге]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[toyota]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[внедорожники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[century]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-23T14:31:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Опубликованы первые шпионские снимки ультрароскошного внедорожника Toyota Century. Фотографии были опубликованы на форуме Autospy, на них обратил внимание портал CarExpert. Слухи о внедорожнике, который станет частью семейства Century, появились еще осенью прошлого года — тогда сообщалось, что Toyota разрабатывает внедорожную модель, по роскоши не уступающую Rolls-Royce Cullinan. А теперь японская марка, если верить шпионам, вывела новинку на тесты.
На снимках, качество которых оставляет желать лучшего, можно рассмотреть корму полноразмерного внедорожника с «квадратным» дизайном кузова и прямоугольными блоками задних фонарей. На одной из фотографий засветилась радиаторная решетка и двухуровневый блок передней оптики. Ожидается, что стилистически крупный внедорожник будет перекликаться с одноименным седаном.
По слухам, Century SUV — а именно так модель окрестили зарубежные СМИ — превзойдет по габаритам Land Cruiser 300 и будет достигать в длину 5,2 метра, а на заднем ряду установят два раздельных кресла повышенного комфорта на манер Cullinan.
Инсайдеры прочат внедорожнику гибридную силовую установку на базе 3,5-литровой «шестерки». По другим данным, в ход могут пустить гибридную систему V6 i-Force Max, как у Tundra и Sequoia. В отличие от заднеприводного седана Century, внедорожник будет полноприводный.
Портал Best Car Web ранее утверждал, что Toyota Century SUV дебютирует в Японии в середине 2023 года и выйдет на местный рынок с примерной ценой 10-15 миллиона иен (6-9 миллиона рублей). Для сравнения, это в два-три раза дороже Toyota Land Cruiser 300, который стоит от 5,1 миллиона иен (три миллиона рублей).]]></text>
</doc>
