<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[BMW X1 удлинился для Китая]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Носаченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[x1]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[bmw]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кроссоверы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-18T17:31:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На китайский рынок вышел удлиненный кроссовер BMW X1. Его предложат как топливной, так и в полностью электрической версии iX1. От глобального вседорожника китайский отличается на 11 сантиметров увеличенной колесной базой. В гамме двигателей — турбомоторы объемом 1,5 и 2,0 литра, совмещенные с семиступенчатым «роботом». Полный привод предлагается как опция, но только для машин со старшим агрегатом.
Специфика китайского рынка вынуждает европейских производителей удлинять свои машины, чтобы угодить покупателям, щепетильно относящимся к простору на втором ряду. Длиннобазная версия с недавних пор есть и у нового BMW X1, причем расстояние между осями кроссовера увеличили сразу на 11 сантиметров. Вся прибавка ушла в пользу задних пассажиров, но вот в остальном китайский X1 не отличается от глобальной версии.
Топливный кроссовер предложен в модификациях sDrive20Li, sDrive25Li и полноприводной xDrive25Li. Младшие идут с бензиновым турбомотором 1.5 (156 л.с., 230 Нм), старшие — с 2.0 (204 л.с., 300 Нм). Коробка передач — семиступенчатый «робот» Getrag с двумя сцеплениями. Электрический iX1 пока представлен только в одной версии xDrive30 с двумя электромоторами (313 л.с., 494 Нм), но в 2024-м на рынок выйдет одномоторный кроссовер.
Выпускать «икс-первые» для Китая будет совместное предприятие BMW-Brilliance. Как и прежде, модель получит два варианта дизайна: X и M Sport. Начальная цена — 288 900 юаней, что соответствует 3,4 миллиона рублей. Ну а полноприводный xDrive25Li обойдется в 349 900 юаней, или 4,2 миллиона рублей. Стоимость электрического iX1 пока неизвестна.]]></text>
</doc>
