<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Москвичи» продают по завышенным ценам]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[авторынок]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[москвич]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кроссоверы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-26T10:59:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Раскрыты реальные цены на кроссоверы «Москвич» в автосалонах. Оказалось, что некоторые дилеры продают «Москвичи» по ценам, выше рекомендованных: по данным Autonews, в одном из петербургских автосалонов базовый «Москвич 3» с механической коробкой передач оценили в 2 170 000 рублей, в то время как рекомендованные розничные цены на такой автомобиль начинаются от 1 970 000 рублей. Но можно и сэкономить — при покупки машины в кредит дилер готов сделать скидку и продать кроссовер за два миллиона. Однако и это больше РРЦ.
В другом автосалоне Санкт-Петербурга наценка оказалась чуть меньше — «Москвич 3» с вариатором там стоит 2 050 000 рублей против 2 030 000 рублей на официальном сайте бренда. Но и этот продавец предлагает скидку в 30-50 тысяч рублей при оформлении кредита. В Москве кроссовер с вариатором можно приобрести за 2 035 000 рублей, а по программе трейд-ин еще и получить скидку до полумиллиона рублей (размер скидки варьируется в зависимости от модели). А вот госпрограммы поддержки «Первый автомобиль» или «Семейный автомобиль» в ряде столичных автосалонов пока не работают, уточняет Autonews, — они начнут действовать позже весной или летом.
Некоторые продавцы предлагают дооснастить «Москвичи» необходимыми опциями за дополнительную плату. Например, у кроссовера отсутствует подогрев кресел — за него придется заплатить 14 тысяч рублей. Однако эту опцию готовы установить далеко не во всех автосалонах.
В других же регионах, например в Перми, цены на «Москвичи» не отличаются от рекомендованных, а при оформлении автомобиля в кредит можно рассчитывать на скидку примерно в 10 процентов. До Самары кроссоверы отечественного бренда пока не добрались, но, по словам местного дилера, уже на старте продаж в начале апреля модель можно будет приобрести по программам льготного кредитования.
В Москве продажи «Москвича» запустили в конце 2022 года, а в регионы автомобили начали поступать в первых числах марта 2023-го. Известно, что до конца нынешнего года столичный завод намерен представить еще две модели — к кроссоверам «Москвич 3» и «Москвич 3е» присоединятся седан и более крупный автомобиль сегмента SUV. По слухам, которые пока не подтверждены официально, технологическим партером по этому проекту может выступить компания JMEV, совместное предприятие Jiangling Motors Corporation Group, Китайской корпорации сельхозразвития и группы Renault.]]></text>
</doc>
