<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Кроссовер Opel Mokka обзавелся более мощным турбомотором]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Ильин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[opel]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[технологии]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-09T07:07:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Кроссовер Opel Mokka обзавелся более мощным турбомотором. В европейских конфигураторах Opel изменились характеристики топовой бензиновой версии с двигателем 1.2 PureTech. Нет сомнений, что Mokka достался французский агрегат третьего поколения с новым турбокомпрессором. Мощность увеличилась на шесть лошадиных сил (до 136 сил), крутящий момент неизменен (230 Нм), зато выбросы диоксида углерода снизились на 11 процентов до 125 грамм на километр.
Модернизированная «турботройка» Puretech объёмом 1,2 литра дебютировала на кроссоверах Peugeot в прошлом году. Тогда речь шла о работе в составе гибридной системы, причём французы даже поменяли трансмиссию: на смену 8-ступенчатому автомату Aisin пришёл 7-ступенчатый преселективный «робот».
У Opel Mokka «лишних» изменений по агрегатам нет: обновлённый кроссовер предлагается только с 6-ступенчатой «механикой». Вариант с 8-диапазонным автоматом пока сохранил старую 130-сильную «турботройку». С более мощным двигателем разгонная динамика не улучшилась: стартовый рывок с места до 100 километров в час занимает те же 9,1 секунды. Расход топлива в смешанном цикле составляет 5,0-5,7 литра на 100 километров.
В Германии цены на Opel Mokka с обновлённым двигателем варьируются в диапазоне от 25,2 до 32,6 тысячи евро (2,22-2,88 миллиона рублей). Со временем модернизированный турбомотор Puretech наверняка появится на всех соплатформенных моделях концерна Stellantis, в том числе новейшем кроссовере Jeep Avenger.]]></text>
</doc>
