<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Классический Porsche 911 превратили в 400-сильный карбоновый рестомод]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Пономарёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[carrera]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[porsche]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[911]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[тюнинг]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-24T20:00:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Британская компания Theon Design построила мощный Porsche 911 с карбоновым кузовом. Подобно своим американским коллегам из Singer, ателье специализируется на создании рестомодов на базе классического спорткара Porsche 911. Фирма выпустила уже несколько автомобилей и в марте 2023 года представила новый проект — модель ITA001. Как ясно из названия, это первый экземпляр спорткара Theon Design для рынка Италии — машину заказал неназванный клиент из Милана. Базовой моделью стало полноприводное купе Carrera 4 поколения Porsche 964.
Штатные кузовные панели заменили облегчёнными деталями из углеволокна, а двигатель заменили новым. Theon Design предлагает различные оппозитные шестёрки с воздушным охлаждением (от 3,6 до 4,0 литра), которые могут быть оснащены турбонаддувом. В данном случае заказчик остановил выбор на атмосферном 4,0-литровом 400-сильном моторе воздушного охлаждения.
Купе, которое в процессе доработки перевели на задний привод, оснащено 6-ступенчатой механической коробкой передач. Трансмиссия, самоблокирующийся дифференциал и тормоза заимствованы у версии Porsche 911 (993) Carrera RS. При этом часть компонентов двигателя взяты от мотора Porsche 911 GT3 поколения 997. Штатный выхлоп заменён спортивной системой с керамическим покрытием.
Для удобства повседневной эксплуатации спорткар оснастили полуактивной подвеской с возможностью подъёма передней части кузова для преодоления неровностей, электроусилителем руля и современным кондиционером. Клиент выбрал для своего спорткара чёрный цвет кузова Schwartz Black, дополненный 18-дюймовыми колёсами Fuchs, и отделку салона коричневой кожей Bridle табачного цвета.
Передние сиденья заменены креслами Recaro Touring, а задние места сделаны в стиле Porsche 928 — при необходимости купе может перевезти четырёх человек. Из элементов комфорта предусмотрены беспроводная зарядка для смартфона на приборной панели и стереосистема Focal с шестью динамиками. Стоимость ITA001 не названа, однако Theon Design за свои рестомоды берёт не менее 465 тысяч долларов, а срок постройки автомобиля составляет около полутора лет.]]></text>
</doc>
