<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ford Mustang Mach-E GT от Shelby научился имитировать звук топливных спорткаров]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Носаченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ford]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кроссоверы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[mustang mach-e]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[shelby]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электрокары]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[тюнинг]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-26T11:42:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Фирма Shelby представила свой первый электромобиль. Выпуск Shelby Mustang Mach-E GT приурочен к столетнему юбилею Кэрролла Шелби. Технически это обычный кроссовер, только с облегченными компонентами и заниженной подвеской. Такие машины, а точнее, пакеты доработок, предложат в Европе по цене 24 900 евро. Каждый электрокар также получит систему Active Performance Sound, которая имитирует звук топливных машин с выпускными магистралями Borla.
Компания Shelby American решила отпраздновать столетний юбилей Кэрролла Шелби выпуском своего первого электромобиля — Shelby Mustang Mach-E GT. Точнее, это даже не машина, а пакет доработок. Предлагать его будут только в Европе, поскольку продажи электрокаров тут растут быстрее, чем в США. Всего выпустят 100 наборов для машин 2021—2023 модельных годов. Цена — 24 900 евро, или 2,3 миллиона рублей, за каждый.
В пакет, основанный на доработках Mustang Mach-E GT для прошлогодней SEMA, вошли углепластиковый капот и сплиттер, новые колеса, декоративные полосы на кузове, фирменные коврики, а также заниженная примерно на 25 миллиметров подвеска. Самая интересная деталь — это система Active Performance Sound. Она имитирует звук топливных машин с выпускными магистралями Borla, и Shelby выпала честь впервые использовать её на серийном электрокаре.
Ультрареалистичный саундтрек — заслуга особого алгоритма и кастомных компонентов, в том числе 350-ваттного усилителя и процессора цифровой обработки сигналов. Система получает данные от CAN-шины и подстраивает звук под текущие параметры. По словам Borla, Active Performance Sound может сымитировать тихий «бубнеж» при малой нагрузке или на холостом ходу, превращая его в насыщенный по мере продавливании педали акселератора, например, на выходе из поворота.
В общем, «борловская» система заставит зазвучать электрический Mustang Mach-E GT, как бензиновый Shelby Mustang, ранний Chevrolet Camaro или среднемоторный Corvette C8. Технологию со временем обещают адаптировать для пикапов Ford F-150 Lightning и других батарейных машин. В США уже можно оформить предзаказ с доставкой в конце года. Стоимость Active Performance Sound — около 1700 долларов, что соответствует 140 тысячам рублей.]]></text>
</doc>
