<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Москвич» показал первое изображение двух новых моделей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[москвич]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-29T16:01:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Завод «Москвич» опубликовал первое изображение двух новых моделей. На схематичном скетче, который появился в Telegram-канале МАЗ «Москвич», видны силуэты неких кроссовера и седана. Ожидается, что их назовут «Москвич 5» и «Москвич 6». Более подробно о новинках воскрешенной марки обещают рассказать ближе к их дебюту, который, как подтвердил мэр Москвы Сергей Собянин, состоится в 2023 году. Глава КамАЗа Сергей Когогин называл более точные сроки — второе полугодие и четвертый квартал нынешнего года.
Какие именно модели присоединятся к линейке «Москвича», пока неясно. Если судить по прошлогодней презентации, в которой засветились в том числе ныне продающиеся «Москвичи», то возможные кандидаты — S7 и Sehol X6 китайской марки JAC.
Модель на рисунке разными чертами похожа на оба эти кроссовера, и они подходят под описание «чуть большей по размеру машины», ранее озвученное Сергеем Когогиным. Так, длина Sehol X6 составляет 4,5 метра, а S7, который давно продается в России под китайским шильдиком, еще крупнее — от бампера до бампера у него 4,8 метра.
Что касается седана, то это может быть Sehol A5 Plus — единственный не кроссовер, показанный в презентации. В Китае он оснащается мотором 1.5 TGDI, выдающим 184 лошадиные силы и 300 Нм крутящего момента.
Однако в планах «Москвича» числится и электрический седан. По данным инсайдеров, его хотят запустить уже без JAC, но с другим «восточным партнером» — компанией JMEV. Речь идет о седане JMEV GSE, похожем по размеру на Evolute i-Pro.
В КНР его продают с моторами на 82, 150 и 231 лошадиную силу по цене, эквивалентной 1,6-2,2 миллиона рублей.
Сейчас МАЗ «Москвич» выпускает две модели — «Москвич 3» и его электрический аналог «Москвич 3е», представляющие собой JAC JS4 и E40X. Официальная стоимость варьируется от 1,97 миллиона до 3,5 миллиона рублей, но реальные цены слегка другие: например, за топливный «Москвич» с механической коробкой в одном из салонов Санкт-Петербурга просят 2,17 миллиона рублей.]]></text>
</doc>
