<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Грузовики Tesla Semi массово ломаются: у них отключаются экраны]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[tesla]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электрокары]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[грузовики]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-29T14:12:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[У электрических грузовиков Tesla Semi нашли опасный дефект: у них отказывают экраны. Semi — относительно молодой проект. Производство стартовало только в конце прошлого года, и Tesla постепенно наращивает его темпы, несмотря на частые сообщения о поломках. Как сообщает Teslarati со ссылкой на инсайдеров, они могут быть вызваны глюками экранов, на которые в Semi возложены важные функции: они дублируют изображения с боковых камер, отображают данные о скорости, заряде батареи, а также важные уведомления, касающиеся безопасности.
Tesla Semi дебютировал еще в 2017 году. Серийная сборка в Неваде была запущена в 2022 году с трехлетним опозданием, и с тех пор по крайней мере восемь электрогрузовиков вышли из строя. Причины не раскрывают — о поломках молчат как сама Tesla, так и PepsiCo, заказавшая сотню тягачей еще шесть лет назад. Ей и достался первый экземпляр, сошедший с конвейера.
Когда водители Semi замечают проблемы с экранами или их полное отключение, они не решаются продолжать путь и останавливаются на обочине. «Они не знают, что делать, а потому тормозят и ждут помощи», — сказал анонимный источник.
По его словам, проблемные грузовики буксируют в некое «секретное» место в калифорнийском Лотропе. Там находится новая «Мегафабрика» Tesla, с прошлого года производящая гигантские стационарные аккумуляторы Megapack нового поколения. Вероятно, площадка располагает и необходимым оборудованием для диагностики поломок электрокаров.
Еще один «долгострой» Tesla — электропикап Cybertruck — недавно заметили за опасной ездой. Прототип электрокара вилял в полосе на дороге общего пользования и на скорости вписывался в повороты: вероятно, водитель тестировал рулевое управление. По последним данным, производство стартует в середине 2023 года.]]></text>
</doc>
