<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На «Москвичи» начнут выдавать льготные кредиты. Раскрыт размер скидки]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[москвич]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кроссоверы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-06T09:35:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Кроссоверы «Москвич 3» включат в программу льготного автокредитования. На продукцию московского автозавода наконец распространят скидку, положенную машинам стоимостью до двух миллионов рублей, сказал гендиректор МАЗ «Москвич» Дмитрий Пронин в эфире радио «Шансон». По его словам, согласие Минпромторга получено, и дело за малым — за техническим оформлением. Правда, круг россиян, которые смогут воспользоваться скидкой, заметно ограничили.
«Надеюсь, до конца апреля мы там появимся, а может быть и раньше», — сказал Пронин о включении «Москвича» в программу льготного автокредитования. Речь идет о «Москвиче 3» — пока единственном автомобиле завода с рекомендованной розничной ценой до двух миллионов рублей.
Скидка, как и прежде, равна 20 процентам от стоимости кроссовера (но не более 625 000 рублей): то есть, если считать от РРЦ в 1 970 000 рублей, она составит 394 000 рублей. Жители Дальнего Востока, которым предоставляется 25-процентная скидка, смогут сэкономить 492 500 рублей.
Однако в 2023 году программа была перезапущена с новыми ограничениями. Теперь воспользоваться льготой смогут медработники, учителя, мобилизованные, добровольцы или военнослужащие по контракту, принимающие участие в СВО, а также члены их семей. Не относящиеся к ним семьи с детьми и россияне, впервые покупающие машину, в этот перечень больше не входят.
Что касается автомобилей, то на сегодняшний день под условия программы подпадают модели Lada, УАЗ, ГАЗ и кроссовер Jolion китайской марки Haval, который собирают в Туле. Также льготный кредит доступен покупателям российско-китайских Evolute, причем скидка на электрокары составляет 35 процентов.]]></text>
</doc>
