<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[АвтоВАЗ переименует бывший завод Nissan: название уже выбрано]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[nissan]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[faw]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автоваз]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автопром]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[lada]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-16T09:11:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Бывший автомобильный завод Nissan переименуют в «Лада Санкт-Петербург». Об этом журналистам заявил глава АвтоВАЗа Максим Соколов. По его словам, новое название предстоит утвердить как правлению российского автогиганта, который выступает оператором петербургского предприятия, так и властям Санкт-Петербурга в соответствии с региональным законодательством. Предложение по переименованию сборочной площадки уже вынесено на обсуждение, и в ближайшее время будет принято окончательное решение.
Автомобильный завод «Ниссан Мэнуфэкчуринг РУС» в Санкт-Петербурге выпускал модели Qashqai, X-Trail и Murano, однако весной прошлого года производство было остановлено. Осенью Nissan объявил об уходе с российского рынка, а уже в феврале 2023-го петербургская сборочная площадка перешла АвтоВАЗу за символический один евро (на тот момент — 76 рублей). Для Nissan же предусмотрен опцион обратного выкупа в течение шести лет, если японская сторона захочет вернуть себе завод и этот шаг одобрит российское правительство.
АвтоВАЗ выступает оператором предприятия, и в 2023 году намерен перезапустить сборку автомобилей с партнерстве с пока неназванным китайским партнером. Официально подтверждено лишь то, что на бывшем заводе Nissan будут собирать китайские автомобили под маркой Lada: это будут модели классов С и D, а именно седаны и кроссоверы, которые не составят конкуренции модельной линейке российского бренда.
Инсайдеры прочат в партнеры АвтоВАЗу китайскую корпорацию FAW. Они утверждают, что на конвейер встанет кроссовер Bestune T77, с которым россияне уже знакомы — модель представлена на нашем рынке, ее поставляют из Китая. В случае, если Bestune T77 действительно «пропишется» на петербургском заводе, его будут выпускать не под оригинальной маркой FAW, а как модель Lada.
Производство на экс-заводе Nissan по плану стартует во второй половине нынешнего года.
Также АвтоВАЗ намеревается организовать в Санкт-Петербурге производство отечественных электромобилей, а именно E-Neva оборонного концерна «Алмаз-Антей». Прототип модели были представлен летом минувшего года, за модульную платформу-скейтборд отвечал Обуховский завод, за дизайн — Санкт-Петербургский Политехнический Университет Петра Великого.]]></text>
</doc>
