<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Honda готовит конкурента Hyundai Creta: что о нем известно]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[honda]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кроссоверы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-28T10:31:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Появились фотографии нового бюджетного кроссовера Honda. Индийское издание Autocar India, которое публикует шпионские снимки с дорожных испытаний новинки, прочит ей в конкуренты Hyundai Creta и отмечает, что модель была разработана специально для развивающихся рынков. Пока безымянный японский кроссовер должен дебютировать в течение ближайших месяцев, а старт продаж ожидается в середине нынешнего года. Первой страной, в которой он появится, станет Индия.
Honda уже присутствует в классе субкомпактных кроссоверов с моделью WR-V — она дебютировала в Индонезии осенью прошлого года. Это автомобиль размером с Сreta, в основе которого лежит платформа хэтчбека Jazz. Новый же кроссовер выполнен в той же дизайнерской стилистике, что и WR-V: можно заметить, что у них схожее оформление передней части и похожие задние фонари. При этом у прототипа в камуфляже заметно более развитые колесные арки, спойлер на пятой двери и рейлинги на крыше.
Индийские журналисты предполагают, что новинка построена на базе Honda City пятого поколения, а под капотом у нее 1,5-литровый «атмосферник», развивающий 121 лошадиную силу. В пару мотору прочат шестиступенчатую «механику» или вариатор. Также ожидаются модификации с турбодвигателем и гибридной силовой установкой, а вот дизельной версии у модели не будет.
Приводится и примерный диапазон цен: на индийском рынке новую модель Honda могут оценить в 1,2-1,9 миллиона рупий (примерно 1,1-1,7 миллиона рублей). Также Autocar India сообщает, что кроссовер не получит стандартную аббревиатуру, как прочие SUV марки — скорее всего, у новинки будет полноценное название, как у внедорожников Pilot и Passport.]]></text>
</doc>
