<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Россиянин отсудил у автопроизводителя 34 млн рублей за дефектный Genesis]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[genesis]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автопром]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-04T14:35:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Житель Санкт-Петербурга отсудил у компании Genesis 34 миллиона рублей за неисправный G90. Россиянин приобрел седан 2018 года выпуска в 2021 году. Спустя некоторое время, у автомобиля появилось несколько дефектов, которые представители дилера не смогли устранить. Владелец обратился в суд с требованием компенсировать ущерб, поскольку на машину действовала четырехлетняя гарантия автопроизводителя без ограничений по пробегу.
В 2021 году стоимость Genesis G90 составила 2 980 000 рублей. На момент возникновения неисправностей на седан третий год действовала гарантия автопроизводителя. Сперва в автомобиле перестали работать кнопки регулировки заднего левого сиденья. Затем на приборной панели появилась ошибка подушки безопасности, а также возникла проблема с открытием багажника с кнопки и ключа. Владелец обратился в дилерский центр с требованием устранить недостатки. После 35-дневного ремонта дефекты возобновились. В результате разбирательств с автосалоном мужчина обратился в суд.
Рассмотрев дело, судья постановил взыскать в пользу владельца стоимость машины в размере 2 980 000 рублей, убытки в виде разницы цены автомобилей в размере 10 998 000 рублей, неустойку за просрочку удовлетворения требования о возврате стоимости товара, которая составила 8 500 000 рублей, а также неустойку за просрочку удовлетворения требования о возврате стоимости товара в размере половины процента от стоимости соответствующего товара или 15 740 000 рублей за каждый день просрочки по дату исполнения решения суда.
Кроме того, с ответчика взыскали штраф в 11 264 000 рублей, расходы по оплате оценки рыночной стоимости, несколько выплат за судебные экспертизы, оплату госпошлины и компенсацию морального вреда в размере 50 000 рублей. В общей сложности владелец Genesis G90 отсудил более 34 миллионов рублей.
В сентябре прошлого года другой житель Санкт-Петербурга отсудил у автосалона 11 миллионов рублей за неисправный внедорожник. Дефекты появились спустя пять месяцев после покупки автомобиля.]]></text>
</doc>
