<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Что известно о гибридном Chery Tiggo 7 Pro, который ждут в России]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[tiggo 7 pro]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[chery]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-10T14:36:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Осенью в России появится гибридный китайский кроссовер Chery Tiggo 7 Pro e+. А пока модель сертифицировали в родном Китае: в базе Минпрома КНР появились фотографии автомобиля, а также некоторые технические характеристики. По габаритам гибрид сопоставим с обычным Tiggo 7 Pro, который продается на российском рынке, а бензоэлектрическая силовая установка у него будет та же, что и у Tiggo 8 Pro e+, который только готовится к запуску в России.
В сертификационных документах упоминается только бензиновая составляющая силовой установки Tiggo 7 Pro e+ — это 1,5-литровый двигатель SQRE4T15C с турбонаддувом мощностью 156 лошадиных сил. Такой же ДВС входит и в состав установки «старшего» Tiggo 8 Pro e+, так что логично предположить, что Tiggo 7 Pro достанутся и два электромотора. Запас хода не приводится, однако известно, что у «восьмого» он равен 1000 километрам.
Также приводятся габариты Tiggo 7 Pro e+ — по размерам он повторяет стандартный топливный Tiggo 7 Pro, за исключением высоты — гибрид на четыре сантиметра выше. Снаряженная масса новинки составляет 1421 килограмм против 1540 килограммов у бензинового «родственника», а максимальная скорость равна 188 километрам в час.
Ожидается, что Tiggo 7 Pro e+ встанет на конвейер в самой ближайшее время, летом появится в продаже в Китае, а осенью доберется до нашего рынка.
Зато Chery Tiggo 8 Pro e+ представят в России уже со дня на день — первый публичный дебют гибридного кроссовера состоится в ближайшие выходные, 13-14 мая. По неофициальной информации, это будет самая дорогая модель Chery на российском рынке, ее стоимость может составить 4,8 миллиона рублей.]]></text>
</doc>
