<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Saleen отметил своё 40-летие уникальным спидстером на базе Mustang]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Пономарёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ford]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[тюнинг]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[saleen]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[mustang]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-25T12:00:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Американская компания Saleen представила эксклюзивный спорткар SA-40 к юбилею. В 2023 году Saleen Automotive, сделавшая себе имя на доработке автомобилей Ford и суперкаре Saleen S7 собственной разработки, отмечает 40-летие. Продолжая славную традицию подготовки подарков самим себе, американское ателье анонсировало спорткар SA-40 — лимитированный автомобиль, созданный на базе Ford Mustang, который получил особый тип кузова и будет выпущен ограниченным тиражом. Модель нарядили в фирменный аэродинамический обвес от Saleen, а также по-особому оформили заднюю часть кузова.
Вместо второго ряда сидений спорткар оснащён обтекателем с интегрированными карбоновыми дугами безопасности, которые позволяют Saleen с полным правом называть свою модель спидстером. При необходимости панель можно снять и получить полноценные кресла.
Салон отделан чёрной кожей с белой прострочкой, декоративные панели выполнены в белом и жёлтом цветах. Технически SA-40 во многом повторяет проект Saleen 302 Black Label, что подразумевает 810-сильный 5,0-литровый Coyote V8, подвеску Racecraft и тормоза Saleen.
Запланированные к производству десять экземпляров спорткара получат окраску Speedlab Yellow с чёрной графикой и особые пятиспицевые колёса Saleen. Стоимость спорткара Saleen составит от 142 тысяч долларов, а первый экземпляр автомобиля может обойтись дешевле — один SA-40 передадут клиенту, который сделает максимальный взнос в благотворительную организацию Cruise for a Cause, занимающуюся исследованиями рака.]]></text>
</doc>
