<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Mercedes-Benz E-Class шестого поколения: новые изображения]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[mercedes-benz]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[e-class]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-23T16:31:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Седан Mercedes-Benz E-Class шестого поколения раскрыли на новых изображениях. Премьера новинки не за горами: презентация состоится уже завтра, 25 апреля. А пока Mercedes-Benz предлагает взглянуть на финальные тизеры следующего E-Class, а именно в деталях рассмотреть переднюю оптику, сложное «оперение» бампера и эффектные черные AMG-диски. При этом радикального преображения не случится: дизайн модели со сменой поколения лишь слегка обновится, а вот интерьер будет оформлен в стиле современных электрокаров марки с тремя экранами на передней панели.
О E-Class шестого поколения уже известно, что на американский рынок новинка выйдет к концу года, а во втором полугодии в Европе могут появиться и седан, и универсал. Что же касается моторной гаммы, то двигателей V8 у нового E-Класса не будет, а вот шестицилиндровые агрегаты пока под вопросом. Самым мощным версиям седана и универсала прочат заряжаемую гибридную систему E Performance.
Салон нового E-Класса c комплексом MBUX Superscreen практически лишен «физических» кнопок, даже клавиши под центральным тачскрином и на руле будут сенсорными. В Mercedes-Benz рассказали, что в список оборудования войдет такая нестандартная опция как видеокамера, направленная на водителя, через которую удобно вести конференции через Zoom. При этом воспользоваться ей для онлайн-встречи можно только в случае, если автомобиль припаркован.
Ранее сообщалось, что в ходе презентации, которая состоится 25 апреля, представят как минимум седан, а как максимум — еще и универсал Estate. Позднее появится вседорожный вариант Estate All-Terrain, а вот купе и кабриолетов в новом поколении E-Class не будет. Они сформируют отдельное семейство CLE, которое одновременно станет заменой и для снятых с производства двухдверок C-Class.]]></text>
</doc>
