<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Hyundai посвятил электрокар Ioniq 5 студии Disney]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Пономарёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[электрокары]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[hyundai]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ioniq]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-08T16:00:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Корейская компания Hyundai выпустила электрокар Ioniq 5 для студии Уолтера Диснея. Электромобиль Hyundai Ioniq 5 в 2022 году стал первой моделью южнокорейского автопроизводителя, которая выиграла престижную награду «Всемирный автомобиль года». А в 2023 хэтчбек выбрали в качестве основы для особой машины в честь 100-летия культовой анимационной студии Disney — Hyundai стала официальным партнёром празднования векового юбилея компании Уолтера Диснея и подготовила уникальный Hyundai Ioniq 5 Disney100 Platinum Edition. Ограниченный тираж электрокара с декором в стиле Disney появится в продаже до конца года.
Кузов концепт-кара окрашен в матово-золотой оттенок Gravity Gold, в дизайне уникальных колёсных дисков можно найти отсылки к легендарному Микки Маусу, а фары и фонари получили особую анимацию в стиле заставок Disney.
А при запуске двигателя играет узнаваемая мелодия из этой же заставки. В салоне появились эмблемы Disney100 на подголовниках сидений, ковриках и центральной консоли.
Кроме того, мультимедиа получила особую заставку, а фоновая подсветка салона в сочетании с гравировкой «волшебной пыли» создаёт особое световое шоу. Несмотря на то, что Hyundai Ioniq 5 Disney100 Platinum Edition дебютировал на автосалоне в Нью-Йорке в статусе концепт-кара, модель станет серийной.]]></text>
</doc>
