<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Китайцы анонсировали скорую премьеру пикапа с техникой Ford]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Ильин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[пикапы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ford]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-17T22:22:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анонсирована скорая премьера китайского пикапа с техникой Ford. Подразделение JMC-Ford (Jiangling Motors Corporation) показало затемнённую фотографию грузовичка, который выйдет на рынок под новым брендом Daodao. Премьера состоится 20 марта, но многое уже известно от сертификационных органов и по шпионским снимкам. По предварительным данным пикап JMC окажется унифицирован с Ford Ranger, а покупателям предложат целую гамму версий.
Внешность JMC Daodao давно не секрет, а теперь китайским фотошпионам удалось заглянуть в салон прототипов для разной целевой аудитории. Предусмотрено по два варианта дизайна интерьера и оформления радиаторной решётки, заявлены длиннобазная, короткобазная и внедорожная модификации.
У утилитарной версии традиционный центральный тоннель, аналоговая «приборка», механический стояночный тормоз, бесхитростный рычаг «механики», а тачскрин расположен ниже воздуховодов. У топового пикапа иной крой дверных карт, виртуальная приборная панель, поворотный сенсорный экран расположен над воздуховодами, по центру «парящая» консоль с джойстиком автомата и электромеханическим «ручником». Ожидаются два турбомотора Ford объёмом 2,3 литра: дизельный агрегат разовьёт 177 лошадиных сил, бензиновый — 258 лошадиных сил.
Больше подробностей о JMC Daodao появится 20 марта. На китайский рынок новинка наверняка выйдет весной, но за пределами Поднебесной копию Ford Ranger продавать едва ли станут.]]></text>
</doc>
