<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Когда «Москвичи» появятся в каршеринге]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[москвич]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автопром]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[яндекс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[каршеринг]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-29T09:37:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Кроссоверы марки «Москвич» появятся в каршеринге в 2023 году. По словам мэра столицы Сергея Собянина, «в этом году уже есть соответствующее соглашение с «Яндексом». «Они будут закупать часть машин, и, надеемся, что в ближайшее время мы заключим долгосрочный договор на поставку электромобилей», — приводит слова мэра «Интерфакс». Собянин также подчеркнул, что в ближайшем будущем весь таксопарк и каршеринговый парк Москвы перейдут на электрическую тягу.
Помимо планов на поставку «Москвичей» в парк каршеринга, мэр столицы подтвердил информацию о расширение модельной линейки марки. До конца этого года будут представлены еще две модели, седан и более крупный кроссовер, которые, предположительно, назовут «Москвич 5» и «Москвич 6».
Версии о том, какие именно автомобили возьмут за основу будущих «Москвичей», разнятся. Например, это могут быть кроссовер JAC S7 и лифтбек Sehol A5 Plus, которые засветились во время летней презентации дальнейшего развития бренда. Этот вариант кажется логичным, так как китайский JAC уже выступает партнером «Москвича»: «Москвич 3» — это JAC JS4, а электрический «Москвич 3е» — JAC E40X.
По другим данным, «Москвич» может обрести нового технологического партнера из КНР в лице компании JMEV, совместного предприятия Jiangling Motors Corporation Group, Китайской корпорации сельхозразвития и группы Renault. Инсайдеры называют и модель JMEV, которая претендует на логотипы «Москвича» — это электрический седан GSE. Он может составить конкуренцию Evolute i-Pro, который уже производится на заводе «Моторинвест» в Липецкой области.
В феврале, по данным «Автостата», в России было продано 57 «Москвичей. Из них 50 — это бензиновые кроссоверы, а электрическими были только семь экземпляров. Лидирует по спросу Москва, где было реализовано 20 автомобилей воскрешенной марки.]]></text>
</doc>
