<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российский автосалон BMW начал продавать китайские машины]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[китай]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[bmw]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[geely]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-21T17:31:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Екатеринбурге официальный дилер BMW продает китайские автомобили. Как пишет портал Е1.ru, вывеска с логотипом Geely появилась на здании местного автосалона «Крафт», ранее торговавшего баварскими машинами. Там подтвердили, что в отсутствии поставок BMW приняли решение переключиться на продажи «китайцев». При этом дилер продолжит выполнять гарантийные обязательства перед покупателями BMW, а также торговать подержанными немецкими машинами.
Пока контракт с Geely заключен на год, рассказали в автосалоне, после чего будет принято решение о дальнейшей работе. Однако продавцы верят в успех китайских машин: по их словам, в России у них есть все шансы повторить успех южнокорейского автопрома «за счет технологий и надежности».
Также в торговом зале по соседству с Geely остаются подержанные BMW. Автомобили немецкой марки были популярны на вторичном рынке по итогам 2022 года: в сегменте машин дороже трех миллионов рублей BMW X5 занял четвертое место, уступив трем Toyota, BMW 5 серии оказался шестым, а X6 — девятым.
BMW, как и многие другие зарубежные производители, поставила на паузу бизнес в России год назад. Остановился ввоз автомобилей и их производство на «Автоторе», но запчасти компания продолжает поставлять, как уточнили «Мотору» в BMW Group Россия в конце 2022 года. Новые автомобили же теперь импортируют в страну только путем параллельного импорта.
Что касается Geely, то она вошла в тройку самых популярных марок на российском рынке по итогам февраля после Lada и Haval. По данным Ассоциации европейского бизнеса, ее продажи за год выросли на 85 процентов до 4053 автомобилей за месяц.]]></text>
</doc>
