<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Бросающиеся тортами активисты сорвали ежегодное собрание Volkswagen]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экология]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[volkswagen]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-10T11:27:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Активисты бросили торт в члена набсовета Volkswagen на ежегодном собрании. Около десятка человек заблокировали движение на подъезде к месту проведения мероприятия в берлинском City Cube, выкрикивая обвинения в адрес Volkswagen, который «принимает решения, вредящие климату». Когда собрание все же началось, речи руководителей то и дело прерывали крики, а в Ганса Дитера Пётша, председателя правления Porsche и члена наблюдательного совета Volkswagen, швырнули торт. Торт не достиг цели — член набсовета успел увернуться.
Протестующие утверждают, что Volkswagen, переживший крупнейший дизельный скандал, продолжает зарабатывать на «грязных» автомобилях, вредящих окружающей среде. Активисты также припомнили обвинения в принуждении к труду: они держали плакаты с надписями «Volkswagen = принудительный труд» и «Покончим с уйгурским принудительным трудом».
В прошлом году Volkswagen заподозрили в нарушении прав человека в китайском регионе Синьцзян, где у автогиганта есть совместное предприятие с SAIC. На подозрения отреагировало правительство Германии, призвавшее Volkswagen проконтролировать ситуацию в связи с предполагаемым нарушением прав этнических уйгуров. О том же просили крупнейшие акционеры, такие как Deka Investment и Union Investment.
Volkswagen не раз отрицал обвинения, утверждая, что местным жителям с присутствием крупного производителя «гораздо лучше», и что автогигант обеспечивает их рабочими местами. Однако критика продолжается.
Протестующие, впрочем, оказались далеко не единственной проблемой Volkswagen. В ходе собрания инвесторы выразили обеспокоенность по поводу снижения продаж в Китае, растущей конкуренции со стороны Tesla и проблем подразделения Cariad, занимающегося разработкой софта. Кроме этого, они раскритиковали главу группы Оливера Блюма, поставив под сомнение его способность управлять как Volkswagen, так и Porsche.]]></text>
</doc>
