<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России Mazda CX-9 стала доступнее на миллион рублей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[cx-9]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кроссоверы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[mazda]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-16T17:40:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Кроссоверы Mazda CX-9 стали доступнее более чем на миллион рублей в России. Новые вседорожники начали завозить в Россию по схеме параллельного импорта в начале нынешнего года. На старте продаж россиянам предлагали модель в комплектации High Plus, стоимость которой составляла 5,5 миллиона рублей. Теперь же, как заметили Autonews, в наличии у дилеров появилась начальная версия CX-9 Entry, которая стоит заметно дешевле – 4,19 миллиона рублей.
В стартовой комплектации Entry кроссовер Mazda CX-9 предлагают с тем же 2,5-литровым наддувным двигателем Skyactiv-G PY-VPTS, выдающим 231 лошадиную силу и 420 Нм крутящего момента. В списке оборудования — камера заднего вида, парктроник, круиз-контроль, зеркала с электроприводом, система мониторинга давления в шинах и другие опции.
Одновременно с прибытием Entry-версии в Россию упала стоимость и комплектации High Plus, которая все еще доступна у ряда дилеров. Цена такого CX-9 по сравнению с январем опустилась почти на полмиллиона рублей — до 5 061 000 рублей. Также имеется топовая комплектация Executive с адаптивным круиз-контролем, за которую просят не менее 6 311 000 рублей.
Mazda CX-9 официально продавали в России до весны 2022 года. Большой кроссовер выпускали на мощностях совместного предприятия с «Соллерс» во Владивостоке вместе с Mazda6 и CX-5. Последний ценник, который устанавливала сама японская компания, лежал в диапазоне от 4 585 000 до 5 661 000 рублей.
В январе стало известно, что компания «Соллерс» перезапустит дальневосточный завод. На конвейер, с которого сходили Mazda, поставят машины новой марки — какой именно, пока не сообщалось. По словам губернатора региона Олега Кожемяко, производственная линия заработает августе 2023 года.]]></text>
</doc>
