<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России подорожал ГАЗ «Соболь NN»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[gaz]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-02T18:49:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ГАЗ поднял стоимость фургона «Соболь NN». Новая модель «Соболя», появившаяся в продаже в декабре минувшего года, прибавила в цене 200-295 тысяч рублей в зависимости от исполнения. Рекомендованная розничная цена цельнометаллического фургона теперь стартует с 2 990 000 рублей, в версии «Комби» с двухрядным салоном — минимум 3 105 000 рублей.
ГАЗ «Соболь» с приставкой NN дебютировал на выставке коммерческой техники «Комтранс» осенью 2021 года. Летом 2022-го производитель открыл прием заказов, а в начале декабря того же года были запущены продажи легкого грузовичка. На старте он оценивался в 2 695 000 рублей за базовый фургон и в 2 905 000 рублей за грузопассажирское исполнение.
Автомобиль предлагается с безальтернативным дизельным двигателем Cummins ISF 2.8 китайского производства, пару которому составляет шестиступенчатая механическая коробка передач. Привод задний. В перспективе в гамму «Соболя» могут добавить российский дизель объемом 2,5 литра и полноприводную версию.
«Соболь NN» отличается от «ГАЗели NN» укороченной колесной базой и исключительно односкатной задней ошиновкой. В списке оснащения имеются подрессоренное кресло водителя с несколькими регулировками, медиасистема с девятидюймовым экраном, четыре USB-входа и пара розеток, кондиционер, подогрев зеркал, сидений и лобового стекла.
В начале апреля сообщалось, что ГАЗ начал отгружать в автосалоны «Соболь NN» в варианте с бортовой платформой стоимостью от 2 780 000 рублей. Однако на сайте автозавода такой вариант до сих пор не появился.]]></text>
</doc>
