<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[АвтоВАЗ поднял цены на новые автомобили Lada]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Ильин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[автоваз]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[lada]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[niva travel]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[granta]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[niva legend]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-30T23:59:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[АвтоВАЗ поднял цены на новые автомобили Lada. С 1 мая изменились прайс-листы линеек Granta и Niva Travel. Удорожание составило от 0,6 до 3,4 процента в зависимости от оснащения. Меньше всего прибавили в цене 16-клапанные Granta седан Comfort (+ пять тысяч рублей), больше всего отдалились от потребителя Granta лифтбек #Club (+ 39 тысяч рублей). Самый дешёвый российский автомобиль — 8-клапанная Granta седан — теперь стоит от 692 300 рублей (+ 14 тысяч рублей).
Внедорожники Lada Niva Travel прибавили в цене 18 или 28 тысяч рублей. Меньшая прибавка у топовых версий Luxe, Black и KHL, а вот покупателям небогатых комплектаций придётся переплатить больше. Отныне базовая Niva Travel стоит 1 042 900 рублей, а максимально оснащённый вариант потянет на 1 312 900 рублей.
Lada Granta в кузове седан с 8-клапанным двигателем прибавила 14-19 тысяч рублей, исключение — версия #Club, за которую придётся переплатить 29 тысяч рублей. Похожий расклад для других модификаций: лифтбек (кроме версии #Club) подорожал на 24-29 тысяч рублей, а «подогретый» седан Active Drive потребует переплаты 18-28 тысяч рублей.
С мая базовый лифтбек обойдётся в 722 300 рублей, базовый кросс-универсал — в 837 900 рублей, а модификация Active Drive стоит минимум в 827 900 рублей. Цены на Lada Vesta NG пока не опубликованы, хотя обновить прайс-листы тоже обещали в этом месяце.
Любопытно, что на прошлой неделе глава АвтоВАЗа Максим Соколов порассуждал о предпосылках снижения цен на новые автомобили Lada. Сдержать рост цен должен в том числе новый подход работы с дилерами.]]></text>
</doc>
