<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Volkswagen выпустит ограниченную серию мощных Golf R]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[golf r]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[volkswagen]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-02T09:45:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Volkswagen рассекретила мощный лимитированный хэтчбек Golf R 333 Limited Edition. Motor1.com предполагает, что цифра 333 в названии спецсерии намекает на мощность автомобиля — если это действительно так, значит под капотом у такого Golf R самая мощная версия двухлитрового турбомотора на 333 лошадиные силы. Судя по тизерному ролику, который был опубликован на официальном YouTube-канале Volkswagen R, особенностью спецсерии станет желтая расцветка, черные диски и цифра 333 на порогах.
У нового лимитированного Golf R 19-дюймовые диски Estoril с синими тормозными суппортами — они черного цвета и сочетаются с черными же глянцевыми корпусами боковых зеркал и затемненной оптикой. Ожидается, что с места до 100 километров в час 333-сильный хот-хэтч будет разгоняться за 4,6 секунды, а максимальная скорость составит 270 километров в час.
Это не первый 333-сильный Golf R. Весной прошлого года Volkswagen представил лимитированную серию 20 Years, посвященную 20-летнему юбилею первой модели с литерой R — Golf R32. Отдача двигателя такого хот-хэтча на 13 сил больше, чем у обычного Golf R, что делает его самым мощным серийным Гольфом за всю историю модели.
Юбилейная модель была оценена в Германии примерно в 60 тысяч евро, а цена лимитированного Golf R 333 Limited Edition пока не объявлена.
Что же касается обычного Golf R, то он в его нынешнем виде продается с осени 2020 года. Он оснащается турбомотором на 320 лошадиных сил и 420 Нм крутящего момента — это на 20 сил и 20 Нм момента больше, чем у GTI Clubsport.]]></text>
</doc>
