<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новая Toyota Prius получила особый режим для отдыха водителя]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Пономарёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[toyota]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[prius]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-24T19:30:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Гибридный лифтбек Toyota Prius получил режим для отдыха владельца. Один из главных минусов электромобилей — длительная зарядка, которая даже при самых современных технических решениях в конструкции батареи и мощнейшей зарядной станции может занимать несколько часов. Чтобы с пользой провести это время, японский концерн Toyota добавил своим гибридам особый режим — он позволяет одновременно и заряжать аккумулятор, и пользоваться бортовыми системами автомобиля. Функцию My Room Mode можно активировать при подключении автомобиля к зарядному терминалу.
Режим позволяет одновременно и пополнять запас энергии в аккумуляторе, и пользоваться климатической и мультимедийной системами. Toyota подчёркивает, что новая опция даёт возможность с комфортом проводить время во время зарядки батареи или даже превращать свой гибрид в мобильный офис для удалённой работы.
В предыдущем поколении Toyota Prius зарядка шла только при выключенной бортовой электронике. С новыми возможностями Prius PHEV позволит владельцу комфортно отдыхать или работать, пока идёт зарядка. Если аккумулятор будет расходовать энергию быстрее, чем пополнять её запас, система уведомит водителя и даст рекомендации по оптимизации энергопотребления.
В состав силовой установки Toyota Prius PHEV входят 2,0-литровый бензиновый двигатель и электромотор, которые суммарно развивают 223 лошадиные силы. Ёмкость батареи составляет 13,6 киловатт-час. На одном заряде батареи такой лифтбек проезжает до 87 километров, то есть на 50 процентов больше, чем предшественник. Средний расход топлива составляет 3,3-3,8 литра на 100 километров.]]></text>
</doc>
