<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Honda Civic Type R признан быстрейшим переднеприводным автомобилем]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[honda]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[civic]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рекорды]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[нюрбургринг]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-19T14:46:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мощный хэтчбек Honda Civic Type R установил рекорд на немецкой гоночной трассе Нюрбургринг. «Заряженному» Сивику удалось вернуть себе титул быстрейшего переднеприводного автомобиля, который у него в 2019 году отобрал Renault Megane R.S. Trophy-R. Civic Type R проехал Северную петлю за семь минут и 44,881 секунды, в то время как результат французского хэтчбека был семь минут и 45,39 секунды. Однако есть нюанс — в официальной таблице рекордсменов Нюрбургринге нет отдельной категории для автомобилей с передним приводом.
В актуальной классификации Нюрбургринга и Honda Civic Type R, и Renault Megane R.S. Trophy-R относятся к классу компактных автомобилей, и в нем ни тот, ни другой не является лучшим: лидерство удерживает полноприводный Audi RS 3 со временем круга семь минут и 40,748 секунды. Однако это не помешало компании Honda объявить Civic Type R быстрейшим переднеприводным автомобилем.
Сивик пилотировал аргентинский гонщик Нестор Джиролами. Рекорд был установлен на шинах Michelin Pilot Sport Cup 2 Connect, которые разработанные совместными усилиями Honda и шинного производителя. Резина Cup 2 предназначена именно для трека, а обычный Civic Type R поставляется с шинами Michelin Pilot Sport 4 S. При этом комплект Cup 2 можно приобрести у дилеров за 1780 долларов (чуть больше 145 тысяч рублей).
Civic Type R оснащен 2,0-литровым бензиновым турбомотором, который в европейской спецификации развивает 329 лошадиных сил и сочетается с шестиступенчатой механической коробкой передач. С места до «сотни» хот-хэтч разгоняется за 4,3 секунды, а максимальная скорость составляет 275 километров в час.]]></text>
</doc>
