<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Раскрыто количество проданных в России автомобилей Kaiyi]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[авторынок]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[продажи]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[kaiyi]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[baic]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-09T12:25:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Продажи китайских автомобилей марки Kaiyi в России увеличились почти в пять раз. Как сообщает Autonews.ru со ссылкой на данные «Автостата», в апреле 2023 года россияне поставили на учет 145 седанов Kaiyi E5 — на данный момент это единственная модель бренда, которая доступна для покупки на нашем рынке. ее собирают на калининградском «Автоторе». Если сравнивать с количеством зарегистрированных E5 в первом квартале этого года, продажи модели увеличились почти в пять раз.
Kaiyi E5 для российского рынка комплектуется турбомотором 1.5 мощностью 147 сил в связке с вариатором, а его главным конкурентом выступает Lada Vesta NG. Цены на модель начинаются от 1 959 000 рублей, и пока она доступна в единственной комплектации. До конца весны в продажу должны поступить еще две модели Kaiyi, которые, как и E5, производятся на «Автоторе» — это кроссоверы X3 и X3 Pro, построенные на базе Chery Tiggo 4. А до конца этого года на конвейер встанет X7 Kunlun — вседорожник класса D-SUV.
Помимо Kaiyi, производственным партнером калининградского автозавода выступает и другой китайский бренд, BAIC. Autonews.ru выяснил, что в апреле была зарегистрирована всего одна такая машина (модель не уточняется). Актуальная линейка BAIC состоит из седана U5 Plus и кроссовера X35, к которым уже в этом году присоединятся X55, X7 и BJ40 Plus — их запуски намечены на третий квартал.
Третий производственный партнер «Автотора» — это марка SWM, которая уже запустила в России сборку двух кроссоверов, G01/F и G05 Pro. Они предлагаются с полуторалитровым турбированным мотором на 138 лошадиных сил и семидиапазонным «роботом» с двумя сцеплениями.]]></text>
</doc>
