<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стало известно, когда «Москвич 6» встанет на конвейер]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Кованов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[москвич]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-11T13:09:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Серийное производство седана «Москвич 6» начнётся в России до конца лета 2023 года. В продаже новинка появится грядущей осенью. Об этом в интервью информационному агенству «РИА Новости» сообщил генеральный директор автозавода Дмитрий Пронин. При этом до конца нынешнего года на конвейер собираются поставить ещё одну отечественную модель. В настоящее время бренд «Москвич» выпускает классический и батарейный кроссоверы.
Накануне в telegram-канале Сергея Собянина появилась первая «живая» фотография седана «Москвич 6». Теперь же Дмитрий Пронин сообщил, что серийное производство нового автомобиля, построенного на базе китайского лифтбека Sehol Yao, начнётся в июле-августе нынешнего года. А уже в сентябре первые экземпляры попадут в дилерские центры. При этом специалисты не раскрывают технические подробности, а также комплектации будущей новинки.
Кроме того, генеральный директор предприятия заявил, что до конца года в серию запустят ещё один среднеразмерный кроссовер. Скорее всего, речь идёт о модели под индексом 5. Ожидается, что автомобиль построят на базе китайских JAC X6 или JAC X7. В ближайшие месяцы специалисты планируют показать дизайн будущей машины.
В настоящее время модельный ряд «Москвича» представлен кроссовером под индексом 3 и электрическим 3е. Минимальная стоимость автомобилей составляет 1,97 и 3,5 миллиона рублей соответственно.
В начале апреля стало известно, что (https://motor.ru/news/moskvich-evs-taxi-04-04-2023.htm) две тысячи электрических «Москвичей» направят в службы такси и операторам каршеринга. Кроме того, несколько тысяч бензиновых кроссоверов получит компания «Яндекс».]]></text>
</doc>
