<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России продают роскошный китайский минивэн за 5 млн рублей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Кованов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-09T11:52:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России продают новый китайский минивэн Maxus G90 за 4,9 миллиона рублей. Премиальный автомобиль 2023 года готов доставить под заказ дилер из Владивостока. Роскошная шестиместная модель в чёрном кузове с двухцветным салоном оснащена раздельными креслами на втором и третьем рядах. Кроме того, машина оборудована двухлитровой «турбочетверкой» и множеством сенсорных элементов управления.
Габариты Maxus G90 составляют около 5300 миллиметров в длину при 3200-миллиметровой колёсной базе. Помимо двухцветной отделки салона, интерьер минивэна отличается тремя дисплеями на передней панели, объединёнными в единый блок. Управление климат-контролем, а также функциями электропривода, вентиляции и массажа сидений второго ряда осуществляется с помощью сенсорных элементов. Опционально для пассажиров второго ряда могут быть установлены отдельные мультимедийные экраны.
Под капотом переднеприводного Maxus G90 находится двухлитровая «турбочетверка», отдача которой составляет 234 лошадиные силы. В паре с агрегатом работает восьмидиапазонная автоматическая трансмиссия. Кроме того, минивэн оснащён полностью независимой пружинной подвеской. До ста километров в час автомобиль разгоняется за 9,6 секунды.
Дилер из Владивостока готов привезти под заказ модель за 4,9 миллиона рублей.
В начале апреля в Россию привезли гибридные (https://motor.ru/news/parallel-elysion-31-03-2023.htm) минивэны Honda Elysion. Дилеров из нескольких регионов запрашивали за автомобили чуть больше пяти миллионов рублей.]]></text>
</doc>
