<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Haval даст россиянам еще два года гарантии на новые автомобили]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[haval]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-09T17:37:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Россияне получат два дополнительных года гарантии на новые автомобили Haval. Она распространяется на все машины китайской марки 2023 года выпуска, за исключением внедорожника H9 и модельного ряда GWM, в который сейчас входят Poer и Poer KingKong. Программа начинает работать после окончания стандартной гарантии и добавляет два года сервисной поддержки без дополнительных расходов, покрывая стоимость работ и запчастей.
В рамках программы владельцы автомобилей Haval могут рассчитывать на замену или ремонт двигателя, трансмиссии, рулевого управления, системы безопасности, блока управления и тормозной системы без дополнительных расходов, пояснили в пресс-службе Haval.
Действовать она будет дополнительные два года или 150 тысяч километров пробега — в зависимости от того, что закончится раньше.
Стандартный срок гарантии на «Хэвэйлы» остается прежним и составляет 36 месяцев. Также уточняется, что гарантия на автоматическую коробку кроссоверов F7 и F7x, длящаяся пять лет (или 200 тысяч километров) тоже сохраняется.
Тем временем Haval готовит для российского рынка новинку — кроссовер М6, который может стать самой доступной моделью марки. В начале мая он появился в продаже в Казахстане, где его стоимость лежит в диапазоне 8,99-10,99 миллиона тенге (1,6-1,95 миллиона рублей). Если у нас М6 получит стартовую цену в 1,6 миллиона, то он действительно станет самым дешевым Haval. Сейчас это Jolion, за который просят от 1,7 миллиона рублей.]]></text>
</doc>
