<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Экспедиционник на базе Nissan Ariya будет заряжаться от ветряной турбины в прицепе]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Носаченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[кроссоверы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nissan]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ariya]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электрокары]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[путешествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-03T18:01:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Электрический кроссовер Nissan Ariya отправился в экспедицию от северного полюса к южному. Вседорожник подготовлен фирмой Arctic Trucks. Ему увеличили дорожный просвет, расширили арки и заменили колеса. В прицепе — портативная ветряная турбина и солнечные панели. От них машину будут заряжать вдали от цивилизации. Экспедиция растянется на 10 месяцев, а её маршрут будет пролегать через 14 стран. Автомобиль уже начал своё путешествие.
Компания Nissan объявила о старте уникальной экспедиции от северного магнитного полюса Земли к южному. Её участниками стали супруги Крис и Жюли Рамзи, которым предстоит преодолеть 27 тысяч километров за рулем электрического кроссовера Nissan Ariya.
Машина подготовлена к суровому испытанию специалистами Arctic Trucks, а заряжать её будут от портативной ветряной турбины и солнечных панелей, установленные в прицепе.
Объем доработок электрокара, в общем-то, стандартный, от расширенных колесных арок и измененной геометрии бамперов до увеличенного дорожного просвета и шин BFGoodrich All-Terrain T/A внешним диаметром 39 дюймов.
Силовая установка штатная, то есть «вездеход» полагается на 394 силы, 600 Нм тяги, батарею емкостью 87 киловатт-часов и полный привод e-4ORCE. Вдобавок кроссовер оборудован специальной площадкой для запуска квадрокоптера и кофемашиной.
Чете Рамзи предстоит побывать на трёх континентах и в 14 странах. Маршрут пройдет через самые недружелюбные к людям места, поэтому всё внимание будет приковано к тому, как в таких условиях покажет себе электрическая Ariya. Авантюрная экспедиция рассчитана 10 месяцев. Её цель — рассказать об экологических угрозах, вызванных климатическим кризисом, и продемонстрировать возможности электромобилей.]]></text>
</doc>
