<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сверхэкономичный гибридный кроссовер Skywell HT-i появится в России летом]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Носаченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[skywell]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-01T18:45:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Китайская марка Skywell выведет на российский рынок гибридный кроссовер с расходом 0,8 литра на 100 километров. Модель HT-i предложат в трех комплектациях с батареями разной ёмкости. Топовый гибрид сможет проезжать почти 150 километров, не запуская ДВС, но уступит младшим в динамике — 8,2 секунды против 7,9. Продажи новинки начнутся до конца июня этого года. Цены обещают раскрыть ближе к старту.
Китайский бренд Skywell на российском рынке присутствует меньше года. Модельный ряд у него скудный: единственный электрический кроссовер ET5 стоит от 4,5 миллиона рублей и продаётся не особо бойко. Положение должен исправить подзаряжаемый гибрид HT-i (в Китае продаётся под маркой Skyworth), который появится у дилеров летом и будет подкупать паспортным запасом хода, как у машин с дизельной «четвёркой», — аж 1267 километров с полным баком и заряженной батарей.
В основе силовой установки Skywell HT-i — «атмосферник» 1.5. Он работает по экономичному циклу Миллера и имеет термический КПД 43 процента. Для машин в российской спецификации мощность ДВС снижена со 110 до 103 лошадиных сил, но крутящий момент такой же – 135 Нм. На передней оси — электромотор с отдачей 176 сил и 300 Нм. Именно он большую часть времени крутит колёса, а вот двигатель подключается только на высокой скорости.
В зависимости от исполнения HT-i будет оснащён батареей на 21,7 либо 32,8 киловатт-часа и сможет проезжать на одном электричестве 81—145 километров. Время разгона до «сотни» — 7,9 секунды у версий с «младшим» аккумулятором и 8,2 секунды со «старшим». Максимальная скорость одинаковая и составляет 170 километров в час. Заявленный расход 0,8 литра бензина АИ-92 действителен только при полностью заряженной батарее — потом будет около шести литров.
У дилеров Skywell кроссовер HT-i появится в трёх комплектациях: Comfort, Premium и Luxury. Подробных описаний, ровно как и цен, пока нет. Они будут обнародованы ближе к старту продаж, который намечен на конец июня этого года.]]></text>
</doc>
