<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Бу Андерссон заявил о разгроме АвтоВАЗа. И АвтоВАЗ ответил]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автопром]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автоваз]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-03T17:25:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[АвтоВАЗ ответил Бу Андерссону на заявление о разгроме российского производителя. Андерссон, стоявший во главе АвтоВАЗа с 2014 по 2016 год, теперь является генеральным директором UzAuto Motors. В интервью шведскому изданию Dagens industri он похвалился успехами узбекского завода, который за год увеличил продажи автомобилей на 40 процентов и «разгромил российский АвтоВАЗ». На АвтоВАЗе такой выпад не оставили без ответа.
По словам Бу Андерссона, в 2022 году UzAuto Motors удалось выпустить и реализовать 335 тысяч автомобилей, что на 40 процентов больше, чем год назад. При этом АвтоВАЗ, отметил он, продал за год только 200 тысяч машин. «Мы разгромили российский АвтоВАЗ», — заключил топ-менеджер.
В пресс-службе производителя ответили, что приветствуют внутреннюю борьбу господина Андерссона, который всегда сам ставил себе амбициозные задачи. «Сегодня он возглавляет современную сборочную площадку по выпуску иностранных автомобилей в условиях государственной защиты рынка заградительными пошлинами. Безусловно, это требует больших усилий. АвтоВАЗ готов и дальше вдохновлять г-на Андерссона. Желаем ему всего самого наилучшего», — заключили в пресс-службе.
Бу Андерссон с 2009 по 2013 год возглавлял Группу ГАЗ в России, а в 2014-м стал президентом АвтоВАЗа. Под его руководством производитель выпустил две новые модели — седан Lada Vesta и хэтчбек XRay, ныне отправленный в отставку. Он покинул пост в 2016 году, написав заявление по собственному желанию. Преемником Андерссона на этом посту стал француз Николя Мор.
По данным Ассоциации европейского бизнеса (АЕБ), АвтоВАЗ в 2022 году продал 188 645 автомобилей — на 46 процентов меньше, чем в 2021-м. Лидером осталась Lada Granta с 95 879 реализованными экземплярами, второе место заняла Lada Niva (38 780 машин), а третье — Lada Vesta (29 206 штук).]]></text>
</doc>
