<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Казахстане начались продажи рестайлингового Kia Seltos]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[seltos]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[kia]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-03T17:10:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Kia запустила в Казахстане продажи обновленного кроссовера Seltos. Рестайлинговая модель, получившая в прошлом году новые акценты в экстерьере и переработанный салон, доступна в двух комплектациях и с безальтернативным «атмосферником». В зависимости от уровня оснащения стоимость автомобиля в пересчете на рубли варьируется от 2 070 000 до 2 346 000. В России же сейчас доступна предыдущая версия машины примерно за такую же сумму.
В ходе рестайлинга Kia Seltos обзавелся новой радиаторной решеткой, иными бамперами и другими фонарями. В салоне появилась новые передняя панель и блок управления климат-контролем, а также единая конструкция дисплея мультимедийной системы и приборной панели.
В Казахстане предлагают автомобили, оборудованные двухлитровым бензиновым «атмосферником», отдача которого составляет 149 лошадиных сил. В паре с агрегатом работает вариатор. Привод передний или полный.
Базовая модификация Comfort оснащена тканевым салоном, подогревом передних сидений, мультимедийной системой с восьмидюймовым дисплеем, а также кондиционером и камерой заднего вида. В комплектации Luxe добавлены климат-контроль, система бесключевого доступа, функция запуска двигателя с кнопки, а также подогрев рулевого колеса и задних сидений.
Минимальная стоимость рестайлингового Kia Seltos в Казахстане составляет 11 990 000 тенге (примерно 2 070 000 рублей по текущему курсу). За полноприводный кроссовер в исполнении Luxe придется заплатить 13 590 000 тенге (около 2 346 000 рублей). В настоящее время в России доступна прошлая версия автомобиля, которую можно приобрести за 2 254 900 рублей.
В середине марта российские дилеры привезли кроссвэн (https://motor.ru/news/kia-carens-on-sale-15-03-2023.htm) Kia Carens, построенный на базе кроссовера Seltos. Автомобиль с полуторалитровым турбодизелем оценили в 3,67 миллиона рублей.]]></text>
</doc>
