<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Обновленная Tesla Model 3: фотография без камуфляжа]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Носаченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[tesla]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электрокары]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[model iii]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-12T15:35:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Обновленную Tesla Model 3 сфотографировали в Китае без камуфляжа. Электрический седан получил новые фары и передний бампер, но, по неофициальной информации, это не все изменения. Так, предполагается, что «трешке» добавят руль-штурвал и улучшат работу «автопилота». Кроме того, Tesla перейдёт на мегалитье — изготовление частей силовой структуры кузова в виде крупных алюминиевых отливок. Такой метод снижает количество деталей и удешевляет производство.
В Китае сфотографировали обновленную версию электрокара Tesla Model 3. Автомобиль заметно отличается от нынешнего седана, причем в основном за счет более узких фар в стиле концепта Roadster. По слухам, «трешке» добавят камер, что улучшит работу «автопилота» и расширит возможности системы кругового обзора. В салоне станет меньше кнопок, а место обычного руля займет штурвал, как у Model S.
К тому же Tesla перейдет на новые методы изготовления кузовов. По всей видимости, речь идет о мегалитье, технологии, которая позволяет создать основные элементы силовой структуры в виде единой алюминиевой детали. Такой подход повышает энергоэффективность, снижает вес и уменьшает количество деталей, что в совокупности удешевляет производство. К мегалитью проявляет интерес в том числе Volvo, а также китайские компании.
Недавно Tesla вывела на рынок Model Y с новыми батареями, в которых используются ячейки формата 4680. Их себестоимость вдвое ниже, они меньше греются и позволяют на 16 процентов увеличить запас хода. Не исключено, что такие аккумуляторы могут появиться и на Model 3, поскольку любое снижение цены компании только на руку. Ведь на крупнейшем рынке — в Китае — у неё огромное число конкурентов.]]></text>
</doc>
