<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Седаны Hyundai Accent казахстанской сборки оценили в России в 1,8 млн рублей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Кованов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[solaris]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[hyundai]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-16T11:40:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России начались продажи седана Hyundai Accent стоимостью 1,8 миллиона рублей. Под названием Accent на наш рынок вернулся Solaris, однако эту модель производят не в России, а в Казахстане, уточняет «Российская газета». На классифайдах можно найти ряд объявлений о продаже Accent 2023 года выпуска, размещенных официальными дилерами Hyundai. Цены начинаются от 1 810 000 рублей и достигают двух миллионов рублей.
Accent казахстанской сборки комплектуется двумя моторами на выбор — 1,4-литровым на 100 лошадиных сил и 1,6-литровым, развивающим 123 силы. Коробка передач — шестиступенчатая «механика» или шестидиапазонный автомат. В список оснащения входят кондиционер, обогрев передних кресел, электрические стеклоподъемники, мультифункциональное рулевое колесо и USB-разъемы.
Ранее сообщалось, что кузова для Accent с конца прошлого года штампуют и окрашивают на заводе Hyundai Motor Manufacturing Rus (HMMR) в Санкт-Петербурге, а сборка осуществляется в Казахстане. При этом дальнейшая судьба российской площадки до сих пор не определена — продажу предприятия в самой Hyundai называют «одним из вариантов».
Между тем, Минпромторг еще в середине марта включил Hyundai в список параллельного импорта — это значит, что автомобили южнокорейской марки можно ввозить в Россию без разрешения правообладателя.
Пока же Hyundai владеет несколькими активами в России, включая три завода: это «Хендэ Мотор Мануфактуринг Рус», где до весны прошлого года собирали Solaris, Creta и Kia Rio, моторный завод Hyundai WIA («Хендэ Виа») и сборочная площадка в Шушарах, которую Hyundai выкупила у General Motors в конце 2020 года, но так и не перезапустила.]]></text>
</doc>
