<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Кроссоверу Mercedes-AMG GLA повысили мощность до 490 лошадиных сил]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Пономарёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[mercedes-amg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[тюнинг]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кроссоверы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[gla]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-24T19:00:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ателье Vath прокачало кроссовер Mercedes-AMG GLA 45 S до 490 сил. В основу нового проекта легла модель из обширной линейки марки Mercedes-Benz. На сей раз компания взялась за доработку самого компактного кроссовера в линейке бренда — за основу специалисты взяли спортивную версию AMG кроссовера Mercedes-Benz GLA. В традиционном стиле, сохранив практически неизменный облик, тюнеры существенно повысили мощность силовой установки автомобиля. О стоимости доработок модели специалисты ателье Vath не сообщают.
Стандартный Mercedes-AMG GLA 45 в топовой версии S оснащается 2,0-литровым бензиновым турбомотором мощностью 422 лошадиных силы и крутящим моментом 500 Нм. Двигатель сочетается с 8-ступенчатым «роботом» AMG Speedshift DCT-8G c двумя мокрыми сцеплениями и полным приводом AMG Performance 4Matic+.
Для компактной модели даже заводского двигателя достаточно, но если кому-то мало — установкой новой выхлопной системы, более крупным интеркулером и перепрограммированным блоком управления в Vath готовы обеспечить отдачу в 490 сил и сразу 600 Нм.
Технические доработки помимо модернизации мотора включают в себя новые пружины подвески, уменьшающие дорожный просвет, и более выносливые тормоза, дополненные армированными магистралями. Также кроссовер оснастили 20-дюймовыми колёсами с низкопрофильными покрышками — это единственные отличия от стандартного Mercedes-AMG GLA 45 S.]]></text>
</doc>
