<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России выросло число аварий. В некоторых регионах в два раза]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[дтп]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-12T11:57:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России с начала года увеличилось число аварий, в некоторых регионах число ДТП выросло в два раза. В среднем по данным «Коммерсанта», в России с начала года число аварий выросло на три процента, однако есть регионы, где это показатель увеличился в полтора-два раза. Кроме того, увеличилось число смертельных аварий и аварий, в которых водитель или пассажиры получили травмы различной степени тяжести. При этом в прошлом 2022 году показатель аварийности удалось снизить на пять процентов.
Согласно отчету Госавтоинспекции, с начала 2023 года в России произошло 24,2 тысячи аварий, в них погибли 2,66 тысячи человек. Этот показатель на 2,8 процента выше аналогичного периода в 2022 году. Кроме того, 31,1 тысячи человек получили травмы различной степени тяжести, что выше на два процента.
В конце 2022 года аварийность в России снизилась на пять процентов, эта тенденция продолжилась и в январе 2023 года, тогда число ДТП продолжило планомерно снижаться. Но начиная с февраля показатель резко вырос сразу на 12 процентов.
В некоторых регионах рост и вовсе достиг полутора-двух раз. Так, антилидером стала Калмыкия с ростом на 94 процента, далее идет Северная Осетия – Алания с ростом на 53,2 процента, затем республика Тыва (47 процентов), Бурятия (41,3 процента) и Ингушетия (38,7 процента).
В середине марта уже сообщалось о росте числа смертельных ДТП. Тогда представитель Счетной палаты Валерий Богомолов заявил, что эта тенденция связана с числом отремонтированных дорог. По его мнению, хорошее дорожное покрытие провоцирует водителей нарушать скоростной режим.]]></text>
</doc>
