<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Москвич» выпустит две новые модели в 2023 году: что о них известно]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[москвич]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автопром]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-15T12:35:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В 2023 году «Москвич» представит новый кроссовер и седан. Об этом ТАССу рассказал Сергей Когогин, который возглавляет КамАЗ — он выступает технологическим партнером «Москвича». По словам Когогина, во второй половине года модельная линейка возрожденной марки пополнится моделью сегмента SUV, а также седаном. Предположительно, их назовут «Москвич 5» и «Москвич 6». Пока же на столичном заводе выпускают «Москвич 3» (он же китайский JAC JS4) и электрический «Москвич 3e» (E40X).
Говоря о сроках появления новинок, Когогин назвал второе полугодие и четвертый квартал нынешнего года. «Будет седан и SUV. Чуть больше по размерам машина», — уточнил он, имея в виду, по всей видимости, что кроссовер превзойдет по габаритам актуальный «Москвич 3». Ожидается, что моделям присвоят индексы 5 и 6, а четырехдверка окажется не седаном, а лифтбеком. Впрочем, официального подтверждения этому нет, как и нет информации о том, какие китайские автомобили возьмут за основу новых «Москвичей» на этот раз.
В более долгосрочной перспективе «Москвич» планирует перейти от постовой сборки к конвейерной, а также наладить сварку кузовов и приступить к освоению штамповки.
Пока «Москвич» продает две модели, и отмечает «явный интерес со стороны покупателей, заказчиков и корпоративных клиентов». У компании есть 52 точки продаж в 23 российских городах: помимо Москвы и Санкт-Петербурга, в списке числятся Воронеж, Омск, Краснодар, Челябинск, Ростов-на-Дону, Тюмень и другие.
«Москвич» стоит 1 970 000 рублей за версию с «механикой», и 2 035 000 — за вариант с вариатором. Цена электрического «Москвич 3е» составляет 3 500 000 рублей. Сколько будут стоить «Москвич 5» и «Москвич 6», пока неизвестно.]]></text>
</doc>
