<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Американские фермеры оказались в восторге от японских кей-каров]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Ильин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[пикапы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-29T23:23:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Американские фермеры оказались в восторге от японских кей-каров. Издание Economist уловило тенденцию в росте спроса на малолитражные пикапы из Японии, пообщавшись с импортёрами кей-каров и их покупателями. Американцы используют старые микрогрузовички в хозяйственных целях, поскольку по цене, ремонтопригодности и функциональности кей-кары дадут фору профильной спецтехнике, а производители автомобилей из США ничего подробного не предлагают.
Кей-кары никогда официально не продавались в США, так как большинство микроавтомобилей выпускаются только с правым рулём, а некоторые модели лишены необходимых опций безопасности. Однако лазейка нашлась: в Северную Америку можно легально привезти машины старше 25 лет, причём импорт будет стоить всего пару тысяч долларов.
Совладелец компании-импортёра кей-каров из штата Нью-Йорк Тодд Гатто заявил журналистам, что успел реализовать более 300 микроавтомобилей. Многие клиенты перевозят японские малолитражки в кузовах полноразмерных пикапов вроде Ford F-250.
Кей-кары нравятся американцам за манёвренность, простоту конструкции, а ещё японские грузовички легко модифицировать и дешево ремонтировать. У некоторых микроавтомобилей с завода есть полный привод и самосвальные установки, практически все оснащены кондиционером. Бонус — возможность легального выезда на дороги общего пользования.
Некоторые американские владельцы кей-каров опасаются, что по мере роста спроса законодательные лазейки уберут. В некоторых штатах на северо-востоке США уже возникают проблемы с регистрацией микроавтомобилей. Чаще всего власти отказывают в постановке на учёт по соображениям безопасности.]]></text>
</doc>
