<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Автотор» запустил сборку автомобилей китайской марки SWM]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[китай]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[производство]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-13T15:17:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На заводе «Автотор» началась сборка китайских автомобилей нового для России бренда SWM. Калининградское предприятие заключило долгосрочный контракт с концерном Shineray. С конвейера будут сходить три кроссовера разных размеров – от компактной городской модели до полноразмерного внедорожника под названиями SWM G05 Pro. При этом технические характеристики и другие подробности новинок из Поднебесной пока не раскрывают.
Автомобили под брендом SWM разрабатывает китайский концерн Shineray, с которым и начал сотрудничать «Автотор». На начальном этапе машины будут собирать «отверточным» способом. Затем планируется привлечь сторонних производителей компонентов для большей локализации. А в будущем завод перейдет на производство моделей SWM по полному циклу, включая сборку, сварку и окраску кузовов.
С конвейера калининградского автозавода будет сходить среднеразмерный кроссовер SWM G01, компактный городской паркетник SWM G01F, а также полноразмерный вседорожник SWM G05 Pro.
«Автотор» заключил контракт с китайским концерном до 2032 года. Компания SWM, основанная в 1971 году в Милане, принадлежит китайской Shineray Group.
В начале апреля на «Автоторе» запустили производство автомобилей китайской компании BAIC. Первыми на отечественный конвейер встали кроссовер X35 и седан U5 Plus. До этого предприятие запустило сборку автомобилей марки Kaiyi.]]></text>
</doc>
