<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Появились новые подробности о седане «Москвич»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[москвич]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автопром]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-20T12:22:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новый партнер из Китая поможет «Москвичу» запустить производство электрического седана. Источники портала «Китайские автомобили» утверждают, что «Москвич» может обрести нового технологического партнера из КНР в лице компании JMEV, совместного предприятия Jiangling Motors Corporation Group, Китайской корпорации сельхозразвития и группы Renault. Пока это все на уровне слухов и официального подтверждения этой информации нет.
Издание напоминает, что нынешний партнер «Москвича», компания JAС, официально о сотрудничестве с российским автопроизводителем до сих пор не объявляла. Да и сам «Москвич» не упоминает JAC, именуя его «восточным партнером». При этом две модели возрожденного российского бренда, «Москвич 3» и «Москвич 3e», это ни что иное, как JAC JS4 и JAC E40X с иными шильдиками. Параллельно JAC наращивает присутствие в России, сотрудничая с «Соллерсом» в области производства коммерческих автомобилей — и тоже соблюдает информационную тишину.
Ситуация с JMEV может развиваться по такому же сценарию. По информации источников «Китайских автомобилей», процесс выхода новой компании на российский рынок уже запущен — якобы на «Москвиче» наладят производство электрических седанов JMEV GSE. Более того, такие автомобили, утверждают собеседники издания, уже привезли в Россию. Модель GSE, разумеется, будет продаваться под маркой «Москвич» — вероятно, это одна из двух новинок, которые столичный завод собирается представить до конца нынешнего года.
JMEV GSE по размерам сопоставим с Evolute i-Pro, который собирают в Липецкой области. В Китае модель представлена в трех вариантах форсировки, на 82, 150 и 231 лошадиную силу, запас хода варьируется от 430 до 520 километров по циклу NEDC, а цены — от 139,8 тысячи до 199,8 тысячи юаней (примерно 1,6-2,2 миллиона рублей по курсу сегодняшнего дня).]]></text>
</doc>
