<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Toyota подтвердила разработку спортивного автомобиля: его покажут до 2026 года]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[toyota]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электрокары]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[lexus]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-09T14:18:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Toyota в течение трех лет представит новую спортивную модель. Согласно слайду, продемонстрированному в ходе отчетной пресс-конференции по итогам 2022 финансового года (он завершился 31 марта 2023-го), до 2026 года включительно японский автопроизводитель представит 10 электромобилей, один из которых будет спортивным. Пока неясно, под какими брендом он появится на рынке — это может быть как Toyota, так и премиальный Lexus.
Силуэт спорткара можно увидеть на нижней строчке дорожной карты в сегменте, отмеченном как Sports (спортивный). Ожидается, что это будет серийное воплощение концепта Lexus Electrified Sport, который станет преемником модели LFA.
В ходе презентации шоу-кара в конце 2021 года сообщалось, что это предвестник «спортивного электромобиля следующего поколения, который унаследует ДНК культового LFA». Ожидается, что готовый к производству спорткар получит двухмоторную электрическую установку, сможет проезжать на одном заряде батареи «больше 700 километров» и обзаведется имитации механической коробки передач.
В основу серийного Electrified Sport ляжет некая новая платформа, а кузов будет изготавливаться из углепластика. Новинке прочат отдачу установки на уровне 700 лошадиных сил и разгон с места до «сотни» за две секунды.
Если же предположить, что спорткар появится под маркой Toyota, то, вероятно, это будет серийный вариант шоу-кара Sports EV, дебютировавшего в декабре 2021 года. Предполагается, что двухместный среднеразмерный спорткар сможет составить конкуренцию грядущему Porsche 718 EV, который ожидается в 2025 году.
Помимо спорткара, в разработке находятся два премиальных электромобиля Lexus и компактные электрокары для рынков развивающихся стран. Больше подробностей о новинках раскроют в ходе выставки Japan Mobility Show, которая состоится в октябре этого года.]]></text>
</doc>
