<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Появилось первое изображение нового суперкара Aston Martin DB12]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Носаченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[db11]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[aston martin]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-03T18:16:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Aston Martin подтвердила выпуск преемника модели DB11. Предположительно, что его назовут DB12. Суперкар отпразднует премьеру 24 мая, причем, по неофициальной информации, он сохранит и «восьмёрки» Mercedes-AMG, и битурбомотор V12 . На единственном тизере двухдверки можно рассмотреть лишь новые фары. Остальные подробности станут известны в ближайшее время.
Преемника модели Aston Martin DB11, который должен получить имя DB12, представят 24 мая. По неофициальной информации, он сохранит битурбомотор V12 5.2, но будут и версии с «восьмеркой» Mercedes-AMG. Также большое обновление ждет мультимедиа. Её тоже позаимствуют у «Мерседеса», но снабдят оригинальной графикой. Поддержка Apple CarPlay и Andorid Auto — само собой разумеющееся.
Судя по тизеру, DB12 недалеко уйдёт от предшественника. Купе DB11 дебютировало в 2016-м, а спустя два года получило топ-версию AMR. Такие машины шли с двигателем V12 5.2, который выдаёт на 30 сил больше, чем мотор предыдущего DB11 V12 — 638 лошадиных сил (700 Нм момента). С места до 100 километров в час они разгонялись за 3,7 секунды — на 0,2 секунды быстрее уходящей модели. Максимальная скорость составляла 335 километров в час.
Между тем в 2021-м глава Aston Martin Тобиас Мёрс заявил о неизбежности перехода на электротягу. Модели Vantage и DB11 следующих поколений должны лишиться ДВС, а первый электросуперкар линейки был запланирован на 2025 год. Поставщиком силовых установок для будущих моделей снова выступит Mercedes-Benz. Но это будет не полное копирование условных EQE или EQS, поскольку агрегатам обещают придать некий «специфический для Aston Martin» характер.]]></text>
</doc>
