<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России резко увеличились продажи новых автомобилей: рост на 70,6 процента]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[авторынок]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[продажи]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[аеб]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-04T13:05:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России зафиксирован резкий рост продаж новых легковых и легких коммерческих автомобилей. Согласно официальной статистике Ассоциации европейского бизнеса (АЕБ), в апреле 2023 года российский авторынок увеличился на 70,6 процента по сравнению с тем же месяцем 2022-го — до 54 270 автомобилей. В тройку крупнейших компаний по объемам продаж вошли Lada и две китайских марки, Haval и Geely. Однако стоит учитывать, что статистика АЕБ за апрель не содержит данных о количестве реализованных машин Chery — этот автопроизводитель перешел на ежеквартальную отчетность.
Если в апреле продажи легковых и легких коммерческих автомобилей резко выросли — это объясняется низкой базой прошлого года, — то по итогам четырех месяцев рынок находится в минусе. Так, за январь-апрель дилеры реализовали 284 409 машин, что на 37,8 процента меньше результата за тот же период прошлого года.
Компания Lada завершила прошлый месяц с показателем 27 635 проданных автомобилей — это на 225 процентов больше, чем в апреле 2022-го. На втором месте по объемам продаж находится китайский Haval (7 352 шт., +805 процентов), а замыкает тройку марка Geely, которая продемонстрировала рост на 1312 процентов, продав 6 113 автомобилей.
Также резкий рост был зафиксирован у Changan — 722 процентов и 2 112 проданных машин, Great Wall (+1625 процентов и 949 шт.) и FAW (+509 процентов и 743 шт.).
Если же говорить о самых популярных моделях апреля, то это отечественные Lada Granta и Niva. А самой популярной иномаркой, согласно АЕБ, оказался Geely Coolray.
Помимо Chery, отчет АЕБ за апрель не включает данные о продажах Chery и ее суббрендов, Exeed и Omoda, а также Evolute (отчитывается ежеквартально), BMW Group и Mercedes-Benz. Нет и информации о количестве проданных автомобилей марок, ушедших с рынка или приостановивших деятельность в России, таких как Nissan, Infiniti, Mitsubishi, Jaguar, Land Rover и других.]]></text>
</doc>
