<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Президент Турции стал первым владельцем национального электрокара TOGG]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[электрокары]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[togg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кроссоверы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-03T13:09:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Первый электрокроссовер марки TOGG приобрел президент Турции. Сразу две машины национального бренда доставили Реджепу Эрдогану в президентский комплекс в Анкаре, пишет Daily Sabah. Глава государства принимал их вместе с женой Эминой: на снимках они стоят рядом с электрическими кроссоверами красного и синего цветов. Официальное название модели до сих пор не обнародовано, но на арке видно наименование TOGG T10X рядом со словами «первая доставка».
Издание отмечает, что красный TOGG выкрашен в цвет Anadolu, «отражающий искренность и страсть анатолийских земель». Второй автомобиль получил окраску в синем оттенке Gemlik — он назван в честь голубых вод района Гемлик (провинция Бурса), в котором находится производственная площадка TOGG. По словам президента Турции, вторая машина будет использоваться в качестве служебной.
«Сегодня мы вместе наблюдаем реализацию 60-летней мечты нашего народа. С этого дня мы начнем встречать TOGG на дорогах», — прокомментировал Эрдоган доставку автомобилей.
Национальный автомобиль вызвал ажиотаж: за 21 день со старта приема заказов их оформили 177 400 человек. Поставки начнутся в ближайшее время. Цена варьируется от одного миллиона до 1,6 миллиона лир (от четырех миллионов до 6,4 миллиона рублей по нынешнему курсу).
T10X оснащается двигателями до 400 лошадиных сил и аккумуляторными батареями емкостью 52,4 и 88,5 киловатт-часа, обеспечивающими запас хода 314 и 523 километра соответственно. Начальный вариант разгоняется с нуля до 100 километров в час за 7,6 секунды, а более мощный, который начнут отгружать осенью, будет достигать «сотни» за 4,8 секунды.
Прототип кроссовера TOGG был представлен в 2019 году. Согласно нынешнему производственному плану, завод в Гемлике будет выпускать по 100 тысяч машин в год, но в будущем он может выйти на полную мощность в 175 тысяч. К 2030 марка планирует выпустить еще четыре модели — седан, хэтчбек, SUV B-класса и минивэн.]]></text>
</doc>
