<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Китае начали продавать кроссовер Kaiyi, который появится в России]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Ильин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[kaiyi]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кроссоверы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-24T22:22:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На рынок вышел флагманский кроссовер Kaiyi, который ждут в России. В Поднебесной стартовали продажи модели Kunlun — технического «клона» Chery Tiggo 8 с иным дизайном и оснащением. На новинку Kaiyi установили привлекательные цены: в зависимости от комплектации негибридные кроссоверы стоят от 100 до 150 тысяч юаней (эквивалент 1,12-1,69 миллиона рублей). К заказу доступны варианты с «турбочетвёрками» 1,6 и 2,0 литра.
В Поднебесной Kaiyi Kunlun стоит сравнимо с самым «простым» Chery Tiggo 8, но в России новинка может быть дешевле исходной модели, ведь кроссоверы Kaiyi планируют собирать в Калининграде, а линейка Chery доставляется из Китая.
Пока китайцам доступны две связки с 7-ступенчатым «роботом» и передним приводом: базовый кроссовер получил турбомотор 1,6 (197 сил, 290 Нм), топ-версия — 2,0-литровый агрегат (254 силы, 390 Нм). Уже подтверждены заряжаемые гибридные версии с 1,5-литровой «турбочетвёркой» и парой электродвигателей: предложат три конфигурации с автономностью на электротяге 110, 180 или 260 километров, передним или полным приводом.
Гибриды Kaiyi россиянам пока не обещали, а вот линейка бензиновых версий за этот год значительно увеличится. Помимо вышеупомянутого Kunlun у нас предложат седаны E5 и компактные кроссоверы X3/X3 Pro, причём первые три модели появятся у дилеров до конца весны.]]></text>
</doc>
