<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ford разрешил китайцам выпустить копию пикапа F-150]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[пикапы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ford]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-22T11:21:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Китайская марка JMC представила лицензионную копию американского пикапа Ford F-150. В Китае состоялась премьера JMC Dadao — под этим названием на местном рынке будет продаваться клон модели Ford, и американский автопроизводитель дал на это добро. Dadao стал флагманом линейки JMC и для него даже придумали собственный класс — PUV (Possibility Unique Vehicle), который указывает на уникальность пикапа. Впрочем, «уникальным» его назвать сложно, так как он не только внешне скопирован с Ford F-150, но и агрегаты у него «фордовские».
Dadao дебютировал в трех вариантах дизайна экстерьера, каждый из которых предназначен для определенной группы покупателей. Версию с простенькой радиаторной решеткой и стандартными бамперами предложат для коммерческого использования, для частных клиентов подготовлен пикап с хромированным «грилем» и противотуманками, а для любителей бездорожья — с черной матовой решеткой, усиленными бамперами и шноркелем.
Модификаций пока две, заднеприводная и полноприводная. Двигатель — безальтернативный «фордовский» Ecoboost, который работает на бензине. Это 2,3-литровый наддувный агрегат на 258 лошадиных сил. Позже гамма пополнится и турбодизелем того же объема, но с отдачей 177 сил. Не исключены гибридные, и даже полностью электрические установки — платформа позволяет.
На китайский рынок новинка выйдет до конца весны, цены объявят позже. А вот за пределами Китая, в том числе в России, модель вряд ли появится — только если ее привезут к нам в частном порядке под заказ.
У JMC уже есть опыт производства перелицованных моделей Ford. Маркой частично владеет Changan, у которого в свою очередь имеется совместное предприятие с Ford. И под именем JMC Teshun в КНР продается переделанный Ford Transit второго поколения.]]></text>
</doc>
