<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России хотят ввести двойные штрафы за нарушения ПДД без ОСАГО]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[осаго]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[штрафы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-11T10:15:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Банк России предложил дважды штрафовать нарушителей ПДД без ОСАГО. По мнению директора департамента страхового рынка ЦБ Илья Смирнов, такие водители при нарушении правил должны получать штраф за само нарушение и штраф за отсутствие обязательного полиса. Соответствующие поправки к КоАП Центробанк уже обсуждает с профильными министерствами и Российским союзом страховщиков, сообщает РИА Новости.
Дорожные камеры уже обладают достаточным функционалом, чтобы штрафовать автомобилистов, параллельно проверяя их на наличие полиса ОСАГО. Реализация такой практики приведет к снижению числа и тех, и других видов нарушений — значит, дороги станут безопаснее, отметил Смирнов.
Центробанк стал площадкой для обсуждения, но у него только координирующая роль. Принимать решения будут министерства при участии страховщиков.
Сейчас порядка 10 процентов водителей в России ездят без полиса ОСАГО. Такие данные приводил в марте президент Всероссийского союза страховщиков (ВСС) и РСА Евгений Уфимцев. Тогда же сообщалось, что дорожные камеры фактически готовы штрафовать незастрахованных россиян — дело за поправками в КоАП. Однако, по данным инсайдеров, из-за различных нетехнических сложностей запустить систему получится не раньше октября 2023 года.
Штраф за отсутствие ОСАГО сейчас составляет 800 рублей. В апреле в Минфине предложили повысить его в несколько раз — до пяти тысяч рублей. При этом замминистра финансов Алексей Моисеев назвал ситуацию с отсутствием у водителей полисов «вопиющей».]]></text>
</doc>
