<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Рассекречен новый «Москвич»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Кованов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[москвич]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[jac]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-03T12:23:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Раскрыта внешность следующей модели «Москвича». Индекс «6» в линейке возрожденной марки получит китайский лифтбек Sehol Yao, который у себя на родине оснащается турбомотором 1.5 TGDI в паре с семиступенчатым «роботом». Старт производства и продаж пятидверки запланирован на второе полугодие. Позднее к ней присоединится кроссовер «Москвич 5» — аналог JAC X6 или JAC X7. Также «Москвич» не отказывается от планов по разработке собственной электрической платформы и переводу «Москвич 3e» на отечественные компоненты.
Телеграм-канал мэра Москвы опубликовал фотографию новой модели, которая встанет на конвейер завода «Москвич» во второй половине этого года. Как и предполагалось, ею оказался китайский лифтбек Sehol Yao (1.5 TGDI, 184 л.с., 300 Нм, 6DCT), переименованный в «Москвич 6». Ни цен, ни описания комплектаций пока нет — зато завод наконец-то определился с позиционированием.
Теперь приоритетная цель — стать одним из главных поставщиков машин для такси и каршеринга по всей стране, то есть розничные продажи уходят на второй план. При этом если на сегодняшний день завод собрал 7 тысяч автомобилей, то к концу года объемы выпуска достигнут 50 тысяч штук, а в 2024-м — 100 тысяч. Параллельно предприятие продолжает разработку собственной электрической платформы, а также ищет возможности перевода нынешнего «Москвич 3е» на отечественную компонентную базу.
Ещё одной новинкой «Москвича» в этом году должен стать кроссовер под номером «5». Если отталкиваться от прошлогодней презентации, кандидатов на эту роль два: JAC X6 (1.5 TGDI, 150 л.с., 230 Нм) и JAC X7 (1.5 TGDI, 174 л.с., 277 Нм). Помимо этого, в планах присутствует электрический седан. Его, конечно, могут построить на базе Sehol Aipao (родственник Sehol A5 Plus), однако, по данным инсайдеров, партнером в этом проекте выступит не JAC, а JMEV, совместное предприятие Groupe Renault и Jiangling Motors Corporation Group.]]></text>
</doc>
