<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Посмотрите на новый Mercedes-Benz E-Class до его официальной премьеры]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Носаченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[mercedes-benz]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[e-class]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-24T15:00:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Внешность нового Mercedes-Benz E-Class раскрыли до официальной премьеры. Новая утечка позволяет взглянуть на машину без камуфляжа, причем в различных исполнениях. Уже в этом году седаны W214 появится в Европе. Следом на рынок выйдут универсал и кросс-версия E-Class All-Terrain. Не исключено, что специально для Китая четырехдверку удлинят, а вот кабриолетом и купе в этом поколении уже не будет. Эти машины заменит семейство CLE.
До премьеры нового Mercedes-Benz E-Class (W214) ещё несколько часов, однако в Сети уже появились снимки полностью «оголённой» машины. Проще всего её опознать по волнообразным фарам, служащим отсылкой к головной оптике «ешек» в кузовах W210, W211 и W212, выдвижным ручкам дверей и рисунку фонарей в виде фирменных трехлучевых звезд. Необычный узор светотехники, по всей видимости, станет визитной карточкой модели, так как на других серийных «Мерседесах» он пока не используется.
Известно, что новый E-Class оснастят отдельно стоящей «приборкой», дополнительным экраном для переднего пассажира и селфи-камерой.
В моторной гамме, по аналогии с последними моделями, будут безраздельно править четырехцилиндровые агрегаты, причем даже начальные моторы будут идти с гибридным довеском. То же самое касается AMG-версий c индексом «63».С недавних пор это число означает «четверку» M 139 с электрическим турбокомпрессором, стартер-генератором и автоматом AMG Speedshift MCT 9G.
По некоторым данным, седаны W214 уже летом появятся у европейских дилеров. Следом на рынок выйдут универсал и его кросс-версия All-Terrain. А вот купе и кабриолет выделят в отдельное семейство CLE. Фактически оно заменит собой не только двухдверные «ешки», но также машины C-Class и S-Class.
Первенцы линейки CLE дебютируют в этом году, но топовые модели от AMG придется ждать до 2024-го.]]></text>
</doc>
