<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России появились кроссоверы Mazda CX-8 за два миллиона рублей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[mazda]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[параллельный импорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-15T19:03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российские дилеры выставили на продажу новые кроссовера Mazda CX-8 от 2,1 миллиона рублей. Праворульные автомобили 2022 и 2023 годов выпуска предлагают привезти под заказ продавцы из Владивостока и Хабаровска. Еще один автосалон из Находки может доставить из Южной Кореи кроссовер с левым расположением руля. Однако стоимость такой модели составит уже 3,6 миллиона рублей. Ознакомиться с доступными предложениями можно на официальных сайтах дилерских центров.
Mazda CX-8 дебютировал в Японии в 2017 году. Несмотря на то, что по габаритам кроссовер немного уступает знакомому россиянам CX-9, в салоне младшей модели предусмотрено три ряда сидений. Причем средний ряд в зависимости от модификации может быть с двумя или тремя посадочными местами.
В оснащение кроссовера входит мультимедийная система с 10,3-дюймовым тачскрином, трехзонный климат-контроль, система бесключевого доступа, парктроники, камера заднего вида и функция контроля слепых зон.
Российские дилеры предлагают полноприводные CX-8 с 2,2-литровым дизелем, отдача которого составляет 190 лошадиных сил. Пару агрегату составляет шестидиапазонная автоматическая трансмиссия.
В зависимости от автосалона стоимость праворульных кроссоверов составляет от 2,1 до 2,6 миллиона рублей. За автомобиль с левым рулем придется заплатить минимум 3,6 миллиона рублей.
Накануне российские дилеры привезли китайский аналог Toyota Сorolla. Седан под названием Levin оценили в 2,2 миллиона рублей.]]></text>
</doc>
