<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Haval привезет в Россию свой самый дешевый кроссовер]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кроссоверы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[haval]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[китай]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-13T18:00:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Haval приготовила два новых кроссовера для России. Один из них, как выяснил портал «Китайские автомобили», это M6 — самая доступная модель в актуальной линейке бренда. Она должна выйти на российский рынок уже во втором квартале нынешнего года. Второй новинкой должен стать H6, являющийся бестеллером на родине. Прибытие H6 в Россию инсайдеры прочили еще в январе. Ожидается, что его продажи стартуют в России в начале четвертого квартала.
Haval M6, оформленный в фирменном стиле бренда, уже подготовлен к русской зиме. Он базируется на той же платформе, что и вторая новинка — Haval H6 — а по размеру схож с Hyundai Tucson. Он чуть длиннее, уже и выше южнокорейского кроссовера: длина, ширина и высота составляют 4664х1830х1729 миллиметров при колесной базе 2680 миллиметров.
В линейке — только один мотор, но турбированный. Это знакомый россиянам 1,5-литровый агрегат GW4G15F мощностью 143 лошадиные силы (202 Нм крутящего момента). В связке с ним работает семидиапазонный «робот» DCT с двумя сцеплениями мокрого типа, привод только передний. Продажи М6 должны стартовать уже совсем скоро — до конца текущего квартала 2023 года. А за оставшиеся месяцы Haval хочет успеть реализовать в России около 13 тысяч экземпляров модели.
Haval H6 третьего поколения похож по размеру на соплатформенный M6: в длину он достигает 4653 миллиметров, в ширину — 1886 миллиметров, а в высоту — 1724 миллиметра при 2680 миллиметрах между осями. В России его предложат с двухлитровым турбодвигателем отдачей 197 сил и 320 Нм момента, «роботом», передним либо полным приводом. H6 появится в октябре, и до конца года марка собирается продать не менее 1300 машин.
Что касается цен, то H6 продают в Казахстане за 14,79 до 16,49 миллиона тенге (около 2,67-2,97 миллиона рублей), а М6 — за 10,59 -10,99 миллиона тенге (порядка 1,9-2 миллиона рублей). То есть, самый дешевый в КНР кроссовер в переводе на рубли стоит примерно как Haval Jolion тульской сборки. Возможно, новинки в итоге встанет на конвейер российского завода, что должно благотворно сказаться на их рублевой стоимости.]]></text>
</doc>
