<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Представлен новый седан Volkswagen с «атмосферником» и автоматом]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Ильин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[volkswagen]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-30T20:20:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Представлен новый седан Volkswagen с «атмосферником» и автоматом. Журналисты портала Autohome познакомились с Lavida XR: недорогой моделью, которую локализовали на заводе SAIC-Volkswagen. Речь идёт об упрощенной версии индийского Volkswagen Virtus, однако для китайского рынка седану поменяли силовые агрегаты, видоизменили салон и пересмотрели оснащение. Базовую цену рассчитывают удержать ниже отметки 100 000 юаней (1,16 миллиона рублей).
Название Lavida XR — плод маркетинга, ведь исходный Volkswagen Lavida является бестселлером немецкой марки в Китае. Нюанс в том, что общее у седанов только название: новичок на 117 миллиметров короче, у него оригинальный интерьер и единственный безнаддувный двигатель.
Для Volkswagen Lavida XR заявлен атмосферный 1,5-литровый бензиновый мотор (110 сил, 141 Нм) в связке с 6-ступенчатыми «механикой» и автоматом. Портал Autohome.com познакомился с топ-версией модели с виртуальной приборной панелью, двухцветным салоном и противотуманными фарами, а базовый седан окажется проще.
Экономию, впрочем, не скрыть: Volkswagen Lavida XR не достался сенсорный блок климат-контроля, даже опционально не будет электрорегулировок кресел, а у заднего дивана неразрезная спинка. Не предусмотрены и опции комфорта для пассажиров второго ряда, зато светодиодная оптика, парктроники, камера заднего вида и круиз-контроль у новинки есть.
В продаже Volkswagen Lavida XR появится в мае. Цены пока не объявлены, но седан наверняка окажется дешевле «обычной» Lavida, которая стоит от 101 тысячи юаней. Впрочем, о массовом экспорте автомобилей Volkswagen из Китая в Россию с недавних пор можно забыть.]]></text>
</doc>
