<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Hyundai обновила хэтчбек i20]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Носаченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[i20]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[хэтчбеки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[hyundai]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-09T18:00:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Hyundai представила обновленный хэтчбек i20. Субкомпактной модели подкорректировали дизайн, пересмотрели палитру цветов кузова и улучшили ассистирующую электронику. Например, i20 научился распознавать велосипедистов. В гамму двигателей хэтчбека вошла литровая «турботройка» с отдачей 100 либо 120 лошадиных сил. Коробки передач — «робот» и «механика».
Рестайлинговый Hyundai i20 претерпел ряд изменений во внешности, но все они носят косметический характер. Хэтчбеку достались другие бамперы, решетка радиатора и колеса диаметром 16 и 17 дюймов. В палитре кузовных красок — три новых оттенка: кислотный «металлик» Lucid Lime, серый перламутр Lumen Grey Pearl и синий перламутр Meta Blue Pearl. Причем декор цвета Lucid Lime теперь предлагается и для салона.
Штатно i20 оснащен маршрутным компьютером диагональю 4,2 дюйма и медиасистемой с экраном диагональю 10,25 дюйма. Заявлены 4G, обновления «по воздуху», порт USB-C, беспроводная зарядка, поддержка Apple CarPlay и Android Auto.
Также на машины по умолчанию ставят комплекс безопасности Smart Sense. Электроника распознает пешеходов и велосипедистов, удерживает автомобиль в полосе и помогает избежать столкновений при выезде с парковки, но эта функция идет уже как опция.
Под капотом — «турботройка» 1.0 T-GDi с 48-вольтовым стартер-генератором и двумя уровнями мощности: 100 либо 120 лошадиных сил. Коробок передач две: семиступенчатый «робот» DCT и шестиступенчатая «механика» iMT с электронным сцеплением, которая умеет отсоединять двигатель от трансмиссии для экономии топлива.
Производством рестайлинговых хэтчбеков займется турецкий завод Hyundai. Старт — третий квартал этого года.]]></text>
</doc>
