<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Обновлённый Alpine A110 S блестяще прошёл «лосиный тест»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Пономарёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[alpine]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[alpine a110]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-18T12:30:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Обновлённый спорткар Alpine A110 S испытали «лосиным тестом». Испанское издание km77 протестировало рестайлинговое купе Alpine A110 традиционным для себя способом: в рамках заездов машина должна резко перестроиться — как при встрече с настоящим животным — в соседнюю полосу движения и при этом не задеть ни одного конуса, оставшись в рамках отведённого автомобилю коридора, а затем вернуться в свою полосу движения. Модель в версии S приятно удивила экспертов своим поведением на полигоне. Журналисты подчеркнули, что Alpine сочетает в себе быстроту реакций на движения руля и минимальные крены кузова.
Купе Alpine A110 S имеет 290-сильный турбомотор объёмом 1,8 литра и 7-ступенчатый преселективный «робот», который после обновления получил новые настройки. Естественно, что автомобиль изначально проектировался с прицелом на быструю езду по извилистым дорогам, так что и на полигонных тестах он не сплоховал.
На эталонной для издания скорости 77 километров в час пройти испытание удалось безо всяких проблем — даже на скорости 80 километров в час спорткар остался в пределах конусов.
И хотя установить рекорд «лосиного теста» A110 S не удалось — установленная Tesla Model 3, Tesla Model Y и Ford Focus планка в 83 километра в час осталась непокорённой — зато купе стало лучшим в слаломе. Французская модель прошла зачётную дистанцию всего за 21,6 секунды.]]></text>
</doc>
