<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Посмотрите на «Буханку» с палаткой на крыше за 3 миллиона рублей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[внедорожники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[uaz]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-21T16:49:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На продажу выставили «Буханку» в камуфляжной окраске за 3,26 миллиона рублей. Автомобиль находится в Новосибирске, где и получил особый тюнинг, отмечается на портале Drom. Местные мастера снабдили «Буханку» широким набором дополнительного оборудования, которое может пригодится в дальних поездках и на бездорожье, а доставить ее обещают в любой город России и даже в Казахстан. Готов ли дилер к торгу, не уточняется, но он открыт для обмена.
«Приключенческое» исполнение «Буханки» получило, помимо камуфляжа, шумоизоляцию салона, расширители колесных арок, подножки, тонировку стекол и антикоррозионную обработку кузова. На крыше расположили багажник с палаткой, на боковине разместили лестницу. Оптика заменена, добавлены «противотуманки», на крыше и спереди установлена дополнительная светотехника.
«Буханке» добавили силовой бампер с лебедкой и шноркель для увеличения глубины преодолеваемого брода, литые колесные диски, лифт-комплект подвески и блокировки обоих мостов. Есть видеорегистратор с камерой заднего вида, зеркала подогреваются, а багажник снабжен лампочкой. «Техника» стандартная — 2,7-литровый бензиновый ЗМЗ мощностью 112 лошадиных сил в сочетании с «механикой» и полным приводом.
Такой экземпляр может стать альтернативой заводскому экспедиционному варианту для тех, кто готов выложить за «Буханку» более трех миллионов рублей. УАЗ же пока не выпускает приключенческие «Патриот», «Хантер» и семейство СГР: из-за санкций пришлось сменить поставщиков, и теперь завод вынужден заново тестировать внедорожники с новыми деталями.
Своих хозяев ждут и другие ультрадорогие УАЗы. Так, в Нижнем Новгороде продают внедорожники УАЗ «Патриот» за 6,5 миллиона рублей. Их особенность — в скрытой от глаз бронезащите с 39-миллиметровыми пуленепробиваемыми стеклами и усиленными колесами, на которых можно ехать при падении давления в шинах.]]></text>
</doc>
