<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Посмотрите на прозрачный двигатель от «Жигулей» из жидкого стекла]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[видео]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[фан]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-20T19:45:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российские блогеры построили прозрачный двигатель с помощью силикона и жидкого стекла. Очередное видео необычного эксперимента опубликовали энтузиасты с YouTube-канала «Гараж 54». Инженеры рассказали, что уже длительное время подписчики просили изготовить полностью прозрачный мотор и проверить его работоспособность. Блогеры взяли агрегат от «Жигулей», на основе которого при помощи подручных материалов сделали прозрачную копию.
Во время изготовления блогеры отказались от оргстекла, поскольку этот материал достаточно сложен в обработке и склонен к растрескиванию. Вместо этого они решили использовать смолу или жидкое стекло, которое также подходит по температурных характеристикам. Однако сначала подготовленный с помощью обычного пластилина агрегат поместили в опалубку, которую залили силиконом.
После того, как материал застыл, они совместными усилиями отсоединили конструкцию от исходного двигателя. Силикон позволил точно отпечатать мельчайшие детали мотора. В таком формате агрегат залили жидким стеклом и оставили застывать на двое суток. Далее в прозрачный агрегат инженеры установили коленчатый вал с поршнями, а также другие элементы, присутствующие в реальном двигателе.
В результате блогерам удалось построить практически прозрачный мотор, который в будущем энтузиасты планируют проверить в действии.
В начале февраля те же блогеры сконструировали прозрачную коробку передач. Для этого часть конструкции «механики» специалисты построили из оргстекла.]]></text>
</doc>
