<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Родстер «Крым» подготовили к ходовым испытаниям]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[крым]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автопром]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-27T17:00:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российские инженеры подготовили прототип родстера «Крым» к динамическим испытаниям. Специалисты Южно-Российский государственный политехнический университет имени М.И. Платова разработали третью версию легкового автомобиля, которую в ближайшее время собираются проверить в ходе дорожных тестов. По словам создателей, если испытания завершатся успешно, уже в этом году новочеркасские конструкторы могут собрать первые экземпляры отечественного спорткара.
Первый прототип родстера «Крым» построили в 2018 году специалисты МГТУ им. Баумана. Спорткар, разработанный на базе Lada Kalina, получил оригинальный каркас безопасности с кузовными панелями из композитных материалов. После сборки второго прототипа, в котором применили элементную базу от Lada Granta, разработчики подключили к созданию отечественного родстера различные технических ВУЗы страны.
Конструкторы Новочеркасского политеха подготовили третий вариант «Крыма». Для модели изготовили силовой каркас, двигатель, трансмиссию, а также системы обеспечения движения и внутрикабинную часть. Кроме того, специалисты модернизировали переднюю подвеску, стойки и приводные валы. В ближайшее время инженеры приступят к созданию внешних кузовных панелей.
В настоящее время конструкторы приступают к ходовым испытаниям родстера. Если тесты завершатся успешно, до конца года в Новочеркасске могут наладить мелкосерийную сборку отечественного спорткара. При этом стоимость будущего автомобиля специалисты пока не раскрывают.
О том, что инженеры могут собрать первые экземпляры родстера «Крым» до конца нынешнего года, стало известно в середине марта. Тогда же специалисты сообщили, что мелкосерийное производство возможно после окончания работ над третьим прототипом.]]></text>
</doc>
