<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России снова начали продавать Volkswagen Tiguan]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[tiguan]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[параллельный импорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[volkswagen]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-28T18:01:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В российских автосалонах продают новые Volkswagen Tiguan от 3,3 миллиона рублей. По данным издания «Газета.Ru», кроссоверы привезли по схеме параллельного импорта несколько дилеров в разных регионах. Причём в наличии у продавцов есть как европейские, так и китайские модификации. В зависимости от уровня оснащения и страны производителя стоимость автомобилей достигает пяти миллионов рублей. Ознакомиться с предложениями можно на официальных сайтах дилерских центров.
Китайские Volkswagen Tiguan привезли дилеры из Благовещенска и Москвы. Кроссоверы оборудованы 220-сильным бензиновым мотором, роботизированной трансмиссией и полным приводом. В комплектацию модели входят подушки безопасности, системы предотвращения фронтальных столкновений и удержания в полосе, а также кожаная отделка салона и мультимедийная система.
Продавец из Приморья оценил китайский Tiguan в 3,3 миллиона рублей. Столичный дилер за аналогичный кроссовер запросил 4,2 миллиона рублей. В стоимость уже включена таможенная пошлина и оформление документов для постановки на учёт.
В автосалоне Санкт-Петербурга появился в наличии европейский Tiguan в модификации R-Line, которая помимо экстерьера отличается 19-дюймовыми колесными дисками и панорамной крышей. В движение модель приводит двухлитровый дизель мощностью 150 сил, который работает в паре с роботизированной коробкой передач. Приобрести кроссовер можно за пять миллионов рублей.
В начале марта в России появились китайские кроссоверы Volkswagen Tacqua. Новинку из Поднебесной, которая представляет собой перелицованную версию модели T-Cross, оценили в 3,3 миллиона рублей.]]></text>
</doc>
