<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Медведев о цене «Москвича»: «выглядит высоковатой»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[москвич]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электрокары]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кроссоверы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-23T15:35:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Медведев назвал «высоковатой» стоимость электрического «Москвича». Так заместитель председателя Совета безопасности РФ ответил на вопрос журналистов РИА Новости о том, будут ли возрожденные «Москвичи» пользоваться успехом на отечественном рынке. Медведев также отметил существенное подорожание новых автомобилей в России и заявил, что ушедшие из страны западные автогиганты «страшно жалеют» о таком решении.
«Насчет "Москвича". Не знаю, что получится, цена действительно выглядит высоковатой», — сказал Медведев. Стоимость электрического кроссовера «Москвич 3е», напомним, стартует с 3,5 миллиона рублей. Автомобиль приводится в движение одним электродвигателем мощностью 193 лошадиные силы.
В феврале, по данным «Автостата», в России было продано 57 «Москвичей. Из них 50 — это бензиновые кроссоверы, а электрическими были только семь экземпляров. Лидирует по спросу Москва, где было реализовано 20 автомобилей воскрешенной марки.
Подорожание новых машин — это «та цена, которую приходится платить», сказал Медведев. При этом от отметил, что купить можно все, но автомобили значительно подорожали. Ушедшие бренды, по его словам, сожалеют об уходе из России, так как они «потеряли огромные деньги и нанесли ущерб своим экономикам».
Также Медведев напомнил, что в его гараже есть «Волга» и «Победа», выпущенные в середине прошлого века, и они все еще на ходу. «Поживем — увидим, если что-то хорошее создадут, ну и отлично», — сказал он.
В 2023 году «Москвич», выпускающий кроссоверы на бывшем заводе «Рено Россия», представит две новые модели. Это более крупный вседорожник и седан либо лифтбек, которые предположительно назовут «Москвич 5» и «Москвич 6».]]></text>
</doc>
