<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ford опубликовал тизер пассажирского электровэна E-Tourneo Courier]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[электрокары]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ford]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-10T15:36:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Ford готовится к премьере нового пассажирского вэна E-Tourneo Courier. В преддверии премьеры новинки, которая запланирована на 15 мая, автогигант опубликовал тизер, раскрывающий оформление передка. Судя по нему, модель практически не отличается от представленного в апреле коммерческого фургона E-Transit Courier: у него такия же решетка радиатора и оптика, но у «каблучка» на тизере больше окон, что указывает на пассажирскую версию.
О том, что на тизере предстает именно электрический вэн, говорит описание. В нем сказано о дополнении к линейке полностью электрических автомобилей Ford, а также раскрыта дата премьеры — 15 мая 2023 года. Судя по мартовским шпионским снимкам топливного варианта, E-Tourneo Courier достанутся раздвижные двери, плоская крыша с рейлингами и угловатая задняя часть с вертикальными фонарями.
Салон также окажется лаконичным: ожидается 12-дюймовая цифровая приборная панель и экран мультимедийной системы с той же диагональю, объединенные в кластер, и минимум физических кнопок.
Силовую установку вэн, вероятно, разделит с батарейным Transit Courier. Он приводится в движение 134-сильным электромотором, установленным на передней оси. Подробностей Ford пока не раскрывает, но планирует добавить в арсенал электровэнов функцию быстрой зарядки от источника постоянного тока. Она позволит пополнить запас энергии на 87 километров за 10 минут и зарядить батарею с 10 до 80 процентов менее чем за 35 минут.
Основным рынком для моделей Courier станет Европа, где электрические новинки должны поступить в продажу в 2024 году. Там же Ford в марте представил полностью «зеленый» кроссовер Explorer на немецкой платформе MEB. Он выйдет на рынок уже в конце года и будет продаваться параллельном с другим электрокаром Ford под культовым названием — Mustang Mach-E.]]></text>
</doc>
