<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Foton показала новый пикап с гибридной установкой]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Носаченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[пикапы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-13T10:20:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Foton представила свой первый «заряженный» пикап. Модель Tunland V выйдет на рынок в 2024 году, и сначала будет продаваться только в ряде стран Южной Америки — Чили, Перу и Эквадоре. Помимо внешности «под Ram 1500», грузовичок получит гибридные, а также электрические версии с батареей ёмкостью до 100 киловатт-часов. Вдобавок Tunland V оснастят адаптивным круиз-контролем, шестью подушками безопасности и медиакомплексом с дисплеем диагональю 14,6 дюйма.
Новый пикап компании Foton беззастенчиво копирует Ram 1500. Под именем Tunland V он появится на рынках Чили, Перу и Эквадора в 2024 году и первым из моделей марки получит гибридную силовую установку. При этом конструктивно грузовичок не отличается от сородичей — двухрычажка спереди и мост сзади. Однако будет мощнее (крутящий момент — 450 Нм) и экономичнее (-10%). Всё благодаря ДВС с термическим КПД в 50 процентов, который оснащен системой старт-стоп и умеет рекуперировать энергию на торможениях.
По всей видимости, Tunland V получит не одну, а сразу несколько гибридных версий, плюс у него будут полностью электрические модификации с «удлинителем хода» в виде компактного двигателя. Пикапу обещан аккумулятор ёмкостью 100 киловатт-часов и пробег без подзарядки до 900 километров. Последняя цифра вряд ли относится к электрокару, скорее, речь о гибриде с установкой DHT Hybrid Power.
На Tunland V улучшена пассивная и активная безопасность, стоят шесть подушек и на 15 процентов снижена шумо- и вибронагруженность. Из оснащения заявлены адаптивный круиз-контроль, который в сочетании с функциями удержания в полосе и автоматического торможения даст уровень автономности 2.5, медиасистема с экраном диагональю 14,6 дюйма, голосовое управление, декоративная подсветка салона и прочее.]]></text>
</doc>
