<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Hyundai продаёт свои российские заводы казахстанской компании]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[hyundai]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[производство]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-26T12:23:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Концерн Hyundai Motor планирует продать свои российские активы компании из Казахстана. В настоящий момент южнокорейский бренд ожидает согласования сделки от властей России. По оценкам экспертов, вне зависимости от условий сделки автопроизводитель понесет серьёзные экономические убытки. При этом предприятие марки в Санкт-Петербурге остановило производство автомобилей ещё в марте прошлого года. Тогда представители компании сослались на сложности с поставками комплектующих.
Hyundai хочет включить в условия сделки право выкупа своих активов в любое время вне зависимости от внешних факторов. При этом в самой компании продажу автозаводов пока не подтверждают. Представители бренда сообщили, что пока ничего не решено. Также неизвестна и сумма возможной сделки. Однако эксперты сходятся во мнении, что окончательный уход из России принесёт автопроизводителю серьёзные убытки.
Предприятие Hyundai в Санкт-Петербурге остановило сборку автомобилей в марте 2022 года из-за усложнившейся логистики. Тогда без работы остались более двух тысяч сотрудников автозавода. С 2010 года на площадке выпускали Hyundai Solaris и Creta, а также Kia Rio и Rio X-Line. Ежегодно с конвейера в Санкт-Петербурге сходило более 200 000 машин.
В октябре прошлого года Ford окончательно покинул российский рынок, продав свою долю акций в «Соллерсе». Американской компании принадлежало 49 процентов акций.]]></text>
</doc>
