<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Раскрыто количество проданных «Москвичей»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[авторынок]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[москвич]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[продажи]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-04T09:32:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Продажи кроссоверов «Москвич» за месяц выросли почти вдвое. Как сообщает пресс-служба завода, в апреле россияне приобрели 969 автомобилей — это почти вдвое превосходит результат марта. Примерно половина всех проданных «Москвичей» уже встала на учет. 513 кроссоверов купили физические лица, причем 235 из этих машин были проданы со скидкой по программе трейд-ин. Еще 456 автомобилей передали корпоративным клиентам, а также малым и средним паркам.
Уже в скором времени «Москвич» отгрузит пять тысяч автомобилей таксопаркам — это будут как топливные «Москвичи 3», так и электрические «Москвичи 3e». В интервью порталу CNews.ru заместитель мэра Москвы Максим Ликсутов подтвердил, что столичный завод уже заключил контракты с несколькими службами такси — их парки пополнятся тремя тысячами «Москвичей 3», которые оснащены 1,5-литровым бензиновым двигателем, и двумя тысячами «Москвичи 3e» с электрической силовой установкой.
Пока модельная линейка завода состоит из этих двух моделей, но уже до конца 2023 года «Москвич» представит еще два автомобиля с индексами 5 и 6. Серийное производство «Москвича 6», построенного на базе китайского лифтбека Sehol Yao, начнется в июле-августе нынешнего года, а уже в сентябре первые экземпляры попадут в дилерские центры.
О «Москвиче 5» известно, что это среднеразмерный кроссовер, который представляет собой JAC X6 или JAC X7 с другими шильдиками. Сроки начала его сборки пока неизвестны.]]></text>
</doc>
