<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Идеальная BMW M5 поколения E39 появилась в продаже]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Пономарёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[bmw]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[m5]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-08T13:00:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[BMW M5 поколения E39 в идеальном состоянии выставили на продажу. Седан BMW 5-Series поколения Е39 получил статус одного из самых легендарных автомобилей как в истории бренда, так и в мировом автопроме в целом. Заводская спортивная модификация M5 стала иллюстрацией того, что быстрый автомобиль одновременно может быть и роскошным. BMW M5 E39 высоко ценится у коллекционеров, а теперь у них появилась возможность купить экземпляр в состоянии практически нового автомобиля. Компания Enthusiast Auto Group в Цинциннати выставила на продажу седан образца 2003 года с пробегом чуть более тысячи километров.
Коллекционный экземпляр 20 лет провёл в руках одного владельца, который бережно сохранил машину — остались даже отдельные защитные плёнки! BMW M5 хранилась в закрытом помещении с контролируемым температурным режимом, что позволило сохранить первозданное состояние автомобиля.
Естественно, ни о каких неполадках или повреждениях в авариях речи и быть не может. Продавец отмечает, что это «эмка» с самой чистой историей из всех, что когда-либо был у компании. Автомобиль окрашен в алый цвет Imola Red, который сочетается с чёрно-красным салоном, отделанным кожей, а также обивкой потолка чёрной алькантарой.
Технически машина ничем не отличается от прочих M5 E39 — атмосферный 4,9-литровый V8 выдаёт 400 лошадиных сил и 500 Нм и сочетается с 6-ступенчатой механической коробкой передач. Идеально сохранившийся BMW M5 поколения E39 предложен к покупке за внушительные 300 тысяч долларов. За эти деньги можно купить неплохой новый суперкар, но для кого-то возможность приобрести классическую модель даже за такую сумму — отличный вариант.]]></text>
</doc>
