<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Hongqi выходит на российский рынок с двумя моделями: что о них известно]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[hongqi]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кроссоверы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-20T16:22:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Китайская марка Hongqi в 2023 году начнет продавать в России седан H9 и кроссовер E-HS9. Именно эти две модели упоминаются на официальном российском сайте компании, который заработал на днях — там приводится информация о H9 и E-HS9 и предусмотрена возможность записи на тест-драйв. Анонсированный модельный ряд несколько отличается от того, который прочили инсайдеры — по их информации, первенцем премиального китайского бренда Hongqi в России должен был стать кроссовер HS5, который уже получил Одобрение типа транспортного средства.
Впрочем, ОТТС уже выдано и на седан H9, который призван заменить россиянам премиальные модели ушедшей «немецкой тройки», в частности, BMW 7. Hongqi H9 построен на заднеприводной платформе с продольным расположением двигателя. В движение седан приводит мягкогибридная система на основе 2,0-литровой «турбочетверки» с 48-вольтовым стартер-генератором (252 силы) либо V6 объемом 3,0 литра. В обеих модификациях – «робот» с двойным сцеплением. В сертификате, который седан получил в России, упоминается только агрегат 2.0, который развивает 180 киловатт (245 лошадиных сил) и сочетается с «роботом».
Сайт проливает свет на палетку цветов — в нее войдут четыре оттенка, фиолетовый, комбинированный фиолетовый и бежевый, бежевый и черный. Опции, доступные для H9 в России, пока не перечислены, упоминается лишь название модификации — «Делюкс».
В Китае же седан предлагается предлагается с четырехместным салоном с мультиконтурными раздельными креслами второго ряда с электрорегулировками, подогревом и вентиляцией. В отделке используются натуральное дерево, перфорированная кожа и металл. Также H9 положены пневмоподвеска, технология активного шумоподавления, адаптивный круиз-контроль с возможностью контроля полосы, а также восемь подушек безопасности.
А вот Hongqi E-HS9 можно купить в России с прошлого года — роскошный электрический кроссовер дилеры привозят в Россию под заказ. На официальном же сайте говорится, что E-HS9 предложат в двух версиях, «Исполнительный» и «Делюкс», и в шести вариантах цветов кузова. Приводятся габариты кроссовера, размерность шин (265/45 R 21) и то, что 10-минутная зарядка обеспечивает запас хода в 100 километров.
На китайском рынке E-HS9 доступен с установками мощностью от 435 до 551 лошадиной силы и батареями емкостью 84, 99 или 120 киловатт-часов. Запас хода составляет 460-690 километров по циклу NEDC.
Обе модели поступят в продажу в России в течение 2023 года. рублевые цены пока не объявлены, однако портал «Китайские автомобили» со ссылкой на собственные источники сообщает, что H9 и E-HS9 будут стоить примерно по 15 миллионов рублей.]]></text>
</doc>
