<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Россию обещают привезти «иранский Hummer»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[иран]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[внедорожники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-27T17:50:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России могут начать продавать иранский аналог Hummer. Речь идет о крупном рамном внедорожнике с брутальным угловатым дизайном, который выпускается в Иране под маркой Aras и закупается для нужд местной армии. Дистрибьютором выступит та же компания «Бест Моторс», которая на первых порах будет заниматься реализацией в России бюджетных легковых автомобилей иранского бренда Saipa — хэтчбека Quik, а также седанов Shahin и Saina.
О внедорожнике Aras известно немного. По данным иранских СМИ, автомобиль близок к Toyota Land Cruiser 200, и в движение его приводит 4,5-литровая V-образная «турбовосьмерка» мощностью 286 лошадиных сил.
Однако в его основе может лежать Dongfeng Warrior — аналог армейского Hummer из Китая. Причем в этом случае копия легальная: китайцы приобрели у AM General лицензию на выпуск Hummer/HMMWV еще в 2000-х годах. Азиатский Warrior оснащается четырехлитровым турбодизелем Cummins, который является более экономичной альтернативой V8. Он выдает 200 лошадиных сил и 600 Нм крутящего момента, работая в паре с пятиступенчатой механической коробкой передач.
До Aras до России еще предстоит добраться иранским легковушкам. В нынешнем году к нам привезут Saipa Quik, Shahin и Saina, стоимость которых будет варьироваться от 1 до 1,7 миллиона рублей. Также в планах марки, которая выходит на наш рынок уже не в первый раз, — хэтчбек Atlas, лёгкий коммерческий транспорт, кроссоверы и пикапы. В будущем Saipa намерена локализовать производство в России, и возможной площадкой может стать экс-завод Nissan в Санкт-Петербурге.]]></text>
</doc>
