<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России продают самый мощный Mercedes-Benz S-класса]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[mercedes-benz]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[s-class]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-09T13:15:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российские дилеры продают Mercedes-AMG S 63 E Performance от 28,3 миллиона рублей. Новое поколение седана представили в конце прошлого года. Флагман получил гибридную силовую установку, состоящую из четырехлитрового турбированного V8 и электромотора на задней оси. Суммарная отдача системы составляет 802 лошадиные силы, что делает его самым производительным в семействе. При этом аккумуляторная батарея ёмкостью 13,1 киловатт-часа обеспечивает дополнительный запаса хода около 30 километров.
В список опций Mercedes-AMG S 63 E Performance, который можно купить в России, входит кожаная отделка салона, сиденья с функциями вентиляции и массажа, панорамная крыша, а также цифровая приборная панель, проекционный дисплей и адаптивный круиз-контроль. Кроме того, флагман оснащён множеством активных систем безопасности и водительских ассистентов.
За 28,3 миллиона рублей можно приобрести седан у продавца из Кургана. При этом автомобиль изготовят только в июне нынешнего года, а поставка в Россию займёт ещё месяц. Модель в аналогичной комплектации есть в наличии в столичном автосалоне. Купить самый мощный S-класс без ожидания возможно за 36 миллионов рублей.
В сентября прошлого года в России появился в продаже топовый Mercedes-AMG SL 63. За премиальный кабриолет продавец из Новосибирска просил почти 24 миллиона рублей.]]></text>
</doc>
