<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России продолжают покупать Rolls-Royce и Lamborghini, но продажи ничтожно малы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[авторынок]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[продажи]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-30T18:02:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России рухнули продажи люксовых автомобилей. По данным «Автостата», который ссылается АО «Электронный паспорт», в феврале 2023 года россияне приобрели всего 53 новых машины сегмента Luxury, 16 из которых — это Bentley, 13 — Rolls-Royce, 10 — Lamborghini, а также буквально несколько экземпляров Maserati, Aurus, Ferrari и один Aston Martin. Больше половины роскошных автомобилей купили в Москве и Московской области.
По сравнению с февралем 2022 года спрос на люксовые автомобили в России сократился на 52,5 процента. Что и понятно — ни одна из перечисленных марок, за исключением Aurus, официально машины на российском рынке не продает. Впрочем, спорткары и суперкары возят в страну параллельными путями, но чаще всего под заказ и штучно.
Так, в феврале, помимо Bentley, Rolls-Royce, Lamborghini и одного Aston Martin, россияне приобрели семь Maserati, пять Aurus и четыре Ferrari. 36 автомобилей реализовали в Москве, девять — в Московской области и два в Санкт-Петербурге. Еще два были проданы в Свердловской области и по одному в Татарстане, Чеченской Республике, Краснодарском крае, в Самарской, Псковской, Ростовской и Брянской областях.
К слову, Bentley, которая заняла первое место по продажам в России в сегменте Luxury, недавно отчиталась о рекордной прибыли: компания заработала 708 миллионов евро за прошлый год. Кроме того, в 2022-м марка установила и рекорд продаж, реализовав по всему миру более 15 тысяч автомобилей. Бестселлером остается кроссовер Bentayga.
Рекорд продаж установил и Rolls-Royce. Успешным прошлый год оказался и для Lamborghini.]]></text>
</doc>
