<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Глава АвтоВАЗа заявил о предпосылках снижения цен на новые Lada]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Ильин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[lada]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автоваз]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-29T14:14:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Глава АвтоВАЗа Соколов: есть предпосылки для снижения цен на новые Lada. Руководитель Волжского автозавода в интервью РБК обозначил два направления для снижения розничных цен. Максим Соколов пообещал стремиться к тому, чтобы модели автомобилей, которые будут производить на площадках вместе с китайскими партнёрами, оказались дешевле импортированных из Поднебесной. Другой аспект — изменение методов работы с официальными дилерами Lada.
Глава АвтоВАЗа уверен, что по мере локализации производства удастся получить компенсации утильсбора, в результате чего китайские модели под брендом Lada окажутся дешевле ввезённых из-за рубежа. Есть хорошие новости и для покупателей машин тольяттинской сборки: для официальных дилеров установят максимально допустимые цены перепродажи.
Максим Соколов дал понять: если раньше завод лишь рекомендовал розничные цены, то теперь будет жёстко устанавливаться максимальная величина накруток. Если продавцы продолжат чрезмерно завышать цены, АвтоВАЗ задействует экономические рычаги вплоть до расторжения дилерского соглашения. Ожидается, что новые правила работы с дилерами вступят в силу в мае.
В настоящий момент у АвтоВАЗа насчитываешься 308 дилерских центров, из которых 297 — частные, и только 11 принадлежат самому автопроизводителю. Интересно, что с 1 мая автомобили Lada снова подорожают: изменятся цены на семейство Granta и Niva Travel.]]></text>
</doc>
