<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Lego выпустил набор с классическим Land Rover Defender 90]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[land rover]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[lego]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[defender]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-16T12:30:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Lego выпустила конструктор, из 2336 деталей которого можно собрать Land Rover Defender 90. Примечательно, что в качестве новинки специалисты выбрали не актуальную версию внедорожника, а классическую модификацию, которую выпускали с 1983 по 2016 год. В набор входит два варианта двигателя, три капота, а также множество аксессуаров, которые персонализируют готовую модель. Новый комплект появится в продаже на официальном сайте датской компании первого апреля. Стоимость конструктора составит 240 долларов (примерно 18 300 рублей по текущему курсу).
Из 2336 деталей пользователи смогут собрать детализированную модель внедорожника темно-зелёного цвета с белой крышей. В наборе предусмотрен дополнительный багажник на крыше, шноркель, функциональная лебедка, а также ящик для инструментов, огнетушитель и специальные элементы для модификации переднего бампера.
Кроме того, в конструктор входит два разных двигателя, три капота, домкрат и даже миниатюрные сенд-траки, которые должны помочь игрушечной машине выбраться из грязи. Помимо этого, Defender оснащён функциональной подвеской и открывающимися дверьми. Длина модели в собранном виде составляет 32 сантиметра. Приобрести новый конструктор Lego можно будет уже первого апреля за 240 долларов (примерно 18 300 рублей по текущему курсу).
В начале марта Lego представила конструктор, посвящённый гоночному Chevrolet Camaro ZL1 NASCAR Next Gen. Миниатюрный трековых спорткар выпустили в честь 75-летия знаменитой гоночной серии.]]></text>
</doc>
