<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Параллельный импорт не будет сильно влиять на цены новых иномарок в России]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[авторынок]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[параллельный импорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-15T18:01:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России выровнялись цены на новые иномарки. В Минпромторге заявили, что стабилизировались логистические цепочки, организационно-производственный процесс и поставки комплектующих, так что ситуация с ценами на автомобильном рынке устаканилась. Если стоимость машин в дальнейшем и будет расти, то на уровень инфляции, заявил РИА «Новости» глава Министерства промышленности и торговли Денис Мантуров. А вот ждать снижения стоимости моделей брендов, попавших недавно в список параллельного импорта, не стоит.
«Как можно снижать цену при том, что сохраняется и мировая, и внутренняя инфляция? Как минимум на уровень инфляции цены будут всегда двигаться вперед», — ответил Мантуров на уточняющий вопрос журналистов. При этом, по его словам, параллельный импорт не будет существенно влиять на цену иномарок.
Днем ранее стало известно, что в список параллельного импорта добавили 12 автомобильных марок — это призвано поспособствовать сокращению дефицита автомобилей в массовом сегменте. Перечень пополнили Kia, Mazda и Hyundai, а также Genesis, Renault и Dacia (не была официально представлена в стране), Citroen, Opel, Peugeot, Ford, Isuzu и Hino. Помимо перечисленных марок, по параллельным путям в страну разрешено ввозить машины брендов, входящих в концерн Volkswagen, Land Rover, Bentley, Cadillac, Mercedes-Benz, BMW, Honda и другие.
Минпромторг включает в список параллельного импорта компании, которые объявили об уходе из России, прекратили поставки автомобилей и приостановили работу заводов в стране. Если тот или иной иностранный автопроизводитель выполняет контрактные обязательства, его продукция в достаточном количестве представлена на рынке и ее поставляют российским предприятиям, то его из перечня исключают.]]></text>
</doc>
