<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новым КамАЗам пообещали сверхэффективный двигатель]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[камаз]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автопром]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-29T16:19:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[КамАЗы оснастят сверхэффективными двигателями с КПД 50 процентов. Об этом говорится в мартовском выпуске «Вестника КамАЗа» — корпоративного издания челнинского завода — в заметке со словами генерального директора Сергея Когогина. Одним из перспективных направлений развития, намеченных на 2023 год, станет двигатель внутреннего сгорания с коэффициентом полезного действия до 50 процентов и обеспечением расхода топлива в 171,4 грамма на киловатт-час.
В заметке говорится о создании супердвигателя для новых КамАЗов. Однако, как полагают опрошенные «Дромом» эксперты, в результате технику все же будут оснащать агрегатами не отечественной разработки — речь может идти о китайском 16,6-литровом «дизеле» Weichai WP17H800E68, развивающем 800 лошадиных сил. Мотор соответствует экологическому классу «Евро-6» и сегодня ставится на китайские грузовики Shaanxi и SITRAK.
КПД этого мотора, как и других агрегатов серии WP17, в некоторых случаях приближается к 50 процентам. При этом стоимость такого агрегата очень высока: вероятно, он достанется не «обычным» тягачам нового семейства К5, а более дорогим карьерным самосвалам — к примеру, 75-тонному «Геркулесу» или «Юпитеру» с электрифицированной силовой установкой.
Что касается тягачей К5, то их сборку в Набережных Челнах недавно удалось возобновить. Сообщается, что теперь им нипочем санкции: КамАЗ смог импортозаместить целый ряд импортных деталей, и до конца года планирует выпустить более 10 тысяч таких грузовиков.]]></text>
</doc>
