<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России появится мобильное приложение, определяющее неполадки в машине по звуку]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[технологии]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-30T10:11:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России создадут мобильное приложение для определения поломок в автомобиле. Приложение назовут «Автошазам» — по аналогии с «Шазам» (Shazam), распознающим музыку. Имя раскрывает принцип его работы: при помощи искусственного интеллекта приложение сможет определять возможные неполадки автомобиля по звуку, пишет ТАСС со ссылкой на НТИ «Автонет». Над приложением работает компания Simble, занимающаяся IT-разработкой страховых продуктов.
Алгоритмы сервиса адаптированы под характерные звуки, сигнализирующие о различных проблемах. Так, «Автошазам» умеет различать неполадки с турбонаддувом и клапанами двигателя, приводным ремнем, системой охлаждения и вентилятором, а также кривошипно-шатунным механизмом. В Simble говорят, что приложение также сможет определять степень сложности поломки и посоветует автовладельцу обратить в сервис, если сочтет это необходимым.
В «Автошазаме» нужно будет указать пробег автомобиля, его возраст и VIN-номер. Оно будет доступно для телефонов на iOS и Android и будет бесплатным, в год им смогут пользоваться порядка 500 тысяч человек. Сейчас звуки неполадок ждут модерации у автомобильных производителей, говорят разработчики. Сервис планируют запустить до конца 2023 года.
Тем временем все больше россиян стараются беречь свои автомобили и реже ездить на них. В прошлом году, по подсчетам аналитиков, автопарк постоянно используемых машин сократился на 2,3 процента, а среднегодовой пробег — на 16 процентов. Вместе с этим растет спрос на запчасти для ремонта.]]></text>
</doc>
