<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Узбекистане сделали «Газель» целиком из дерева]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Василий Костин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[видео]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[фан]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[газель]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-22T19:37:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Блогеры из Узбекистана изготовили модель микроавтобуса «Газель» из досок. На счету авторов youtube-канала «Удивительная деревообработка» уже десятки деревянных моделей: от мотоциклов до паровозов, от легковушек до военной техники — и множество видео, где они обстоятельно показывают всю работу с деревом. В прошлом году они собрали впечатляющую копию грузовичка УАЗ — «головастика», а сейчас изготовили модель микроавтобуса «Газель». Предлагаем посмотреть снятый ими ролик.
Боковины кузова просто вырезаны из досок лобзиком по шаблону, но тщательность работы поражает: повторили даже рёбра жёсткости на крыше. Модель не только снабжена окнами и люком в крыше, но и имеет открывающиеся двери. Причём боковая выполнена сдвижной, как на настоящей «Газели». Чтобы она не открывалась сама по себе, внутри установлена мебельный замочек с магнитом.
Если перевернуть деревянную «маршрутку», то внизу обнаружится рама, мосты, выхлопная система, «запаска», а также рессоры и рулевая трапеция. Не говоря уже о деревянных шинах с нарезанным вручную протектором. Под открывающимся капотом отчётливо различим двигатель с большой «кастрюлей» воздушного фильтра на впускном коллекторе и радиатор охлаждения с вентилятором.
Внутри аккуратно воспроизведён интерьер маршрутки. Кузов микроавтобуса покрыт лаком — так видно структуру древесины. А вот фары и шины покрасили, чтобы выделить их на общем фоне.]]></text>
</doc>
