<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Видео: BMW M3 и BMW M8 сравнили в U-образном дрэг-рейсинге]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Пономарёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[m8]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[m3]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[bmw]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[дрэг-рейсинг]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-30T20:00:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Блогеры устроили сражение BMW M3 и BMW M8 в необычном дрэг-рейсинге. Гонки по прямой — это интересно, но довольно однообразно, потому что заездами на четверть мили, в которых проверяют динамические характеристики автомобилей, давно уже никого не удивить. Редакция портала Edmunds, чтобы разнообразить программу своих ездовых испытаний новинок, стала проверять машины в так называемом U-образном дрэг-рейсинге. Очередными героями теста стали две модели BMW M — седан M3 и купе M8. В ходе U-образного дрэг-рейсинга каждому автомобилю предстояло провести по два заезда по весьма необычной программе.
В таких тестах чистая мощность двигателя не играет особой роли, поэтому можно сравнивать даже разные по классу машины. Например, BMW M3 Competition 50 Jahre BMW M Edition и стандартный BMW M8 Competition — машины хоть и одной марки и одного семейства BMW M, но с разными моторами и разными габаритами.
Седан BMW M3 оснащается 3,0-литровым рядным шестицилиндровым двигателем с турбонаддувом мощностью 510 лошадиных сил и 650 Нм крутящего момента. Мотор сочетается с 8-ступенчатой автоматической коробкой передач и полным приводом, а весит седан — 1730 килограммов.
В арсенале купе BMW M8 уже 4,4-литровый турбированный V8, который агрегатируется с аналогичным «автоматом» и имеет также привод на все колёса. Но зато весит более крупная двухдверка уже 1898 килограммов. И потому интересно посмотреть, какая из модель чувствует себя в U-образном дрэг-рейсинге увереннее — менее мощная, но более компактная и лёгкая M3 или более мощная, крупная и тяжёлая M8.]]></text>
</doc>
