<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Lancia с новым дизайном: первое изображение]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Носаченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[lancia]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[концепт-кары]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-15T09:37:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Lancia показала первое изображение нового концепта. Он дебютирует 15 апреля и на ближайшее десятилетие определит фирменную стилистику итальянской марки. Прототип выполнят в новой дизайнерской концепции Pu+Ra, объединяющей формы культовых «Лянч» с последними трендами в области архитектуры и моды. Ну а первой серийной машиной с таким дизайном станет Ypsilon следующего поколения, который дебютирует в 2024 году.
Глобальная «перезагрузка» бренда Lancia проходит в соответствии с намеченным планом. После перехода под крыло концерна Stelllantis итальянская марка объявила о подготовке сразу нескольких новых моделей, в том числе возрожденной Delta, и представила дизайнерскую концепцию Pu+Ra (от Pure — чистый, и Radical — радикальный), которая окажет влияние на облик грядущих новинок. Эту стилистику в компании описывают как сочетание форм культовых «Лянч» вроде Stratos с последними трендами в области архитектуры, моды и интерьеров.
Визуализировала концепцию скульптура Pu+Ra Zero. Формами она напоминает Aurelia; круглая крыша обыгрывает поиск баланса между экстерьером и интерьером; а три световых луча спереди образуют историческую решетку радиатора calice, или чашу. Кругляши фонарей — неприкрытая отсылка к Stratos. Всё это можно будет увидеть и на будущем концепте, который Lancia покажет 15 апреля в рамках мероприятия Emozione Pu+Ra. Прототип станет «манифестом бренда» на ближайшее десятилетие.
Серийное воплощение идей, заложенных концептом, первым опробует Ypsilon следующего поколения, который дебютирует в 2024 году в гибридной и электрической версиях. Следом, в 2026-м, в модельном ряду Lancia появится первый кроссовер — тоже электрический. Для него воскресят имя Aurelia, под которым в 1950-х выпускали седаны, купе и родстеры. Наконец, в 2028 году к жизни вернут культовую Delta, и одновременно компания прекратит продажи автомобилей с ДВС.]]></text>
</doc>
