<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В США продают за бесценок 38-летнюю Subaru с пробегом 1700 километров]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Ильин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[subaru]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-24T19:38:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В США продают за бесценок 38-летнюю Subaru с пробегом 1700 километров. Речь идёт об универсале GL Wagon, который первый и единственный владелец решил превратить в пикап, но не довёл проект до конца. С 1985 года автомобиль проехал всего 1042 мили (1677 километров), а потому салон и кузов выглядят новыми. Продавец пишет, что для эксплуатации Subaru необходимо сшить уникальный брезентовый верх. Цена — 7500 долларов.
На исключительное состояние Subaru GL указывают винтажные колёса, отличный сохран дверных карт, сидений и пластиковых элементов. Однако аутентичной машину не назвать: в какой-то момент универсал решили превратить в пикап, для чего была срезана задняя часть крыши, а пятая дверь заварена и прокрашена.
По какой-то причине проект не получил дальнейшего развития, и мягким верхом японский пикап так и не обзавёлся. Похоже, несколько десятилетий Subaru GL провела в гараже, а теперь наследники владельца готовы избавиться от машины по символической цене. Известно, что у грузовичка передний привод и 5-ступенчатая «механика».
Информации о двигателе нет, но ранние Subaru GL третьего поколения для рынка США оснащались атмосферными двигателями объёмом 1,8 литра. Более подробных данных нет, но мизерный пробег намекает на солидный остаточный ресурс.
Цена в 7500 долларов (580 тысяч рублей) за «капсулу времени» японской сборки не выглядит завышенной, однако кустарные доработки не позволят Subaru GL понравиться ценителям янгтаймеров.
Facebook*—*Запрещённая в России соцсеть]]></text>
</doc>
