<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Классический Nissan Skyline GT-R превратят в «лучший в мире» электрокар]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[skyline]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nissan]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-27T19:29:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Nissan переделает культовый Skyline GT-R начала 1990-х годов в электромобиль. Японский бренд опубликовал короткий видеотизер, в котором предварил будущее превращение. За основу проекта специалисты возьмут купе в кузове R32. С помощью необычного проекта автор идеи постарается построить идеальный спорткар, который понравится всем. При этом в самой компании не раскрыли ни технических подробностей, ни даже примерную дату завершения проекта.
Перспективный проект получил название R32EV. Под будущую модель компания Nissan создала на официальном сайте специальный раздел, куда и загрузила видеотизер. В коротком ролике продемонстрировали корму классического Skyline GT-R начала 90-х годов прошлого века, а также наложили звук работающего бензинового двигателя.
По слухам, идея необычного превращения принадлежит некоему инженеру, который является поклонником классической линейки GT-R, а также современного батарейного транспорта. В своем электромоде специалист видит лучший спорткар в мире, который придется по душе всем поклонникам автомобилей. Японская марка, в свою очередь, поможет конструктору в создании модели своими наработками в сфере электротранспорта.
Накануне британские тюнеры построили на базе Porsche 911 уникальный 400-сильный рестомод. Эксклюзивный автомобиль подготовили для частного клиента из Италии.]]></text>
</doc>
