<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Кроссовер Haval M6 появился в России до официального старта продаж]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[haval]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кроссоверы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-01T11:40:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России появился новый китайский кроссовер Haval M6 стоимостью 2,3 миллиона рублей. Пока модель привезли в страну в частном порядке, а официальный старт продаж будет дан летом этого года. Частники предлагают приобрести M6 в максимальной комплектации, с 1,5-литровым двигателем, «роботом» и передним приводом за 2 299 000 рублей. Однако стоит отметить, что на ввезенную неофициально модель не распространяется гарантия автопроизводителя.
Согласно объявлению, на которое обратила внимание «Российская газета», Haval M6 выставлен на продажу в Новосибирске. Он укомплектован 143-сильным бензиновым турбомотором в связке с семиступенчатым «роботом», а в список оснащения входят 10,4-дюймовый экран мультимедийной системы, восемь подушек безопасности, климат-контроль и задние парктроники.
Ранее в российском представительстве Haval анонсировали официальный запуск M6 в России — модель станет доступна у дилеров летом. Для нашего рынка заявлен турбодвигатель 1.5 (143 лошадиные силы) и две коробки передач на выбор: шестисутпенчатая «механика» и семиступенчатый «робот». Выбрать можно и цвет кузова — белый, серий или черный, а вот комплектация у модели будет всего одна, но с широким списком оборудования. В него войдут камера заднего вида со статической разметкой, круиз-контроль, система помощи при торможении, электронная система контроля устойчивости автомобиля система помощи при экстренном торможении, ассистент помощи при подъеме в гору и при спуске и другое.
Модель адаптировали к российским реалиям: основные элементы кузова и колесные арки покрыты специальной антикоррозийной краской, а передние сидения оборудованы функцией обогрева.
Стоимость Haval M6 пока не объявлена, но ожидается, что новинка станет самым доступным кроссовером в модельной линейке марки в России. Иными словами, он будет стоить дешевле Jolion, рекомендованные цены на который начинаются от 1,7 миллиона рублей.]]></text>
</doc>
