<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ford представил новый Explorer: это электрокар на базе Volkswagen]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[электрокары]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ford]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[explorer]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кроссоверы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-20T18:15:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Ford показала полностью электрический кроссовер Explorer на базе Volkswagen. Новинку разработали в Европе, где ее и будут продавать параллельно с другим электрокаром Ford, взявшим культовое имя — Mustang Mach-E. В основу Explorer легла немецкая платформа MEB, однако его постарались сделать максимально непохожим на близкий по габаритам Volkswagen ID.4, придав внешности угловатость и добавив едва различимые отсылки к американскому тезке.
Спереди у электрического Explorer — блок-фары сложной формы со светодиодными элементами в форме бумерангов, напоминающие о топливном Ford. Название опущено с капота на плашку между фарами, а ниже место решетки радиатора занимает заглушка. Еще одной отсылкой стали фонари с С-образным рисунком.
При этом салон скорее схож с оным у Mach-E, чем у другого Explorer. За сплющенным сверху и снизу рулем расположена отдельно стоящая цифровая «приборка», а справа — 14,6-дюймовый вертикально-ориентированный тачскрин мультимедийной системы SYNC Move 2. Экран подвижен: его угол наклона можно менять для удобства водителей и пассажиров разного роста.
В центральный тоннель встроен отсек для хранения на 17 литров, куда вмещается, к примеру, ноутбук с 15-дюймовым дисплеем. Общая вместимость салона пятиместного кроссовера — около 470 литров.
По умолчанию электро-Explorer оснастят подогревом передних сидений с функцией массажа для водителя, двухзонным климат-контролем, функцией бесключевого доступа и дверью багажника, которую можно открыть «без рук». Он станет первым Ford в Европе с продвинутым ассистентом смены полосы и полезной в городе функцией Clear Exit Assist, предупреждающей о приближении велосипедистов перед открытием дверей.
Информацию о «технике» Ford пока не раскрывает. Сообщается лишь, что электрокар предложат с задним и передним приводом, а его аккумулятор можно будет зарядить с 10 до 80 процентов за 25 минут. По данным Auto Express, базовый вариант получит 170-сильный мотор и батарею на 52 киловатт-часа, обеспечивающую до 351 километров хода.
Альтернативой, если верить инсайдерам, станет версия с 231-сильным мотором и батареей на 77 киловатт-часов (539 километров хода), а мощнейшее исполнение с двухмоторной установкой на 340 сил сможет проезжать на одной зарядке до 491 километра.
Зато известна примерная цена: Explorer кельнского производства будет доступен для заказа в конце 2023 года менее чем за 45 тысяч евро (3,7 миллиона рублей). Пока же электрокар открыт для брони по всей Европе, где Ford полностью электрифицирует легковой модельный ряд к 2030 году.]]></text>
</doc>
