<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Toyota впервые показала новый рамный пикап Tacoma]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Ильин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[toyota]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[tacoma]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пикапы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-24T17:17:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Фирма Toyota впервые показала новый рамный пикап Tacoma. В официальном аккаунте североамериканского филиала марки опубликовали затемнённую фотографию новинки на фоне звёздного неба. Никакой дополнительной информации нет, однако журналисты не сомневаются, что речь идёт о среднеразмерном грузовике Tacoma. Премьеру ждут в ближайшие месяцы, а продажи начнутся с задержкой в 2024 модельном году.
Внешность новой Toyota Tacoma не секрет благодаря данным из бразильского патентного ведомства: благодаря утечке известно, что грузовичок дословно повторит концептуальную модель двухлетней давности. Архитектура тоже подтверждена: Toyota унифицирует все рамные модели в рамках платформы TNGA-F.
Что касается техники, то от утилитарного пикапа ждут революции: от «атмосферников» откажутся в пользу турбомоторов, а на вершине линейки будет гибридная Toyota Tacoma. Вероятно, уже «в базе» появится автоматическая коробка передач и ранее невиданные электронные ассистенты. Вполне вероятно, что среднеразмерный грузовичок во многом повторит за флагманской Tundra.
В настоящий момент базовая Toyota Tacoma стоит в США от 29 085 долларов (эквивалент 2,25 миллиона рублей), но нет сомнений, что в новом поколении пикап подорожает. Другие подробности будут раскрыты в ближайшее время в ходе тизерной кампании и непосредственно «живого» дебюта.]]></text>
</doc>
