<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Tesla выпустила фирменное пиво GigaBier]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Носаченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[tesla]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[фан]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-30T20:02:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Tesla выпустила партию пива в бутылке под Cybertruck за 7500 рублей. Пилзнер GigaBier варят в Германии, без консервантов и всякой химии, и продают упаковками за 89 евро. Внутри три бутылки объемом 330 миллилитров. Каждая обернута черной пленкой со светящейся надписью Giga. И хотя GigaBier является предметом коллекционирования, ценители напитка смогут почувствовать в его вкусе нотки цитруса, бергамота и фруктов.
Каталог мерча компании Tesla пополнился фирменным пивом GigaBier. Пилзнер сварен в Германии, в соответствии с законом о чистоте пива, изданным в 1516 году. Ингредиенты — вода, дрожжи, ячменный солод и особый сорт хмеля, названный Cyberhops. Вкус — с нотками цитруса, бергамота и фруктов. GigaBier будут продавать в упаковке из трех бутылок за 89 евро, что соответствует 7500 рублей.
Сами бутылки выполнены в стилистике Cybertruck и обернуты в глянцевую черную термоусадочную пленку со светящейся в темноте надписью Giga. Купить GigaBier можно только в ряде европейских стран, причем реализацией занимается фирма BrouwUnie, специализирующаяся на крафтовом пиве. Чтобы бутылки массово не перепродавали на онлайн-площадках, отпускать будут по одной упаковке в руки. И судя по пометке limited edition, тираж сильно ограничат.
Вообще, у Tesla богатый опыт по части выпуска необычных аксессуаров. В 2020 году Илон Маск написал в твиттере, что компания будет продавать сатиновые шорты с принтом S3XY. Затем фирма выпустила напиток Tesla Tequila, а за два года до этого создала кучу проблем службам правопорядка своими огнеметами Not-A-Flamethrower. Разумеется, мы не забыли о серфбордах, детских электрокарах и парфюме с запахом жженых волос.]]></text>
</doc>
