<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Lexus показала часть «совершенно нового» роскошного минивэна LM]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[минивэны]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[lm]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[lexus]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-10T15:26:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Lexus показала первое изображение нового минивэна LM. Автомобиль был представлен в 2019 году на автосалоне в Шанхае, и теперь готова «совершенно новая» версия. Японский производитель пока держит подробности в секрете, но возможно, что модель ждет не просто рестайлинг — свет может увидеть LM второго поколения. Как бы то ни было, все выяснится на премьере, которая также состоится на Шанхайской автомобильной выставке ровно через неделю — 18 апреля.
На тизере Lexus показал заднюю боковину LM. Новинка заметно отличается от актуальной модели: у нее другая оконная стойка с плавной линией остекления, иной козырек на крыше. Также, насколько позволяет судить изображение, фонари сменили сложную форму на минималистичную и теперь не наезжают на стекло.
Еще одним новшеством станет расширение географии продаж. Тизер появился на европейском сайте Lexus с дисклеймером, обещающим впервые вывести ориентированную на Азию модель на рынки Европы. Какой будет первым, пока неизвестно.
Нынешний Lexus LM, построенный на базе Toyota Alphard, предлагается в двух вариантах. Первый — с гибридной силовой установкой, состоящей из 2,5-литрового бензинового двигателя и двух электромоторов. Ее отдача составляет 264 лошадиных сил. Альтернативой служит 3,5-литровый бензиновый мотор V6 мощностью около 300 лошадиных сил. Привод передний либо полный.
LM предлагается с семиместным салоном, в котором второй ряд отделен перегородкой. Есть и роскошная версия 2+2: в ней перегородка между салоном и водителем сделана из электрохроматического стекла, в которое встроен 26-дюймовый экран. За звук отвечают 19 динамиков, а в специальной нише можно охладить шампанское.]]></text>
</doc>
