<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новый Nissan Patrol может стать последовательным гибридом]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Ильин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[patrol]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[внедорожники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nissan]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-18T09:09:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Внедорожник Nissan Patrol может стать последовательным гибридом. Австралийское издание Which Car написало о возможной электрификации рамных Nissan, в том числе полноразмерных моделей Patrol и Navara. Журналисты сослались на вице-президента Nissan Шуничи Инамидзиму, который дал понять: гибридная технология e-Power применима в более крупных автомобилях, в том числе на комтрансе. Впрочем, топ-менеджер подчеркнул, что окончательное решение ещё не принято.
Шуничи Инамидзима дал понять: появление технологии e-Power на внедорожнике Patrol и соразмерных моделях будет зависеть от многих факторов — запросов клиентов, наличия зарядной инфраструктуры и цен на ископаемое топливо. Инженеры Nissan готовы рассмотреть и вариант с гибридом, и полностью электрическую версию.
Nissan утверждает, что электросистема способна передавать крутящий момент в десять тысяч раз быстрее, чем механический дифференциал, поэтому возможная электрификация Patrol и Navara не скажется на их внедорожных качествах.
В Европе гибриды e-Power придут на смену дизельным версиям. Всё дело в том, что агрегаты на «тяжёлом» топливе нецелесообразно адаптировать к экостандартам «Евро-7», которые планируют ввести в Евросоюзе к 2025 году. В 2026 году обычные бензиновые версии Nissan и гибриды e-Power должны сравняться по цене.
Даже без электрификации внедорожники Patrol и пикапы Navara следующего поколения ждёт глобальный апгрейд. Дело в том, что дни V8 объёмом 5,6 литра сочтены: совсем скоро Nissan вслед за Toyota перейдёт от безнаддувного мотора к твин-турбо V6 объёмом 3,5 литра.]]></text>
</doc>
