<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[УАЗ готовит безумный шестиколесный пикап: первое фото]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Ильин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[внедорожники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[uaz]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-15T23:59:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[УАЗ готовит безумный шестиколесный пикап: первое фото. Перспективную разработку завода показали вице-премьеру Дмитрию Чернышенко в ходе визита в Ульяновскую область. Фотографию вездехода опубликовало издание 73online.ru. Технических подробностей нет, зато известно: автомобиль с колёсной формулой 6х6 построен на базе «Хантера», дополнительный мост тоже сделан ведущим. Не исключено, что трёхосный УАЗ станет выпускаться серийно.
Хотя шестиколёсный УАЗ входил в экспозицию новейших разработок, едва ли сборкой вездеходов будет заниматься сам завод, а не его партнёры. При этом новинка сделана при участии технических специалистов УАЗа, так что проблем с постановкой на учёт не возникнет, хотя изменений множество: добавлен третий мост, растянута рама, изменён тип кузова, установлены гигантские колёса с бедлоками.
Демонстрационный пикап покрашен краской «раптор», оснащён светодиодными фарами, силовыми бамперами и распоркой в кузове. Назначение шестиколёсного УАЗа не раскрывается, нет подробностей и о силовой установке, хотя на пересечённой местности мощности штатного бензинового «атмосферника» для вращения шести зубастых колёс может не хватить.
Другая перспективная разработка УАЗа, которую показали Дмитрию Чернышенко — туристическая «Буханка» под названием Riviera. У микроавтобуса оригинальная ливрея, легкосплавные диски, а в салоне установлены кресла повышенной комфортности.]]></text>
</doc>
