<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Tiguan по дешевке и несколько окладов: что предложили сокращенным работникам Volkswagen]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[автопром]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[volkswagen]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-27T11:39:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Работники российского завода Volkswagen смогут выкупить Tiguan и Touareg по льготным ценам. Как сообщает Drom.ru со ссылкой на сотрудников предприятия, попавших под сокращения, им выплатят по несколько окладов в зависимости от стажа, а также предложат автомобили, которые находились в заводской эксплуатации — их предлагают купить по дешевке. Цены весьма привлекательные: подержанные Tiguan оцениваются в 490-800 тысяч рублей, а Touareg с пробегом можно приобрести за миллион рублей.
Те, кто отработал на заводе меньше пяти лет, при увольнении получат восемь окладов, кто менее 10 лет — девять окладов, а более 10 лет — 10 окладов. Что же касается подержанных автомобилей, которые распродают по очень низким ценам, то в договоре на покупку будет прописана рыночная стоимость машины. Есть и ограничения — автомобиль нельзя будет перепродать в течение года.
Издание подчеркивает, что эта информация поступила от самих рабочих калужского завода, а не от представительства марки. Они же рассказали, что штаб-квартира Volkswagen уже начала отключать программное обеспечение, и производственную площадку готовят к продаже.
Неделей ранее правительство РФ одобрило продажу завода Volkswagen в Калужской области дилерскому холдингу «Авилон». Предприятие в технопарке «Грабцево», рассчитанное на выпуск 225 тысяч автомобилей в год, существует с 2007 года, а в последние годы там собирали Volkswagen Polo, Tiguan и Skoda Rapid.]]></text>
</doc>
