<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Видео: Ford Ranger Raptor сравнили в гонке с доработанными Volkswagen Amarok и Mercedes-Benz X-Class]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Пономарёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ford]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ranger]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[x-class]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[amarok]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[volkswagen]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пикапы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[raptor]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[mercedes-benz]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[дрэг-рейсинг]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-15T13:00:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Блогеры устроили сражение Ford Ranger Raptor с Volkswagen Amarok и Mercedes-Benz X-Class. Авторы YouTube-канала Carwow так часто делают ролики с дрэг-рейсингом автомобилей, что удивлять аудиторию им становится всё сложнее. Но на сей раз авторы смогли сделать действительно необычную гонку, потому что в заезде на четверть мили они свели сразу три пикапа — в соперники новейшему Ford Ranger Raptor они взяли Volkswagen Amarok и Mercedes-Benz X-Class. Причём немецкие модели с тюнингом, а американская — стандартная.
В арсенале Ranger Raptor бензиновый 3,0-литровый V6, который развивает 292 лошадиных силы и 583 Нм крутящего момента. Весит модель Ford немалые 2454 килограмма, что делает американскую модель самой тяжёлой в трио.
Два немецких пикапа оснащены 3,0-литровыми дизельными V6 — 300 сил и 700 Нм у X-Class и 340 лошадиных сил и 775 Нм у Amarok — при этом весит Mercedes-Benz 2383 килограмма, а Volkswagen — 2330 килограммов.
Естественно, все автомобили имеют автоматическую коробку передач и полный привод, так что в этом отношении у участников гонки паритет. Но он вовсе не лишает заезд интриги и не снимает вопрос, кто победит в очередной битве на прямой.]]></text>
</doc>
