<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[До России могут добраться автомобили киргизского производства]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[авторынок]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[chevrolet]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-16T10:00:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Киргизии откроют автозавод, машины которого могут привезти в Россию. Его построят в 50 километрах от Бишкека, а технологическим партнером станет узбекская автокомпания «Узавтосаноат», выпускающая машины Chevrolet на мощностях UzAuto Motors. Об этом сообщается на сайте Кабмина Киргизии. В год предприятие планирует выпускать более 30 тысяч автомобилей, и немалый объем придется на Россию, уверены эксперты.
На первом этапе на заводе наладят крупноузловую сборку, создав 500 рабочих мест. В течение трех первый лет он будет выпускать до 10 тысяч машин, а затем локализацию начнут повышать. К 4-5 году она должна составить 15-20 процентов, а объем производства — более 20 тысяч машин в год. Мелкоузловой выпуск планируют наладить на шестой год работы завода.
К тому моменту с конвейера будет сходить уже больше 30 тысяч автомобилей ежегодно, а комплектующие для них будут изготавливать местные компании. При этом продукцию освободят от НДС, дадут заводу преференции по госзакупке и другие поблажки.
Что касается моделей, то на первых порах планируется выпуск Chevrolet в партнерстве с «Узавтосаноатом» и коммерческих Isuzu. Первые будут стоить от 13 тысяч долларов (около 990 тысяч рублей), вторые — от 28 тысяч (2,1 миллиона рублей). Производство планируют начать уже в 2023 году.
Таким образом, благодаря киргизско-узбекскому заводу в Россию могут вернуться дешевые Chevrolet, считают эксперты. В пользу этого говорит низкая стоимость ввоза благодаря членству в ЕАЭС, а также размеры рынков: киргизский слишком мал для намеченных объемов, а российский нуждается в поставках. Однако все упирается в соглашения с General Motors: возможно, в Россию придется продавать под другой маркой.
В феврале в Узбекистане начали собирать седаны Chevrolet Onix. Одноклассник Lada Vesta на платформе Global Emerging Markets (GEM), которая также лежит в основе Tracker, оснащается трехцилиндровыми двигателями объемом 1,2 литра с наддувом и без. Начальная цена не превышает миллиона в пересчете на рубли.]]></text>
</doc>
