<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стандартный Ford Mustang подготовили к гоночным трассам]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Пономарёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[roush]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ford]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[тюнинг]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[mustang]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-29T11:00:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Американская компания Roush Performance доработала Ford Mustang для гоночного трека. Ford Mustang можно использовать на гоночной трассе и в заводском варианте, но всё-таки модель для эксплуатации на автодроме требует определённой доработки. Именитое тюнинг-ателье Roush Performance представило своё видение трек-кара на базе культовой модели — исполнение TrakPak стало, как заявляет компания, воплощением 25-летнего опыта американских специалистов в доработке автомобилей с голубым овалом. Тюнинг доступен для всех версий Ford Mustang с любым мотором и коробкой передач.
Визуально модернизированный спорткар отличается новым аэродинамическим обвесом с развитым сплиттером, увеличенным спойлером, а также дополнительными воздухозаборниками в капоте и «жабрами» в крыльях. В салоне, как и на кузове, появляются шильдики TrakPak, а для модификации с механической коробкой передач предлагается фирменный селектор рычага.
Дополнить экстерьер в ателье предлагают также 20-дюймовыми колёсами, которые в сочетании с шинами Continental ExtremeContact Sport призваны улучшить управляемость автомобиля. Однако максимального эффекта от новых дисков и шин можно добиться только с перенастроенной мастерами Roush Performance адаптивной подвеской MagneRide.
Других технических доработок нет, если не считать активную выхлопную систему с клапаном с электронным управлением — с помощью переключателя в салоне или приложения для iPhone можно выбирать режимы звучания Touring, Sport, Track и Custom. Несмотря на скромный набор изменений, пакет деталей от американского тюнера обойдётся во внушительные 20,5 тысяч долларов.]]></text>
</doc>
