<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Правительство одобрило продажу российского завода Volkswagen]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[автопром]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[volkswagen]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-19T14:25:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Правительство дало согласие на продажу завода Volkswagen в России. Об этом сообщает газета «Ведомости» со ссылкой на источники, знакомые с решением правительственной комиссии. Новым владельцем предприятия в Калужской области станет дилерский холдинг «Авилон», но сумма сделки пока неизвестна. Завод в технопарке «Грабцево», рассчитанный на выпуск 225 тысяч автомобилей в год, существует с 2007 года, а в последние годы там собирали Volkswagen Polo, Tiguan и Skoda Rapid.
«Авилон» изначально называли наиболее вероятным претендентом на покупку актива Volkswagen. Однако высказывались и другие предположения — например, о том, что завод перейдет казахстанской финансово-промышленной группе «Аллюр», а в начале апреля и вовсе появилась информация, что на покупку предприятия претендует китайская Chery.
Продажа предприятия была осложнена иском, который к Volkswagen подала Группа ГАЗ — она требовала с немецкого концерна 15,6 миллиарда рублей из-за досрочного расторжения соглашения сторон о контрактной сборке машин в Нижнем Новгороде. В середине марта Арбитражный суд Нижегородской области арестовал имущество Volkswagen AG в России, но уже в начале апреля арест был снят. Неделю спустя ГАЗ подал новый иск к Volkswagen, уже на 28,4 миллиарда рублей, однако суд решил не арестовывать имущество компании.
Теперь, по информации двух источников газеты, правительственная комиссия по контролю за осуществлением иностранных инвестиций одобрила продажу завода. Можно ожидать, что о сделке официально объявят уже в ближайшее время.]]></text>
</doc>
