<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Казахстане возобновили продажи Toyota Camry: версии и цены]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Ильин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[toyota]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[camry]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-07T20:40:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Казахстане возобновили продажи Toyota Camry: версии и цены. Популярный бизнес-седан вернулся на казахстанский рынок спустя без малого год. Остановка продаж была связана с закрытием завода Toyota в Санкт-Петербурге. С апреля начался приём заявок на Camry японского производства: пока предложат две комплектации с четырёхцилиндровым 2,5-литровым двигателем и 8-ступенчатым автоматом. Базовая цена — 17,3 миллиона тенге (3,17 миллиона рублей).
Теперь у компании Toyota нет резона дефорсировать двигатель. «Атмосферник» 2.5 выдаёт 206 лошадиных сил и 243 Нм крутящего момента. В базовой комплектации «Комфорт» для казахстанского рынка есть шесть подушек безопасности, светодиодная оптика, двухзонный климат-контроль, медиасистема с 9-дюймовым тачскрином, подогрев передних кресел и руля, а также обогрев зеркал.
Альтернатива — версия «Престиж» с кожаным салоном, бесключевым доступом, электрорегулировками сидений, беспроводной зарядкой для гаджетов, более современной приборной панелью с 7-дюймовым экраном, а также дополнительным коленным аирбэгом. Вдобавок, у топовых Toyota Camry адаптивные фар, круиз-контроль с функцией автоматического торможения и система контроля полосы. Цена — 19,9 миллиона тенге (3,64 миллиона рублей).
После недавнего ослабления рубля казахстанские цены на Toyota Camry выглядят не столь привлекательно, но в России седаны всё равно гораздо дороже. Дальнейшее расширение гаммы седанов под вопросом: версии с двигателями 2.0 и 3.5 до Казахстана могут не добраться.]]></text>
</doc>
