<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Моторный завод Hyundai в Санкт-Петербурге может возобновить работу]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[автопром]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[hyundai]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-26T13:00:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Завод двигателей Hyundai в Санкт-Петербурге могут перезапустить. Такой информацией поделился Telegram-канал «Русский автомобиль», по данным которого сотрудники предприятия, не попавшие под сокращение, уже приступают к работе в обычном графике. Каким образом была решена проблема с поставками комплектующих для двигателей, не сообщается. Также неизвестно, кому предназначены моторы российской сборки: автомобили Hyundai у нас не производятся с весны прошлого года.
Перезапуск завода корпорации Hyundai WIA («Хендэ Виа») может последовать за сменой собственника бизнеса Hyundai в Санкт-Петербурге. Там южнокорейскому автогиганту принадлежат три завода. По данным источника, вместе с Hyundai WIA может вернуться к работе и автомобильный «Хендэ Мотор Мануфактуринг Рус» (ХММР), также расположенный в Сестрорецке. Однако эту информацию канал называет «не совсем проверенной».
Моторы могут отправлять в Казахстан. Ранее сообщалось, что туда экспортируют произведенные на мощностях ХММР кузова для Solaris: по неофициальным данным, их направляли на завод Hyundai Trans Kazakhstan в Алма-Ате. Не раз появлялась информация о переговорах с фирмами из Казахстана по поводу покупки самого завода, но на сегодняшний день решение о судьбе ХММР не принято.
Завод Hyundai WIA остановился весной прошлого года из-за проблем с поставками комплектующих. Запустили его только в начале октября 2021-го: то есть, он не успел проработать и года. В первый год компания рассчитывала выпустить там 240 тысяч агрегатов, а затем нарастить объемы до 330 тысяч моторов год. Инвестиции в производство составили 13,1 миллиарда рублей. Помимо него и ХММР, Hyundai владеет площадкой в Шушарах, выкупленной у General Motors в конце 2020 года.]]></text>
</doc>
