<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Заряженный» Volkswagen ID.7 GTX: первые изображения]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Носаченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[id.7]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электрокары]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[volkswagen]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-10T17:42:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Volkswagen показала первые изображения «заряженного» лифтбека ID.7 GTX. Машина получит двухмоторный полный привод, уникальные калибровки силовой установки, рулевого управления и тормозов, а также особый внешний и внутренний декор. Премьерный показ ID.7 GTX состоится в первых числах сентября на выставке IAA Mobility в Мюнхене.
Мировая премьера «заряженного» Volkswagen ID.7 GTX состоится в начале осени на отраслевой выставке IAA Mobility. В принципе, это будет аналог ID.5 GTX, но в кузове лифтбек. Пятидверка отличится от обычного ID.7 «спортивным» глянцевым черным декором, стандартной черной крышей, тонировкой и красной прострочкой в салоне. Силовая установка здесь будет двухмоторная, с особыми калибровками, позволившими добиться более четкой разницы между отдельными режимами.
Как мы помним, ID.5 GTX располагает 299 лошадиными силами и 460 Нм крутящего момента, однако ID.7 GTX может оказаться мощнее. Дело в том, что лифтбек первым получил новый электрический модуль APP550, выдающий сразу 286 сил и 550 Нм момента. Прибавку обеспечили статор с бо́льшим числом витков проводом большого сечения, более мощный магнит ротора, усиленный привод и инвертор, дающий высокие фазные токи.
Не исключено, что «семерка» с приставкой GTX окажется такой же мощной, как прототип ID.X, показанный в мае 2021-го. Он тоже располагал двухмоторным полным приводом, но с отдачей 333 лошадиные силы. Та же самая цифра заявлена и для очередной специальной версии Volkswagen Golf R, и столько же выдавал турбомотор юбилейного Golf R 20 Years, представленного в прошлом году.]]></text>
</doc>
