<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Hyundai Ioniq 5 N получит имитацию коробки передач]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Пономарёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[электрокары]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[hyundai]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ioniq]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-07T09:30:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Корейский электрокар Hyundai Ioniq 5 N получит имитацию коробки передач. На 2023 год запланирована премьера первого «заряженного» электромобиля в линейке подразделения Hyundai N. Взяв за основу обычный гражданский Hyundai Ioniq 5, специалисты южнокорейской марки готовят электрический хэтчбек, который по своему характеру будет близок к привычному хот-хэтчу Hyundai i30 N по эмоциям. Но по характеристикам электромобиль, очевидно, превзойдёт своего собрата с классическим двигателем внутреннего сгорания. Технические характеристики модели пока не раскрываются.
Уже известно, что «горячий» электромобиль настраивают с учётом опыта раллийных Hyundai i20 N WRC Rally 1. Очевидно, что N-версия станет мощнее, получит особые настройки полного привода, усиленные тормоза и спортивный декор кузова и салона.
Кроме прочего, в электромобиле появится функция Virtual Grin Shift, которая позволит имитировать вибрации и толчки коробки DCT, которые станут синхронизироваться со звуковым генератором N Sound Plus.
С помощью подрулевых лепестков водитель сможет «выбирать» ступени виртуальной коробки передач, а звуковое сопровождение будет имитировать «отстрелы» двигателя внутреннего сгорания, сопровождающие понижение передач. Другой особенностью электромобиля станет возможность загрузки в систему разных звуков двигателя, что позволит водителю по своему вкусу менять саундтрек движения. Премьера Hyundai Ioniq 5 N состоится в июле.]]></text>
</doc>
