<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Путин пообещал кратное увеличение объемов выпуска автомобилей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[автопром]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-03T15:01:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Президент Путин пообещал кратно увеличить производство автомобилей в России. Об этом он заявил в ходе визита на завод «Тулажелдормаш» в Туле, производящий тяжелую путевую технику и оборудование для строительства железнодорожных путей, сообщает РИА Новости. По словам главы государства, на сегодняшний день власти оказывают достаточно поддержки автомобильной промышленности для того, чтобы она смогла кратно увеличить объем выпуска автомобилей.
«Мер поддержки автопрома, их в принципе достаточно для того, чтобы в ближайшее время кратно увеличить объем выпуска автомобильной техники, в том числе легковых автомобилей наиболее востребованных», — сказал Путин.
Какой срок имеет в виду президент, пока неясно. В конце прошлого года премьер-министр РФ Михаил Мишустин пообещал удвоить производство автомобилей в России в ближайшие два-три года. Такой рост предполагает и стратегия развития отечественного автопрома, прописанная до 2035 года и подразумевающая также обретение технологического суверенитета и независимости от зарубежных поставщиков комплектующих.
В 2022 году, по данным аналитиков «Автостата», выпуск легковых машин в России упал в три раза. С конвейеров сошло около 450 тысяч автомобилей, что на 67 процентов меньше, чем годом ранее. Обрушение вызвано простоями производств весной из-за разрыва логистических цепочек, а также последующим закрытием заводов зарубежных марок, часть из которых уже переключились на выпуск легковушек «восточных партнеров».
В прошлом году для поддержки автопрома правительство ввело новые, «упрощенные» требования, позволяющие выпускать машины без «сложной» электроники и с пониженным экологическим классом двигателей. В феврале срок действия поблажки продлили до июня 2023 года.
Кроме этого, Минпромторг объявил о перезапуске программы льготного автокредитования, о приостановке которой ранее сообщали дилеры. Скидка по-прежнему распространяется на автомобили стоимостью до двух миллионов рублей, но воспользоваться ей теперь могут только медработники, учителя, мобилизованные, добровольцы или военнослужащие по контракту, принимающие участие в СВО, а также члены их семей.]]></text>
</doc>
