<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Угонщики научились «вскрывать» автомобили с помощью кнопочных телефонов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[угоны]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[фан]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-24T20:30:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В США происходят массовые угоны автомобилей при помощи старых кнопочных телефонов. За несколько тысяч долларов любой желающий может приобрести специальное «умное» устройство, которое интегрируется в корпус аппарата. С помощью электронной «отмычки» злоумышленники благодаря нехитрым манипуляциям заводят машины менее чем за минуту. При этом продавцы таких устройств позиционируют технологию в качестве легальной системы аварийного запуска двигателей.
В Сети опубликовали видео, автор которого заводит мотор автомобиля с помощью Nokia 3310 менее чем за минуту. После того, как мужчина не смог завести двигатель с кнопки, он достал кнопочный телефон, подключил его к машине, после чего выбрал необходимые настройки на экране. Спустя несколько мгновений, машина завелась. Специалисты утверждают, что для угона некоторых автомобилей требуется всего 15 секунд. Больше других подвержены риску модели Toyota и Lexus и Maserati.
Эксперты по кибербезопасности сообщили, что подобные устройства позволяют угонщикам подключить провода к фаре, после чего гаджет присоединяется к CAN-шине, которая представляет собой систему цифровой связи и управления электрическими устройствами транспортного средства. Защитить свой автомобиль от нового способа похищения крайне трудно. Продавцы электронных «отмычек» продают их в качестве устройств для аварийного запуска двигателя, которые могут быть полезны в автосервисах.
В середине апреля у жителя Белоруссии угнали автомобиль, который вернули на следующий день с полным баком топлива. Заботливого злоумышленника задержала милиция.]]></text>
</doc>
