<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России предложили многократно повысить штрафы за нарушения ПДД на электросамокатах]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[законы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-04T12:01:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России могут в десять раз увеличить штрафы для водителей электросамокатов за нарушения ПДД. С новой инициативой выступил член конституционного комитета Совета Федерации Артем Шейкин. По мнению сенатора, нынешняя санкция в размере полутора тысяч рублей не соответствует современным реалиям, поэтому пользователи СИМ часто безответственно подходят к эксплуатации техники.
Сегодня максимальная сумма штрафа, предусмотренная за нарушения Правил дорожного движения пользователями электросамокатов и других средств индивидуальной мобильности составляет полторы тысячи рублей. Причем это распространяется и на водителей, которые стали участниками аварии, находясь в состоянии алкогольного опьянения. По мнению Шейкина, такая сумма была актуальна в 2007 году, однако сейчас санкции необходимо увеличить минимум в десять раз.
Сенатор считает, что правительству необходимо внести изменения в статьи КоАП, которые регламентируют сумму штрафов для пользователей средств индивидуальной мобильности. Шейкин заявил, что многократное увеличение санкции за правонарушения поспособствует более ответственному подходу граждан к эксплуатации подобной техники.
Накануне в России предложили запретить ездить на электросамокатах по всем городским улицам. Эксперты считают, что использовать подобный транспорт нужно исключительно в парковых зонах и на частных территориях.]]></text>
</doc>
