<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Volkswagen через суд требует с российских таможенников 300 миллионов рублей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[volkswagen]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-23T10:33:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Концерн Volkswagen подал иск на 300 миллионов рублей к российским таможенникам. Как сообщает Autonews.ru со ссылкой на определение Арбитражного суда Нижегородской области, в 2019-2020 годах три таможни проводили камеральную проверку работы Volkswagen и начислили дополнительные суммы по значительному объему таможенных деклараций. Теперь же немецкий автопроизводитель требует отменить излишне взысканные платежи и пени.
Так, с Калужской таможни Volkswagen требует через суд вернуть излишне взысканные платежи на сумму 143,4 миллиона рублей, от Приволжской электронной таможни — на 131,6 миллиона рублей, а от Центральной электронной таможни — еще на 22,2 миллиона рублей. Общая сумма иска составляет 297,2 миллиона рублей. Он будет рассмотрен в середине апреля.
Между тем, и сам Volkswagen ранее получил иск — от Группы ГАЗ. Поводом стало досрочное расторжение соглашения сторон о контрактной сборке немецких автомобилей на заводе в Нижнем Новгороде. Группа ГАЗ потребовала взыскать с Volkswagen 15,6 миллиарда рублей, суд встал на сторону истца и арестовал имущество Volkswagen за исключением денежных средств.
Также по ходатайству ГАЗа суд запретил Volkswagen любые виды регистрационных действий — компания не может заниматься ликвидацией, реорганизацией, изменением состава участников и изменением уставного капитала самой компании и подконтрольных юрлиц. Это может затормозить сделку по продаже другого завода компании, который находится в Калужской области.
Представители Volkswagen со своей стороны заявили, что партнерство с ГАЗом «завершилось на взаимосогласованных условиях в середине 2022 года». Тогда, напомним, ГАЗ попал в санкционный список Минфина США, так что зарубежные компании, сотрудничающие с российским автопроизводителем, оказались под угрозой вторичных санкций.
На заводе в Нижнем Новгороде собирали кроссовер Taos и три модели Skoda, Kodiaq, Karoq и Octavia. А на предприятии в Калужской области производили Tiguan, Polo и Skoda Rapid. В настоящее время деятельность Volkswagen и всех входящих в состав концерна марок приостановлена.]]></text>
</doc>
