<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Skoda не возобновит сборку и продажу автомобилей в России]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[skoda]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-15T18:33:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Skoda не возобновит работу в России. По словам председателя правления Skoda Клауса Зеллмера, остановка производства и продажи автомобилей в феврале 2022 года обошлась чехам примерно в 700 миллионов евро. Спустя год компания так и не нашла возможности возобновить работу в России, а потому ведет переговоры о продаже заводов и торговой сети. Они уже в завершающей фазе, отметил Зеллмер. Шансов, что марка вернётся на наш рынок — нет.
Финансовые потери связаны с тем, что Skoda поддерживала заводы и торговую сеть в рабочем состоянии целый год. То есть, сотрудников не увольняли, несмотря на то, что бизнес-процессы остановились — с февраля 2022 года Skoda не собирает и не продает автомобили в России.
«Нет шансов на то, чтобы мы в ближайшее время возобновили там [в РФ] производство и продажу [автомобилей]», — сказал председатель правления.
По словам Зеллмера, российские предприятия Skoda и торговые точки будут проданы в ближайшее время. Кто именно станет новым владельцем активов, пока неизвестно. Машины компании выпускались на заводах в Калуге и Нижнем Новгороде: с конвейера первого сходили Skoda Rapid, второго — Octavia, Karoq и Kodiaq.
Еще летом возможность закрытия производств не рассматривалась из-за важности российского рынка для Skoda. По состоянию на 2021 год Россия была вторым по объему продаж зарубежным рынком для чешской марки: тогда ей удалось продать россиянам 90,4 тысячи автомобилей. Для сравнения, в 2022-м было продано только 18,3 тысячи машин Skoda — на 80 процентов меньше. В нынешнем году падение продолжилось. Skoda, которые теперь доступны только по параллельному импорту, в феврале разошлись в количестве всего 279 штук против 5438 в феврале-2022.]]></text>
</doc>
