<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Gordon Murray Automotive начала выпуск долгожданного суперкара T.50]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Пономарёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[f1]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[mclaren]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[gma]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[суперкары]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[t.50]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-17T12:00:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Gordon Murray Automotive приступила к сборке карбонового суперкара T.50. В 2020 году фирма, принадлежащая главному конструктору легендарного McLaren F1 Гордону Мюррею, представила купе T.50 — лёгкий и лаконичный суперкар, который призван стать идеологическим наследником культового McLaren F1. Поставки серийных машин клиентам пока не начались, поскольку многочисленные тесты завершились только в начале 2023 года, а сборку первого экземпляра автомобиля начали лишь в марте. К производству запланировано лишь 100 экземпляров карбонового суперкара.
Суперкар оснащён 633-сильным атмосферным 3,9-литровым V12 совместной разработки GMA и Cosworth. Все автомобили распроданы, но клиентам придётся подождать своих машин, поскольку выпуск только начался.
Первый экземпляр GMA T.50 получил памятный знак — на карбоновом монококе, вокруг которого строится купе, расписался сам Гордон Мюррей. Автограф легендарный конструктор оставил на углепластиковой панели, расположенной за местом водителя.
«Разработка и тесты T.50 были невероятным путешествием, поэтому увидеть предмет инженерного искусства — карбоновый монокок первого клиентского автомобиля, готового к сборке, менее чем за два с половиной года с начала работы — невероятно приятно. Полтора года спустя после презентации — это просто волшебный срок», — сказал Мюррей, подписав первый экземпляр T.50.]]></text>
</doc>
