<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Haval H5 следующего поколения: появились новые фотографии салона]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[haval]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[h5]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кроссоверы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-03T11:01:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Шпионы раскрыли салон китайского кроссовера Haval H5 нового поколения. Китайские СМИ продолжают делиться шпионскими фотографиями нового рамного кроссовера Haval: на этот раз в распоряжении портала Sina.com оказались свежие снимки интерьера модели. H5 следующей генерации обзаведется цифровой панелью приборов без козырька и прямоугольным экраном мультимедийной системы, который стоит отдельно, а дизайн центрального тоннеля напоминает о Dargo второго поколения.
Дизайн экстерьера следующего H5 уже рассекречен: фотографии кроссовера без камуфляжа (а заодно и некоторые технические подробности) ранее опубликовал Минпром Китая. Модель, построенная на базе пикапа Great Wall King Kong Poer, получилась довольно крупной и длинной, при этом на снимках запечатлена пятиместная версия. По габаритам H5 превосходит Toyota Land Cruiser 300, но уступает Cadillac Escalade.
Судя по новым снимкам салона, он оформлен почти так же, как и у соплатформенного King Kong Poer. Отличия сводятся к иному рычагу трансмиссии и другому дизайну центральной консоли.
Пока для новинки заявлен только один мотор — бензиновая «турбочетверка» объемом 2,0 литра мощностью 224 лошадиные силы. Ожидается, что позже в гамму войдет и дизельный агрегат такого же объема в двух вариантах форсировки, на 166 или 197 сил. Как и King Kong Poer, внедорожнику положены шестиступенчатые «механика» или автомат. Привод — задний либо жестко подключаемый полный.
На домашний рынок Китая новый Haval H5 должен выйти уже в 2023 году. В сертификационных документах местного Минпрома фигурируют несколько обозначений модели: H5, H5 L и H5 Max, но чем они отличаются одна от другой, пока неизвестно.]]></text>
</doc>
