<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Volvo EX90 получил роскошную версию Excellence]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Носаченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[электрокары]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ex90]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кроссоверы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[volvo]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-16T10:39:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Volvo показала роскошный электрический кроссовер EX90 Excellence. Он предлагает четырехместный салон, топовое оснащение и дорогие материалы отделки, а внешне отличается двухцветным кузовом в стиле Mercedes-Maybach и дизайном колес. Приоритетным рынком для EX90 Excellence назван Китай. Хотя это не отменяет его появления на других рынках. Из характеристик модели известна только дальность хода — 650 километров по циклу СLTC.
Полеты первым классом. С этим должны ассоциироваться поездки на новом Volvo EX90 Excellence. Шведы не стали придумывать ничего нового, поэтому, как и в случае с предшественником XC90 Excellence, оснастили электрический кроссовер индивидуальными креслами второго ряда, холодильником и аудиосистемой Bowers & Wilkins с динамиками в подголовниках и поддержкой технологии объемного звука Dolby Atmos.
Поскольку это топ-версия, то для отделки салона использовали шпон натурального дерева и смесовую шерсть / текстиль Nordico, который получают из переработанных пластиковых бутылок, биосырья и пробкового дерева. Кристалл на разделяющей кресла консоли заведует ароматизатором с тремя разными запахами. Рычажок изготовлен фирмой Orrefors, шведским производителем посуды и декоративных предметов из хрусталя.
Отличить версию Excellence от обычного EX90 можно по двухцветному кузову и 22-дюймовым колесам особого дизайна. Первым рынком для кроссовера станет Китай — важный регион чуть ли не для всех премиум-марок. Заявленный пробег без подзарядки по местному циклу CLTC — 650 километров. Силовых установок у EX90 две, обе двухмоторные и с батарей CATL номинальной емкостью 111 киловатт-часов (доступны 107 кВт•ч).]]></text>
</doc>
