<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На продажу выставлена одна из лучших американских трасс для дрэг-рейсинга]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[дрэг-рейсинг]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-23T16:32:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В США продают трассу для дрэг-рейсинга за 4,2 миллиона долларов. Именно во столько оценили гоночный трек в штате Алабама, который издание The Drive называет одним из лучших на юго-востоке страны. На продажу выставлен парк Capital City Motorsport — он подходит для проведения соревнований среди машин, развивающих скорость в 550 километров в час на участке в четверть мили. Площадь парка составляет 55 гектаров, там есть несколько строений и зрительские трибуны.
В объявлении оказано, что гоночный трек полностью функционирует и фигурирует в календаре нескольких соревнований на 2023 год. Там построены диспетчерские, трехэтажная вышка, сувенирный магазин, билетные будки и другое. Также на территории оборудованы общественные туалеты, концерная площадка и парковка для посетителей.
Capital City Motorsport подходит для организации дрэг-заездов в рамках соревнований гоночной ассоциации  National Hot Rod Association (NHRA), в которых принимают участие машины класса Top Fuel. Такие болиды оснащаются силовой установкой мощностью свыше 11 тысяч лошадиных сил и преодолевают расстояние в тысячу футов (немногим более 300 метров) за несколько секунд.
Этот вид автоспорта считается не только самым быстрым (для четырехколесной техники), но и опасным: с полной отдачей моторы дрэгстеров могут работать не более 10 секунд, после чего существует большая вероятность взрыва двигателя.]]></text>
</doc>
