<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Электрокар Ford на платформе Volkswagen: последний тизер перед премьерой]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[электрокары]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ford]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кроссоверы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-20T10:37:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Ford показала последний тизер электрокроссовера на платформе Volkswagen. Вместе с тем автомобиль, который должен дебютировать менее чем через сутки, представили некоторым сотрудникам — разумеется, тем, которые не участвовали в работе над проектом. Судя по их реакции, они были впечатлены новым угловатым дизайном Ford на архитектуре MEB, а один из них отметил, что «ожидал эволюции, но это определенно революция».
Для публики электрокроссовер пока скрыли под накидкой, но уже известно, что он будет близок к Volkswagen ID.4. При этом инженеры Ford постарались, чтобы соплатформенные автомобили заметно отличались: судя по опубликованному ранее тизеру, модель от американского производителя получит более брутальный «квадратный» дизайн. Также она получит диски с аэродинамическим дизайном и пластиковые накладки на арки.
В линейке марки важная для европейского рынка новинка расположится ниже Mustang Mach-E, но выше электрической Puma. Производство будет налажено в немецком городе Кельн.
Помимо вышеупомянутого кроссовера, Ford выпустит еще одну модель на платформе MEB, доступ к которой имеет благодаря сотрудничеству с Volkswagen. Вероятно, это будет спортивная версия того же ID.4. Платформа позволяет использовать батареи емкостью до 77 киловатт-часов и силовые установки с одним либо двумя моторами.
К 2030 году Ford намерен перевести всю европейскую линейку на электричество. В связи в этим американцы массово увольняют сотрудников: по последним данным, в разных странах Европы будет сокращено порядка пяти тысяч человек.]]></text>
</doc>
