<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российский авторынок в апреле: продажи новых машин выросли в 2,7 раза]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[авторынок]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[продажи]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-03T14:43:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Продажи новых автомобилей в России в апреле выросли в 2,7 раза. По данным «Автостата», объем рынка новых легковушек во второй месяц весны составил 75,6 тысячи единиц, что в 2,7 раза превышает показатель апреля 2022 года. Доля машин китайских марок в прошлом месяце составила 44 процента от общего объема продаж, что соответствует 33,2 тысячи реализованных автомобилей, а на отечественные бренды пришлось 35 процентов (26,7 тысячи экземпляров). Еще 21 процент — это прочие иномарки.
Аналитики объясняют столь резкий рост продаж новых автомобилей в апреле 2023-го низкой базой прошлого года.
Лидером рынка в апреле стала Lada, которая увеличила долю до 33 процентов — за месяц было продано 25 288 машин отечественной марки. На втором месте по объемам продаж — китайская Chery с результатом 9 263 автомобиля. Замыкает тройку лидеров Geely (7 108 шт.), а в топ-5 вошли Haval (6 829 шт.) и Kia (3 433 шт.).
Что касается рейтинга самых популярных моделей, то первая пятерка выглядит следующим образом: на первом месте Lada Granta (18 341 шт.), на втором — Geely Coolray (4 154 шт.), на третьем — Niva Travel (3 777 шт.), на четвертом — Haval Jolion (3 528 шт.), а на пятом — Chery Tiggo 4 Pro (3 447 шт.).
Стоит отметить, что продажи Geely Coolray, самой востребованной иномарки в России, увеличились в 17 раз, в то время как у других моделей рыночный рост составляет от четырех до девяти раз.
Ранее сообщалось, что в последнюю неделю апреля в России продали рекордное за год количество новых автомобилей: с 24 по 30 апреля было реализовано 24 719 новых транспортных средств, что является рекордным показателем с марта 2022-го.
Если же говорить о продажах новых автомобилей за период с января по апрель 2023 года, то они составили 246 914 штук — это на 15,4 процента меньше, чем за четыре месяца прошлого года.]]></text>
</doc>
