<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России начали продавать еще один кроссовер Geely за 2,3 млн рублей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Кованов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[китай]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кроссоверы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[geely]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-09T17:00:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России продают кроссовер Geely Icon за 2,3 миллиона рублей. Как заметила «Газета.Ru», Icon 2023 года появился в продаже на нескольких классифайдах: в частности, автомобиль по указанной цене предлагают на «Авито». У него небольшой пробег в 1200 километров, однако наездил он их за пределами России. Других владельцев, если верить продавцу из Новосибирска, у Icon не было — покупатель станет первым.
Кроссовер построен на той же платформе, что и популярный в России Coolray. В движение его приводит 1,5-литровый наддувный мотор мощностью 177 лошадиных сил, сочетающийся с семидиапазонной роботизированной коробкой передач с двумя сцеплениями и передним приводом.
Geely Icon — это компактный кроссовер, который дебютировал в Китае в 2019 году, а в 2022-м пережил плановое обновление. В его рамках модели слегка подкорректировали оформление передка и салона, а также расширили список оснащения.
В него вошли единая панель цифровой «приборки» (10,25 дюйма) и экрана мультимедийной системы (12,3 дюйма), атмосферная подсветка и система распознавания лиц. Также имеются тачскрин управления климат-контролем, диодная оптика, панорамный люк, парктроники, камеры кругового обзора и прочее. Наиболее важное новшество — агрегат на 181 лошадиную силу, разработанный совместно Geely и Volvo.
Еще в 2019 году ходили слухи, что Icon могут начать официально поставлять на наш рынок, но до сих пор этого так и не произошло. Однако без премьер Россию не оставили: на прошлой неделе Geely объявила о старте «живых» продаж нового флагмана Monjaro с двухлитровой «турбочетверкой» на 238 сил, как у Tugella. Цена — от 4 499 990 рублей.]]></text>
</doc>
