<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Porsche снимает с производства три модификации спорткара 718]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[porsche]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[718]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-30T10:31:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Porsche снимает с производства три версии популярного споркара. Немецкий автопроизводитель сокращает гамму модели 718 в рамках подготовки к запуску электрических версий компактных спорткаров, которые появятся в 2025 году. В отставку решено было отправить 718 Cayman T, Cayman GT4 и 718 Spyder: первый из них присутствует на рынке с 2018 года, а два других — с 2019-го. Прочие же варианты Cayman и Boxster, включая хардкорный GT4 RS, останутся в линейке.
Porsche 718 Cayman T продается около пяти лет и позиционируется как драйверская версия модели с заниженной подвеской и спортивными настройками шасси. В движение его приводит двухлитровая «турбочетверка» мощностью 300 лошадиных сил, которая сочетается с механической коробкой передач либо «роботом». С места до «сотни» такой спорткар разгоняется за 5,1 секунды, а в режиме Sport Plus время разгона сокращается до 4,7 секунды.
718 Cayman GT4 вышел на рынок через год после 718 Cayman T, и на старте продаж был доступен только с механической коробкой передач. Эту версию признали не очень удачной даже в самой Porsche — дело в слишком «длинных» передачах для экстремального спортивного автомобиля. Впрочем, у Cayman GT4 имеется и версия с семиступенчатым «роботом». В движение его приводит «атмосферник» объемом 4,0 литра на 420 лошадиных сил.
Что же касается Porsche 718 Boxster Spyder, то ему положен тот же атмосферный двигатель мощностью 420 лошадиных сил. От 0 до 100 километров в час спорткар разгоняется за 4,4 секунды, а максимальная скорость составляет 301 километр в час. И 718 Spyder, и 718 Cayman GT4 внешне отличаются от стандартного 718-го развитым аэродинамическим обвесом.]]></text>
</doc>
