<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Босс Skoda предрек скорую отставку хэтчбека Fabia]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Ильин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[skoda]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[fabia]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-29T19:19:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Босс Skoda предрек скорую отставку хэтчбека Fabia. В интервью Autocar Клаус Зеллмер дал понять, что грядущие правила «Евро-7» образца 2025 года могут уничтожить сегмент супермини с двигателями внутреннего сгорания. По мнению топ-менеджера Skoda, если проект [эконорм «Евро-7»] станет реальностью, автомобильным компаниям придётся использовать такие технологии, что «бюджетник» стоимостью 15 тысяч евро подорожает до 18-20 тысяч евро».
Расчёты еврокомиссии показали, что адаптация легковых автомобилей или малотоннажных фургончиков к экостандарту «Евро-7» увелчит розничные цены на 304 евро, то есть реформа окажется достаточно доступной для потребителя. Однако Клаус Зеллмер считает, что в реальностью малолитражные модели могут подорожать на 3-5 тысяч евро.
Топ-менеджер Skoda дал понять в беседе с Autocar, что Fabia за 20 тысяч фунтов стерлингов будет никому не нужна. При этом ситуация с климатом отнюдь не улучшится, если клиенты не смогут себе позволить новый автомобиль и продолжат эксплуатацию старых, загрязняющих окружающую среду, машин. В настоящий момент Skoda Fabia стоит от 18 600 фунтов стерлингов в Великобритании и от 15 тысяч евро в континентальной Европе.
В марте о вероятной отставке целого семейства доступных моделей Skoda говорил руководитель отдела продаж марки Мартин Ян. Специалист заявил, что экостандарт «Евро-7» в нынешней редакции сделает экономически нецелесообразным выпуск Fabia, Scala и Kamiq.]]></text>
</doc>
