<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Great Wall готовит спортверсию Tank 500 с агрессивным обвесом]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Ильин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[500]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[tank]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-08T20:20:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Great Wall готовит спортверсию Tank 500 с агрессивным обвесом. Фотошпионам портала Autohome удалось запечатлеть внедорожник с нестандартными кузовными деталями и лёгким камуфляжем на крыльях и бамперах. Поменяются все навесные элементы: дизайнеры Tank разработали новый капот, решётку радиатора, задний спойлер, не поскупились на другие бамперы. Завершают образ антрацитовые колёсные диски с большим вылетом и оригинальные светодиодные фары.
Проще всего опознать спортивный Tank 500 по капоту с гигантским воздухозаборником. Сзади бросаются в глаза хитрый спойлер на кромке крыши и внушительные, но бутафорские выхлопные патрубки. Похоже, декоративная планка пятой двери тоже поменяется, а колёсные арки станут массивнее.
Информации о доработках двигателя нет. В Китае Tank 500 предлагается с безальтернативным бензиновым 3,0-литровым V6 (354 силы, 500 Нм). Однако 9-ступенчатый автомат рассчитан на крутящий момент до 750 Нм, так что форсировка турбомотора вполне вероятна. Судя по типоразмеру колёсных дисков, новая модификация разрабатывается с прицелом на характеристики на асфальте.
В настоящий момент Tank 500 стоит от 335 до 395 тысяч юаней (эквивалент 4,0-4,7 миллиона рублей). В России внедорожник дороже примерно на миллион рублей. На подходе гибридные версии, однако их официальные поставки в нашу страну не подтверждены.]]></text>
</doc>
