<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России резко подешевели Toyota Camry японского производства]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[toyota]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[camry]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-26T11:50:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Toyota Camry японской сборки стала доступнее на полмиллиона рублей. Российские дилеры постепенно корректируют стоимость автомобилей, импортируемых в страну «серым» путем. Причем диапазон изменения цен широкий: как пишет Autonews, у одного крупного дилера в Москве Camry предлагается за 4,5 миллиона рублей, в то время как сразу после появления в конце 2022 года за японский седан просили пять миллионов рублей.
За 4,5 миллиона рублей московский продавец предлагает приобрести Toyota Camry японского производства с двухлитровым двигателем мощностью 150 лошадиных сил. В список оснащения входят диодная оптика, двухзонный климат-контроль, датчик света и запуск двигателя с кнопки.
При этом в ноябре 2022 года, когда седан оценивался в пять миллионов, дилер затруднялся ответить за вопрос о гарантии. Теперь же Camry обещана гарантия при условии обслуживания в фирменных сервисах.
Ранее Camry производили на заводе Toyota в Санкт-Петербурге вместе с кроссоверами RAV4. В начале 2022 года работа по понятным причинам остановилась, а осенью японцы приняли решение закрыть предприятие и уволить сотрудников. Последняя цена, установленная Toyota на Camry, стартовала с 2 498 000 рублей.
На прошлой неделе стало известно, что Toyota снимет Camry с продажи в Японии уже в течение 2023 года. В других странах модель продолжит продаваться: за рубежом она популярнее, чем на родине, а кроме того конкуренция в сегменте снижается.]]></text>
</doc>
