<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Посмотрите на изнурительно медленный дрэг-рейсинг]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Пономарёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[citroen]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[toyota]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[внедорожники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[picanto]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[aygo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[kia]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[jimny]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[suzuki]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-15T12:00:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Блогеры устроили самый медленный дрэг-рейсинг из четырех автомобилей. Обычно в гонках по прямой участвуют мощные автомобили, чтобы выяснить, кто из них самый динамичный. Но иногда случаются исключения и тогда участника дрэг-рейсинга становятся модели, которые и не создавались для подобных испытаний. Авторы канала Сarwow в своём очередном выпуске собрали самые слабосильные новые автомобили британского рынка, чтобы подарить подписчикам на YouTube самый медленный дрэг-рейсинг как минимум в истории своего канала. В итоге при классической программе тестов получилась крайне необычная гонка!
Самым мощным участником квартета стал Suzuki Jimny — единственный в гонке автомобиль с четырёхцилиндровым двигателем. 101-сильный 1,3-литровый двигатель с тягой 130 Нм сочетается с 5-ступенчатой механической коробкой передач и полным приводом.
Но это и самая тяжёлая — 1100 килограммов — машина гонки. Под капотом у Picanto и Aygo — трёхцилиндровые атмосферные двигатели. У Kia с 1,0-литрового двигателя инженеры сняли 67 лошадиных сил и 96 Нм при массе 933 килограммов.
У Toyota на 945 килограммов приходится 1,3-литровый мотор на 72 силы и 93 Нм. Оба хэтчбека имеют передний привод и 5-ступенчатую механическую коробку передач. В аутсайдерах — Citroen Ami. Электромобиль хоть и весит всего 471 килограмм, но и силовая установка у него мощностью лишь 8 лошадиных сил и крутящим моментом 40 Нм.]]></text>
</doc>
