<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Видео: сотня Tesla «танцует» под индийскую песню в честь ее победы на «Оскаре»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[tesla]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[видео]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[фан]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-23T21:20:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сотня электромобилей Tesla устроила светомузыкальное шоу под индийскую песню. Такую необычную акцию посвятили песне Naatu Naatu — она стала популярна благодаря фильму «RRR: Рядом ревет революция». На прошедшей церемонии «Оскар» эта композиция получила статуэтку в номинации «Лучшая оригинальная песня». Именно под этот трек владельцы электрокаров и решили устроить перфоманс. Автомобили не просто заняли всю парковку, но и выстроились в виде трех огромных букв R как в названии фильма.
Главную роль в шоу сыграло не мастерство водителей, которые включали и выключали свет в такт музыке — на некоторых версиях «Теслы» есть функция автоматического светового шоу в такт любой песне. Ради перформанса на одной парковке собрали сотню таких автомобилей.
Световое шоу запускается довольно просто: владельцу нужно вставить в один из портов медиасистемы флешку со скачанной песней, включить режим Lightshow, а затем выйти из машины и закрыть двери. Затем электрокар начинает моргать всей оптикой в такт музыке.
Но режим светового шоу не единственная странная функция в калифорнийских электромобилях. В конце прошлого года автомобилям добавили поддержку игрового сервиса Steam, чтобы владельцы Model S и Model X могли играть прямо в салоне автомобиля.]]></text>
</doc>
