<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В продаже появилась редкая Ferrari 458 Italia]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Пономарёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[аукционы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[458 italia]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[speciale]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ferrari]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-30T09:30:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Суперкар Ferrari 458 Italia в лимитированной версии Speciale выставили на продажу. Спорткар Ferrari 458 Italia был снят с производства в 2015 году, но даже спустя почти 10 лет после окончания выпуска модели она до сих пор остаётся востребованной у поклонников итальянской марки. Секрет в том, что это последняя модель бренда с атмосферным двигателем и потому её весьма ценят фанаты каноничных спортивных автомобилей. Особое место в линейке модели занимает версия Speciale — заводской «заряженный» вариант среднемоторного купе. В период с 2013 по 2015 годы было сделано всего около 1300 экземпляров Ferrari 458 Speciale.
От базового купе модификация отличается новым аэродинамическим обвесом с подвижными элементами, одновременно и повышающими прижимную силу, и снижающими лобовое сопротивление. Впрочем, главной отличительной чертой стал форсированный до 605 лошадиных сил 4,5-литровый атмосферный мотор V8.
Коробка передач — 7-ступенчатый робот Getrag с двойным сцеплением. На площадке Bring a Trailer в продаже появился спорткар 2014 года с пробегом менее 2000 километров. Суперкар окрашен в жёлтый цвет Giallo Modena с отделанным чёрной алькантарой Nero Alcantara с жёлтой прострочкой салоном.
Машина оснащена 20-дюймовыми чёрными дисками, а также рядом других опций. Заявлено, что суперкар обслужен и полностью готов к эксплуатации. Правда, вряд ли кто-то намерен ездить на нём в каждодневном режиме. Если новым Ferrari 458 Speciale был куплен за 320 тысяч долларов, то спустя почти десять лет за этот экземпляр купе просят уже минимум полмиллиона долларов.]]></text>
</doc>
