<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Hyundai рассекретил седан Solaris нового поколения]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Пономарёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[solaris]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[hyundai]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-20T16:45:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Hyundai представила новый седан Solaris. Индийское подразделение Hyundai официально представило новое поколение седана Solaris — на местном рынке модель известна под именем Verna и продаётся с правосторонним расположением рулевого колеса. В остальном же автомобиль является ближайшим родственником Hyundai Solaris, производство которого для России выполнялось на заводе под Санкт-Петербургом. Новый Verna показал, каким бы мог быть российский седан следующей генерации. Главным отличием новинки стал полностью новый дизайн, выполненный в стиле современных моделей Hyundai.
Подобно флагманскому седану Grandeur и минивэну Staria, бюджетная модель получила многоэтажную оптику и светящиеся полосы в передней и задней частях. Кузовные панели имеют сложные формы, изобилующие гранями и подштамповками. Новая Verna стала на 130 миллиметров длиннее, причём 70 миллиметров ушло на прирост колёсной базы, седан на 36 миллиметров шире и на 6 миллиметров выше предшественника.
Объём багажника вырос с 480 до 528 литров. Естественно, стал просторнее и салон. В топовой версии в оснащение включена цифровая панель приборов, объединённая в общий блок с мультимедийной системой, климат-контроль с сенсорным блоком управления (он же отвечает за мультимедиа), акустическая система Bose, атмосферная подсветка салона, отделка салона искусственной кожей и другое оборудование.
Впервые для Verna предложены электронные ассистенты водителя. Заявлено до шести подушек безопасности, ABS, ESP и дисковые тормоза на всех колёсах в топовых версиях. Гамма двигателей включает в себя два бензиновых мотора 1.5 — 115-сильный атмосферный 1.5 MPI с 6-ступенчатой механической коробкой передач или вариатором IVT и 160-сильный турбомотор 1.5 T-GDI с аналогичной «механикой» или 6-диапазонным «роботом» с двумя сцеплениями.
Все версии имеют переднюю подвеску McPherson и полузависимую балку сзади. Новый Hyundai Verna уже встал на конвейер завода в Ченнаи, а поставки автомобилей клиентам начнутся в апреле. Заявлено, что при базовой стоимости от 1 090 000 рупий собрано уже более 8000 предоплаченных заказов.]]></text>
</doc>
