<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[MINI Countryman нового поколения выехал на тесты без камуфляжа]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[электрокары]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[countryman]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[mini]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-18T16:30:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Хэтчбек MINI Countryman сменит поколение и радикально преобразится. В Сети появились шпионские фотографии модели следующей генерации, причем без камуфляжа — можно рассмотреть задние фонари другой формы и новое оформление передка автомобиля. Как пишет Insideevs, который опубликовал свежую порцию снимков, Countryman будет крупнее предшественника, а в его основу ляжет архитектура FAAR — на ней же базируется и новый BMW iX1.
Некоторые технические характеристики модели уже обнародованы. Базовый Countryman E получит один электромотор мощностью 191 лошадиная сила, а топовый Countryman SE All4 оснастят двумя электромоторами суммарной мощностью 313 лошадиных. Емкость батареи составляет 64,7 киловатт-часа, и одного ее заряда хватит на 450 километров.
Также известно, что со сменой поколения Countryman достанутся колеса, на 70 процентов состоящие из вторичного алюминия, а материалы отделки салона будут изготовлены из полиэстера, полученного путем переработки пластиковых бутылок. Все это направлено на то, чтобы снизить выбросы CO₂ на 85 процентов.
И еще один важный нюанс: Countryman нового поколения станет первой моделью марки, производство которой организуют на немецком заводе в Лейпциге. Старт серийной сборки намечен на ноябрь 2023 года.]]></text>
</doc>
