<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Видео: Шварценеггер заделывает яму на дороге, не дождавшись действий властей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[видео]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-12T19:00:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Арнольд Шварценеггер самостоятельно ликвидировал яму на дороге в Лос-Анджелесе. Как пишет Carscoops, дороги западного штата покрылись традиционными весенними выбоинами, возникшими из-за непогоды в конце зимы. Одна из них привлекла внимание бывшего губернатора Калифорнии — 75-летнего Шварценеггера. Устав ждать прибытия муниципальных бригад, актер решил действовать самостоятельно и заделал яму, поделившись показательным видео в соцсетях.
«Весь район был возмущен этой гигантской выбоиной, о которую в течение нескольких недель ломались автомобили и велосипеды. Поэтому сегодня я вышел со своей командой и починил ее», — сказал Шварценеггер, призвав калифорнийцев не жаловаться, а действовать.
На видео 75-летний актер и его команда закидывают лопатой холодный асфальт — судя по кадрам, для большой ямы им понадобился один мешок.
Представитель Шварценеггера рассказал Associated Press, что он и другие жители района Брентвуд не раз обращались к властям с просьбой избавиться от выбоин. «Приходится делать это самому. Это безумие. Я три недели ждал, когда эту дыру заделают», — отметил бывший глава штата.
Мэр Лос-Анджелеса Карен Басс на прошлой неделе объявила, что у властей есть план по устранению ущерба, нанесенного зимними штормами. Ожидается, что работа будет закончена к концу апреля. С 30 декабря минувшего года власти получили почти 20 тысяч запросов на ремонт дорог, а к 6 апреля были заделаны более 17 тысяч выбоин. Владельцы машин, пострадавших из-за дыр и неровностей, могут обратиться за компенсацией ущерба.
В России тем временем больше автодорог собираются ремонтировать с использованием старого асфальта. Росавтодор решил увеличить масштабы такого ремонта, который уже применяется в 20 регионах: он позволяет экономить бюджетные средства, сокращает сроки починки, но требует высококвалифицированных специалистов.]]></text>
</doc>
