<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maserati показала заводской рестомод на базе GranTurismo]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Пономарёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[концепт-кары]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[granturismo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[maserati]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-21T11:30:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Итальянская компания Maserati представила рестомод на основе купе GranTurismo. С момента премьеры нового поколения спорткара Maserati GranTurismo не прошло и года, но итальянский автопроизводитель уже взялся за создание заводских спецверсий на базе актуальной модели. На Неделе дизайна в Милане компания представила проект GranTurismo One Off Ouroboros, который призван продемонстрировать возможности не только фирменной программы персонализации Fuoriserie, но и планов Maserati по созданию уникальных спорткаров для своих клиентов.
Соавтором заводских дизайнеров стал Хироси Фудзивара. Используя GranTurismo в качестве основы, художник добавил модели элементы из классических моделей Maserati. Купе сочетает в себе переднюю решетку от A6GCS Berlinetta Pininfarina, боковые вентиляционные отверстия от 3500 GT и закрытые круглые фары в духе гоночных автомобилей Maserati 1960-х годов, таких как Tipo 151. Задняя часть получила фонари в стиле Maserati Shamal 1990-х годов, а колёса вдохновлены магниевыми дисками Bora 1970-х годов.
Интерьер модели не раскрывается, поскольку машина пока существует исключительно в виде дизайнерских эскизов. О технических характеристиках Maserati GranTurismo One Off Ouroboros также не сказано ни слова, но потенциально эксклюзивное купе компания может построить на базе любой версии спорткара — 500-сильной Modena и 560-сильной Trofeo с бензиновым турбомотором V6 или же на основе 760-сильной электрической Folgore.
«GranTurismo Ouroboros был задуман как визуальная и культурная связь между различными эпохами дизайна Maserati и нынешним поколением GranTurismo. Мы работали с командой Maserati, чтобы связать современные технологии и харктеристики с иконами стиля, которые породили и подпитывали миф Maserati на протяжении десятилетий», — заявил Фудзивара. Вместе с концепт-каром дизайнер представил и новую капсульную коллекцию своего бренда Fragment, отдав дань уважения Модене и Токио в рамках сотрудничества с Maserati.]]></text>
</doc>
