<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России появились новые Hyundai Creta из ОАЭ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[creta]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кроссоверы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[параллельный импорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[hyundai]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-02T11:29:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российские дилеры продают новые кроссоверы Hyundai Creta от 2,5 миллиона рублей. По данным издания «Российская газета», автомобили 2023 года выпуска привезли по схеме параллельного импорта из Объединённых Арабских Эмиратов. Машины доступны в богатой комплектации и с безальтернативным двигателем. Ознакомиться с актуальными предложениями можно на официальных сайтах автосалонов и популярных сайтах по продаже транспортных средств.
Hyundai Creta из ОАЭ отличается оформлением передней части кузова. Арабский кроссовер оборудован безрамочной решёткой радиатора и вертикальной передней оптикой. В таком сочетании автомобиль похож на гибрид моделей Tucson и Palisade. Кроме того, кроссовер получил иную накладку на заднем бампере и 17-дюймовые колёсные диски.
Комплектация Creta представлена светодиодной оптикой, камерой заднего вида, круиз-контролем, а также мультимедийной системой с крупным сенсорным дисплеем, панорамной крышей и кондиционером. Помимо этого кроссовер оснащен электроприводом зеркал заднего вида, бесключевым доступом и запуском двигателя с кнопки.
В движение переднеприводную модель приводит полуторалитровый «атмосферник», отдача которого составляет 115 лошадиных сил. В паре с агрегатом работает вариатор. Кроме того, автомобиль оборудован двумя внедорожными режимами для движения по грязи и песку.
Приобрести арабские Hyundai Creta у российских дилеров можно от 2 500 000 до 2 741 000 рублей.
В середине января российские дилеры привезли обновлённый Hyundai Palisade. Стоимость рестайлингового кроссовера тогда доходила до 6,5 миллионов рублей.]]></text>
</doc>
