<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Lada Granta с 16-клапанным мотором: сколько она стоит у дилеров]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[автоваз]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[lada]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[granta]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-11T08:55:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стало известно, сколько дилеры Lada просят за 106-сильную Granta. Две недели назад АвтоВАЗ запустил продажи Lada Granta с 16-клапанным двигателем, озвучив рекомендованную розничную цену — 865 500 рублей. Это почти на 200 тысяч больше РРЦ базовой «Гранты» с 90-сильным агрегатом, которая остается в продаже. Однако у продавцов свои расценки: как выяснил портал Quto, за более мощный бюджетник продавцы просят не менее 970 тысяч.
Высокую реальную стоимость 16-клапанной Lada Granta объясняют ажиотажным спросом: дилеры рассказали о «неожиданно большом» количестве предзаказов на такую модификацию. Кроме того, в апреле Granta, которая остается самым продаваемым автомобилем в России, установила собственный рекорд. За месяц россияне купили почти 20 тысяч экземпляров, что стало лучшим результатом за всю её 12-летнюю историю.
Продавцы стремятся получить максимальную выгоду при продаже ходовой модели. Наиболее низкую стоимость предложил один из автосалонов Нижнего Новгорода: там седан с дополнительным оборудованием предлагают за 970 тысяч рублей. В других городах стоимость лежит в диапазоне от одного до 1,05 миллиона рублей.
Причем речь идет только о седанах, которые продают исключительно в белом цвете и в единственной комплектации — Comfort. В список оборудования входят две фронтальных подушки безопасности, обогрев передних сидений, кондиционер и аудиосистема.
До конца мая в продаже должна появиться Lada Vesta NG («новое поколение»). Согласно планам АвтоВАЗа, «шестнадцатиклапанник» флагману добавят только в июне, а первое время он будет продаваться с восьмиклапанным мотором на 90 сил. Комплектации и оснащение уже раскрыты, а вот цена неизвестна: инсайдеры прочили стартовую планку в 1,7 миллиона рублей, однако на АвтоВАЗе эту информацию опровергли, заверив, что Vesta будет значительно дешевле ожидаемого.]]></text>
</doc>
