<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Mercedes-Benz рассекретил дату премьеры нового E-Class]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Пономарёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[mercedes-benz]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[e-class]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-07T11:00:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Mercedes-Benz раскрыла дату дебюта нового поколения E-Class. Марка готовится к премьере нового поколения одной из самых популярных моделей в своей линейке — после череды тизеров, раскрывших отдельные элементы шестого поколения E-Class. Новый седан поколения W214 будет выполнен в стиле всех современных автомобилей немецкой марки. И хотя дизайн кузова пока остаётся тайной — на очередном тизере показан лишь профиль новинки — интерьер рассекречен полностью и в ходе официальной премьеры раскрыты будут разве что экстерьер и технические характеристики седана.
Уже известно, что новый E-Class получит интерьер в стиле современных электромобилей марки с простирающейся на всю ширину передней панели мультимедиа MBUX Superscreen с несколькими экранами. Аналогичное оформление используется у моделей семейства EQ, тогда как новые C-Class и S-Class имеют вертикальные экраны на центральной консоли.
Что касается кузова, то ожидается, что модель сохранит характерную оптику, а в остальном будет выполнена в стиле всех современных Mercedes-Benz. Относительно технических характеристик можно с уверенностью сказать, что все модификации получат «мягкую» гибридную силовую установку с 48-вольтовой вспомогательной электрикой.
Официальная премьера нового Mercedes-Benz E-Class состоится 25 апреля и пройдёт в онлайн-формате. Ожидается, что в ходе мероприятия может быть представлен как минимум седан, но не исключён и дебют нового универсала Estate. Позднее появится «внедорожный» вариант Estate All-Terrain. Купе и кабриолетов в новом поколении не будет — они сформируют отдельное семейство CLE, которое одновременно станет заменой и для снятых с производства двухдверок C-Class.]]></text>
</doc>
