<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российские водители стали реже заправлять машины и экономить на мойке]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-29T20:29:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Водители в России стали экономить на мойке и заправке автомобилей. Новую статистику опубликовал Почта Банк. По данным аналитиков, за минувший осенне-зимний сезон автовладельцы пользовались услугами моек в полтора раза чаще, чем за аналогичный период прошлого года. Несмотря на то, что общие расходы на автомойку у россиян выросли на 12 процентов, средний чек однократного обслуживания сократился на 26 процентов.
Аналитики сообщили, что жители России стали чаще мыть свои автомобили. С ноября 2022 по март 2023 годов расходы автовладельцев на мойку выросли с 34 до 38 миллионов рублей. При этом водители все чаще делают выбор в пользу станций самообслуживания, что подтверждает снижение среднего чека. Если осенью-зимой 2021-2022 года жители тратили на мойку машины в среднем около 330 рублей, то в минувшем сезоне они стали экономить – сумма снизилась до 260 рублей.
Кроме того, российские водители стали реже заправлять автомобили. Если за осенне-зимний период прошлого года на покупку топлива у россиян ушло 1,8 триллиона рублей, то в этом году автовладельцы потратили 1,6 триллиона. При этом средний чек за АЗС снизился с 1060 до 1040 рублей.
В середине марта стало известно, что россияне стали реже обслуживать собственные автомобили. Кроме того, общий автопарк постоянно эксплуатируемых машин в стране сократился более чем на 800 000 экземпляров. https://motor.ru/news/economy-16-03-2023.htm), что россияне стали реже обслуживать собственные автомобили. Кроме того, общий автопарк постоянно эксплуатируемых машин в стране сократился более чем на 800 000 экземпляров.]]></text>
</doc>
