<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Казахстанская «Астана Моторс» не будет покупать завод Hyundai в России]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[автопром]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[hyundai]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[производство]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-01T10:04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания «Астана Моторс» не собирается покупать российский завод Hyundai. Как пишет агентство ТАСС со ссылкой на представителей «Астана Моторс», приобретение площадки в России не входит в ее планы: вместо этого казахстанская фирма намерена расширять сотрудничество с южнокорейским автопроизводителем на территории своей страны. Таким образом, судьба остановленного год назад производства Hyundai остается нерешенной.
Перед компанией «Астана Моторс» в нынешнем году стоит задача по углублению локализации и увеличению количества автомобилей Hyundai, производимых мелкоузловым методом, отмечают в пресс-службе. Выполнить ее поможет новый завод в Алматы, где будут выпускать различные комплектующие — от сидений до мультимедийных систем.
«Астана Моторс» владеет сборочной площадкой Hyundai Trans Kazakhstan мощностью 30 тысяч автомобилей в год. Еще в январе появилась информация, что казахстанская компания проявляет интерес к заводу Hyundai в Шушарах. Это третья площадка Hyundai в Санкт-Петербурге помимо «Хендэ Мотор Мануфактуринг Рус» (ХММР) и недавно открытого предприятия по выпуску двигателей.
Производство Hyundai в России было поставлено на паузу в начале весны прошлого года. Официальная причина — проблемы с импортом деталей. До этого ХММР, один из крупнейших автозаводов в стране, выпускал Hyundai Solaris, Creta, Kia Rio и Kia Rio X-Line. На конвейере трудилось порядка 2,5 тысячи человек, которые в 2021 году собрали 234 тысяч автомобилей.
Hyundai, Toyota и Nissan из-за закрытия российских заводов потеряли около 57 миллиардов рублей за 2022 год. При этом в 2021 году все предприятия принесли прибыль.]]></text>
</doc>
