<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[АвтоВАЗ заявил, что Vesta NG будет значительно дешевле ожидаемого]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Ильин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[lada]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[vesta]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-28T23:59:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[АвтоВАЗ заявил, что Vesta NG будет значительно дешевле ожидаемого. Пресс-служба автозавода опровергла слухи о том, что базовая версия обойдётся в 1,7 миллиона рублей. В компании сообщили, что цены окажутся «значительно ниже суммы, фигурирующей в слухах». Возобновления продаж Lada Vesta NG придётся подождать до конца мая или начала июня: АвтоВАЗ намерен накопить определённое количество машин на складах и избежать дефицита.
Президент АвтоВАЗа Максим Соколов подтвердил, что отгрузка Lada Vesta NG начнётся в мае, однако выдавать машины клиентам начнут с задержкой. Это сделано для того, чтобы автомобили оставались в наличии, а у дилеров не возникало дефицита. Держат в уме на заводе и грядущий корпоративный отпуск: с 29 мая по 19 июня все конвейеры будут простаивать.
С дилерскими накрутками АвтоВАЗ тоже решил бороться: для официальных представителей Lada установят максимально допустимые цены перепродажи. Неким ориентиром для покупателей послужат прошлогодние прайс-листы на дорестайлинговую Vesta, которые до сих пор остаются на сайте Lada. Тогда базовый седан стоил от 1 121 900 рублей, топ-версию кросс-универсала оценили в 1 577 900 рублей.
С 1 мая цены АвтоВАЗ планирует повысить цены на новые Lada Granta и Lada Niva Travel. Дилеров уже уведомили, что удорожание составит от 14 до 40 тысяч рублей в зависимости от комплектации и модели. Ожидается, что базовая Granta будет стоить 692 300 рублей — на два процента больше, чем сейчас.]]></text>
</doc>
