<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дрифтеры разработали для нового Ford Mustang особый «ручник»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Пономарёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ford]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[дрифт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[mustang]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-07T11:30:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Ford оборудовала новый Mustang специальным «ручником» для дрифта. Осенью 2022 года Ford представил седьмое поколение культовой модели Mustang — новинка дебютировала в нескольких модификациях, доступных в виде купе и кабриолета, а кроме того компания подготовила спорткар для гонок. Не осталась без внимания и популярная в последние годы дисциплина дрифта, наработки из которой инженеры внедрили в дорожные версии. С лета 2023 года клиентам будет доступен в качестве опции Performance Electronic Parking Brake — электронный стояночный тормоз, позволяющий использовать его для инициации заноса.
Основатель компании RTR Vehicles по тюнингу автомобилей Ford и постройке гоночных Mustang профессиональный дрифтер Вон Гиттин-младший совместно со своим напарником и коллегой по чемпионату Formula Drift Челси де Нофой помог инженерам Ford Performance доработать штатный «ручник» дорожного спорткара.
Performance Electronic Parking Brake входит в опциональный пакет Performance Pack для автомобилей с 2,3-литровым турбомотором EcoBoost или 5,0-литровым V8. Особые настройки стояночного тормоза позволяют развивать усилие, более чем в три раза превышающее тормозное усилие традиционной механической стояночной тормозной системы.
В итоге имитация гоночного гидравлического ручного тормоза позволяет провоцировать занос на машинах как с механической, так и с автоматической коробкой передач. По словам бренд-менеджера проекта Ford Mustang Джима Оуэнса, новая опция предназначена в первую очередь для использования на гоночных трассах. За счёт разных настроек Performance Electronic Parking Brake можно использовать как для первоначального обучения дрифту, так и для более профессиональной езды по автодромам в управляемом заносе.]]></text>
</doc>
