<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владельцев электрокаров в Москве обяжут платить транспортный налог]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[электрокары]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[транспортный налог]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-29T17:07:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Московских владельцев электрокаров обяжут платить транспортный налог с 2025 года. Об этом напомнили 29 марта в Федеральной налоговой службе (ФНС). Сейчас хозяева «батарейных» машин в столице освобождены от транспортного налога в соответствии с законом Москвы «О транспортном налоге» от 1 января 2020 года. Мера, призванная простимулировать спрос на автомобили с электрической силовой установкой, была одобрена мэром Москвы Сергеем Собяниным.
Сейчас налоговая льгота предоставляется физическим лицам, владеющим автомобилями, оснащенными исключительно электрическим двигателем и зарегистрированными на указанных лиц, напомнили в ФНС. Мера утратит силу с 1 января 2025 года. Ее могут продлить, но случится ли это, пока неизвестно.
Поблажка в области налогообложения должна была сделать электрические машины более привлекательными на рынке, а также помочь решить экологические проблемы столицы. По данным на начало 2019 года, в Москве было зарегистрировано только 405 электрокаров, а по всей России — 4,6 тысячи.
Рост «зеленого» автопарка за прошедшие пять лет действительно значительный: на 1 января 2023 года в столице насчитывалось уже 3,4 тысячи электромобилей, а их число по всей стране выросло до 20,66 тысячи штук (данные «Автостата»). За Москвой, которая лидирует по количеству «электричек», следуют Приморский край с 1,7 тысячи единиц, Иркутская область (1,64 тысячи), Краснодарский край (1,37 тысячи) и Московская область (1,19 тысячи).
Растет и выбор электромобилей. К примеру, в Москве с прошлого года выпускают электрический «Москвич 3е», Evolute собирается поставить на конвейер в Липецке кроссовер i-Sky. Кроме этого, модели как ушедших, так и незнакомых россиянам марок завозят из-за рубежа путем параллельного импорта.]]></text>
</doc>
