<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Каким будет первый электрокар Lamborghini: новые подробности]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[электрокары]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[lamborghini]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-30T13:40:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Раскрыты новые подробности о первом электромобиле Lamborghini. Их удалось узнать журналистам Motor1, которые пообщались с генеральным директором Lamborghini Стефаном Винкельманном после недавнего дебюта Revuelto — преемника Aventador. Модель займет свободную нишу в модельном ряду марки, которому не хватает гран-турера с посадочной формулой 2+2, сказал Винкельманн, добавив, что он станет «хорошим дополнением» к двум суперспортивным машинам и внедорожнику.
Таким образом, слухи о том, что «зеленый» первенец Lamborghini будет кроссовером, опровергнуты. Позже пресс-служба производителя предоставила еще некоторые подробности, в том числе подтвердив, что электрокар не будет обладать проходимостью вседорожника Urus.
Новинка увидит свет примерно в 2028 году, а значит, присоединится к уже электрифицированной линейке Lamborghini. Еще весной позапрошлого года производитель гиперкаров анонсировал стратегию перехода на гибриды и электромобили, в рамках которой бензоэлектрической версией обзаведется Urus.
Некую долю электрификации должен получить преемник Huracan. А флагман — Revuelto, пришедший на смену Aventador, — уже оснащен гибридной установкой, состоящей из V12 и трех электромоторов.
Ожидается, что у Revuelto электрокар позаимствует и некоторые черты внешности, а именно Y-образный элемент оптики, который станет лейтмотивом дизайна Lamborghini. Однако его производительность будет ниже, чем у того же флагмана и Huracan: ранее в компании заявляли, что сегодняшние технологии не позволяют электрокарам обойти суперкары с ДВС.]]></text>
</doc>
