<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Раскрыта стоимость первого лифтбека Hongqi]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[hongqi]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-26T13:25:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новый китайских премиум-лифтбек Hongqi H6 за 2,1 млн рублей выходит на домашний рынок. Предварительный прием заказов на модель уже открыт: в Китае она стоит от 194,8 до 241,8 тысячи юаней, что в пересчете по курсу сегодняшнего дня составляет 2,1-2,7 миллиона рублей. Полноценный публичный дебют H6 состоится в середине апреля на автосалоне в Шанхае — там раскроют все комплектации лифтбека Hongqi. Модификаций же будет две, обе с двухлитровым двигателем и автоматом.
H6 — это первый лифтбек премиального китайского бренда Hongqi, который принадлежит государственному концерну FAW. Впервые модель показали еще в январе на автосалоне в Гуанчжоу, теперь же близится полноценный дебют в Шанхае и запуск продаж. Оформить предзаказ на автомобиль можно уже сейчас.
Как сообщает СarNewsChina, Hongqi H6 доступен в шести комплектациях и десяти цветовых решениях, включая четыре двухцветных. Выглядит модель эффектно: на капоте узнаваемая красная полоса с окантовкой, которая является фишкой всех моделей марки, обилие хрома во внешней отделке, сдвоенные парубки выхлопной системы и салон с вертикально ориентированным планетом по центру передней панели.
Покупателям предложен выбор из четырех вариантов отделки интерьера, включая красно-черный, а в список оснащения входят подогрев и вентиляция кресел, проекционный дисплей и продвинутый полуавтопилот.
Базовым двигателем выступает 2,0-литровый турбомотор мощностью 224 лошадиные силы — с таким агрегатом лифтбек разгоняется с места до «сотни» за 7,8 секунды. Более мощная версия того же двигателя развивает уже 251 силу, и такому H6 требуется на разгон до 100 километров в час 6,8 секунды. Альтернативы восьмидиапазонному автомату и переднему приводу нет.
Помимо H6, компания Hongqi планирует в течение 2023 года представить три новых кроссовера. Автомобили Hongqi ждут и в России — по неофициальной информации, производство моделей могут организовать на заводе Mercedes-Benz в Подмосковье после того, как он будет продан российскому дилерскому холдингу «Автодом».]]></text>
</doc>
