<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Skoda раскрыла график выхода новинок в 2023 году]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[skoda]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[kodiaq]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[octavia]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[superb]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-16T14:33:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Модели Skoda Superb и Kodiaq сменят поколение во второй половине 2023 года. Это следует из графика премьер, которым поделился чешский автопроизводитель. Помимо запуска новых Superb и Kodiaq, до конца года Skoda представит обновленные Kamiq и Scala, а у Enyaq появится топовая версия Laurin & Klement. Следом, в 2024-м, рестайлингу подвергнут Octavia, а к 2026-му модельная линейка Skoda пополнится тремя электромобилями, один из которых назовут Elroq.
Вторая половина 2023 года будет для Skoda особенно напряженной. Во-первых, поколение сменит бестселлер марки, кроссовер Kodiaq. Последний раз модель обновляли пару лет назад, и радикальных изменений рестайлинг не принес. По предварительным данным, со сменой поколения в основу модели ляжет обновленная платформа MQB. Одно же известно наверняка: кроссовер неизбежно подвергнут электрификации. Обычные ДВС дополнят электрическим довеском, а также введут в семейство подключаемый гибрид — такой Kodiaq может получить установку на базе 1,5-литровой «турбочетверки».
О следующем Superb информации больше. Подтверждено, что модель унифицируют с Volkswagen Passat и перенесут ее производство из Чехии на завод в Словакии, где «прописан» и Пассат. Изменения в дизайне Superb будут носить эволюционных характер: по словам стилиста Skoda Петра Матушинеца, который специализируется на экстерьерах, новинка будет выдержана в той же дизайнерской концепции, что и нынешняя Octavia. Кроме того, со сменой поколения Skoda Superb может лишиться механической коробки передач, так как трехпедальная модификация популярностью не пользуется.
Skoda Octavia в ее нынешнем виде присутствует на рынке с 2019 года, так что для нее грядущий рестайлинг станет плановым. Ожидается, что дизайн экстерьера «освежат», а вот серьезные изменения в технической части не предвидятся.
Что же касается деятельности Skoda в России, то она была поставлена на паузу еще в марте прошлого года — аналогичным образом поступили и другие марки, входящие в состав концерна Volkswagen. Днем ранее стало известно, что остановка производства и продаж автомобилей обошлась чешской компании примерно в 700 миллионов евро. За год автопроизводитель так и не нашел возможности возобновить работу в стране, так что рассматривается продажа завода Volkswagen в Калужской области — там, помимо Tiguan и Polo, собирали Skoda Rapid.
Производство еще трех моделей Skoda — Kodiaq, Karoq и Octavia — было организовано на мощностях Группы ГАЗ в Нижнем Новгороде. Летом 2022 года эту сборочную площадку закрыли из-за того, что Группа ГАЗ была включена в санкционный список Минфина США. Продолжение сотрудничества с ГАЗом грозила Volkswagen вторичными санкциями.]]></text>
</doc>
