<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России выставили на продажу секретный новый «Гелик»: цена удивила]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Ильин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[mercedes-amg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[g 63 amg]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-25T23:59:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России продают секретный «Гелик», которого нет на сайте «Мерседеса». Один из московских салонов готов расстаться с новым Mercedes-AMG G 63 4x4². За внедорожник 2022 года выпуска в фирменном кислотном цвете нужно выложить 55 миллионов рублей. Уникальность модели в том, что её цену даже за рубежом можно узнать только по запросу, а конфигуратора нет в открытом доступе. Спецверсия 4x4² будет выпущена ограниченным тиражом.
Анонс нового Mercedes-AMG G 63 4x4² состоялся в июне прошлого года, и тогда же внедорожник стал доступен к заказу на некоторых рынках. Однако в Аффальтербахе сохраняют интригу: брошюра с характеристиками высылается только потенциальным клиентам, цен в открытом доступе нет, а тираж не называется.
В Россию привезли богато оснащённый внедорожник с уникальным для модели цветом кузова. Строгий чёрный салон почти такой же, как у обычного AMG G 63. Конструктивные отличия от исходника — увеличенный дорожный просвет, доработанное шасси, стальной багажник на крыше, кастомное крепление пятого колеса, оригинальные 22-дюймовые колёса.
Цена в 55 миллионов рублей эквивалентна 712 тысячам долларов, и можно утверждать: в России Mercedes-AMG G 63 4x4² вдвое дороже, чем в США. Однако в нашей стране вездеход точно не будет единственным: аналогичный тёмно-зелёный автомобиль уже продан и поставлен на учёт.]]></text>
</doc>
