<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Фотошпионы засняли новую Lada Granta в камуфляже]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[lada]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автоваз]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[granta]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-27T14:41:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Сети опубликовали шпионские фотографии закамуфлированного прототипа Lada Granta. Снимки появились в сообществе «Avtograd News» в социальной сети «ВКонтакте». Тестовый автомобиль, покрытый глухой маскировкой, засняли на территории АвтоВАЗа в Тольятти. Рассмотреть какие-то подробности экстерьера будущей новинки практически невозможно. Модель, известная под названием Granta XJO, встанет на конвейер не раньше конца следующего года.
Глухая маскировка не позволяет сделать выводы относительно дизайна будущей «Гранты». Причем камуфляжем покрыты даже колесные диски одного из тестовых автомобилей. Судя по линии радиаторной решетки, а также очертаниям головной оптики и бамперов, модель напоминает актуальный Dacia Logan. При этом боковые панели кузова выглядят более упрощенными.
Ожидается, что новое поколение прототипа Lada Granta построят на платформе модульной CMF-B, которую инженеры АвтоВАЗа будут использовать для разработки будущего модельного ряда. Серийное производство автомобиля начнется в конце 2024 года.
На прошлой неделе в Сети появились фотографии (https://motor.ru/news/grantainterior-20-04-2023.htm) салона будущей Lada Granta. На «живых» снимках можно рассмотреть мультимедийную систему и блок управления климат-контролем.]]></text>
</doc>
