<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ford готовит экстремальный Mustang для дорог общего пользования]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Пономарёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[gt3]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ford]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[mustang]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-31T14:00:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Ford выпустит экстремальную версию спорткара Mustang для обычных дорог. Не успела американская марка вывести на ездовые испытания самый мощный Ford Mustang седьмого поколения, который создан исключительно для участия в гонках, как глава Ford анонсировал допущенный на дороги общего пользования автомобиль на базе гоночного купе. Президент Ford Джим Фарли дал прозрачный намёк, что в будущем Ford Mustang GT3 может стать основой дорожной модели. Обычно гоночные машины строят на базе флагманских дорожных спорткаров и новый Mustang GT3 не стал исключением.
В его основу GT3 легла модификация Dark Horse. Естественно, спортивная версия получила агрессивный аэродинамический обвес и более мощный 5,0-литровый V8, а также всё необходимое для участия в гонках оснащение.
Джим Фарли опубликовал видеоролик с ездовых испытаний новинки на американском автодроме «Себринг» и задал своим подписчикам вопрос, стоит ли марке сделать дорожную версию гоночного купе.
Судя по востороженным откликам подписчиков, среди которых и знаменитое тюнинг-ателье Hennessey Performance, идея получила поддержку и будет воплощена в реальность. Когда появится экстремальный Ford Mustang на основе гоночной версии GT3 и какие характеристики получит новинка — не сообщается. Что касается непосредственно нового Ford Mustang GT3, то его гоночный дебют состоится в начале 2024 года.]]></text>
</doc>
