<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[За езду без ОСАГО будут штрафовать на пять тысяч рублей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[законы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-04T12:57:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России собираются штрафовать водителей на 5000 рублей за езду без ОСАГО. О повышение штрафа и методах фиксации правонарушения рассказал изданию «Коммерсантъ» заместитель министра финансов Алексей Моисеев. По словам чиновника, в министерстве неоднократно обсуждали возможное повышение штрафов, однако многие эксперты сомневаются, что такая мера будет эффективна. При этом Моисеев назвал нынешнюю ситуацию с отсутствием полисов обязательно страхования у автовладельцев вопиющей.
Замминистра считает, что в России можно сохранить существующий размер штрафа за езду без ОСАГО, который составляет 800 рублей. При этом фиксировать нарушения чиновник предложил с помощью автоматических дорожных камер. Причём детектировать отсутствие полиса будет каждый комплекс, мимо которого проедет транспортное средство.
Сегодня власти обсуждают использование автоматических комплексов для выявления водителей без ОСАГО. Однако проверять раз в сутки планируется лишь тех автомобилистов, которые совершили другое нарушение. Некоторые эксперты считают, что повышение штрафов до пяти тысяч рублей не решит проблему. Для начала властям нужно понять, почему автовладельцы отказываются от оформления полис обязательного страхования. Это может быть связано, как с ростом тарифов, так и с тем уменьшением количества поездок.
В декабре прошлого года в России предложили увеличить (https://motor.ru/news/osago-fine-06-12-2022.htm) штраф за отсутсвие ОСАГО. Специалисты ссылались на то, что многим водителям проще оплатить санкцию, чем оформить полис.]]></text>
</doc>
