<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[От владельцев электрокаров в России потребовали доплатить утильсбор]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[электрокары]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[законы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-24T13:53:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российская таможня и Минпромторг настаивают на повышенном утильсборе для электромобилей. Владельцы электрокаров, ввезенных из-за рубежа, начали получать письма с требованием доплатить утильсбор. В пример приводится владелец Tesla Model 3, который оплатил утилизационный сбор в размере 3,4 тысячи рублей как физлицо, но таможня потребовала с него еще почти 30 тысяч рублей. И вот почему.
На сегодняшний день базовая ставка утильсбора составляет 20 тысяч рублей. При этом в отношении легковых автомобилей для импортеров-физлиц действуют пониженные коэффициенты, а именно 0,17 (для новых машин) и 0,26 (для машин старше трех лет). Утилизационный сбор для них составляет 3,4 и 5,2 тысячи рублей соответственно. 
Таможенники же считают, что в отношении электромобилей действуют совершенно другие коэффициенты — 1,63 и 6,1, причем как для физлиц, так и для юрлиц. В письме, которое получил владелец Tesla Model 3, говорилось следующее: «данное транспортное средство оснащено асинхронным электрическим двигателем, и к нему применим коэффициент 1,63. Сумма утилизационного сбора за новое транспортное средство с электродвигателем должна составлять 32,6 тысячи рублей».
В постановлении правительства, которое определяет порядок расчета утилизационного сбора, указано, что понижающие коэффициенты для физических лиц применяются в случае, если они ввозят автомобиль для личного пользования «вне зависимости от объема двигателя». Вместе с тем газета приводит разъяснения заместителя министра промышленности и торговли РФ Альберта Каримова, которые были направлены в Федеральную таможенную службу: «понятие "объем двигателя" применяется в отношении транспортных средств, оснащенных двигателем внутреннего сгорания».
Опрошенные газетой эксперты считают, что более высокая сумма утилизационного сбора для электромобилей оправдана, так как переработка таких машин затратнее, чем обычных с традиционным ДВС.]]></text>
</doc>
