<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Посмотрите на Honda S2000 версии Type R, которой никогда не было]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Пономарёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[honda]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[type r]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[s2000]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[тюнинг]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-22T12:30:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Американское ателье Evasive Motorsports сделало родстер Honda S2000 версии Type R. В 2024 году автомобильный мир будет отмечать 25-летие родстера Honda S2000, выпуск которого завершился в 2009 году. Несмотря на то, что машина давно снята с производства, фанатов у модели очень много и среди них есть даже те, кто готов создать версию, до которой не дошли руки у инженеров японской марки. Так специалисты компании Evasive Motorsports своими силами создали рестомод Honda S2000R — спорткар версии Type R, который так и не появился на свет.
Как известно, на заводскую «заряженную» модификацию Type R производитель так и не решился, поэтому в 2023 году исправить это упущение решились в компании Evasive Motorsports. Под капот автомобиля тюнеры установили 310-сильный 2,0-литровый турбомотор от хэтчбека Honda Civic Type R предыдущего поколения. Новый агрегат оснастили впуском на компонентах Evasive и Mugen, титановым выхлопом Origin Fab, радиатором Koyo Racing и блоком управления двигателем Motec M140.
Коробка передач осталась стандартной — с турбомотором её «подружил» специальный переходник. Родстер получил новый дифференциал повышенного трения OS Giken, мощные тормоза Brembo, койловеры KW Clubsport и дополнительные усилители кузова. Внешне потенциал модели ничто не выдаёт. Разве что некоторые фанаты заметят элементы обвеса от юбилейной версии 20th Anniversary и нестандартные карбоновые детали.
А вот салон переделан гораздо сильнее. Появились новые кресла Recaro, карбоновые дверные карты, новый руль, цифровая панель приборов от Motec, а штатная обивка уступила место коже, алькантаре и углепластику. Стоимость Honda S2000R не раскрывают. Клиенты могут либо сэкономить, предоставив для переделки свой родстер, либо могут заказать проект «под ключ» — машину найдут и доработают специалисты тюнинг-ателье.]]></text>
</doc>
