<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[До конца 2023 года Mitsubishi представит четыре новинки: что о них известно]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[l200]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[mitsubishi]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[colt]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-09T09:33:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Японская компания Mitsubishi раскрыла график выхода четырех новинок. Согласно плану автопроизводителя, до конца 2023 года дебютируют новое поколения пикапа L200 (также известен как Triton), совершенно новый Сolt — это будет модель гольф-класса, а также гибридный Xpander и еще одна новинка, о контрой известно лишь то, что это будет серийное воплощение концепт-кара XFC Concept.
Дебют пикапа L200 состоится в ближайшие недели, а первый публичный показ прошел на автосалоне в Бангкоке еще в конце марта. Впрочем, полноценной премьерой это назвать нельзя, так как пикап был закамуфлирован. Зато представители Mitsubishi подтвердили, что у модели будет рамная конструкция и модернизированный 2,5-литровый турбодизель семейства 4N16. Новинке прочат модификации с механической и автоматической коробками передач, задним и полным приводом. Старт продаж Mitsubishi L200 нового поколения будет дан в июне, а первым рынком для модели станет Таиланд.
Про возрожденный Colt информации меньше. В его основу ляжет платформа CMF-B, на которой построен в том числе Renault Clio, а в движение его будет приводит гибридная установка. С большой долей вероятности, речь идет о системе E-Tech последовательно-параллельного типа на базе 1,6-литрового «атмосферника», которая на Clio выдает 140 лошадиных сил. В Европе модель появится осенью этого года.
Обновившийся полтора года назад кросс-вэн Xpander тоже станет гибридным, и подробностей о нем пока нет. В Индонезии модель представлена с 1,5-литровым «атмосферником» 4A91 мощностью 105 лошадиных сил, пару которому составляет пятиступенчатая механическая коробка передач или вариатор. К слову, недавно Xpander появится в продаже в России — в страну привезли партию таких машин и продают со стартовой ценой 2 240 000 рублей.
И, наконец, таинственный XFC по мотивам одноименного концепта 2022 года — это кроссовер для развивающихся стран АСЕАН (Ассоциация государств Юго-Восточной Азии). В самой компании его описывают как автомобиль, который предлагает «веселую, безопасную и надежную езду в различных погодных и дорожных условиях». У него высокий дорожный просвет и система выбора режимов движения: предусмотрены четыре пресета, Normal, Wet, Gravel и Mud, причем Wet разрабатывался именно для эксплуатации в азиатских странах.
На слайде, опубликованном Mitsubishi, запечатлены шесть моделей — помимо четырех перечисленных новинок, премьеры которых еще не состоялись, на нем упоминаются кроссовер ASX для европейского рынка и кей-кар Delica Mini для Японии — их уже представили.]]></text>
</doc>
