<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[JAC раскрыл характеристики лифтбека, который станет «Москвичом 6»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Ильин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[москвич]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[jac]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-15T18:18:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[JAC раскрыл характеристики лифтбека, который станет «Москвичом 6». В открытой базе Минпромторга Китайской Народной Республики появилась информация о пятидверке JAC A5 Plus — бюджетном автомобиле, который скоро начнут собирать под другим брендом в российской столице. Обошлось без сюрпризов: новый JAC представляет собой упрощенный Sehol Yao с более консервативной техникой. Внешние отличия «Москвича 6» будут минимальны.
Экстерьер «Москвича 6» не секрет, но о технике и характеристиках официальной информации не было. Китайский регулятор исправил этот пробел: длина/ширина/высота лифтбека равны соответственно 4780/1820/1492 миллиметрам, колёсная база — 2770 миллиметров, под капотом 150-сильный турбомотор 1.5.
Внешние отличия отечественной пятидверки от исходника сводятся к декору, дизайну передних крыльев, наличию или отсутствию спойлера на пятой двери. До недавнего времени в Поднебесной предлагали Sehol Yao с такой же внешностью, но другой начинкой: турбомотор объёмом 1,5 литра развивал 184 лошадиные силы и сочетался с 6-ступенчатым преселективным «роботом».
По предварительным данным «Москвич 6» предложат с 6-ступенчатой «механикой» или вариатором, то есть лифтбек повторит по технике кроссовер «Москвич 3». Другие подробности и цены обнародуют до конца лета, а в продаже на российском рынке легковушка появится осенью.]]></text>
</doc>
