<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Видео: все поколения BMW M3 свели в гонке по прямой]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Пономарёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[m3]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[bmw]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[дрэг-рейсинг]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-08T11:30:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Блогеры устроили битву всех поколений BMW M3. BMW M3 прочно вписал своё имя в историю мирового автопрома как один из самых знаковых спортивных автомобилей, когда-либо созданных человеком. С 1986 года модель сменила шесть поколений, каждое из которых становилось знаковой машиной для своего времени. Авторы канала carwow решили в очной гонке свести все шесть генераций BMW M3, чтобы наглядно продемонстрировать пройденный моделью путь технического прогресса. Традиционная программа тестов с участием всех поколений BMW M3 заиграла новыми красками и стала ярким зрелищем!
Купе E30 оснащается атмосферным 2,3-литровым двигателем мощностью 197 сил и 240 Нм, который сочетается с 5-ступенчатой механической коробкой передач. Весит первая BMW M3 всего 1275 килограммов. Купе поколения E36 имеет уже 3,2-литровый мотор на 316 сил и 350 Нм, с аналогичной «механикой», но весит модель уже 1460 килограммов.
Ещё более современная E46 сохранила тот же мотор, но уже на 338 сил и 365 Нм, который сочетается с 6-ступенчатой «механикой», а весит такая двухдверка 1495 килограммов. Поколение E92 ознаменовало переход от рядных двигателей к V-образным — купе получило атмосферный 4,0-литровый V8 мощностью 414 сил и тягой 400 Нм в сочетании с 6-ступенчатой механической коробкой передач.
Весит модель 1580 килограммов. Аналогичная масса у седана F80, который в версии Competition имеет рядный 3,0-литровый турбомотор на 450 сил и 550 Нм в сочетании с 6-ступенчатой роботизированной коробкой передач. Новейший седан G80 с 3,0-литровым турбомотором в версии Competition имеет 510 сил и 650 Нм в сочетании с 8-ступенчатым «автоматом» при массе 1730 килограммов. Как и все соперники, модель имеет задний привод.]]></text>
</doc>
