<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России подешевели «свежие» машины с пробегом]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[авторынок]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-10T10:45:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России стали дешевле автомобили с пробегом в возрасте до трех лет. Изменение стоимости с первого квартала 2022 года по первый квартал текущего года проанализировало маркетинговое агентство НАПИ (Национальное Агентство Промышленной Информации). По их данным, средняя цена подержанного автомобиля массового сегмента сейчас составляет 2,746 миллиона рублей, а премиального — 7,572 миллиона, что почти равно показателю начала прошлого года.
После скачков цен во втором квартале 2022 года произошла коррекция, отмечают эксперты. Средняя стоимость трехлетнего автомобиля с пробегом в результате снизилась на 17,8 процента, а стоимость машин бюджетного сегмента — на девять процентов.
Так, в первом квартале 2022-го за «премиум» моложе трех лет просили в среднем 7,629 миллиона рублей, а за массовые автомобили — 2,618 миллиона. Во втором квартале цена премиальных моделей взлетела до 8,356 миллиона, бюджетных — до 2,814 миллиона рублей. Теперь же, после периода падения и роста, показатели обоих сегментов вернулись к прошлогоднему уровню.
Уход зарубежных брендов и разрешенный параллельный импорт привели к почти трехкратному росту объемов импорта подержанных машин в Россию. За январь и февраль в страну ввезли 66,6 тысячи легковушек. По данным экспертов, с мая 2022 года это число увеличивается каждый месяц.
Вместе с тем российские автовладельцы стремятся беречь уже имеющиеся автомобили и реже ездить на них. Так, в 2022 году автопарк постоянно используемых машин сократился на 2,3 процента, а среднегодовой пробег — на 16 процентов.]]></text>
</doc>
