<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Россию привезли большую партию Lexus RX: сколько они стоят]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Редакция «Мотора»]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[кроссоверы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[lexus]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[параллельный импорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rx]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-19T18:32:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российские дилеры раскрыли стоимость кроссовера Lexus RX нового поколения. Премиальные японские автомобили, ввезенные официально, давно закончились: теперь продавцы торгуют только машинами, ввезенными путем параллельного импорта — чаще всего из Казахстана. Сообщается, что недавно дилеры завезли крупную парию кроссоверов RX прошлого поколения, а также машины новой, уже пятой генерации.
Из всего модельного ряда Lexus, доступного россиянам ранее, сейчас в основном поставляется пара самых популярных машин — Lexus LX и большой кроссовер Lexus RX. За новый RX продавцы просят до семи миллионов рублей. Причем импортируют автомобиль с разными силовыми установками на выбор: двухлитровой «турбочетверкой» мощностью 238 лошадиных сил, «атмосферником» 3.5 на 300 сил и гибридной установкой, выдающей 313 сил.
Также дилеры уже наладили импорт RX пятого поколения, который дебютировал в США прошлым летом. Так, экземпляр в версии RX 350 предлагается в Москве. За автомобиль с 279-сильным бензиновым мотором, панорамной крышей с люком, кожаным салоном, 10 подушками безопасности и четырьмя панорамными камерами продавец просит 9,5 миллиона рублей.
Toyota, как и дочерний Lexus, пока не объявляли о полном уходе с российского рынка. При этом поставки, продажи и производство в нашей стране они остановили, как и многие другие иностранные компании. В результате минувший год оказался особо тяжелым для Lexus: уход из России, на которую приходилось до 25 процентов продаж марки, вызвал обвал прибыли. Кроме этого, свою лепту внесли резко снизившийся спрос на компакт-кросс UX и продолжающаяся нехватка микрочипов.
На прошлой неделе сообщалось о поставках в Россию нового Toyota Land Cruiser 300 с атмосферным мотором V6 1GR-FE образца 2002 года мощностью 275 лошадиных сил. Такую версию внедорожника начали возят «параллельно» из ОАЭ, и стоит она от 8,4 миллиона рублей.]]></text>
</doc>
