<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Восьмилетний BMW X6 без пробега продают в России за 6 млн рублей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[bmw]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[x6]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[second hand]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-10T12:30:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Ростове-на-Дону продают восьмилетний BMW X6 с пробегом 500 километров за 6,1 миллиона рублей. Идеально сохранившийся кроссовер в кузове F16, собранный в США, первые три года после сборки находился в дилерском центре. Затем автомобиль в персонализированной комплектации приобрёл первый и единственный покупатель, который за пять лет владения практически не пользовался машиной. При этом модель дважды прошла техобслуживание.
Представленный BMW X6 сошёл с конвейера в США, поэтому его комплектация несколько отличается от кроссоверов калининградской сборки. Автомобиль получил иные кожаные сиденья, дисплеи мультимедиа для задних пассажиров, топовую аудиосистему Bang&Olufsen, а также проекционный экран и 19-дюймовые колёсные диски.
Под капотом кроссовера находится трехлитровый дизельный мотор, отдача которого составляет 249 лошадиных сил. В паре с агрегатом работает «автомат». При разгоне до «сотни» за 6,7 секунды максимальная скорость модели составляет 230 километров в час.
Производство BMW X6 в кузове F16 завершили в 2019 году. Примечательно, что на популярных классифайдах стоимость аналогичных кроссоверов с гораздо большими пробегами достигает 7,5 миллионов рублей.
В начале февраля в компании BMW рассказали об изменениях, которые получат обновлённые кроссоверы X5 и X6. Автомобили 2024 модельного года будут доступны исключительно в гибридных исполнениях.]]></text>
</doc>
