<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Приложения каких автомобильных компаний перестали работать в России: список]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[авторынок]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-01T13:01:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Западные автопроизводители ограничили функционал приложений для российских автомобилистов. С проблемами столкнулись владельцы автомобилей Skoda, Kia, Infiniti, Nissan и Renault. Кроме того, недавно об отключении телематического сервиса объявил и Mercedes-Benz. Газета «Известия» также сообщает, что официальные дилеры иностранных марок, которые ушли с российского рынка или приостановили деятельность в стране, остались без фирменного софта.
Мобильные сервисы Skoda, Kia, Infiniti, Nissan и Renault в настоящее время работают с урезанным функционалом: владельцы автомобилей перечисленных марок не могут удаленно запустить двигатель со смартфона и посмотреть количество топлива в баке. В некоторых случаях возникают проблемы с обновлением программ, которые контролируют работу мотора, ABS и тормозной системы. Еще хуже, что у автовладельцев пропала возможность участвовать в отзывных кампаниях. Такую недавно в России запустила BMW — для замены взрывоопасных подушек отзывают почти пять тысяч машин, проданных в 2015 году.
Газета приводит и другие проблемы, с которыми столкнулись владельцы иномарок. Например, автомобили Renault перестали распознавать смартфон, с которого пользователь пытается подключится к системе, Volkswagen we Connect не распознает данные машины, а со Skoda возникают трудности с записью на техобслуживание. Mercedes-Benz, российские активы которого, включая завод в Подмосковье, теперь принадлежат «Автодому», прекратил поддержку приложения Mercedes me ID в России. Этот сервис предназначен для удаленного управления разными автомобильными функциями с помощью мобильного приложения.
Ранее сообщалось, что перестало работать и приложение Porsche — его отключили еще в начале лета 2022 года.
При этом приложения некоторых автомобильных компаний продолжают функционировать без ограничений — к таким в частности относятся Volvo On Call и Land Rover InControl. Однако это касается только автомобилей, которые были ввезены и проданы в России официально. С машинами, попавшими в страну по параллельному импорту, приложения работать не будут.]]></text>
</doc>
