<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России появились очень дешевые кроссоверы Geely Monjaro. Но есть нюанс]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[авторынок]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кроссоверы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[geely]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-13T19:01:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В российских автосалонах продают новые кроссоверы Geely Monjaro от 3,9 миллиона рублей. Флагманские автомобили предлагают приобрести дилеры, которые привезли машины в обход официальных каналов по схеме параллельного импорта. Такие модели оборудованы тем же двухлитровым турбомотором, восьмидиапазонным «автоматом» и полным приводом. При этом официальная стоимость Monjaro в России начинается от 4 499 990 рублей.
Geely Monjaro является флагманской моделью китайского бренда. Кроссоверы уже в базовой комплектации оснащены шестью подушками безопасности, кожаным салоном, трехзонным климат-контролем, а также панорамной крышей, адаптивным круиз-контролем, подогревом руля и функцией автоматического торможения.
В топовом исполнении автомобиль дополнен комбинированной обивкой салона, сенсорным дисплеем для пассажира, функцией автоматической парковки, а также премиальной аудиосистемой и целым рядом электронных ассистентов водителя. Стоимость Geely Monjaro у официальных дилеров составляет от 4,5 до 5 миллионов рублей.
Приобрести аналогичные кроссоверы у «серых» продавцов можно от 3,9 до 4,2 миллиона рублей. В последнее время спрос на эти автомобили значительно вырос из-за того, что специалисты сумели русифицировать мультимедийную систему машин. Единственным существенным минусом таких машин является отсутствие гарантии автопроизводителя.
В середине апреля в Россию привезли кроссовер Geely Icon. За китайскую новинку с небольшим пробегом продавец запрашивал 2,3 миллиона рублей.]]></text>
</doc>
