<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Первую Lada от бывшего завода Nissan представят в июне]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[lada]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автоваз]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[производство]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-02T13:37:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[АвтоВАЗ собирается в июне выпустить первую Lada с конвейера бывшего завода Nissan. По данным информационного агентства ТАСС, специалисты рассчитывают представить автомобиль в рамках Петербургского международного экономического форума (ПМЭФ), который пройдет в Северной столице с 14 по 17 июня. Возможно, первую модель построят на базе китайского кроссовера FAW Bestune T77.
Пресс-служба АвтоВАЗа сообщила, что на предприятии в Санкт-Петербурге приступили к ускоренной подготовке старта производства. Серийную сборку автомобилей на бывшем заводе Nissan планируют начать в мае-июне нынешнего года. При этом первый экземпляр новой Lada рассчитывают продемонстрировать уже в апреле.
Ожидается, что модель построят на базе китайского кроссовера FAW Bestune T77, который недавно заметили на территории Центра Инжиниринга АвтоВАЗа в Самарской области. Автомобиль из Поднебесной, оборудованный полуторалитровым турбомотором мощностью 160 лошадиных сил предлагают в России от 2 169 000 рублей.
В дальнейшем на предприятии в Санкт-Петербурге АвтоВАЗ планирует выпускать автомобили в сегментах C и D. В середине марта представители АвтоВАЗа сообщили, что к 2030 году в линейке концерна появятся машины на новой платформе. При этом о точных сроках разработки будущих моделей в концерне не сообщили.]]></text>
</doc>
