<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Салон нового Volkswagen ID.7 раскрыли на видео]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[id.7]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электрокары]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[volkswagen]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-16T11:01:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Volkswagen показала на видео салон нового электрического седана ID.7. Ролик появился на официальной странице марки на YouTube.com за сутки до премьеры, намеченной на 17 апреля. В 15-секундном видео раскрыли интерьер новинки: можно заметить атмосферную подсветку, аудиосистему Harman Kardon, рулевое колесо и селектор трансмиссии, как у «младшего» ID.4, а также большой экран мультимедийной системы. Помимо всего перечисленного, в ролике показали и «умный» климат-контроль с электронноуправляемыми дефлекторами.
Электрический седан ID.7 — это серийное воплощение прошлогоднего концепта ID. Aero. С этой моделью Volkswagen намерен занять нишу в более высоком ценовом сегменте седанов с колесной базой около трех метров. Неофициально новинку прозвали «электрическим Passat», но на деле ID.7 превосходит актуальный Passat по габаритам и базируется на модульной платформе MEB, которая лежит и в основе других моделей ID-линейки.
Некоторые технические характеристики ID.7 уже раскрыты. Известно, что седану начального уровня положен один электромотор мощностью 204 лошадиные силы на задней оси и батарея емкостью 77 киловатт-часа. Запас хода будет достигать 700 километров хода — правда, он рассчитан по китайскому стандарту.
В начале 2023 года Volkswagen рассказал об «умном» климат-контроле, который дебютирует на ID.7. Система способна распознавать водителя и пассажиров, а управление осуществляется голосом — например, по команде включается пятиминутный обдув руля горячим воздухом. Электронноуправляемые дефлекторы могут менять положение в горизонтальной плоскости, чтобы воздух распределялся по большей площади, а датчик положения солнца позволяет климатической установке адаптироваться к неравномерному нагреву салона.
В новом же видео показали и 15-дюймовый центральный дисплей, на котором, помимо информации о климате, отображаются данные о заряде батареи и навигация.
Седан ID.7 станет второй глобальной моделью Volkswagen на платформе MEB после ID.4. Продажи в Европе и Китае начнутся в течение 2023 года, а до США модель доберется в 2024-м. А вот официальных поставок электромобилей Volkswagen в Россию ждать уже не стоит.]]></text>
</doc>
