<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России изменился теоретический экзамен на права]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[законы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-23T12:05:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[МВД России добавило в теоретические билеты на права вопросы про электросамокаты. О нововведениях сообщило информационное агенство ТАСС со ссылкой на пресс-службу ведомства. Теперь для получения водительского удостоверения на любую категорию транспортных средств учащимся необходимо знать правила эксплуатации средств индивидуальной мобильности (СИМ). Кроме того, в экзаменационных билетах появились и другие новые вопросы в связи с поправками в ПДД.
МВД разъяснило, что корректировка теоретической части связана с поправками в Правила дорожного движения, которые вступили в силу первого марта 2023 года. Новые вопросы касаются использования электросамокатов и других средств индивидуальной мобильности, а также времени действия знаков «Стоянка запрещена по четным/нечетным числам месяца».
Кроме того, в теоретические билеты добавили вопросы, касающиеся новой информационной световой секции в виде силуэта пешехода и стрелки с мигающим сигналом бело-лунного цвета, расположенной под светофором. Помимо этого, учащимся необходимо знать зоны действия знака «Остановка запрещена» в случае использования его совместно с желтой линией горизонтальной дорожной разметки.
В середине апреля Минтранс сообщил, что специалисты вновь изменят правила дорожного движения для пользователей электросамокатов. Для внесения корректировок эксперты соберут статистику за летний сезон.]]></text>
</doc>
