<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Представлен «легковесный» Porsche 911 Turbo S: 800 сил и 2,5 секунды до «сотни»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Носаченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[techart]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[porsche]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[911]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[тюнинг]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-16T19:14:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ателье TechArt представило 800-сильный суперкар на базе Porsche 911 Turbo S. Новинка называется GTstreet R Flyweight и она на 60 килограммов легче стандартной модели. До первой «сотни» купе разгоняется всего за 2,5 секунды, его максимальная скорость — 350 километров в час. Как и подобает машине для трек-дней, GTstreet R Flyweight оснащен каркасом безопасности, гоночными креслами-ковшами, регулируемыми амортизаторами Öhlins и коваными колесами диаметром 20 дюймов спереди и 21 сзади.
Слухи о том, что TechArt работает над первым собственным суперкаром, не подтвердились. Немецкое ателье действительно рассекретило новый автомобиль, но он оказался лишь дальнейшим развитием программы GTstreet R.
Новинка получила имя GTstreet R Flyweight. Её выпустят в количестве 19 штук, что с 87-ю обычными GTstreet R будет отсылать к году основания фирмы.
Так как купе основано на Porsche 911 Turbo S поколения 992, то ему досталась оппозитная «битурбошестерка» 3.8. Даже в стоке она выдает 650 лошадиных сил и 800 Нм крутящего момента, однако на GTstreet R и GTstreet R Flyweight отдачу довели до 800 сил и 950 Нм. Для этого пришлось заменить турбокомпрессоры, фильтры и кое-что ещё по мелочи, а также залить другой софт в блоки управления двигателем и трансмиссией.
Вдобавок на GTstreet R Flyweight оптимизирована геометрия передней подвески. Штатные амортизаторы заменены на койловеры Öhlins. Облегченные кованые колеса Formula VI Race Flyweight позволили снизить неподрессоренные массы почти на пять килограммов по сравнению с предыдущими Formula VI Race. А сваренная вручную выпускная система с переключаемым клапаном оказалось легче на 2,8 килограмма.
Как результат, до первой «сотни» купе разгоняется за 2,5 секунды (у обычного 911 Turbo S — 2,8 с), до 200 — за 7,5. Максималка превышает 350 километров в час, хотя у исходника ограничитель срабатывает на 330.
В угоду аэродинамике на машине появились новый сплиттер, боковые «крылышки», крылья с «жабрами» и антикрыло с тремя положениями одной из плоскостей.
Капот теперь крепится с помощью быстросъемных фиксаторов, вместо заднего стекла — поликарбонат, заднего дивана нет. Неудивительно, что после всех доработок Flyweight скинул 60 килограммов.
Наконец, опциональный для обычных GTstreet R пакет Clubsport «легковесу» предложен по умолчанию. Он включает кресла Recaro Podium CF с распечатанными на 3D-принтере подушками, шеститочечные ремни, полукаркас безопасности и огнетушитель. Ну а поскольку машина предназначена в первую очередь для гонок, то в ней можно ездить c системой защиты шеи и головы HANS.]]></text>
</doc>
