<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Москвич» разрабатывает полностью отечественный электрокар]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[москвич]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электрокары]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-11T19:29:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Автозавод «Москвич» приступил к разработке собственного электромобиля. Глава компании Дмитрий Пронин сообщил в интервью информационному агентству «РИА Новости», что первый прототип батарейной модели на российском платформе инженеры представят через два года. Топ-менеджер заявил, что «зелёная» новинка будет на сто процентов состоять из отечественных компонентов. На первом этапе электрокар будут продавать на российском рынке. Затем батарейную машину начнут поставлять за рубеж.
Пронин сообщил, что инженеры «Москвича» уже приступили к созданию электромобиля. Завершить проектирование, а также представить первый прототип специалисты планируют в 2025 году. Глава предприятия заявил, что, начиная от дизайна и заканчивая компонентой базой, автомобиль будет полностью российским.
Отечественная платформа будет включать в себя электромотор, аккумуляторные батареи и редуктор. Кроме того, специалисты займутся разработкой унифицированных элементов интерьера. В перспективе автозавод стремится на сто процентов локализовать серийное производство электрокара, обеспечив технологический суверенитет.
Накануне Дмитрий Пронин сообщил, что серийное производство седана «Москвич 6» начнётся нынешним летом. Автомобиль представляет собой перелицованную версию китайского лифтбека Sehol Yao.]]></text>
</doc>
