<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Nokian Tyres окончательно ушла из России]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-29T13:20:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Шинная компания Nokian Tyres объявила об окончательном уходе из России. На официальном российском сайте Nokian Tyres появилась заглушка с сообщением о завершении деятельности в стране. Там же приводится телефон горячей линии и ссылка на vsevtyres.ru, где можно получить информацию о гарантийном обслуживании и продукции в России. Сам же сайт nokiantyres.ru больше не функционирует. Завод компании, который расположен в Ленинградской области, несколькими днями ранее был продан «Татнефти» за 285 миллионов евро.
Nokian Tyres присутствовала в России 17 лет. Завод по выпуску шин во Всеволожске работал с 2005 года: он рассчитан на выпуск 17 миллионов шин в год и является одним из крупнейших шинных предприятий в мире. До весны прошлого года примерно 60 процентов продукции с российского завода поставляли за рубеж, в том числе на европейский и американский рынки.
О том, что Nokian намерена уйти с российского рынка, стало известно в прошлом году. Тогда же был назван и покупатель российских активов компании, включая завод, — им выступила «Татнефть». Изначально предполагалось, что сумма сделки составит 400 миллионов евро, однако в результате «Татнефть» заплатила 285 миллионов евро.
В середине марта другой шинный производитель, Continental, заявил «Коммерсанту», что рассматривает «различные стратегии по отношению к российским активам, в том числе контролируемый выход с российского рынка». Речь идет в частности о заводе в Калуге, который производит четыре миллиона шин в год. Предприятие работает с 2013 года и изготавливает резину Continental, Gislaved и Matador. Вероятным кандидатом на покупку активов Continental называют S8 Capital Армена Саркисяна.]]></text>
</doc>
