<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Санкт-Петербурге пройдет крупнейшая выставка старинных автомобилей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Кованов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-12T13:23:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[С 14 по 16 апреля в санкт-петербургском выставочном центре «Экспофорум» пройдет крупнейшая в России выставка старинных автомобилей, мотоциклов и антиквариата. Она проводится уже более двадцати лет, причем экспонаты никогда не повторяются. На выставке можно будет увидеть редкие машины и мотоциклы, поучаствовать в настоящем ретроралли, поуправлять уменьшенной копией танка и покрутить «баранку» троллейбуса.
В эти выходные на территории выставочного центра «Экспофорум» в Санкт-Петербурге пройдет очередная Олдтаймер-Галерея. Выставка объединит владельцев и любителей старинных автомобилей и мотоциклов и займет площадь в 13 тысяч квадратных метров. Каждый участник Олдтаймер-Галереи приготовил для посетителей кое-что интересное. Например, вы сможете покрутить троллейбусную «баранку» на стенде музея «Горэлектротранса», поуправлять уменьшенной копией танка или пострелять на игровом танкодроме-диораме.
Также любой желающий может прокатиться по залу на мини-трамвае, поучаствовать в мастер-классах по аэрографии мотошлема и посмотреть любимые старые кинофильмы на стенде «Ленфильма». Юных посетителей Олдтаймер-Галереи ждут на стенде «Арт Контакт», где они вместе с родителями смогут создать интерьерные картины в технике «витраж». В пятницу на стенде Novikov Retro Garage выступят профессиональные танцоры, а в субботу на площадке клуба «Ретро-Новгород» зажгут девушки из кавер-группы «Ретро-Стиль».
Наконец, на стенде «Мир ралли» можно будет получить «Дорожную книгу» и поучаствовать в настоящем ретроралли, не покидая выставочного зала. Для любознательных проведут небольшой познавательный экскурс в историю велосипедного осветительного оборудования, а в субботу всех будет ждать мастер-класс по пинстрайпингу. Выставка открывается 14 апреля и продлится всего три дня. Билеты продаются на сайте Timepad.]]></text>
</doc>
