<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ожидаемая в России марка Hongqi показала конкурента Mazda CX-9]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Ильин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кроссоверы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[hongqi]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-21T21:34:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ожидаемая в России марка Hongqi показала конкурента Mazda CX-9. В Поднебесной на автосалоне в Шанхае рассекретили большой вседорожник HS7 новой генерации. «Семёрка» перешла с платформы Toyota с продольным расположением силового агрегата на «тележку» собственной разработки с «поперечным» мотором, лишилась пневмоподвески и шестицилиндрового двигателя. Салон стал технологичнее, но главное — теперь HS7 унифицирован с другими массовыми Hongqi.
Напрямую не сказано, но похоже Hongqi HS7 построен на той же платформе концерна FAW, что и легковые H5/H6. Длина кроссовера сократилась на 40 миллиметров (до 4995 миллиметров), колёсная база стала меньше на 88 миллиметров (между осями 2920 миллиметров). Технического «родства» с линейкой Mazda у массовых Hongqi больше нет, но по габаритам «семёрка» немного не дотянулась до уходящей CX-9.
Известно, что в Китае покупателям предложат опциональную версию с трёхрядным семиместным салоном, а вот 3,0-литрового мотора больше не будет: только «турбочетвёрки» объёмом 2,0 литра. Пока анонсирована модификация с 252-сильным двигателем, но будут и более мощные гибриды.
Другие подробности о технике, оснащении и ценах появятся к концу лета, ведь на внутренний рынок Hongqi HS7 выйдет в августе. Сейчас модель стоит от 276 тысяч юаней (3,3 миллиона рублей), но после смены поколений и упрощения кроссовер может подешеветь. В России марку Hongqi тоже ждут, но пока нам обещаны более статусные автомобили.]]></text>
</doc>
