<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Первый тираж шестицилиндровых Tank 300 раскупили за шесть секунд]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Ильин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[great wall]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[внедорожники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[tank]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-31T18:18:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Первый тираж Tank 300 с мотором V6 раскупили за шесть секунд. Концерн Great Wall столкнулся с небывалым интересом поклонников к новой модификации вездехода. Две недели назад фирма Tank заявила, что у «трёхсотого» появится шестицилиндровая топ-версия, если в период с 30 марта по 30 апреля удастся собрать 1000 уникальных заявок с депозитом 20 тысяч юаней (~230 тысяч рублей). Необходимое число заявок поступило почти в 450 тысяч раз быстрее.
Представитель Tank заявил о готовности добавить двигатель V6 в гамму «младшего» внедорожника концерна Great Wall в середине марта. Тогда же Great Wall объяснил, что средства на разработку новой модификации хотят собрать методом краудфандинга, причём первой тысяче клиентов пообещали бонусы: расширенные возможности кастомизации и приоритетное право получения готовых машин.
Поскольку первый тираж раскупили всего за шесть секунд, идею расширить моторную гамму Tank 300 в Поднебесной встретили с воодушевлением. Не остановила поклонников даже цена: по предварительным данным, вездеход с 3,0-литровым мотором обойдётся в 350 тысяч юаней — на четверть дороже 2,0-литрового аналога. Вероятно, V6 разовьёт те же 360 сил и 500 Нм, что и на флагманском Tank 500.
Разработку внедорожника Tank 300 с двигателем V6 планируют завершить во втором квартале 2024 года, так что вездеход придётся подождать. Уже объявлено, что мощный мотор будет доступен для самых хардкорных «трёхсотых» в исполнении Frontier Edition. Россиянам такая версия пока не обещана, хотя обычные Tank 300 продаются у нас с марта.]]></text>
</doc>
