<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Представлен самый доступный кроссовер премиальной марки Hongqi]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[hongqi]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кроссоверы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-19T11:15:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[У премиальной китайской марки Hongqi появился доступный бензиновый кроссовер. Премьера новинки с названием Hongqi HS3 состоялась в Шанхае: модель представляет собой топливную версию электрического E-HS3, который продается в Китае уже несколько лет, но с новым дизайном. Облик кроссовера выполнен в фирменной стилистике Hongqi — с красной полосой в хромированной окантовке, которая протянулась от радиаторной решетки до середины капота, массивными вертикальными ламелями, С-образной передней оптикой и стильными задними фонарями, соединенными светящейся линией.
По габаритам Hongqi HS3 сравним с Toyota RAV4, и на сегодняшний день это самый компактный (и доступный) кроссовер в линейке марки. В движение топливную версию приводит бензиновый турбомотор объемом 2,0 литра, который развивает 252 лошадиные силы. Пару двигателю составляет восьмидиапазонный автомат. Позже ожидается появление и «мягкогибридной» модификации с ДВС и 48-вольтовым стартер-генератором.
Также на стенде Hongqi на Шанхайском автосалоне были представлены две другие новинки вседорожной линейки HS — обновленный компактный кроссовер HS5 и среднеразменый HS7 нового поколения. Первый немного прибавил в длину за счет бамперов иного дизайна, а второй лишился пневматической подвески, зато в салоне появился большой вертикальный планшет мультимедийной системы.
Hongqi называют наиболее вероятным кандидатом на производственное партнерство с российским дилерским холдингом «Автодом», который на днях закрыл сделку по приобретению завода Mercedes-Benz в Подмосковье. По неофициальным данным, на конвейер площадки в Есипово встанет как раз кроссовер HS5 — эта модель потенциально может заменить россиянам Mercedes-Benz GLC.
Что же касается других премьер Hongqi на автосалоне в Шанхае, то среди них был и футуристичный концепт E-LS — это беспилотный кроссовер с задними дверями как у Rolls-Royce, которые открываются против хода движения. Шоу-кар лишен привычных органов управления, а его салон рассчитан на трех человек.]]></text>
</doc>
