<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[MG показала готовый к запуску в производство электрический родстер Cyberster]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Носаченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[электрокары]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[mg]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-11T14:01:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Британская марка MG провела закрытую презентацию электрического родстера Cyberster. Полноценная премьера новой для компании модели состоится этим летом на Фестивале скорости в Гудвуде. Продажи начнутся в 2024-м. Топовая модификация Cyberster получит двухмоторный полный привод c планируемой отдачей 544 лошадиные силы. При этом ни динамических характеристик, ни запаса хода пока нет.
Исконно британская марка MG, которой сейчас владеет китайский государственный концерн SAIC, представила в Лондоне предсерийную версию родстера Cyberster. Премьера была обставлена как возвращение к истокам, ведь новинка считается идейным наследником последней классической двухдверки MG — F/TF. Полноценный дебют «киберспорткара» состоится летом на Фестивале скорости в Гудвуде. Старт продаж в Великобритании и континентальной Европе намечен на 2024 год. Его приурочат к вековому юбилею марки.
Серийный Cyberster вырос из одноименного концепта 2021 года, хотя общие с шоу-каром у него разве что пропорции. По габаритам родстер близок к Porsche 718 Boxster. Силовых установок заявлено две: с одним электромотором мощностью 314 лошадиных сил и с двумя на 544 силы. Емкость батареи, ровно как и её тип, не раскрываются. Колеса — диаметром до 20 дюймов. Крыша матерчатая.
Кресла водителя и пассажира Cyberster разделены высоким центральным тоннелем. На фотографиях можно увидеть цифровой кластер из трех дисплеев и необычный руль, по образу Tesla выполненный в форме штурвала, без верхней части обода. По слухам, за спорткаром уже выстроилась очередь. Дилеры в Англии отмечают ажиотажей спрос, но у производителя планы довольно скромные — продавать около двух тысяч автомобилей ежегодно. Ожидается, что цена родстера составит 50—55 тысяч фунтов стерлингов, или 4,8—5,3 миллиона рублей.]]></text>
</doc>
