<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России вступил в силу ГОСТ для автомобильных алкозамков]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-02T10:51:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России начал действовать государственный стандарт для автомобильных алкозамков. В документе прописаны технические требования к приборам, которые блокируют запуск двигателя машины, если в дыхании водителя обнаружатся пары алкоголя, превышающие максимально допустимые показатели. Установка алкозамка остается добровольной, но, если будет необходимо, ее можно сделать обязательной, используя уже имеющийся ГОСТ, пояснили в «Росстандарте».
ГОСТ был утвержден 23 января нынешнего года. В нем говорится о приборах, которые можно устанавливать на легковые, грузовые автомобили и автобусы. Минимальный объем выдыхаемого воздуха должен составлять 1,2 литра, а сама проверка должна длиться не более 15 секунд.
Также в стандарте упомянута мониторинговая система, которая по сотовой связи передает данные о выдохе «внешним потребителям» — к примеру, ГИБДД. Предусмотрена и защита от «подмены лица» в момент проверки личности, актуальной для алкозамков, сверяющих фото водителя с базой данных.
Кроме этого, замки могут иметь возможность проверки выдоха прямо во время езды. Если обнаружатся пары алкоголя, водитель получит уведомление с требованием прекратить движение. Сам мотор при этом не выключится. Обязателен режим для автосервисов, в котором мотор можно временно запускать без проверки.
В России не раз обсуждался вопрос массовой установки алкозамков. В позапрошлом году сообщалось, что Минпромторг и ГИБДД хотят сделать их обязательными для водителей, которые попадались на пьяной езде. Позже, однако, в МВД опровергли эту информацию. Стоимость устройства на сегодняшний день варьируется от 33 тысяч рублей за отечественный вариант и до 200 тысяч — за немецкий с видеокамерой.]]></text>
</doc>
