<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России предлагают отменить штраф за тонировку боковых стекол автомобилей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[штрафы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[законы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-23T09:52:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России могут снять ограничения на тонировку боковых стекол автомобилей. Как сообщает газета «Известия», с соответствующим предложением выступили депутаты от ЛДПР: депутаты подготовили проект поправок в КоАП, которые предусматривают отмену штрафа в 500 рублей за тонировку передних боковых стекол. Авторы инициативы отмечают, что тонировочная пленка защищает от прямых солнечных лучей и исключает «ослепление» водителя. Кроме того, она снижает температуру нагрева салона.
Приводятся и другие доводы в пользу снятия запрета на тонировку боковых стекол. Так, например, в жаркую погоду для охлаждения салона приходится включать кондиционер, что увеличивает расход топлива. Экономные водители этого не делают, и жара в машине может негативно влиять на их самочувствие. Боковая тонировка позволит если не полностью, то хотя бы частично решить эту проблему. При этом авторы законопроекта подчеркивают, что снять ограничения нужно только на тонировку передних боковых стекол, а в отношении лобового стекла запрет сохранится.
«Необходимо, чтобы осталась возможность просматривания салона извне с целью определения ситуаций, которые могут быть потенциально опасными. Нередки случаи, когда водителям требуется срочная медпомощь либо когда они сами демонстрируют неадекватное поведение, и в таких случаях инспекторы ГИБДД должны иметь возможность выявлять и пресекать подобные ситуации», — говорится в пояснительном документе.
Предложение пока не подступило для рассмотрения в Госдуму.
Похожие инициативы озвучивались и ранее, но до сих пор ни к чему не привели. Например, летом 2022 года партия ЛДПР уже поднимала вопрос отмене штрафов за автомобильную тонировку, но в Госдуме его так и не рассмотрели.
Согласно действующим правилам, штраф за тонировку, не соответствующую техрегламенту (светопропускаемость лобового и передних боковых стекол менее 70 процентов), на сегодняшний день составляет 500 рублей. В случае отказа от снятия пленки он не увеличивается, однако водитель может получить еще один штраф, административный арест на 15 суток либо обязательные работы на срок от 40 до 120 часов — уже за неповиновение сотруднику полиции.]]></text>
</doc>
