<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новому Corvette E-Ray запретили участвовать в клубных гонках]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Ильин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[corvette]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[chevrolet]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-23T07:07:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новому Chevrolet Corvette E-Ray запретили участвовать в клубных гонках. Национальный совет клубов Corvette (NCCC) обновил свод внутренних правил и оказалось, что флагману марки будут не рады на клубных мероприятиях. Владельцам гибридов предписано парковаться на расстоянии не менее 30 футов (девять метров) от строений и других машин, а на трек версию E-Ray не выпустят вовсе. Причина прозаична: в NCCC опасаются возгораний аккумуляторов.
Обновлённый свод правил NCCC исключает участие всех электромобилей и гибридов в клубных гонках по соображениям безопасности. Более того, на мероприятиях под эгидой NCCC бензин-электрические модели окажутся изгоями из-за жёстких требований к парковке. Под действие запрета попадает новейший Corvette E-Ray с полным приводом и 665-сильной установкой.
В NCCC не комментируют курьёзную ситуацию, но на профильных форумах не сомневаются, что бан версии E-Ray обусловлен заботой о безопасности. Организаторы не готовы брать на себя ответственность в случае чрезвычайной ситуации. Проблема в том, что потушить гибрид сложнее, чем обычный автомобиль, а аварийно-спасательные бригады рискуют получить удар током, если батарея будет повреждена в результате инцидента.
О сложностях, связанных с тушением электромобилей и гибридов, давно говорят американские пожарные. Литий-ионные тяговые батареи склонны к повторному воспламенению, а инструктаж по работе с горящими ячейками прошли не все огнеборцы.]]></text>
</doc>
