<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Тюнеры сделали Ferrari F8 Spider широким и агрессивным]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Пономарёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[f8 tributo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[тюнинг]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ferrari]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-30T10:00:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Американская компания Creative Bespoke выпустила агрессивный тюнинг для Ferrari F8. В 2019 году Ferrari представила среднемоторный спорткар F8 Tributo, который стал преемником модели Ferrari 488 GTB. За прошедшие с момента премьера годы автомобиль получил только открытую версию Ferrari F8 Spider, но о заводских лимитированных версиях речи пока не идёт. Поэтому исправить это упущение решили независимые тюнинг-ателье — в частности, Creative Bespoke сделало уникальный родстер. Специалисты из Аризоны подготовили для спорткара масштабную программу доработок внешнего вида.
Автомобиль получил углепластиковый аэродинамический обвес, расширяющий кузов. Новый передний бампер с развитым сплиттером, новые пороги, новый задний бампер с массивным диффузором, а также накладки на колёсные арки с множеством воздуховодов придают автомобилю вид гоночного купе категории GT3, но без антикрыла.
Внешний вид дополняют разноразмерные — 21 дюйм спереди и 22 дюйма сзади — колёса MVForged Aero+, а также заниженная подвеска. Родстер окрашен в белый цвет с чёрно-красной полосой, а на отдельных элементах использован итальянский триколор. Салон отделан красной кожей с чёрно-белыми вставками.
Изменением экстерьера и интерьера в компании не ограничились. В Creative Bespoke заявляют некий комплект Stage 2 для повышения мощности силовой установки, но насколько вырастает отдача — не сообщается. Стандартный Ferrari F8 Spider, напомним, оснащается 3,9-литровым V8 с двумя турбонагнетателями мощностью 720 лошадиных сил и 770 Нм, который сочетается с 7-ступенчатой роботизированной коробкой передач.]]></text>
</doc>
