<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Great Wall озвучил ожидаемую цену вездехода Tank 300 с мотором V6]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Ильин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[tank]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[внедорожники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[300]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-17T21:21:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Рамный вездеход Great Wall Tank 300 с V6: цена и характеристики. Пресс-служба бренда Tank поделилась подробностями разработки «трёхсотого» с 3,0-литровым мотором. Профинансировать создание новинки хотят с помощью краудфандинга, причём у поклонников будет ровно месяц с 30 марта по 30 апреля, чтобы собрать тысячу депозитов по 20 000 юаней от уникальных заказчиков. Взносы учтут в цене вездехода, которая составит от 350 000 юаней.
Планы выпуска Tank 300 с двигателем V6 обнародовали на прошлой неделе, но теперь план Great Wall стал конкретнее. Автопроизводитель хочет собрать 20 миллионов юаней (эквивалент 2,9 миллиона долларов) и гарантированные предзаказы от тысячи клиентов, чтобы разработка новой топ-версии была экономически целесообразна.
Основой Tank 300 с двигателем V6 послужит экстремальная модификация Frontier Edition. Цены на 2,0-литровые рамные вездеходы с «турбочетвёркой» (227 сил, 387 Нм) стартуют с 280 тысяч юаней (3,13 миллиона рублей), то есть перепалата за мощный мотор составит минимум 70 тысяч юаней (780 тысяч рублей) или около 25 процентов.
По предварительной информации 3,0-литровый V6 позаимствуют у Tank 500, причём агрегат разовьёт те же 360 лошадиных сил и 500 Нм крутящего момента. Клиенты Great Wall, которые поучаствуют в краудфандинге, получат скидку при покупке внедорожника и возможность кастомизировать автомобиль. Само собой, депозит в 20 тысяч юаней позволит получить новинку в числе первых.
Если Great Wall соберёт нужную сумму, то в серию шестицилиндровый Tank 300 пойдёт во втором квартале 2024 года. Об экспортных планах говорить преждевременно. В Россию уже налажены официальные поставки «трёхсотых»: цены стартуют с 3,7 миллиона рублей, выдача машин начнётся весной.]]></text>
</doc>
