<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В США за бесценок продают редкий минивэн Mercedes-AMG]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Ильин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[mercedes-benz]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[аукционы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[mercedes-amg]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-02T06:35:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В США пустят с молотка редкий шестиместный минивэн Mercedes-AMG. В Калифорнии появился в продаже аутентичный Mercedes-Benz R 63 AMG с пробегом 144 тысячи миль (эквивалент 232 тысяч километров). За четыре дня до окончания торгов за автомобиль готовы заплатить всего 20 тысяч долларов (1,6 миллиона рублей), так что цена приемлемая. К недостаткам продавец относит неисправность электропривода пятой двери и переднего левого парктроника.
Mercedes-Benz R 63 AMG выпускался в течение одного модельного года. В современной линейке AMG однообъёмник можно считать одним из самых редких и недооценённых. У автомобиля из США прозрачная история без аварий, а индивидуальные доработки сводятся к установке кастомных колёс в духе W100 и багажника на крышу.
Кузов и салон сохранились в первозданном виде, а отличное техническое состояние подтверждается дилером. Полгода назад R 63 AMG прошёл большое ТО и получил новый радиатор, пневмостойки, задние амортизаторы и аккумуляторную батарею. Ремонт за 16 лет свёлся к косметическим окрасам переднего бампера и заднего правого крыла.
По технике минивэн повторяет кроссоверы из Аффальтербаха. Под капотом 6,2-литровый V8 (510 сил, 630 Нм), который сочетается с 7-ступенчатым автоматом и системой полного привода 4Matic. В богатую комплектацию входят панорамная крыша, круиз-контроль, мультиконтурные спортивные кресла, пневмоподвеска и выхлоп AMG.
Минивэны Mercedes-AMG продавались плохо, но теперь мизерный тираж может стать одной из причин повышения инвестиционной привлекательности модели. Аукцион завершится 7 апреля, и у соискателей есть шанс за бесценок приобрести редкий и харизматичный автомобиль.]]></text>
</doc>
