<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Acura рассекретила дату премьеры новой Integra Type S]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Пономарёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[honda]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[integra]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[acura]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-20T14:01:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Acura раскрыла дату презентации спорткара Integra Type S. В начале декабря 2022 года фирма поделилась первой информацией о «заряженном» лифтбеке Integra Type S. Модификация с двигателем от «горячего» хэтчбека Civic Type R будет оснащена «механикой» и дифференциалом повышенного трения уже в базовой комплектации. Естественно, новинка не сможет обойтись без спортивного декора кузова и спортивного же оформления салона. Премьера флагманской модификации состоится уже в следующем месяце. Другой информации о новинке нет, но ранее сообщалось о наличии усиленных тормозов и перенастроенной подвески.
Стандартная версия новой Acura Integra заимствовала у последнего поколения хэтчбека Honda Civic не только платформу, но и 203-сильный бензиновый турбомотор 1.5 от «подогретого» исполнения Civic Si. Для базовой модели предусмотрен либо вариатор, либо механическая коробка передач.
По аналогичному рецепту создана и новая Integra Type S, но на сей раз её технически унифицируют с Civic Type R. Acura подтвердила, что под капотом лифтбека появится турбомотор 2.0 VTEC в сочетании с 6-ступенчатой короткоходной механической коробкой передач. Силовой агрегат будет развивать 320 лошадиных сил и 420 Нм.
Тизер намекает на спортивный обвес кузова и особый декор. Премьера новой Acura Integra Type S состоится в рамках гонки Acura Grand Prix of Long Beach, которая пройдёт в США 14-15 апреля. Все характеристики модели и её стоимость будут раскрыты во время презентации. Новинка будет эксклюзивом для рынка Северной Америки.]]></text>
</doc>
