<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Bugatti выпустила карбоновое яйцо по цене суперкаров Lamborghini]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[фан]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[bugatti]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-04T19:04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Bugatti показала уникальное карбоновое яйцо стоимостью 200 000 долларов. Эксклюзивный аксессуар разработали совместно с ювелирами из фирмы Asprey. Специалисты выпустят всего 111 необычных арт-объектов, которые представляют собой яйцо на подставке, отделанное драгоценными материалами. Вместе с аксессуаром, который отсылает к истории Bugatti, покупатели получат персонализированный NFT-токен. Стоимость новинки сопоставимо с ценами на суперкары Lamborghini.
Внешняя оболочка яйца выполнена из карбона и покрыта специальной решеткой, которую можно изготовить из золота или серебра. По словам создателей, аксессуар отсылает к высказыванию отца Карло Бугатти, который назвал яйцо совершенной природной формой.
Другой отсылкой являются силуэты слонов на поверхности арт-объекта, которые представляют собой интерпретацию скульптуры под названием «Танцующий слон», которую Этторе Бугатти использовал для украшения гиперкара Type 41 Royale. Ювелиры сообщили, что внутри яйца воссоздали точную копию штаб-квартиры компании в Мольсайме.
Первые сто карбоновых яиц получат упрощенную отделку и будут предложены покупателям по цене от 20 000 до 50 000 долларов. Финальные 11 экземпляров выполнят в эксклюзивных цветах, а также украсят бриллиантами. Стоимость роскошных аксессуаров составит около 200 000 долларов.
В середине марта Aston Martin совместно со швейцарской компанией Girard-Perregaux выпустили уникальные (https://motor.ru/news/aston-watch-19-03-2023.htm) часы. Продажи эксклюзивного аксессуара намечены на лето 2023 года.]]></text>
</doc>
