<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[АвтоВАЗ выпустит новое семейство автомобилей Lada X-cross]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[lada]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автоваз]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[faw]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автопром]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-25T09:46:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новое семейство автомобилей марки Lada назовут X-cross. Как рассказал журналистам глава АвтоВАЗа Максим Соколов, линейку Lada X-cross (встречается и написание X-Cross) будут производить на мощностях бывшего завода Nissan в Санкт-Петербурге. Первенца этой линейки уже показали официальным дилерам Lada — им оказался кроссовер, получивший имя X-cross 5, который на деле является перелицованным китайским FAW Bestune T77. Cборка Lada X-cross 5 начнется летом.
Как сообщает РИА «Новости», АвтоВАЗ ведет переговоры с тремя крупнейшими китайскими автоконцернами по сборке машин под брендом Lada на трех своих заводах — помимо сборочной площадки в Санкт-Петербурге это ЛЗТ в Тольятти (бывший GM-Avtovaz) и предприятие в Ижевске, где до весны прошлого года производили Lada Vesta. Это говорит о том, что потенциально у АвтоВАЗа могут появиться еще два новых семейства автомобилей, помимо X-cross.
«Это будут семейства не только в традиционных классах B или B+, в котором мы работаем, — подчеркнул Соколов. — Мы делаем революционный шаг в новые для Lada классы: С, в котором будут производится кроссоверы, и D — в нем будут как кроссоверы, так и седаны».
Упомянутый X-cross 5 представляет собой переднеприводный кроссовер С-класса. Его технические характеристики пока не обнародованы, однако можно предположить, что он получит тот же мотор, что и китайский FAW Bestune T77, на базе которого он построен. Это бензиновая «турбочетверка» объемом 1,5 литра мощностью 160 лошадиных сил, которая может работать как с шестиступенчатой «механикой», так и с семиступенчатым преселективным «роботом». Сам Bestune T77 официально представлен на российском рынке и стоит от 2 169 000 до 2 432 000 рублей.
В ходе дилерской конференции, на которой FAW Bestune T77 предстал в облике Lada X-cross 5, было объявлено, что модель встанет на конвейер бывшего завода Nissan в мае-июне, и до конца 2023 года с будет выпущено до 10 тысяч новых кроссоверов. При этом в самом АвтоВАЗе пока не анонсировали сборку машин в партнерстве с FAW.]]></text>
</doc>
