<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Россию привезли самые маленькие электрические кабриолеты в мире]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-16T18:51:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В российских автосалонах продают электрокабриолеты Wuling Mini EV за 1,6 миллиона рублей. По данным «Газеты.Ru», партию компактных китайских моделей привезли по схеме параллельного импорта сразу несколько дилеров из Приморского края и Амурской области. К покупке доступны батарейные машины 2022 и 2023 годов выпуска. Ознакомиться с доступными предложениями продавцов можно на популярных интернет-площадках по продаже транспортных средств.
Wuling Мini EV, представленный в Китае в конце 2022 года, считается самым маленьким серийным кабриолетом в мире. При 3059-миллиметровой длине колесная база электрокара составляет всего 2010 миллиметров. Салон машины вмещает двух пассажиров. В списке опций присутствует камера заднего вида, кондиционер, а также электростеклоподъемники и мультимедийная система.
В движение модель приводит электромотор расположенный на задней оси, отдача которого составляет 41 лошадиную силу. Благодаря литий-железо-фосфатной батарее емкостью 26,5 киловатт-часов без подзарядки электромобиль может проехать до 280 километров. Максимальная скорость кабриолета составляет сто километров в час.
Минимальная стоимость Wuling Мini EV в России составляет 1,6 миллиона рублей. За такую цену приобрести кабриолет можно у продавца из Владивостока. Дилер из Благовещенска оценил электрокар на миллион рублей дороже.
Летом прошлого года компания MINI построила электрический кабриолет Cooper SE. Батарейную модель в единственном экземпляре собрали для демонстрационных целей.]]></text>
</doc>
