<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Кроссовер Jaecoo 7, который появится в России, показали в движении]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[chery]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кроссоверы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-03T15:52:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Китайский кроссовер Jaecoo 7 для России показали на новых кадрах. Компания Сhery опубликовала официальный ролик, посвященный новинке суббренда Jaecoo: «семерку», которая уже подтверждена для российского рынка, впервые показали в движении. При этом никаких новых подробностей не приводится — практически вся информация о модели была раскрыта в ходе презентации на Шанхайском автосалоне.
Известно, что Jaecoo 7 — это глобальная модель, которая будет продаваться за пределами Китая, в том числе в России и Казахстане, странах Латинской Америки, Юго-Восточной Азии и Ближнего Востока. Сам же суббренд Jaecoo позиционируется как «ответвление» Omoda, который будет выпускать автомобили с оригинальным дизайном с собственным логотипом, но построенные на базе существующих машин Chery. Так, например, Jaecoo 7 — это перелицованный Chery TJ-1, а кроссовер с индексом 9 — представленный недавно Tiggo 9.
«Семерку» можно узнать по массивной радиаторной решетке с вертикальными хромированными ламелями, «пиксельным» дневным ходовым огням и единому заднему фонарю. На статусность модели намекают выдвижные дверные ручки и стильный салон с большими экранами.
Что же касается двигателя, то для Jaecoo 7 заявлен бензиновый четырехцилиндровый турбомотор объемом 1,6 литра, который развивает 197 лошадиных сил. Пару ему составляет семиступенчатый «робот» с двумя сцеплениями, а привод может быть передним или полным.
В России марка Jaecoo будет представлена во второй половине 2023 года, ее продажами займется Omoda. Jaecoo 7 может появиться в продаже уже к концу лета, а следом на рынке ожидается и второй кроссовер, Jaecoo 9.]]></text>
</doc>
