<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Хакеру потребовалось меньше двух минут, чтобы взломать Tesla Model 3]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[tesla]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[технологии]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-28T11:50:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На взлом электрокара Tesla Model 3 у хакеров ушло меньше двух минут. Эксперимент по взлому электромобиля проводился в рамках соревнований Pwn2Own в Ванкувере ранее в этом месяце. Там специалисты по кибербезопасности из разных стран участвуют в конкурсах и получают денежные призы. Одним из таких конкурсов и был взлом Tesla: у участников было 10 минут и две попытки. За первую победитель получил 100 тысяч долларов, а за вторую — 250 тысяч.
Менее чем за две минуты сотруднику французской компании Synacktiv, занимающейся кибербезопасностью, удалось взломать медиакомплекс Tesla Model 3 и получить root-доступ к основным подсистемам. Для атаки применялись эксплойты на основе heap overflow и out-of-bounds write error, использующие уязвимости в Bluetooth-чипе. Как сообщает Jalopnik, письмо с данными об уязвимости электрокара было направлено в Tesla, однако автопроизводитель пока его не прокомментировал.
Кстати, это не первый взлом электрокаров Tesla в рамках конференции Pwn2Own: еще в 2019 году хакерам удалось получить доступ к Model 3, и тогда компания пообещала выпустить обновление, устраняющее уязвимость.
Ранее специалисты компании NCC Group обнаружили в электрокарах Tesla уязвимость, которая позволяет разблокировать замки всего за 10 секунд хоть с другого края света. Подключив к ноутбуку ретрансляционное устройство, хакеру удалось перехватить сигнал со смартфона владельца Tesla Model Y и обмануть «умный» замок. Система распознала телефон, как будто он находился рядом с автомобилем, и разблокировала двери.]]></text>
</doc>
