<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[BMW: электрические М-модели скоро станут популярнее топливных]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[электрокары]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[bmw]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-20T13:01:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Электрические «эмки» обойдут по продажам топливные через пять лет, считают в BMW. Компания с энтузиазмом смотрит в электрическое будущее: к 2027 году М-подразделение будет продавать больше электрокаров и гибридов, чем машин с чистыми двигателями внутреннего сгорания, прогнозирует руководитель BMW M Франк ван Мил. Уже через год доля электромобилей превысит 50 процентов, а еще через два года всего около 10 процентов продаваемых «эмок» будут оснащаться ДВС.
Сейчас в модельном ряду BMW M только два электрокара — i4 M50 и iX M60. В 2023 году к ним должны присоединиться электроседаны i7 M70 (G70) и i5 M60 (G60).
Кроме этого, подразделение готовит «заряженный» электромобиль M EV, прототип которого показали в проморолике в августе минувшего года. В его основу лег серийный i4 M50, переделанный в купе. Подробностей о «технике» нет, но новинке обещаны сразу четыре электромотора — по одному на каждом колесе — и система полного привода M xDrive.
Прогнозы BMW M рифмуются со статистикой уже сейчас. По итогам 2022 года, в котором подразделение отмечало 50-летний юбилей, его бестселлером внезапно стал электрокар. Речь идет о лифтбеке i4 M50 с 544-сильной двухмоторной установкой, который разошелся в количестве рекордных 177 тысяч экземпляров. При этом на топливные BMW и MINI спрос падает.
Согласно стратегии BMW, к 2024 году не менее 20 процентов выпускаемых автомобилей будут полностью электрическими. К 2025-му их число вырастет до 25 процентов, а к 2026-му — до 33 процентов. К концу десятилетия BMW Group намерена продать по всему миру более 10 миллионов электрокаров.]]></text>
</doc>
