<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Рамным пикапам Great Wall Poer добавили новый интерьер]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Ильин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[пикапы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[great wall]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-23T06:06:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[У рамных пикапов Great Wall Poer появился новый интерьер. Глобально обновлённое семейство Great Wall Cannon (на экспортных рынках Poer) дебютировало на автосалоне в Шанхае. Изменения в экстерьере точечные: заменены только передний бампер и радиаторная решётка. Салон совсем другой: переосмыслен весь интерфейс, упрощена центральная консоль, поменялась медиасистема, а топ-версиям теперь положена виртуальная «приборка» без козырька.
Снаружи Great Wall Poer образца 2023 года проще всего узнать по бамперу с круглыми противотуманками. Дизайн интерьера подражает роскошному грузовичку Shanhai Poer, разве что отделочные материалы проще, опций меньше, а экраны не столь внушительные.
Рабочие пикапы Great Wall Poer узнаваемы по аналоговой приборной панели с козырьком. В остальном грузовички унифицированы: отдельный блок климат-контроля остался в прошлом, перекомпонованы дефлекторы вентиляции, на центральном тоннеле стало больше кнопок, а дизайн джойстика автомата выполнен в соответствии с модой.
Единственное изменение по технике — невозможность заказать «механику» для топ-версий Great Wall Poer. Ручная коробка передач с шестью ступенями теперь положена только коммерческим грузовичкам. Двигатели прежние: Poer предлагается с бензиновым турбомотором 2.0 (190 сил, 360 Нм) и турбодизелем аналогичного объёма (163 силы, 400 Нм).
В России Great Wall Poer продаётся без малого два года, и обновлённые грузовички у нас наверняка появятся. А пока можно констатировать, что после рестайлинга пикап не подорожал: китайские цены варьируются в диапазоне от 127 до 260 тысяч юаней (эквивалент 1,5-3,1 миллиона рублей).]]></text>
</doc>
