<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новая Lada Vesta NG: оснащение и особенности всех комплектаций]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Ильин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[lada]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[vesta]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-28T12:12:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новая Lada Vesta NG: оснащение и особенности всех комплектаций. Тольяттинский портал RCI News поделился скриншотами слайдов с дилерской презентации флагмана АвтоВАЗа. Если верить буклету, на старте продаж Vesta NG предложат в четырёх исполнениях, причём в конфигуратор вернутся опции: даже для базовой версии можно будет заказать легкосплавные 16-дюймовые колёса, задние парктроники, а также обогрев передних сидений и ветрового стекла.
В базовой версии Comfort с 90-сильным 8-клапанным мотором 1.6 и «механикой» не придётся доплачивать за полностью светодиодную оптику, дисковые тормоза «по кругу», запуск двигателя с кнопки, системы ABS, EBD, BAS и «ЭРА-ГЛОНАСС», две подушки безопасности, кондиционер, электростеклоподъёмники спереди и сзади, мультируль с функцией управления бортовым компьютером, а также электрозеркала с обогревом.
Базовую Vesta NG будет легко отличить по штампованным колёсам, неокрашенным зеркалам и дверным ручкам, а также отсутствию аудиосистемы. Следующая комплектация Life отличится мультимедиасистемой с 7-дюймовым тачскрином и четырьмя динамиками, обогревом передних кресел, центральным подлокотником, а также водительским креслом с регулировкой высоты и поясничным упором.
На вершине линейки сборки Enjoy и Techno. У предмаксимальной версии добавляются обогрев ветрового стекла, подогрев руля, противосолнечные козырьки с макияжными зеркалами, задние парктроники и мультимедиасистема с поддержкой Hands Free, Apple CarPlay/Android Auto.
У топовых Vesta NG будет цифровая приборная панель на 10,25-дюймовом экране, мультимедиасистема с 10,4-дюймовым портретно-ориентированным тачскрином, USB-розетки для задних пассажиров, боковые подушки безопасности, а также комбинированная отделка салона.
Официальный старт продаж Vesta NG запланирован на май. На сайте АвтоВАЗа до сих пор сохранились прайс-листы на дорестайлинговые Lada Vesta: седан стоил от 1 121 900 рублей. Впрочем, дилеры продавали флагман АвтоВАЗа гораздо дороже, и теперь на заводе будут устанавливать максимально допустимые цены перепродажи, чтобы бороться с недобросовестными партнёрами.]]></text>
</doc>
