<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Представлен 748-сильный гибридный кроссовер BMW XM Label Red]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Носаченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[xm]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[bmw]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кроссоверы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-11T11:00:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания BMW представила 748-сильный кроссовер XM Label Red. От обычного XM он отличается декором кузова и салона, а также динамическими характеристиками. Так, на разгон до 100 километров в час XM Label Red тратит 3,8 секунды вместо прежних 4,3, а максимальная скорость с пакетом M Driver’s отныне составляет 290 километров в час, как у рестайлинговых X5 M / X6 M Competition. Кроссовер выйдет ограниченной серией из 500 экземпляров. Основными рынками для него называют Китай, США и Ближний Восток.
Вседорожник BMW XM выделяется своей неординарностью даже на фоне эпатажной «семёрки». Но покупателям такой дизайн нравится, поэтому в гамму добавлен ещё более экстравагантный XM Label Red. Его тираж ограничен 500 штуками. А основными рынками названы Китай, США и Ближний Восток — там приём заказов откроют уже в конце апреля. Отличаться от обычных XM «лейбл-реды» будут окрасом кузова BMW Individual Frozen Carbon Black с акцентами Toronto Red (можно заменить на чёрные), красными шильдиками и особой цветовой схемой салона.
При этом двигатель у XM Label Red тот же, что и у обычного XM — «битурбовосьмёрка» S68 объёмом 4,4 литра. Здесь она выдаёт 585 лошадиных сил и 750 Нм крутящего момента, хотя на стандартных машинах будет всего 489 сил и 650 Нм. Суммарная отдача гибридной системы — 748 сил и 1000 Нм вместо прежних 653 сил и 800 Нм. До ста кроссовер разгоняется за 3,8 секунды (было 4,3 с), то есть на уровне X5 M / X6 M Competition. Максимальная скорость — 250 километров в час «в базе» либо 290 с пакетом M Driver’s (+20 км/ч по сравнению со стандартным XM).
Тяговая батарея на XM Label Red тоже прежняя — номинальной ёмкостью 29,5 киловатт-часа. Но запас хода на электричестве чуть меньше: 75—83 километра, а не 82—88. Полный привод M xDrive идёт с активным задним дифференциалом и режимом 4WD Sand, разработанным специально для езды по песчаным дюнам. В подвеске используются адаптивные стойки и электромеханические стабилизаторы. Тормоза — M Sport с шестипоршневыми суппортами на передней оси. За отменный звук отвечает спортивная выхлопная система с бесступенчатой регулировкой клапанов.
Для BMW XM Label Red доступны фоновая подсветка, четырёхзонный климат-контроль, а также музыка Harman Kardon, которую можно заменить на Bowers & Wilkins с 1475-ваттным усилителем и четырьмя дополнительными динамиками в крыше. Штатно на кроссовере стоит медиасистема BMW Live Cockpit Professional, работающая под управлением BMW Operating System 8, а также набор электронных помощников. Это, помимо прочего, парковочный ассистент Parking Assistant Plus, системы удержания в полосе и отруливания от внезапных препятствий.]]></text>
</doc>
