<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Посмотрите на главу гоночной команды за рулём супергибрида Ford Puma Rally1]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Пономарёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[автоспорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ford]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[puma]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-18T15:00:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Глава гоночной команды M-Sport лично испытал супергибрид Ford Puma Rally1. Руководители гоночных коллективов большую часть времени занимаются офисной рутиной или оперативным управлением во время гоночного уик-энда, но иногда меняют униформу команды на гоночную экипировку и садятся за руль спортивной техники. Как это сделал руководитель британской компании M-Sport Мальколм Уилсон, который лично протестировал гоночный Ford Puma Rally1 для чемпионата мира по ралли WRC. 500-сильный кроссовер оставил у бывшего гонщика, а ныне руководителя яркие впечатления.
В прошлом сам профессиональный раллист Мальколм Уилсон на тестовой трассе, которая располагается неподалёку от старинной усадьбы Довенби-Холл, где M-Sport строит свои автомобили.
Глава компании сел за руль клиентской машины, которую его подопечные создали для греческого раллиста Журдена Сердеридиса. Напомним, Puma WRC Rally1 стал первым электрифицированный гоночным автомобилем в истории компании Ford.
В движение ралли-кар приводит 1,6-литровый турбодвигатель EcoBoost и 100-киловаттный электромотор, который питает батарея емкостью 3,9 киловатт-часа. Аккумулятор можно заряжать с помощью внешнего источника питания в специальных точках обслуживания между этапами, при этом перезарядка занимает всего 25 минут.]]></text>
</doc>
