<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российский блогер разобрал пикап Dongfeng с техникой Nissan]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Ильин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[пикапы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[видео]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[dongfeng]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-24T18:18:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российский блогер разобрал пикап Dongfeng, унифицированный с Nissan. Обозреватель YouTube-канала «Клубный сервис» Илья Свиридов наглядно показал общность грузовичка DF6 с японским исходником. На обзор попала версия с автоматом ZF, турбодизелем объёмом 2,5 литра и подключаемым полным приводом: в России такую можно приобрести за 2,9 миллиона рублей. Речь идёт о неофициальных поставках Dongfeng DF6 с китайского завода Zhengzhou Nissan.
Dongfeng DF6 сертифицировали в России более года назад, однако китайская марка получила Одобрение типа транспортного средства на утилитарную версию с 5-ступенчатой «механикой». На обзоре у «Клубного сервиса» модификация с автоматом ZF, то есть поставка неофициальная. На российском сайте Dongfeng пикапа DF6 тоже нет.
Илья Свиридов отметил, что «родство» с Nissan прослеживается в целом ряде мелких и крупных деталей: у Navara позаимствован кузов характерной формы, совпадают обшивки потолка, дверные ручки, клавиши управления светом и блок климата. Шумоизоляции минимум, зато проводка смотана неплохо, кузов аккуратно проварен, есть мощные усилители пола и потолка.
Из минусов обозреватель «Клубного сервиса» отметил отсутствие антикоррозионной обработки, хлипкие задние амортизаторы, барабанные задние тормоза и поверхностную ржавчину на внутренних и наружных гранатах приводов. Технические решения проверенные: сзади неразрезной мост подвешен на рессорах, спереди подвеска с мощными рычагами, классическое реечное рулевое управление с гидроусилителем, рама проварена корабельным швом.
Гамма официально поставляемых в Россию пикапов ограничена продукцией Great Wall и моделями Ульяновского автозавода. Новичок Dongfeng стоит сравнимо с базовым GWM Wingle 7, но может похвастать японской родословней, а потому Илья Свиридов посчитал «китайца» интересным рабочим автомобилем.]]></text>
</doc>
