<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России появились иранские седаны Iran Khodro за 1,5 млн рублей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[iran khodro]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-25T10:48:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России стартуют продажи иранских седанов Iran Khodro Tara стоимостью 1,5 миллиона рублей. На сегодняшний день иранский седан с ценой в 1,529 миллиона рублей является самой доступной иномаркой на нашем рынке. Как сообщает Autonews.ru, модель Tara уже в апреле поступит на склады дилера «Рольф» — ранее утверждалось, что он выступает эксклюзивным представителем Iran Khodro в России, но оказалось, что это не так.
Автомобили Iran Khodro поставляют в Россию по параллельному импорту. И «Рольф» пока возит только одну модель, седан Tara. Тара выступает в одном классе с Renault Logan, Hyundai Solaris и Kia Rio, а в основе четырехдверки лежит платформа Peugeot 208.
Iran Khodro Tara комплектуется французским атмосферным двигателем объемом 1,6 литра, который развивает 113 лошадиных сил. Коробки передач две на выбор — механическая на пять ступеней и шестидиапазонный автомат. Модификация с автоматической трансмиссией стоит минимум 1,7 миллиона рублей.
«Рольф» ожидает поступление партии из 30 экземпляров Tara в конце апреля, а в салонах седаны появятся в мае. Следом привезут еще 60 иранских машин. Дилер обещает гарантию на два года или 60 тысяч километров пробега.
На прошлой неделе «Рольф» разослал пресс-релиз, в котором утверждалось, что компания выступает эксклюзивным представителем Iran Khodro в России. В нем же упоминались три модели, Tara, Soren и Dena (седаны С-класса). Однако вскоре новость об этом была удалена с сайта дилера. Теперь в «Рольфе» говорят лишь о поставках иранских автомобилей по параллельному импорту.]]></text>
</doc>
