<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Кроссовер Hyundai Mufasa показали на официальных фотографиях]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Носаченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[hyundai]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кроссоверы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-13T17:11:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Hyundai раскрыла внешность нового кроссовера Mufasa. Он отпразднует премьеру на автосалоне в Шанхае и уже летом поступит в продажу. Вседорожник оснастят «атмосферником» 2.0 и шестидиапазонным «автоматом». Привод будет только передним. Выпуском машин займется завод Beijing Hyundai в Шуньи, совместное предприятие BAIC Motor и Hyundai Motor Company. По данным местых СМИ, в модельном ряду Hyundai кроссовер Mufasa фактически заменит ix35.
Компактный кроссовер Hyundai Mufasa дебютирует на выставке Auto Shanghai через несколько дней и уже летом выйдет на китайский рынок. Там его предложат с «атмосферником» Smartstream G2.0 MPi и шестидиапазонным «автоматом». Выпускать машины будет завод Beijing Hyundai, совместное предприятие BAIC Motor и Hyundai Motor Company. И по некоторым данным, «Муфасой» заменят локальный ix35.
Серийному автомобилю, названному в честь персонажа мультфильма «Король Лев», предшествовал концепт Mufasa Adventure. Он щеголял «зубастыми» колёсами, расширенными арками, прожекторами на крыше и агрессивными бамперами с выставленными напоказ буксирными проушинами. Такая атрибутика переднеприводному кроссоверу, конечно же, ни к чему. А вот для привлечения внимания потенциальных покупателей — в самый раз.
Информации о планах Hyundai продавать Mufasa за пределами Китая пока нет. Впрочем, сейчас ничто не мешает ввезти такую машину по параллельному импорту. Таким способом к нам что только не попадает, от минивэна Geely Jiaji L и лифтбека Volkswagen Lamando L до седана Changan Eado и 530-сильного электрокара BYD Seal.]]></text>
</doc>
