<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Россию привезли партию автомобилей Lynk & Co]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[geely]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кроссоверы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[lynk & co]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-04T11:30:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России появились шведско-китайские кроссоверы марки Lynk & Co. Lynk & Co принадлежит холдингу Geely, и официально этот бренд в России не представлен. Дилер «БорисХоф», который официально продает в том числе Geely, привез крупную партию моделей Lynk & Co 05 и 09 — они уже доступны для тест-драйва и на них распространяется двухлетняя дилерская гарантия (или 100 тысяч километров пробега).
На данный момент в наличии 61 автомобиль — это 34 экземпляра Lynk & Co 05 и 27 гибридных кроссоверов 09. Кросс-купе 05 по габаритам сравним со знакомой россиянам Geely Tugella: в движение его приводит 2,0-литровый двигатель на 254 лошадиные силы, который работает в связке с восьмидиапазонным автоматом Aisin. Привод у такого кроссовера полный, а стоит он от 5 290 000 рублей.
Набор оснащения богатый: заявлены подогрев и вентиляция передних кресел, панорамная крыша, двухтомный климат-контроль, адаптивный круиз-контроль, комплекс систем безопасности и аудиосистема с 10 динамиками.
Более крупный Lynk & Co 09 — это флагман марки, который превосходит по габаритам соплатформенный Volvo XC90. У российского дилера модель представлена с гибридной установкой (431 лошадиная сила), полным приводом и функцией подзарядки. Цены — 7 207 467 и 8 375 435 рублей.
У этого кроссовера имеются пневмоподвеска, кресла с подогревом, вентиляцией и массажем, четырехтомный климат-контроль, премиальная аудиосистема с 14 динамиками, панорамная крыша с люком, адаптивный круиз-контроль и два десятка электронных ассистентов.
По информации портала «[Китайские автомобили]»(https://xn----7sbbeeptbfadjdvm5ab9bqj.xn&ndash;p1ai/2023/05/04/lynk-co-v-rossii-3/), первые выдачи автомобилей Lynk & Co клиентам начнутся после перехода ЭПТС в статус действующих — это вопрос ближайших нескольких дней.]]></text>
</doc>
