<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России продали рекордное количество новых автомобилей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[авторынок]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[продажи]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-02T10:34:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В последнюю неделю апреля в России продали рекордное за год количество новых автомобилей. По данным «Автостата», за 17-ю неделю 2023 года (с 24 по 30 апреля) было реализовано 24 719 новых транспортных средств, что является рекордным показателем с марта 2022-го. 78 процентов из этих 24,7 тысячи — это легковые автомобили (19 330 штук), еще 13 процентов — грузовики (3 182 штуки), еще восемь процентов — легкий коммерческий транспорт (1 890 штуки). Еще чуть больше одного процента пришлось на автобусы (317 штук).
Более высокие объемы продаж транспортных средств последний раз наблюдались с 7-й по 9-ю недели прошлого года (свыше 30 тысяч проданных машин). А уже начиная с 10-й недели года (14-20 марта 2022-го) объемы продаж пошли на спад. С тех пор наибольший результат был зафиксирован только по итогам 13-й недели 2023 года, когда было реализовано 23 817 машин.
Стоит отметить, что «Автостат» приводит статистику продаж, ссылаясь на данные АО «Электронный паспорт», то есть учитывается количество выданных электронных паспортов транспортных средств. Позже будет опубликована и альтернативная статистика Ассоциации европейского бизнеса, которая оперирует к данным, предоставленным дилерами и официальными представительствами оставшихся в России автомобильных марок.
Между тем, в конце апреля Южная Корея ввела жесткие ограничения на поставки в Россию автомобилей дороже 50 тысяч долларов и запчастей к ним. С 28 апреля список запрещенных к ввозу товаров в Россию и Беларусь увеличился с 57 до 798 позиций — для того, чтобы экспортировать товары из этого перечня, необходимо необходимо получить специальное разрешение у правительства. Соответственно, поток товаров из Южной Кореи в Россию (в том числе и через третьи страны) заметно сократится.]]></text>
</doc>
