<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Первый седан Exeed: название и фотографии]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[exeed]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электрокары]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[китай]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-13T16:16:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Exeed частично рассекретила свой первый седан Exlantix. Как отмечают в российском офисе марки, название модели является производным от английского обозначения Атлантиды — Atlantis. Любопытно, что в экспортной линейке премиального суббренда Chery уже есть автомобиль с названием AtlantiX. Вместе с названием Exeed частично рассекретил внешность будущей новинки, опубликовав закамуфлированные фотографии. Также отмечается, что он будет первенцем целой серии электромобилей.
На снимках можно разглядеть силуэт автомобиля без деталей, так как он обернут в маскировочную пленку. Шестиугольники в узоре — производные от шестиугольной решетки углерода, а зеленый цвет отсылает к экологичной силовой установке. Exeed отмечает, что дизайн новинки выглядит стремительным за счет удлиненного капота и задней части, выполненной «в стиле sportback».
В конце марта седан Exeed, тогда известный под кодовым именем Е03, сфотографировали без камуфляжа. Однако кузовные панели были подогнаны неидеально, так что возможно, что шпионам попалась предсерийная версия. Седан получил вытянутую диодную оптику и спрятанные дверные ручки. В длину он достигает 4,95 метра — то есть, относится к D-классу.
В салоне, который тоже рассекречен, установлен крупный экран мультимедийной системы, цифровая «приборка» и аудиосистема с 23 динамиками. Также в список оснащения может войти автопилот третьего уровня.
E03 прочили электромотор на задней оси, независимую подвеску и софт от компании Huawei. По предварительным данным, новинка будет разгоняться с нуля до 100 километров в час за три секунды, а батареи CATL позволят проезжать 550-650 километров без подзарядки.
Ожидается, что новинку полностью рассекретят в рамках автосалона в Шанхае, запланированного на 18-27 апреля.]]></text>
</doc>
