<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Видео: Kia EV6 построили в натуральную величину из кубиков Lego]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ev6]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[lego]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[видео]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[kia]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-13T20:14:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Сети показали полномасштабный макет Kia EV6, построенного из конструктора Lego. Созданием копии автомобиля в натуральную величину занималась итальянская компания BrickVision. Необычный проект под названием Brick to the Future художники подготовили к Миланской неделе дизайна, которая стартует 17 апреля 2023 года. Всего на создание полноразмерной копии электрокара ушло 350 тысяч деталей, команда проекта работала над конструктором четыре месяца.
Проект Brick to the Future (в переводе — кирпичик в будущее) построили из 350 тысяч деталей Lego. Причем итальянские специалисты воспользовались разными стандартными наборами датской фирмы. На создание копии Kia EV6 конструкторам потребовалось четыре месяца. В результате экспертам удалось сделать детализированный полномасштабный электрокар, который оборудовали светодиодными лентами, имитирующими переднюю оптику и задние фонари.
Необычный проект специалисты представят в Миланской неделе дизайна. После окончания мероприятия игрушечный электромобиль перевезут в Kia Energy House, расположенный в Риме.
В ноябре прошлого года в парке развлечений «Леголенд» установили полноразмерный Ford F-150 Lightning, построенный из деталей датского конструктора. На создание копии электропикапа специалистам понадобилось более 320 000 кубиков.]]></text>
</doc>
