<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Посмотрите на самый дорогой в мире Nissan Skyline GT-R R34]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Носаченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[gt-r]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[аукционы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[skyline]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nissan]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-04T19:00:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Nissan Skyline GT-R из «Форсажа» может стать самым дорогим экземпляром спорткара. На торгах аукционного дома Bonhams за купе предлагают 1,2 миллиона долларов — почти 91 миллион рублей. Машина построена по спецификации Пола Уокера и снималась в четвертой части «Форсажа». Она оснащена деталями из каталога Nismo и креслами OMP — причем они остались в том положении, которое выставил Пол Уокер.
Этот Nissan Skyline GT-R, ввезенный в США как кит-кар и позднее снявшийся в четвертой части «Форсажа», имеет все шансы стать самым дорогим R34-м в истории. Сейчас на аукционе Bonhams за него предлагают 1 180 000 долларов (90,9 млн рублей), и ставку ещё могут перебить. Желанной для коллекционеров машину делает не столько его голливудское прошлое, сколько тот факт, что построена она в соответствии с пожеланиями Пола Уокера.
Спорткар оснастили выхлопом Nismo NE-1 и интеркулером Turbonetics, плюс повысили давление наддува, доведя отдачу до 550 лошадиных сил. Также на него поставили титановую распорку ARC, каркас безопасности, укороченные пружины Nismo и тормозами Rotora с шестипоршневыми суппортами спереди. Передний бампер и боковые юбки — это Nismo Version II. Капот — от East Bear. Внутри можно найти руль Momo, педали Nismo V-Spec, кресла OMP и дисплей Xenarc, подключенный к блоку управления двигателем.
Интересно, что уже после окончания съемок «Форсаж 4» спорткар конфисковала Пограничная служба США, поскольку сочла ввоз машины в страну незаконным. Начался долгий судебный процесс, но в 2012-м автомобиль внезапно был освобожден из-под ареста и экспортирован в Германию, где и находится по сей день. Двухдверку практически не эксплуатировали, лишь изредка выставляли на выставках. Поэтому будущему владельцу рекомендуют сразу после покупки провести полное техническое обслуживание.]]></text>
</doc>
