<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Иранские автомобили для России могут подешеветь при одном условии]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Кованов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[saipa]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[иран]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-02T10:13:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России могут снизиться цены на иранские автомобили. Такой прогноз изданию Autonews дал дистрибьютор иранской марки Saipa — компания «Лаки Кэренси». По их словам, стоимость бюджетных машин, которые первыми приедут в Россию, будет варьироваться от 13 до 22 тысяч долларов, что равно 1,014-1,716 миллиона рублей. Речь идет о хэтчбеке Quik и седанах Saina и Saina. В будущем они могут подешеветь, если стартует производство в соседней Белоруссии.
В «Лаки Кэренси» рассказали, что идут переговоры об организации сборки иранских машин на автомобильном заводе «Юнисон», находящемся в окрестностях Минска. У площадки уже есть опыт работы с иранским автопромом: ранее там собирали модели хорошо известного российским автовладельцам бренда Iran Khodro.
Если производство все же стартует, это позволит снизить стоимость иранских машин в России, так как не придется платить утильсбор. Кроме этого, уменьшатся таможенные расходы. Суммарная экономия составит до трех тысяч долларов (232 тысячи рублей) на один автомобиль.
Помимо «Лаки Кэренси», реализацией продукции Saipa в России будет заниматься компания «Бест Моторс». Первыми, как уже известно, на наш рынок выведут три модели — хетчбэк Quik и седаны Saina и Shahin. Старт продаж намечен на июнь 2023 года, а впоследствии иранцы планируют привезти к нам хэтчбек Atlas и пока не представленный кроссовер.
Ранее сообщалось, что Saipa рассматривает для локализации сборки и российскую площадку — экс-завод Nissan в Санкт-Петербурге. Также упоминался завод в петербургских Шушарах, где раньше выпускали грузовики немецкой MAN. Будет ли организовано производство и какую площадку в итоге выберут иранцы, выяснится уже после начала продаж.]]></text>
</doc>
