<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[АвтоВАЗ продал рекордное количество Lada Granta за апрель]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[рекорды]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автоваз]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[lada]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[granta]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[авторынок]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-03T11:25:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания АвтоВАЗ объявила об апрельском рекорде продаж Lada Granta. По итогам второго весеннего месяца дилеры отечественной марки реализовали 27 635 легковых и коммерческих Lada. Это на 225 процентов больше, чем год назад, однако сравнение идет с низкой базой апреля-2022. По сравнению с мартом 2023 года продажи тоже выросли — на 18,4 процента. Лучше всех показала себя Granta, установившая абсолютный рекорд за всю свою историю.
Самая дешевая модель Lada в апреле разошлась в количестве 19 899 экземпляров. К апрелю 2022 года продажи подскочили более чем в семь раз — на 665,9 процента, а к марту 2023-го увеличились на 22,4 процента. Такое количество «Грант» за месяц АвтоВАЗу удается сбыть впервые с момента запуска модели в 2011 году.
Другие модели, которые сейчас выпускает и продает автогигант, тоже демонстрируют рост спроса. Так, классическая Niva Legend нашла 3391 покупателя, что на 25,5 процента больше результата марта 2023 года и на 358,9 процента превышает показатель апреля-2022. Niva Travel продается чуть лучше: на ней остановили выбор 3891 россиянин (+4,6 процента к прошлому месяцу и +223,7 процента к апрелю прошлого года).
Уже скоро должны стартовать продажи «новой» Lada Vesta с приставкой NG. Флагман, отличившийся измененным дизайном и расширенным списком оборудования, поначалу будут предлагать только с 90-сильным «восьмиклапанником», а 16-клапанный мотор ему добавят в июне. При этом АвтоВАЗ пообещал, что Vesta будет значительно дешевле ожидаемого, и взял на особый контроль сообщения о дефектах — как от дилеров, так и от клиентов.]]></text>
</doc>
