<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Volkswagen Golf отправят в отставку. Девятого поколения не будет]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экология]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[golf]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[volkswagen]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-02T12:33:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Volkswagen попрощается с топливным Golf. Скорую отставку культовой модели анонсировал генеральный директор Volkswagen Томас Шефер в интервью немецкому изданию Automobilwoche. В рамках переключения на электрокары Volkswagen будет отказываться от моделей с двигателями внутреннего сгорания, и под нож ляжет в том числе Golf — модель следующего, девятого поколения не появится. Имя, однако, планируют сохранить — но выпустят под ним уже совсем другой автомобиль.
До конца 2023 года Volkswagen собирается выпустить Passat нового поколения в кузове универсал и Tiguan, а в 2024-м свет должен увидеть Tayron — компакт-кросс для китайского рынка, который возят в Россию по параллельному импорту. Еще через год немецкая марка представит обновленный T-Roc. По словам Шефера, это будут последние новые автомобили Volkswagen с ДВС. После этого разработка топливных машин остановится.
Что касается Golf, то модели восьмой генерации, представленной в 2019 году, обещано крупное обновление в 2024-м. В таком виде она должна остаться конкурентоспособной до конца десятилетия.
Девятого «Гольфа» с ДВС в планах Volkswagen нет, но он не собирается отказываться от популярного бренда. Ожидается, что он перейдет в наследство полностью «зеленому» автомобилю, который не подпадет под грядущий запрет на бензиновые и дизельные машины в Европе.
Причем Golf на электрической платформе MEB (Modularer Elektrifizierungsbaukasten), которая лежит в основе нынешних «электричек», не планируется. Он будет построен на новой платформе Scalable Systems Platform (SSP) и появится после 2028 года. Первенцем платформы должен стать передовой электроседан Trinity размером с ушедший Passat.
Также Шефер вновь намекнул на близкий конец Polo из-за будущего вступления в силу экологического стандарта «Евро-7». Такой стандарт сделает бюджетный автомобиль слишком дорогим, а потому его производство и продажа, вероятно, потеряют всякий смысл, сказал гендиректор.]]></text>
</doc>
