<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Марка Kaiyi, которую ждут в России, обновила компактные электрокары]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[электрокары]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[kaiyi]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-21T14:58:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Китайский автопроизводитель Kaiyi обновил электрокары, которые появятся в России. Речь идет о компактных городских электромобилях, которые дебютировали прошлым летом и по своим габаритам могут составить конкуренцию моделям Smart. Автомобили официально представят публике уже в июне текущего года, а к 2024 году они могут появиться и на российском рынке. Пока эту информацию невозможно ни подтвердить, ни опровергнуть, но автопроизводитель уже официально объявил о намерении выйти на наш рынок.
Оба автомобиля дебютировали летом прошлого года – компания представила их под маркой Cowin. На рынок вывели трехдверную версию iEA 01 и пятидверную с индексом 02. После модификации обе модели получили обновленный дизайн: электрокарам обновили оптику и бамперы, а также оформление задних стоек в стиле Smart.
Силовые установки оставили без изменений. Каждый ситикар оборудован одним электромотором мощностью от 48 до 68 лошадиных сил. Запас хода – от 120 до 400 километров. Кроме того, производитель рассматривает вариант добавить в моторную гамму гибридные модификации.
Автомобили китайской марки Kaiyi ждут в российских дилерских центрах в ближайшие дни. Сборку автомобилей уже наладили на мощностях калининградского Автотора, первой моделью для России станет седан E5.]]></text>
</doc>
