<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Россиянам разрешат покупать ОСАГО на месяц]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[законы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-18T14:26:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российским автомобилистам разрешат покупать страховой полис ОСАГО на один месяц. На сегодняшний день минимальный срок, на который водитель может оформить полис обязательного страхования, составляет один год. Однако авторы проекта настояли, что такие нормы не всегда удобны. В ходе рассмотрения законопроекта, Государственная дума приняла его в первом чтении, однако Банк России и Белый дом отметили, что поддерживают эти поправки лишь концептуально и что законопроект требует более детальной доработки.
Новые поправки на рассмотрение были внесены партией ЛДПР еще в июне прошлого 2022 года. На сегодняшний день оформить полис ОСАГО на короткий срок можно только в исключительных случаях: для перегона машины из города покупки до другого города постановки на учет или для использования на территории РФ машины, которая стоит на учете в другой стране.
В партии посчитали, что текущие нормы очень неудобны для водителей — бывают случаи, когда полис нужен на короткий срок, но оформить его нельзя, поэтому автомобилистам приходится оформлять полис на год, а затем расторгать договор со страховой. Депутаты отметили, что водителям проще заплатить штраф 800 рублей за езду без ОСАГО, чем покупать полис за несколько тысяч рублей ради одной поездки.
Правительство и Центральный банк поддержали поправки, но отметили, что нужно доработать механизм оформления краткосрочных полисов, чтобы свести к нулю риск мошеннических схем. А вот в Российском союзе автостраховщиков выступили против поправок. В РСА посчитали, что многие водители могут забывать вовремя продлевать срок действия полиса, из-за чего им придется возмещать ущерб в случае ДТП из своего кармана или через суд.
При этом размер штрафа за отсутствие ОСАГО также планируют увеличить, причем сразу в несколько раз. На сегодняшний день санкция за отсутствие страховки составляет 800 рублей, власти же предлагают увеличить эту сумму до 5 тысяч рублей.]]></text>
</doc>
