<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Страховщики рассказали о самых популярных иномарках в регионах России]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-16T15:06:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российский союз автостраховщиков перечислил иномарки, популярные в регионах. Наибольшая доля массовых машин зарегистрирована в Москве: на столицу приходится 6,9 процентов всех автомобилей Renault в стране. Лидирует она и по количеству автомобилей марок Nissan, Ford и Volkswagen. Все они, а также Chevrolet, входят в десятку самых распространенных брендов в России, хотя официально уже не поставляются.
Порядка 6,9 процента всех российских Renault ездит по дорогам Москвы, столько же зарегистрировано в Подмосковье. В Санкт-Петербурге числятся 4,5 процента, в Татарстане — 4,2 процента, в Башкортостане — 3,9 процента.
Nissan наиболее популярен в Москве, на которую приходится 11,8 процентов таких автомобилей. На втором и третьем местах также находятся Московская область и Петербург с показателями 8,1 и 4,3 процента соответственно. Далее следуют Краснодарский край с 3,9 процента и Свердловская область с 3,1 процента.
У Volkswagen результат аналогичный: лидирует Москва с 13,5 процента, за ней идут Подмосковье и Санкт-Петербург (8,5 и 6,5 процента). Нередко встречаются немецкие автомобили в Краснодарском крае (4,3 процента) и Татарстане (три процента).
А вот Chevrolet чаще можно увидеть на дорогах Московской области: на нее приходится 5,7 процента, а на Москву — пять процентов. За ними идут Краснодарский край (четыре процента), Свердловская область (3,8 процента) и Башкортостан (3,4 процента).
Порядка 12,5 процента российских Ford ездят по Москве, 9,6 процента — по ее области, 6,5 процента — по Санкт-Петербургу. Четвертое и пятое места снова у Краснодарского края и Свердловской области с четырьмя и 3,4 процента соответственно.
Официально эти иномарки в Россию уже не поставляют — только путем параллельного импорта. Компании постепенно избавляются от российского бизнеса. Так, на этой неделе о скорой продаже активов сообщил Volkswagen, а следом аналогичное заявление сделала входящая в немецкий концерн Skoda.]]></text>
</doc>
