<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владелец «Патриота» отсудил 2,6 млн у УАЗа за дефектный автомобиль]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[uaz]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-06T12:38:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Житель Санкт-Петербурга отсудил у компании УАЗ 2,6 миллиона рублей за дефектный внедорожник «Патриот». Почти сразу после покупки автомобиля у официального дилера владелец столкнулся с целым перечнем неисправностей. Он составил официальную жалобу, в которой указал 17 различных дефектов. В частности, у автомобиля некорректно работал усилитель руля, аккумулятор и дверные замки, также внедорожник иногда не запускался и не набирал скорость.
Мужчина купил новый внедорожник в 2020 году у официального дилера УАЗа за 850 тысяч рублей. На автомобиль распространялась заводская трехлетняя гарантия, но ремонт ему потребовался гораздо раньше. Почти сразу после покупки владелец столкнулся с целым рядом дефектов.
Владелец составил официальную претензию с требованием устранить все дефекты, а также возместить моральный ущерб, и направил ее Ульяновскому автозаводу. Компания согласилась забрать машину на ремонт, однако за целый год так и не смогла завершить диагностику и ремонтные работы.
Мужчина решил пойти дальше и подал на компанию в суд. В итоге суд удовлетворил исковое заявление и обязал УАЗ выплатить полную стоимость автомобиля в размере 850 тысяч и штраф в 825 тысяч рублей, а также возместить моральный ущерб, расходы на юриста, разницу в стоимости автомобиля и неустойку. Всего отечественный завод выплатит 2,6 миллиона рублей.
Накануне стало известно о еще одном аналогичном решении суда, которое также было вынесено в Санкт-Петербурге. Тогда владелец Genesis G90 смог отсудить 34 миллиона рублей за то, что дилеры не смогли устранить появившиеся до окончания гарантии неисправности.]]></text>
</doc>
