<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Прописавшийся в Калининграде седан Kaiyi обновлен в Китае]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Ильин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-16T07:07:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Прописавшийся в Калининграде седан Kaiyi обновлен в Китае. Сертификационный орган КНР предвосхитил локальный дебют Kaiyi Xuandu 2023 модельного года. Апгрейд незначительный: изменится дизайн переднего бампера, радиаторной решётки и оптики, однако технику доработки не затронут. В России автомобиль продаётся под именем Kaiyi E5, а поскольку локальная сборка началась менее полугода назад, экспортную версию едва ли улучшат в ближайшее время.
Главные приметы рестайлинга — решётка радиатора увеличенной площади и бампер с яркими V-образными вставками. С кормы «бюджетник» Kaiyi не поменяется вовсе, да и габаритная длина неизменна (4666 миллиметров). Автомобиль предложат с колёсами диаметром 16 или 17 дюймов, причём расширения палитры дисков не заявлено.
И в России, и в Китае четырёхдверка оснащается безальтернативным турбомотором объёмом 1,5 литра. В Поднебесной агрегат развивает 156 лошадиных сил и 210 Нм, у нас мощность снижена до 147 лошадиных сил по налоговым соображениям. Тяга передаётся на переднюю ось через 5-ступенчатую «механику» или вариатор. Впрочем, пока у нас продаётся только двухпедальная топ-версия за 1 959 000 рублей, а базовые седаны пополнят гамму позже.
На АвтоВАЗе считают Kaiyi E5 одним из основных конкурентов обновлённой Lada Vesta NG. Кроссоверы Kaiyi тоже могут отобрать покупателей у моделей с шильдиками Lada, ведь стартовую цену обещают удержать на уровне 1,8 миллиона рублей.]]></text>
</doc>
