<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Покупателям обновленного водородомобиля Toyota Mirai подарят топливо на 15 тысяч долларов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[mirai]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[toyota]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[водородные автомобили]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-23T17:02:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Toyota подарит топлива на 15 тысяч долларов покупателям Mirai. Обновленный водородомобиль дебютировал в Техасе. Среди отличий от прежней версии — мультимедийная система Toyota Audio с новыми сервисами и дополнительные ассистенты водителя. Помимо этого, в США к новому Mirai будут прилагаться 15 тысяч долларов (1,15 миллиона рублей) на покупку топлива, причем такой бонус положен как покупателям, так и тем, кто возьмет седан в аренду.
Toyota Mirai по-прежнему оснащается восьмидюймовой приборной панелью и 12,3-дюймовым экраном мультимедийной системы, несмотря на ее новую «начинку» Toyota Audio. Разработанная в Техасе система понимает голосовые команды и дает доступ к новым сервисам, включая облачную навигацию. Она поддерживает подключение двух устройств по Bluetooth, беспроводное соединение Apple CarPlay и Android Auto, а также имеет доступ к сервису Wi-Fi Connect с подключением по 4G для пяти устройств.
Новшеством стал комплекс систем безопасности Toyota Safety Sense версии 2.5+ с радарным круиз-контролем, а также помощники водителя Toyota Teammate. В число последних входят Advanced Drive, позволяющий в некоторых случаях убирать руки с руля, и автопарковщик Advanced Park. Они опираются на систему камер, радаров и штатный LiDAR.
Что касается бесплатного водородного топлива на 15 тысяч долларов, то покупателям дается шесть лет, чтобы потратить бонус. Арендаторы Mirai должны будут уложиться в три года.
В декабре сообщалось, что Великобритания выделила средства на постройку автомобилей на водородных топливных элементах. Одним из них станет Toyota Hilux: первый экземпляр «водородопикапа» Центр передовых двигателей (APC) при поддержке Toyota Motor Europe обещает представить уже в 2023 году.]]></text>
</doc>
