<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Lancia представила вдохновлённый мебелью и модой спорткар]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Пономарёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[lancia]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[stratos]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[концепт-кары]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-15T12:30:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Итальянская компания Lancia показала спорткар в новом фирменном стиле. Итальянская марка всерьёз готовится к возрождению и перезагрузке бренда, анонсировав новый концепт-кар, который определит фирменную стилистику Lancia на ближайшее десятилетие. Футуристичный прототип Lancia Pu+Ra HPE призван продемонстрировать, каким может быть сочетание современной видения культовых моделей марки в симбиозе с актуальными тенденциями архитектуры, промышленного дизайна и высокой моды. Все основные тезисы нового фирменного стиля заложены в названии прототипа — современная концепция Pu+Ra (от Pure — чистый, и Radical — радикальный) сочетается с историческим индексом HPE.
Новая модель, как и все грядущие премьеры бренда, будет оснащаться электрической силовой установкой. Концепт окрашен в голубовато-зелёный цвет с тёплым позолоченным оттенком, полученным с использованием жидкого металла и пигментов последнего поколения. Оттенок Progressive Green отдает дань уважения исторической модели Lancia Flaminia Azzurro Vincennes. В чертах кузова марка предлагает отыскать отсылки к Lancia Aurelia и Lancia Flaminia, а в оформлении кормы угадывается легендарная Lancia Stratos.
Фирменный логотип, который задолго до премьеры Lancia Pu+Ra HPE был официально представлен в обновлённом виде, сочетается с новым фирменным шрифтом для шильдиков и переосмысленной фирменной решёткой радиатора в виде трёх светящихся лучей. Что до интерьера, то в работе над ним специалисты итальянского автопроизводителя объединили усилия с итальянским производителем модной дизайнерской мебели Cassina.
Передние сиденья вдохновлены креслами Maralunga, разработанными Вико Маджистретти для Cassina, а по мотивам журнального столика сделан круглый «стол» на передней панели. Он одновременно выполняет роль и экрана, и органов управления. Аналогичный «стол», но меньшего размера, предусмотрен для пассажиров второго ряда сидений. Традиционно для современных моделей физические элементы управления сведены к минимуму — немногочисленные клавиши сочетаются с сенсорными панелями и дисплеями.
Для отделки салона использованы максимально экологичные материалы. Кресла обиты шерстяной тканью Panno Lancia, а дверные панели покрыты материалом Marm/More, который сделан из мраморной пыли и переработанной ткани. В декоре также использованы материал M49 BioAcetate Renew Mazzucchelli из ацетата целлюлозы на биологической основе, применяющийся в модной индустрии, деревянные панели из переработанного шпона, нубук Poltrona Frau и сотканный вручную из шерсти напольный ковёр.]]></text>
</doc>
