<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Видео: полноприводная Mazda RX-7 и Jeep Grand Cherokee сразились в дрэге]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Пономарёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[jeep]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[srt]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[grand cherokee]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rx-7]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[дрэг-рейсинг]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[mazda]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[trackhawk]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-25T15:30:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Блогеры устроили битву полноприводной роторной Mazda RX-7 с Jeep Grand Cherokee Trackhawk. Американская команда Hoonigan, которая помимо подготовки автомобилей к гонкам ведет и собственный блог, представила очередной эпизод своего онлайн-проекта This vs. That. В новом видео, вышедшем после длительного перерыва, в гонке по прямой сошлись знаковая Mazda RX-7 поколения FD и современный Jeep Grand Cherokee SRT Trackhawk. Оба автомобиля отнюдь не стандартные, но степень вмешательства различается существенно. В итоге получилась гонка двух крайне не похожих друг на друга автомобилей!
Владелец купе 1993 года выпуска серьёзно доработал свою машину, установив роторный турбомотор мощностью 1000 лошадиных сил. Двигатель сочетается с 6-ступенчатой секвентальной коробкой передач и уникальной системой полного привода.
Трансмиссию можно настроить так, чтобы вся мощность передавалась на задние колёса или до 50% уходило на переднюю ось. Весит такая Mazda RX-7 порядка полутора тонн. Внедорожник 2019 года существенно тяжелее — почти 2500 килограммов — и слабее.
Grand Cherokee SRT Trackhawk с 6,2-литровым компрессорным V8 выдаёт 850 сил за счёт перевода на биоэтанол E85. Машина оснащена 8-ступенчатой автоматической коробкой передач и полным приводом. Но это вовсе не сказалось на зрелищности заезда — это одна из самых интересных битв за авторством Hoonigan!]]></text>
</doc>
