<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Mercedes-Benz произвел полумиллионный G-Class, и у него дизайн в стиле 80-х]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[mercedes-benz]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автопром]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[g-class]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-20T10:45:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Mercedes-Benz произвела полумиллионный внедорожник G-Сlass. Юбилейным экземпляром с порядковым номером 500 000 стал автомобиль с ретродизайном, отсылающим к классической модели 80-х годов прошлого века: он окрашен в зеленый цвет, в салоне — комбинированная обивка сидений, а запасное колесо, вынесенное на пятую дверь, укрыто брезентовым чехлом. Полумиллионный G-Сlass сошел с конвейера завода Magna Styer в австрийском Граце спустя 44 года после выхода модели на рынок.
Дизайн юбилейного G-Class вдохновлен внедорожниками ранних лет: в компании отмечают, что на кузов нанесена краска в классическом оттенке Agava Green — этот цвет стал одним из первых, доступных для модели. У него поворотники оригинальной формы, но они не красные, как у современного автомобиля, а оранжевые — как в 70-80-х. Интерьер оформлен с оглядкой на модель 280 GE: средняя часть кресел обтянута клетчатой тканью. Имеется и табличка с порядковым номером — 500 000.
Между тем, Mercedes-Benz продолжает работу над серийной версией электрического G-Class — EQG. Прототип EQG был представлен еще в 2021 году, а премьера «товарного» варианта ожидается в 2024-м. О грядущем батарейном внедорожнике известно, что он сохранит рамную архитектуру и неразрезной мост сзади, а силовая установка будет состоять из четырех электромоторов и батареи с анодом из нанокомпозитного кремния.
Также в начале 2023 года появились слухи, что у G-Class появится «младший брат» — компактный кроссовер, который унаследует брутальный дизайн оригинальной модели. По неофициальным данным, у новинки не будет технической общности с оригинальным рамным «Гелендевагеном»: основой послужит модульная платформа MMA для GLA, GLB и CLA следующих поколений.]]></text>
</doc>
