<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Состоялась премьера нового рамного внедорожника Tank 400]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[tank]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-18T13:01:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Китае представлен серийный рамный внедорожник Tank 400. Сюрприза не вышло: буквально за неделю до премьеры на Шанхайском автосалоне Минпром Китая опубликовал фотографии автомобиля без камуфляжа и раскрыл все характеристики. Так или иначе, теперь Tank 400 представлен официально — он сохранил форм-фактор и общую стилистику одноименного концепта 2019 года, а по габаритам обогнал модель с индексом 500, уже продающуюся в России.
Tank 400 внешне выглядит более экстравагантно, чем знакомые нам Tank 300 и Tank 500. У него массивные колесные арки с выставленными напоказ креплениями, скошенные окошки в задних стойках и «зубастые» шины на черных дисках. В салоне — 16,2-дюймовый экран мультимедийной системы, цифровая панель приборов диагональю девять дюймов и круглые вентиляционные отверстия по бокам, напоминающие самолетные турбины. В список оснащения включены проекционный дисплей, панорамная крыша с люком, камеры кругового обзора и выдвижные подножки.
В Шанхае дебютировала гибридная версия модели с функцией подзарядки. Ей положена бензоэлектрическая установка Hi4-T на базе 2,0-литрового турбодвигателя: ее отдача составляет 408 лошадиных сил и 750 Нм крутящего момента. С места до 100 километров в час полноприводный гибридный внедорожник разгоняется за 6,9 секунды. В сертификационных документах фигурировала и версия попроще на 252 лошадиные силы. Скорее всего, это будет «мягкий» гибрид.
Старт продаж Tank 400 в Китае намечен на нынешний год. Позже к нему присоединится и флагманский Tank 700, и оба они, по слухам, могут появиться в России.]]></text>
</doc>
