<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России почти закончились новые официальные иномарки]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[авторынок]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-19T18:30:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России осталось около 300 новых иностранных автомобилей массового сегмента. В дилерских центрах почти закончились популярные машины дешевле миллиона рублей. Сегодня они в небольшом количестве еще остаются у дилеров Volkswagen, Kia, Skoda, Citroen, Renault и Hyundai. При этом на официальных сайтах некоторых брендов приобрести автомобили невозможно, поскольку в автосалонах остались единичные экземпляры, за которые уже внесли предоплату.
Согласно официальным данным, сегодня в России осталось лишь 313 автомобилей массового сегмента. 127 экземпляров Rapid есть в наличии у дилеров Skoda, 93 Polo находятся в автосалонах Volkswagen. Кроме того, в шоурумах Citroen и Kia есть по 48 и 45 машин C4 и Rio. Вместе с тем в стране закончились запасы новых Renault Logan и Hyundai Solaris.
По данным ассоциации «Российские автомобильные дилеры», у многих автосалонов на официальных сайтах указаны забронированные автомобили, которые ждут под заказ из других стран. Учитывая дефицит, многие продавцы существенно увеличили стоимость оставшихся моделей. К примеру, базовую версию Kia Rio сейчас оценивают в полтора миллиона рублей. При этом еще год назад стоимость популярной модели составляла около 900 000 рублей.
В начале апреля в России закончились «бюджетники» из Южной Кореи и Европы. Тогда на складах дилеров не осталось популярных Kia Rio, Hyundai Solaris, Volkswagen Polo и Skoda Rapid.]]></text>
</doc>
