<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Первые изображения новой Lada Granta утекли в Сеть]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Носаченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[lada]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[granta]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-15T17:50:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Сети появились изображения новой Lada Granta. Машину в кузове универсал раскрыли на скриншотах программы компьютерного моделирования. Ожидается, что «Гранта» следующего поколения переберется на платформу CMF-B-LS и частично будет унифицирована с Renault Logan. В гамму войдут седан, универсал и пятидверка в версии Cross. На рынок автомобиль выйдет в 2024 году. За это время компания планирует решить проблемы с поставками комплектующих и найти новых партнеров.
Сообщество Avtograd news в социальной сети «ВКонтакте» опубликовало скриншоты с изображением компьютерной модели новой Lada Granta. Причем на них запечатлен не седан, а универсал. Известно, что в основу машины следующего поколения ляжет упрощенная «тележка» CMF-B-LS, которая АвтоВАЗу досталась от бывшего партнера, Renault. В семейство Granta войдут седан, универсал и его Cross-версия.
Следующая «Гранта» выйдет на рынок в конце 2024 года. За это время будут отложены цепочки поставок компоненты и собран пул новых поставщиков. Пока же компания готовится к запуску лифтбека Granta Sport. Машину показали на фестивале «Байкальская миля». От обычной «Гранта» спортивная модификация отличается подвеской, перенастроенным рулевым управлением, дисковыми тормозами «по кругу» и дизайном бамперов.
Также на Granta Sport стоит более мощный двигатель с новым блоком управления отечественного производства и впускным трактом от мотора 1.8. По некоторым данным, отдача агрегата составляет 120—122 лошадиные силы. Задние тормоза унифицированы с «Вестой». Впрочем, при видимой готовности к запуску Granta Sport в серию, сроков АвтоВАЗ пока не называет.]]></text>
</doc>
