<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стало известно, сколько россиян готовы пересесть на электромобили]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[электрокары]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-02T13:51:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Эксперты выяснили, сколько жителей России готовы пересесть на электромобили. С каждым годом в России становится все больше сторонников «зеленого» транспорта. При этом во всем мире количество автопроизводителей, делающих ставку на электрические и гибридные автомобили, продолжает расти. В связи с этим, страховая компания «Росгосстрах» и ГК Автодом провели исследование, в ходе которого выяснили, сколько жителей России уже сейчас готовы заменить машины с классическими ДВС на электрокары.
Согласно исследованию, 38 процентов россиян собираются приобрести электромобиль в ближайшем будущем. При этом только пять процентов респондентов хотят пересесть на гибридный транспорт. 18 процентов опрошенных пока раздумывает над покупкой батарейных моделей. 13 процентов жителей сегодня не рассматривают возможность покупки «зеленых» автомобилей.
Чуть больше половины россиян хотели бы купить электрокары без пробега. Что касается стран производителей, то здесь респонденты отдают предпочтения японским, российским, а также европейским и китайским брендам. При этом восемь процентов опрошенных готовы купить электрический «Москвич 3е».
Среди главных достоинств батарейных машин россияне выделили экологичность, стоимость электроэнергии относительно бензина и дизеля, а также бесплатный проезд по платным трассам, более низкие затраты на ремонт и бесплатную парковку. В числе недостатков респонденты назвали высокую стоимость, риск неожиданного возгорания, а также ограниченную дальность поездок и долгую зарядку аккумуляторных батарей.
В начале февраля аналогичное исследование провели «Ренессанс страхование» и сервис «Авито Авто». Тогда столько же жителей России хотели пересесть на электрокар.]]></text>
</doc>
