<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Видео: раритетный Chevrolet Corvette стоимостью более ста тысяч долларов уронили с автовоза]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[corvette]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[видео]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[chevrolet]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-06T11:05:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Сети опубликовали видео курьезной аварии, в которой пострадал классический Chevrolet Corvette стоимостью 111 000 долларов. Раритетный спорткар 1962 года перевозили на автовозе к новому владельцу, который приобрел машину на аукционе. В процессе разгрузки оператор установил противооткатный упор слишком далеко. В результате платформа наклонилась, а американская «классика» просто скатилась с нее на асфальт.
Когда спорткар покатился вниз, оператор не успел закрепить стояночный тормоз. В результате падения Corvette получил серьезные повреждения переднего бампера, а также одной из панелей кузова. При этом скрытых повреждений, полученных от удара, может быть гораздо больше. Примечательно, что новоиспеченный владелец, купивший автомобиль за 111 тысяч долларов (примерно 90 миллионов рублей по текущему курсу), так и не успел ни раз проехать за рулем родстера.
Chevrolet Corvette оборудован 5,4-литровым V8, отдача которого составляет 300 лошадиных сил. Вместе с агрегатом работает четырехступенчатая механическая трансмиссия. Представленный экземпляр в 90-х годах прошлого века прошел глубокую реставрацию, в ходе которой спорткару вернули аутентичное состояние. Новый владелец «Корветта» не сможет эксплуатировать автомобиль в ближайшие несколько месяцев.
В конце февраля в Москве разбили классический Chevrolet Impala. На ТТК в американский автомобиль въехал водитель Audi A7.]]></text>
</doc>
