<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стали известны комплектации китайских кроссоверов SWM, которые собирают на «Автоторе»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-01T20:00:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания SWM раскрыла подробности комплектаций кроссоверов G01 и G01F, которые производят на «Автоторе». На российском рынке итало-китайская марка будет представлена тремя моделями, одна из которых – габаритный семейный кроссовер – поступит в продажу к концу лета. Сейчас же специалисты рассказали об оснащении среднеразмерных SUV, которые в ближайшее время появятся в дилерских центрах.
Переднеприводные SWM G01 и SWM G01F будут доступны в России с полуторалитровым турбированным мотором, отдача которого составляет 138 лошадиных сил. Пару агрегату составит семидиапазонный «робот» с двумя сцеплениями.
В списке опций кроссоверов присутствует десятидюймовый сенсорный дисплей мультимедийной системы, встроенный Wi-Fi модуль, цифровая приборная панель, а также аудиосистема с 9 динамиками, светодиодная передняя оптика, панорамная крыша с люком и вентиляция передних сидений.
Китайские модели получили внушительное количество системам безопасности. В частности, кроссоверы оснастили электронной системой курсовой устойчивости, функцией удержания автомобиля на полосе, а также антиблокировочной системой тормозов с функцией распределения тормозных усилий и набором подушек безопасности. У SWM G01F функционал систем безопасности дополнен системой контроля слепых зон, функцией предупреждения об опасности при открывании дверей, а также опцией предупреждения об опасности фронтального столкновения и системой предупреждения о выходе из полосы.
По данным автопроизводителя, ориентировочная стоимость кроссоверов составит от двух до трех миллионов рублей.
В середине апреля стало известно, что итало-китайские кроссоверы SWM поступят в автосалоны до конца мая 2023 года. Дистрибьютор тогда заключил соглашения с десятками дилерских центров.]]></text>
</doc>
