<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Nissan Skyline GT-R из «Форсажа» пустили с молотка: цена удивила]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Ильин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[nissan]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-08T21:34:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Nissan Skyline GT-R из «Форсажа» пустили с молотка: цена удивила. В Брюсселе завершились торги аукциона Bonhams, и итоговый результат впечатлил: за купе в кузове R34 удалось выручить 1 357 000 долларов (~106 миллионов рублей)! Спорткар из «Форсажа» стал самым дорогим Skyline GT-R в истории, оставив позади спецверсию Nismo 400R за 1 100 000 долларов. Секрет высокой цены — конфигурация по вкусу Пола Уокера и голливудское прошлое.
Звёздный Nissan Skyline GT-R был выпущен в 2000 году, а в США автомобиль ввезли как кит-кар, демонтировав двигатель. Рекордного аукциона могло не случиться, ведь после съёмок «Форсажа» купе конфисковали власти США, и только спустя несколько лет двухдверку удалось освободить из-под ареста и вывезти в Европу.
Автомобиль строился в соответствии с пожеланиями Пола Уокера, а после съёмок Nissan Skyline GT-R фактически не эксплуатировался. Достаточно сказать, что на учёт двухдверка больше не ставилась, техническое обслуживание не проводилось, а кресла остались в том же положении, которое установил знаменитый актёр.
Доработок относительно обычного Skyline GT-R в кузове R34 много: перенастроена ходовая часть, форсирован двигатель, модернизирован салон, установлен полный аэродинамический обвес. По оценкам аукционистов спорткар выдаёт до 550 лошадиных сил, хотя с завода 2,6-литровый турбомотор «Скайлайна» рассчитан на 280 сил.
Имя нового владельца культовой машины не раскрывается, нет сведений и о том, в какой стране она будет находиться. Новая постановка на учёт маловероятна: скорее всего, этот Skyline GT-R украсит закрытую коллекцию.]]></text>
</doc>
