<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Будущие McLaren: легкий супергибрид и кроссовер]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Носаченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-27T17:46:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания McLaren работает над новым супергибридом и некой четырехместной моделью. Обе машины показали на дилерской конференции, но без подробностей. Известно лишь, что грядущий суперкар станет преемником P1 и обойдет его по отдаче, а второй перспективный автомобиль откроет для марки ещё неизведанный сегмент. Возможно, речь идет о кроссовере или гран-турере по типу Koenigsegg Gemera. Больше информации должно появится к ближе премьере, которая состоится на раньше 2026 года.
По данным Automotive News, компания McLaren активно работает над двумя новыми моделями. Первая — это преемник гибрида P1. Ему достанется монокок, в который интегрируют основы сидений, распечатанные на 3D-принтере детали подвески, «формульная» аэродинамика и силовая установка на базе V-образной «восьмёрки». Весь гибридный сетап обещают сделать на 70 процентов легче. Добиться этого можно, например, с помощью суперконденсаторов.
На P1 связка битурбодвигателя V8 3.8 и 200-сильного электромотора давала пиковую отдачу в 916 лошадиных сил и 900 Нм крутящего момента. Сейчас такими цифрами никого не удивить. Конкуренты будущего «Макларена» уже перешагнули психологический порог в тысячу «лошадок», и этому уровню нужно соответствовать. Так что догонять придется и Ferrari SF90 Stradale, и Lamborghini Revuelto.
Вторая перспективная модель McLaren ещё интереснее, поскольку будет четырехместной и четырехдверной. Наиболее очевидным при таких вводных видится кроссовер. Марка изучает этот сегмент, хотя ранее заявляла, что никаких вседорожников в её линейке не будет. Впрочем, это может быть вовсе не кроссовер, а гран-турер по типу Koenigsegg Gemera. В любом случае машина будет в той или иной мере электрифицирована, поэтому представленный недавно 750S — возможно, последний McLaren с классической силовой установкой.]]></text>
</doc>
