<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На торги выставили почти новый 1000-сильный внедорожник Rezvani Tank]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[rezvani]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[аукционы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-03T20:57:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На аукцион выставили 1000-сильный внедорожник Rezvani Tank почти без пробега. Торги проходят на онлайн-площадке Cars&Bids: на сегодняшний день количество ставок достигло 11 и последняя ставка составила 100 тысяч долларов (по текущему курсу – более 7,8 миллиона рублей). При этом до окончания торгов остается еще четыре дня, за которые ставка может существенно вырасти. Выставленный на аукцион экземпляр был выпущен в 2021 году и с того момента проехал всего 2,5 тысячи километров.
Внедорожники Tank компания Rezvani строит на базе Jeep Wrangler, однако существенно изменяет внешний вид автомобиля, а также дорабатывает силовую установку. Выставленный на торги экземпляр комплектуется самым производительным двигателем от Dodge Challenger SRT Demon, который выдает 1014 лошадиных сил и 1180 Нм крутящего момента.
Текущий владелец приобрел внедорожник в марте 2023 года, но спустя пару месяцев решил расстаться с автомобилем. Почему он принял такое решение, в объявлении не уточняется.
Пока что стоимость автомобиля достигла ста тысяч долларов, что втрое ниже стоимости новой модели. В 2019 году на этапе презентации модели стоимость топовой версии составляла 349 тысяч долларов.
В конце января 2022 года аналогичный автомобиль продавали в Москве. Тогда продавец выставил на торги внедорожник 2019 года выпуска с пробегом четыре тысячи километров, который оценил в 35 миллионов рублей.]]></text>
</doc>
