<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Германия убедила Евросоюз не запрещать ДВС с 2035 года]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экология]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-27T11:05:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Евросоюз и Германия договорились не запрещать двигатели внутреннего сгорания с 2035 года. Европейская комиссия подготовит еще один документ, в котором будет прописано исключение для моторов на синтетическом топливе, или e-fuel. Он позволит производителям продолжать оснащать машины ДВС, но заправлять их бензином или дизелем будет нельзя. Как пишет Reuters, благодаря этой договоренности министры энергетики стран Евросоюза смогут одобрить закон о поэтапном отказе от ДВС во вторник.
«Транспортные средства с двигателями внутреннего сгорания также могут быть зарегистрированы после 2035 года, если они используют только топливо с нулевым выбросом CО2», — написал министр транспорта Германии Фолькер Виссинг, который неоднократно выступал против радикального запрета на ДВС. Его беспокоило будущее развитого автопрома страны и сокращение рабочих мест, уже запланированное некоторыми производителями.
Для введения исключения Евросоюзу придется создать новую категорию транспортных средств с ДВС, которые могут работать только на углеродно-нейтральном топливе. В проекте Еврокомиссии было прописано, что агрегаты должны распознавать топливо и не заводиться при заправке обычным бензином. Будет ли это осуществлено и каким образом, пока неясно.
Тем временем ряд автопроизводителей поддержал компромисс, достигнутый по инициативе Германии. В их числе — Ferrari, отметивший, что решение даст покупателям более богатый выбор, и Porsche, давно инвестирующая в электронное топливо.]]></text>
</doc>
