<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Aston Martin презентовал очень зелёные и весьма редкие часы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Пономарёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[aston martin]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-18T11:30:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Aston Martin и швейцарский бренд Girard-Perregaux показали эксклюзивные часы. Британский автопроизводитель Aston Martin и швейцарский часовой бренд Girard-Perregaux в очередной раз объединили усилия, чтобы выпустить уникальные часы. Новая модель Laureato Green Ceramic Aston Martin Edition получила особое оформление, которое ранее никогда не применялось в часах компании, а её уникальность подчёркивает лимитированный тираж нового аксессуара. Поэтому фанатам стоит поторопиться с заказом. Продажи часов начнутся в июне 2023 года.
Несмотря на то, что Girard-Perregaux выпускает модель Laureato с 1975 года, только в 2023 году часы получили вариант в корпусе из керамики тёмно-зелёного цвета с браслетом из того же материала. За основу был взят культовый цвет British Racing Green, который за годы эволюционировал в фирменный оттенок Aston Martin Racing Green.
Часы Laureto используют фирменный автоматический механизм GP01800 с 28 камнями, запасом хода 54 часа и водонепроницаемостью до 100 метров, а особенностью спецверсии стали скелетонизированные часовая и минутная стрелки и циферблат с узором.
Рисунок отсылает как к оригинальному логотипу Aston Martin, который использовался с 1921 по 1926 год, а также к орнаменту в обивке из стеганой кожи, которая использовалась на некоторых автомобилях марки. На рынок Laureato Green Ceramic Aston Martin Edition выйдут в версиях с диаметром корпуса 38 и 42 миллиметра в количестве 188 и 388 экземпляров соответственно. Стоимость часов не названа, но базовые Girard-Perregaux Laureato стоят от 20,3 тысяч долларов.]]></text>
</doc>
