<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Полмиллиона Honda отзывают из-за неисправных ремней безопасности]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[honda]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[отзыв]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-15T12:03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Honda отправляет в ремонт 450 тысяч машин с дефектными ремнями безопасности. Это касается моделей CR-V 2017-2019 годов выпуска, Accord 2018-2019 годов, Odyssey 2018-2020 годов и Insight 2019 года выпуска, проданных в США, сообщается на сайте Национальной администрации безопасности дорожного движения (NHTSA). Всего акция затронет 448 613 машин, в которых передние ремни безопасности могут не защелкиваться.
На перечисленных автомобилях канал пряжки ремня безопасности не соответствует спецификации и мешает кнопке разблокировки, указывает производитель. Со временем поверхность канала может стереться, что приведет к проблемам с застегиванием ремня. Ненадежно застегнутый ремень не сможет должным образом защитить пассажира или водителя при ДТП, что увеличивает риск травмы или смерти.
Пока Honda не получала никаких сообщений о несчастных случаях, связанных с дефектом. Однако ей направили 301 гарантийную претензию, связанную с дефектными ремнями безопасности. Расследование началось летом 2019 года и длилось несколько лет, пока Honda не признала проблему.
Всех владельцев потенциально опасных машин просят доставить их к авторизованному дилеру. В дилерских центрах автомобили осмотрят и при необходимости заменят кнопку разблокировки ремня или пряжку целиком. Клиентам, которые уже заплатили за ремонт ремня из своего кармана, возместят траты.
В феврале NHTSA попросило владельцев старых Honda и Acura не садиться за руль: несколько тысяч автомобилей могут быть небезопасны. Причина — в печально известных подушках Takata, которые при аварии могут сработать некорректно и выбросить в салон части конструкции. Они уже стали причиной гибели десятков человек по всему миру.]]></text>
</doc>
