<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Беларуси готовят монструозный дизель в конфигурации V16]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Ильин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[технологии]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-24T23:59:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Минский моторный завод разрабатывает супердизель V16. Пресс-служба предприятия сообщила, что в филиале ММЗ отлили блок цилиндров для шестнадцатицилиндрового агрегата. Полгода назад главный конструктор ММЗ заявил, что «мотор высокого мощностного ряда предназначен в том числе для дизель-генераторных установок, которые смогут снабжать электричеством целые посёлки». Другое возможное применение — установка в карьерные самосвалы БелАЗ.
Пресс-служба ММЗ подчёркивает, что разработка турбодизеля V16 не обошлась без инноваций. Многие технологические операции были проведены впервые. Помимо блока цилиндров, готовы головки цилиндров, кронштейны, патрубки и другие детали. Сроки запуска первого монструозного агрегата и его расчётные технические характеристики неизвестны.
Источники утверждают, что V16 создают не для военных нужд, а крупнейшим заказчиком является российская компания. Возможно, речь идёт о нефте- или газодобывающих гигантах, но не исключён расклад с установкой супердизеля на самые тяжёлые БелАЗы. После введения санкций в Жодино лишились зарубежных моторов Cummins, MTU и Rolls-Royce, а российские агрегаты — лишь один из возможных вариантов.
Основной профиль ММЗ — создание дизелей для сельскохозяйственной, строительной и коммерческой техники. В гамме белорусккого завода есть целая плеяда малообъёмных моторов с тремя, четырьмя и шестью цилиндрами мощностью от 42 до 460 лошадиных сил.]]></text>
</doc>
