<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Genesis представил концепт кросс-купе GV80]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[genesis]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[концепт-кары]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-03T12:11:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Genesis представила концептуальный кроссовер-купе GV80. Четырехместная новинка, показанная в рамках мероприятия в Нью-Йорке, призвана расширить модельный ряд бренда, который специализируется на премиальных седанах. При создании прототипа специалисты вдохновлялись стилем концепта электрического купе X Speedium, представленным в прошлом году. Концепт-купе GV80 демонстрирует стремление Genesis создавать инновационные продукты класса люкс для премиальных клиентов.
Дизайн GV80 Coupe Concept отличается фирменной радиаторной решеткой G-Matrix, а также четырьмя узкими светодиодными фарами, работающими по технологии бесшовного освещения. Визуально кроссовер напоминает BMW X6. Однако у южнокорейского концепта присутствуют два спойлера на корме, удлиненный капот, а также агрессивные воздухозаборники в черной окантовке.
Кроме того, кроссовер получил кованые алюминиевые колесные диски, крышу, выполненную из углеродного волокна, а также цвет кузова Magma, символизирующий уверенность жителей Южной Кореи.
В салоне GV80 Coupe Concept установили четыре гоночных сиденья-«ковша» с развитой поддержкой, отделанные кожей Nappa и карбоновыми вставками, трехспицевое рулевое колесо, горизонтальный экран мультимедийной системы, цифровую приборную панель и массивную распорку за вторым рядом кресел, которая обеспечивает дополнительную жесткость кузова.
О технических характеристиках концептуального кросс-купе южнокорейская марка пока не сообщила. Однако можно предположить, что перспективная модель получит полностью электрическую силовую установку.
В ноябре прошлого года Genesis показал концептуальный кабриолет X Convertible. Модель стала еще одним проектом бренда в «трилогии X».]]></text>
</doc>
