<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[АвтоВАЗ опроверг перенос сроков старта продаж новой Lada Vesta]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Кованов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автопром]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[lada]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[vesta]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-16T12:55:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания АвтоВАЗ сообщила, что продажи новой Lada Vesta NG начнутся в мае 2023 года. Таким образом, представители фирмы опровергли сообщения о том, что новые «Весты» попадут в автосалоны на месяц позже запланированного срока, а первые покупатели смогут приобрести автомобили не раньше июня нынешнего года. Ранее специалисты сообщили, что начало продаж будет зависеть от сроков поставок машин дилерам, однако в компании заявили, что продажи начнутся в срок.
Перенос срока начала продаж обсуждали официальные продавцы АвтоВАЗа на дилерской конференции Lada, которая прошла на прошлой неделе в Сочи. Специалисты сообщали, что первые автомобили попадут в автосалоны в мае, однако продажи будут зависеть от конкретной даты поставок
На вопрос о переносе сроков начала продаж в АвтоВАЗе ответили отрицательно. В компании сообщили, что первые покупатели смогут приобрести Lada Vesta NG в мае, как было запланировано. Новое поколение «Весты» оборудуют 1,6-литровым восьмиклапанным мотором, отдача которого составляет 90 лошадиных сил. В будущем модель получит 106-сильный двигатель.
На прошлой неделе в рамках конференции в Сочи посетителям представили Lada Vesta NG в комплектации «Техно». Топовая версии модели получила цифровую приборную панель и крупный вертикальный экран мультимедийной системы.]]></text>
</doc>
