<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Электрический Ram 1500: 4,4 секунды до 97 км/ч и 800 км запаса хода]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Носаченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ram]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пикапы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электрокары]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[1500]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-04T18:31:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Электрический пикап Ram 1500 REV окажется самым дальнобойным в классе. С опциональной батарей на 229 киловатт-часов он сможет проезжать 500 миль, или больше 800 километров. Но на подходе ещё более «сумасшедший» вариант — 1500 REV XR, запас хода у которого будет заметно больше. Подробности об этой модификации появятся позднее, так что пока раскрыты только характеристики обычного пикапа. Так, по паспорту он быстрее углеродного 1500 TRX и штатно будет оснащаться пневмоподвеской.
Электрический пикап Ram 1500 REV оказался не таким оригинальным, как предвещавший его концепт 1500 Revolution. Зато в техническом плане новичку сегмента есть чем удивить. В преддверии Нью-йоркского автосалона оглашены все технические характеристики модели, а ещё анонсирован «сверхдальнобойный» 1500 REV XR. К слову, даже у обычного пикапа с опциональной батареей ёмкостью 229 киловатт-часов (стандартная — 168 кВт•ч) паспортный запас хода превышает 800 километров.
Батарейный 1500 REV — первенец «грузовой» платформы STLA Frame, разработанной специально под рамные машины на электрической тяге. Двухмоторная силовая установка здесь выдаёт 663 лошадиные силы и 841 Нм крутящего момента. Разгон до 60 миль в час (97 км/ч) занимает 4,4 секунды, то есть 1500 REV немного быстрее 712-сильного 1500 TRX. При этом электрогрузовик может буксировать прицеп массой 6350 килограммов и преодолевать броды глубиной до 61 сантиметра.
Бортовая сеть машины работает под напряжением 800 вольт, что позволяет подключаться даже к 350-киловаттным терминалам. Кроме того, пикап поддерживает технологию двунаправленной передачи энергии, причём её можно не только отдавать обратно в сеть, но и использовать для подзарядки другого автомобиля. Система питания внешнего оборудования сделана по типу фордовской Pro Power Onboard. Её мощность — 10,8 киловатта (3,6 кВт от розеток в носу и до 7,2 через розетки в грузовом отсеке).
Подвески у пикапа — с пневмостойками и адаптивными амортизаторами. Высота меняется в зависимости от выбранного режима. Всего их пять, в том числе отдельный для высадки и посадки и два для бездорожья. Вдобавок заявлены автопарковщик, адаптивный круиз-контроль, не требующий касаться руля руками, отдельный медиаэкран для пассажира (первый в сегменте), проекционный дисплей и аудиосистема Klipsch Reference Premiere с 23 динамиками. Прием заказов на пикап уже открыт. Однако старт продаж намечен лишь на конец 2024 года.]]></text>
</doc>
