<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Какие иномарки оказались в дефиците в России]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[авторынок]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-19T09:43:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Иномарки Renault и машины других брендов оказались в дефиците в России. Об этом сообщает «Российская газета» со ссылкой на ассоциацию «Российские автомобильные дилеры» (РОАД). По словам участников рынка, в салонах также наблюдается нехватка автомобилей Kia и Hyundai, но менее острая. Мало осталось и машин Volkswagen и Skoda. Дилеры стараются восполнить отсутствие ходовых моделей ушедших марок за счет автомобилей, ввезенных по параллельному импорту.
В основном же в дефиците автомобили классов B и B+, отмечают в РОАД. Ранее сообщалось, что поспособствовать сокращению количества автомобилей в массовом сегменте должно расширение перечная брендов, продукцию которых разрешается поставлять в Россию параллельными путями. На прошлой неделе Минпромторг включил в этот перечень 12 марок, в том числе Kia, Mazda и Hyundai — ни одна из этих компаний об уходе с рынка не объявляла, однако деятельность в стране, в том числе и производство автомобилей, все три остановили.
Также в список вошли Renault, ушедшая весной прошлого года, и принадлежащая ей румынская марка Dacia — в нашей стране она официально представлена не была. Попали в перечень и Citroen, Opel и Peugeot.
Еще в конце января дилеры заявляли: тенденций к тому, что иномарки массового сегмента могут исчезнуть из продажи, не наблюдается. На тот момент запасов автомобилей Hyundai и Kia было на 3-5 месяцев. При этом продавцы жаловались на нехватку машин B- и С-класса, особенно седанов стоимостью до двух миллионов рублей.
На днях на рынок как раз вышел сновый седан — китайская модель Kaiyi E5, производство которой налажено на мощностях калининградского «Автотора». Цены на новинку не превышают двух миллионов рублей. На подходе и еще один седан родом из КНР — Omoda S5, он поступит в продажу до конца весны.]]></text>
</doc>
