<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Geely показала салон нового кроссовера с техникой Volvo]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Ильин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[lynk & co]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кроссоверы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-25T22:22:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Geely показала интерьер нового кроссовера с техникой Volvo. Журналистам портала Autohome удалось познакомиться с предсерийным Lynk & Co 08: фотографам показали все детали интерьера и позволили заглянуть в багажник. Особенности «восьмёрки»: безрамочные двери, аудиосистема Harman Kardon с гигантскими динамиками повсюду, 92-дюймовый(!) проекционный экран и дорогие отделочные материалы. Полноценную презентацию ждут 30 марта.
Дизайнеры «дочки» холдинга Geely выбрали умеренно-консервативную стратегию. В салоне Lynk & Co 08 нет вызывающих деталей, всё просто и технологично. Перед водителем 12,3-дюймовая приборная панель, все функции «зашиты» в меню 15,4-дюймового тачскрина. На месте центрального тоннеля никаких кнопок — только блок беспроводной зарядки.
Дверные карты удивили хитрым рисунком контурной подвески и ручками-кнопками, кресла обшиты перфорированной кожей и тканью, а динамики расположены даже в подголовниках. Салон рассчитан на пятерых, причём задний диван складывается только в пропорации 1:2, а лючка для лыж не предусмотрено. Проём багажника правильной формы.
Известно, что Lynk & Co 08 базируется на платформе Volvo CMA, а базовой версии прочат заряжаемую гибридную силовую установку на основе «турбочетвёрки» объёмом 1,5 литра. Ожидается, что систему назовут Lynk e-Motive, и она будет отличаться по характеристикам от аналога, используемого на автомобилях Geely.
Презентация Lynk & Co 08 состоится 30 марта на конференции Meizu. Там же от холдинга Geely ждут комплектаций, цен и сроков выхода на китайский рынок. В прошлом году марка Lynk & Co планировала прийти в Россию, но похоже экспансия поставлена на паузу.]]></text>
</doc>
