<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Chery показала кроссовер TJ-1 с разгоном до «сотни» за 4,26 секунды]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Носаченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[chery]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кроссоверы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-09T15:10:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Chery представила «брутальный» кроссовер TJ-1. Уже известно, что на китайский рынок он выйдет в этом году и получит новую гибридную силовую установку. Её основой станет высокоэффективный турбомотор 1.5 c термическим КПД в 44,5 процента. До ста TJ-1 сможет разгоняться за четыре с небольшим секунды, а запас хода с полным баком и заряженной батареей превысит 1400 километров. В список оснащения модели войдут панорамная крыша, проекционный дисплей и медиасистема на мощном чипе Qualcomm.
В конце прошлой недели компания Chery наконец рассекретила кроссовер TJ-1. Споры о том, под каким брендом его в итоге будут продавать — материнским или же одним из дочерних (Omoda, Jetour) — ещё не затихли, но позиционируется модель как машина для легкого бездорожья и поездок на природу. Она одной из первых опробует гибридную силовую установку C-DM семейства Kunpeng. В её основе — турбомотор 1.5 c термическим КПД 44,5 процента. До ста TJ-1 будет разгоняться за 4,26 секунды, а суммарный запас хода превысит 1400 километров.
Будут у TJ-1 версии и попроще. В китайской социальной сети Weibo упоминается связка мотора 1.6TGDI и «робота» 7DCT. По всей видимости, речь идет о силовом агрегате Exeed TXL. В оснащение кроссовера войдут мультимедиа на чипе Qualcomm Snapdragon 8155 с экраном диагональю 13,2 дюйма, динамическая подсветка салона (64 цвета), широкоформатный проекционный дисплей, функция обзора на 540 градусов и панорамная крыша площадью 1,1 квадратного метра. Официальный запуск запланирован на третий квартал 2023 года.
Одновременно с премьерой TJ-1 китайцы анонсировали новый бренд Sterra. Он предназначен для «премиальных» электромобилей и гибридов и по позиционированию будет похож на Exeed. Первенцем «Стерры» станет седан ES, ранее известный как Exeed E03. Ему обещаны пневмоподвеска, 800-вольтовая электрическая архитектура, разгон до «сотни» за три секунды и пробег без подзарядки больше 700 километров.]]></text>
</doc>
