<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Кроссовер Lincoln Nautilus сменил поколение и обзавелся гигантским экраном]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[lincoln]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-17T12:48:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На Шанхайском автосалоне дебютировал новый кроссовер Lincoln Nautilus. Автомобиль выполнили в фирменном стиле под названием Quiet Flight 2.0, а одной из особенностей интерьера стали гигантские мультимедийные экраны, простирающиеся вдоль всей передней панели. В линейку силовых установок войдет как классический ДВС, так и гибридные агрегаты. Производство «Наутилуса» наладят на автозаводе компании Changan в Китае. В следующем году кроссовер поступит на североамериканский и канадский рынки.
Внешнее новый Lincoln Nautilus, построенный на модифицированной версии платформы Ford C2, отличается от предшественника радиаторной решёткой, через которую проходит тонкая светодиодная полоса, соединяющая узкую переднюю оптику. Кроссовер также получил задние фонари в стиле модели Zephyr и ниспадающую крышу с панорамным остеклением.
Главным решением в салоне стала цифровая приборная панель и сенсорный экран мультимедийного комплекса диагональю 23,6 дюйма каждый. Причём дисплеи объединили таким образом, что они простираются вдоль всей передней панели. Кроме того, «Наутилус» оборудовали ещё одним центральным дисплеем, доступом в Сеть по технологии 5G и двухспицевым рулевым колесом необычной формы.
Кроссовер будет доступен с двухлитровым турбомотором мощностью 250 лошадиных сил, который работает вместе с восьмидиапазонным «автоматом» и системой полного привода. Кроме того, для модели станет доступна гибридная силовая установка, состоящая из двухлитрового турбодвигателя и 135-сильного электромотора. Суммарная отдача системы составит 315 лошадиных сил.
Производство Lincoln Nautilus наладят на мощностях китайского автозавода Changan. В продаже внедорожник появится в 2024 году. В первую очередь новинка поступит в канадские и североамериканские дилерские центры.
В конце прошлого года в Россию привезли предыдущее поколение Lincoln Nautilus. Тогда премиальные американские кроссовера оценили минимум в 8,6 миллиона рублей.]]></text>
</doc>
