<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[64-летнюю «Волгу» без пробега продают в России за 21 миллион рублей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[gaz]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[second hand]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-16T19:40:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Тольятти выставили на продажу ГАЗ-21 «Волга» 21В 1959 года за 21 миллион рублей. Объявление о продаже эксклюзивного седана бирюзового цвета опубликовал частный продавец на портале Авто.ру. Владелец автомобиля утверждает, что модель никогда не ставили на учет и практически не эксплуатировали. За солидные 64 года жизни машина прошла символические 190 километров. При этом уникальная «Волга», сохранившаяся в идеальном внешнем и техническом состоянии, в настоящее время находится в городской ретроколлекции.
Под капотом заднеприводного ГАЗ-21 «Волга» 21В находится 2,5-литровый бензиновый мотор, отдача которого составляет 70 лошадиных сил. В паре с агрегатом работает трехступенчатая механическая коробка передач. Седан оборудован централизованной системой смазки, штатными покрышками Я-127 и аккумулятором 1959 года. Кроме того, на автомобиле до сих пор сохранились заводские пломбы и этикетки.
Вместе с эксклюзивной машиной покупатель получит оригинальный комплект документов и ключей. Продавец считает, что единственная в своем роде «Волга» станет прекрасным пополнением музейной или частной коллекции. Приобрести 64-летний седан можно за 21 миллион рублей.
В сентябре прошлого года в России выставили на продажу необычную «Волгу», оборудованную восьмицилиндровым двигателем и системой полногопривода. Автомобиль, принадлежавший Управлению Делами Президента, оценивали в полтора миллиона рублей.]]></text>
</doc>
