<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Mansory разработала дикий тюнинг-кит для нового Range Rover]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Ильин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[land rover]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[mansory]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[тюнинг]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[range rover]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-08T14:14:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Тюнинг-ателье Mansory добавило эпатажа новому Range Rover. Немецкое бюро поделилось фотографиями модернизированного внедорожника и предложило программу форсировки турбомотора V8. Полный тюнинг-кит включает в себя замену капота, колёсных дисков, диффузора и порогов, установку карбоновых накладок на дверях, зеркалах, бамперах и колёсных арках, а также добавление нестандартного выхлопа. Мощность версии P530 увеличена на 17 процентов.
Почерк ателье Mansory ни с чем не спутать: Range Rover обрёл внушительные трапецевидные выпускные патрубки, обзавёлся расширителями колёсных арок, сразу двумя антикрыльями, а число дефлекторов в нижней части обвеса не поддаётся счёту. На дверях добавили бутафорские накладки, поменяли радиаторную решётку, вместо лейбла Land Rover установили светящуюся надпись с названием мастерской.
Фирменные «моноблочные» колёса размерности 295/30 R24 — опция, также за доплату можно значительно увеличить отдачу 4,4-литрового V8. У исходника агрегат выдаёт 530 лошадиных сил и 750 Нм крутящего момента, но после чип-тюнинга и замены выхлопа с двигателя снимают 620 лошадиных сил и 850 Нм крутящего момента. Mansory утверждает, что время разгона с места до 100 километров в час сократилось на 0,3 секунды до 4,3 секунды.
По традиции Mansory не публикует цены на свои тюнинг-киты в открытом доступе. Обычно полная доработка удваивает цену исходной модели. Базовый Range Rover P530 стоит в Германии от 155 тысяч евро (13,8 миллиона рублей), значит внедорожник с доработками потянет примерно на 310 тысяч в европейской валюте (27,6 миллиона рублей).]]></text>
</doc>
