<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Для новой BMW M2 разработали ещё один комплект тюнинга]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Пономарёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[m2]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[тюнинг]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[bmw]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-30T11:30:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания TRE представила первый комплект тюнинга для нового купе BMW M2 в кузове G87. Осенью 2022 года состоялась премьера «заряженного» купе M2. Вместе с моделью немецкая марка представила заводской тюнинг из фирменного каталога BMW M Performance Parts, а независимые тюнинг-ателье пока только готовятся к доработке нового спорткара. Одной из первых компаний, которая анонсировала свой проект на базе BMW M2, стала фирма TRE — специалисты представили проект аэродинамического обвеса для компактной двухдверки. Проект представлен пока в виде компьютерных рендеров.
Для BMW M2 подготовлены сплиттер на передний бампер, накладки на пороги, дополнительные аэродинамические элементы на задний бампер и невысокое антикрыло на крышку багажника. Все детали выполнены из углепластика и, как заявляют разработчики, они практически не увеличивают массу автомобиля, но улучшают аэродинамические характеристики.
Работа над реальным обвесом пока не завершена, о технических доработках спорткара тоже не сообщается, но на иллюстрациях можно заметить как минимум нештатные тормозные механизмы с синими суппортами и заниженной подвеской, не говоря уже о колёсных дисках.
Напомним, новая BMW M2 доступна в единственной конфигурации с 460-сильным турбомотором S58 объёмом 3,0 литра. О более мощной версии Competition поколения G87 можно не мечтать, поскольку завод официально отказался от плана создания такой модификации.]]></text>
</doc>
