<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Maserati показала купе GranTurismo с окраской из 14 цветов и 8500 букв]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Пономарёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[granturismo]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[maserati]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-22T11:30:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Итальянская компания Maserati представила два самых необычных купе GranTurismo. Заводская программа персонализации автомобилей Maserati под названием Fuoriserie явила миру два новых творения — на Неделе дизайна в Милане итальянский автопроизводитель представил две модификации купе GranTurismo актуального поколения. Версия Maserati GranTurismo Prisma отдаёт дань уважения культовым моделям бренда прошлых лет, а Maserati GranTurismo Luce является своеобразным видением автомобиля будущего по версии дизайнеров компании. Машины сделаны в единственном экземпляре.
За основу версии Prisma взята двухдверка в исполнении Trofeo с 550-сильным 3,0-литровым турбомотором V6. Фишка модели — в её дизайне. Машина окрашена сразу в 14 цветов, из которых 12 — оттенки из палитры моделей Maserati прошлого, а два оставшихся — современные цвета.
Специалисты Centro Stille разработали особую схему окраски, а затем дополнили оттенки градиентами и нанесёнными вручную на кузов буквами. 8500 литер составляют названия моделей Maserati за всю историю марки. 760-сильная версия Folgore с электрической силовой установкой стала базой для варианта Luce.
Эксперимент компания описывает как «хроматический зеркальный монолит», олицетворяющий одновременно и миры научной фантастики, и веяния современного дизайна. Зеркальный кузов несёт на себе выгравированный лазером фактурный узор из бесчисленных точек. Салон отделан экоматериалом Econyl, который градиентом переходит от синего к белому цвету, символизируя морские волны.]]></text>
</doc>
