<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Посмотрите на Tesla, которая едет вверх дном на гигантских колесах]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[фан]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[tesla]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[model iii]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[видео]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электрокары]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-16T13:30:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Электрокару Tesla Model 3 приделали гигантские колеса и перевернули вверх дном. Блогеры с YouTube-канала WhistlinDiesel, известные нелепыми экспериментами с машинами, решили проверить на прочность самую дешевую Tesla. Ее «переобули» в трехметровые колеса, причем не просто так: целью было установить колеса такого размера, чтобы автомобиль не касался крышей дороги в перевернутом положении. «Тесла» серьезно пострадала, но, вероятно, это того стоило: ролик набрал более трех миллионов просмотров всего за сутки.
Эксперимент с новенькой Tesla начался не с огромных колес. Сначала блогер попробовал проехаться на электрокаре с блокиратором колеса (в итоге от отвалился, колесо осталось на месте), затем подрезал заднее сиденье бензопилой и поиграл в игры на экране мультимедийной системы.
Он также попробовал призвать автомобиль к себе с помощью функции Summon. Правда, между Tesla и блогером в этот момент находилась гаражная дверь, но машина «справилась» с задачей, проломив препятствие.
Трехметровые колеса стали последним испытанием, выпавшим на долю электрокара. Машину перевернули вверх дном с помощью экскаватора, а затем блогер залез в салон и проехался на небольшой скорости задним ходом. В итоге вместо заслуженного отдыха Tesla получила свободный спуск с холма, в результате которого растеряла инородные колеса и приземлилась, подняв клубы пыли.
Несколько лет назад похожий тюнинг получила Lada Priora. Правда, в отличие от Tesla, ей достались позолоченные колеса, превратившие седан в карикатурную карету. Priora стала звездой Краснодара и привлекла внимание как прохожих, так и сотрудников ДПС.]]></text>
</doc>
