<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России предложили ввести специальные номера для тест-драйвов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Носаченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-03T18:24:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России могут появиться специальные номерные знаки для установки на тестовые автомобили. По мнению ассоциации «Российские автомобильные дилеры», это нововведение будет выгодно и государству, и особенно дилерам, которым больше не придется ставить машины на учет по традиционной схеме. К слову, специальные номера для тестовых машин есть в Германии — их разрешено использовать только сервисным и дилерским центрам.
Ассоциация «Российские автомобильные дилеры» (РОАД) предложила ввести новый тип номерных знаков для установки на тестовые автомобили. Ссылаясь на зарубежный опыт, РОАД полагает, что государство может на этом заработать, а дилерам не нужно будет заниматься постановкой тестдрайвовых машин на обычный учет. По всей видимости, речь идет о какой-то упрощенной процедуре, без лишней волокиты.
«Мы предлагаем государству создать номера для тест-драйвов автомобилей. Государство на этом ещё и заработает, на выдаче номеров», — цитирует президента РОАД Алексея Подщеколдин «Газета.Ru». Такая практика есть, к примеру, в Германии, где допускается использование мастерскими и дилерскими центрами специальных номерных знаков красного цвета на незарегистрированных автомобилях.
Насколько эта мера необходима именно сейчас, другой вопрос. Согласно официальной статистике продаж, которую публикует Ассоциация европейского бизнеса, в феврале 2023 года российский рынок новых автомобилей сократился на 62,1 процента, до 41 851 единицы. Последний раз положительная динамика была зафиксирована в июне 2021 года — то есть продажи снижаются 20 месяцев подряд.]]></text>
</doc>
