<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Jeep пока не готов попрощаться с Cherokee]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[jeep]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[cherokee]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[внедорожники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-23T17:27:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Jeep не собирается прощаться с внедорожником Cherokee. Предприятие Stellantis в штате Иллинойс, где налажено производство Jeep Cherokee, все еще простаивает, но модель не мертва, сообщил CarBuzz представитель американской марки. По его словам, у Jeep остаются планы на этот «важный автомобиль, выступающий в важном сегменте», но обнародовать их руководство пока не готово. Подробности о грядущей судьбе Cherokee будут раскрыты в свое время, заключил он.
Сейчас Jeep Cherokee не выпускаются. Завод в городе Белвидер в Иллинойсе простаивает, а 1350 его рабочих находятся в вынужденном отпуске, хотя Jeep предложил некоторым из них временную занятость на других площадках — к примеру, на заводе Wrangler и Gladiator в Толедо, штат Огайо. Ходили слухи и о переносе сборки Cherokee на мексиканский завод Stellantis, выпускающий Compass.
Причиной остановки производства стали низкие продажи модели, в которых винят нехватку комплектующих. В прошлом году реализация Cherokee сократилась более чем на 60 процентов. Помимо этого, под вопрос будущее внедорожника ставят планы Jeep на электрификацию модельного ряда. По крайней мере, это касается автомобиля в его нынешнем виде.
В январе теряющий популярность Cherokee лишился половины доступных комплектаций и подорожал. С начала года его стали продавать только в двух версиях — Altitude Lux и Trailhawk, причем обе с безальтернативными двигателями. Другие опции Jeep предложил докупать в составе пакетов.]]></text>
</doc>
