<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Электрический Lada Largus: первые «живые» фотографии]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[lada]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[largus]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электрокары]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[e-largus]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-12T16:19:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания АвтоВАЗ впервые вживую показала электрический Lada Largus. Модель под названием e-Largus, где приставка «е» указывает на «зеленую» силовую установку, дебютировала на дилерской конференции в Сочи. Ее участникам показали фургон в красном цвете, которому достались колесные диски от Largus Cross и решетка радиатора от обычного Largus. Первую партию выпустят осенью, а серийная сборка стартует уже в 2024 году, сообщает Telegram-канал RCI News | Russian Car Industry.
Дилерам подтвердили, что Lada e-Largus оснастят синхронным двигателем на постоянных магнитах мощностью около 150 лошадиных сил. В моторном отсеке и на месте отсутствующего бензобака расположат литий-ионные батареи, которые обеспечат до 400 километров хода без подзарядки по циклу NEDC при полезной нагрузке до 100 килограммов. С места до 100 километров в час электрический фургон будет разгоняться за 10 секунд.
На более раннем снимке и промо-ролике e-Largus наделили решеткой радиатора как у Cross-версии, однако на свежих фотографиях видна «обычная» решетка с горизонтальными ламелями. Кроме этого, у красного фургона нет пластиковой защиты по периметру. Пересмотрел ли АвтоВАЗ оформление, или же такие отличия положены грузовой и пассажирской версиям электрокара, пока неясно.
В салоне такого e-Largus установлены цифровая приборная панель, отображающая в том числе уровень зарядки аккумулятора, и шайба-селектор режима движения.
Испытания такого «Ларгуса» стартовали в конце минувшего года. Опытное производство начнут в конце года: e-Largus станет первым автомобилем, который сойдет с конвейера завода в Ижевске после того как сборка Lada Vesta была перенесена в Тольятти. Серийные электрокары появятся в начале 2024 года.]]></text>
</doc>
