<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Aston Martin DBX707 получил «формульную» версию]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Носаченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[dbx]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[aston martin]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кроссоверы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-10T15:05:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Aston Martin выпустила особую версию DBX707, стилизованную под болид Формулы-1. Исполнение AMR23 отмечает успехи команды Aston Martin Aramco Cognizant Formula One в этом сезоне и привносит в облик «заряженного» вседорожника частичку гоночной эстетики. Автомобиль создан силами отделения персонализации Q by Aston Martin. Он окрашен в новый оттенок зеленого Podium Green и украшен специальными шильдиками.
Формульный сезон этого года для Aston Martin складывается вполне удачно. Тут и финиши на подиуме и второе место в итоговой таблице Кубка конструкторов. Закрепить достижения нужно было как-то по-особому. Поэтому на свет появилась лимитированная версия кроссовера DBX707 с названием, как у гоночного болида, — AMR23. Автомобиль стилизован под «скорую помощь» чемпионата — но, разумеется, со своими нюансами.
Например, окрашен вседорожник в специально созданный отделением Q by Aston Martin зеленый колер Podium Green, хотя и Medical Car, и болид AMR23 используют другой оттенок — Racing Green. К слову, «гоночный зеленый» остался на тормозных суппортах, а вот акценты сделаны всё тем же Lime Green. Меж тем для оформления салона выбрана двухцветная схема Onyx Black / Eifel Green. Обязательные атрибуты спецверсии — логотипы AMR23 и декоративные накладки из углеродного волокна.
В плане техники никаких изменений не произошло, так что формально покупатель получит машину со скромным стайлинг-пакетом. Под капотом кроссовера стоит «битурбовосьмёрка» V8 4.0 Mercedes-AMG, форсированная до 707 сил и 900 Нм. С места до ста DBX707 ускоряется за 3,3 секунды, максималка — 310 километров в час.]]></text>
</doc>
