<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ford возродит культовую модель Capri в виде кроссовера]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[электрокары]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[capri]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ford]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кроссоверы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-22T19:03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Ford возродит культовую модель Capri в виде кроссовера на базе Volkswagen. По данным инсайдеров, легендарное имя получит второй вседорожник, который построят на модульной платформе MEB от концерна Volkswagen. Первой моделью стал новый Explorer. А Ford Capri в компании планируют позиционировать как более спортивный кроссовер. Раньше под именем Capri выпускалось купе, предназначенное для европейского рынка. Последний экземпляр популярной в свое время двухдверки сошел с конвейера в 1986 году.
Кроссовер Capri будет оснащаться электрической силовой установкой. По предварительной информации, новинка получит двигатель пиковой мощностью около 300 лошадиных сил. Привод, как ожидается, будет на заднюю ось — как дань уважения оригинальной модели. Без подзарядки вседорожник сможет проезжать до 500 километров.
Ожидается, что в дизайне новинки будут прослеживаться отсылки к оригинальному автомобилю. По данным инсайдеров, стоимость кроссовера для рынка Великобритании составит около 40 тысяч фунтов стерлингов (50 тысяч долларов).
Электрический Ford Explorer, построенный на платформе Volkswagen, компания представила в конце марта 2023 года. Тогда компания не стала раскрывать подробности о силовой установке, ограничившись лишь информацией, что привод будет задний или передний, а на зарядку с 10 до 80 процентов уйдет всего 25 минут.]]></text>
</doc>
