<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Mercedes-Benz сократит инвестиции в ДВС в пять раз за три года]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Ильин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[mercedes-benz]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электрокары]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-28T15:15:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Mercedes-Benz сократит инвестиции в ДВС в пять раз за три года. Генеральный директор марки Ола Каллениус дал обстоятельное интервью немецкой прессе и обозначил основные приоритеты концерна. Топ-менеджер подтвердил планы Mercedes-Benz сфокусироваться на разработке «чистых» электрокаров. К экостандарту «Евро-7» двигатели внутреннего сгорания будут адаптированы, однако к 2026 году Mercedes-Benz сократит инвестиции в топливные агрегаты на 80 процентов.
Последним важным рынком, где продаются легковые автомобили с двигателями внутреннего сгорания (ДВС) станет Китай. Однако в Поднебесной бензиновые моторы Mercedes-Benz могут остаться только в виде гибридов, разработанных вместе с Geely. В долгосрочной перспективе электрокары оставят ДВС далеко позади по энергоэффективности, не сомневается Ола Каллениус.
Топ-менеджер Mercedes-Benz напомнил, что электромобиль — молодая технология, и инженеры видят большой потенциал для прогресса. По производительности электромоторы обгонят ДВС до конца этого десятилетия, не сомневается Ола Каллениус. А вот в перспективах синтетического топлива босс Mercedes-Benz усомнился.
Стратегия немецкой марки подразумевает переход на полный цикл производства с нулевым уровнем выбросов диоксидов углерода к 2039 году. Впрочем, новый план Mercedes-Benz сильно зависим от ископаемого сырья: Ола Каллениус назвал важнейшим элементом литий и сравнил этот металл с «новой нефтью».
В Mercedes-Benz намекнули, что в вопросах добычи и покупки лития концерну необходима государственная поддержка. В Европе невозможно добыть весь необходимый промышленности объём сырья, так что Германии необходимо заключать соглашения с Канадой, Южной Америкой и Австралией, подчеркнул Ола Каллениус.]]></text>
</doc>
