<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Верховный суд: водительские права в России не считаются удостоверением личности]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[законы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-02T20:02:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Верховный суд решил, что водительские права не являются удостоверением личности в России. Несмотря на наличие фотографии, документ не имеет такой же силы, как паспорт. Подобное определение судья вынес в ходе рассмотрения дела водителя, который перевозил бочки с нефтью. При проверке документов у мужчины не оказалось при себе паспорта, поэтому он предъявил сотрудникам ГИБДД права. Однако правила перевозки опасных грузов требуют, чтобы у перевозчика было при себе полноценное удостоверение личности.
Сотрудники полиции оштрафовали водителя из-за отсутствия паспорта. Позднее районный суд отменил штраф, сославшись на то, что в Европейском соглашении о международной дорожной перевозке опасных грузов не сказано, что единственным удостоверением личности при подобных транспортировках является паспорт.
Затем дело передали в Верховный суд, который, у свою очередь, постановил, что водителю все же положен штраф. Судья пояснил, что водительское удостоверение не включено в закреплённый в нормативных актах список удостоверений личности. Кроме того, при перевозке опасных грузов водитель обязан иметь при себе права помимо основного удостоверения личности, которым и является паспорт.
При этом в российском законодательстве права никогда не являлись удостоверением личности, однако именно с этим документом чаще всего возникает путаница.
Накануне российский суд встал на сторону виновницы аварии, которая покинула место ДТП, чтобы помочь пострадавшему. Изначально автомобилистку судили по уголовной статье.]]></text>
</doc>
