<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Tesla ответила на слухи о скором запуске производства обновленной Model 3]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[tesla]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[model iii]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автопром]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электрокары]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-10T15:55:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Tesla не подтвердила скорый запуск массового производства обновленной Model 3. Ранее появились слухи о том, что серийная сборка новинки начнется на заводе в Шанхае уже 1 июня, однако в китайском офисе Tesla заявили, что эта информация не соответствует действительности. При этом проект по разработке обновленной модели, который носит кодовое обозначение Model 3 Project Highland, уже запущен — об этом свидетельствуют шпионские фотографии электрокара с новым дизайном.
Tesla Model 3 Project Highland находится в разработке уже по меньшей мере год, при этом в самой компании ресталйинговую версию «третьей» модели до сих пор официально не анонсировали. В середине апреля электрокар с новым дизайном сфотографировали в Китае, а издание Yicai Global со ссылкой на собственные источники сообщило, что новинка встанет на конвейер шанхайской «Гигафабрики» 1 июня.
Но Tesla China не подтвердила начало производства обновленной Tesla 3. При этом слитые фотографии предсерийного прототипа в компании не прокомментировали.
На снимке, который был опубликован в апреле, можно рассмотреть изменения, которые произойдут в дизайне экстерьера электрокара. Например, у рестайлинговой Model 3 более узкие фары в стиле концепта Roadster и новый передний бампер.
Ожидается, что с обновлением модели Tesla перейдет на новые методы изготовления кузовов — основные элементы силовой структуры будут изготавливаться в виде единой алюминиевой детали. Такой подход повышает энергоэффективность, снижает вес и уменьшает количество деталей, что в совокупности удешевляет производство.]]></text>
</doc>
