<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России опять изменят ПДД из-за электросамокатов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[законы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-16T15:09:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Минтранс заявил, что скорректирует ПДД для электросамокатов и других СИМ в конце сезона. Однако эксперты уже сейчас отмечают тенденцию роста ДТП. Представители ведомства считают, что внести поправки в новые правила можно будет только после того, как будет собрана необходимая статистика. При этом депутат Заксобрания Санкт-Петербурга Алексей Цивилев просил чиновников отложить вступление поправок в ПДД в силу из-за их опасности.
Алексей Цивилев ранее критиковал новые поправки, касающиеся эксплуатации электросамокатов. Депутат считает, что лимит скорости в 25 километров в час, распространяемый на тротуары, может привести к столкновениям с пешеходами и многочисленным травмам. Депутат Заксобрания заявил, что Минтрансу необходимо скорректировать правила, перед тем, как они вступят в силу.
Представители ведомства, в свою очередь, считают, проверить теорию Цивилева можно будет во время первого летнего сезона. Чиновники предложили проанализировать статистику для того, чтобы сделать выводы о необходимости корректировок правил эксплуатации средств индивидуальной мобильности. По мнению Минтранса, специалисты наберут нужные данные к ближайшей осени.
При этом Цивилев заявляет, что в крупных городах уже фиксируют увеличение количества аварий с участием электросамокатов. Для снижения аварийности он предлагает адаптировать инфраструктуру для использования СИМ.
В середине марта в Москве начали тестировать нейросеть, которая будет искать нарушителей на электросамокатах. Искусственный интеллект подключили к камерам видеонаблюдения.]]></text>
</doc>
