<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[GAC показал изысканный салон сверхэкономичного минивэна Trumpchi E9]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Ильин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[gac]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[минивэны]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-29T18:18:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[GAC показал изысканный салон сверхэкономичного минивэна Trumpchi E9. В Китае дебютировал первый заряжаемый гибрид GAC. Новинке присвоен индекс E9. Изюминка модели — последовательно-параллельная двухмоторная установка, состоящая из бензиновой 2,0-литровой «турбочетвёрки», электродвигателя в приводе передней оси и тяговой батареи ёмкостью 25,6 киловатт-часа. А ещё у GAC Trumpchi E9 самый роскошный салон в семействе.
GAC Trumpchi E9 представляет собой модификацию знакомого россиянам роскошного минивэна GN8/M8. Отличия от исходной модели сводятся к оформлению радиаторной решётки, а также расширенному набору опций: салон обшит полуанилиновой кожей, появились специальные мультиконтурные кресла второго ряда со спа-режимом, а у переднего пассажира добавился отдельный 12,3-дюймовый тачскрин.
Шасси и 5,2-метровый кузов у минивэнов общие, а оригинальный индекс — заслуга уникальной для концерна GAC техники. На «девятке» дебютировала заряжаемая гибридная система пиковой мощностью 373 лошадиные силы и 630 Нм.
Переднеприводный однообъёмник снаряжённой массой 2,4 тонны способен разменять 100 километров в час за 8,8 секунды, расход топлива в смешанном цикле WLTP не превышает 6,05 литра на 100 километров, а без активации бензинового двигателя новинка способна проехать до 106 километров.
О режимах работы заряжаемой гибридной системы GAC пока умалчивает. Известно лишь, что в большинстве ездовых сценариев бензиновый 2,0-литровый двигатель (190 сил, 330 Нм) с тепловым КПД 40,23 процента работает в режиме генератора, а переднюю ось вращает электромотор (182 силы, 300 Нм). Только на высоких скоростях турбомотор пристыковывается к колёсам через двухступенчатую трансмиссию DHT.
Продажи GAC Trumpchi E9 начнутся летом, но цены уже известны: базовый заряжемый гибридный минивэн обойдётся в 330 тысяч юаней (3,8 миллиона рублей), топ-версия потянет на 390 тысяч юаней (4,52 миллиона рублей). Доплата относительно обычного GAC Trumpchi M8 составит от 12 до 23 процентов.]]></text>
</doc>
