<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российский электромобиль «Атом» выйдет в четырех модификациях]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[электрокары]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-25T13:05:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российских электрокар «Атом» станет аналогом Mini Cooper, BMW i3 и Lada Largus. Разработкой силовой установки займется компания «Росатом», которая договорилась о сотрудничестве с китайским университетом Нанкина. Предполагается, что взаимодействие с учёными из КНР позволит ускорить и удешевить процесс производства электромобилей. На конвейер модель собираются поставить в декабре 2024 года. Ежегодно планируется выпускать около 75 000 машин. После выхода на российский рынок новинку будут экспортировать в Китай и страны СНГ.
Согласно проектной документации, для российского «Атома» разработали четыре модификации: одноместная Delivery, двухместная Duo, а также четырехместная Taxi и пятиместная Family.
Вне зависимости от версии запас хода на одном заряде батарей составит около 500 километров. Для электрокаров, ориентированных на службы такси и доставки, максимальную скорость ограничат 130 километрами в час. Для остальных модификаций она составит около 170 километров в час. Электромобили получат передний привод и систему рекуперации энергии.
Разработкой силовой установки «Атома» заняты структуры «Росатома» – «Рэнера» и «Русатом РДС». В проектировании, испытаниях и создании литиевых батарей также примут участие китайский офис компании «Кама» и Юго-Восточный университет Нанкина. До конца мая инженеры из КНР проведут тесты на определение мощности и энергоэффективности систем при разных температурах.
В производство российский электромобиль запустят в декабре 2024 года. Ежегодно планируется выпускать около 75 000 машин.
О том, что электрокары «Атом» получат версии для такси и доставки впервые стало известно в начале марта. Первые прототипы моделей представят до конца нынешнего года.]]></text>
</doc>
