<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Гиперкар с двигателем Формулы-1 установил рекорд круга на легендарной трассе]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Пономарёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[mercedes-amg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[рекорды]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[project one]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-07T12:00:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Супергибрид Mercedes-AMG One установил новый рекорд гоночной трассы «Монца». В начале ноября 2022 года Mercedes-Benz отчитался об очередном рекорде марки — мелкосерийный супергибрид Mercedes-AMG One стал самой быстрой товарной машиной «Северной петли» Нюрбургринга. Гиперкар проехал длинный круг за 6 минут 35,183 секунды и оказался на 8 секунд быстрее 730-сильного Mercedes-AMG GT Black Series. Но этого марке показалось мало и она отправилась покорять другие культовые автодромы — в 2023 году настал черёд легендарной трассы «Монца» в Италии.
Заводской гонщик Mercedes-AMG Маро Энгель, который и стал рекордсменом «Нордшляйфе», записал на свой счёт рекордное для дорожных автомобилей время круга в «Монце». Исторический автодром близ Милана, на котором проходит Гран-при Италии Формулы-1, покорился немцу за 1:43.902.
Маро Энгель смог превзойти прежний рекорд 1:55.30 — достижение принадлежало Porsche 911 GT3 RS (991.2) — на 12 секунд. Гиперкар был полностью стандартным, обутым в специально разработанные для модели покрышки Michelin Pilot Sport Cup 2 R MO.
Не считая «Северной петли» Нюрбургринга, это уже четвёртый рекорд для Mercedes-AMG One. Ранее Маро Энгель обновил лучшие времена круга для дорожных автомобилей на трассах «Нюрбургринг» в конфигурации «Гран-при» (1:56.096), Red Bull Ring (1:26.846) и «Хоккенхаймринг» в конфигурации «Гран-при» (1:38.563).]]></text>
</doc>
