<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Changan везет в Россию еще один кроссовер: что о нем известно]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[changan]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кроссоверы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-11T13:11:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Китайская компания Changan привезет в Россию стильный купеобразный кроссовер Uni-T. Список моделей Changan, которые готовятся к выходу на российский рынок, в очередной раз расширился — вслед за седанами на официальном майте марки появился анонс кроссовера Uni-T. Это среднеразмерное кросс-купе, которое, как ожидается, предложат в четырех уровнях оснащения, с турбомотором, «роботом» и передним приводом.
Портал «Китайские автомобили» прочит Uni-T тот же двигатель, что и у Changan CS55 Plus — это агрегат JL473ZQ7 объемом 1,5 литра, который работает в связке с семиступенчатой роботизированной коробкой передач и развивает 188 лошадиных сил. Однако для российского рынка мотор могут дефорсировать до 181 силы. Такой кроссовер разгоняется до 205 километров в час и расходует 6,5 литра на 100 километров пути.
Стоит отметить, что Uni-T уже фигурировал в списке моделей, которые могут появиться в России до конца 2023 года. Тогда сообщалось, что, помимо кросс-купе, на рынок выйдут седаны Eado Plus, Alsvin и Raeton Plus, лифтбек Lamore, кроссовер CS75 Plus, пикап Hunter Plus и электромобиль Avatr 11.
А неделей ранее на сайте Changan появилось упоминание седанов Eado Plus и Yuexiang. Первый выступит в том же классе, что и Toyota Corolla и Hyundai Elantra, и оснащается турбомотором объемом 1,4 литра в связке с семиступенчатым «роботом». Вторая модель — это более компактная четырехдверка уровня Hyundai Solaris и Kia Rio с «атмосферником» 1.5 и роботизированной коробкой передач с пятью скоростями.]]></text>
</doc>
