<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Автозапчасти в России за год подорожали на 30-100 процентов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-04T10:45:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Автомобильные запчасти в России стали дороже на 30-100 процентов с января 2022 года. Наиболее заметно выросла стоимость деталей для автомобилей европейский марок, сообщила «Газете.Ru» директор международной сети автосервисов Fit Service Татьяна Овчинникова. Она отметила, что до начала минувшего года абсолютно все запчасти для россиян были дешевле, а после на их цену начали влиять посредники, заменившие официальных поставщиков.
Насосы системы охлаждения и моторные масла, а также другие товары европейского производства с 2022 года запрещены к ввозу в Россию, а потому импортируются обходным путем. В итоге усложнились логистические цепочки, а с ними выросла цена доставки. «В некоторых случаях приходится действовать через посредников, которые добавляют стоимость своих услуг. Рост цен на различные позиции составил от 30 до 100 процентов», — сказала эксперт.
Моторные масла и расходники от наиболее популярных производителей выросли в цене практически вдвое с января 2022 года. Тем не менее, у российских автовладельцев есть возможность найти почти любую запчасть, однако все чаще это аналоги изделий привычных брендов.
Спрос на запчасти тем временем растет. По итогам 2022 года этот рынок увеличился на 4,6 процента до 1,9 триллиона рублей. Это обусловлено старением автопарка России, а также тем, что все больше автовладельцев стремятся продлить срок эксплуатации уже имеющихся машин на фоне выросших цен.]]></text>
</doc>
