<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Porsche показала часы за 700 тысяч рублей, которые позволят купить не всем]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[porsche]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[718]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-11T19:01:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Porsche выпустила часы за 700 тысяч рублей для покупателей 718 Spyder RS. Аксессуар, названный Chronograph 718 Spyder RS, дополняет недавно представленный спорткар. Как и в его случае, акцент в хронографе сделан на легкости: его оснастили корпусом из титана, в котором нет «ни одного лишнего грамма веса». Можно выбрать натуральный либо черный титан, а для кольца на циферблате доступны стандартная и металлическая отделка. Впрочем, за доплату можно расширить выбор до 114 цветов из палитры Paint to Sample.
Помимо легкости, в Porsche Design уделили особое внимание прочности аксессуара. Chronograph 718 Spyder RS получил сапфировое стекло с семикратным антибликовым покрытием, устойчивое к царапинам, и карбоновые детали. Часовая и минутная стрелки покрыты светящимся в темноте материалом SuperLuminova.
На индикаторе положения «9 часов» упомянут Spyder RS, как и на черном ремешке. Последний изготовлен из того же материала Race-Tex, используемого в салоне спайдера. По желанию клиента Porsche Design заменит стандартный кожаный ремешок на браслет из титана.
Стоимость Chronograph 718 Spyder RS составляет 8800 долларов, что равно примерно 675 тысячам рублей. Это начальная цена, которая повышается по мере кастомизации эксклюзива под вкусы покупателя.
Хронограф будет доступен только тем, кто приобретет Porsche 718 Spyder RS минимум за 160 700 долларов (12,5 миллиона рублей). Собирать часы будут вручную в швейцарском Золотурне.
Сам 718 Spyder RS представили на этой неделе. Открытая «двухдверка» стала последний 718 с двигателем внутреннего сгорания — ей достался шестицилиндровый мотор 4.0, выдающий 500 лошадиных сил и 450 Нм крутящего момента. На разгон с места до 100 километров в час 1410-килограммовый спайдер тратит 3,4 секунды.]]></text>
</doc>
