<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В США пустили с молотка 47-летний Corvette с пробегом 26 километров]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Ильин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[corvette]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[аукционы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[chevrolet]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-26T07:07:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В США пустили с молотка 47-летний Corvette с пробегом 26 километров. Аукционный дом Bring & Trailer выручил за раритетный автомобиль 40 454 доллара, что примерно на треть меньше цены нового Corvette C8. Мизерный пробег сыграл с Chevrolet Corvette злую шутку: перед продажей купе пришлось подкрасить, провести большое техобслуживание, заменить колёса и тормозную систему. Зато эпатажный алый салон сохранён в аутентичном виде.
С 1976 года у Chevrolet Corvette C3 было всего два владельца, причём второй хозяин явно приобрёл машину в 2021 году для последующей перепродажи. Купе пришлось ремонтировать после долгого простоя: были перекрашен двигатель, порог и задний бампер, восстановлены тормозные суппорты и главный тормозной цилиндр, заменены технические жидкости, шины.
За без малого полвека обошлось без тюнинга: под капотом «смолл-блок» V8 объёмом 5,7 литра, который развивает 213 лошадиных сил и сочетается с 3-ступенчатым автоматом. Комплектация богатая для второй половины 1970-х: есть дисковые тормоза, противотуманные фары, электростеклоподъёмники, кондиционер, стереосистема, обогрев заднего стекла и кожаный салон.
Первый владелец заплатил за Chevrolet Corvette C3 около 8,5 тысячи долларов, но по неизвестным причинам не пользовался машиной. Купе оставалось в состоянии «капсулы времени» до 2021 года, пока следующий владелец не поставил двухдверку на ход. В настоящий момент автомобиль законсервирован.
Покупку олдтаймера Chevrolet за 40,5 тысячи долларов (эквивалент 3,1 миллиона рублей) можно считать удачный. В России аналогичные Corvette C3 с большим пробегом продают почти вдвое дороже.]]></text>
</doc>
