<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Посмотрите на новый лимузин Mercedes-Maybach E-Class]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Ильин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[mercedes-maybach]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[mercedes-benz]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[e-class]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-30T21:43:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Независимый дизайнер представил новый лимузин Mercedes-Maybach E-Сlass. В аккаунте Sugar Chow в соцсетях появились рендеры длиннобазной версии модели в кузове W214. Нет сомнений, что в итоге удлинённый седан появится на китайском рынке, но заводской декор в духе суббренда Mercedes-Maybach бизнес-семейству не положен по статусу. Тренды художник угадал верно: в графическом редакторе новинке добавили хрома, поменялись бамперы и диски.
Mercedes-Benz E-Class шестого поколения доступен с двумя вариантами обвеса: есть классический стиль с решёткой в духе S-Класса, а есть более модное оформление в стиле электромобиля EQE. Дизайнер Sugar Chow предложил третью конфигурацию с хромированной решёткой с вертикальными ламелями. Удачнее всего рендеры получились сбоку: благородный профиль удлинённого E-Класса подойдёт даже представительскому седану!
Двухцветная палитра цветов и 20-дюймовые многоспицевые диски новому Mercedes-Benz E-Class не положены, нет и варианта с хромированной окантовкой центральных стоек. Судя по литере E на номерах и двум лючкам по обеим сторонам корпуса, даже у длиннобазной версии могла появиться заряжаемая гибридная установка на основе 2,0-литровой бензиновой «турбочетвёрки».
Ранее российский дизайнер предположил, как мог бы выглядеть диаметрально-противоположный Mercedes-Benz E-Class в исполнении такси. Корпоративные парки предпочитают экономить на дорогостоящих опциях, но вкладываться в узнаваемую ливрею.]]></text>
</doc>
