<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[АвтоВАЗ взял на особый контроль дефекты новой Lada Vesta]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автоваз]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[lada]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[vesta]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-02T15:01:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[АвтоВАЗ будет внимательно следить за сообщениями о дефектах новой Lada Vesta NG. На заводе сохранен особый режим сбора информации об эксплуатации флагмана, сообщает инсайдерский паблик «Нетипичный АвтоВАЗ» во Вконтакте. Об этом предупреждены официальные дилеры Lada: пока действует режим, все выявленные проблемы или претензии клиентов, связанные с новой «Вестой», предписывается отправлять на завод с особой пометкой.
Особый режим слежения за проблемами Lada Vesta NG АвтоВАЗ запустил еще в августе прошлого года — накануне старта продаж ограниченной партии ижевской сборки. С тех пор производство переехало на главную площадку АвтоВАЗа в Тольятти, где стартовало в марте нынешнего года.
Сообщение о продлении режима появилось в преддверии начала полноценных продаж, запланированного на май. Стоимость Vesta NG или New Generation («новое поколение») пока неизвестна: ранее прошли слухи о стартовой планке в 1,7 миллиона рублей. Представители АвтоВАЗа, однако, их опровергли и отметили, что новинка будет значительно дешевле ожидаемого.
Кроме этого, производитель пообещал жестко контролировать дилеров, запрещая им завышать рекомендованную стоимость Lada. Для официальных продавцов установят максимально допустимые цены, а «нарушителей» будут наказывать санкциями вплоть до прекращения сотрудничества, сказал глава АвтоВАЗа Максим Соколов.
Vesta NG отличилась от дореформенной версии подкорректированным дизайном и увеличенным списком оснащения. В «базе» в него вошли диодная оптика, дисковые тормоза, кнопка запуска мотора, ABS, EBD, BAS и ЭРА-ГЛОНАСС, две подушки безопасности, кондиционер и обогрев зеркал. Аудиосистемы в начальном варианте нет. На первых порах «Весту» будут выпускать с 1,6-литровым 90-сильным восьмиклапанным мотором, а в июне ей должны вернуть 16-клапанный агрегат на 106 лошадиных сил.]]></text>
</doc>
