<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Видео: новый Peugeot 408 провалился в «лосином тесте»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Пономарёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[408]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[peugeot]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-08T12:00:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новый кросс-лифтбек Peugeot 408 не сумел пройти «лосиный тест». Автомобиль появился на европейском рынке летом 2022 года. Испанское издание km77 протестировало новый кросс-лифтбек традиционным для себя способом: в рамках заездов машина должна резко перестроиться — как при встрече с настоящим животным — в соседнюю полосу движения и при этом не задеть ни одного конуса, оставшись в рамках отведённого автомобилю коридора, а затем вернуться в свою полосу движения. Но стильный гибрид абсолютно не порадовал экспертов своим поведением на полигоне.
Яркий внешний вид модель не смогла подкрепить столь же блестящими повадками на полигоне. В слаломе кросс-лифтбек показал время на уровне более крупного и менее манёвренного Range Rover, а в «лосином тесте» новинка провалилась.
На эталонной для издания скорости 77 километров в час пройти испытание не удалось — в лучшей попытке удержаться в пределах коридора из конусов эксперт смог только на скорости 72 километров в час. При этом даже на скорости 75 километров в час Peugeot 408 косит конусы как на «встречной» полосе, так и по возвращении в свою полосу.
Основной проблемой автомобиля в km77 назвали узкие шины Michelin e-Primacy, установленные на автомобиль. Одна только смена шин на более широкие позволила увеличить скорость прохождения «лосиного теста» до 73 километров в час.]]></text>
</doc>
