<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России выставили на продажу суперпикап на базе нового «Гелика»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Ильин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[brabus]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[mercedes-amg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[тюнинг]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[g-class]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-31T22:44:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Пикап Brabus на базе нового «Гелика» продают в Москве: очень дорого. Мастерская TopCar Design готова расстаться с суперпикапом Brabus 800 Adventure XLP. За эксклюзивный автомобиль с глубоко модернизированным кузовом, двигателем и ходовой собираются выручить 68 миллионов рублей (эквивалент 800 тысяч евро). Три года назад цены на аналогичные грузовички стартовали с 576 тысяч евро, однако тираж изделий Brabus ограничен.
Brabus 800 Adventure XLP — пример глубокого тюнинга. Колёсная база исходного внедорожника увеличена на полметра, добавлены грузовая платформа, портальные мосты, широкофюзеляжный обвес, силовые бамперы и многое другое. Под капотом «битурбовосьмёрка» мощностью 800 лошадиных сил и крутящим моментом 1000 Нм.
Экземпляр из Москвы выпущен в 2022 году. На одометре 789 километров, в прошлом сезоне машина принимала участие в показах Brabus. Пикап оформлен в чёрно-белых тонах, это касается и салона в цвете жженого дуба, и дымчатого кузова. Второй такой машины в России нет, хотя в прошлом году у нас продали технически близкий апельсиновый Brabus 700 Adventure XLP.
Цена в 68 миллионов рублей делает внедорожник от Brabus самым дорогим «Геликом», который сейчас продаётся в России. Даже новейшие секретные вездеходы от Mercedes-AMG стоят минимум на 13 миллионов рублей дешевле.]]></text>
</doc>
