<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ford готовит электрокроссовер для конкуренции с Tesla]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Пономарёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[tesla]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электрокары]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ford]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кроссоверы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-07T10:00:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Американская компания Ford разрабатывает электрический кроссовер для конкуренции с Tesla. Марка продолжает терять средства на продаже батарейных моделей — если в 2022 году потери оценивались в 2,1 миллиарда долларов, то по итогам 2023 года достигнут отметки в три миллиарда — но финансовые нюансы не мешают американской марке строить планы на развитие именно этого сегмента модельной линейки. В ближайшей перспективе в гамме «Голубого овала» появится новый электрический кроссовер, который будет позиционироваться как конкурент Tesla.
В интервью изданию Autocar президент Ford Джим Фарли анонсировал новую модель под кодовым названием Model E, которая должна стать одним из игроков растущего сегмента электрических кроссоверов. При этом топ-менеджер подчеркнул, что фирма делает ставку именно на модели с трёхрядной компоновкой салона.
«В отличие от традиционных кроссоверов с двумя рядами сидений, сегмент которых, по нашему мнению, будет перенасыщен, мы считаем, что Model E сможет стать сильным игроком рынка в сегменте, где покупателям нужен вместительный электромобиль с тремя рядами сидений», — отметил Джим Фарли.
В компании делают ставку на новых клиентов, поскольку большая часть покупателей электрического пикапа Ford F-150 Lightning впервые выбрала модель такого класса и обеспечила марке прирост аудитории. По оценкам Ford, к 2025 году на рынке будет не менее 45 разных моделей электрических кроссоверов с двухрядным салоном, поэтому бороться за покупателей и отнимать клиентов у других брендов «Голубой овал» намерен за счёт электромобиля, у которого не будет прямых конкурентов.]]></text>
</doc>
