<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Посмотрите на редкий «Москвич»-универсал с правым рулём]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Василий Костин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[москвич]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[аукционы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[фан]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[second hand]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-03T14:22:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Великобритании продали очень редкий советский автомобиль — универсал «Москвич-427П». Машина в исполнении с правым рулём ушла с молотка. Она была изготовлена для рынка Великобритании в 1972 году, и с тех самых пор находилась в Туманном Альбионе. За 51 год проехала всего 124 тысячи километров, и сохранилась в очень хорошем состоянии. Редакция «Мотора» собрала для вас фотографии: давайте вместе полюбуемся на раритет!
Как известно, «Москвич-427» — это версия хорошо всем знакомого «Москвича-412» с пятидверным кузовом «универсал». Был у него и близнец модели «426» с таким же кузовом, но более старым двигателем «408».
Машины семейства 408/412 выпускались на заводе МЗМА в Москве (1964-1975 г.) и заводе Иж в Ижевске (1965-1997 г.). Это были массовые автомобили — в общей сложности было изготовлено более двух миллионов экземпляров. А вот универсалы делали гораздо меньшими тиражами: например, с 1967 по 1976 год в Москве собрали всего 32849 машин модели «427».
А уж количество экспортных машин для стран с левосторонним движением было меньше на порядок, и до наших дней дожили очень немногие их них. Так что универсал на фотографиях — настоящий раритет.
Этот экземпляр была изготовлен в 1972 году, и получил в Великобритании номера в сентябре того же года. Под капотом — двигатель УЗАМ-412 уфимского производства рабочим объёмом 1,5 литра, мощностью 75 лошадиных сил: довольно современный для того времени агрегат с алюминиевым блоком цилиндров и верхним расположением распредвала.
Как и у всех машин для британского рынка, приборный щиток «Москвича» размечен в милях. Крайняя риска на спидометре — 100 миль в час (160 километров в час). Одометр застыл на отметке «77 320 миль» — то есть за 51 год машина проехала всего 124 431 километров. И сохранилась в очень приличном состоянии: крепкий кузов без ржавчины, полная комплектность. Заметно, что машина использовалась в хозяйстве: под передним бампером смонтирована лебёдка.
В последние годы машина находилась в Северном Йоркшире, а в минувшем апреле её продали с аукциона Mathewsons. Новый владелец выложил за редкий «Москвич» 4200 фунтов стерлингов (418 тысяч рублей).]]></text>
</doc>
