<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Самый доступный Haval, который ждут в России, вышел на рынок Казахстана]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[haval]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кроссоверы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-03T12:30:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Казахстане стартовали продажи кроссовера Haval M6, который ждут в России. У нас, согласно официальному анонсу представительства Haval, новинка появится уже скоро — летом нынешнего года. Ожидается, что M6 станет самой дешевой моделью в линейке бренда. Рублевая цена будет раскрыта ближе к лету, однако некоторое представление можно сложить о прайсе, выставленном в Казахстане: там за него запросили 8,99-10,99 миллиона тенге (1,6-1,95 миллиона рублей).
Haval M6, представленный в 2017 году, построен на архитектуре первого H6 — кроссовера, который в середине прошлого десятилетия стал самым продаваемым Haval в Китае. По габаритам 4,7-метровый M6 напоминает Hyundai Tucson. На нашем рынке его будут продавать с безальтернативным 1,5-литровым турбомоторам на 143 лошадиные силы, а вот коробку передач можно будет выбрать: предложат шестиступенчатую «механику» и семидиапазонный «робот».
Комплектация тоже будет всего одна, но перечень оборудования немаленький. В него войдут камера заднего вида, круиз-контроль, система контроля устойчивости, система помощи при экстренном торможении, ассистент помощи при подъеме в гору и при спуске и другие помощники. Кроме того, машину подготовили к русской зиме: кузов получил дополнительную антикоррозионную обработку, а передние сиденья — функцию обогрева.
Официальные продажи должны стартовать летом. Если в России M6 получит начальную стоимость в 1,6 миллиона рублей, то он действительно окажется самым доступным Haval. Сейчас это звание принадлежит Jolion тульского производства, цена которого начинается с 1,7 миллиона рублей (с 1,8 миллиона за машину 2023 года). К слову, в Казахстане собираются наладить выпуск М6 с 2025 года, пишут «Китайские автомобили». О перспективах сборки в России пока не сообщалось.]]></text>
</doc>
