<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России продают «китайский Hummer» мощностью 1000 лошадиных сил]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[китай]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[внедорожники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[dongfeng]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-22T16:49:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России появился в продаже 1000-сильный внедорожник Dongfeng за 16 миллионов рублей. Автомобиль M-Hero 917, выпускаемый в Китае под суббрендом Mengshi (Мэнши), у нас продает компания «Нео Карс». Рамная машина близка по форме и габаритам к американскому Hummer, но имеет оригинальный кузов с «резной» пластикой. В движение ее приводит силовая установка, состоящая из четырех электромоторов, а среди особенностей числится «режим краба» как у GMC Hummer EV.
Серийный Mengshi M-Hero 917 на 80 процентов повторяет дизайн концепта M-Terrain: у него те же ломаные грани кузова, вынесенные наружу дверные петли и восьмиугольный бокс на пятой двери. Длина кузова вездехода — почти пять метров, что делает его чуть крупнее восьмиместного Hyundai Palisade. Впечатляет и снаряженная масса, составляющая 3293 килограмма.
При превращении в «товарный» автомобиль M-Hero сохранил рамную конструкцию, независимую подвеску с пневмостойками и полноуправляемое шасси. Силовая установка осталась четырехмоторной и выдает порядка 1000 лошадиных сил, разгоняя вездеход с места до 100 километров в час за 4,2 секунды. Батарея емкостью 140 киловатт-часов позволяет ему проезжать без подзарядки до 505 километров в городском режиме.
Для M-Hero заявлены автопилот третьего уровня и особый режим движения CrabWalk — «режим краба», позволяющий ему двигаться по диагонали. Такой же полезной на бездорожье способностью может похвастаться электрический Hummer.
Производят китайские внедорожники на новой площадке Dongfeng в провинции Хубэй. Примерная стартовая цена в Китае составляет 700 тысяч юаней, что равно 7,8 миллиона рублей.]]></text>
</doc>
