<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Rolls-Royce отправил в отставку кабриолет Dawn]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[rolls-royce]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-02T18:01:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Rolls-Royce объявила о прекращении производства кабриолета Dawn. Автомобиль, увидевший свет в 2015 году в качестве преемника открытого Phantom Drophead, ушел в историю после выпуска финальной партии. О грядущей отставке Dawn и купе Wraith британская марка объявила еще год назад. Обе модели завершают жизненный цикл без прямых наследников: освободившуюся нишу в линейке Rolls-Royce займет электрический Spectre. С ними уходит и V12, уступая место зеленым силовым установкам.
Кабриолет на базе Wraith «уходит в закат», сообщили в Rolls-Royce. Dawn («рассвет» на англ.) назвали в часть модели с откидным верхом Silver Dawn, которая выпускалась с 1950 по 1954 годы. Всего быстро построено 28 экземпляров.
Выпуск Dawn в Гудвуде стартовал в 2015 году, а в продажу новинка поступила в 2016-м, который и стал ее самым успешным годом: в Европе было реализовано 258 единиц. После этого спрос на кабриолет постепенно падал, однако все экземпляры из последней партии были распроданы еще минувшей весной. Сколько машин в нее вошло, пока неизвестно.
Rolls-Royce называет Dawn самым тихим кабриолетом в мире: с закрытой крышей он не уступал Wraith по шумоизоляционным характеристикам. Его 6,6-литровый мотор V12 с двойным турбонаддувом развивает 571 лошадиную силу и 820 Нм крутящего момента, а на представленной в 2017 году «бунтарской» версии Black Badge тот же агрегат выдает 601 сил и 840 Нм.
В роли непрямого наследника Dawn выступит электрическое купе Spectre, которое должно стать «третьей опорой» продаж Rolls-Royce после Cullinan и Ghost. Построенное на той же архитектуре, что и бензиновые модели, оно уже вызвало ажиотаж, однако число принятых предзаказов в компании не приводят. В серию электрокар планируют запустить в четвертом квартале 2023 года.]]></text>
</doc>
