<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[JAC показал проект нового роскошного минивэна]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[jac]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-10T19:05:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания JAC опубликовала изображения нового роскошного минивэна. Концепт автомобиля премиум-класса, который войдет в линейку Refine, представят в рамках Шанхайского автосалона, который пройдет с 18 по 27 апреля нынешнего года. Новинка получит необычные решения в дизайне кузова, а также технологичный интерьер. При этом подробности силовой установки машины инженеры пока не раскрывают. В продаже пока что безымянный минивэн появится в Китае в третьем квартале 2023 года.
Будущий минивэн JAC получит крупную решетку радиатора необычной формы, узкую переднюю оптику, а также ниспадающую линию крышу, плавно перетекающую в задний спойлер. Кроме того, инженеры откажутся от средней стойки кузова. По мнению разработчиков, такое решение облегчит посадку в салон для пассажиров.
Интерьер автомобиля отличается двухцветной отделкой салона, рулевым колесом нестандартной формы, а также раздельными креслами на втором ряду. Другими необычными решениями станут прозрачная площадка на крыше и камеры вместо зеркал заднего вида. Ожидается, что в Поднебесной уже летом нынешнего года разрешат эксплуатировать автомобили с подобной технологией.
Разработчики пока не раскрывают подробностей силовой установки минивэна. Учитывая глухую радиаторную решетку, автомобиль оборудуют электромоторами или технологией последовательного гибрида. Будущая новинка станет флагманом линейки минивэнов JAC Refine.
На прошлой неделе китайская компания GAC представила новый минивэн с запасом хода тысячу километров. Официальная премьера автомобиля состоится в рамках Шанхайского автосалона.]]></text>
</doc>
