<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Первый в истории минивэн Lexus преобразился и стал глобальным]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[lexus]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-17T11:50:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Lexus представила новый роскошный минивэн LM. Премьера «совершенной новой версии» модели состоялась на Шанхайском автосалоне, причем отныне LM носит статус глобального автомобиля — он будет продаваться не только в Китае, но также дебютирует на европейском рынке. Там он появится уже в этом году, и будет доступен с гибридной силовой установкой мощностью 250 лошадиных сил и полным приводом.
В самой компании LM именую просто «новым», не уточняя, идет ли речь о втором поколении относительно свежей модели или о рестайлинге. Так или иначе, изменения оказались весьма масштабными: был пересмотрен экстерьер, включая дизайн средних и боковых стоек, а также передней и задней оптики. Радиаторная решетка теперь по-модному безрамочная, с узором из шестигранников, а сплошной задний фонарь поменял форму, как и спойлер на корме.
Новый LM, в отличие от предыдущей модели, базируется на платформе GA-K, и он прочнее предшественника: жесткость на кручении возросла на 50 процентов за счет установки новых распорок, а стойки усилили. Доработки затронули также подвеску (она у минивэн адаптивная) и тормозную систему — в Lexus отмечают, что инженерам удалось соблюсти баланс хорошей динамики и плавной комфортной езды. При этом динамические характеристики пока не приводятся.
Помимо плагин-гибридной версии с установкой на базе 2,5-литрового мотора, которая заявлена для Европы, у нового Lexus LM будет и неподзаряжаемая модификация с бензоэлектрической установкой с двигателем объемом 2,4 литра — ее предложат в Китае.
Особое внимание уделили салону. В Европе Lexus LM будет предлагаться в двух исполнениях — с четырьмя и семью посадочными местами. В первом случае на заднем ряду установлены два раздельных кресла повышенного комфорта, а на перегородке между водителем и пассажирами установлен 48-дюймовый широкоформатный HD-монитор (у предшественника его диагональ составляла 26 дюймов). Для этой VIP-версии предусмотрены мини-холодильник, отдельная консоль управления функциями автомобиля, расположенная между сиденьями, функция массажа, выдвижные подножки и две беспроводные зарядки.
Семиместный LM оформлен попроще: для пассажиров сзади предложен экран мультимедийной системы диагональю 14 дюймов, которым можно управлять независимо от центрального дисплея на передней панели. В числе оборудования упоминаются камеры кругового обзора, адаптивный круиз-контроль и система удержания в полосе движения.
География продаж нового Lexus LM охватит 60 стран — помимо европейского и китайского рынков, минивэн будет продаваться и в Японии. В КНР продажи могут начаться уже летом, а до Европы и Великобритании новинка доберется осенью.]]></text>
</doc>
