<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Техдиректор Lamborghini рассказал о перспективах V6 на новинках марки]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Ильин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[технологии]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[lamborghini]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-08T12:12:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Техдиректор Lamborghini рассказал о перспективах V6 на новинках марки. В обстоятельном интервью Auto Motor und Sport Рувен Мор заявил, что двигатель V6 не подходит для бренда. Отвечая на вопрос журналиста, топ-менеджер де факто подтвердил, что гибридный кроссовер Urus сохранит V8, несмотря на возможные проблемы с увеличением снаряжённой массы. При этом Рувен Мор опроверг унификацию двигателей преемника Huracan и Urus.
Рувен Мор напомнил, что стратегия Lamborghini подразумевает двукратное сокращение выбросов диоксида углерода к концу 2025 года. К этому моменту на рынок выйдет заряжаемый гибридный Urus, а в 2028 или 2029 году его сменит электромобиль. Отказываться от V8 в Санта-Агата-Болоньезе не собираются: в Lamborghini уверены, что в ближайшие годы аккумуляторные ячейки станут легче.
Технический директор марки особо отметил, что гибриды Lamborghini «не должны ездить с почти разряженной батареей совершенно иначе, чем с полной». Таким образом, от бензин-электрических моделей не стоит ждать больших тяговых батарей: ставку сделают на компактные аккумуляторы с быстрыми показателями энергообмена.
Давно ожидаемая четвёртая модель Lamborghini разделит платформу SSP с электромобилями Porsche, однако тип кузова Рувен Мор называть не стал. Что касается грядущей унификации новинкок Lamborghini с более простыми моделями концерна Volkswagen, общность технологий будет проявляться в таких областях, как системы помощи водителю и мультимедиасистемы. Силовую установку в Сант-Агата-Болоньезе разработают самостоятельно.
Полностью электрического гиперкара в планах Lamborghini пока нет. Рувен Мор считает, что рынок еще не готов к такой модели. По мнению техдиректора марки, для Lamborghini нужно «нечто большее, нежели сумасшедшие показатели производительности и ускорения».]]></text>
</doc>
