<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России резко увеличились продажи автобусов ЛиАЗ, НефАЗ и Volgabus]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Ильин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[камаз]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-18T23:32:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России резко увеличились продажи автобусов ЛиАЗ, НефАЗ и Volgabus. По итогам февраля три производителя автобусов кратно увеличили сбыт: спрос на продукцию ЛиАЗа вырос 2,3 раза, НефАЗ реализовал на 86 процентов больше машин по сравнению с аналогичным периодом 2022 года, Volgabus — на 94 процента больше. При этом российский рынок автобусов в целом не растёт: общие продажи снизились на три процента до 1431 единицы.
Статистика КамАЗа несколько отличается от предоставленной «Автостатом», но общую тенденцию отражает. Доля автобусов НефАЗ увеличилась почти вдвое с 5,1 до 9,6 процента. Лидерами сегмента остаются устаревшие модели ПАЗа: более трети новых российских автобусов относятся к моделям 3205, 4234 или 3204.
Планку в 100 проданных за месяц автобусов преодолели только пять моделей: утилитарные ПАЗ-3205 (и его длиннобазная версия 4234), недавно пережившие скромное обновление, городские низкопольные ЛиАЗ-5292 и НефАЗ-5299, а также компактный ПАЗ-3204. В совокупности на эти пять автобусов приходится почти 57 процентов рынка. Из первой пятёрки производителей в минусе закрыли февраль только МАЗ (-45 процентов продаж) и ПАЗ (-25 процентов продаж).
В сегменте автобусов экспансия китайских автопроизводителей не столь выражена, как в классе тяжёлых грузовиков. В первые зимние месяцы коммерческий транспорт из Поднебесной занял более половины российского авторынка грузовых машин.]]></text>
</doc>
