<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сборкой грузовиков «Урал» займутся российские заключенные]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ural]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[производство]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-24T14:17:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Заключенные российских тюрем собирают грузовые автомобили на заводе «Урал». По словам представителей предприятия, объем производства машин был увеличен на 60 процентов, в результате чего на заводе столкнулись с дефицитом рабочих кадров. Восполнить количество сотрудников решили с помощью заключенных. При этом в прошлом году автозавод уже сотрудничал с исправительными учреждениями, тогда около 30 арестантов помогали инженерам в механосборочном цеху и на главном конвейере.
Директор по операционной системе компании «Урал» Григорий Житенев сообщил, что в 2023 году объемы производства автозавода выросли на 60 процентов. До конца года планируется выпустить 16 000 грузовиков. В связи с резким ростом темпа сборки предприятие столкнулось с дефицитом рабочих.
Житенев подчеркнул, что сегодня на рынке недостаточно кадров, поэтому руководство автозавода привлекло по контрактам аутстаффинга 700 человек. Еще 100 рабочих попало на предприятия из мест лишения свободы.
В прошлом году «Урал» уже сотрудничал с Федеральной службой исполнения наказаний. Тогда на завод направили около 30 заключенных, осужденных за преступления, совершённые по неосторожности, а также лиц, впервые совершивших умышленное преступление небольшой или средней тяжести.
В 2021 году КамАЗ планировал привлечь к сборке автомобилей трудовых мигрантов из Узбекистана и заключённых. Подобные меры руководство автозавода рассматривало из-за коронавирусных ограничений.]]></text>
</doc>
