<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Для большого кроссовера Kia EV9 подтверждена мощная версия GT]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ev9]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кроссоверы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[kia]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электрокары]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-28T15:00:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Большой электрический кроссовер Kia EV9 получит мощную GT-версию. Эту информацию изданию Car and Driver подтвердил президент и главный исполнительный директор Kia Хо-сунг Сонг. Мощный полноприводный EV9 ожидается на рынке в 2025 году, и журналисты прочат ему ту же силовую установку, что и у «младшего» EV6 GT — в ее состав входят два электромотора, суммарная пиковая отдача которых составляет 585 лошадиных сил и 740 Нм крутящего момента.
EV9, самый крупный электрический кроссовер Kia, полностью рассекретили ранее этим днем. Он получил три версии, самая мощная из которых — с двухмоторной установкой на 385 лошадиных сил. Для такого электрокара предусмотрен Boost-режим: при его активации крутящий момент кратковременно возрастает с 600 Нм до 700 Нм, а время разгона до «сотни» сокращается с шести до 5,3 секунды.
Но на подходе еще более производительная и быстрая модификация, которую, впрочем, придется подождать полтора-два года. Она получит приставку GT к названию по аналогии с «младшим» кроссовером EV6 GT. У последнего EV9 может позаимствовать и 585-сильную установку.
Впрочем, в арсенале Kia есть и еще более мощная версия этой установки — ее отдача около 600 лошадиных сил. Первым ее получит Ioniq 5 N, и, по предварительным данным, он окажется еще динамичнее EV6 GT: разгон с места до сотни будет занимать у него менее трех с половиной секунд.
Возвращаясь к EV9, «спортивная» версия у него уже есть — это GT-Line. Она отличается агрессивным дизайном бамперов, массивными рейтингами на крыше и дополнительными световыми элементами в передней части. Именно EV9 GT-Line получит автопилот третьего уровня HDP (Highway Driving Pilot), который позволяет водителю убрать руки с руля на магистралях.]]></text>
</doc>
