<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Mercedes-Benz может вернуться в Россию, но только при одном условии]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[mercedes-benz]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автопром]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-19T15:30:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Mercedes-Benz назвала условие для возвращения в Россию. Как сообщает газета Handelsblatt, сделка по продаже российских активов немецкого автопроизводителя предусматривает опцион обратного выкупа, то есть Mercedes-Benz может вернуть себе бизнес в стране. Но пойдет он на это только при условии снятия санкций. Какой именно срок у опциона, не уточняется, — чаще всего он составляет шесть лет.
Так, например, Renault и Nissan, которые ранее передали свои активы в России подведомственному Минпромторгу институту НАМИ, могут вернуть их себе в течение шести лет с момента подписания соглашения. А в марте появилась информация, что бренд Porsche, входящий в концерн Volkswagen Group, собирается продать все свои активы в России с правом обратного выкупа в течение следующих пяти-десяти лет.
Что же касается Mercedes-Benz, то днем ранее стало известно о закрытии сделки по продаже завода «Мерседес-Бенц Мануфэкчуринг Рус» в Подмосковье и компании «Мерседес-Бенц Капитал Рус», которая занималась лизингом, факторингом и страхованием автомобилей. Активы перешли российским дилерскому холдингу «Автодом». Ранее в «Автодоме» заявляли, что Mercedes-Benz будет предоставлен опцион на обратный выкуп своих активов «за справедливую рыночную цену, которая подлежит определению независимым оценщиком». Сумма сделки пока не обнародована.
Теперь «Автодом» может привлекать другие компании в качестве производственных партнеров для сборки автомобилей на подмосковном заводе. Известно, что партнера искали в Китае среди производителей автомобилей премиум-класса. Наиболее вероятным кандидатом считается компания Hongqi («Хунци», или «Красное знамя»), которая принадлежит государственному концерну FAW.]]></text>
</doc>
