<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Китайцы показали электрического преемника Volkswagen Passat]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[volkswagen]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[китай]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электрокары]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[passat]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-11T17:21:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Китае раскрыли внешность электрического седана Volkswagen, который сменит Passat. Изображения и характеристики Volkswagen ID.7 появились на сайте Министерства промышленности и информатизации Китая (MIIT), которое одобряет каждую модель перед выходом на рынок. Таким образом, «электрический Passat» оказался рассекречен незадолго до премьеры — она состоится 18 апреля 2023 года в рамках шанхайского автосалона.
Во внешности Volkswagen ID.7 можно заметить черны представленного в прошлом году концептуального ID. Aero, который, в свою очередь, унаследовал элементы оформления ID. Vizzion 2018 года. С концепта в серию перекочевало необычное, хоть и пересмотренное оформление фонарей, черная крыша, подчеркнутая хромированными полосами, и спрятанные заподлицо ручки дверей. В рассекреченном еще в начале года салоне — большой отдельно стоящий экран мультимедийной системы и крошечная приборная панель, показывающая только самое необходимое для водителя.
На фотографиях ID.7 можно заметить плашку с наименованием Vizzion. Будет ли такая приставка эксклюзивной для китайского рынка или же выйдет за его пределы, пока неясно.
По габаритам ID.7 превосходит седан Passat: в длину он достигает 4956 миллиметров, в ширину — 1862 миллиметра, а в высоту — 1537 миллиметров. Расстояние между осями составляет 2965 миллиметров, что более чем на 10 сантиметров больше, чем у Toyota Camry. Снаряженная масса составляет 2122 килограмма, колесные диски на выбор 18- либо 19-дюймовые.
Раскрыты и технические характеристики. Построенный на уже знакомой электрической платформе MEB электрокар в «базе» предложат с единственным мотором на 204 лошадиные силы и 77-киловаттным аккумулятором, который должен обеспечить до 700 километров хода — правда, это данные по китайскому стандарту. Привод задний.
В Россию тем временем продолжают возить аналоги Passat из Китая. В феврале, к примеру, в продаже обнаружили Volkswagen Magotan GTE B8 в гибридной версии, где пару «турбочетверке» составляет электромотор. Суммарная отдача установки — 218 лошадиных сил. На сегодняшний день автомобиль все еще не продан, однако продавец повысил цену на 220 тысяч рублей.]]></text>
</doc>
