<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Skoda показала на видео Superb четвертого поколения]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[skoda]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[superb]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-03T16:01:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Skoda опубликовала видеотизер Superb нового поколения. Чешская марка готовится к премьере флагмана, запланированной на осень, и потихоньку разогревает публику. На свежем ролике Superb и его Combi-версия предстали на фоне исторических моделей, включая оригинальный Superb, который выпускался с 1934 по 1949 год. Дизайн новинок сложно разглядеть под чехлами, но революционных изменений ждать не стоит — об этом говорят более информативные шпионские снимки.
«Четвертый» Superb, как подтвердил стилист чешской марки, будет унифицирован с новым Volkswagen Passat, за разработку которого также ответственна Skoda. Вместо свежего языка дизайна Modern Solid, припасенного для кроссоверов, Superb примерит внешность в стиле нынешней Octavia.
Производитель из Млада-Болеслава обещает более эффективные бензиновые и дизельные двигатели, а также подключаемую гибридную установку. Кроме этого, флагман со сменой генерации могут лишить механической коробки передач, так как спрос на такую версию актуального Superb оставляет желать лучшего.
Однако в целом модель можно назвать успешной: с 2001 года Skoda реализовала 1,5 миллиона современных Superb, и больше половины из них — 780 тысяч — пришлось на третье поколение. Производство Superb переедет на завод Volkswagen Group в Братиславе, Словакия. Там же будут собирать и родственный Passat.
Кроме Superb, осенью Skoda покажет Kodiaq второго поколения на улучшенной платформе MQB и с PHEV-версией, которая появится в его гамме впервые. Кроссовер по-прежнему будут собирать на заводе Skoda в Квасинах.]]></text>
</doc>
