<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Круглый руль Tesla на замену «штурвалу» раскупили в рекордный срок]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[tesla]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[model s]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электрокары]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[model x]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-23T15:01:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Tesla распродала круглый руль на замену «штурвалу» всего за неделю. Традиционный руль Wheel Retrofit для Model S/Model X, который предлагалось установить вместо U-образного руля, исчез из магазина производителя через восемь дней после начала продаж. Его стоимость составляла 700 долларов США или 53 тысячи рублей, включая установку в сервисном центре Tesla. Пополнит ли компания запасы, учитывая высокий спрос, пока неизвестно.
Руль-«штурвал» для Tesla, который усиленно продвигал генеральный директор компании Илон Маск, пришелся по вкусу не всем, о чем весьма красноречиво говорят продажи. Несмотря на довольно высокую цену, запас круглых рулей быстро подошел к концу.
До начала нынешнего года обновленные электрокары Model S и Model X продавались исключительно с U-образным рулем. В январе Tesla все же вернула традиционный руль в качестве бесплатной опции для покупателей новых автомобилей, хотя ранее Маск заверял, что он не вернется на машины Tesla. Клиенты, которые приобрели модели ранее, могли докупить обычный руль в фирменном магазине.
Представленный в 2021 году «штурвал» вызвал неоднозначную реакцию публики. Сторонники утверждали, что такой руль выглядит футуристично и не закрывает водителю обзор, а противники указывали на неудобство при маневрировании. Кроме этого, Tesla ругали за некачественное исполнение: у некоторых пользователей «революционный» руль начал облезать спустя месяц езды.]]></text>
</doc>
