<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Китайский BYD раскрыл внешность потенциального электрокара-бестселлера]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Ильин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[электрокары]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[byd]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-01T21:34:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Потенциальный бестселлер BYD: официальные фотографии и характеристики. Один из крупнейших мировых производителей электрокаров — китайский BYD — раскрыл внешность пятидверки Seagull. С новинкой связаны большие ожидания: хэтчбек станет самой дешёвой (и, вероятно, самой продаваемой) моделью BYD. Это значит, что только в Поднебесной тиражи могут исчисляться сотнями тысяч. Публичную премьеру ждут на апрельском автосалоне в Шанхае.
Китайские журналисты полагают, что BYD Seagull будет стоить в пределах от 80 до 100 тысяч юаней (эквивалент 0,9-1,1 миллиона рублей), а на выбор предложат две моноприводные версии с 75- или 102-сильными электродвигателями. Запас хода 3,8-метрового хэтчбека составит 305 или 405 километров по циклу WLTC.
В прошлом году корпорации BYD удалось подвинуть Tesla в рейтинге самых успешных производителей электрокаров и войти в тройку самых дорогих автоконцернов по капитализации. Планы на этот год серьёзные: BYD намерен реализовать свыше трёх миллионов электромобилей и гибридов, так что без «бюджетника» не обойтись.
Интересы BYD не ограничиваются китайским рынком: электромобили из Поднебесной уже доступны к заказу в Европе, Израиле, Таиланде и Новой Зеландии, начинается экспансия в Японию, а в Узбекистане строится сборочный завод.]]></text>
</doc>
