<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Раскрыты характеристики самого доступного и медленного BMW XM]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[xm]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[bmw]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кроссоверы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-17T17:02:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Характеристики самой дешевой версии гибридного суперкроссовера BMW XM появились в Сети. BMW XM начального уровня с приставкой 50e появился на немецком сайте марки, при этом официального анонса запуска этой версии пока не было. Такой кроссовер оснащается бензоэлектрической установкой на базе шестицилиндрового двигателя, в то время как у более дорогих версий в состав гибридной установки входит V8. Соответственно, XM 50e и медленнее прочих модификаций модели — с места до 100 километров в час он разгоняется за 5,1 секунды.
В движение BMW XM 50e приводит бензиновая «шестерка» и 197-сильный электромотор, встроенный в восьмидиапазонный автомат. Суммарная пиковая отдача агрегатов составляет 475 лошадиных сил и 700 Нм крутящего момента. На сайте приводится только время разгона до «сотни», а максимальная скорость не указана. Топовый XM способен разгоняться до 290 километров в час.
Согласно техническим данным, XM 50e расходует 1,4 литра топлива на 100 километров пути, а на чистом электричестве проезжает до 84 километров. Адаптивная подвеска с активными стабилизаторами и дифференциал M Sport входят в список оснащения.
Сроки появления BMW XM 50e в продаже пока не озвучены. Цены тоже пока неизвестны, но очевидно, что такой кроссовер будет стоить дешевле прочих.
Несколькими днями ранее BMW представила 748-сильную модификацию XM, которая получила приставку Label Red к названию. Такой гибрид тратит на разгон до 100 километров в час 3,8 секунды, а максимальная скорость с пакетом M Driver’s как раз достигает ту самую упомянутую отметку в 290 километров в час. XM Label Red будет выпущен ограниченным тиражом из 500 экземпляров, а основными рынками для него станут Китай, США и Ближний Восток.]]></text>
</doc>
