<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Видео: уникальную полноприводную Mazda RX-7 свели в гонке с пикапом Ford F-150]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Пономарёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ford]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[f-150]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rx-7]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[дрэг-рейсинг]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[mazda]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-31T13:00:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Блогеры устроили битву полноприводной роторной Mazda RX-7 с Ford F-150. Hoonigan сравнил в дрэг-рейсинге полноприводную роторную Mazda RX-7, соперником которой стал новый Ford F-150. Американская команда, которая помимо подготовки автомобилей к гонкам ведёт и собственный блог, представила очередной эпизод своего онлайн-проекта This vs. That. В новом видео второй ролик подряд принимает участие Mazda RX-7 поколения FD и снова её противником выступает американский автомобиль — на сей раз им стал новейший пикап Ford F-150.
Роб Дам превратил своё японское купе 1993 года выпуска в настоящего монстра. Роторный турбомотор мощностью 1000 лошадиных сил сочетается с 6-ступенчатой секвентальной коробкой передач и уникальной системой полного привода.
Трансмиссию можно настроить так, чтобы вся мощность передавалась на задние колёса или до 50% уходило на переднюю ось. Весит такая Mazda RX-7 порядка полутора тонн. Выпущенный в 2020 году Ford F-150 предсказуемо тяжелее — более 1800 килограммов — имеет под капотом 5,0-литровый наддувный V8 мощностью 850 лошадиных сил.
Двигатель агрегатируется с 10-ступенчатой автоматической коробкой передач и полным приводом, так что по части привода у соперников паритет. В прошлый раз уникальная Mazda RX-7 сражалась с 850-сильным внедорожником Jeep Grand Cherokee SRT Trackhawk, а сейчас ей достался аналогичный по мощности пикап. Сможет ли он что-то противопоставить спорткару?]]></text>
</doc>
