<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Москве представили российский электрический квадроцикл]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-28T17:47:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российские студенты разработали электрический квадроцикл. В создании «батарейного» аналога бензинового квадроцикла Stels Guepard с электромотором и редуктором студентам Московского политехнического университета помогали инженеры компании Stels. По словам разработчиков, отечественный полноприводный электрокар не уступает ни своему топливному предшественнику, ни конкурентам из Китая. Премьера новинки прошла в Москве.
Электрический двойник Stels Guepard получил редуктор с повышенной и пониженной передачей, разработанный командой специально для квадроцикла, и автоматизированное переключение передач при помощи линейного актуатора.
Корпус редуктора печатается на 3D-принтере при содействии алюминиевой компании Русал. Делают его из особого сплава, в составе которого — легированный кремнием алюминий, магний и медь.
Примечательно, что при переходе на электричество квадроцикл сбросил вес: он весит 466,5 килограмма, что значительно меньше показателя бензинового Stels Guepard. Показатели силовой установки не раскрываются, но известна максимальная скорость: на повышенной передаче она составляет 65 километров в час, на пониженной — 30 километров в час. Модель получила полный привод, выгодно выделяющий ее на фоне многих доступных на сегодняшний день квадроциклов из Китая.
Над проектом трудилась команда из 25 человек, 80 процентов из которых — студенты Московского Политеха, учащиеся на разных факультетах. Университет часто показывает новые творения: в прошлом году, например, учащиеся представили электромотоцикл MIG R2, развивающий большие скорости на льду, и беспилотный Smart-шаттл для парковых зон.]]></text>
</doc>
