<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Россия нашла нового поставщика автозапчастей вместо ушедших брендов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[автопром]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-23T13:18:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Россия планирует наладить поставки аналогов европейских автозапчастей из Таиланда. Сейчас представители обеих стран ведут переговоры о налаживании экспорта копий запчастей взамен оригинальных деталей производителей, которые ушли с российского рынка. К этому разговору возвращаются уже не в первый раз — еще в 2022 году посол Таиланда в России говорил, что ждет от российских дилеров подробный список необходимых запчастей, а также информацию по объему поставок.
Председатель российско-таиландского делового совета Валерий Барченко сообщил, что в первую очередь представители двух стран обсуждают налаживание поставок аналогов японских запчастей, которые из-за санкций перестали поставлять на территорию России.
Запчасти из Таиланда представляют собой либо аналоги оригинальных запчастей, либо детали, которые совместимы с оригинальным оборудованием. Барченко также добавил, что в переговорах принял участие крупных отечественный дистрибьютор запчастей, однако название раскрывать не стал.
В конце марта в России отметили небольшое снижение цен на запчасти для автомобилей Lada, Chevrolet и Volvo. Это стало следствием новой схемы расчета выплат по ОСАГО. По сравнению с декабрем 2022 года запчасти стали дешевле в среднем на 6,4 процента. Российский союз автостраховщиков связал это с появлением новых каналов поставок.]]></text>
</doc>
