<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Автомобильные патенты «недружественных стран» хотят передавать российским компаниям]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[автопром]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-09T18:30:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России могут «обнулить» автомобильные патенты «недружественных стран». Использовать иностранную интеллектуальную собственность в отечественном автопроме предложил заместитель главы экономического комитета Совета Федерации Валерий Васильев. По мнению сенатора, подобные меры позволят упростить процесс создания транспортных средств для российских инженеров в условиях санкционной политики западных стран. Кроме того, поддержку автопрому может оказать разрешение использования на территории России сертификата ОТТС, оформленного в странах СНГ.
По мнению сенатора, в нынешних условиях антироссийских санкций целесообразно обнулять патенты на автомобили и комплектующие из недружественных стран. Пойти по пути производственного копирования Васильев предложил в разработке кузовов, производстве запчастей и оформлении салонов. Иностранную интеллектуальную собственность можно использовать для создания отечественных автомобильных брендов. Политик сообщил, что аналогичный путь ранее избрал Китай, который сегодня является одним из лидеров в сфере автомобилестроения.
Еще одной мерой поддержки отечественного автопрома сенатор видит возможность внесения в техрегламент Таможенного союза временного признания и разрешения использования на территории России сертификата одобрения типа транспортного средства, оформленного в странах СНГ. Помимо грузоперевозок меру могут расширить на легковые автомобили.
В конце марта Грузия троекратно увеличила количество автомобилей, экспортируемых в Россию. За первые два месяца 2023 года в страну ввезли транспортных средств на 13,5 миллионов долларов.]]></text>
</doc>
