<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Гендиректор «Москвича» назвал цену кроссовера «более чем привлекательной»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[авторынок]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[москвич]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-11T09:59:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Гендиректор «Москвича» рассказал, из чего складывается стоимость машин. Сейчас цена «Москвича» более чем привлекательная по сравнению с конкурентами, присутствующими на рынке, однако в дальнейшем их рост неизбежен, сказал РИА Новости глава столичного завода Дмитрий Пронин. Влияют на ценообразование многие факторы: логистические расходы, таможенные пошли, акцизы, утилизационный сбор и установка блоков ЭРА-ГЛОНАСС, отметил он.
Пронин указал на широкий набор оборудования, который предлагается уже в стандартной комплектации, как на преимущество перед соперниками того же сегмента. Что касается изменения цен, то пока о подорожании говорить рано, сказал он, но в дальнейшем это «неизбежная история».
Напомним, стоимость «Москвича 3» с бензиновым двигателем на сегодняшний день стартует с 1,97 миллиона рублей за вариант с «механикой» и с 2,035 миллиона — за версию с автоматической коробкой передач. Электрокар «Москвич 3е» предлагают минимум за 3,5 миллиона рублей.
На «Москвичи» пока не распространяются льготные кредиты, но войти в программу российско-китайские кроссоверы могут уже в апреле. Скидка по ней равна 20 процентам от стоимости машины (но не более 625 000 рублей): то есть, если считать от РРЦ в 1 970 000 рублей, она составит 394 000 рублей. Жители Дальнего Востока, которым предоставляется 25-процентная скидка, смогут сэкономить 492 500 рублей. Однако стоит учесть, что в 2023 году программе добавили ограничений.
Глава МАЗ «Москвич» также рассказал, что означают цифры в названиях автомобилей. Они указывают на старшинство в линейке: так, «Москвич 3» — средняя модель, а машинам большего или меньшего размера присвоят соответствующие цифры.]]></text>
</doc>
