<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Премьера Aurus Senat на водороде состоится до конца 2023 года]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[senat]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[aurus]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-23T14:01:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В конце 2023 года в ОАЭ состоится премьера водородного седана Aurus Senat. Как сообщает ТАСС со ссылкой на ФГУП «НАМИ», новая версия представительской модели российского бренда дебютирует на международном саммите по экологии в Объединенных Арабских Эмиратах. Это будет Senat на водороде, который будет отличатся увеличенным запасом хода. Собеседник агентства уточнил, что это не прежний прототип водородного автомобиля, а его «более зрелая версия с другими ячейками».
Первые подробности о водородной модификации Aurus Senat появились еще в 2021 году. Тогда журналистам продемонстрировали опытный образец Сената на водородных топливных элементах. Позже в СМИ начало фигурировать название Aurus Hydrogen, а также был раскрыт предварительный запас хода без дозаправки — около 600 километров.
Летом 2022 года информации стало больше: представители НАМИ раскрыли технические характеристики. Выяснилось, что водородный Senat оборудован комбинированной электроустановкой, которая включает электрохимический генератор, работающий на водороде, и тяговый электропривод. Тогда же обнародовали и некоторые динамические показатели — с места до 100 километров в час такой седан способен разгоняться за четыре секунды.
В настоящее время силовая установка Aurus Senat состоит из V8 4.4 с двумя турбокомпрессорами и 62-сильного электромотора, который находится между ДВС и девятидиапазонным автоматом КАТЕ. Стандартный Сенат разгоняется до «сотни» за шесть секунд.
Однако в планах компании подвергнуть эту связку серьезному пересмотру — причем с прицелом на экологичность. Ожидается, что электрическая составляющая установки станет мощнее, а двигатель, наоборот, растеряет часть рабочего объема и мощности.
По словам собеседника ТАСС, с 2025 года Aurus приступит и к разработке новой — тоже водородной — версии кроссовера Komendant.]]></text>
</doc>
