<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Jeep оставит европейцев без пикапа Gladiator]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Ильин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[gladiator]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пикапы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[jeep]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-09T05:05:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Jeep оставит европейцев без пикапа Gladiator. В конце июня модель исчезнет из конфигуратора, а пока поклонники могут заказать вездеход в особой комплектации Farout Final Edition. У новинки богатое оснащение и расширенная цветовая гамма. Стартовая цена серьезная — от 79 600 евро (эквивалент 6,8 миллиона рублей). Причины сокращения гаммы официально не называются, но похоже речь в несоответствии Jeep Gladiator грядущим нормам экологии и безопасности.
В Европе Jeep Gladiator предлагают с безальтарнативным турбодизелем V6 (3.0, 264 силы, 600 Нм), 8-ступенчатым автоматом, полным приводом с понижающей передачей и блокировкой заднего дифференциала. У вездехода дорожный просвет 280 миллиметров, так что за пределами асфальта пикап не спасует.
Особенности комплектации Farout Final Edition — полностью светодиодная оптика, черный кожаный салон, виртуальная приборная панель, «тёплые» опции, антрацитовые 18-дюймовые диски, тонированные задние стекла, адаптивный круиз-контроль и специальный декор. Опций мало: можно докупить съёмную крышу, функцию «прозрачный капот», кунг для грузовой платформы, а также тягово-сцепное устройство с внешней розеткой 230V.
Неофициальным преемником Gladiator в европейской линейке Jeep станет кроссовер Avenger с двигателями Peugeot. У модели нет полного привода, зато есть полностью электрическая модификация, что позитивно повлияет на средние по модельному ряду выбросы диоксида углерода.]]></text>
</doc>
