<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Россияне стали беречь личные автомобили и реже ездить на них]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-15T11:03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российские автовладельцы начали экономить на эксплуатации и обслуживании машин. По данным международной сети техцентров Fit Service и аналитиков Gruzdev-Analyze, на которые ссылаются «Известия», российский парк постоянно используемых автомобилей в прошлом году сократился на 2,3 процента или на 822 тысячи единиц. Помимо этого, на 16 процентов снизился среднегодовой пробег. Такой тренд, связанный с желанием уменьшить траты, наблюдается в стране впервые.
Среднегодовой пробег автомобиля в России по итогам 2022 года составил чуть более 13 тысяч километров. Уменьшилось и число посещений станций техобслуживания, причем сразу на 17 процентов, хотя с 2017 по 2021 год этот показатель рос.
Несмотря на это, автовладельцы стали тратить больше денег на обслуживание и ремонт: средний чек вырос на 28 процентов. Аналитики объясняют это увеличением стоимости запчастей и услуг и ожидают, что в нынешнем году средняя выручка ремонтников продолжит расти.
При этом крупные дилеры, такие как «Авилон», не заметили уменьшения потока клиентов, приезжающих на ремонт либо обслуживание. Там отмечают, что потребность рынка в деталях покрывает параллельный импорт, официально разрешенный в стране. У независимых ремонтников наблюдения другие: один из них отметил, что автовладельцы реже приезжают на обслуживание, а также просят устанавливать аналоги запчастей, которые стоят дешевле оригиналов.
Ранее в ряде регионов впервые заметили сокращение автопарка легковушек. По данным ГИБДД, в 2022 году число поставленных на учет машин упало в Москве, Санкт-Петербурге, Саратовской, Псковской и других областях. При этом общее число зарегистрированных в стране автомобилей все же выросло — на 0,5 процента или на 312 тысяч штук.]]></text>
</doc>
