<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Китайская GAC представила гибридный минивэн с запасом хода 1000 километров]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Носаченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[gac]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[минивэны]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-06T15:30:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания GAC показала новый флагманский минивэн с запасом хода 1000 километров. Модель Trumpchi E9 дебютирует 18 апреля на Шанхайском автосалоне и получит гибридную силовую установку на базе двухлитрового турбомотора собственной разработки GAC. Минивэну обещан паспортный расход около шести литров на сотню и общий запас хода с полным баком больше 1000 километров. Внешне E9 напоминает Trumpchi M8 Master — и даже салон у них одинаковый.
Минивэн GAC Trumpchi E9 назначен на роль нового флагмана китайской марки. Судя по фотографиям, он практически не отличается от Trumpchi M8 Master, так что к позиционированию пока ещё есть вопросы. Китайские СМИ утверждают, что в движение E9 приводит гибридная силовая установка на базе двухлитрового турбомотора. Упоминается и некая продвинутая батарея, оснащенная пятью уровнями защиты.
При этом если у Trumpchi M8 Master паспортный расход топлива составляет 8,95 литра на 100 километров, то у E9 он на три литра ниже (по циклу WLTC). Без запуска ДВС минивэн проезжает больше сотни километров, а суммарная дальность хода c полным баком бензина превышает 1000 километров. Для обивки сидений используется неприхотливая в уходе полуанилиновая кожа, ну а общая тема оформления салона названа «Жемчужная вода облачных гор».
Ранее GAC показала электрокар Aion Hyper GT. В его основу легла платформа AEP 3.0, ключевой элемент которой — электрическая и электронная архитектура Хinglink, или «Звездное небо». Она включает 39 сенсоров, в том числе три лидара и инфракрасный модуль от метеоспутника FenYung-3 для дистанционного зондирования, а также смешанную систему геопозиционирования, работающую с точностью до 1 сантиметра.]]></text>
</doc>
