<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Россию приедет еще одна новая китайская марка]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[китай]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автопром]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-21T14:01:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На российский рынок готовится выйти новая китайская марка Shinaray. В модельном ряду производителя есть легковые кроссоверы, мотоциклы, а также легкие грузовики и прочая специальная техника. По данным инсайдеров, сборку автомобилей хотят наладить на территории России, а одной из площадок рассматривают калининградский Автотор. Официально компания собирается объявить о выходе на российский рынок уже в апреле-мае текущего года, что говорит о том, что, вероятно, китайская компания уже нашла партнера на территории России.
О том, что новая марка готовится к выходу на отечественный рынок, сообщил Telegram-канал «Русский автомобиль». По данным авторов, официальный дебют состоится уже весной текущего года. При этом ожидать стоит именно полноценную промышленную сборку.
Компания Shinaray была основана в 1997 году. На сегодняшний день она владеет итальянским производителем мотоциклов SWM. Кроме того, компания организовала совместное автомобильное предприятие с компанией Brilliance Auto Group в китайском городе Чунцин.
На сегодняшний день в модельном ряду компании есть пять кроссоверов, три минивэна и три микроавтобуса. Помимо классических бензиновых моделей, компания продает также полностью электрические автомобили: кроссовер и фургон. Кроме того, компания выпускает легкие грузовики, которые смогут составить конкуренцию ГАЗелям и УАЗам.
Ранее стало известно, что калининградский «Автотор» приступил к выпуску китайских грузовых автомобилей. Тестовую сборку наладили на тех же мощностях, где раньше собирали грузовые Hyundai HD.]]></text>
</doc>
