<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новый Honda Civic оказался в центре расследования из-за «залипающего» руля]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[honda]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[civic]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[отзыв]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-21T10:39:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владельцы новых Honda Civic массово жалуются на проблемы с рулевым управлением. Только за 11 месяцев Национальное управление безопасности дорожного движения США (NHTSA) получило 145 обращений, в которых говорится, что у Сivic 2022-2023 годов выпуска «залипает» руль — кратковременно увеличивается усилие на рулевом колесе. Это происходит на высоких скоростях, причем в особенности характерно для автомобилей с небольшим пробегом. NHTSA инициировала расследование.
Надзорному органу предстоит провести испытания, оценить масштаб проблемы и насколько потенциальный дефект может быть опасен. Honda со своей стороны сотрудничает со следствием, и уже выпустила предупреждение для клиентов: в случае, если они столкнутся с «залипающим» рулем, им следует незамедлительно обратиться в сервисный центр — проблему устранят по гарантии, так как она в основном характерна для новых автомобилей.
Отзывная кампания пока не объявлена. Сначала NHTSA должна завершить расследование. В случае, если дефект подтвердиться, Honda обяжут отозвать новые Сивики, которых насчитывается около 280 тысячи штук.
Несколькими днями ранее стало известно, что Honda отзывает полмиллиона машин с дефектными ремнями безопасности — они не защелкиваются. Ремонт потребовался CR-V 2017-2019 годов выпуска, Accord 2018-2019 годов, Odyssey 2018-2020 годов и Insight 2019 года выпуска, которые были проданы в США.]]></text>
</doc>
