<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стало известно, когда Lada Granta вернут 16-клапанный мотор]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[lada]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автоваз]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[granta]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-19T16:32:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания АвтоВАЗ возобновит сборку Lada Granta с 16-клапанным мотором в мае 2023 года. Как сообщает инсайдерский паблик «Нетипичный АвтоВАЗ» Вконтакте, 1,6-литровый двигатель ВАЗ-21129 мощностью 106 лошадиных сил планируется вернуть и на Vesta, и на бюджетную «Гранту» почти одновременно. Однако на первых порах объемы выпуска Lada Granta с таким двигателем будут невелики: машины поступят к дилерам, но будут в дефиците.
В мае АвтоВАЗ планирует выпустить не более одной тысячи Lada Granta с 16-клапанным двигателем, пишут инсайдеры. Их распределят между дилерами Lada. В дальнейшем завод планирует нарастить объемы выпуска до стабильных 20 тысяч ВАЗ-21129 ежемесячно. Когда эта цель будет достигнута, моторов будет хватать и на Vesta, и на Granta, что позволит увеличить темпы сборки.
Сообщалось, что АвтоВАЗ возобновил производство более мощных 106-сильных двигателем в марте. Однако пока автомобили сходят с конвейера с восьмиклапанными двигателями 1.6 на 90 сил. Это касается и обновленной Lada Vesta NG. По последним данным, «Весты» со 106-сильным агрегатом появятся в продаже в июне.
Менее мощная версия при этом не исчезнет, сказал руководитель проекта Vesta Олег Груненков. Кроме этого, к первому кварталу 2024 года линейка флагмана должна пополниться «атмосферником» объемом 1,8 литра, работающим в связке с автоматической коробкой передач.
В том же году должна увидеть свет Granta следующего поколения, изображения которой ранее утекли в сеть. Ожидается, что она переедет на платформу CMF-B-LS и будет выпускаться в виде седана, универсала и Cross-версии последнего. К моменту ее выхода на рынок АвтоВАЗ намерен решить проблемы с поставками деталей благодаря новым партнерам.]]></text>
</doc>
