<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Nissan Skyline Пола Уокера выставили на аукцион]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Пономарёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[gt-r]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[аукционы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[skyline]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[nissan]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-14T15:00:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Nissan Skyline GT-R актёра Пола Уокера из «Форсажа» выставили на продажу. Культовая кинофраншиза «Форсаж» начиналась как фильмы о приключениях нелегальных уличных гонщиков, а потому в первых частях создатели проекта выбирали для своих героев автомобили, подходящие стритрейсерам. В четвёртой части Fast & Furious, которая вышла в 2009 году, герой Пола Уокера ездил на легендарном Nissan Skyline GT-R R34. Для съёмок были подготовлены несколько машин и сейчас одну из них — ту, которой лично управлял Пол Уокер — выставили на торги аукционного дома Bonhams.
Автомобиль появился в США силами компании Kaizo Industries, которая ввезла в страну несколько праворульных спорткаров, воспользовавшись лазейками в американском законодательстве. По документам купе числились как кит-кары — машины импортировали без двигателей, которые устанавливались уже после легализации в США.
Спорткар Пола Уокера оснастили выхлопом Nismo NE-1 и интеркулером Turbonetics, что в сочетании с увеличенным давлением наддува позволило получить мощность 550 лошадиных сил. Дополнительно машина укомплектована титановой распоркой кузова, пружинами Nismo, тормозами Rotora, а также 19-дюймовыми колёсами Volk Racing RE30.
В салоне появились дополнительные приборы, мультимедиа Sony, руль Momo Sport, педали Nismo V-Spec и гоночные сиденья OMP, которые, как заявляет продавец, были отрегулированы под Уокера — и остаются таковыми до сих пор. Машина участвовала в съёмках крупных планов Fast & Furious и на площадке спорткаром управлял актёр.
После съёмок фильма правительство США конфисковало этот GT-R, поскольку сочло ввоз машины в страну незаконным. После длительных судебных разбирательств в 2012 году автомобиль получил-таки юридическую очистку и стал полностью легален. Заявлено, что Nissan Skyline GT-R R34 требует технического осмотра после длительного простоя.]]></text>
</doc>
