<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Россию привезли новые модели Hyundai дешевле двух миллионов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[i30]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[hyundai]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[параллельный импорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-18T12:30:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России появились в продаже хэтчбеки и универсалы Hyundai i30 2023 года выпуска. Стоимость моделей, ввезенных по схеме «параллельного импорта», варьируется от 1,9 до 2,5 миллиона рублей. Модель официально перестали привозить на российский рынок задолго до введения санкций, еще в 2016 году из-за слабых продаж. Сейчас же дилеры по всей стране решили попробовать еще раз предложить покупателям из России южнокорейскую модель в двух кузовах: хэтчбек и универсал.
Российским покупателям предложили автомобили с безальтернативным 1,5-литровым бензиновым двигателем предельной мощностью 110 лошадиных сил. В паре с ним работает автоматическая шестиступенчатая коробка передач.
Комплектации у всех моделей чуть выше базовой, в списке оснащения стандартные опции: усилитель руля, обогрев передних сидений, мультифункциональный руль, датчик света и кондиционер. У версий подороже можно встретить круиз-контроль, камеру заднего вида и мультимедийную систему с поддержкой Apple CarPlay.
В начале апреля в Россию по «серой» схеме привезли еще одну южнокорейскую модель, которая раньше была бестселлером отечественного рынка — кроссовер Hyundai Creta. Дилеры выставили компактный вседорожник по цене от 2,5 миллиона рублей.]]></text>
</doc>
