<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новая Lada Vesta поступит в продажу до конца мая]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true"/>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-11T13:34:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[АвтоВАЗ запустит продажи модели Lada Vesta нового поколения до конца мая 2023 года. Российский автогигант в очередной раз уточнил сроки появления Vesta NG у дилеров — автомобили поступят в автосалоны в течение следующих двух недель, тогда же будут объявлены и цены. Пока же продавцы ориентируются на начальную стоимость 1,7 миллиона рублей — во столько якобы оценена версия с базовым восьмиклапанным двигателем объемом 1,6 литра в связке с механической коробкой передач.
По неофициальным данным, базовая комплектация получит название Сomfort. В список оснащения такой Vesta NG войдут полностью системы ABS, EBD и ЭРА-ГЛОНАСС, полностью светодиодная оптика, две подушки безопасности, кондиционер, электростеклоподъемники спереди и сзади, мультируль с функцией управления бортовым компьютером, электрозеркала с обогревом. Внешне Vesta Сomfort можно будет узнать по штампованным дискам, некрашеным корпусам наружных зеркал и дверным ручкам, а также отсутствию аудиосистемы в салоне.
Входной комплектацией для мультимедийной системы с семидюймовым экраном станет Life. В ней также появятся подогрев передних кресел, центральный подлокотник и регулировка водительского кресла по высоте.
Два топовых уровня оснащения Enjoy и Techno будут отличаться наличием обогрева ветрового стекла, подогрева руля, противосолнечных козырьков с макияжными зеркалами, задних парктроников и мультимедиасистемы с поддержкой Hands Free, Apple CarPlay/Android Auto. Кроме того, самой дорогой Весте полагается 10,25-дюймовый центральный планшет, USB-разъемы, боковые эйрбеги и комбинированная отделка салона.
Серийное производство Lada Vesta NG было запущено на заводе в Тольятти в начале марта этого года. Автомобили собирают в две смены и, вероятно, в скором времени будет введена дополнительная работая суббота с восьмичасовой сменой.]]></text>
</doc>
