<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Jeep покажет розовый Wrangler и голубой Grand Wagoneer]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Пономарёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[grand wagoneer]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[jeep]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[внедорожники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[концепт-кары]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[wrangler]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-17T11:00:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Jeep показала яркие концепты для внедорожного фестиваля Easter Jeep Safari. В 2023 году мероприятие пройдёт в окрестностях городка Моаб в американском штате Юта с 1 по 9 апреля. Фестиваль, который стал традиционным местом премьеры ярких прототипов от легендарного американского автопроизводителя, в этот раз станет площадкой для презентации сразу нескольких доработанных моделей американских внедорожников. К тизерам проектов на базе Jeep Wrangler прибавились анонсы проектов на основе Jeep Grand Wagoneer и Jeep Gladiator.
Все автомобили будут созданы силами придворного ателье Mopar с помощью деталей из каталога официальных аксессуаров Jeep Performance Parts. Традиционно практически серийные на вид модели будут представлены вместе с подготовленными в единственном экземпляре специально для мероприятия проектами.
В 2023 году бренд сделает ставку на экологичность — за основу будут взяты как минимум гибридные модификации 4xe, а как максимум — машины оснастят и полностью электрической силовой установкой. Но подробностей о технических характеристиках новых концепт-каров пока нет.
В очередной порции тизеров показан ярко-розовый Wrangler Rubicon, кислотно-жёлтый внедорожник, который может быть и Wrangler, и Gladiator, а также голубой Grand Wagoneer. Все модели объединяет агрессивный внешний вид с доработанным кузовом и внедорожными шинами, а также различными цветовыми акцентами в экстерьере.]]></text>
</doc>
