<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Chery добавила новый «атмосферник» кроссоверу Tiggo 4 Pro]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Ильин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[tiggo 4]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[chery]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кроссоверы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-05T19:19:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Фирма Chery добавила новый «атмосферник» кроссоверу Tiggo 4 Pro. В Поднебесной начались продажи модели Tiggo 5x (знаком в России под именем Tiggo 4 Pro) образца 2023 года. Ключевой апгрейд — замена базового 1,5-литрового безнаддувного двигателя на агрегат того же объёма с увеличенной мощностью и крутящим моментом. Мотор как прежде сочетается с 5-ступенчатой «механикой» или вариатором, причём бесступенчатая трансмиссия тоже подверглась апгрейду.
Прогресс в характеристиках незначительный: мощность выросла со 116 до 120 лошадиных сил, крутящий момент — со 143 до 148 Нм. Характер «атмосферника» должен поменяться: раньше максимальная мощность достигались при 6150 оборотах в минуту, а теперь агрегат нужно раскручивать до 6300 оборотов в минуту. Пик крутящего момента тоже сдвинулся с 4000 до 4900 оборотов в минуту.
Серьёзность изменений подтверждается сменой индекса и сокращением рабочего объёма с 1499 до 1498 кубических сантиметров. Маркировка бесступенчатой коробки передач после рестайлинга тоже другая: не CVT18, а её усовершенствованный аналог CVT25. Связка турбомотора и вариатора неизменна: 1,5-литровый мотор выдаёт те же 156 сил и 230 Нм.
Доработки внешности Chery Tiggo 5x из области декора: расширена палитра колёсных дисков, появились новые варианты оформления салона. Интерьер не такой, как у российских Tiggo 4 Pro, но в Китае вариант с блоком климата а-ля Jaguar Land Rover, фиксируемым джойстиком коробки передач и перпендикулярным расположением беспроводной зарядки гаджетов используется с прошлого года.
В Поднебесной сохранились привлекательные цены на обновлённый Chery Tiggo 5x. Комплектации с новым «атмосферником» стоят от 70 до 90 тысяч юаней (0,78-1,0 миллиона рублей), и даже топ-версия с турбомотором и вариатором обойдётся в 96 тысяч юаней (1,06 миллиона рублей). В России за менее современный Tiggo 4 Pro просят от 2,1 до 2,55 миллиона рублей без учёта спецпредложений.]]></text>
</doc>
