<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Skoda разработает бензиновые двигатели для семи брендов концерна VW]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Ильин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[skoda]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[технологии]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-22T23:32:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Skoda разработает бензиновые двигатели для семи брендов концерна VW. Мотористам из Млада-Болеслава предстоит заниматься доводкой всех малолитражных двигателей Volkswagen AG. Семейство EA211 включает в себя трёх- и четырёхцилиндровые моторы с наддувом (TSI) и без (MPI), в гамму входят агрегаты объёмом от 1,0 до 1,6 литра на бензине, пропан-бутане и этаноле, а мощность варьируется в диапазоне от 65 до 156 лошадиных сил.
До недавнего времени мотористы Skoda в основном занимались малолитражными безнаддувными моторами, но теперь чешскому филиалу придётся отвечать за доводку турбомоторов небольшого объёма. Производственные и инженерные мощности у Skoda есть: новый центр по производству двигателей внутреннего сгорания открылся совсем недавно, в 2014 году.
О разработке принципиально новых бензиновых агрегатов речи не идёт: основной задачей Skoda будет совершенствовать и адаптировать действующую линейку к ужесточающимся эконормам на различных рынках сбыта. Целями называют увеличение мощности, повышение топливной эффективности, уменьшение уровня выбросов, а также сохранение максимальной надёжности.
В Европе малолитражные двигатели EA211 уже работают в составе умеренно-гибридных и заряжаемо-гибридных силовых установок. Можно предположить, что малообъёмные моторы станут основными для флагманской Skoda Superb четвёртого поколения. Дебют лифтбеков и универсалов ожидается в этом году.]]></text>
</doc>
