<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Видео: заведется ли автомобиль на чистом спирте вместо бензина?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[видео]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[фан]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-11T20:30:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российские блогеры проверили, заведется ли автомобиль на смеси бензина и спирта. Очередное видео необычного эксперимента опубликовали новосибирские энтузиасты с YouTube-канала «Гараж 54». Ранее они пробовали завести двигатель машины на водке, однако тот эксперимент закончился неудачно. На этот раз блогеры смешали бензин и этанол в пропорциях, которые используют на автозаправочных станциях в Тайланде. В качестве основы экспериментаторы решили использовать бензин марки АИ-95.
Для начала блогеры подтвердили теорию о том, что чем больше спирта содержится в топливе, тем тяжелее будет конечный продукт. Затем они проверили, сколько будет гореть отечественный бензин АИ-95 и смесь, купленная на АЗС в Тайланде. Несмотря на то, что в азиатском топливе присутствовал спирт, оно горело дольше. После еще нескольких нехитрых тестов блогеры приступили к основному акту.
Для проведения эксперимента энтузиасты использовали смесь, состоящую из 150 миллилитров бензина и 850 миллилитров спирта. При первой попытке энтузиасты попробовали завести «Копейку». Несмотря на то, что автомобиль завелся, двигатель проработал недолго. Спустя несколько мгновений мотор заглох.
Блогеры решили увеличить количество спиртобензиновой смеси, а также установили большой карбюратор и жиклеры от 1,7-литрового агрегата. Однако и эти меры не помогли двигателю работать самостоятельно. В результате эксперимент был признан неудавшимся.
В конце апреля блогеры изготовили прозрачный мотор из жидкого стекла. За основу экспериментального агрегата энтузиасты взяли двигатель от «Жигулей».]]></text>
</doc>
