<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Обещанный россиянам внедорожник BAIC обрел ультрароскошную версию]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Ильин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[внедорожники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[baic]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-21T23:59:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Обещанный россиянам внедорожник BAIC обрел ультрароскошную версию. На Шанхайском автосалоне представили Beijing BJ60 Niying Edition: модификацию с изысканной отделкой салона, оригинальным обвесом, двухцветной окраской кузова и другими «люксовыми» элементами. Пока новинка находится в статусе концепта, но серийное производство не исключено. Сейчас самый дорогой Beijing BJ60 стоит в Китае 286 тысяч юаней (3,4 миллиона рублей).
BAIC Beijing BJ60 дебютировал прошлой весной в виде пятиметрового вездехода с неразрезным задним мостом, подключаемым полным приводом и тремя блокировками. Пока «шестидесятка» продаётся с единственной умеренно-гибридной силовой установкой на основе 2,0-литровой «турбочетвёрки» (267 сил и 406 Нм).
У роскошной «неоновой» версии та же техника, но пятиместный салон переосмыслен. Изменён дизайн передней панели, обычная кожа уступила место белой Nappa с красными вставками. У задних пассажиров не появилось новых опций, разве что переднее кресло можно сложить и отодвинуть вперёд с помощью кнопок на боковине, а отдельная зона климата обязательна.
Экстерьер изменился больше: внедорожник украшен 22-дюймовыми многоспицевыми дисками, бамперы и решётка радиатора щедро хромированы, кузов окрашен в два цвета в духе Maybach, а на задней стойке появились шильдики с указанием спецверсии. Станет ли модификация Niying Edition массовой покажет время.
Для России рамные внедорожники BAIC интересны, ведь этот китайский автопроизводитель стал одним из партнёров «Автотора». Вышеупомянутый Beijing BJ60 россиянам обещан без указания сроков, зато «младший» BJ40 уже оценён в рублях.]]></text>
</doc>
