<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Бывший SsangYong представил обновленные Rexton и Rexton Sports]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Носаченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ssangyong]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rexton]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[пикапы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[внедорожники]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-02T16:30:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Бывшая марка SsangYong представила обновлённые модели Rexton и Rexton Sports. Теперь модели выпускают под маркой KG Mobility, и внешне они не сильно отличаются от предшественников. Главные новшества — появление у пикапа топ-версии Culmen с оригинальным дизайном передка и серьезно модернизированный салон с сенсорным блоком управления климат-контролем и новой мультимедийкой. Для машин заявлены комплекс безопасности Deep Control и система LG MyCar Alarm, позволяющая получать данные о состоянии автомобиля на телевизор или приставку.
Компания SsangYong Motor, которая после смены собственника стала называться KG Mobility Corporation, представила обновлённый внедорожник Rexton и пикап Rexton Sports. Внешне они изменились не сильно, даже логотип на носу остался прежний.
Выбивается из гаммы только новая топ-версия грузовичка Rexton Sports Culmen, получившая более угловатое оформление передней части и увеличенный клиренс. Зато салоны переделаны основательно. Например, экран мультимедиа теперь возвышается над центральной консолью, а блок климат-контроля стал сенсорным.
Внедорожник Rexton в Южной Корее будет продаваться под новым именем KG Mobility Rexton New Arena. Его предложат с турбодизелем 2.2 (202 л.с., 401 Нм), восьмидиапазонным автоматом и двумя типами привода — задним либо жёстко подключаемым полным.
Пикапы Rexton Sports, удлинённый Rexton Sports Khan и новый Rexton Sports Culmen идут с тем же двигателем, но автомат у них шестидиапазонный Aisin.
Все машины получат улучшенный комплекс электронных помощников под названием Deep Control (L2.5) и будут оснащены системой LG MyCar Alarm.
С помощью сервиса, основанного на концепции «интернета вещей», владельцы моделей KG Mobility смогут получать информацию об автомобиле прямо на экран телевизора. Это могут быть данные о неполадках, остаточный пробег, количество топлива в баке и много другое. Также через LG MyCar Alarm будут рассылать персонализированные подборки новости и уведомлять о новых моделях. В будущем LG планирует расширить спектр услуг, добавив навигацию, бортовой регистратор и доставку посылок.
На родном рынке внедорожник Rexton оценивается в 39,8 миллиона вон, или 2,35 миллиона рублей. Пикапы Rexton Sports и Rexton Sports Khan — в 28,3 и 30,9 миллиона вон соответственно (1,7 и 1,8 млн рублей). Топовый Rexton Sports Culmen стоит от 37 миллионов вон (2,2 млн рублей), хотя опции запросто поднимут цену до 40,5 миллиона, что соответствует 2,4 миллиона рублей.]]></text>
</doc>
