<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Депутатов Мосгордумы хотят пересадить с Toyota Camry на «Москвич 3»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[москвич]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-19T13:39:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Весь автопарк московской мэрии заменят на отечественные «Москвичи». Вопрос отказа от японских седанов Toyota Camry, из которых преимущественно состоит автопарк, в пользу кроссоверов «Москвич» был рассмотрен Мосгордумой — проект получил 34 голоса «за» и ни одного «против». Идея состоит в том, чтобы поддержать столичный завод путем закупки «Москвичей», а иномарки, на которых чиновники ездят сейчас, распродать на аукционах.
Как сообщает «Коммерсантъ», Мосгордума поддержала внесенный Сергеем Митрохиным (партия «Яблоко») проект обращения к мэру Сергею Собянину о замене служебного автопарка на «Москвичи». Впервые Митрохин озвучил эту идею еще осенью прошлого года — тогда он предложил «поэтапное обновление автопарка мэрии Москвы» путем замены всех иномарок на «отечественные модели», а именно на «Москвичи». Депутат отметил, что считает «Москвич» отечественным автомобилем, «несмотря на разные оговорки и нюансы».
Мосгордума рассмотрела предложение только 19 апреля, и проект получил 34 голоса «за», ни одного «против» и пятеро депутатов воздержались.
В ходе обсуждения инициатива Митрохина вызвала ряд вопросов: например, о сроках замены иномарок на машины российского бренда. Депутат от КПРФ Павел Тарасов также напомнил, что фактически «Москвич 3», на который предлагает пересесть Митрохин, это китайский JAC JS4, а на столичном заводе «Москвич» сборка осуществляется крупноузловым методом. Елена Янчук от КПРФ в свою очередь отметила, что «Москвич 3» нельзя назвать бюджетным и доступным — цены на топливную версию начинаются от 1,97 миллиона рублей, а электрический «Москвич 3е» и вовсе стоит 3,5 миллиона рублей.
Так или иначе, обращение будет направлено мэру Москву Сергею Собянину в ближайшее время.]]></text>
</doc>
