<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Chery хочет начать сборку автомобилей в России]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[китай]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[chery]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[производство]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-20T14:28:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Chery планирует локализовать производство автомобилей в России. О планах по развитию сотрудничества заявил президент китайского бренда Чжан Гуйбин в интервью агентству РИА Новости. В настоящее время выбирается оптимальный путь локализации — в компании рассматривают как строительство собственного завода, так и освоение одного из уже построенных в России. Кроме того, в ближайшем будущем марка расширит модельный ряд, представленный на нашем рынке.
В Chery сообщили, что компания уже давно думает над возможностью локализации производства в России. Сейчас представители бренда изучают несколько предложений от производственных площадок. По словам главы компании, рассматриваются варианты строительства собственного завода или же использования существующих мощностей на условиях партнерства.
Вместе с тем, китайский бренд в ближайшим будущем планирует вывести на российский рынок новую линейку автомобилей с гибридной силовой установкой. Все модели построят на новой модульной платформе, которую накануне представили в рамках Шанхайского автосалона.
На том же мероприятии Chery продемонстрировала новый кроссовер Jaecoo 7 для российского рынка. Новинку планирует привезти в Россию до конца 2023 года.]]></text>
</doc>
