<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новый кроссовер Lada полностью рассекречен до премьеры]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Ильин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кроссоверы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[faw]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автоваз]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[lada]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-30T19:38:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новый кроссовер Lada полностью рассекречен до премьеры. Из собственных источников «Мотору» стало известно, что АвтоВАЗ тестирует в Тольятти прототип FAW Bestune T55. Вероятно, «пятьдесят пятый» разделит конвейер бывшего завода Nissan в Санкт-Петербурге с Lada X-cross 5 (FAW Bestune T77). Ожидаемое название 4,4-метровой переднеприводной модели — Lada X-cross 3 или Lada X-cross 4. Одним из конкурентов новинки станет соразмерный «Москвич 3».
У тестового кроссовера FAW Bestune T55 внутризаводские номера АвтоВАЗа той же серии, что и у российского-китайского первенца — FAW Bestune T77. Глава Волжского автозавода Максим Соколов не скрывает, что X-cross будет «целым семейством автомобилей», а значит локализовать и переименовать планируют несколько FAW.
Исходный FAW Bestune T55 вышел на китайский рынок в 2021 году, а до России добрался меньше месяца назад. Речь идёт об автомобиле длиной 4437 миллиметров, который создан на модульной платформе со стойками McPherson спереди и полузависимой балкой сзади. Полного привода не предусмотрено; даже в Поднебесной модель предлагается с единственным 1,5-литровым турбомотором и 7-ступенчатым «роботом».
Пока цены на FAW Bestune T55 стартуют с 2 289 000 рублей. Однако глава АвтоВАЗа пообещал, что «китайцы» под маркой Lada окажутся дешевле импортированных аналогов. Пространство для снижения цен есть, ведь новинка FAW предлагается только в богатых комплектациях.]]></text>
</doc>
