<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Rolls-Royce представляет последнее купе с мотором V12]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Пономарёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[wraith]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[rolls-royce]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-20T14:51:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Rolls-Royce презентовала Wraith Black Arrow Collection: это последнее купе c V12. Весной 2022 года фирма официально анонсировала окончание жизненного цикла моделей Wraith и Dawn — купе и кабриолет снимут с производства в начале 2023 года. Преемников у них не будет — в линейке британской марки обе машины заменит электрокар Spectre. Вместе с моделями уйдёт со сцены и двигатель V12, поскольку все новые модели Rolls-Royce будут оснащаться электрической силовой установкой. Прощальным автомобилем с 12-цилиндровым двигателем стал лимитированный Rolls-Royce Black Badge Wraith Black Arrow Collection.
Купе окрашено в эксклюзивный цвет Gradient Paint в рамках заводской программы персонализации Bespoke — градиентная окраска подразумевает переход оттенка Celebration Silver в передней части кузова в цвет Black Diamond в задней. Для придания эффекта размытия дополнительно нанесён цвет Crystal со стеклянными частицами.
Автомобиль полируется более 12 часов до получения необходимого состояния окраски, а сам процесс разработки и тестирования окраски занял более полутора лет, что делает Gradient Paint одной из самых технически сложных красок, когда-либо созданных Rolls-Royce.
Автомобиль получил жёлтые вставки на бампере и фирменные полосы на колёсах, V-образные стойки Black Arrow за решёткой радиатора, окрашенные в тот же оттенок, а также углепластиковую статуэтку «Дух экстаза» с ярко-жёлтым акцентом. Переднюю панель украшает вставка из алюминия с чёрным покрытием, на котором выгравирована схема двигателя V12 — над рисунком специалисты работали более двух месяцев.
Дополняют металлический декор элементы из чёрного дерева с открытыми порами, из которых сделаны более 320 элементов на дверях и консоли между задними сиденьями. На центральной консоли под стеклом с подсветкой расположена инсталляция, которая повторяет дизайн кузова рекордного Thunderbolt.
Специально для купе создана кожа Club Leather, которой отделаны подлокотники, элементы сидений, трансмиссионный тоннель, дверные детали, дверные кофры и нижняя часть приборной панели — материал отличают блеск и более глубокий чёрный цвет, контрастирующий с матовой чёрной кожи отделки.
Дополняет этот материал ярко-жёлтая кожа на руле и передних сиденьях, которая имеет контрастную чёрную прострочку, а чёрные задние кресла прошиты жёлтой нитью. На подголовниках появилась вышивка в виде стрелы, а на руле и креслах выполнена асимметричная линия. Потолок Black Badge Wraith Black Arrow Bespoke Starlight Headliner включает в себя 2117 волоконно-оптических «звёзд».
На крышке двигателя, чтобы обозначить, что это последний двигатель V12 на купе Rolls-Royce, появилась изготовленная из цельного куска полированного металла табличка. Элемент украшен монограммой V12 ярко-жёлтого цвета и надписью «Final Coupe Collection» чёрного цвета.
Технически мотор не изменился — это стандартный 6,6-литровый турбомотор, выдающий 632 лошадиные силы и 870 Нм крутящего момента.
Тираж Rolls-Royce Black Badge Wraith Black Arrow Collection составил 12 экземпляров, все из которых уже нашли своих владельцев. Стоимость эксклюзивного купе не названа.]]></text>
</doc>
