<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Porsche не вернется в Россию еще минимум пять лет]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[porsche]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-16T14:26:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Porsche собирается покинуть российский рынок минимум до 2028 года. Немецкий бренд, входящий в концерн Volkswagen Group, собирается продать все свои активы с правом обратного выкупа в течение следующих пяти – десяти лет. Об этом пресс-служба марки объявила в ежегодном глобальном отчете. В настоящее время российские власти изучают возможность подобной сделки. Пока что подробные детали сделки не раскрываются, сейчас она проходит оценку в российском правительстве.
В отчете Porsche сказано, что компания еще в декабре прошлого года договорилась о продаже собственных автосалонов российскому бизнесу. Руководство бренда нашло покупателей на ООО «Порше Руссланд» и ООО «Порше Центр Москва». Сделка предусматривает продажу активов в качестве опцион с правом обратного выкупа в течение следующих пяти-десяти лет. Таким образом, компания уходит из России минимум до 2028 года.
В настоящее время сделка по продаже активов немецкого бренда проходит оценку в российском правительстве. Porsche приостановила деятельность в нашей страны 4 марта 2022 года. В России функцонировали 26 дилерских центров марки в 20 городах. В автосалонах можно было приобрести спорткары семейств 718 и 911, роскошные Panamera, а также кроссоверы Macan и Cayenne.
Накануне концерн Volkswagen объявил, что планирует продать часть российских активов к середине лета. Бренд собирается избавиться от компаний, предоставлявших финансовые услуги клиентам и дилерам.]]></text>
</doc>
