<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Посмотрите на огромный круглый экран в салоне нового MINI Cooper]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[cooper]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[mini]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-09T12:55:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Шпионы показали огромный круглый дисплей нового MINI Cooper. Экран такой формы — не новинка для MINI, однако он значительно больше нынешнего. Кроме того, теперь экран «парящий» и возвышается над передней панелью. Большая ее часть прикрыта, однако есть основания полагать, что крупный дисплей станет единственным и возьмет на себя функции приборной панели: в верхней его части видна водительская информация, такая как скорость и оставшийся запас хода электрокара.
Помимо большого круглого OLED-дисплея, MINI Cooper следующего поколения должен иметь в арсенале проекционный экран, который будет выводить информацию на лобовое стекло для удобства водителя. Однако в остальном MINI будет придерживаться концепции минимализма — ожидается оформление в стиле интерьера шоу-кара Concept Aceman, показанного летом прошлого года.
В мультимедийной системе MINI поселится новый ассистент — виртуальный пес по кличке Спайк. Его прообразом стал английский бульдог, который снимался в старых промо-роликах марки. Вероятно, Спайка можно будет увидеть на экранах как нового Cooper, так и кроссовера Countryman.
Электрический Cooper Electric будет продаваться в двух вариантах — Cooper E и Cooper SE. Первый оснастят 184-сильным электромотором и батареей емкостью 40,7 часа, которая обеспечит до 300 километров хода. «Старший» SE получит 218-сильный двигатель и аккумулятор на 54,2 киловатт-часа, а запас хода составит 400 километров.
Производство следующего MINI Cooper стартует на заводе BMW в Лейпциге в ноябре 2023 года.]]></text>
</doc>
