<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[MINI прощается с нынешним поколением Clubman]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[clubman]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[mini]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-21T11:50:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания MINI выпустит 1969 «прощальных» универсалов Clubman. Количество автомобилей специальной серии отсылает к году появления модели на рынке — 1969-му. Тогда, в конце 60-х, дизайнер марки Рой Хейнс заявил, что с выходом универсала Clubman на рынок «исчезло убеждение, что только уродливые вещи могут быть функциональными». В преддверии появления Clubman Final Edition в компании отмечают, что эта модель остается «самой универсальной и практичной в линейке MINI».
Сlubman, каким мы его знали последние несколько лет, уходит в прошлое — MINI в скором времени снимет с производства модель актуального поколения. Но прежде, чем это произойдет, универсал получит «прощальную» спецверсию Final Edition.
Для нее будут доступны три эксклюзивных цвета кузова в сочетании с медной отделкой и полосами по бокам в медном же оттенке. А на задней стоке будет указан порядковый номер автомобиля — «1 из 1969». Такая же номерная табличка появится и в салоне. Сам же салон выполнен в темно-зеленом цвете Sage Dark Green с медными акцентами.
В техническом плане все, как у стандартного Сlubman: двухлитровая «турбочетверка» на 192 лошадиные силы, передний либо полный привод, а на некоторых рынках и дизельная модификация. На выбор предложат Cooper Сlubman и Cooper S Сlubman.
Известно, что как минимум 100 автомобилей ограниченной серии будут проданы в Великобритании, там цены на новинку начинаются от 37 тысяч фунтов стерлингов (3,5 миллиона рублей).
Между тем, MINI готовится к запуску Countryman третьего поколения. Уже известно, что следующая генерация модели появится на рынке и с топливными, и с электрическими силовыми установками. Причем батарейных модификаций окажется минимум три: E, SE и JCW. Базовый электрокроссовер будет развивать 190 лошадиных сил, а у полноприводной версии будет двухмоторная система мощностью 272 лошадиные силы.]]></text>
</doc>
