<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Lada Vesta могут вернуть 16-клапанный мотор раньше, чем ожидалось]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автоваз]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[lada]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[vesta]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-28T11:02:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Lada Vesta NG может получить 16-клапанный мотор в апреле 2023 года. Как пишет инсайдерское сообщество «Нетипичный АвтоВАЗ» Вконтакте, массовое производство Vesta с более мощным 16-клапанным двигателем на 106 лошадиных сил начнётся уже этой весной. За месяц АвтоВАЗ планирует выпустить более одной тысячи таких агрегатов, и бóльшая их часть будет предназначена для Lada Vesta. Некоторое количество «шестнадцатиклапанников» достанется Lada Granta, которую ими оснастят уже в мае.
Производство 16-клапанных моторов ВАЗ-21129 возобновилось на АвтоВАЗе еще в марте, если верить инсайдерам. На первых порах автогигант собирается обеспечить ими Lada Vesta NG (New Generation), а затем планируется увеличить объемы сборки до 20 тысяч двигателей ежемесячно, что позволит стабильно снабжать и бюджетную Granta.
Сейчас Lada Vesta NG оснащаются более дешевыми 1,6-литровыми двигателями ВАЗ-11182 на 90 сил. Этот мотор останется в гамме, когда в продажу поступит более мощная версия, говорил руководитель проекта «Весты» Олег Груненков. А в начале 2024 года она должна пополниться атмосферным агрегатом 1.8, который будет работать в паре с автоматической коробкой передач.
Lada Vesta NG встала на конвейер в Тольятти в начале марта. От прежней версии она отличается освеженными экстерьером и списком оснащения, однако платформа и моторы прежние. К концу месяца АвтоВАЗ планировал выйти на темп сборки 170 машин в день. Удалось ли это сделать, пока неизвестно.]]></text>
</doc>
