<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Audi показала первую «мемориальную» версию TT]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Пономарёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[tt]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[tts]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[audi]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-28T11:30:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Audi представила еще одну прощальную версию спорткара TTS Memorial Edition. В 2023 году Audi готовится к снятию с производства своей культовой модели TT, причём официально о преемниках компактных купе и родстера ничего не сообщается, так что спорткар может уйти из линейки бренда навсегда. Но у поклонников спорткара TT по всему миру есть возможность приобрести автомобили из прощальных лимитированных версий, поскольку для каждого рынка марка выпускает собственное уникальное исполнение. На сей раз представлена модификация для Японии.
Специально для Страны восходящего солнца немецкий автопроизводитель подготовил купе Audi TTS Memorial Edition. Автомобиль, доступный в цветах Glacier White, Mythos Black и Kronos Gray, отличается бронзовыми акцентами в оформлении кузова, двумя вариантами 20-дюймовых дисков в таком же бронзовом оттенке, а также особой решёткой радиатора с окрашенной в матовый чёрный цвет рамкой и алюминиевой вставкой особого дизайна.
В салоне же прощальная спецверсия из особенностей имеет только сиденья, обитые кожей Nappa с контрастной бронзовой строчкой и серой окантовкой, а в остальном повторяет базовую модель. Оснащение при этом максимально богатое.
Но технических изменений нет никаких — Memorial Edition, как и обычный Audi TTS, оснащена 320-сильным 2,0-литровым бензиновым турбомотором в сочетании с 7-ступенчатой автоматической коробкой передач S tronic и полным приводом quattro. Несмотря на то, что уже представлены лимитированные TT Final Edition для рынка Великобритании и TT RS Heritage Edition для США, Audi называет исполнение Memorial Edition «первой прощальной версией», так что впереди поклонников ждёт ещё несколько финальных вариантов спорткара.]]></text>
</doc>
