<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новая китайская марка обогнала Audi по продажам автомобилей в России]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[audi]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[voyah]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-30T12:05:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Китайский бренд Voyah с начала 2023 года продал в России больше автомобилей, чем Audi. Исследование рынка провели аналитики агенства «Автостат», которые изучили информацию о зарегистрированных в ГИБДД машинах с помощью системы электронных паспортов транспортных средств. Если за аналогичный период прошлого года в России поставили на учёт всего 27 китайских премиум-моделей, то в этом году их количество выросло многократно.
За первые два месяца Voyah реализовал в России 140 автомобилей. Премиальный китайский бренд сумел обогнать компанию Audi, которая ушла с российского рынка в прошлом году. Немецкая марка в январе-феврале 2023 года продала в нашей стране 81 машину.
В настоящее время компания Voyah предлагает в России кроссовер Free и минивэн Dream. Первая модель доступна в электрическом и последовательно-гибридном исполнении. Батарейная версия оборудована силовой установкой мощностью 488 лошадиных сил и аккумуляторной батареей, позволяющей проезжать без подзарядки около 500 километров.
Гибридный кроссовер оснащён двумя электромоторами суммарной мощностью 693 лошадиные силы и 108-сильным бензиновым двигателем, который выполняет роль генератора для батареи. В такой модификации запас хода модели составляет 674 километра.
Минивэн Dream приводит в движение аналогичная гибридная силовая установка, отдача которой составляет 393 лошадиные силы. Как и в кроссовере, модель оснащена бензиновым агрегатом, работающим в режиме генератора. На одном заряде батареи минивэн может проехать 750 километров.
В начале февраля компания Voyah начала в России официальные продажи роскошного минивэн Dream. Минимальная стоимость премиальной новинки составила почти восемь миллионов рублей.]]></text>
</doc>
