<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На российском сайте Changan появилось два новых седана]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Ильин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[changan]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-05T23:32:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На российском сайте Changan появилось два новых седана. Силуэты четырёхдверок добавлены в актуальный модельный ряд с пометкой «скоро», однако ни названия, ни технические характеристики пока не опубликованы. По неофициальным данным, в Россию привезут среднеразмерный седан Eado Plus и компактный седан Yuexiang: первую модель Changan предложит с турбомотором 1.4 и 7-ступенчатым «роботом», вторую — с «атмосферником» 1.5 и «роботом» с пятью скоростями.
Changan Eado Plus в нашей стране уже засветился, так что его появление на официальном сайте марки было вопросом времени. Речь идёт об однокласснике Toyota Corolla и Hyundai Elantra: автомобиле длиной 4730 миллиметров и колёсной базой 2700 миллиметров. Похоже, в России появится богато оснащённая версия с турбомотором 1.4 (155 сил, 260 Нм).
Альтернативой может стать более компактный 4,4-метровый Changan Yuexiang. Эта модель выпускается в Поднебесной с 2019 года, у версии для нашей страны может быть связка атмосферного 1,5-литрового мотора (105 сил, 145 Нм) и 5-ступенчатой преселективной коробки передач. Данных о комплектациях и сроках дебюта пока нет.
«Старший» Eado Plus стоит в Поднебесной от 94 тысяч юаней (эквивалент 1,05 миллиона рублей). За «младший» двухпедальный Yuexiang просят от 62 тысяч юаней (эквивалент 0,7 миллиона рублей). Обычно рублевые цены в нашей стране без малого вдвое выше, чем в Китае: разницу легко проследить на примере кроссоверов Changan.
Появление седанов на российском сайте Changan означает, что до момента начала продаж остаются считанные недели. Вероятно, все подробности о новинках раскроют до конца весны, а до дилеров четырёхдверки доберутся летом. Пока единственная легковушка Changan, официально продаваемая на нашем рынке — лифтбек Uni-V за 2,7 миллиона рублей.]]></text>
</doc>
