<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Volkswagen добавил кроссоверу Teramont внедорожную версию]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Ильин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[teramont]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кроссоверы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[volkswagen]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-09T07:36:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Volkswagen добавила кроссоверу Teramont внедорожную версию. На автосалоне в Нью-Йорке дебютировал первый Volkswagen экстремальной серии Peak Edition. Основой послужил американский Atlas (знаком по эту сторону океана под именем Teramont), но уже объявлено: в случае рыночного успеха пакет Peak Edition появится на других кроссоверах. Доработки сводятся к установке «грязевых» шин, изменению обвеса по периметру кузова и декору.
Североамериканский офис Volkswagen учёл интересы поклонников, которым понравились концепты Atlas Basecamp. Однако серийный кроссовер не такой экстремальный: обвес изменён незначительно, а ставка сделана на «компромиссные» шины Continental размерности 255/60 R18.
Кроссовер линейки Peak Edition можно узнать по иному оформлению выхлопных патрубков, сетке в заднем бампере, а также оригинальному переднему бамперу. В салоне появляются значки Peak Edition, а главная «фишка» — отделка кожзаменителем с оранжевой прострочкой. Представители Volkswagen называют новинку аналогом R-Line для любителей бездорожья.
Технических изменений не заявлено. Кроссоверы Atlas Peak Edition будут предлагаться только с полным приводом, но с обычным 2,0-литровым турбомотором (273 силы, 370 Нм) и 8-ступенчатым автоматом. Двигатель V6 исчез из гаммы в ходе планового рестайлинга.
Цены на Volkswagen Atlas Peak Edition объявят летом 2023 года. Вероятно, новинка будет стоить сравнимо с топ-комплектацией R-Line, то есть покупатели могут считать ориентиром планку 50 тысяч долларов (эквивалент 4,1 миллиона рублей).]]></text>
</doc>
