<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Три седана, лифтбек, пикап и другие новинки: что готовит Сhangan для России]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кроссоверы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[changan]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электрокары]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-20T14:39:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Перечислены новинки китайский марки Сhangan для российского рынка. Как сообщает портал «Китайские автомобили» со ссылкой на модельный план бренда, линейка будет состоять из 15 моделей, правда одну из них снимут с продаж в течение 2023 года — это CS75 FL. Так что на деле моделей будет 14, и в их числе три седана, лифтбек, два кроссовера, пикап и новейший электрический вседорожник Avatr 11.
Changan намерена предложить «самый широкий модельный ряд в России». В него будут входить уже знакомые кроссоверы CS35 Plus, CS75 FL и CS55, CS35 Plus New, CS55 Plus и Uni-K, а также лифтбек Uni-V, кросс-купе CS85 и флагманский вседорожник CS95. Издание отмечает, что новые CS35 Plus и CS55 Plus вытеснят из гаммы предшественников, а CS75 FL отправят в отставку до конца 2023 года.
Согласно новой информации, в России также будут запущены седаны Eado Plus, Alsvin и Raeton Plus, лифтбек Lamore, кроссоверы CS75 Plus и Uni-T, пикап Hunter Plus и электромобиль Avatr 11.
Uni-T предложат в нескольких версиях, включая вариант 2024 модельного года. А пикап Hunter Plus фигурирует в двух модификациях с обозначениями F70 и P201.
Седан Eado Plus должен приехать в Россию с 1,4-литровым турбомотором, а четырехдверке Alsvin положен атмосферный агрегат объемом 1,5 литра. Третий седан в линейке, Raeton Plus, выступит флагманом, и подробностей о нем пока нет. Нет информации о российской спецификации лифтбека Lamore.
Самая же интересная модель во всем этом списке — Avatr 11. Это футуристичный батарейный кроссовер размером с BMW X6, разработанный Changan в сотрудничестве с Huawei и производителем аккумуляторов CATL. Электрокар комплектуется двумя электромоторами суммарной мощностью 580 лошадиных сил, а на одном заряде батареи емкостью 90,4 киловатт-часа он проезжает 600 километров. Не исключено, что Avatr 11 отведут роль имиджевой модели, и массово она продаваться в России не будет.]]></text>
</doc>
