<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[У Subaru скоро появится «дикий» кроссовер с увеличенным клиренсом]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Ильин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[subaru]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-25T14:14:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Subaru анонсировала премьеру нового «дикого» кроссовера. Североамериканский филиал марки поделился тизером очередной модели семейства Wilderness. Официальных подробностей нет, но и интриги тоже: журналисты сходятся во мнении, что модификация с увеличеным клиренсом, заводской защитой днища и усиленной подвеской появится у бестселлера Subaru — кроссовера Crosstrek в третьем поколении. Публичный дебют новинки состоится 5 апреля.
Новый Subaru Crosstrek ещё не добрался до американских дилеров, но презентация пятидверки уже состоялась, а в представительстве подтвердили, что стартовая цена останется на прежнем уровне. Расширение гаммы за счёт «внедорожной» версии Wilderness логично, ведь пример Forester и Outback показывает востребованность подобных доработок.
Вероятно, у Subaru Crosstrek появится иной пластиковый обвес, дорожный просвет увеличат на пару сантиметров, добавится стальная защита днища, в штатную комплектацию войдут «грязевые» покрышки. Можно ожидать, что исполнение Wilderness будет доступно только для топ-версий с 2,5-литровым оппозитным двигателем, вариатором и полным приводом.
В 2022 году Subaru продала в США около 557 тысяч новых автомобилей, и именно Crosstrek стал бестселлером: реализовано 155 тысяч кросс-хэтчбеков (+21 процент относительно показателей 2021 года). Можно не сомневаться, что смена поколений и расширение гаммы только подстегнут спрос.]]></text>
</doc>
