<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[BMW готовит упрощенный гибридный кроссовер XM]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Ильин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[xm]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[bmw]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кроссоверы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-24T22:55:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания BMW готовит упрощенный гибридный кроссовер XM. Инсайдеры Bimmer Today утверждают, что через несколько месяцев в продаже появится XM 50e с рядным шестицилиндровым двигателем. Пиковая мощность составит около 600 лошадиных сил, по технике новинка практически в точности повторит седан BMW M760e (571 сила, 800 Нм) в кузове G70. Целевая аудитория для 3,0-литрового супергибрида — Китай; на других рынках флагман BMW M сохранит безальтернативный V8.
По неофициальным данным у BMW XM 50e не будет визуальных признаков, которые укажут на отсутствие V8 под капотом. Переход на более компактный и лёгкий рядный шестицилиндровый двигатель не окажет заметного влияния на снаряжённую массу, ведь обычный 4,4-литровый XM весит 2750 килограммов.
Сравнить цены шести- и восьмицилиндровых BMW XM едва ли удастся, ведь на одном рынке обе модификации вряд ли предложат. Создание упрощённого гибрида в угоду Китаю — логичный шаг, ведь в Поднебесной транспортный налог рассчитывается исходя из рабочего объёма двигателя. Mercedes-Benz выпускал специально для КНР четырёхцилиндровые S- и G-Class, Cadillac перевёл седаны на «полторашку», а Porsche лишила главной «фишки» 718 Spyder.
На другом полюсе супергибрид BMW XM Label Red с форсированной силовой установкой. По предварительным данным такой кроссовер разовьёт 748 лошадиных сил и 1000 Нм крутящего момента, а поставки топ-версии M-подразделения BMW начнутся в конце 2023 года.]]></text>
</doc>
