<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[АвтоВАЗ установит для дилеров максимально допустимые цены на Lada]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[авторынок]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[lada]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[автоваз]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-25T11:42:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания АвтоВАз установит максимально допустимые цены на автомобили Lada. Глава российского автогиганта Максим Соколов пояснил, что в мае все официальные дилеры Lada получат прайс-лист с указанием максимально допустимой стоимости продажи моделей Lada Granta, Niva Legend и Niva Travel (а позже, видимо, и Vesta NG). Продавцам, которые будут завышать цены, автопроизводитель пригрозил санкциями вплоть до расторжения контрактов.
«Принимая решение о повышении рекомендованной цены, мы в то же время уже подготовили соответствующую программу с механизмом контроля, которую будем реализовывать по отношению к дилерам, — цитирует главу АвтоВАЗа ТАСС. — Мы устанавливаем предельные цены». Иными словами, дилеры не смогут продать машину дороже установленного порога стоимости без последствий. «Такую норму дает нам антимонопольное законодательство, и она может быть применена в соглашениях с нашими дилерскими центрами», — добавил Соколов.
При этом юридически АвтоВАЗ не может зафиксировать для дилеров конкретную цену продажи нового автомобиля Lada, а вот установить рекомендованную розничную цену и определить максимальную стоимость законодательство позволяет. АвтоВАЗ намерен «жестко контролировать» соблюдение нововведения, и, в случае, если продавцы будут завышать цены, им грозят санкции вплоть до расторжения договора.
На сегодняшний день у АвтоВАЗа насчитываешься 308 дилерских центров, из которых 297 — частные, и только 11 принадлежат самому автопроизводителю.
Ранее стало известно, что с 1 мая АвтоВАЗ скорректирует розничные цены на Lada в сторону повышения — подорожание в среднем составит два процента. Пока модельная линейка марки включает модели Granta, Niva Legend и Niva Travel, а в скором времени к ним присоединится и Vesta NG.]]></text>
</doc>
