<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Alpine поделилась новыми изображениями электрического хот-хэтча]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[электрокары]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[alpina]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[концепт-кары]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-27T15:51:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Французская компания Alpine опубликовала фотографии мощного электрического хэтчбека. Премьера новинки, названной A290_β, состоится 9 мая в Великобритании, однако это будет предсерийная версия грядущей модели. «Товарный» же вариант ожидается не раньше 2025 года. Согласно новой информации, он получит ту же силовую установку, что и Megane E-Tech Electric, а его ближайшим родственником станет возрожденный Renault 5.
Издание Motor1 отмечает, что индекс A290_β составлен по классической для Alpine схеме: он начинается с литеры А, далее следуют три цифры, где 90 обозначает «повседневную машину» (спортивным автомобилям отмечены числом 100), а «бета» указывает на то, что это прототип, а не готовый к производству автомобиль. Следуя этой логике, греческая буква будет опущена в названии серийной машины.
На одном из тизерных изображений показали силуэт грядущего A290_β: можно заметить спойлер на пятой двери и выступ на капоте.
Зарубежные журналисты не ожидают, что готовый к серийному производству A290 превзойдет по мощности 460-сильный Zoe E-Sport 2017 года или R5 Turbo 3E 2022 года с установкой на 375 лошадиных сил. С большой долей вероятности, хот-хэтч Alpine будет сопоставим по мощности с топовым Megane E-Tech Electric.
Renault Megane E-Tech Electric комплектуется электродвигателем на 220 лошадиных сил и аккумулятором на 60 киловатт-часов с возможностью быстрой зарядки. Запас хода составляет 470 километров.]]></text>
</doc>
