<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Премиум-марка Hongqi показала салон главного лимузина Китая]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Ильин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[hongqi]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-22T21:34:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Премиум-марка Hongqi показала салон главного лимузина Китая. На автосалоне в Шанхае дебютировал L5 второго поколения — седан, ориентированный на представители китайской элиты. Речь идёт о полноразмерном автомобиле с дизайном в ретростиле, но современной техникой. У самой эксклюзивной, дорогой и статусной модели китайского автопрома оказался в меру консервативный интерьер, а под капотом всё-таки не V12, а 4,0-литровый турбомотор V8.
Если оставить за скобками штучные броневики Си Цзиньпина с засекреченной техникой, то Hongqi L5 — главный автомобиль китайского автопрома. Цена новой четырёхдверки пока не объявлена, но предшественник ещё семь лет назад стоил от пяти миллионов юаней (725 тысяч долларов), так что речь идёт о местном аналоге Rolls-Royce Ghost.
Интерьер выдержан в духе классических Hongqi: о наследии «красного знамени» напоминает руль с дугообразным клаксоном и аналоговые часы. Монументальная передняя панель с парой экранов не удивила, а вот по центру сохранилась россыпь аналоговых клавиш, шайб и тумблеров. Интересно, что салон демонстрационного L5 отделан сине-зелёной кожей.
Новый Hongqi L5 предложат с пока безальтернативным турбомотором V8. Вероятно, речь идёт об агрегате от кроссовера LS7: на «семёрке» отдача составляет 360 лошадиных сил и 550 Нм, а характеристики седана пока держатся в секрете. О трансмиссии и типе привода информации нет.
Hongqi L5 — продукт для внутреннего рынка, а самой роскошной легковой моделью для экспорта будет седан H9. Россиянам «девятку» тоже пообещали, но сроки начала поставок пока не раскрыты. Ожидаемая цена — около 15 миллионов рублей.]]></text>
</doc>
