<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[У «Москвичей» нашли ошибки в переводе на русский язык]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[москвич]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-19T17:20:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[У автомобилей «Москвич» нашли ошибки в русском меню мультимедиа. На некорректную русификацию обратил внимание Drom.ru: некоторые пункты меню мультимедийной системы «Москвича 3» переведены неправильно, а в уведомлениях, которые отображаются на экране приборной панели, допущены ошибки. По словам журналистов, автомобилям потребовалось обновление электронного софта — и это они называют «первой отзывной кампанией» для «Москвича» (позже публикация была скорректирована).
Часть проблем русификации дилеры устраняют прямо во время выдачи машин клиентам, как это произошло с представителями издания. Им пришлось ждать лишние полчаса, пока обновлялся софт. При этом с обновлением были устранены не все ошибки перевода — в глубинах меню мультимедийной системы по-прежнему можно было найти некоторые пункты, которые названы не совсем общепринятыми терминами, например, «настройка звукового поля». А на приборной панели всплывало сообщение: «Датчик давления правого задней шины не обнаружен» (орфография сохранена).
Проблемы с русификацией объяснимы, ведь «Москвич 3» — это китайский JAC JS4, который практически в готовом виде поставляют из КНР на столичный завод. Видимо, ошибки закрались при переводе с китайского языка на русский, что часто можно встретить и в китайских автомобилях более высокого класса.
На сегодняшний день «Москвич 3» стоит 1 970 000 рублей за версию с «механикой» и 2 035 000 рублей за вариант с вариатором. Цена электрического «Москвич 3е» составляет 3 500 000 рублей. До конца года ожидается премьера седана и еще одного кроссовера, которые, по слухам, назовут «Москвич 5» и «Москвич 6».]]></text>
</doc>
