<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Раскрыта внешность обновленного кроссовера Audi Q3]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Ильин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кроссоверы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[q3]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[audi]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-17T23:59:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Обновленный кроссовер Audi Q3 раскрыли до премьеры. Снимками модернизированной модели поделился китайский Autohome. Больших доработок не ожидается: поменяются бамперы и решётка радиатора, расширится палитра цветов и колёсных дисков, а ещё у Audi Q3 для местного рынка добавится новый 1,5-литровый четырёхцилиндровый двигатель мощностью 160 лошадиных сил. Официальная презентация состоится в течение двух месяцев; до конца года могут показать обновлённый Q3 Sportback.
Китай — ключевой рынок для Audi, поэтому мировые премьеры новинок частенько проходят в Поднебесной. В частности, именно в КНР дебютировали обновлённые седаны A6 и A8, а теперь пришла очередь кроссовера Q3.
Главный маркер рестайлинга — радиаторная решётка с расширенным хромированным декором. Рисунок может быть как пунктирным, так и сетчатым. Стало другим оформление имитации выхлопных патрубков. В салоне поменялся разве что селектор роботизированной трансмиссии, но инсайдеры обещают расширенные возможности персонализации.
Под капотом китайских Audi Q3 должен появиться 1,5-литровый мотор, который ставится на европейские кроссоверы с момента дебюта второго поколения в 2018 году. Интересно, что перспективная «турбочетвёрка» не заменит старый 1,4-литровый двигатель, а дополнит гамму. Изменений по трансмиссиям не ожидается.
Официальная премьера обновлённого Audi Q3 состоится в мае, а на китайский рынок новинка выйдет летом. Позже по аналогичному рецепту доработают «глобальное» семейство кроссоверов, в том числе купеобразную версию.]]></text>
</doc>
