<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Посмотрите на 650-сильный кабриолет Saab с четырьмя электромоторами]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лиза Будрина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[электрокары]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[saab]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[концепт-кары]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-02T18:20:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Опубликованы эскизы электрического седана и мощного кабриолета Saab Emily GT. Ими поделились бывшие сотрудники компании Plint Marketing, которая по заказу концерна NEVS (владеет Saab с 2012 года) разрабатывала облик перспективной модели. Emily GT должна была появиться на рынке как в виде седана, так и в версии с открытым верхом. Для нее была запланирована четырехмоторная электрическая установка мощностью около 650 лошадиных сил и батарея емкостью 175 киловатт-часов.
Еще до того, как концерн National Electric Vehicle Sweden (NEVS), владеющий Saab, перешел в режим гибернации, сократил 95 процентов сотрудников и фактически прекратил свое существование, планировалось запустить производство перспективного электрокара. Модель была известна под названием Emily GT и должна была выпускаться с кузовами седан и кабриолет.
Над проектом работал дизайнер экстерьеров Хирашем Разаги, в послужном списке которого к тому моменту были Volvo Trucks, Hyundai, Lotus, Infiniti, Bugatti, Lynk & Co и Ford. К работе над перспективным электромобилем была привлечена и сторонняя компания Plint Marketing.
Был построен прототип Emily GT, практически готовый к серийному производству. Предполагалось, что электрокар будут приводить в движение четыре электромотора по 121 лошадиной силе каждый, а запас хода составит 948 километров по циклу WLTP. Помимо двух типов кузовов планировались и две модификации — на 490 и 650 лошадиных сил.
Перспективный Emily GT даже удостоился похвалы главы шведского производителя гиперкаров Koenigsegg Кристиана фон Кёнигсегга, который был лично знаком с основателями NEVS и даже инвестировал в компанию. Однако электрокару не суждено было стать серийным.]]></text>
</doc>
