<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Представлен новый Ford Ranger: три мотора, богатое оснащение и версия Raptor]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Носаченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[пикапы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ranger]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[ford]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-09T16:53:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Ford представила новый пикап Ranger для Америки. Модель дебютировала и в обычной версии, и в «заряженной» Raptor. Последнему досталась 411-сильная «битурбошестерка» с антитурболагом, усиленная рама, электронноуправляемые амортизаторы Fox и активная выпускная система. Стандартные «Рапторы» предложены с «четверкой» 2.3 либо с опциональным V6 2.7 от F-150 и Bronco. Привод задний или полный.
Пикап Ford Ranger нынешнего поколения показали полтора года назад. Однако до Северной Америки он добрался только сейчас, причем сразу в нескольких версиях, в том числе «заряженной» Raptor.
Как и машина для Европы, американский «Раптор» оснащен битурбомотором V6 3.0 EcoBoost. Отдача тут составляет 411 лошадиных сил и 583 Нм крутящего момента. Для сравнения: в Старом Свете у пикапа 292 силы и 491 Нм, а на зеленом континенте — 397 сил при тех же 583 Нм момента.
Двигатель оборудован специальной системой для минимизации турболага. В «злом» режиме Baja она ещё три секунды крутит турбокомпрессоры после того, как водитель убрал ногу с педали газа. Сочетается «шестерка» с 10-диапазонным автоматом SelectShift.
Привод полный. Есть двухступенчатая «раздатка» с электронным управлением и межколесные дифференциалы с блокировками. В задней подвеске используется механизм Уатта. Амортизаторы вкруг — амплитудозависимые Fox 2.5 Live Valve с электронным управлением.
Также в оснащение Ranger Raptor входят селектор режимов движения (доступны профили Normal, Tow/Haul, Sport, Slippery, Off-Road, Rock Crawl и Baja), активная выхлопная система, стальная защита днища и 17-дюймовые колеса с шинами BFGoodrich All Terrain T/A KO3 внешним диаметром 33 дюйма.
Внутри можно найти спортивный руль, магниевые лепестки коробки передач, сиденья с развитой боковой поддержкой и медиасистему SYNC 4A, экран которой имеет диагональ 12 дюймов.
Стандартные пикапы на фоне «Раптора» выглядят попроще . Им положены «турбочетверка» 2.3 EcoBoost, развивающая 274 лошадиные силы и 420 Нм крутящего момента, и опциональная «шестерка» объемом 2,7 литра от F-150 и Bronco. Её отдача — 319 сил и 542 Нм. Коробка та же. А вот привод может быть задним либо полным.
Стандартными являются светодиодные фары, адаптивный круиз-контроль, парктроники, помощник при движении задним ходом с прицепом и многое другое. Кроме того, пикапы оснащены системой внешнего освещения Zone Lighting, которую удобно использовать во время ночевок на природе.]]></text>
</doc>
