<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Появились фотографии седана Omoda, который ждут в России]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[китай]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[chery]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[omoda]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-15T16:10:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Китайские фотошпионы показали седан марки Omoda, который может добраться до России. В их объектив, как пишет «Китайские автомобили», попала подготовленная на экспорт версия модели с надписью Omoda на корме. Значит, ее могут привезти в Россию, где уже ждут появления четырехдверки от суббренда Chery. Однако автомобиль на снимках предстает в оспортивленной модификации GT, которую для нашей страны пока не сертифицировали.
На то, что на снимках именно экспортная версия, указывает надпись Omoda на месте названия марки. Такого бренда в самом Китае нет: там продается кроссовер Omoda 5, выпускаемый под шильдиком Chery. Таким образом, модель наверняка предназначается для России — пока единственной страны, в которой Chery выделила Omoda в отдельный бренд.
Судя по всему, на фотографиях запечатлена GT-версия седана Arizzo 5, ориентированная на молодежную аудиторию. От обычной модели ее отличают ярко-оранжевые акценты и по-иному оформленная решетка радиатора. Вариант на экспорт дополнительно выделился крупной надписью Omoda на капоте и противотуманками, которых нет у Arizzo 5 GT для домашнего рынка.
Китайский Arizzo 5 GT оснащается 1,6-литровым наддувным мотором SQRF4J16 мощностью 197 лошадиных сил в сочетании с семидиапазонным «роботом». Для российского рынка, вероятно, он доберется дефорсированным по аналогии с полноприводным вариантом Omoda C5, стоимость которого в рублях уже раскрыта.
Однако в России Chery пока оформила Одобрение типа транспортного средства на модель S5, представляющую собой аналог Arizzo 5 Plus без приставки GT. Такой автомобиль короче китайской версии, а продаваться он будет с атмосферным агрегатом 1.5, выдающим 113 сил в паре с вариатором. На рынок он должен выйти до конца весны.]]></text>
</doc>
