<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Москвичу» скоро добавят подогрев сидений]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[москвич]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кроссоверы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-11T15:18:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Кроссоверу «Москвич» скоро добавят востребованную в России опцию. Как сообщил в интервью РИА Новости директор московского автозавода Дмитрий Пронин, в ближайшее время начнутся продажи «Москвича 3» в новом исполнении «Комфорт» с подогревом сидений. Помимо этого, такая версия будет оснащена электроприводом внешних зеркал заднего вида и дополнительными ассистентами водителя. Когда именно такие «Москвичи» начнут поступать в автосалоны, пока неизвестно.
«Будут предусмотрены, например, подогрев сидений, цифровая приборная панель диагональю 10,25 дюйма, электропривод складывания боковых зеркал, а также дополнительные системы помощи водителю», — сказал Пронин про оснащение новой версии «Москвича 3».
На сегодняшний день в линейке бренда «Москвич» числятся две модели — бензиновый «Москвич 3» стоимостью от 1,97 миллиона рублей и электрический «Москвич 3е», за который просят от 3,5 миллиона. Пронин назвал цену классического вседорожника более чем привлекательной по сравнению с конкурентами, особенно учитывая оснащение российско-китайской модели.
В июле на конвейер московского завода должен встать «Москвич 6», он же китайский лифтбек Sehol Yao. Первые экземпляры начнут поступать в автосалоны в сентябре.
Кроме этого, до конца 2023 года начнется производство среднеразмерного кроссовера, который может получить индекс 5. Возможные кандидаты на запуск в серию под русифицированным шильдиком — S7 и Sehol X6 китайской JAC.]]></text>
</doc>
