<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Hongqi привезла в Шанхай конкурента Mercedes-Maybach и Aurus]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Носаченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[концепт-кары]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[hongqi]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-18T16:00:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Hongqi показала в Шанхае роскошный кроссовер E-LS. Он демонстрирует, как будет развиваться дизайн моделей топовой L-серии, а ещё предвосхищает появление полноценного автопилота, поскольку здесь нет даже руля. Посадочная формула шоу-кара — 1+2. По всему салону разбросаны дисплеи, на которые выводится не только нужная информация, но и причудливые узоры. По некоторым данным, E-LS относится к так называемым машина новой энергии. Значит, его серийный вариант будет либо гибридом, либо электрокаром.
Концепт Hongqi E-LS — это фактически кроссоверный вариант шоу-кара L-Concept 2021 года. Выдает родство светодиодная «паутина» на передке, «лезвия» фонарей и интерьер. У E-LS тоже нет руля и переднего пассажирского кресла, а в оформлении прослеживаются традиционные китайские мотивы. В «Хунци» прототип называют исследованием в области дизайна будущих моделей топовой L-серии. А местные СМИ говорят, что уже в 2025-м E-LS станет серийным.
Ожидается ли к этому моменту появление автопилота 4 или 5 уровня, не уточняется. Возможно, товарный кроссовер окажется во всех смыслах проще концепта — как минимум получит руль и более традиционный салон. Но огромными экранами во всю ширину передней панели уже никого не удивить. О технической начинке тоже пока не говорится ни слова. Хотя, следуя глобальным трендам, E-LS, скорее всего, окажется либо гибридом, либо электромобилем.
Ещё одна новинка Hongqi — седан L5 второго поколения. Такие машины могут позволить себе только члены компартии КНР и просто очень богатые люди. Четырехдверка по-прежнему косит «под 60-е», но в плане техники не уступает другим моделям марки. Так, седану достанется цифровой кластер из двух экранов и турбомотор V8 от флагманского кроссовера LS7.]]></text>
</doc>
