<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Две тысячи электрических «Москвичей» появятся в такси и каршеринге]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[москвич]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кроссоверы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[каршеринг]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-03T16:05:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Москвич» поставит две тысячи электромобилей сервисам такси и каршеринга. Соглашение на крупную поставку «зеленых» кроссоверов «Москвич 3е» автозавод заключил в присутствии мэра Москвы Сергея Собянина с компанией «Флот». Это подразделение «Яндекса», обеспечивающее машинами парки такси и каршеринга. Помимо этого, в феврале автопроизводитель обязался поставить «Яндексу» три тысячи бензиновых «Москвич 3».
Первые 50 кроссоверов «Москвич 3» с топливным турбомотором уже пополнили один из московских таксопарков-партнеров «Яндекс.Такси». Остальные планируется отгрузить в течение года. Когда начнутся поставки электрических «Москвич 3е», пока неизвестно, но они также должны заступить на службу в сервисы до конца 2023 года. Таким образом, московский автозавод, ранее принадлежавший «Рено Россия», обеспечит «Яндекс» пятью тысячами машин.
В 2022 году сообщалось, что «Яндекс» находится в поиске новых поставщиков автомобилей взамен ушедших марок. Ему нужно до 50 тысяч новых машин в год для обновления автопарков. Lada на эту роль не подошли из-за отсутствия автоматической коробки передач, которая вернется в арсенал АвтоВАЗа не ранее следующего года.
Производство «Москвичей» (они же JAC с другими шильдиками) стартовало осенью прошлого года. На сегодняшний день завод успел выпустить семь тысяч машин. В 2023 году, по плану, будет произведено 50 тысяч автомобилей, 10 тысяч из которых оснастят электромоторами. На заводе отмечают, что приоритетом будет именно обеспечение такси и каршеринга, а розничные продажи отойдут на второй план.
К кроссоверам «Москвич 3» и «Москвич 3е» вскоре присоединится третья модель — «Москвич 6» или китайский JAC Sehol A5 Plus. Его фотографию с русифицированным шильдиком сегодня опубликовал столичный завод, отметив, что на конвейер 184-сильная легковушка встанет во второй половине года.]]></text>
</doc>
