<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Lamborghini отметила 60-летний юбилей новым рекордом]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[рекорды]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[lamborghini]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-02T13:50:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Lamborghini установила новый рекорд в честь своего 60-летия. Более полувека назад Ферруччо Ламборгини основал фирму-производителя спорткаров, и сегодня она выпускает 1000-сильные суперкары, за которыми выстраиваются очереди. Марка бьет рекорды продаж: результат 2022 года оказался лучшим за всю ее историю. Однако круглую дату Lamborghini решила отметить еще одним рекордом: в британском Сильверстоуне собрались 382 суперкара разных моделей и годов выпуска.
Такое количество Lamborghini до этого еще не собиралось в одном месте. Слет устроили на автодроме в Сильверстоуне, куда прибыли владельцы Aventador, Gallardo, Urus, Miura и других моделей. Там их встретил глава итальянской марки Стефан Винкельманн, после чего сотни суперкаров совершили рекордный заезд по арене Гран-При Великобритании.
Винкельманн отметил, что празднование 60-летия на легендарной трассе Сильверстоун — дань уважения как самому бренду, так и владельцам его продукции и миллионам поклонников по всей планете.
Кроме того, это отличная возможность официально представить в Великобритании преемника Aventador — супергибрид Lamborghini Revuelto, который также присутствовал на автодроме в ярко-оранжевом колере. Revuelto, напомним, дебютировал в конце марта. В движение его приводит гибридная силовая установка с 6,5-литровым V12 и тремя электромоторами, выдающая 1015 лошадиных сил. С места до «сотни» флагман выстреливает за 2,5 секунды.
Собравшиеся 382 машин побили недавний рекорд из Японии, причем с большим перевесом. В начале марта на автодроме Suzuka Circuit встретились владельцы 251 Lamborghini, тоже пожелавшие отпраздновать юбилей марки. Там также состоялась японская премьера вседорожной двухдверки Huracan Sterrato.]]></text>
</doc>
