<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[MINI создала цифрового ассистента для своих машин. Это английский бульдог по кличке Спайк]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Носаченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[технологии]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[mini]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-09T17:52:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В машинах MINI поселится виртуальный пёс по кличке Cпайк. Анимированного ассистента покажут через неделю на автосалоне в Шанхае, но рассказать о его возможностях обещают чуточку позже. Прообразом Спайка стал английских бульдог, которого можно увидеть в том числе в старых рекламных роликах MINI. По словам производителя, персонаж должен усилить эмоциональную связь водителя с автомобилем и сделать «общение» между ними более живым и ярким.
В недрах медиасистемы будущих MINI поселится виртуальный пёс Spike, прообразом которого стал английский бульдог, давний маскот марки. Публичная премьера цифрового ассистента состоится на автосалоне в Шанхае, а первым «жилищем» Спайка будет концепт MINI Aceman. Анимированный персонаж, по словам его создателей, должен усилить эмоциональную связь водителя с автомобилем и сделать «общение» между ними более живым и ярким.
Спайк будет «обитать» в круглом OLED-дисплее, но что именно он сможет делать, пока непонятно. MINI обещает рассказать об этом чуть позже, одновременно раскрыв данные об особенностях цифровой платформы в новых моделях. По всей видимости, Спайк появится уже на хэтчбеке Cooper, а также кроссовере Countryman следующего поколения. Последний в статусе прототипа проходит финальные испытания и уже скоро встанет на конвейер завода в Лейпциге.
Новый Countryman выйдет в «углеводородных» и электрических версиях. Так, полноприводный Countryman SE ALL4 получит двухмоторную установку от iX1 xDrive30 с пиковой мощностью 313 лошадиных сил и 494 Нм крутящего момента и батарей ёмкостью 64,7 киловатт-часа. Но будет ещё и простенький одномоторный вариант Countryman E, развивающий 191 силу. Заявленный запас хода «старшего» электрокара — 450 километров.]]></text>
</doc>
