<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[УАЗ остановил продажи экспедиционных внедорожников. И вот почему]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[внедорожники]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[uaz]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-20T15:01:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания УАЗ остановила выпуск внедорожников в экспедиционном исполнении. Такие «Патриот» и «Хантер» и машины семейства СГР («Буханка») оказались недоступны для заказа на официальном сайте Ульяновского автозавода. В московском филиале УАЗа сказали, что автомобили в версии для путешествий планируется вернуть в производственную программу, но пока их выпуск приостановлен из-за смены поставщиков вследствие санкций.
По словам представителей УАЗа, автозавод сменил поставщиков ряда комплектующих, и теперь экспедиционные версии нуждаются в новых полноценных испытаниях и настройке оснащения. Когда они будут завершены, пока неясно.
Самые внедорожные УАЗы предлагались с шинами BF Goodrich All-Terrain, металлической защитой порогов, блокировкой заднего дифференциала, оффроуд-пакетом с лебедкой и защитой рулевых тяг. Также в списке оборудования — сцепное устройство и багажник на крыше.
Между тем УАЗ активно работает над восполнением потерь, вызванных санкциями. В начале марта ульяновцы вернули «Патриоту» антиблокировочную систему тормозов, сменив поставщика с немецкой фирмы Bosch на китайскую компанию APG.
Не отказывается УАЗ и от планов по внедрению «автомата»: по словам представителя марки, трансмиссия «рано или поздно» снова будет предлагаться, причем вопрос с поставщиками тоже уже решен.]]></text>
</doc>
