<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Omoda раскрыла комплектации седана S5 для России]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Носаченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[omoda]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-10T15:03:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Марка Omoda представила новую модель для России. Это седан S5, также известный как Chery Arrizo 5 Plus / Arrizo 6 / Arrizo 6 Pro. Его предложат с двумя моторами на выбор и в трех вариантах оснащения. Начальная версия Life получит центральный экран диагональю 10,25 дюйма, передние сиденья с подогревом, круиз-контроль, задние парктроники и систему кругового обзора. Дата начала продаж S5 пока не раскрывается. Цены тоже.
Бренд Omoda, принадлежащий Chery и представленный в России единственной моделью C5, анонсировал очередную новинку для нашего рынка — седан S5. Его предложат с двумя двигателями на выбор: «атмосферником» и турбомотором, оба — объемом 1,5 литра. Первый выдает 113 сил (138 Нм), второй — 147 (210 Нм). И там, и там пару агрегату составляет вариатор.
В основе S5 — архитектура M1X со стойками Макферсон спереди и балкой сзади. К нам седан пожалует в трех уровнях исполнения: Life, Tech и Ultra. Начальный Life — это медиасистема с экраном диагональю 10,25 дюйма, круиз-контроль, бесключевой доступ, передние сиденья с подогревом, дистанционный запуск двигателя и прогрева салона. Двигатель — атмосферная «четверка».
Турбомотор появляется в версии Tech. Такие машины также оборудованы датчиком дождя, климат-контролем с функцией ионизации воздуха, обогревом сидений обоих рядов, руля, лобового стекла и форсунок омывателя. В топовой комплектации Ultra есть панорамный люк, внешняя декоративная подсветка и полный набор систем безопасности.
В частности, седан комплектуется мониторингом слепых зон, ассистентом удержания в полосе, системами помощи при перестроении и помощи при движении в пробках, функцией автоматического торможения, системой предупреждения о фронтальном и заднем перекрестных столкновениях, а также функций автоматического управления дальним светом.
Цен пока нет, как и даты начала продаж. Кроссовер Omoda C5 стоит от 2 429 900 рублей.]]></text>
</doc>
