<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Поклонникам BMW не стоит ждать новой M2 Competition]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Ильин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[m2]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[bmw]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-19T07:07:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Поклонникам BMW не стоит ждать новой M2 Competition. Руководитель проекта M2 в кузове G87 Маркус Шредер подтвердил порталу BimmerToday, что создание M2 Competition не входит в планы BMW. Также маловероятен выпуск полноприводной M2 xDrive. Из подтверждённых нововведений — расширение палитры цветов кузова за счёт матовых колеров линейки Frozen. Покрасить самую драйверскую «эмку» в оттенки BMW Individual пока невозможно по техническим причинам.
BMW M2 второго поколения дебютировала прошлой осенью с безальтернативным 460-сильным (550 Нм) шестицилиндровым двигателем S58. На других «эмках» этот мотор выдаёт 480, 510 или даже 550 лошадиных сил, однако более мощных заводских вариантов M2 не предвидится, по крайней мере в горизонте нескольких лет. Возможно, BMW решит добавить M2 Competition в момент рестайлинга, возможно, «заряженной» модификации не появится вовсе.
Маркус Шредер объяснил, почему в США ручная коробка передач входит в базовую комплектацию, а в Европе за «механику» нужно доплачивать. Всё дело в том, что в той же Германии до 85 процентов покупателей M2 выбирают автоматическую трансмиссию, а в Северной Америке доля трёхпедальных версий достигала 50 процентов. Ключевыми рынками для «эмки» в кузове F87 были Германия, США, Великобритания и Китай; в новом поколении изменения географии продаж не предвидится.
BMW M2 стала последней негибридной новой «эмкой», а будущее M-подразделения за электрифицированными моделями. К концу года у дилеров появится 748-сильный супергибрид XM, а самые мощные версии новой «пятёрки» придётся заряжать от розетки.]]></text>
</doc>
