<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России продают уникальный вездеход. Его построили в единственном экземпляре]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Мельник]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[second hand]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-02T11:01:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России выставили на продажу уникальный отечественный вездеход за два миллиона рублей. Эксклюзивный автомобиль для перевозки снарядов построили в 1990 году работники Муромского Тепловозостроительного Завода им. Ф.Э. Дзержинского (сейчас Муромтепловоз), но проект закончился на одном экземпляре и дальше развиваться не стал. По задумке авторов проекта, автомобиль должен был вывозить с полигонов неразорвавшиеся заряды, однако данные о защите водителя на случай взрыва не раскрываются. Просят за уникальный автомобиль два миллиона рублей.
Официально опытный вездеход с колесной формулой 8х8 получил название «Комплект 050.00.00.000». Создатели планировали, что его будут использовать для вывоза с полигонов неразорвавшихся снарядов и боеголовок. Единственный экспериментальный образец построили в июле 1990 году, но дальше дело не пошло.
Как отмечает портал «Авто.ру», несмотря на то, что прототип должен был перевозить опасные взрывчатые вещества, никакой информации о защите от взрывов водителя нет. Единственное, что известно о техническом оснащении вездехода, — это то, что в моторном отсеке установлен дизельный двигатель итальянской Ruggerini.
Осенью прошлого 2022 года в России продавали другой отечественный вездеход — восьмиколесный «Шаман». Уникальную аммфибию, которая может передвигаться как по суше, так и по воде, в частности использует Роскосмос, а несколько лет назад «Шаман» даже стал героем одного из выпусков Top Gear. Оценили автомобиль в 15,5 миллиона рублей.]]></text>
</doc>
