<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Представлен серийный кроссовер Cupra Tavascan]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Ильин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кроссоверы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[volkswagen]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[cupra]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[электрокары]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-23T09:09:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Концерн Volkswagen представил эффектный кроссовер на платформе MEB. Полностью рассекречен серийный Cupra Tavascan: компактное кросс-купе со спортивным имиджем, ярким дизайном и богатым оснащением. Новинка станет первой «глобальной» моделью Volkswagen AG, которая собирается только в Поднебесной. Цены и комплектации пока неизвестны, ведь сборка начнётся ближе к концу года, а вот экстерьер, интерьер и техническая начинка больше не секрет.
Электрокроссовер Tavascan отличился смелым дизайном. В салоне уникальная для моделей на платформе MEB центральная консоль, хитрые «потайные» дефлекторы вентиляции и оригинальная подсветка, хотя архитектура с парой отдельно стоящих экранов общая с Volkswagen, Audi и Skoda.
По габаритам все четыре кросс-купе сравнимы: длина/ширина/высота новинки Cupra равны соответственно 4644/1861/1597 миллиметрам, колёсная база — 2766 миллиметров. «Фишки» испанского паркетника — светящиеся логотипы и трёхспицевые колёсные диски диаметром 21 дюйм.
По технике без сюрпризов: новинке Cupra не положены «младшие» версии, так что покупатели смогут выбирать между задним (286 сил и 545 Нм) и полным приводом (340 сил, 545 Нм). Самый быстрый кроссовер разменяет 100 километров в час за 5,6 секунды: это рекорд для платформы MEB. Запас хода варьируется в диапазоне от 520 до 550 километров, ведь пока Tavascan предложат с единственной батареей ёмкостью 77 киловатт-часов.
Рыночный дебют Cupra Tavascan состоится в 2024 году. Вероятно, со временем в Китае пропишутся и другие массовые электромобили Volkswagen, ведь сборка в Европе становится всё менее выгодной.]]></text>
</doc>
