<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Редчайший Koenigsegg с опциями на миллион долларов появился в продаже]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Пономарёв]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[аукционы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[koenigsegg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[regera]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[гиперкары]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-03-31T16:30:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Бирюзовый гиперкар Koenigsegg Regera с опциями на миллион долларов выставили на продажу. Представленный в 2015 году гиперкар Koenigsegg Regera за два года был распродан целиком и полностью — все 80 запланированных к производству автомобилей нашли своих владельцев. Большинство из них хранит машины и не планирует с ними расставаться, но периодически на вторичном рынке появляются варианты приобретения шведского гиперкара. На сей раз на продажу выставили творение Кристиана фон Кёнигсегга образца 2021 года выпуска.
Автомобиль окрашен в бирюзово-синий цвет Candy Liquid Blue, сочетающийся с углеволокном и золотыми элементами. Причём под золотыми элементами подразумеваются не детали золотистого цвета, а покрытые самым настоящим сусальным золотом кузовные панели и даже детали колёсных дисков.
Салон отделан углепластиком и сочетанием чёрной и синей кожи, которая дополнена вышивкой золотой нитью. Все опции, включая карбоновые диски Tresex Aircore, пакеты Ghost Package и Environmental Power Upgrade (позволяет использовать топливо E85), продавец оценивает в миллион долларов. Дополнительное оборудование составляет треть цены всего гиперкара.
За машину с пробегом около тысячи километров продавец хочет выручить не менее 2,6 миллиона долларов, хотя новый экземпляр был на 600 тысяч дороже. Regera приводит в движение 5,0-литровый битурбомотор V8, работающий совместно с тремя электродвигателями и собственной трансмиссией компании Koenigsegg Direct Drive (KDD) — технология так называемого «прямого привода» без привычных переключений передач. В сумме моторы гибрида выдают до 1500 лошадиных сил и 2000 Нм крутящего момента.]]></text>
</doc>
