<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Автомобили, велосипеды, самокаты и пешеходы: кто раздражает больше всего]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Редакция «Мотора»]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-03T11:41:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Пешеходы назвали самокатчиков самыми раздражающими участниками дорожного движения. Во взаимоотношениях россиян, которые передвигаются на разных типах транспортных средств, решили разобраться аналитики медиахолдинга Rambler&Co: они опросили более 300 тысяч человек и выяснили, кто им мешает больше всего на дорогах и тротуарах. Оказалось, что пешеходов раздражают электросамокаты, автомобилистов — электросамокаты и пешеходы, а велосипедистов — пешеходы и автомобили.
В опросе, который проводился в последнюю неделю апреля 2023 года, приняли участие 373,6 тысячи интернет-пользователей, среди которых было 65 процентов мужчин и 35 процентов женщин. Более половины из них (55 процентов) заявили, что в летнее время чаще всего передвигаются пешком, 27 процентов ездят на автомобилях, а еще 18 процентов выбирают средства индивидуальной мобильности (СИМ).
Почти каждого третьего пешехода (37 процентов) раздражают электросамокатчики, а еще 30 процентов настроены недружелюбно ко всем участникам дорожного движения. 13 процентов пешеходов заявили о нелюбви к автомобилистам, 11 процентов — к владельцам обычных самокатов, восемь процентов — к велосипедистам, и один процент — к скейтерам.
Автомобилисты оказались куда менее раздражительными — 39 процентов из них спокойно относятся ко всем остальным участникам движения. Лишь 24 процента нетерпимы к электросамокатчикам, 15 процентам мешают пешеходы, а 14 процентов раздражают велосипедисты.
33 процента велосипедистов толерантны ко всем участникам дорожного движения, 24 процента раздражают пешеходы, а 19 процентов — автомобили. Что же касается тех, кто ездит на электрических самокатах, то 40 процентов имеют претензии к пешеходам, а 35 процентов спокойно относятся ко всем.]]></text>
</doc>
