<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Haval изменил стоимость самого дешевого кроссовера в России]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[haval]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кроссоверы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[jolion]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-12T09:56:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компания Haval скорректировала цену кроссовера Jolion в России. Стоимость изменилась у пяти из семи доступных исполнений, причем разнонаправленно. Одна версия стала дешевле, но ненамного — всего на 10 тысяч рублей. При этом сумма прибавки достигает 100 тысяч рублей. Начальная версия Comfort со 143-сильным двигателем и механической коробкой передач сохранила прежнюю стоимость: модель 2023 года оценивают в 1 899 000 рублей.
Минимальная прибавка замечена у Jolion Comfort с 1,5-литровым мотором на 143 лошадиные силы и с «роботом». Он стал дороже на 20 тысяч рублей и теперь стоит от 1 919 000 рублей за автомобиль 2023 года. Более дорогая комплектация Elite со 150-сильным агрегатом, «роботом» и полным приводом прибавила столько же, ее новая цена начинается с 2 269 000 рублей. «Топовая» Premium с тем же мотором и приводом на все колеса стала дороже на 30 тысяч рублей. Теперь она оценивается в 2 449 000 рублей.
Наконец, самую крупную прибавку получил Jolion в средней версии Elite с мотором мощностью 143 силы, «механикой» и передним приводом. Его цену скорректировали в сторону повышения сразу на 100 тысяч рублей — до 1 999 000 рублей за машину 2023 года.
При этом то же исполнение с роботизированной коробкой, напротив, подешевело — единственное из всех. Теперь оно стоит на 10 тысяч рублей меньше — от 2 019 000 рублей.
В марте 2023 года Haval продал 3373 экземпляра Jolion в России, что обеспечило ему шестое место в общем рейтинге самых популярных легковушек страны и пятое — в списке кроссоверов. По данным Ассоциации европейского бизнеса, первая строчка в рейтинге SUV досталась Chery Tiggo 7 Pro, вторая — Lada Niva, третья — Chery Tiggo 4 Pro, четвертая — Omoda C5.]]></text>
</doc>
