<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Внедорожный пикап GMC Sierra AT4X обрел тяговитый дизель]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Ильин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[пикапы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[gmc]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-09T06:06:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Внедорожный пикап GMC Sierra AT4X обрел тяговитый дизель. В линейке тяжёлых пикапов General Motors произошли изменения: с 2024 модельного года Sierra 1500 в модификации AT4X будет предлагаться не только с атмосферным бензиновым V8, но и с рядным дизельным шестицилиндровым турбомотором. Агрегат на «тяжёлом» топливе объёмом 3,0 литра войдёт в стандартное оснащение, а за 6,2-литровый двигатель V8 придётся доплачивать.
Представитель General Motors заявил, что после прошлогоднего обновления доля покупателей дизельных GMC Sierra составила 20 процентов. Маркетологи считают, что возможность приобрести внедорожный пикап с дизелем повысит популярность агрегата на «тяжёлом» топливе. В настоящий момент «шестёрка» выдаёт 309 лошадиных сил и 671 Нм крутящего момента.
Атмосферный 6,2-литровый V8 (426 сил и 623 Нм момента) уступает по тяговым возможностям, но превосходит дизель по мощности. Оба мотора сочетаются с 10-ступенчатым автоматом. Особенности внедорожной версии AT4X — лифт подвески на один-два дюйма, амортизаторы Multimatic, электронноуправляемые блокировки дифференциалов, защитная пластина под раздаточной коробкой и «грязевые» покрышки Goodyear с внешним диаметром 32 дюйма.
Из менее значимых улучшений тяжёлых пикапов General Motors — появление новых боковых подножек с электроприводом, активный выхлоп, расширенная палитра цветов кузова и колёсных дисков. Цены на GMC Sierra 2024 модельного года будут объявлены летом.]]></text>
</doc>
