<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Госдуме предложили создать «народный автомобиль» за 500 тысяч рублей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[автопром]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-05-01T13:35:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Госдуме предложили создать дешевый «народный автомобиль». По словам лидера партии «Справедливая Россия — За правду» (СРЗП) Сергея Миронова, в стране назрела необходимость в национальном проекте под названием «Народный автомобиль», в рамках которого на рынок будет выпущена модель стоимостью порядка 500 тысяч рублей. Это не позволит машине в России превратиться из средства передвижения в роскошь, считает депутат.
Миронов отметил, что рынок новых автомобилей в России постепенно восстанавливается, но цены не падают, а напротив, рискуют еще вырасти. В страну поступают новые модели, однако доступных становится все меньше. Все это приведет к старению автопарка «в геометрической прогрессии» и, как следствие, к росту аварийности и смертности на дорогах, сказал он.
Он назвал и основные требования к такой машине. Так, она должна быть оснащена мотором объемом около полутора литров, выдающим от 100 до 120 лошадиных сил. Коробка передач должна быть ручной, дорожный просвет — повышенным. Также обязательны две подушки безопасности, кондиционер, антиблокировочная система, система курсовой устойчивости и блок ЭРА-ГЛОНАСС.
При этом стоимость должна составить около 500 тысяч рублей. При перечисленном оснащении ее удастся удержать на таком уровне только при наличии «мощной государственной поддержки», которую власти оказывают нацпроектам.
Тем временем в России снова подорожали новые Lada. С 1 мая АвтоВАЗ повысил стоимость Granta и Niva Travel на 0,6 и 3,4 процента в зависимости от исполнения. Минимальную прибавку получили «Гранты» с 16-клапанным мотором (пять тысяч рублей), а максимальную — Granta лифтбек #Club (39 тысяч рублей).]]></text>
</doc>
