<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Турция начнет поставки национального автомобиля TOGG за рубеж]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Руцкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Автомобили]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[электрокары]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[новинки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[togg]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кроссоверы]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2023-04-10T10:01:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Турецкие электрокары TOGG начнут поставлять в Туркменистан. Об этом сообщает издание Trend, ссылаясь на министра иностранных дел Турции Мевлюта Чавушоглу. По его словам, в мире наблюдается повышенный интерес к «зеленым» автомобилям, особенно со стороны стран Средней Азии. Туркменистан станет первой страной экспорта для TOGG (Türkiye'nin Otomobili Girişim Grubu, или Турецкая автомобильная инициативная группа), которой придется отправлять туда исключительно белые машины — другие там запрещены.
Первым электрический кроссовер TOGG получил президент Турции Реджеп Тайип Эрдоган. Глава государства принял два кроссовера, один из которых будет играть роль служебного автомобиля. В частном порядке экземпляр TOGG получил президент Азербайджанской Республики Ильхам Алиев, а еще одним высокопоставленным владельцем вскоре станет глава Узбекистана Шавкат Мирзиёев.
Когда начнутся поставки электрокаров в Туркменистан и в каком объеме, пока не сообщается. Однако известно, что страна запросила исключительно белые автомобили. Уже несколько лет там запрещены машины любых других цветов, в 2020 году водителей обязали перекрашивать даже черные детали в экстерьере. Объясняют это предпочтениями президента Гурбангулы Бердымухаммедова.
У TOGG большие планы на экспорт. Помимо Турменистана, турецкие электрокары хотят возить в Европу, начав с Германии. Что касается России, то у нас TOGG еще в 2020 году получил патентный документ — правда, только на салон автомобиля. Кроме этого, патент не гарантирует выход модели на рынок и часто оформляется для защиты дизайна от кражи.
Пока единственная модель TOGG известна под индексом T10X. Она построена на разработанной с нуля платформе и имеет две версии: передне- и полноприводную. В первом случае электрокросс в движение приводит 200-сильный мотор, а во-втором — установка на 400 сил, состоящая из двух двигателей.
Наиболее мощная версия (она появится позже) разгоняется с места до 100 километров в час за 4,8 секунды. Запас хода достигает примерно 500 километров, причем батарея заряжается до 80 процентов за полчаса. Стоимость стартует с миллиона лир (4,2 миллиона рублей).]]></text>
</doc>
