<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российские солдаты благоустроят советские воинские захоронения в Германии]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[армия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-24T10:33:39+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Минобороны РФ по приглашению немецкой стороны направит 12 военнослужащих 90-го отдельного специального поискового батальона Западного военного округа в ФРГ для участия в совместных с немецкими военнослужащими мероприятиях по благоустройству советских воинских захоронений, сообщил в воскресенье журналистам замминистра обороны генерал армии Дмитрий Булгаков. «В течение 12 дней — с 25 августа по 5 сентября — солдатам уникального батальона Российской армии, основной задачей которого является увековечение памяти погибших при защите Отечества, предстоит провести работы в Берлине (Панков-парк, Тиргартен-парк и Трептов-парк), в Лебусе и Баруте», — сказал замминистра. Он уточнил, что 25 августа 12 солдат во главе с командиром батальона вылетят гражданским авиарейсом из Санкт-Петербурга в Берлин. Подобные поездки для ухода за воинскими захоронениями как российскими, так и немецкими стали уже «состоявшейся практикой сотрудничества Вооруженных сил России и Германии», отметил Булгаков. Всего на территории Германии находятся более 3 тысяч советских воинских захоронений. В них покоятся свыше 760 тысяч советских солдат и офицеров, погибших в годы Великой Отечественной войны в боях на территории Германии. В России захоронены останки свыше 3 тысяч немецких военнослужащих на более чем 200 военных кладбищах. По сложившейся традиции с 2007 года Россия и Германия постоянно обмениваются делегациями министерств обороны для проведения военных мемориальных мероприятий на территории двух стран.]]></text>
</doc>
