<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вслед за Россией предельный возраст "запасникам" увеличили и на Украине]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Олег Базак]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T17:27:36+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В соответствии с Законом No 1604-VII «О внесении изменений в статью 28 Закона Украины «О воинской обязанности и военной службе», предельный возраст пребывания военнообязанных в запасе повышен для второго разряда с 50 до 60 лет для рядовых, сержантов, старшин, с 55 до 60 лет - для младшего и старшего офицерского состава, до 65 лет - для высшего офицерского состава. Наши соседи, как всегда, отстают от общероссийских тенденций. Ибо Госдума приняла во втором и третьем чтениях правительственный законопроект о повышении предельного срока пребывания на военной службе и в запасе еще 18 марта. Согласно проекту, предельный срок увеличится на пять лет и составит для военнослужащих в званиях до подполковника и капитана 2-го ранга включительно 50 лет; в звании полковника и капитана 1-го ранга — 55 лет; генерал-майора, контр-адмирала, генерал-лейтенанта, вице-адмирала — 60 лет; маршала, генерала армии, адмирала флота, генерал-полковника и адмирала — 65 лет. На пять лет увеличится и предельный возраст пребывания в запасе для военнослужащих, начиная с младших офицеров, кроме женщин. 2 апреля соответствующий закон «О внесении изменений в статьи 49 и 53 Федерального закона “О воинской обязанности и военной службе” подписал президент России Владимир Путин. Как отмечено на официальном сайте Кремля, "принятие закона позволит закрепить на военной службе граждан, имеющих опыт прохождения военной службы и способных в любых условиях выполнить задачи по обеспечению обороны и безопасности государства".]]></text>
</doc>
