<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Обама: Любое вторжение России на Украину неприемлемо]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-11T23:22:29+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Любое вторжение России на Украину без официального четкого выраженного согласия и разрешения со стороны украинского правительства было бы неприемлемым и стало бы нарушением международного права", — гласит сообщение Белого дома после разговора президентов США и Украины Барака Обамы и Петра Порошенко. При этом, Порошенко вновь утверждал в разговоре с Обамой, что со стороны России "продолжаются обстрелы украинской территории". Между тем именно территория Ростовской области была обстреляна украинскими военными 11 августа. Порошенко предоставил информацию по поводу сотрудничества с Международным комитетом Красного Креста по доставке гуманитарной помощи пострадавшему населению восточной Украины. Между тем ранее пресс-секретарь президента России Дмитрий Песков отметил, что в ближайшее время на восток Украины из России направится автоколонна с гуманитарной помощью. Песков назвал абсолютно абсурдным утверждение, что Кремль под видом доставки гуманитарной помощи на восток Украины планирует провести некую военную операцию. "Речь идет исключительно о гуманитарной помощи, — подчеркнул он. — На Украину будет доставлено все, что необходимо в первую очередь с учетом жесточайшей гуманитарной катастрофы на востоке этой страны". Москва согласовала с Киевом и Международным красным крестом оказание гуманитарной помощи юго-востоку Украины. Об этом заявил глава российского МИД Сергей Лавров. Но западные лидеры, по его словам, проявляют вопиющий цинизм. Глава российской дипломатии надеется, что западные партнеры не будут тормозить подготовку гуманитарной помощи для Украины.]]></text>
</doc>
