<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Украину ждет небывалая зима: школьников распустят по домам на 2 месяца]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Олег Базак]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-19T16:12:08+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Во Львове уже все решили. Там объявлено о 2-месячных зимних школьных каникулах. Зато начиная с сентября школярам придется ходить на учебу еще и по субботам, дабы компенсировать вынужденный отдых. «Сейчас мы имеем сложную ситуацию в государстве, ухудшение общественно-политической ситуации, имеем энергетический и финансовый кризис, — говорит начальник управления образования львовского горсовета Галина Сличная. — Тарифы на газ в течение этого года выросли более чем на 80 процентов — это существенно. Есть определенные на год средства на энергоносители, мы провели детальный анализ средств, определили, какая потребность в деньгах у нас до конца года. Сегодня имеем нехватку в размере 12 миллионов гривен на энергоносители, нехватку средств на зарплату педагогическим работникам, постоянно растет индексация, соответственно, это все отражается на бюджетных назначениях. Учитывая все эти моменты, мы пересматриваем план работы на этот год». Киевские школы такую экзотику вряд ли воспримут. Тем не менее меры газовой экономии ударили по столичным жителям с другой стороны. Хлебокомбинаты украинской столицы вскоре будут вынуждены отказаться от выпуска «социальных сортов» хлебобулочных изделий. Кроме киевских пенсионеров и пенсионерок новшество почувствуют мелкие предприниматели из соседних регионов. Их «челноки» постоянно возят из стольного града дешевый хлеб, чтобы сдавать его оптовикам для последующей перепродажи. В «хлебной эпопее» есть еще одна важная особенность. Со времен чернобыльской катастрофы продукт No1 выпекался из сырья, доставляемого только из «чистых» регионов. Как известно, Киев так и не перевели ни в 3-ю, ни в 4-ю чернобыльские зоны, уж очень накладно было бы это для экономики УССР. Зато киевлянам доставляли незагрязненную снедь. А оттуда «чистый продукт» попадал в соседние регионы. Теперь жители Черниговской, Черкасской, Киевской, Житомирской областей будут опять поглощать хлеб, выращенный в зонах рискованного земледелия... Еще одна не слишком радостная новость от мэра Киева Виталия Кличко. В целях экономии ресурсов к зиме в столичных домах было отключено горячее водоснабжение. Кличко заявил, что горячей воды у киевлян не будет до конца сентября. Правда, в последние дни администрация города радостно сообщает, что ей удалось добыть мазут, поэтому части жилых домов горячую воду вернут.]]></text>
</doc>
