<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новороссия предложила Порошенко «мирный развод»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Маранди]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-27T16:37:25+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Глава социально-экономического штаба Народного фронта Новороссии Денис Пушилин на пресс-конференции на тему «Возвращение в ДНР: Новое назначение, новые обязанности» заявил, что в Новороссии не видят возможности сесть за мирный стол переговоров с президентом Украины Петром Порошенко, сообщает сайт nsn.fm . По словам Пушилина, само понятие «едина Украина» - уже давно в прошлом. «Преступно было бы разговаривать с Порошенко о мире и садиться с ним за стол переговоров. Сейчас можно говорить лишь о «мирном разводе». Решить ситуацию по единой Украины невозможно, потому что её просто уже нет, - сказал Пушилин. - Киеву сейчас выгодно скрывать свою экономическую ситуацию военной ситуацией. Они оправдывают своё недальновидное политическое руководство таким образом». Он также прокомментировал последние перестановки в руководстве Новороссии. «На разных этапах нужны люди с разными способностями. Раньше нам нужны был революционеры. Теперь нам нужны управленцы. Нам нужны те люди, которые могут построить и управлять государством, а мы ведь, те кто начинал это движение, не политики. Нам не хватает Жириновских. Могу сказать, что Новороссии было бы легче если бы такие люди были», - рассказал Пушилин. Касаемо гуманитарного конвоя, Пушилин отметил, что гумпомощь из России осталась в Луганске. «И хорошо, что первая пошла в Луганск. Потому что там ситуация очень сложная. Нет связи, света и т.д. Там уже фактически люди находятся на грани выживания. Происходят голодные смерти. Конечно, вторая гумпомощь, которая может направиться в Донецк, также была очень кстати. При этом, мы понимаем, что Киев будет по-прежнему мешать – сказал представитель Новороссии. - Сейчас для нас главное – гуманитарная помощь. Военной помощи нам не надо, мы видим в ходе нашего контрнаступления деморализованного, нищего противника. Они перед сдачей выстреливают свой боекомплект и сдаются под предлогом того, что иссякли боеприпасы и еда».]]></text>
</doc>
