<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[МИД РФ хочет преподать Обаме урок истории]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Горина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[мид рф]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T15:20:44+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Подобным ироничным образом МИД отреагировал на вчерашнее выступление американского президента. Находясь с визитом в Таллине, Обама сказал: "Возвращаться в прошлое ко временам царей, пытаться вернуть земли, потерянные в XIX веке, - это не тот способ, которым Россия может заявить о своем величии в XXI веке". Пользователи сообщества сразу же вспомнили про Аляску, которую Российская империя продала Соединённым Штатам в 1867 году. Елена Родионова: «Ответ России: Уважаемый господин президент, Россия, возвращаясь в прошлое, к временам царей, не претендует на территорию Аляски, переданную на основании договора о купле-продажи....Однако, если Вы считаете, что эти земли потеряны для США, мы готовы принять их в состав Российской Федерации, как очень Дальневосточный округ». По мнению Игоря Чукреева, юмор заключается в том, что 19 век был "золотым" для Империи - практически на всем протяжении данного столетия территория страны только росла. «Собственно, из всех периодов в сложной истории Российского государства Обама умудрился назвать самый неподходящий для своей речи», – написал он. Пользователь Dimitri Kireyev посчитал Обаму самым невежественным президентом, которого только знали США. «Обама не соответствует занимаемому им посту. Он просто некомпетентен». В то же время Роман Сочинский считает, что «не Обама тупой, а его команда, отвечающая за российское направление в политике, за тексты заявлений и так далее.. Он и не должен таких вещей знать, есть аппарат советников и специалистов». Некоторые юзеры ехидно заметили, что, наверное, Обама общался с Джен Псаки. Сергей Семакин: «Псакизм страшнейшее заболевание каким путем передается пока не установили (во время импичмента выяснят) раньше я думал что это заболевание удел президентов США но теперь сомневаюсь... уже и в Европе наблюдаются очаги ... лечить ИХ надо». Ранее Минобороны России уличило представителя Госдепа Дженнифер Псаки в незнании российской географии. На брифинге 5 августа она заявила, что глубоко обеспокоена проведением Россией учений ВВС и ПВО в Астраханской области. По мнению Псаки, маневры такого рода являются «провокационными» и служат лишь для эскалации напряженности на российско-украинской границе. «В российском военном ведомстве зачитываются очередными высказываниями госпожи Псаки и выражают обеспокоенность отсутствием у нее элементарных географических знаний», — сказал журналистам официальный представитель Минобороны. Он напомнил, что полигон Ашулук в Астраханской области находится в сотнях километров от российско-украинской границы. «Поэтому при подготовке подобных заявлений, прежде чем будоражить мировую общественность, было бы полезным изучать не только информацию из социальных сетей, но и обращаться к официальным источникам, например сайту Минобороны России и географическому атласу», — добавил представитель ведомства.]]></text>
</doc>
