<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российские танкисты-биатлонисты: были первыми, но своим временем недовольны]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Светлана Самоделова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[армия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T14:04:35+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Я встретилась с экипажем Булата Цыренова за день до начала соревнований. На бойцах - никаких тяжелых комбинезонов и шлемов. Ребята вышли из казармы в легкой летней одежде. Перед ответственным стартом участником дали отдохнуть. -Все мы родом из небольших сел. Я из Цугола, Забайкальского края, - говорит командир танка, сержант Булат Цыренов. - Наводчик – оператор Сандан Дашиев – из Алханая, где рядом стоит священная гора, механик – водитель Александр Рыбаков – из Банщикова, Иркутской области. Булат и Сандан выросли в крае, где мужчина должен уметь бороться, плести треножник для коня, натягивать тетиву лука, быть наездником, охотиться, знать кузнечное дело и одним ударом руки ломать позвоночную кость скотины. Саша – из района, который относится к Крайнему Северу. Все трое в отдельной мотострелковой бригаде, которая дислоцируется в Борзе, считаются лучшими. - Пришли в армию по призыву, подписали контракт, с марта в Хабаровске начали готовиться к танковому биатлону, - говорит Булат Цыренов. Сандан Дашиев по специальности - командир танка. Но из–за отличных показателей в стрельбе занял в башне на время соревнований левое кресло, предназначенное для оператора – наводчика. На вопрос, бывают ли промахи, Сандан говорит: «Если только сбивается прицел или происходит износ канала ствола». Интересуюсь у экипажа, кто, за что отвечает в танке? -Я отвечаю за связь, загрузку боеприпасов, координирую работу экипажа, - говорит Булат. – Сандан – наши «глаза», он поражает мишени. От Саши зависит скоростной режим, насколько быстро и маневренно мы будем передвигаться по трассе. А трассу специалисты Спецстроя подготовили максимально приближенной к боевым условиям. Экипажам придется преодолеть брод, крутой подъем, колейный мост, эскарп, змейку. -Мы эту трассу уже проходили на Всеармейских соревнованиях по танковому биатлону. Самое сложное из препятствий – это «колейный мост», - говорит механик – водитель Александр Рыбаков. - Это своеобразная эстакада, где проложены две колеи, по ней надо проехать, не свалившись не влево, не вправо. Также надо следить, чтобы танк не стукнуть носом. -В яме с водой танк не может увязнуть? -Это препятствие именуется «брод». Яма с водой глубиной полтора метра сделана на бетонной подложке. Вязкой глины, где мог бы застрять танк, там нет. -Расскажите о модернизированном танке Т-72Б3, на котором выступаете, чем он отличается от серийного варианта? -Это самая последняя версия легендарной «семьдесятдвойки». На этом танке цифровая электроника, мощный движок, машина быстро набирает скорость и буквально летит по полигону. Также установлен автомат переключения передач, танк уверено держит радиус поворота, - говорит Александр. -Отметьте новый автоматизированный многоканальный прицел «Сосна-У», - добавляет Сандан. - Там есть автомат сопровождения цели, то есть если мишень «схвачена» прицелом, то он ее не отпустит, как бы танк не поворачивался и наклонялся на местности. А у командира в новом танке появились новые панорамные стабилизированные прицелы, что помогает самостоятельно обнаруживать хорошо замаскированные цели. Танкисты говорят, что надеялись, что кувейтцы привезут свои «Абрамсы», но М1А2 до России так и не доехали. По одной из версий, этому воспрепятствовала американская сторона. -А вот у китайцев хватило смелости привезти свои танки Type96А. -Отчаянные ребята! Китайская боевая машина тяжелее нашей на 5,5 тонн. Заявленная максимальная скорость - 65 против наших машин с 60 км/ч по грунтовке. Скорострельность та же - 8 выстрелов в минуту. Но мы заметили, что у них танки постоянно ломаются, часто они просто «не вывозят» экипаж, у них перегревается двигатель. И подвеска не подходит к нашим условиям. (В первый же день соревнований у представителей Поднебесной у танка слетела гусеница. На трассу вышел запасной китайский танк, что допускается правилами соревнования. – Авт.) -В состязаниях принимают участие команды из 12 стран, в том числе из Анголы, Венесуэлы, Индии, Киргизии... Довелось ли уже пообщаться с кем–то из соперников? -Тренировки у всех были в разное время. К тому же мешает языковый барьер. Но при встрече мы обязательно здороваемся. Даже если видим друг друга издалека, машем в приветствие руками. Китайцы все одного роста, на одно лицо. Бывает, что здороваемся по нескольку раз на дню. По слухам, они готовы нас «порвать», говорят, что не видят в российских экипажах соперников. -А вы кого остерегаетесь? -Очень сильные команды из Казахстана, Белоруссии и Армении, - говорит Булат. -Рады, что в результате жеребьевки вам выпал красный цвет танка? Красный – цвет победителей. -Конечно, здорово. Мы опасались, что нам выпадет зеленый цвет. По правилам соревнований, какой цвет танка, такового же цвета и мишени. А зеленая мишень могла просто слиться с общим фоном, можно и промазать. -Что собой представляют мишени? -Это макеты из дерева, которые повторяют силуэты танка, низко летящего вертолета и ручного противотанкового гранатомета (РПГ). Размер — от 900 см до 1800. -С какого расстояния придется стрелять? -На первом круге стрелять будем штатным артиллерийским выстрелом. Это самый сложный выстрел, мы его называем «прогревочным». Профессионалы знают, что холодный ствол бьёт выше. Значит, целясь в «танк», надо брать ниже. Мишень будет появляться на расстоянии 1600 – 1800 метров, как только мы доложим по рации, что готовы к бою. На каком расстоянии ее поднимут – неизвестно. В этом – то вся и интрига. Причем, показ целей будет ограничен по времени. После стрельбы будем докладывать: «Оружие разряжено», в ответ услышим: «По маршруту соревнования, вперед!» И уж как повезет – со штрафной минутой или без нее. На следующих этапах, в спринте и гонке преследования, за промах уже будут назначать штрафной круг. На втором круге в индивидуальной гонке стрельба уже будет вестись из зенитного пулемета. С расстояния 900 метров по мишени «вертолет» уже будет стрелять командир танка. На третьем круге из спаренного пулемета поражать мишень «РПГ» снова действует оператор - наводчик. Дальность – 600 – 800 метров. На маршрут экипажи запускать будут поочередно, через 60 секунд. В заезде участвуют четыре машины. А всего каждую страну представляют три основных экипажа и один запасной. За промахи и неудачные манёвры (наезд на «мину», сбивание ограничительных столбов и другое) экипажам будет начисляться штрафное время. -Кто вас тренирует? -Начальник отдела управления боевой подготовки Восточного военного округа полковник Вячеславом Жаплов, - говорит Сандан. - Он же является капитаном российской команды. -Верите в победу? -Конечно, мы полгода к этому шли, пахали, не жалея сил, сейчас просто обязаны подняться на пьедестал. За Сандана в Алабино приехали болеть из Бурятии его родители. Близкие Булата и Александра будут наблюдать за состязаниями по телевизору. Их заезд сложился довольно драматически. Все ждали соперничества российского экипажа с китайским, но представители Поднебесной остались далеко позади. Наш экипаж пришел к финишу первым. Ближайшие соперники из Казахстана отстали почти на минуту. «МК» удалось дозвониться до Александра Рыбакова: - Мы были первыми, но своим временем недовольны. Удался только штатный артиллерийский выстрел. Помешала неисправность. Впереди – спринт, гонка преследования и эстафета. Постараемся мобилизовать все свои силы. Как сообщил главный судья соревнований генерал-лейтенант Юрий Петров, в общем рейтинге первое место по – прежнему занимает Российская Федерация - 26 минут 27 секунд, на втором - Республика Казахстан - 30 минут 14 секунд, Республика Индия - 31 минута 26 секунд. На четвертом месте экипаж из Белоруссии, на пятом - танкисты из Армении. Шестое место у Киргизии. Китай идет на 7 месте.]]></text>
</doc>
