<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[За Владимира Путина на президентских выборах готовы проголосовать 75% чехов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Елена Никитина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-29T20:16:43+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Пользователей сайта попросили ответить: «Какой европейский народ вам нравится больше всего?», на что 52% респондентов проголосовали за россиян, на втором месте оказались словаки с 27%, а на третьем – немцы (4%). В опросе приняло участие свыше 34 тыс. человек. Кроме всего прочего, издание предложило читателям прокомментировать своё отношение к президенту РФ Владимиру Путину. Из почти 90 тыс. опрошенных порядка 75% сошлись во мнении, что для них «Путин – мудрый политик», за которого сами чехи «с удовольствием проголосовали бы на выборах». Ещё 15% процент заявили, что «Путин - президент сверхдержавы, которая отстаивает свои интересы». Политологи отмечают, что подобные показатели – явный признак усталости чехов от действий ЕС и антироссийской пропаганды. На самом деле именно в этой стране антироссийская пропаганда наименее выражена. Более того, некоторые политологи считают, что «глас народа» отражает официальную точку зрения страны. Начнем с того, что президент Чехии Милош Земан до сих пор выступает за отмену виз для российских туристов. А ранее он же предложил Евросоюзу смириться с тем, что Крым стал частью России. С другой стороны – г-н Земан с самого начала украинского кризиса скептически оценивал шансы Киева на быструю интеграцию с Европой. «Это дорога длиной около 15 лет, необходимо проводить реформы, – говорил он, выступая перед студентами университета, – а деньги Евросоюза украинцам не помогут, так как до них может ничего не дойти – все осядет в карманах «местных олигархов». «Украине нужно иметь сильного лидера, ни в коем случае не одного из тех гангстеров, которые до сих пор были у власти, пусть даже это была бы женщина с ангельской улыбкой и хорошей косой», - вот еще одно его резкое высказывание в адрес киевских властей. Даже сейчас, когда весь западный мир сплотился против России, президент Чехии продолжает считать, что суть нынешней украинской революции в том, что «против одних гангстеров воюют другие гангстеры». Что касается российско-украинского противостояния, то с российской стороны Киев имеет сильного соперника, считает Земан. Владимир Путин - это «холодный игрок в шахматы, который умеет использовать все слабости своих противников». Конечно, нельзя исключать еще одну причину лояльности чехов к России – это интересы собственной экономики. В нашей стране работает более 400 чешских компаний. В прошлом году чешский экспорт в Россию достиг 116 миллиардов крон. А российские туристы традиционно считаются самыми щедрыми. Как говорится, ничего личного – только бизнес.]]></text>
</doc>
