<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ассанж может покинуть Великобританию уже в среду]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Хренников]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-20T09:01:32+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Ситуация с Ассанжем может быть решена уже завтра (в среду - ред.), если Великобритания даст ему пропуск, чтобы покинуть страну",- приводит агентство Notimex заявление Корреа во время визита в Гватемалу. По словам Корреа, в США есть представители влиятельных кругов, которые выступают даже за смертную казнь для Ассанжа, что нарушает международные права человека. Напомним, что на днях Ассанж провел пресс-конференцию в посольстве Эквадора. Он сказал, что несмотря на значительное давление, его убежище защищено Эквадором. По его словам, люди увидели нарушения его прав. Он напомнил, что ему небыли предъявлены обвинения в правонарушениях ни в Великобритании, ни в Швеции. На пресс-конференции Джулиан Ассанж заявил, что он не был обвинен в изнасиловании. По его словам, шведские женщины четко заявили об этом. «Я скоро покину посольство, – заявил Ассанж, – но, вероятно, не по тем причинам, о которых сейчас говорит пресса». Когда журналисты попросили разъяснить эти слова, австралиец отказался вдаваться в подробности. На вопрос о состоянии здоровья создатель «Викиликс» сказал, что за последние годы, не имея доступа во внешний мир и к солнечному свету (что стоит, по его словам, британской полиции 7 млн. фунтов стерлингов), он находился в такой среде, в которой «любой здоровый человек вскоре обнаружит у себя кое-какие проблемы». Ассанж скрывается в посольстве Эквадора в Лондоне с июня 2012 года, когда британский суд постановил экстрадировать его в Швецию, чтобы допросить по делу о преступлениях сексуального характера. Эквадор принял решение предоставить Ассанжу убежище, однако власти Великобритании полны решимости "выполнить обязательства" перед Швецией. Перед зданием посольства постоянно дежурит наряд полицейских. В США громкий скандал вокруг портала WikiLeaks разразился после публикации на сайте документов дипломатической службы США. В конфиденциальных материалах, выложенных на сайте 29 ноября 2010 года, содержались, в частности, весьма нелестные высказывания в адрес мировых лидеров. До этого WikiLeaks опубликовал десятки тысяч документов о действиях американских военнослужащих за рубежом.]]></text>
</doc>
