<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Обама санкционировал авиаудары по боевикам ИГ в Мосуле]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-18T01:59:28+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Президент США Барак Обама санкционировал авиаудары по боевикам из группировки "Исламское государство" (ИГ), призванные облегчить восстановление контроля иракских силовиков над крупнейшей дамбой страны в районе города Мосул, говорится в заявлении Белого Дома. "Утрата контроля над Мосульской плотиной создала бы угрозу жизням большого количества мирных жителей, а также американским гражданам и объектам, в том числе посольству США в Багдаде Эти бомбардировки будут ограничены по времени и территориально. Они осуществляются строго при координации и по запросу со стороны правительства Ирака", — отмечается в заявлении. В воскресенье сообщалось, что курдским военизированным формированиям "пешмерга" при поддержке авиации США удалось отбить у боевиков "Исламского государства" дамбу вблизи города Мосул на севере страны. Отмечалось, что контроль над объектом был восстановлен после того, как на протяжении почти десяти дней дамба находилась в руках вооруженных экстремистов. Как стало известно ранее, в настоящее время курдские силовики ведут перестрелку с боевиками из ИГ в окрестностях иракского города Телль-Кайф, расположенного всего в восьми километрах к северу от Мосула в провинции Найнава. О возможных потерях как с одной, так и с другой стороны, пока не сообщается. На прошлой неделе сообщалось, что ИГ полностью захватило крупнейшую дамбу Мосула, отбив ее у курдских военных. Тогда высказывались опасения, что боевики могут использовать ее для затопления крупных городов, либо чтобы лишить их жителей пресной воды. В начале июня из-за активизации суннитской группировки "Исламское государство" в Ираке возросла угроза безопасности. Боевики ИГ, воевавшие до последнего времени в Сирии, возглавили наступление на северные и западные районы Ирака. К ним присоединились сунниты Ирака, военные из армии Саддама Хусейна и мелкие террористические группировки. Двадцать девятого июня ИГ объявила о создании "исламского халифата" на подконтрольных ей территориях в Ираке и Сирии — от Алеппо на севере Сирии до провинции Дияла на востоке Ирака.]]></text>
</doc>
