<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Отказавшегося встретить Обаму губернатора обвинили в злоупотреблении полномочиями]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-16T09:08:05+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Губернатору штата Техас Рику Перри предъявлен ряд обвинений, в том числе в злоупотреблении полномочиями. Перри также предъявлены обвинения в оказании давления на госслужащего — окружного прокурора Розмари Лемберг. Теперь Перри должен явиться в тюрьму округа Трэвис, чтобы полиция сняла его отпечатки пальцев, составила фоторобот и занесла его в базу данных. Лемберг была арестована в прошлом году за вождение в пьяном виде, на видео было запечатлено, как она оскорбляла полицейских. Проведя срок в тюрьме, она вернулась на свою должность. Как заявляет обвинение, Перри требовал отставки Лемберг, а когда она отказалась, наложил запрет на выделение 7,5 миллиона долларов отделу общественного контроля, которым она заведовала. Из-за этого Лемберг пришлось сократить часть персонала. Перри находится в должности уже 14 лет, в следующем году он должен был уйти в отставку. Ожидается, что он примет участие в выборах президента США в 2016 году. Партия демократов Техаса издала заявление, в котором призвала Перри немедленно уйти в отставку в связи со скандалом. Перри — первый губернатор Техаса за почти 100 лет, который предстанет перед судом. Республиканцы штата, впрочем, считают, что скандал увеличил популярность политика и дело будет закрыто еще до выборов. Губернатор Перри в июле отказался встречать в аэропорту президента США Барака Обаму, которого он пригласил посетить Техас для обсуждения гуманитарной политики и национальной безопасности в долине реки Рио-Гранде, по которой проходит граница США с Мексикой. Перри объяснил это тем, что «беглое рукопожатие на взлетной полосе не позволит подробно обсудить гуманитарный кризис и кризис национальной безопасности, которые развиваются в долине Рио-Гранде на юге Техаса».]]></text>
</doc>
