<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Барак Обама, Хиллари Клинтон и DDSS]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мэлор Стуруа]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T11:23:52+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Не делай глупостей» – чаще всего это назидание родителей своим шаловливым отпрыскам. Но в устах президента США НДГ стало одним из основополагающих принципов его внешней политики. НДГ, говорит он воинствующим республиканцам, требующим от него военных санкций в Сирии, повторной интервенции в Ираке, Афганистане, Ливии, вооруженного вмешательства в гражданскую войну на Украине. Фраза НДГ была произнесена Обамой не для печати в беседе с репортерами в начале этого года. В устном исполнении она была куда более соленной, и источники Белого дома подтвердили ее. А вот критики президента навалились на НДГ, возведя его в «доктрину Обамы» по внешней политике. На днях НДГ вышло на первый план вашингтонских пересудов. Дело в том, что этим жупелом воспользовалась не республиканская камарилья, а Хиллари Клинтон, которая в течение почти шести лет пребывания на посту госсекретаря проводила внешнюю политику Обамы, то есть НДГ. В недавнем интервью журналу «Атлантик» она взорвала бомбу. «Великие нации, — сказала она, — нуждаются в организационных принципах». А «Не делай глупостей» не является организационным принципом». Естественно в вашингтонских кругах и медиа это высказывание Клинтон расценили как прямой удар по Обаме. Почти всеобщее мнение гласило: готовясь к президентским выборам 2016 года, Клинтон решила порвать с непопулярной внешней политикой Обамы. А она действительно непопулярна. Согласно опросам общественного мнения, ее поддерживают лишь 36% американцев. Как сказал мне коллега из «Вашингтон пост», если бы Обаму поддерживали не 36, а 68%, то Хиллари обеими руками голосовала бы за НДГ. (Сейчас американцы настроены куда более «ястребимо», чем их президент. В Москве почему-то этого не хотят замечать). В своей книге мемуаров «Hard Choices» («Трудные выборы»), которая недавно вышла в свет, Клинтон воздерживается от прямой критики Обамы, а вот в интервью журналу «Атлантик» ее прорвало. Исходя из падения популярности Обамы, она, видимо, решила показать, что ее правление не будет третьим обамовским сроком в Белом доме. В связи с этим, естественно вспомнили битву Клинтон-Обама на праймериз 2008 года. В области внешней политики она велась отталкиваясь от Ирака. В свое время Клинтон проголосовала за войну в Ираке, а Обама — против, посчитав ее «глупостью»(!) Правда, в своих мемуарах Клинтон признает, что по Ираку она «ошиблась», то есть, наделала глупостей. Администрация Обамы встала на защиту своего босса и его доктрины. Заместитель помощника президента по нацбезопасности Бен Родс в интервью телеканалу СНН заявил, что «НДГ это не вся внешняя политика Обамы. Она означает — думай внимательно» до того как влезешь в военную интервенцию. Я думаю, что урок, который американский народ извлек за последние 10 лет. Нам надо быть весьма осторожными, когда речь заходит о применении военной силы». Родс добавил, что Обама не воспринял критику Хиллари как личный выпад. «Их отношения очень прочные. Они многое прошли вместе», — сказал он. А вот мнение бывшего советника госдепа Айрона Миллера: «Не делай глупостей» – эти слова должны быть вытатуированы на лбах всех будущих президентов и госсекретарей. НДГ это не столько доктрина, сколько президентский опыт, накопленный за последние 10 лет. Говоря без дураков, после защиты отечества НДГ это вторая заповедь». Бывший главный стратег Обамы Дэвид Ансельрод подчеркивает, что НДГ только звучит легкомысленно, но касается таких трагических событий как война в Ираке. Стратегия НДГ, говорит конгрессмен Шифф, резко контрастирует с принципами республиканцев, которые «сначала действуют, а уж потом думают». Свои мысли по поводу принципа НДГ Обама изложил в ходе азиатского турне и в выступлении перед кадетами военной академии Вест-Пойнта. Кадетам идею НДГ он преподнес в афористической форме: «Только потому, что мы обладаем самым лучшим молотком, не надо думать, что любая проблема это гвоздь». Столь бурная реакция на интервью Клинтон журналу «Атлантик» видимо всполошила Хиллари. Она позвонила Обаме и сказала ему, что интервью «не имело своей целью атаковать его, его политику или его руководство». Об этом говорится в ее заявлении, опубликованном ее споуксменом Ником Мерриллом. Есть в заявлении и такой пассаж: «Госсекретарь Клинтон на каждом шагу воздавала хвалу значительным достижениям президентства Обамы, частью которых она имела честь быть». Затем споуксмен Хиллари сообщил, что она «предвкушает» как обнимется с президентом, когда они встретятся завтра». Споуксмен Меррилл намекал на то, что 13 августа ожидалось присутствие и Обамы, и Клинтон на дне рождения влиятельнейшего демократа Вернона Джордана на курорте Виноградники Марты, где сейчас отдыхает президент. До начала торжеств по случаю дня рождения Джордана Хиллари встретилась со своими читателями — будущими избирателями. Она подписывала экземпляры своих мемуаров, в которых расхваливает Обаму, а не ксерокопии интервью, в котором критикует президентскую политику НДГ. Злые языки утверждали в связи с этим, что Хиллари «зарабатывала право» на «обниманцы и обжиманцы» с Обамой. После церемонии подписания мемуаров и сотрудники Обамы, и сотрудники Клинтон заявили, что их шефы ждут не дождутся встречи, чтобы во взаимных объятиях задушить кошку, пробежавшую между ними. Когда Клинтон спросили было ли ей трудно позвонить Обаме, она ответила «нет» и продолжила: «Мы преданы одним и тем же ценностям и интересам, делу безопасности нашей страны»... Вот вам и «Не делай глупостей». То есть НДГ. Мэлор СТУРУА, Миннеаполис.]]></text>
</doc>
