<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Привет из Брюсселя: НАТО планирует построить военные базы у границ России]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Печёнкин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-27T09:02:30+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Мы примем то, что называется планом действий, целью которого будет возможность действовать быстро в новых условиях безопасности в Европе. У нас уже есть то, что называется силами первоочередного действия НАТО, которые могут быть развернуты в кратчайшие сроки, если это потребуется", — заявил он. Это заявление прозвучало накануне в ходе с западной прессой. Расмуссен добавил, что на предстоящем саммите НАТО в Кадиффе он попытается преодолеть разногласия между членами альянса по вопросу размещения военных баз вблизи российских границ. Руководитель альянса также добавил, что для обеспечения возможности быстро организовать подкрепление, могут потребоваться спецсооружения в принимающих странах. "Таким образом, это будет включать в себя заблаговременную подготовку материалов, оборудования, инфраструктуры, баз, штаб-квартир. В результате в будущем вы увидите более "зримое" присутствие НАТО на востоке", — сказал Расмуссен. 18 августа Канцлер Германии Ангела Меркель после встречи с премьер-министром Латвии Лаймдотой Страуюмой в Риге заявила, что в данный момент речи о долгосрочном размещении боевых подразделений НАТО в странах Балтии не идет. Отметим, что незадолго до саммита руководство Польши и прибалтийских стран обратились к НАТО с предложением перенаправить европейскую систему противоракетной обороны, направив ее против России. Такое желание связано с затянувшимся кризисом на Украине. Представители Польши, Латвии, Литвы и Эстонии заявили, что «ощущают угрозу» со стороны РФ. В связи с этим они предложили альянсу обсудить использование противоракетной обороны на следующей неделе. По данным немецкой прессы, большинство участников НАТО не поддержали инициативу польских и балтийских коллег. Однако также отмечается, что руководство альянса допускает, что данное обращение будет рассмотрено. Особенностью нынешнего саммита Северо-атлантического альянса станет тот факт, что он пройдет без участия российских представителей.]]></text>
</doc>
