<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Беги из Мариуполя!» В городе ждут войны]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Дурнев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-27T16:40:38+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На этот раз в Мариуполе боя не было. Но паника вспыхнула нешуточная. Народ услышал о наступлении ДНР и побежал. Усилили панику слухи о входе неопознанной бронеколонны. Народ помчался по магазинам, хлеб смели первым. Выстроились очереди перед банкоматами, на заправочных станциях и блокпостах на выезде из города. Все это сопровождалось шквалом звонков с информацией: губернатор бежал в Запорожье, органы власти эвакуируются, милицию начали перевозить в Запорожье уже в пятницу. Что интересно, последнюю новость мне сообщили знакомые донецкие люди из Крыма. А еще один земляк из Киева рассказал о захвате силами ДНР самого дорогого в наших краях места отдыха — «Форест Парка» в Великоанадольском лесу. Там якобы взяли отдыхающих в заложники. На проверку этого слуха ушел час. В неподалеку расположенном «Форест Парке» все дорогие домики заняты. Недорогие коттеджи — по 600 гривен — еще есть. Меня на рецепции зоны отдыха очень приглашали приехать. И власти из Мариуполя не побежали. Озадаченные сотрудницы пресс-службы отвечали на телефонные звонки в дороге. Они возвращались в Мариуполь мимо километровой пробки в три ряда возле блок-поста на выезде из города. Накануне «атаки на Мариуполь» состоялась вполне реальная атака на Еленовку со стороны Донецка. Мариупольская трасса несколько месяцев была единственной относительно безопасной транспортной артерией, связывавшей Донецк с миром. Теперь она закрыта. Ну и сообщения автобусного тоже не было сутки. Теперь пробуют как-то прорываться в город объездными путями через Угледар на донецкий Текстильщик. Сегодня Мариуполь относительно успокоился. В магазины, где накануне вечером не осталось даже банки кошачьего корма, снова завезли весь ассортимент. Только во дворах пусто — освободились места для парковки. Оставшиеся в городе получают первый донецкий урок: не надо скупать хлеб — потом приходится есть его черствым, не надо скупать мясо — оно при отключении света портится первым, в доме должен быть запас крупы и сумка с деньгами и документами у входа. И никогда не надо бежать с толпой. Мариуполь вдруг почувствовал себя досягаемым для войны и учится снова жить с этим ощущением. Паники нет, но слухи в городе ходят по-прежнему. Говорят о захвате бойцами ДНР Старобешево, рассказывают о звонках из Седово и Новоазовска — там сегодня утром были обстрелы. Два последних дня артиллерия регулярно обстреливала Новоазовск. Нужно понимать, что этот город расположен на самой границе с Россией, славен исключительно своей таможней и до ближайших «фронтов» от него больше сотни километров. Вокруг — курортное побережье. В Донецкой области нынче насчитывают до полумиллиона «внутренних перемещенных лиц». Треть из них засела в курортных зонах — в районе лесов Красного Лимана и побережья Азовского моря. Здесь было безопасно. Теперь уже и так основательно напуганные люди побежали и отсюда.]]></text>
</doc>
