<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Лавров: ответ России на новые санкции не будет «хлопаньем дверью»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Игорь Субботин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T11:18:59+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Военного вмешательства не будет, – заявил министр Сергей Лавров, отвечая на вопрос студентов МГИМО о готовности России применить военный сценарий в контексте украинской ситуации. – Мы выступаем за мирное урегулирование этого кризиса, этой трагедии. Все, что мы делаем, нацелено на то, чтобы продвигать политический подход. К огромному сожалению, наши западные коллеги ослеплены этой ситуацией. И все, что киевские власти заявляют и делают, получает поддержку на Западе, то есть они подходят к этому абсолютно некритично, предвзято». Также Лавров пояснил, что у ополченцев нет другого выбора, кроме как силой оттеснять украинских военных с тех позиций, откуда ведется обстрел населенных пунктов. «Пока эта реальность не будет осознана, насилие не прекратится», – считает Лавров. Также министр заявил, что Россия сделает все, чтобы способствовать мирному урегулированию этого кризиса вопреки санкционным решениям со стороны Запада, хотя, как отметил Лавров, очередные решения Европейского совета показали, что «санкционная инерция сильна». Западу «нужно отказаться от бесперспективной политики угроз и санкций», – подчеркнул Лавров. Глава внешнеполитического ведомства рассказал, как Москва может ответить на новую волну антироссийских санкций: «Насчет ответных мер на случай новых волны антироссийских санкций я даже не буду фантазировать, все должно быть конкретно рассчитано. Когда мы поймем, на что сподобятся наши европейские и американские коллеги, тогда мы решим, как отвечать. Это не будет связано с хлопаньем дверью – мы будем, прежде всего, отталкиваться от собственных интересов и одновременно делать выводы относительно адекватности наших партнеров». Сейчас влиять на страны можно только «убеждением», уверен Лавров. «Мы обязаны отвечать, когда создаются несправедливые условия для наших деловых кругов, – заявил министр иностранных дел, имея в виду экономические санкции в отношении Москвы. – Мы должны отвечать, но око за око, зуб за зуб – это не наш подход. Мы постоянно взываем к голосу разума, но пока не достучались». Отвечая на вопрос о готовности России выйти из ВТО, Лавров ответил, что такой вариант не рассматривается – Москва хочет «активнее освоить инструментарий» этой организации, чтобы избежать демпинговых мер со стороны ЕС. Помимо этого, министр иностранных дел в очередной раз высказался относительно исключения РФ из «большой восьмерки»: «Нас никто оттуда не исключал – просто наши партнеры не приехали на саммит. Восьмерка – это не такая структура, откуда можно выгнать». Лавров заявил, что Россия не почувствовала какую-то потерю, потому что значение «группы восьми» определялось только престижем. Повестка дня восьмерки утратила свое значение после создания «группы двадцати», отметил глава МИД, и «восьмерка», по его мнению, пыталась компенсировать такой разворот тем, что она стала погружаться в конфликтную проблематику, например, в сирийский вопрос.]]></text>
</doc>
