<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На Украине нет внутреннего конфликта, заявил Порошенко]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Екатерина Галочка]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-21T03:59:13+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Люди в Донецке и Луганске хотят мира. Имплементация мирного плана, который мы предложили, определяет наши действия. Мы осознаем, что ситуацию нельзя решить только военными средствами», - сказал Порошенко. Как сообщает РБК, он также выразил благодарность Пан Ги Муну за поддержку мира и деэскалации ситуации на Донбассе. При этом Порошенко сказал Фелтману, что ополченцы якобы расстреляли колонны мирных граждан, которые пытались покинуть Луганск. Порошенко также заверил Фелтмана в инициативе украинской стороны направить международную гуманитарную помощь в Луганск, который оказался на пороге гуманитарной катастрофы. Украинский президент в очередной раз попытался убедить представителя ООН в том, что «на Донбассе воюют кадровые российские военнослужащие», а Россия поставляет ополченцам «новейшее оружие: танки, артиллерию, ракетные установки, такие же, из которых был сбит самолет «Малайзийских авиалиний»». Закончил Порошенко тем, что обвинил Россию в захвате заложников. «Обычные граждане Украины были похищены террористами, и нет никакого объяснения, как так случилось, что они оказались в российских тюрьмах. Мы стремимся, чтобы международное сообщество помогло нам в освобождении наших заложников», - сказал Порошенко. Фелтман пригласил Порошенко принять участие в заседании Генеральной Ассамблеи ООН, которое состоится в следующем месяце в Нью-Йорке.]]></text>
</doc>
