<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Танки в Багдаде: премьер Малики хочет отдать под суд президента Ирака]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Андрей Яшлавский]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-11T12:20:39+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Иракский премьер Нури Малики, выступая по телевидению, заявил, что хочет отдать под суд президента страны Фуада Масума за нарушение конституционных норм. – Сегодня я направлю формальный иск в федеральный суд против президента, – сообщил иракцам премьер-министр. Глава правительства также сказал, что намерен оставаться на своем посту, несмотря на все обращенные к нему призывы уйти в отставку. Видимо, для придания словам премьера большего веса поддерживающие Малики и состоящие преимущественно из шиитов силы безопасности заняли стратегические позиции вокруг Багдада. В самой столице на улицах появились танки... Напомним, что Нури Малики (шиит по вероисповеданию) находится под сильным давлением тех, кто призывает сформировать новое правительство, которое отражало бы интересы всех религиозно-этнических групп Ирака. О необходимости уйти премьеру говорят почти все – и американцы, и сунниты, и курды, и даже единоверцы-шииты. В конце концов, даже успехи суннитских экстремистов из «Исламского государства» связывают с недовольством большинства населения шиитским доминированием во власти. Со своей стороны, премьер исходит из того, что возглавляемая им коалиция по итогам апрельских выборов обеспечила себе большинство мест в парламенте, однако парламентарии не захотели продлевать полномочия Малики на третий срок, а президент Масум заявил, что не будет вмешиваться. «Подобное отношение представляет собой попытку переворота против конституции и политического процесса в стране», – обвиняет президента премьер-министр. В свою очередь, США заявляют о полной поддержке президента Масума как гаранта конституции Ирака. Фуад Масум стал президентом страны совсем недавно, в прошлом месяце – как и его предшественник, Джалал Талабани, он курд. Выпускник знаменитого исламского университета Аль-Азхар в Каире, когда-то он был членом коммунистической партии, потом перешел в Демократическую партию Курдистана, а впоследствии стал одним из основателей Патриотического союза Курдистана. Таким образом, пока где-то идут бои с джихадистами из ИГИЛ (курдским бойцам при поддержке американской авиации удалось отбить у экстремистов в провинции Ниневия города Макмур и Гвер), раскол в иракской политической элите грозит стране не просто новым кризисом, но, не исключено, и настоящим расколом. Что будет на руку все тому же новоявленному «халифату», провозглашенному боевиками.]]></text>
</doc>
