<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Правительство Японии ушло в отставку в полном составе]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T07:36:32+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Правительство Японии в полном составе подало в отставку по требованию премьер-министра Синдзо Абэ. Он лично собрал соответствующие заявления от министров на экстренном заседании кабинета. Уход правительства в отставку в полном составе - обычная формальная процедура, необходимая для осуществления перестановок в кабинете министров страны. Подавшее в отставку правительство будет формально исполнять свои обязанности до второй половины дня. Тогда ожидается формирование нового кабинета, в котором премьер планирует заменить сразу одиннадцать министров. Среди них, в частности, главы военного, юридического и экономического ведомств. Ожидается, что в обновленный состав правительства войдут по крайней мере пять женщин. Это личная инициатива Синдзо Абэ, направленная на активизацию роли женщин в политической и экономической жизни страны. Главой оборонного ведомства скорее всего станет Акинори Это - один из ключевых сотрудников нынешнего состава министерства обороны, работавший под началом сложившего свои полномочия Ицунори Онодэры. Сообщается, что в новый состав кабмина войдет дочь бывшего премьер-министра страны Кейдзо Обути - Юко Обути, однако пока не известно, какой портфель ей достанется. Свои посты, скорее всего, сохранят заместитель премьер-министра и министр финансов Таро Асо, министр иностранных дел Фумио Кисида, министр просвещения, спорта, науки и технологий Симомура Хакубун, генеральный секретарь кабинета министров Ёсихидэ Суга и министр по вопросам восстановления экономики Акира Амари. Сложивший свои полномочия кабинет министров Японии стал самым "долгоживущим" за всю послевоенную историю страны. С момента своего формирования в декабре 2012 года и до сегодняшнего дня в состав правительства не было внесено ни одного изменения - ситуация, крайне нетипичная для Японии.]]></text>
</doc>
