<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Сторонники независимости не сдадутся»: Шотландия в поисках выхода из-под власти Лондона]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Андрей Яшлавский]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T13:07:17+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Шотландские националисты, за успехами и неудачами которых с сопереживанием наблюдают «коллеги» из пока еще испанской Каталонии, надеются, что независимость даст процветающий статус их родине, богатой не только огромным выбором сортов виски, но и энергетическими ресурсами. Ну и есть момент иррациональный, основанный на чувствах. Как у Бернса сказано? «Добро за шотландскую волю стоять, быть верным шотландскому флагу». Который, к слову, чрезвычайно напоминает русский военно-морской стяг: только у нас синий Андреевский крест на белом поле, а у шотландцев — белый крест на синем фоне. Противники отделения считают, что Шотландия должна остаться в рамках Соединенного Королевства. Одни апеллируют к общей истории англичан, шотландцев, валлийцев и ирландцев. Другие предрекают экономические трудности самостийной Шотландии и пугают, что независимость — это билет в один конец, назад возврата не будет. Третьи прогнозируют сокращение рабочих мест и огромные денежные траты с хаосом в придачу при создании шотландской армии. К кампании по убеждению шотландцев не рвать с Лондоном подключились и внешние игроки. Австралийский премьер Тони Эббот громогласно высказался против шотландского стремления обособиться от Великобритании: «Трудно понять, как независимая Шотландия поможет миру». Вообще-то мистеру Эбботу было бы логичнее вспомнить, что его родная Австралия, хоть и имеет в качестве главы государства королеву Елизавету II, но все же является независимым от Лондона государством, в котором к тому же очень сильны республиканские настроения. Австралийскому премьеру ответил первый министр Шотландии Алекс Салмонд, назвавший высказывания Эббота глупыми, оскорбительными и лицемерными... Даже живущая в шотландском Эдинбурге автор саги о Гарри Поттере Джоан Роулинг пожертвовала миллион фунтов на кампанию «Вместе лучше» по сохранению единой Британии. А вот другой житель Эдинбурга, работник городского совета и известный блогер Джо Миддлтон, — ярый сторонник независимости Шотландии. Несколько лет назад, отвечая на вопрос «МК», что для него лично означает независимость родного края, он ответил: «Шотландская независимость означает нормальность. Шотландия должна присоединиться к семье наций, имея свое собственное место в ООН, мы сможем проводить самобытную международную политику и получим власть принимать наши собственные политические решения в разных сферах». В преддверии шотландского референдума «МК» связался с ним и задал несколько вопросов. — Какие прогнозы насчет результатов референдума о независимости? Что показывают опросы общественного мнения? — Текущие опросы показывают победу с минимальным отрывом противников независимости, однако разрыв снижен до нескольких процентных точек, — говорит Джо МИДДЛТОН . — Кампания Yes сторонников независимости работала на низовом уровне и сумела собрать подписи миллиона шотландцев в поддержку декларации независимости. Учитывая, что всего насчитывается лишь около четырех миллионов шотландцев, имеющих право голоса, это значительное достижение. Каждый вечер по всей стране сторонники кампании Yes проводят многолюдные встречи с общественностью, объясняя позитивные аргументы в пользу независимости. Также объектами этой кампании являются те избиратели, которые нерегулярно ходят на голосование или которые не были зарегистрированы для участия в голосовании, и предвыборная агитация показывает очень широкую поддержку в районах, где живет преимущественно рабочий класс. Это заставляет меня подозревать, что действительный результат будет в пользу «Да». — Ну а если все-таки большинство участников референдума скажет «нет», что тогда? Будут ли устраивать другое голосование о шотландской независимости в будущем — или же эта идея будет похоронена раз и навсегда? — Безусловно, если проголосуют против, то борьба за независимость сделает большой шаг назад. Тем не менее я ожидал бы, что Шотландская национальная партия (SNP) усилит давление на правительство Соединенного Королевства ради проведения еще одного референдума, если партия вновь победит на следующих выборах в Шотландии или если она добьется вновь большинства на выборах в будущем. Конечно же, сторонники независимости не сдадутся. — А готов ли Лондон отпустить Шотландию в случае, если референдум скажет «да» независимости? — Правительство Соединенного Королевства и шотландское правительство совместно подписали Эдинбургское соглашение, которое недвусмысленно придает шотландскому правительству статус законной власти для проведения референдума и утверждает, что правительство Соединенного Королевства будет уважать его результаты. Так что я надеюсь, что так и будет. — Сторонники независимости хотят, чтобы в суверенной Шотландии в качестве национальной валюты был сохранен фунт стерлингов. Но некоторые высокопоставленные чиновники в Лондоне утверждают, что это будет невозможно... — Фунт стерлингов — это валюта, имеющая хождение на международном уровне, которую может использовать любая страна. Так что мы определенно сможем использовать ее по-прежнему. Британское правительство угрожает, что центральный банк Соединенного Королевства не сможет быть связанным с получившей независимость Шотландией. Возможно, это так, но вряд ли, поскольку это значит, что выгодные доходы от североморской нефти окажутся за пределами «стерлинговой» зоны, что будет означать снижение стоимости фунта. Первый министр Шотландии Алекс Салмонд также заявил, что если британское правительство заблокирует пользование британским центральным банком (совместные активы), то Шотландия никак не будет разделять с правительством Соединенного Королевства значительный государственный долг (совместное обязательство). Я считаю, что центральное правительство бряцает оружием по этому вопросу, а в действительности будет валютный союз, если на референдуме проголосуют за независимость. — Те, кто выступает за независимость, хотят видеть Шотландию в составе Европейского союза, но некоторые еврочиновники (взять того же господина Баррозу) говорят, что прием Шотландии в ЕС вряд ли возможен. Что вы думаете по этому поводу? — Шотландское правительство считает, что Шотландия останется после получения независимости в составе Евросоюза, а новый председатель Еврокомиссии г-н Юнкер дал понять, что ЕС будет уважать результаты референдума. Понадобятся переговоры, но мы уже сейчас находимся в составе Евросоюза, и Шотландская национальная партия считает, что эти переговоры могут состояться задолго до предполагаемой даты провозглашения независимости в марте 2016 года. Гораздо большая угроза нашему членству в Евросоюзе исходит от пребывания в составе Соединенного Королевства, поскольку британский премьер-министр (под давлением со стороны антиевропейской Партии независимости Соединенного Королевства, UKIP) пообещал проведение референдума о том, оставаться или нет в составе ЕС, после грядущих в 2015 году британских парламентских выборов. Если Англия, учитывая ее большие по сравнению с Шотландией размеры, проголосует за выход, нам придется с этим иметь дело. — А какое устройство может быть в независимой Шотландии — республика или монархия? — Правительственный план Шотландской национальной партии предполагает, что нынешний суверен, королева Елизавета, останется монархом Шотландии после референдума. Возможно, что избранное в будущем правительство может принять иную точку зрения на сей счет, но пока, на данный момент, монархия сохранится.]]></text>
</doc>
