<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[МИД РФ: Решение США о проведении разведывательных полетов над Сирией вызывает тревогу]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-29T19:26:49+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Решение США о проведении разведывательных полетов над Сирией вызывает тревогу, в Москве рассчитывают, что в Вашингтоне в своих дальнейших действиях на сирийском направлении будут руководствоваться нормами международного права, говорится в комментарии официального представителя МИД РФ Александра Лукашевича. «В Москве с тревогой восприняли решение властей США о проведении разведывательных полетов над территорией Сирии. При этом такой шаг в Вашингтоне объясняют необходимостью предотвращения угрозы для своих граждан, находящихся за границей, от исламских экстремистов. Более того, в ряде СМИ подобные действия трактуются как подготовка к нанесению авиаударов по позициям террористической группировки «Исламское государство» на территории Сирии», говорится в документе. «Исходим из того, что в Вашингтоне в своих дальнейших действиях на сирийском направлении будут руководствоваться нормами международного права. Они недвусмысленно определяют, что в случае отсутствия согласия государства на проведение силовых операций на его территории разрешение на это может быть выдано исключительно Советом Безопасности ООН», — добавил дипломат. По мнению Лукашевича, проблема распространения терроризма на Ближнем Востоке, главным образом связанная с деятельностью радикально настроенных боевиков «Исламского государства» в Ираке и Сирии, действительно не может не беспокоить. «Порожденный ею очаг напряженности и нестабильности в регионе требует принятия срочных мер со стороны международного сообщества. Правительство Сирии уже продемонстрировало серьезную озабоченность усилением позиций радикальных экстремистов, на своей территории и выразило готовность активно сотрудничать с международным сообществом в этом вопросе», добавил он.]]></text>
</doc>
