<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Депутат: Новые ограничительные меры РФ по импорту будут способствовать сохранению здоровья граждан]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T07:52:48+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новые ограничительные меры РФ по импорту будут способствовать повышению спроса на российскую продукцию, более качественную по сравнению с дешевой импортной, а значит — сохранению здоровья граждан, считает замглавы комитета Госдумы по финансовому рынку Анатолий Аксаков. Президент Владимир Путин в среду запретил в течение года ввозить в Россию отдельные виды сельскохозяйственной продукции, сырья и продовольствия из стран, которые ввели санкции против РФ. Правительству поручено составить конкретный перечень продукции, попадающей под ограничения. "Я считаю, что это нормальная мера. В принципе, до 50% продуктов питания мы завозим из-за за рубежа. Но это не означает, что данной продукции нет у нас в стране. Это означает, что цена на эту продукцию, учитывая ее зачастую низкое качество, вредность для здоровья, ниже", — сказал Аксаков. "На самом деле, нам давно надо было принять решение не в связи с санкциями, а для того чтобы сберегать свое население, здоровье людей", — считает депутат. По его мнению, раньше такие решения не принимались из-за нежелания российской стороны портить международные отношения. "Бережно относились к сложившимся отношениям с зарубежными странами. Но они пошли сами на это ухудшение, несмотря на добрую волю нашей страны", — сказал он. Аксаков уверен, что ограничения на импорт в конечном счете сыграют позитивную роль для России. "Мы наконец-то начинаем принимать не всегда популярные с международной точки зрения, но очень правильные решения по защите нашего рынка от недоброкачественной продукции", — отметил депутат.]]></text>
</doc>
