<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ополченцы отбили три населенных пункта и блокировали 7000 украинских солдат]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Хренников]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T12:28:57+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[У сил, лояльных Киеву, отбиты Луганское, Светлое и Доля, говорится в ежедневной сводке ополчения самопровозглашенной ДНР. Кроме того, ополченцам удалось взять большую часть Еленовки. "К ночи ополченцы полностью овладели северо-восточной частью Еленовки, выведя из строя 8 танков, 19 боевых бронированных машин и минометную батарею. Им удалось к утру 25 августа взять под контроль большую часть этого населенного пункта", — говорится в сообщении. По данным ополченцев, украинские военные потеряли 12 человек, еще семь силовиков ранены. В сводке отмечается, что украинские военнослужащие и нацгвардейцы начали отступать в направлении Мариуполя. У населенного пункта Михайловка, расположенного на северо-западе от Донецка, в плен ополченцам сдались 32 украинских военнослужащих, следует из сообщения. В районе населенного пункта Кутейниково силы ополчения уничтожили пять украинских систем залпового огня "Град". У города Иловайск выведено из строя 28 единиц БМП и БТР, в районе населенного пункта Многополье — танк, четыре БМП и 14 автомобилей. У населенного пункта Новоивановка ополченцы уничтожили восемь грузовых автомобилей с боеприпасами. По данным ДНР, украинские батальоны "Днепр", "Айдар" и "Шахтерск" потеряли 107 человек убитыми и 75 ранеными. Ополченцы вывели из строя часть техники украинских силовиков. Накануне ополченцы сообщили, что после продолжительных боев перешли в наступление и блокировали две группировки украинских войск. Одна из них, численностью около 5 тысяч человек была блокирована в районе населенных пунктов Войковский, Кутейниково, Благодатное, Алексеевское, Успенка и Ульяновское. Другая группировка в 2 тысячи военных, состоящая из батальонов "Азов" и "Днепр", блокирована в районе населенного пункта Оленовское. СНБО Украины заявил, что эти данные не соответствуют действительности. В "кольце" оказались более 40 танков, около ста единиц БМП, БТР и БМД, а также 50 пусковых установок реактивных систем залпового огня "Град" и "Ураган" и более 60 единиц орудий полевой артиллерии и минометов, отмечается в сводке.]]></text>
</doc>
