<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дело идет к выборам. «Клинтон против Буша»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-28T03:27:58+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Хиллари, как считают эксперты, одержит верх над любым соперником-однопартийцем в рамках праймериз Демократической партии. Но потом, когда после первичных выборов наступит стадия всеобщих выборов и ей будет противостоять кандидат от Республиканской партии, ее шансы будут ощутимо слабее, чем предполагалось ранее. Об этом свидетельствуют данные свежего опроса, проведенного газетной группой McClatchy совместно с Марист-колледжем: в этом году разрыв между г-жой Клинтон и наиболее вероятными противниками-республиканцами резко сократился. В феврале она опережала губернатора штата Нью-Джерси Криса Кристи на 21%, сегодня – лишь на 6%. Над другим республиканцем, бывшим губернатором Флориды Джебом Бушем, у нее в апреле был перевес в 16%, а сейчас – 7%. В апреле она опережала сенатора-республиканца от штата Кентукки Рэнда Пола (это – кандидат крайне правого крыла, т.н. «чаепитчиков») на 14%, сейчас – на 6%. Если Хиллари уже не «непобиваема», то кто из республиканцев имеет сегодня лучшие шансы ее побить? Тут тоже оценки изменились: если раньше «антиклинтоновским» фаворитом считали нью-джерсийского губернатора Криса Кристи, то теперь эксперты-политологи видят в этой роли экс-губернатора Флориды Джеба Буша – младшего брата 43-го президента США Джорджа Буша-младшего. Он, как и губернатор Кристи, является умеренным республиканцем, который умеет находить общий язык с демократами, идти на компромиссы и делать, когда надо, «шаги влево», не боясь быть заклейменным в качестве «либерала». Благодаря этому оба джентльмена способны, по оценкам, привлечь голоса значительной части независимых и неопределившихся избирателей в 2016 году. Конечно, третий по счету Буш в Овальном кабинете – это перебор. Но третий настолько хорош, что руководство Республиканской партии давно «положило на него глаз» как на кандидата в президенты. Партийные бонзы делали подходы к нему еще в прошлую избирательную кампанию 2012 года, но Джеб не проявил интереса. Однако сейчас, похоже, ситуация изменилась: как отмечает политический интернет-ресурс Townhall.com, хотя Джеб Буш «не объявил, будет ли он баллотироваться на пост президента в 2016 году, он ведет себя как кандидат – ездит по стране, встречается с избирателями и обсуждает иммиграционную реформу и другие проблемы». Именно иммиграционная реформа, наряду с реформой образования, может проложить Бушу Третьему дорогу в Белый дом – так считает Лэнни Дэвис, вашингтонский юрист и бывший аппаратный помощник Билла Клинтона и Буша-младшего. Будучи губернатором Флориды, говорит Дэвис, Джеб Буш «действительно стал одним из ведущих реформаторов образования в стране» – благодаря ему значительно улучшилось качество государственных школ в штате. Проблема улучшения государственного школьного образования актуальна для всей Америки, поэтому Буш наверняка будет продвигать свои флоридские достижения в этой области на общенациональную арену. Что касается иммиграционной реформы, Буш не только выступает за укрепление границы (этого хочет большинство американцев, независимо от политических убеждений), но и «проявил смелость», выступая за легализацию определенной части нелегальных иммигрантов, которых в Америке насчитывается порядка 11 – 12 миллионов. Речь идет о законопслушных, работающих, владеющих английским языком индивидуумах, которые вдобавок согласны заплатить государству штраф за нелегальное проникновение на территорию США. Влиятельное правое крыло Республиканской партии считает такую легализацию неоправданной амнистией правонарушителей. Более умеренные республиканцы, включая Буша, видят в этом неизбежный учет реальной ситуации (11 миллионов человек невозможно депортировать) и путь к получению голосов латиноамериканцев – самого многочисленного этнического меньшинства США, которое не сегодня-завтра будет большинством. Когда Джеб Буш дважды баллотировался на губернатора Флориды (1998 и 2002 г.г.), за него отдали голоса 60% избирателей-латинос. А за Митта Ромни, который на президентских выборах 2012 года противостоял Обаме, голосовало менее четверти латиноамериканского электората США – таков был эффект придуманной Ромни «самодепортации» нелегалов (он предлагал создать для них такие условия, чтобы сами уехали восвояси). Ну, а каковы внешнеполитические взгляды нового-старого фаворита респбликанцев, и как он относится к России? Судя по его публичным выступлениям, коих немало, Буш-самый-младший (ему сейчас 61 год) придерживается вполне ястребиных позиций, созвучных политике старшего брата в бытность того президентом. Он бичует Обаму за «пассивность», в том числе по отношению к России и к тому, что происходит на Украине. Официальных заявлений пока нет, поскольку нет официального статуса. Нет сформулированной в деталях внешнеполитической платформы – еще рано. Но говорящий от имени Буша бывший пресс-секретарь Белого дома (при Джордже Буше-младшем) Ари Фляйшер утверждает, что Джеб Буш уже сегодня изучил в деталях проблемы постсоветского пространства. Хиллари Клинтон – тоже не «голубь» во внешней политике (достаточно вспомнить, что она голосовала, будучи сенатором, за вторжение в Ирак). Так что любой исход выборов «Клинтон против Буша» не сулит мягких вариантов, которые могли бы порадовать Москву.]]></text>
</doc>
