<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[США грозят России новыми санкциями из-за сделки с Ираном]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T23:58:09+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Соединенные Штаты готовы ввести новые санкции против России, если Москва заключит с Ираном сделку «нефть в обмен на товары». Об этом заявил в четверг заместитель министра финансов США по борьбе с терроризмом и финансовой разведке Дэвид Коэн. Чиновник признал, что США на данный момент не располагают информацией о том, была ли сделка заключена. Тем не менее, Вашингтон предупредил Москву о том, что если сделка состоится, под санкции попадут все ее участники. Недовольство Белого дома вызвал подписанный 5 августа в Москве меморандум о взаимопонимании, который подписали сопредседатели постоянной российско-иранской межправительственной комиссии по торгово-экономическому сотрудничеству - министр энергетики Российской Федерации Александр Новак и министр нефти Исламской республики Иран Бижан Намдар Зангане. Соглашение предусматривает поставки в Иран российских потребительских товаров и оборудования в обмен на иранскую нефть. Многие эксперты заявили, что подписание меморандума стало своеобразным ответом на санкции, которые Вашингтон и ЕС и некоторые другие страны ввели против России. Подробности сделки остались неизвестны, но из заявления на сайте Минэнерго РФ следует, что документ предполагает «расширение торгово-экономического сотрудничества по ряду направлений, в частности, в сферах строительства и реконструкции генерирующих мощностей, развития электросетевой инфраструктуры, в нефтегазовом комплексе, а также в области поставок машин, оборудования, товаров народного потребления и сельхозпродукции». «Говорить о подробностях пока рано — кто будет исполнять и каковы объемы поставок нефти и т.д. - пока есть только схема», - заявил РБК заместитель министра энергетики РФ Анатолий Яновский. «Схема такова, что обе стороны хотят обеспечить поставку наибольшего количества товаров и услуг из России в Иран. А иранцы в качестве оплаты за эти услуги предоставят те или иные объемы нефти. Какие именно — пока не решено», - сказал Яновский. Он пояснил, что каждая из сторон может отказаться от сделок без всякого ущерба и если субъекты не договорятся — о неустойках речи не идет. Согласно информации с сайте Минэнерго, «конкретные шаги по реализации планов» будут рассмотрены на очередном заседании российско-иранской межправительственной комиссии по торгово-экономическому сотрудничеству. Оно назначено на 9-10 сентября 2014г. В настоящее время против Ирана продолжают действовать международные санкции, связанные с развитием его ядерной программы. Их история началась в 2003 году, когда эксперты МАГАТЭ обнаружили в Иране следы центрифуг для обогащения урана.Процесс введения санкций против Ирана разделился на три этапа. Как и в случае с Россией, иранские - начались с блокировки активов и визовых запретов в отношении задействованных в конфликте лиц. Когда это не сработало, Запад наложил на Иран целый ряд полномасштабных секторальных санкций, вплоть до полной экономической блокады со стороны США. Самым сильным ударом по экономике Ирана стали санкции против его нефтяного сектора, который в 2011 году составлял около 85% ($120 млрд) в структуре экспорта страны. В январе 2012 года Евросоюз прекратил закупку иранской нефти, объемы экспорта меньше чем за год упали втрое и составили, по информации Международного энергетического агентства, лишь 860 тыс. барр. в день к сентябрю 2012 года. Добыча сократилась, в реальности же за 2012 год Иран недополучил от экспорта нефти около $70 млрд. Первые санкции против России были введены в марте 2014 года. Однако наиболее серьезные секторальные санкции Евросоюз ввел 31 июля, они вступили в силу с 1 августа. Новый пакет ограничивает доступ к своим рынкам капитала для «российских финансовых институтов, принадлежащих государству», вводит эмбарго на торговлю оружием с Россией и запрет на поставки в Россию товаров двойного назначения, предназначающихся для военного сектора. Также России ограничен доступ к чувствительным технологиям, «в особенности в нефтяной отрасли». О новых американских санкциях президент Барак Обама объявил 29 июля: «Сегодня США объявляют о введении новых санкций против России в ключевых секторах российской экономики: энергетика, вооружение и финансы. США ограничат экспорт товаров и технологий в эти сектора российской экономики. Также заблокируем экспортное кредитование проектов в этих областях», - сказал он. Обама заявил, что санкции повлияют на «большое количество российских банков и оборонных компаний». Однако уже 6 августа Белый дом дополнительно ввел жесткие санкции, касающиеся энергетического сектора России. Новая порция запретов касается поставок оборудования для глубинной добычи (свыше 152 метров), разработки арктического шельфа и сланцевых запасов нефти и газа.]]></text>
</doc>
