<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Чуркин — Киеву: Где переговоры диспетчеров с малайзийским «Боингом»?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Печёнкин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-19T11:02:02+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как сообщил российский дипломат, заместителю генсека ООН по политическим вопросам Джеффри Фелтману, который направится в Киев во вторник 19 августа, было дано напутствие осведомиться о том, как Киев взаимодействует с международными экспертами, сообщает ИТАР-ТАСС . "Уговор такой, что он поинтересуется этой темой в том числе. Вносят ли украинцы свой вклад в это международное расследование? Первое, что приходит в голову, - они должны предоставить записи переговоров своих авиадиспетчеров, чтобы можно было понять, почему они направили в зону конфликта малайзийский самолет", - рассказал Чуркин. Как сообщил председатель Совбеза, британский постпред Марк Лайэл Грант, предварительный отчет о ходе расследования катастрофы малайзийского Boeing на востоке Украины будет представлен в Совбез к концу августа. "Предварительный доклад будет представлен к концу августа", — заявил дипломат. По его словам, помощник по политическим вопросам Оскар Фернандес-Таранко проинформировал кратко СБ ООН о ходе расследования в понедельник после обсуждения ситуации в Газе. Boeing 777 малайзийской авиакомпании, летевший по маршруту Амстердам — Куала-Лумпур, потерпел крушение 17 июля в Донецкой области. На борту находились 298 человек, в том числе 192 нидерландца, все погибли. Киев обвинил в катастрофе ополченцев, но те заявили, что не располагают средствами, которые позволили бы сбить воздушное судно на такой высоте.]]></text>
</doc>
