<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Кадыров: Закаев врет про чеченцев, воюющих против России на стороне Украины]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-15T14:20:34+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Глава Чечни Рамзан Кадыров опроверг заявление эмиссара чеченских сепаратистов Ахмеда Закаева о том, что тысячи европейских чеченцев готовы воевать с Россией на стороне Украины. "Россия с Украиной не воюет. Поэтому Закаеву, если он желает воевать против России, нужно приехать в Чечню и предпринять попытку что-либо сделать во вред нашей стране, - заявил Кадыров. - Видимо, того хотят хозяева Закаева. Но европейские чеченцы практически все остаются гражданами России, патриотами России. Они каждое лето вместе с семьями приезжают в Чечню, радуются переменам в своей республике, поддерживают курс его руководства". По его мнению, Закаев "давно утратил моральное право называть себя не только политиком, но и чеченцем". "Закаев и его сын никогда не будут ни с кем воевать, так как для этого нужно быть как минимум мужчиной, а Закаев, позорно сбежав с поля боя, утратил право таковым себя называть", - отметил глава Чечни. Кадыров назвал "дешевой агиткой" разговоры о том, что против украинской армии воюют жители Чечни. По его словам, "возможно, что кто-то по своей инициативе поехал в Украину, как едут на любую войну люди из разных стран". "Но в этом нет ничего удивительного, так как лидеры Майдана сами признают, что воевали против российской армии в Чечне, "пока не почувствовали, что оттуда нужно уносить ноги", - добавил он.]]></text>
</doc>
