<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Илья Пономарев опасается возвращаться в Россию: "Не хочу попасть в заложники"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T14:27:11+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Оппозиционный парламентарий решил остаться за границей до тех пор, пока не разрешится вопрос с его запретом на выезд за границу, который ввела в отношении него Федеральная служба судебных приставов. В настоящее время он находится в Калифорнии, а на днях собирается в Китай и Малайзию. При этом Илья Пономарев не собирается эмигрировать из России и намерен продолжить работать депутатом Госдумы. "Пока я никуда уезжать [из России] не собираюсь. Но не хочу попасть в заложники тоже. Разбираемся с приставами", - сообщил он, пояснив, что пытается связаться с конкретным сотрудником ФСПП, который ведет его дело. По словам депутата, еще в июле приставы уверяли, что не собираются применять к нему ограничительных мер, поскольку он был готов погасить долг за счет своей депутатской зарплаты. Если ситуация изменилась, то это связано с политической ситуацией, предполагает Пономарев. Известие о том, что он "невыездной" застало оппозиционера за границей — об этом ограничении он узнал 11 августа из СМИ. Выяснилось, что ФССП направила на имя спикера Госдумы Сергея Нарышкина исполнительные листы на четырех депутатов фракции "Справедливой России" — Илью Пономарева, Олега Михеева, Владимира Парахина и Александра Четверикова. Эта новость для него стала «сюрпризом» - как пояснил он тогда "МК" , "перед началом летних поездок" он общался с приставом, и ему было сказано, что в принципе выезд за рубеж закрыть могут, однако не будут делать этого, потому что депутат - человек законопослушный, не скрывается. Напомним, долг в размере 2,7 млн рублей появился у Пономарева после того, как Гагаринский суд Москвы частично удовлетворил иск фонда "Сколково" к депутату. Причем изначально фонд требовал аж 9 млн рублей, утверждая, что парламентарий обещал провести десять лекций, но качественно прочитал лишь одну. Оппозиционер в свою очередь утверждает, что полностью выполнил свои обязательства перед "Сколково". Позже решение райсуда подтвердили Мосгорсуд и Верховный суд РФ. Между тем, руководитель фракции "Справедливой России" в Госдуме Александр Агеев сообщил, что по возвращении Пономарева от него потребуют сдать мандат. В настоящее время членство депутата в партии приостановлено, ранее его пытались исключить из нее за отказ выйти из Координационного совета оппозиции. Пономарев был единственным депутатом нижней палаты парламента, проголосовавшим против закона о принятии Крыма и Севастополя в состав России. Стоит отметить, что Пономарев — единственный депутат Госдумы, проголосовавший против принятия закона о вхождении Крыма и Севастополя в состав России. В октябре прошлого года он написал заявление о выходе из партии, объяснив свое решение "соглашательской позицией" партии, которая, по его словам, стала особенно очевидной после партсъезда "эсеров", на котором консервативное большинство обозначило отказ от оппозиционного курса. В марте прошлого года за отказ выйти из Координационного совета оппозиции его уже пытались исключить из партии вместе с депутатом фракции Дмитрием Гудковым. Заметная волна политэмиграции поднялась после начала преследований участников митинга на Болотной площади 6 мая 2012 года. Так, этим летом из России уехал соратник кандидата в мэры Москвы Алексея Навального Владимир Ашурков из-за возбужденного уголовного дела о мошенничестве при сборе средств на выборную кампанию. Год ранее после допросов в рамках второго "дела ЮКОСа" эмигрировал во Францию бывший ректор Российской школы экономики Сергей Гуриев. "Именно то, что ненормальное быстро становится нормой, и убедило меня в необходимости отъезда. Вчера было нормальным то, что ректору негосударственного вуза можно критиковать государство. Сегодня нормально то, что у меня – без всяких обвинений – отобрали мое право на тайну переписки и провели обыск. Завтра будет нормой лишение свободы передвижения или арест?", - прокомментировал он.]]></text>
</doc>
