<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ДНР сомневается в полном прекращении огня силовиками: "Порошенко не контролирует карательные батальоны"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T14:07:13+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В самопровозглашенной Донецкой народной республике отреагировали на заявление пресс-службы украинского президента о договоренности Петра Порошенко с Владимиром Путиным по прекращению огня на Донбассе. Как сообщил РИА Новости руководитель международной информационной службы политотдела Минобороны ДНР Владислав Бриг, ополченцы сомневаются, что все украинские подразделения, участвующие в силовой спецоперации на востоке страны, подчинятся решению президента Украины. "Порошенко карательные батальоны не контролирует, не факт, что они подчинятся его решению", — отметил он. При этом представитель ополчения заявил, что не знает ни о каких договоренностях с народной республикой по этому поводу. "Армия ДНР не прекратит огонь как минимум до тех пор, пока на Донбассе находятся каратели", — сказал Бриг. "Это какая-то игра Киева. Для нас это полная неожиданность. Это решение принято без нас, — заявил в свою очередь вице-премьер ДНР Андрей Пургин. - Оно невыполнимо, пока силовики находятся на территории республики. Условием для прекращения огня по-прежнему является вывод украинских войск с территории ДНР". Солидарен с ним и спикер "парламента Новоросии" Олег Царев, сообщивший РБК, что для двустороннего прекращения огня "вооруженные силы Украины и Национальная гвардия должны покинуть территорию Новороссии", а также должны быть распущены добровольческие батальоны. "Сначала мы должны убедиться в том, что Киев отдал приказ о прекращении огня и обеспечил его исполнении. И лишь потом мы можем говорить о полном двустороннем прекращении огня и начале политических переговоров, — пояснил он. — Кроме того, мы не можем не вспомнить о том, что в прошлый раз объявление о прекращении огня было использовано Киевом для перегруппировки сил и последующего наступления на ополчение Новороссии. Да и во время режима прекращения огня в тот раз обстрелы населенных пунктов не прекращались, что привело к гибели мирных жителей. После этого верить на слово Киеву мы не намерены". Напомним, 3 сентября на сайте Порошенко появилось сообщение о том, что украинский и российский лидеры провели телефонные переговоры. "Результатом разговора стала договоренность о постоянном прекращении огня на Донбассе. Было достигнуто взаимопонимание относительно шагов, которые будут способствовать установлению мира", — говорилось в нем. Позже пресс-служба президента Украины уточнила свое сообщение, заменив слова "договоренность о постоянном прекращении огня" на "договоренность о режиме прекращения огня". Пресс-секретарь главы российского государства Дмитрий Песков в свою очередь пояснил, что Путин и Порошенко обсуждали шаги, которые могли бы способствовать прекращению огня на востоке Украины, а не договаривались о введении там такого режима , поскольку Россия не является стороной конфликта. "Было продолжено обстоятельное обсуждение военного и гуманитарного кризиса на Украине. Главы государств обменялись мнениями относительно того, что нужно сделать в первоочередном порядке для скорейшего прекращения кровопролития на юго-востоке страны", — сообщается на сайте Кремля. При этом отмечается, что точки зрения президентов России и Украины "о возможных путях выхода из кризисной ситуации в значительной степени совпадают". Стоит отметить, что тремя месяцами ранее украинские власти и ополченцы уже договаривались о временном прекращении огня, однако фактически перемирие не соблюдалось, при этом каждая из сторон обвиняла в этом друг друга. В результате 1 июля Петр Порошенко объявил о продлении антитеррористической операции.]]></text>
</doc>
