<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Депутаты выступили против платной эвакуации автомобилей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Екатерина Галочка]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-02T03:42:49+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Власти Москвы прилагают последовательные усилия по разгрузке дорог города, ситуация с пробками в котором — одна из самых сложных в мире. Прежде всего, они стимулируют передвижение на общественном транспорте, особенно в центре Москвы: строят новые станции метрополитена, организуют бесплатные перехватывающие парковки у станций метро на окраинах города, вводят платную парковку в центре столицы и эвакуируют неправильно припаркованные машины. Поначалу эвакуация была бесплатной, но осенью 2013 года ввели плату, чтобы компенсировать расходы на эвакуацию. Как сообщает РИА Новости , один из авторов инициативы, глава комитета по общественным объединениям и религиозным организациям Ярослав Нилов заявил, что сейчас автовладелец должен оплатить не только штраф за неправильную парковку, но и услуги эвакуатора — при этом эвакуация дорогая, тарифы вызывают много вопросов, а возвращать машину со штрафной стоянки неудобно. Штраф за неправильную парковку составляет до 3 тысяч рублей, стоимость эвакуации — от 3 тысяч до 7 тысяч рублей, а хранение машины на штрафной стоянке — до 1 тысячи рублей в сутки, кроме первых. "С учетом установленных расценок, данное лицо фактически выплачивает штраф в несколько раз превышающий наказание, предусмотренное Кодексом об административных правонарушениях, где содержится перечень штрафов за нарушение правил дорожного движения", — говорится в пояснительной записке к законопроекту. "Когда перемещение и хранение транспортного средства осуществляется в связи с нарушением правил дорожного движения, возмещать расходы за указанные услуги лицом, нарушившим ПДД, является несправедливым и может быть названо скрытым увеличением установленного штрафа", — добавляется в записке. Поэтому депутаты предлагают внести в Кодекс об административных правонарушениях поправки, запретив требовать от нарушителя оплату расходов на перемещение и хранение транспортного средства. Авторами инициативы также выступили вице-спикер Игорь Лебедев и член комитета по собственности Андрей Свинцов. Это не первая подобная инициатива либерал-демократов. Когда осенью 2013 года вводилась платная эвакуация, партия вносила в Госдуму законопроект, запрещающий эвакуировать автомобили на штрафную стоянку, если они не создают непреодолимых препятствий для пешеходов или существенных препятствий для других машин. Тогда авторы инициативы во главе с Лебедевым и Ниловым также ссылались на дороговизну эвауации. Однако законопроект был отклонен.]]></text>
</doc>
