<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Офицеров 72-й украинской бригады в России арестовали и поместили в СИЗО, заявляют в Киеве]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Кира Котова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T14:38:31+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Командир 1 батальона 72-й бригады и четверо офицеров этого же воинского подразделения взяты под стражу и находятся в СИЗО г. Донецк Ростовской области. Их обвиняют в нарушении ст. 356 уголовного кодекса РФ - "Применение запрещенных средств и методов ведения боя", - сообщил в Facebook журналист украинского телеканала "Интер" Роман Бочкала, не раскрывая источников информации. Он утверждает, что "бойцов пытаются шантажировать", якобы для того, чтобы "они дали свидетельства против своего командования, против Украины". В СНБО подтвердили эту информацию, отметив, что консула к украинским военнослужащим не пустили. "На территории РФ до сих пор силой удерживаются 18 военнослужащих Вооруженных сил Украины и 28 военнослужащих-пограничников. На протяжении всего времени российские следователи выбивают из украинцев признания в том, что они целенаправленно обстреливали российскую территорию. По оперативной информации, пятерым нашим военнослужащим предъявлено это обвинение, они арестованы и взяты под стражу полицией", - цитирует "Корреспондент.net" заявление спикера ведомства Андрея Лысенко. Он также рассказал, что генконсул Украины в Ростове-на-Дону пытался встретиться с украинцами и выяснить основания их задержания: "Однако российская сторона незаконно отказала во встрече, чем грубо нарушила нормы международного права". Комментариев российских правоохранительных органов на этот счет пока не поступало. Информагентства передают пока лишь комментарии неназванных источников в силовых структурах. По словам одного из собеседников "РИА "Новости", "задержаны командир батальона, два командира роты и заместитель командира батальона". Напомним, дело о военных преступлениях, по версии российских следователей, совершаемых руководством Украины против мирного населения, было возбуждено в конце мая. Поводом стали обстрелы населенных пунктов в самопровозглашенных ЛНР и ДНР из тяжелого вооружения (в нарушение Женевской конвенции 1949 года "О защите гражданского населения"), а также задержание российских журналистов и гибель гражданина РФ переводчика Андрея Миронова . "Виновные в гибели мирных граждан по всем канонам международного права должны нести за это ответственность. И если сегодня в мире нет ни одного государства, которое способно признать, что действия властей Украины преступны, то Следственный комитет России, возбуждая уголовное дело, берет на себя такую ответственность",— пояснял тогда официальный представитель СКР Владимир Маркин. За прошедшие два месяца аргументов в копилку ведомства прибавилось. Здесь и гибель журналистов ВГТРК и Первого канала , и смерть гражданина РФ под российским Донецком , и доказанные, по данным ведомства, факты применения Киевом запрещенных видов оружия . В ведомстве указывают, что собираемые сейчас доказательства могут быть впоследствии переданы Международному уголовному суду в Гааге, как это было с расследовавшимся в России делом о геноциде осетинского народа во время конфликта 2008 года.]]></text>
</doc>
