<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Чуркин назвал СБ ООН "королевством кривых зеркал" в ответ на критику продвижения гуманитарного конвоя]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Остап Жуков]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-23T09:38:30+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Британский посол в ООН Марк Лайл Грант назвал во время экстренного заседания Совета Безопасности продвижение российской колонны по украинской территории провокационным шагом. "Это неоспоримое и вопиющее нарушение суверенитета Украины, международного права и устава ООН. Это не имеет ничего общего с гуманитарной миссией; гуманитарные усилия координируются Организацией Объединенных Наций, и если Российская Федерация хочет участвовать, она может делать это коллективно, а не в одностороннем порядке", - приводит ВВС слова дипломата. Генеральный секретарь ООН Пан Ги Ман в свою очередь также выразил серьезную обеспокоенность инцидентом и подчеркнул, что он может усугубить и без того напряженную ситуацию. В ответ, как сообщает ИТАР-ТАСС , постоянный представитель РФ при всемирной организации Виталий Чуркин назвал такую дискуссию "королевством кривых зеркал", поскольку некоторых членов Совбеза волновала не гуманитарная катастрофа на востоке Украины, а только ситуация с российской автоколонной, доставившей помощь в Луганск. "Некоторых членов Совета не интересовало, что на востоке Украины гибнут мирные люди, не интересовало то, что там гуманитарная катастрофа, а волновал тот факт, что Россия оказывает гуманитарную помощь тем людям, которые находятся под обстрелом", - сказал дипломат. Чуркин также во время совещания заявил, что Россия находится в контакте с украинскими властями и надеется, что "проблем с гуманитарной помощью и ее доставкой не будет". "Ситуация в Совете Безопасности вокруг этого несколько успокоилась после этого обсуждения", - отметил постпред РФ. Как сообщил Чуркин, он также напомнил членам СБ, что Россия направила гуманитарную помощь на восток Украины после получения официального согласия правительства страны. "Что касается упреков по поводу уважения суверенитета, то, опять же, мы получили от них официальное согласие, мы с ними обсуждали этот вопрос, а если они пошли на обман, это их проблемы. Мы хотим помочь тем, кто нуждается", - отметил Чуркин. Чуркин также напомнил членам Совбеза о принятой ими в июле резолюции 2165, которая санкционировала прямые поставки гуманитарной помощи в Сирию без согласия правительства страны. "Это тоже определенная правовая новация, которую нельзя не учитывать. Но в данном случае (с Украиной) вполне можно считать, что мы получили согласие правительства", - заявил дипломат. Чуркин также отметил, что представители Китая и Латинской Америки поддержали российскую позицию в вопросе доставки гуманитарного груза. На утро субботы 23 августа все грузовики из состава российской гуманитарной колонны для юго-востока Украины достигли территории Луганска. Колонна из 262 "КамАЗов", простоявшая неделю на российско-украинской границе, доставила жителям Луганска почти 2 тыс. тонн продовольствия, воды, детского питания и медицинских товаров По словам представителя городской администрации, проходит разгрузка гуманитарных грузов. Их распределением займется специальная комиссия, на которую возложена обязанность определить приоритетные группы населения для раздачи помощи. В субботу в Луганске должны откроттся первые пункты выдачи гуманитарной помощи.При этом часть российской гуманитарной помощи может быть переправлена в ДНР. Напомним, что в пятницу, после того, как стало известно о продвижении российского гуманитарного конвоя по украинской территории, Киев заявил о прямом вторжении России на территорию Украины , а Порошенко потребовал развернуть колонну. Представители К расного Креста заявили, что не сопровождают российский гуманитарный груз. Еврокомиссия распространила заявление, что ЕС считает "нарушением неприкосновенности украинской границы" ее пересечение автоколонной с гуманитарной помощью из России, и призывает российскую сторону "пересмотреть одностороннее решение". Аналогично отреагировала внешнеполитическая служба ЕС: "Мы сожалеем о решении России отправить гуманитарный конвой на украинскую территорию без сопровождения МККК. Это явное нарушение украинской границы, идущее вразрез с предыдущими договоренностями, достигнутыми между Украиной, Россией и МККК. Мы призываем Россию отменить это решение". С похожей позицией выступило и НАТО, назвав пересечение границы Украины автоколонной с российской гуманитарной помощью "грубым нарушением международных обязательств РФ" и суверенитета Украины. Более того, генсек НАТО Андерс Фог Расмуссен обвинил Россию в "эскалации конфликта на Украине с использованием российских вооруженных сил". США также осудили отправку Россией автоколонны с гуманитарными грузами на Украину, подчеркнув, что это "опасная эскалация", которая "вписывается в общую схему" предыдущих шагов России. Ключевой внешнеполитический советник президента Барака Обамы в аппарате Белого дома Бен Родс потребовал вывести колонну с Украины и пригрозил, что в противном случае Россия "усилит свою изоляцию" и столкнется "с дополнительными издержками и последствиями" своих действий. В свою очередь МИД РФ заявил, что Россия считает себя правой в своем решении начать движение гуманитарной колонны. Об этом же президент Владимир Путин говорил с канцлером Германии Ангелой Меркель .]]></text>
</doc>
