<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ОБСЕ разочаровано обещанием ДНР сбивать беспилотники миссии]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-21T14:34:29+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Представитель ОБСЕ выразил в четверг разочарование намерением ополчения самопровозглашенной Донецкой народной республики сбивать беспилотники, которые должны поступить в распоряжение Специальной наблюдательной миссии ОБСЕ на Украине. Ранее в четверг представители ДНР разместили на своем сайте заявление о том, что «оставляют за собой право» сбивать непилотируемые летательные аппараты, которые должны поступить в распоряжение наблюдателей ОБСЕ, так как не смогут отличать их от летательных аппаратов вооруженных сил Украины, а также в связи с опасениями, что информация, собираемая аппаратами, станет доступна украинским военным и будет таким образом нести угрозу ополченцам. «С нашей точки зрения, это заявление весьма разочаровывает и основано на заблуждении», — сказал в четверг сотрудник пресс-службы Организации по безопасности и сотрудничеству в Европе (ОБСЕ) Шив Шарма. Он подчеркнул, что размещение непилотируемых летательных аппаратов осуществляется по решению, принятому всеми государствами-участниками ОБСЕ, включая Украину и Россию, находится в полном соответствии с мандатом Специальной наблюдательной миссии и призвано дополнять, но не заменять наблюдателей на земле. «Все государства-участники поддержали идею размещения непилотируемых летательных аппаратов. Эту идею поддержали также Россия и Украина. Глава МИД России Сергей Лавров сделал специальное заявление, что Россия поддерживает любые меры, которые будут способствовать работе Специальной наблюдательной миссии», — сказал Шарма. По его словам, в ОБСЕ «приняли к сведению» предупреждение ДНР, но оно не приведет к отказу от размещения беспилотников. «Мы приняли к сведению эти замечания, но я не вижу, каким образом они могут воспрепятствовать размещению непилотируемых летательных аппаратов», — заявил представитель организации. Ранее на этой неделе в ОБСЕ сообщили, что беспилотники должны поступить в распоряжение Специальной наблюдательной миссии в течение 6-10 недель.]]></text>
</doc>
