<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Украинские таможенники начали досмотр гуманитарного конвоя]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Людмила Александрова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-21T18:16:31+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Старт гуманитарной колонны состоялся вечером 20 августа. Однако никто и не подозревал, что путь конвоя будет столь короток. Уже на границе «КамАЗам» дали «от ворот поворот». Машины попросту было некому оформлять. Украинские таможенники, видимо, решили, что и без них на КПП разберутся, и не пришли на пункт пропуска. Автомобили были возвращены в Ростовскую область. Официальных комментариев по поводу данного инцидента еще не поступало. Киев сообщает, что ждет от Международного Красного Креста окончательного подтверждения готовности доставить груз к месту назначения. По словам МИДа Украины, они не получили никаких документов. «На данный момент в транзитную зону пункта пропуска «Донецк», который находится в Ростовской области, зашли четыре грузовика, однако, кроме списков представителей Международного комитета Красного Креста, наши пограничники не получили (документов). И, скорее всего, работу они смогут начать только завтра с утра, поскольку вообще нет документации относительно содержания этого гуманитарного груза», — сказал спикер Совета национальной безопасности и обороны Украины Андрей Лысенко. Однако представители колонны сообщают, что на погранпереходе не было даже пограничников. Кому они должны были передавать документы в таком случае? Казалось бы, большинство вопросов, касающихся гумконвоя из РФ, уже решили. Ан нет, Киев в очередной раз придумал, как затормозить доставку помощи в Новороссию. Хороший повод — отсутствие таможенников. Известно, что на протяжении всего «стояния» российских грузовиков на границе украинские таможенники находились на КПП. А тут вдруг «самоликвидировались». И звонили им, и искали, но... «В назначенное время украинские пограничники не прибыли, и в настоящее время на связь они не выходят», — сообщил представитель российской погранслужбы. Данную информацию «МК» подтвердили в пресс-центре ДНР: «Гуманитарный конвой действительно был отправлен обратно на КПП «Донецк». Власти Киева никак не прокомментировали отсутствие своих таможенников на пропускном пункте. Скорее всего, чуть позже они озвучат очередную свою отмазку». Чуть ранее стало известно, что порядок прохождения конвоем российско-украинской границы был окончательно согласован: и таможенники, и пограничники России и Украины должны досмотреть груз в присутствии представителей Международного комитета Красного Креста, затем машины пломбируются. После досмотра конвой сможет въехать на территорию Украины в сопровождении сотрудников Красного Креста. Также в МЧС России сообщили, что «в кабине каждого автомобиля должен находиться только один водитель, в пути следования запрещаются остановки, в составе колонны предусмотрено и медицинское сопровождение в случае необходимости оказания первой помощи». Как объяснил представитель ОБСЕ Поль Пикар, по прибытии в Луганск автоколонна сможет разгрузить гуманитарную помощь на логистической базе Красного Креста. После этого сотрудники миссии приступят к распределению помощи в регионе, а автомобили вернутся в Россию тем же маршрутом. Вечером в четверг стало известно, что началось оформление российских грузовиков с гуманитарной помощью. «Мы подтверждаем, что началось оформление, это все, что я могу вам сказать», — сообщил представитель пресс-службы украинской пограничной службы. Но уточнения, кто же именно начал проводить оформление, не последовало.]]></text>
</doc>
