<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[СБУ сообщила о задержании под Мариуполем агента ДНР, работавшего в тылу сил спецоперации]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-29T20:22:23+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Служба безопасности Украины сообщила о задержании в районе Мариуполя (юг Донецкой области) «координатора агентурной сети», которая действовала в интересах самопровозглашенной Донецкой народной республики. Как сообщает пресс-служба СБУ, спецгруппа ведомства, работающая при штабе сил спецоперации, задержала в селе Талаковка неподалеку от Мариуполя «гражданина Украины «П», 1971 года рождения». По данным СБУ, начиная с 26 августа агентурная группа под руководством «П» ежедневно собирала и передавала боевикам информацию о расположенных возле города Новоазовск подразделениях ВС Украины и Национальной гвардии — численности личного состава, вооружении и состоянии боевой техники. Задержанный, как считают в спецслужбе, передал ополченцам 28 августа координаты расположения боевой техники ВС Украины, после чего они нанесли удары по позициям сил спецоперации системой залпового огня «Град». При обыске помещения «П» изъято стрелковое оружие, патроны и прицел для снайперской винтовки. В четверг ополченцы ДНР заявили о взятии ими под контроль блокпостов и опорных пунктов украинских силовиков на окраинах Новоазовска, расположенного в 30 километрах от Мариуполя на юге Донецкой области. По уточнению СНБО Украины, также потерян контроль над населенными пунктами Новоазовского, Старобешевского, Амвросиевского районов региона. Киевские власти с апреля проводят на востоке Украины силовую операцию, направленную против недовольных февральским госпереворотом жителей Донбасса. По информации ООН, жертвами конфликта на Украине за период с середины апреля по 27 августа стали почти 2,6 тысячи человек, порядка 6 тысяч ранены.]]></text>
</doc>
