<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[У украинских военных не получается блокировать Донецк]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Людмила Александрова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[донецк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T16:12:56+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Особенно ожесточенные бои проходят в районе города Красный Луч. Ведь, основной коридор между ЛНР и ДНР находится в этой области. Информационное агентство «Новороссия» передает: «Ополчение контролирует город, но не может обеспечить полной разблокировки всех дорог, через него проходящих, хунта вводит в бой большое число бронетехники. Командование ополченцев прекрасно понимает, что потеря Красного Луча поставит Донецк и Горловку на грань катастрофы. Бои под Красным Лучом коснулись и Информационно-аналитического центра «Кассад», в ходе боев под обстрел попала колонна с гуманитарным грузом центра, погибло несколько сопровождающих». Потерять эту артерию, значит потерять связь новорожденных республик друг другом и с Россией. На данный момент, полностью занять этот район не удается ни самообороне, ни силовикам. Ополченцы регулярно отбивают атаки противника. В ополчении ДНР сообщили: «Были подбиты два танка в Миусинске. Сейчас в городе сил Нацгвардии нет, бои ведутся в районе Новопавловки, юго-восточная окраина Красного Луча». Для обеспечения безопасности на особо важной для ополчения трассе, в район города Красный Луч и Миусинск, был направлен отряд небезызвестного ополченца «Мотороллы». Бойцы этого подразделения не дают боевикам нацгвардии установить контроль над участком дороги, соединяющим город Снежное с ЛНР. Разведка ополчения. Регулярно выявляет диверсионные подразделения силовиков. Стало известно, что два украинских подразделения из 30-ой и 95-ой бригад попали в окружение. Силовики заблокированы на территории ЛНР между городами Антрацит и Красный Луч, сообщает агентство «Новороссия». На предложение сдаться военные ответили отказом.]]></text>
</doc>
