<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[СМИ: Мирный план Путина по Украине на даст ЕС ввести новые санкции]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Горина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T10:35:02+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Мирный план Путина, кратко изложенный им во время полета в самолете над Сибирью, внес сумятицу в дипломатических кругах и предоставил Западу предлог для того, чтобы отложить введение карательных санкций, которые нанесли бы ущерб экономике европейских стран, находящихся на грани новой рецессии", — отмечает издание . По мнению автора статьи, в Киеве идея прекращения огня была встречена со смешанными чувствами, однако план российского лидера может найти поддержку у местного населения, "уставшего от войны". "Многие украинцы, которые пришли в ужас от возрастающего числа жертв конфликта, унесшего жизни более 2,6 тысячи человек, а также от растущих негативных последствий для экономики страны, уже оказались на грани банкротства и хотят прекратить насилие. Приближается зима, и еще одна конфронтация с Россией — на этот раз по поводу поставок газа — вряд ли разрешится на фоне непрекращающихся боев на востоке Украины", — пишет New York Times. Накануне Путин обнародовал свой план по урегулированию конфликта на юго-востоке Украины . Президент России предлагает прекратить наступательные операции с обеих сторон на донецком и луганском направлениях, отвести вооруженные подразделения силовых структур Украины на расстояние, исключающее возможность обстрела населенных пунктов, организовать обмен пленными по формуле "всех на всех", открыть гуманитарные коридоры в Донбассе и отправить туда ремонтные бригады для восстановления инфраструктуры, организовать международный мониторинг соблюдения режима прекращения огня. До этого президент Украины Пётр Порошенко, переговорив по телефону с Путиным, объявил о прекращении огня на Донбассе. Однако потом Москве и Киеву пришлось уточнять формулировки. Как заявил пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков, никаких договоренностей о прекращении огня не было — Путин и Порошенко обсуждали только пути восстановления мира не украинской земле. «Договариваться о прекращении огня Россия не может физически, поскольку не является стороной конфликта», – подчеркнул Песков. В пресс-службе Порошенко заявили, что результатом разговора стала договоренность о режиме прекращения огня на Донбассе. Хотя до этого на сайте правительства эта информация была сформулирована по-другому: "договоренность о постоянном прекращении огня". Напомним, ранее в ЕС заявляли, что готовят новый пакет санкций против России из-за ситуации на Украине. Его намерены обсудить сегодня в Евросовете. ЕС может запретить своим гражданам и компаниям покупать новые российские госбумаги, распространить ограничение на поставку технологий с нефтяных проектов на газовые и отказаться от выполнения действующих оружейных контрактов. Financial Times получили доступ к трем страницам документа. «Возможные меры – запрет делового финансирования оборонных предприятий и компаний, основной деятельностью которых является разведка, добыча и транспортировка нефти и нефтепродуктов, в которых российское государство является мажоритарным акционером или обладает контрольным пакетом акций», — говорится в документе. В проекте санкций также упоминается и возможная приостановка участия России в крупных экономических, спортивных или культурных мероприятиях.]]></text>
</doc>
