<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Митингующие возле парламента Пакистана требуют отставки правительства]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-20T02:22:56+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Десятки тысяч человек собрались у здания парламента Пакистана, требуя отставки правительства. Во вторник в Исламабаде прошли два митинга. На одном собрались тысячи сторонников лидера оппозиции Имрана Хана, главы партии "Пакистан Техрик-е Инсаф", на другом — лидера религиозного движения "Минхаджул Коран" ("Путь Корана") Тахира уль-Кадри. И те, и другие требуют отставки премьера Наваза Шарифа, которого обвиняют в фальсификации на выборах и в коррупции. Недовольство правительством усугубляется высоким уровнем безработицы и ежедневными перебоями электричества. Хан ранее заявил, что вопреки запрету правительства, проведет протестующих в "красную зону" Исламабада, где расположены иностранные посольства и правительственные здания. Как передает Ассошиэйтед Пресс, толпа из десятков тысяч демонстрантов, вооруженная кусачками и самодельными щитами, демонтировала колючую проволоку, которой были скреплены контейнеры-барьеры вокруг "красной зоны". Протестующие вошли в район, не встретив сопротивления со стороны сил правопорядка. Сообщается, что власти разрешили пропустить демонстрантов, чтобы не допустить кровопролития. Военные, в свою очередь, призвали все стороны конфликта пойти на диалог, чтобы разрешить сложившуюся ситуацию. Пресс-секретарь пакистанской армии написал в Twitter, что для этого "необходимы терпение, здравый смысл и благоразумие".]]></text>
</doc>
