<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Концерн Rheinmetall получил заказ от бундесвера на 70 млн евро взамен сделки с РФ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T16:50:39+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Немецкий военно-промышленный концерн Rheinmetall получил от минобороны ФРГ крупный заказ стоимостью около 70 млн евро после того, как власти ФРГ отозвали разрешение на строительство Центра боевой подготовки в российском городе Мулино Нижегородской области, сообщает в пятницу журнал Spiegel. По информации издания, Rheinmetall получил от бундесвера заказ на развитие до 2018 года уже существующего учебного военного центра в коммуне Лецлинген, город Гарделеген, Саксония-Анхальт. По общим подсчетам стоимость проекта может составить около 70 миллионов евро. Соответствующий договор был подписан концерном в пятницу с Федеральным ведомством по вопросам снабжения, информационной техники и поддержки эксплуатации ВС ФРГ. «Мы рады, что министерство обороны ФРГ снова назначило Rheinmetall оператором данного Центра боевой подготовки», — приводит издание слова менеджера концерна Ульриха Зассе. Ранее стало известно, что данное ранее концерну Rheinmetall разрешение на строительство военного учебного центра в городе Мулино Нижегородской области отозвано. Во вторник руководство Минобороны РФ дало указание соответствующим службам о подготовке документов для искового заявления об уплате компенсации в связи с расторжением договора. В четверг концерн сообщил, что в связи с расторжением сделки его прогноз по операционной прибыли в военно-промышленной отрасли в 2014 году снизится до 65-75 миллионов евро с 85-95 миллионов евро.]]></text>
</doc>
