<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Меркель намерена продолжать диалог с Путиным по разрешению украинского кризиса]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T12:08:20+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Канцлер Германии Ангела Меркель намерена продолжать переговоры с президентом РФ Владимиром Путиным по разрешению украинского кризиса, несмотря на введенные санкции в отношении России. «Я всегда выступала за то, чтобы конструктивно сотрудничать с Россией и готова к этому и в будущем. По этой причине я очень стараюсь, чтобы несмотря на санкции нити переговоров с российским президентом не обрывались. Но для конструктивного сотрудничества всегда нужно больше одного человека», — сказала Меркель в интервью газете Saechsische Zeitung, опубликованном в среду. Вместе с тем, глава правительства ФРГ заявила, что не признает политику России по отношению к Украине. «Соблюдение территориальной независимости государств, а также невозможность изменения границ в одностороннем порядке — главная европейская договоренность», — заявила Меркель, отметив, что присоединение Крыма к РФ является нарушением этого принципа. Канцлер считает, что Украина должна иметь возможность сама свободно принимать решения касательно своей конституции, политики, а также степени самостоятельности своих восточных регионов. Действия России в Крыму Германия рассматривает как аннексию полуострова, напомнила она. «Там не было согласованного с правительством референдума, как, например, в Шотландии, и там не совершалось многие годы несправедливостей и не было множества резолюций ООН, как в Косово. Поэтому поведение России в Крыму не признала ни одна международная организация», — заявила канцлер. По ее словам, когда такая «аннексия» становится в Европе средством политики, то мир, который держится в течение многих лет, подвергается опасности. «Поэтому мы не принимаем российский поступок», — сказала она.]]></text>
</doc>
