<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Хакеры взломали Twitter Медведева: "Ухожу в отставку. Стыдно. Стану фотографом"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Евгения Скибина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T10:54:28+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Ухожу в отставку. Стыдно за действия правительства. Простите... Стану свободным фотографом. Давно мечтал », - с такой записи около 10 утра по московскому времени начался фейковый монолог Медведева. Это была аллюзия на недавнее заявление замминистра экономического развития Сергея Белякова, который пришел с повинной, рассказав в Facebook, как ему стыдно за действия правительства в рамках пенсионной реформы . Напомним, признания обошлись чиновнику дорого — уже на следующий день он был уволен. Чуть позже в аккаунте Медведева появилась еще одна запись: «И с пенсиями мы, конечно, зря. Один Беляков против высказался. Остальные *** (нецензурно, аналогично по смыслу слову «обмочились» - прим. авт.)». «Уточню - это НЕ шутка, наши будущие пенсии (ФНБ), на которые позарился Сечин, уже отдали на Крым и другие проекты», - гласила следующая запись — ретвит публикации журналиста и члена политсовета "Солидарности" Романа Доброхотова, отсылавшая к свежей публикации в прессе о якобы имеющимся у главы «Роснефти» намерении просить астрономические суммы для поддержания госкорпорации, ставшей жертвой санкций. «Вы думаете в Ялте сегодня скажут что-то важное? Сомневаюсь. Вот сижу тут, а сам думаю, а на *** (следует нецензурное слово, аналогичное по смыслу «зачем» - прим.авт.)», - гласит следующий твит. «Мы можем вернуться в 80-е годы. Это печально. Если цель моих коллег в Кремле в этом, то она скоро будет достигнута... Российские граждане не должны страдать из-за проблем в восприятии здравого смысла у верховного руководства страны», - пишет за Медведева взломщик. Далее он просит ретвитнуть хэштег «#КрымНеНаш» и продолжает (видимо, на тему опасений общественности касательно введения цензуры в интернете и слежки спецслужб за пользователями): «И все-таки мы подумаем о запрете электричества. Так надежнее ». Последняя запись, которую удалось сделать хакеру прежде, чем доступ к аккаунту был им потерян, - это ретвит такой ремарки некоего микроблогера: «Во всём мире со взломанных аккаунтов политиков начинают писать бред, и только в России — правду, которую все так давно ждали». Все твиты были удалены к 11 часам по Москве. Пресс-служба правительства оперативно подтвердила журналистам факт взлома премьерского аккаунта.]]></text>
</doc>
