<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Экс-комендант Майдана Парубий отправлен в отставку с поста секретаря СНБО]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Кира Котова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T15:31:24+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Подал в отставку с поста секретаря СНБО Украины. Во время войны комментировать отставку не считаю возможным. Продолжаю взаимодействие с фронтом. Особенно с добровольческими батальонами. Вместе мы победим российскую агрессию. Слава Украине!" - написал Парубий в Facebook. На сайте президента уже опубликован указ от сегодняшнего числа о его увольнении. Однако слухи о скорой отставке Парубия появились еще несколько дней назад. Местные СМИ утверждали, что решение якобы давно принято и что причиной стало его несогласие с Порошенко по вопросам ведения АТО. В частности, сообщалось, что Парубий якобы выступил против объявления нового перемирия в Донбассе. В СНБО эти слухи опровергали, в непосредственном окружении Парубия заявляли, что ничего подобного не слышали. Сегодня же представители ведомства по традиции - в соцсетях — заявили, что Порошенко "поблагодарил Парубия за работу". Кандидатура преемника пока не названа. По данным СМИ, ведомство может возглавить глава СБУ Валентин Наливайченко или депутат Юрий Стець. Историк и политолог по образованию, Парубий еще в юности увлекся практической политикой, причем крайне правого толка. В конце 80-х он руководил националистическим объединением. В начале 90-х, заняв кресло во львовском облсовете, выступил сооснователем Социал-национальной партии Украины, спустя десятилетие переименованной в "Свободу". До середины 2000-х Парубий оставался региональным депутатом, в Верховную раду попал в 2007 году от блока "Наша Украина — Народная самооборона", переизбрался от тимошенковской "Батькивщины" в 2012-м. Во время "оранжевой революции" конца 2004 года был комендантом киевского Украинского дома, где тогда располагался штаб Виктора Ющенко. Спустя девять лет Парубий вспомнил этот опыт: с ноября 2013 года выступал в качестве коменданта Евромайдана. В разгар столкновений в правительственном квартале в 20-х числах февраля руководил отрядами самообороны Майдана, взявшими контроль над зданиями Верховной рады, кабмина, администрации президента. Самообороной тогда было занято в том числе здание филармонии, откуда, по версии бывшего главы СБУ Александра Якименко и экс-министра внутренних дел Виталия Захарченко, велся снайперский огонь по участникам столкновений. 27 февраля на волне массовых отставок руководителей украинских силовых ведомств из "команды Виктора Януковича" Парубий был назначен секретарем СНБО. В этой должности отметился как инициатор создания добровольческих отрядов — Национальной гвардии — из числа бойцов националистического "Правого сектора" и бывших участников майдановской самообороны. Выступал за введение визового режима с РФ и запрет вещания российских федеральных телеканалов.]]></text>
</doc>
