<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Жириновский предложил высадить в Киеве четыре дивизии ВДВ России]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[MK.RU]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[киев]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T18:18:19+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[25 июля на Украине было объявлено о возбуждении против Владимира Жириновского и Геннадия Зюганова уголовного дела в связи с «финансированием действий, направленных на изменение границ Украины». Теперь Владимир Вольфович сообщил, что получил повестку на допрос. «Киев, смотрю, решил все свои проблемы. Иначе с чего вдруг идея вызвать Жириновского на допрос в ГСУ? Подпись на уведомлении – Мамка. Душевно. Хотят знать, сколько военной техники я поставил на Украину «незаконным вооруженным формированиям». Говорю: нисколько. Не верят», - написал политик на своей страничке в Twitter. Дальше он изливал свой гнев по нарастающей: «Ладно, готов приехать, но одно условие – прошу разрешить высадку рос. десанта в аэропорту "Борисполь". Зачистят Киев от нацистской нечисти. С удовольствием прогуляюсь по столице Малороссийского фед. округа РФ, дойду до следственного управления на ул. Богомольца. Там и поговорим». «Для полной безопасности хватит одной дивизии ВДВ. Если в Киеве посчитают, что мало, можно еще четыре дивизии высадить», - закончил Жириновский свой Twitter-спич, появившийся на фоне перспективы очередного раунда мирных переговоров в Минске, на которых Россия, Украина и представители ДНР-ЛНР должны обсудить соответствующие предложения Путина и Порошенко .]]></text>
</doc>
