<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Украина от России будет отделена рвом шириной минимум 4 метра и глубиной 2 метра, а также башнями]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T18:03:20+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Правительство Украины в пятницу рассмотрит и утвердит проект обустройства украинско-российской границы, сообщил премьер-министр Арсений Яценюк, выступая на заседании кабмина. "Мы утвердим этот проект, который мы назвали "Стена", - сказал Яценюк на заседании кабинета министров. Он попросил представить план первого заместителя председателя Госпогранслужбы Украины Павла Шишолина. Предлагаемый план предполагает на первом этапе обустройство границы вне зоны конфликта, где есть возможность немедленно начать инженерные работы - в Черниговской, Сумкой, Харьковской и на севере Луганской областей, а также это морская граница в районе Мариуполя и Бердянска. На суше граница будет представлять ров шириной минимум 4 метра и глубиной 2 метра, дополненный системами оптико-электронного наблюдения, башнями и другие сооружениями, которые будут препятствовать движению автомобилей. На морской границе предлагается установить полное оптико-электронное наблюдение. На втором этапе такие же работы предлагается провести на участке в 400 километров в регионах, где в настоящее время проходит силовая операция. Исполнение работ будет проводит Мининфраструктуры с участием Минобороны и Минрегионстроя. "В рамках донорской конференции с ЕС будем обращаться за получением финансовой помощи для реализации этого проекта, - указал Яценюк.- На осуществление первого этапа у нас деньги есть". По словам замглавы погранслужбы, граница с РФ имеет протяженность 2295 километров. Об этом сообщает itar-tass.com .]]></text>
</doc>
