<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Красный Крест возьмет гумпомощь из РФ под свой контроль только после проверки груза]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T15:21:51+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Международная гуманитарная организация Красного креста может взят под свой патронат организованный Российской Федерацией "гуманитарный конвой" для украинского Донбасса в случае выполнения ряда условий, среди которых проверка подготовленного груза. Об этом сказал генеральный директор польского отделения организации Ежи Заборовский. "Пока этот конвой является только русской инициативой, но это может измениться, потому что из того, что знаю, разговоры продолжаются. Может, оказаться, что условия будут выполнены, и эта помощь получит патронат Красного креста", - сказал он. Он также назвал первоочередным делом проверить, что именно Российская федерация перевозит в почти 300 грузовиках, отметив, что собственно объясняет эту необходимость постулат о необходимости перезагрузить груз на границе с Украиной. "Если Красный крест берет на себя ответственность, он должен знать, что именно перевозится", - сказал он. Следующее дело, по его словам, это возможность организации непредвзятого распределения этой помощи среди всех, кто в ней нуждается, независимо от того, кто какую сторону конфликта поддерживает. Заборовский сказал, что лучше бы было, чтобы Россия перед тем, как высылать груз получила информацию от Красного креста, что именно нужно людям на Донбассе. По его словам, это сняло бы опасения, что этот конвой может быть использован для других, чем гуманитарных целей. Он отметил, что люди в регионе действительно нуждаются в помощи, и организация, на которую он работает, должна концентрироваться на том, чтобы ее предоставить.]]></text>
</doc>
