<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Границы прочь: Путин и Хаджимба объединяются]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Меликян]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-27T23:34:28+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Мы с вами давно знакомы. Хочу пожелать вам успехов, - тепло встретил Владимир Путин своего коллегу в Ново-Огарево. Москва в абхазской предвыборной кампании явно своих симпатий не проявляла. Однако победа Хаджимбы не вызвала у Кремля недовольства. Скорее, наоборот. "Знаю, что вы сторонник расширения отношений между нашими странами, - продолжил приветствовать гостя Владимир Путин. - Это касается вопросов и обороны, и безопасности, и правоохранительной деятельности, и борьбы с преступностью. Это касается экономики, это касается социальной сферы". "Все эти вопросы важны для маленькой Абхазии, - скромно заметил Хаджимба. - В части, касающейся как раз вопросов военной тематики, пограничной у нас есть свои предложения, и они попадают, как говорится, в поле зрения и российской сторон". Предложения эти Хаджимба озвучивал еще 24 августа. Заключались они в объединении вооруженных сил России и Абхазии. По его мнению, у абхазских вооруженных сил и военной базы РФ, расположенной на территории Абхазии, должно быть единое командование. Российская сторона, судя по всему, поддержала его инициативу. Но главное было произнесено отнюдь не на протокольной встрече. Подробности переговоров до журналистов донес пресс-секретарь Владимира Путина Дмитрий Песков. По его словам, на встрече речь шла о возможности и необходимости заключения до конца года нового Договора о дружбе, сотрудничестве и взаимопомощи между Россией и Абхазией. "Проект документа будет предусматривать формирование общего пространства обороны и безопасности. Создание единого внешнего контура обороны позволит обеспечить открытие российско-абхазской границы, что будет способствовать дальнейшему наращиванию сотрудничества", - сказал Дмитрий Песков. К слову, ранее Хаджимба четко дал понять - Абхазия не готова вступить в состав РФ. "Это все вранье", — заявил он в интервью российским информационным агентствам накануне визита в Москву. Однако итоги встречи с Владимиром Путиным показали: не вступить, но приблизиться к России республика готова максимально.]]></text>
</doc>
