<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Губернатор Токио: Япония присоединилась к антироссийским санкциям под давлением США]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T15:25:07+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В ходе визита в Томск губернатор Токио Еити Масудзоэ заявил, что его страна ввела санкции в отношении России исключительно под давлением США. «Япония в вопросах безопасности все-таки очень зависит от США. У нас проблемы вокруг нашей страны — в отношении Китая, КНДР и Южной Кореи, что обуславливает необходимость опираться на военные возможности США. Нам хотелось бы, чтобы народ Российской Федерации знал, что подталкивает Японию к такой сложной ситуации, - цитирует его «Интерфакс». - Что касается Украины и принадлежности Крыма, то история этого полуострова не знакома японским людям, у нас мало знают, почему у России особая заинтересованность в этом вопросе. Я хотел бы, что бы российская сторона больше объясняла мировому сообществу свою позицию». При этом чиновник отметил, что речь все же идёт о «небольших, не таких суровых, по сравнению с другими странами санкциях». «Что касается уровня и масштаба санкций, по сравнению с другими странами, которые налагают санкции, они невелики. Россия, в свою очередь, вводит ответные санкции. Таким образом, получается негативная спираль», — подчеркнул Масудзоэ, добавив, что совместной задачей России и Японии является изменение этой спирали в положительную сторону. «Буду прилагать все усилия, чтобы наши двухсторонние отношения улучшились», - пообещал губернатор. Напомним, 18 марта Япония ввела первый пакет санкций в отношении России, который был связан с позицией РФ по Крыму. Санкции тогда предусматривали приостановку консультаций о смягчении визового режима и начала переговоров о возможном заключении трех договоров: об инвестиционном сотрудничестве, о сотрудничестве в освоении космоса и о предотвращении опасной военной деятельности. 24 июля Токио в дополнение к этому сообщил о временном прекращении выдачи въездных виз 23 представителям российских официальных структур и другим лицам. Их список так и не был опубликован. В начале августа японское правительство одобрило третий пакет санкций в отношении России. Почти сразу же был обнародован список из 40 физических лиц, в котором оказались врио главы Республики Крым Сергей Аксенов, советник председателя Совета министров Крыма Рустам Темиргалиев, прокурор Крыма Наталья Поклонская, премьер-министр ДНР Александр Бородай и министр обороны ДНР Игорь Стрелков, а также экс-президент Украины Виктор Янукович. Кроме того, в него попали "две группы, непосредственно участвующие в аннексии Россией Крыма и нестабильности в Восточной Украине" - компании "Черноморнефтегаз" и "Феодосия". В соответствии с принятыми санкциями, в случае обнаружения в японских банках счетов, принадлежащих фигурантам списка, они будут заморожены. МИД России в ответ заявил, что санкции Токио наносят ущерб двусторонним отношениям и отбрасывают их назад, назвав такое решение "недружественным и недальновидным шагом, базирующимся на глубоко ошибочном представлении о реальных причинах происходящего на Украине". "Японский демарш свидетельствует о том, что неоднократные заверения Токио о намерении продолжать усилия по развитию отношений с Россией являются лишь ширмой, прикрывающей неспособность японских политиков выйти за рамки привычного следования в кильватере Вашингтона, проводить самостоятельную линию, отвечающую коренным национальным интересам своей страны", - говорилось в официальном заявлении российского внешнеполитического ведомства.]]></text>
</doc>
