<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Точки зрения совпадают: Путин обсудил с Порошенко ситуацию на востоке Украины]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Печёнкин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T11:42:23+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Президент РФ Владимир Путин в ходе телефонного разговора с украинским президентом Петром Порошенко обсудил первоочередные шаги по прекращению кровопролития на востоке Украины, их точки зрения — Путина и Порошенко — по возможным путям выхода из кризиса в значительной степени совпадают, сообщил пресс-секретарь главы российского государства Дмитрий Песков, сообщает РИА Новости . "Было продолжено обсуждение относительно военного и гуманитарного кризиса на Украине. Главы государств обменялись мнениями относительно того, что нужно сделать в первоочередном порядке для скорейшего прекращения кровопролития на юго-востоке этой страны", — сказал пресс-секретарь журналистам. "Точки зрения президентов двух стран о возможных путях выхода из тяжелой кризисной ситуации в значительной степени совпадают", — подчеркнул Песков. Ранее Владимир Путин заявил журналистам, что Петр Порошенко — «такой партнер, с которым можно вести диалог». Позднее пресс-секретарь президента Дмитрий Песков разъяснил журналистам: это нельзя назвать договоренностью об урегулировании конфликта. «Это невозможно. Потому что это не конфликт между Россией и Украиной, а внутриукраинский конфликт», — заявил Песков. По его словам, Владимир Путин вовсе не призывает к приданию государственного статуса регионам Новороссии.]]></text>
</doc>
