<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[“Из гардероба дедушки”: Обама насмешил мир своим бежевым костюмом]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Иван Незамятный]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-29T11:31:28+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Президент сверхдержавы появился перед камерами в светло-бежевом костюме. Это резко контрастировало с обычными для Обамы темными цветовыми решениями. Согласно многочисленным отзывам, бежевый цвет президентского костюма выглядел очень старомодно. В микроблоге появились посты с изображением пожилых людей в точно таких же костюмах с характерными подписями: "Не вижу никаких проблем с костюмом Обамы" или "Кто дал президенту Обаме этот древний костюм из шкафа моего дедушки?". Один острослов успел подметить, что в гардеробе первого президента США Джорджа Вашингтона также имелся бежевый наряд. "Я, конечно, извиняюсь, но в таком костюме нельзя объявлять войну", — сказал журналист Wall Street Journal Дэмьен Палетта. В соцсетях, где активно обсуждают наряд президента, уже появился хэштег #suitgate (костюмный скандал), использующий общий суффикс для названия новых публичных скандалов по аналогии с Уотергейтским скандалом. Позже анонимные остряки обыграли предвыборный лозунг Обамы "Yes we can!" ("Да, мы можем!"), заменив его на "Yes we tan!" ("tan" - "бежевый", "желто-коричневый"), пишет РГ. Один из энтузиастов даже начал вести блог от имени пресловутого костюма. Однако в администрации Twitter сочли это нарушением правил и закрыло страницу. Что касается политической части выступления, то Обама, в частности, заявил, что США не планируют военные действия для решения украинской проблемы и не ищут военного противостояния с РФ. Он также сообщил, что военная стратегия борьбы с боевиками ИГ в Сирии все еще рассматривается. Кроме того Обама заявил, что ответственность за всплеск насилия на востоке Украины лежит на России. «Роль РФ в последних событиях на юго-востоке Украины не осталась незамеченной, и Россия почувствует на себе последствия своих действий», - отметил глава Белого дома. Он сообщил, что обсудил положение на Украине ранее по телефону с канцлером ФРГ Ангелой Меркель. "Мы согласились с тем, что Россия ответственна за насилие на востоке Украины", - заявил американский лидер. Он также исключил военное вмешательство США в конфликт на юго-востоке Украины. «Этот конфликт не имеет военного решения», — подчеркнул американский лидер.]]></text>
</doc>
