<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Горбачев считает правильной политику властей России по Украине: Вмешиваться нельзя]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Маранди]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-30T12:41:09+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Первый президент СССР Михаил Горбачев считает, что Россия ведет правильную политику по отношению к происходящим на Украине событиям. Он отметил, что власти страны "держат позицию", не вмешиваясь в то, что происходит на Украине. "Если наша страна вмешается, то такой пожар может быть, что не потушим потом всем миром. И правильно, что политики держат позицию", - заявил он в интервью радиостанции "Русская служба новостей". В то же время экс-президент СССР призвал приложить максимум усилий для того, чтобы прекратить кровопролитие. "Надо сделать всё, чтобы прекратить убивать друг друга, это же один народ. Если будут затронуты государства, масштабы расширятся, и полезут все участвовать там - мы можем выйти на страшное побоище в Европе. Но этого нельзя допустить, - заявил Горбачев. - Наше предложение было - открыть проходы, со всех этих котлов вывести людей. Кто-то сидит в теплых конторах и рассуждает. А в это время что творится с людьми, детьми, женщинами. Расстреливают родильные дома, школы, больницы разрушаются. 2 тысячи только по официальной информации погибло людей, а раненых сколько". Напомним, присоединение Крыма к России в результате референдума в апреле этого года, Горбачев назвал восстановлением исторической справедливости. "Если раньше Крым присоединили к Украине по советским законам, не спрашивая народ, то сейчас сам народ решил исправить эту ошибку. Это надо приветствовать, а не объявлять за это санкции", - заявил тогда президент СССР "Интерфаксу".]]></text>
</doc>
