<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["План Путина" по Украине: прекратить огонь, обменять «всех на всех», пустить гуманитарную помощь]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Маранди]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T16:50:14+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Россия рассчитывает, что Киев поддержит наметившийся прогресс в двусторонних отношениях и работе контактной группы по урегулированию ситуации на юго-востоке Украины, передает РИА Новости. «Я очень рассчитываю, что руководство Украины поддержит наметившийся прогресс двусторонних отношений и использует позитив в работе контактной группы для окончательного и всестороннего урегулирования ситуации на юго-востоке Украины», — заявил президент РФ Владимир Путин. Президент РФ также озвучил план по стабилизации ситуации на юго-востоке Украины. «Я когда летел сюда — из Благовещенска в Улан-Батор — в самолете набросал некоторые соображения и план действий, он у меня от руки пока, правда, изложен», — сказал Путин в беседе с журналистами по окончании визита в Монголию. После этого он зачитал эти семь пунктов, передает «Интерфакс» . "Первое - это прекратить активные наступательные операции вооруженных сил, вооруженных формирований ополчения юго-востока Украины на донецком и луганском направлениях", - заявил Путин. Второе, отметил российский президент, отвести вооруженные подразделения силовых структур Украины на расстояние, исключающее возможность обстрела населенных пунктов артиллерией и всеми видами систем залпового огня. Третье - «предусмотреть осуществление полноценного и объективного международного контроля за соблюдением условий прекращения огня и мониторингом обстановки, создаваемой таким образом в зоне безопасности». Четвертое - исключить применение боевой авиации против мирных граждан и населенных пунктов в зоне конфликта. «Далее — организовать обмен насильственно удерживаемых лиц по формуле «всех на всех» без каких-либо предварительных условий», — сказал Путин. «Шестое — открыть гуманитарные коридоры для передвижения беженцев и доставки гуманитарных грузов в города и другие населенные пункты Донбасса — Донецкую и Луганскую области, — сказал Путин. — Седьмое — обеспечить возможность направления в пострадавшие населенные пункты Донбасса ремонтных бригад для восстановления разрушенных объектов социальной и жизнеобеспечивающей инфраструктуры, оказания помощи им в подготовке к зиме». Путин надеется, что окончательные договоренности между Киевом и юго-востоком Украины могут быть достигнуты на заседании контактной группы. «Окончательные договоренности, полагаю, между властями Киева и юго-востоком Украины могли бы быть достигнуты и закреплены в ходе намеченной встречи контактной группы 5 сентября этого года», — добавил российский лидер. Ранее сообщалось, что Путин и Порошенко обсуждали пути урегулирования конфликта на Украине . По словам пресс-секретаря российского президента, «их позиции во многом сошлись».]]></text>
</doc>
