<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Эрнст, Киселев и еще свыше 40 журналистов попали в "черный список" Украины]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Горина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-28T16:55:09+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Украинский Национальный совет по вопросам телевидения и радиовещания обнародовал список журналистов и руководителей телеканалов России, которым может быть запрещен въезд на Украину. В перечень, переданный на утверждение в Службу безопасности Украины, вошли 49 человек, передает "Интерфакс" . Невъездными могут быть объявлены следующие журналисты: Константин Эрнст, Иван Охлобыстин, Дмитрий Киселев, Юлия Чумакова, Ирада Зейналова, Иван Прозоров, Михаил Леонтьев, Екатерина Андреева, Александр Евстигнеев, Виталий Елисеев, Петр Толстой, Петр Федоров, Олег Добродеев, Алексей Балицкий, Юлия Быстрицкая, Евгений Попов, Андрей Кондрашов, Зариф Салима, Борис Корчевников, Евгений Бекасов, Эвелин Закамская, Владимир Кулистиков, Кирилл Поздняков, Анастасия Литвинова, Ирина Варламова, Андрей Добров, Алексей Пушков, Ашот Габрелянов, Эрмина Катонджян, Анатолий Сулейманов, Екатерина Агафонова, Станислав Григорьев, Сергей Доренко, Алексей Ефимов, Максим Киселев, Сергей Скрипников, Антон Златопольский, Виталий Арутюнян, Андрей Куницын, Максим Березик, Алексей Бродский, Маргарита Симоньян, Вера Кузьмина, Анна Прохорова, Семен Пегов, Алексей Пиманов, Илья Доронов, Владимир Соловьев, Аркадий Мамонтов. Как заявил глава Нацсовета Юрий Артеменко, смогут ли эти граждане РФ пересечь границу Украины зависит от решения СБУ. Ранее в санкционном списке – правда, не Украины, а Латвии – оказались звёзды российской эстрады. Латвийский МИД запретил въезд на свою территорию Олегу Газманову, Иосифу Кобзону и Валерии, так как они "способствовали подрыву территориальной целостности Украины". Исполнители собирались приянть участие в международном песенном конкурсе "Новая волна". Больше всего от политической нестабильности пострадали рядовые граждане РФ. Так, Украина 17 апреля объявила о введении временного запрета на въезд в страну всеми видами транспорта для россиян мужского пола в возрасте от 16 до 60 лет. Исключение сделали лишь для тех, кто предъявит документы, подтверждающие родственные связи или тяжелую болезнь или смерть близких родственников. Запрет также не коснулся имеющих разрешение на временное или постоянное проживание на Украине, а также тех, кто работает на территории Незалежной и имеет при себе подтверждающие документы. Тогда от санкций пострадали сотни россиян, в особенности те, кто добирался до Украины самолетом. Пограничники в аэропортах просто не допускали их на территорию страны. Заложникам ситуации ничего не оставалось, кроме как покупать билеты домой. Уже тогда действовало негласное распоряжение не пускать на Украину российских журналистов. Так, корреспондентку интернет-издания "Газета.Ru" сняли с поезда Москва - Мариуполь на российско-украинской границе у Харькова. И это несмотря на то, что девушка предоставила все необходимые документы и сообщила о рабочем визите в страну. Киев объяснял запрет желанием предотвратить возможные провокации на государственной границе и террористические акты. "В связи с информацией о возможных провокациях на государственной границе для недопущения попадания на территорию Украины радикально настроенных лиц Госпогранслужба Украины временно усиливает меры пограничного контроля в пунктах пропуска на украинско-российской границе и на рубеже административной границы с АР Крым", - говорилось в сообщении Госпогранслужбы. Позже стало известно, что власти Украины отказались от решения полностью закрыть въезд, решив рассматривать каждый случай отдельно.]]></text>
</doc>
