<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Совфеде раскритиковали решение Нидерландов не возвращать в Крым золото скифов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-20T20:00:03+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Музей Нидерландов, решивший не передавать золото скифов до решения суда или соглашения между сторонами, создает опасный прецедент в музейном мире, который может привести к исчезновению такого явления, как гостевые выставки и обмен коллекциями между музеями мира, отмечают в Совете Федерации. «Музей Нидерландов, решивший не передавать золото скифов ни Крыму, ни Киеву, создает нехороший прецедент — не исключено, что теперь ни один музей мира не отдаст свои коллекции на выставку в другую страну, поскольку не сможет гарантировать их возвращение», — заявил первый заместитель председателя комитета Совфеда по науке, образованию и культуре Виктор Косоуров. Он не исключил, что такое решение было принято еще под влиянием эмоций в связи с катастрофой самолета малайзийской авиакомпании, в которой погибли граждане Нидерландов. «Представители музея Нидерландов сорвались сейчас на эмоциях, и, я думаю, через какое-то время им самим будет жалко, что они совершили такой поступок»,- полагает Косоуров. Отметив, что никогда не слышал о подобных прецедентах в музейной истории, Косоуров подчеркнул, что тот факт, что золото скифов должно быть возвращено в Крым, откуда было вывезено в феврале, не вызывает никаких сомнений. При этом он скептически оценил перспективы соглашения межу сторонами, о чем говорится в коммюнике Университета Амстердама, которому принадлежит музей. «Что говорить о договоренностях по золоту скифов, если мы не можем решить такой вопрос первостепенной важности, как прохождение гуманитарного конвоя»,- сказал сенатор.]]></text>
</doc>
