<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Оружие шестого поколения: круче атомной бомбы, фантастичней Терминатора]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[армия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-15T19:54:57+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«МК», вместе с военными экспертами, попытался разобраться – какие новейшие виды вооружения и военной техники появятся в мире в ближайшем будущем. Оружие шестого поколения пока сложно себе представить в деталях, учитывая, что в основном российская техника и оружие относятся к третьему-четвертому поколению. Главный редактор журнала «Национальная оборона» Игорь Коротченко рассказал «МК», что оружие шестого поколения - это в первую очередь высокоинтеллектуальные системы вооружений, которые будут реализовывать принцип бесконтактной войны и автоматического выбора и поражения цели в зависимости от условий боевого применения на поле боя. — Это оружие интеллектуальное. Речь идет о всех направлениях, начиная от боевых биологических систем, биотехнических систем и заканчивая разработками в области новых средств высокоточного поражения целей в том числе и под водой, - пояснил Коротченко. - Основные требования - возможность ведения сетецентрической войны , искусственный интеллект в системах вооружения и военной техники. «Электронные пилоты» и «умные» ракеты Конечно оружие шестого поколения - пока это еще что-то из области научной фантастики, и говорить, о том, когда первые образцы встанут «под ружье» еще рано, возможно это произойдет через 15-20 лет. Сейчас армии мира переходят на образцы вооружений пятого поколения, и здесь у России уже есть чем похвалиться. В первую очередь это новейший истребитель Т-50 (ПАК ФА) , который начнет поступать в ВВС РФ с 2016 года. Т-50 - самолет пятого поколения, который оснащен принципиально новым комплексом авионики, интегрирующей функцию «электронного пилота» и перспективной радиолокационной станцией с фазированной антенной решеткой. Он изготовлен по технологии «стелс», то есть малозаметен для радаров. Также Т-50 может развивать сверхзвуковую скорость без включения форсажа. В конце апреля самолет получил один из важных элементов - станцию радиоэлектронной борьбы "Гималаи". В ВВС США уже стоит на вооружении истребитель F-22 «Raptor» , который сейчас является единственным стоящим на вооружении истребителем пятого поколения. Разработки «пятерки» также ведутся в Китае. Помимо истребителя пятого поколения в России ведется разработка перспективного авиационного комплекса дальней авиации (ПАК ДА). — Это новый российский стратегический бомбардировщик пятого поколения, он будет дозвуковым и рассматривается как носитель крылатых ракет, пуски которых будут вестись, не заходя в зону действия ПВО противника. Основная задача самолета - малозаметно прибыть в указанный район и осуществить массовый пуск высокоинтеллектуальных крылатых ракет, причем ракеты под него будут адаптивными, - пояснил Коротченко. - Они сами будут анализировать построение ПВО противника на основе анализа перехватов РЛС и определять возможности прорыва, чтобы гарантированно поразить цель. По данным из открытых источников, самолёт будет выполнен по схеме «летающее крыло», с использованием технологии «стелс». «Беспилотники» - уничтожить цель, спасти раненых Новейшие беспилотные летательные аппараты ( БПЛА ), по мнению Коротченко, попадают под категорию между пятым и шестым поколением. Известно, что уже в ближайшие годы США начнут испытания нового «беспилотника» ARES , который должен будет выполнять различные вспомогательные задачи на поле боя, как то: доставка грузов в отдаленные гарнизоны или перевозка раненых солдат, ну и, конечно, вести разведку местности. Кроме того, заявлялось о перспективном проекте многоцелевого беспилотного транспортного средства для армии. Если говорить об ударных БПЛА, то и здесь США пока занимают лидирующие позиции. Сейчас на вооружении американской армии находятся БПЛА MQ-1 Predator и новые MQ-9 Reaper . К 2020 году планируется создать такую базовую платформу БПЛА, которая сможет быть использована на всех театрах военных действий. Новый «беспилотник» будет дольше держаться в воздухе, сможет выполнять задачи в сложных погодных условиях, автоматически осуществлять взлёт, посадку и выход в район боевого патрулирования. Кроме того, он будет способен перехватывать воздушные цели, вести непосредственную поддержку сухопутных войск, и выполнять разведку, вести радиоэлектронную борьбу, а так же подавлять системы ПВО противника. К сожалению, в России о создании БПЛА такого уровня пока приходится только мечтать. — Компания «Сухой» строит боевой беспилотник по технологии «стелс», ряд КБ в Казани реализует концепцию ударных беспилотников, - рассказал Коротченко. - За последние 20 лет мы во многом отстали и сейчас важно наработать базу. «Армата» - командный танк для роботов В чем мы пока «впереди планеты всей», так это в разработке боевых платформ пятого поколения «Армата», на основе которых уже в следующем году должен появится новейший танк. — Танк пятого поколения «Армата» - это боевая платформа на основе которой появится танк, тяжелая БМП, ремонтно-эвакуационные и специальные машины, - рассказал Коротченко. По некоторым данным, танк будет иметь цифровое управление, экипаж будет размещаться в изолированной бронекапсуле. На «Армату» установят пушку калибра 125 мм, которая будет управляться дистанционно. Танк сможет держать попадание любых видов современного и перспективного оружия. На Западе никаких подобных разработок не ведется. В этом направлении, помимо России, работает Китай, создавший танк Тип-99, Корея - танк К-1 и Япония с новейшим танком тип-10, - рассказал «МК» военный эксперт Виктор Мураховский . По мнению эксперта, новейший танк может серьезно изменить расстановку сил на современном театре боевых действий. — В первую очередь, это новая компоновка, не похожая ни на один танк, она на порядок увеличивает выживаемость экипажа на поле боя, - говорит Мураховский. - Еще один важный элемент: танк имеет свою бортовую информационно-управляющую систему, которая автоматизирует множество процессов, к примеру, сопровождение цели. В перспективе экипаж такого танка на поле боя сможет управлять несколькими роботизируемыми платформами. «Зонтик» от земли до космоса Также к оружию пятого поколения относятся зенитные ракетные системы С-500 «Прометей» , которые смогут поражать в том числе межконтинентальные баллистические ракеты в космосе. С-500 относится к новому поколению зенитных ракетных систем "земля-воздух", которые предназначены для перехвата баллистических ракет с дальностью полета до 3,5 тысяч километров и скоростью до 5 км в секунду. По заявленным характеристикам ЗРС С-500 должна обнаруживать и одновременно поражать до 10 сверхзвуковых целей на дальности до 600 км, то есть в ближнем космосе. По утверждению военных, эти системы должны появиться на вооружении уже в 2016 году. По мнению Виктора Мураховского, сама по себе система С-500 не способна изменить расклад сил. — В перспективе ведущими странами будут создаваться комплексные интегрированные системы воздушно-космической обороны, которые будут включать в себя средства обнаружения наземного типа, в том числе дальнего радиуса действия — такие, как загоризонтные станции предупреждения о ракетном нападении. А также спутники, которые объединяют оптическое слежение за космическим пространством, самолеты дальнего радиолокационного обнаружения, - рассказал Мураховский. - Огневые средства также будут входить в эту объединенную единую систему, причем все, начиная от переносного зенитно-ракетного комплекса и заканчивая перспективной противоракетной системой А235 и ЗРС С-500. В таком аспекте это будет оказывать сильнейшее влияние на перспективы ведения боевых действий в будущем. Оседлать гиперзвук Оружием, которое займет нишу между пятым и шестым поколением, являются гиперзвуковые ракеты. Сейчас США испытывают прототип Х-51А Waverider, который, по заявленным характеристикам, должен развивать скорость до 6,5-7,5 тысяч км/ч. После нескольких неудачных пусков, в 2013 году эта ракета пролетела 426 километров за шесть минут, развив скорость около 5 тысяч км/ч. Разработка этого чудо-оружия, которое по своей значимости сравнивают с созданием атомной бомбы, осуществлялась американцами в рамках программы "быстрого глобального удара", основная цель которой - сократить подлетное время высокоточных крылатых ракет. В России также ведутся подобные разработки, однако они находятся на более ранней стадии. Как рассказал в июле прошлого года гендиректор корпорации "Тактическое ракетное вооружение" Борис Обносов : «У нас и сейчас ракеты летают на гиперзвуке , но нам нужен не кратковременный, а устойчивый полет ракеты на гиперзвуке в атмосфере. Нам нужно добиться долговременного полета и не на малом гиперзвуке». Гиперзвук начинается со скорости 4,5 Маха и выше: необходимо создать ракету, которая летала бы со скоростями 6 М, 10 М, 14 М.]]></text>
</doc>
