<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Госдепартамент посчитал план Путина недостаточным для мира на Украине]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[госдепартамент сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T03:10:02+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Госдепартамент США считает, что план мирного урегулирования в Донбассе, который предложил российский президент Владимир Путин, недостаточен для достижения мира на Украине. Об этом на пресс-брифинге заявила официальный представитель американского внешнеполитического ведомства Джен Псаки. По словам Псаки, план Путина не предусматривает прекращения «финансирования, вооружения и обучения сепаратистов, вывода российских войск с Украины». Псаки подчеркнула, что в обнародованном плане Путина нет ключевого момента – «что делать с российским участием в конфликте на Украине». Псаки также прокомментировала решение президента Франции Франсуа Олланда, который заявил об отказе от поставок в Россию вертолетоносцев класса «Мистраль». Псаки охарактеризовала решение французского президента как "мудрое" и заявила о том, что Вашингтон поддерживает этот шаг Франции. Мирный план, который Путин предложил сегодня в ходе визита в Монголию, включает в себя семь пунктов: прекращение наступления ополченцев, отвод украинских силовиков от населенных пунктов, международный контроль в зоне конфликта, исключение использования боевой авиации и обмен пленными в формате «всех на всех», открытие гуманитарных коридоров, а также восстановление инфраструктуры в разрушенных городах и селах. 3 сентября пресс-служба украинского президента Петра Порошенко заявила о достижении договоренности о перемирии на Донбассе в ходе телефонного разговора Порошенко и Путина. Позже пресс-секретарь российского президента Дмитрий Песков заявил о том, что Россия не могла договориться с Украиной о прекращении боевых действий в Донбассе, поскольку она не является стороной конфликта. Речь шла о том, что Путин и Порошенко «в большой степени согласились о шагах, которые способствовали бы прекращению огня между украинскими военными и ополченцами».]]></text>
</doc>
