<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ДНР: Пятеро заключенных, сбежавших из колонии, хотят в ополчение]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T00:58:00+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Пятеро заключенных из колонии строгого режима No124 в Донецке, в которую попал снаряд, не хотят возвращаться обратно, а изъявили желание вступить в ополчение ДНР, сообщил представитель штаба. "Сейчас изучается вопрос, по каким статьям они сидят, и может ли к ним быть применена амнистия. Временно мы разместили их на одной из наших квартир", — сообщил представитель штаба. Как сообщалось ранее, накануне вечером сразу пять снарядов попали в колонию строгого режима No124 в Кировском районе Донецка. Это один из районов, который подвергается постоянным обстрелам силовиков. От разрыва снарядов один заключенный погиб на месте, трое получили ранения средней тяжести, еще 15 — легкие. Также взрывами были уничтожены несколько хозяйственных поселков и бараков. После этого среди заключенных вспыхнул бунт, 106 человек из колонии сбежали, мотивируя это тем, что в замкнутом пространстве они не могут быть уверены в своей безопасности. Однако утром 42 человека из них вернулись. Остальные в своих звонках в администрацию колонии объяснили, что намерены вернуться "после стабилизации ситуации". По данным горсовета Донецка, по состоянию на вечер понедельника в колонию не вернулись 64 заключенных. "После обстрела там восстановлено электро- и водоснабжение. Проведен инструктаж на случай возобновления артбострелов, с целью обеспечения безопасности отработан четкий план по укрытию в специально отведенных для этого местах", — заверяют в городском совете. Между тем в ополчении рассказали, что на самом деле погибших и тяжелораненых заключенных гораздо больше, чем сообщалось ранее, чем и объясняется нежелание сбежавших возвращаться "домой".]]></text>
</doc>
