<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Признайте нас! В ДНР готовы вести переговоры с властями Украины только на равных]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Инна Васейкина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-19T01:50:48+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новоиспеченный премьер особо подчеркнул, выступая перед журналистами, что говорить об автономии уже поздно: "Они (власти Украины - прим. ред.) должны признать нас как государство, сейчас уже невозможно просить какую-то степень автономии", - цитирует ИТАР ТАСС слова Захарченко. "Я понимаю, что для них это будет физически невозможно или моральные какие-то качества не позволят признать сразу", — добавил лидер непризнанной республики, пишет Газета.ру . Как сообщает РИА Новости , политик заверил присутствующих, что власти ДНР не против диалога с властями: "Мы всегда открыты для любых переговоров. Мы ждем предложений, но только разумных предложений — не сложить оружие и обеспечить закрытие границ. Такого не будет никогда и пускай даже не мечтают. Нужно разговаривать на равноправных условиях, как равноправные партнеры", - заявил премьер. Опровергая "российское прошлое" вооружения ополченцев, Захарченко подчеркнул, что вся техника является украинской: "Это наша техника, техника, которую мы смогли забрать у украинских военных. Нам достаточно той техники, что нам поставляет противник, бросая ее. По сути, это наши трофеи", - сообщил он, при этом добавив, что военные действия на территории республики являются вынужденной мерой. "Мы против войны и не хотим, чтоб погибали мирные жители", — заверил он. Кстати, Захарченко также рассказал о том, что людям, которые остались без своих домов в результате обстрела, предоставляется жилье. По его данным, около 3500 человек расселены в общежития. Ранее глава МИД Украины Павел Климкин объявил, что Киев считает, что двустороннее прекращение огня на востоке Украины возможно при установлении эффективного контроля над границей, обеспечении работы наблюдателей ОБСЕ и достижении прогресса в ситуации с заложниками.]]></text>
</doc>
