<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Песков: скандал со “взятием Киева” исчерпан, обойдемся без стенограммы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Иван Незамятный]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T14:23:18+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Об этом заявил пресс-секретарь главы российского государства Дмитрий Песков, передает ИТАР-ТАСС . "Считаем, что на этом вопрос закрыт", - подчеркнул пон. Ранее пресс-секретарь ЕС Пиа Аренкильде Хансен в интервью газете The Wall Street Journal признала, что цитаты из этой беседы были вырваны из контекста. Накануне Хансен заявила, что "председатель ЕК в ходе закрытого заседания проинформировал своих коллег в Европейском совете о разговоре, который он провел с президентом Путиным". "К сожалению, часть его информации была предана огласке в вырванном из контекста виде", - признала она. Напомним, что ранее в западных СМИ появились сообщения, согласно которым Баррозу якобы передал европейским коллегам слова Путина о том, что РФ при необходимости способна за две недели взять Киев. Помощник российского президента Юрий Ушаков подчеркнул, что слова российского лидера были вырваны из контекста и имели другой смысл, а сам факт разглашения деталей телефонных переговоров председателем Еврокомиссии "выходит за рамки дипломатической практики". Постпред РФ при ЕС Владимир Чижов сообщил, что Администрация президента РФ располагает как письменной, так и аудио- записью телефонного разговора Путина с Баррозу и "готова обнародовать его содержание, чтобы снять все недоразумения".]]></text>
</doc>
