<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Какими могут быть дальнейшие санкции против России?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Алексеев Евгений Балабас]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-28T22:01:00+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Мы получаем сообщения об усиленном присутствии русских солдат (на Украине) и о новых беспорядках... Это показывает, что мы на заседании Европейского совета снова должны будем заняться этим вопросом. Мы четко обозначили еще в марте этого года, что при дальнейшей эскалации нам снова придется говорить о санкциях",- сказала Меркель в Берлине. "Мы призываем Россию пойти другим путём и найти политическое решение кризиса. Если Россия не сделает этого, она может не сомневаться, что последствия будут еще более серьезные", - говорится в свою очередь в заявлении премьер-министра Великобритании Дэвида Кэмерона. Ужесточить санкции против РФ пригрозил и президент Франции Олланд - на тот случай, если подтвердится, что российские военные вторглись на Украину. При этом он отметил, что санкции не в интересах ни России, ни Европы. 28 августа президент Украины Петр Порошенко срочно созвал заседание Совета национальной безопасности и обороны (СНБО) и обвинил Россию во «вторжении на украинскую территорию». Позднее постоянный представитель РФ при Организации по безопасности и сотрудничеству в Европе (ОБСЕ) Андрей Келин ответил на обвинение Киева в адрес Москвы. Он заявил, что российские военные не принимают никакого участия в боевых действиях на юго-востоке Украины. Насколько серьезна угроза, или это формальная реакция Европы, которая уже почувствовала двусторонний эффект от экономического противостояния с нашей страной? – Заявление Меркель — вынужденное заявление «ниочем» в ответ на другое заявление «ниочем» - от Порошенко, который уверяет мир, что российские войска вошли на Украину — говорит Владимир Жарихин, заместитель директора Института стран СНГ . - Меркель вынуждена как-то реагировать — вроде бы и угрозами, которых ждет Европа, но при этом и без какой-либо конкретики - «возможно, вероятно, может быть». Заявление же Порошенко — совершенно невероятное, одновременно утверждается, что «Россия ввела войска», и при этом объявляется старт выборов в Верховную Раду, когда надо бы по-хорошему объявлять военное положение и мобилизацию! Алексей Макаркин, замдиректора Центра политтехнологий , впрочем, считает развитие санкционной атаки вполне возможным, хотя и «мягким»: - Ангела Меркель вынуждена делать такие заявления, поскольку претендует на роль «главного политика Европы» и ей требуется поддерживать свое реноме — молчать нельзя. При этом Европа в массе своей против санкций, поскольку хорошо прочувствовала ответные шаги России, и на тамошних политиков давит страдающий от контрсанкций бизнес. Поэтому новый виток санкций возможен — но компромиссных, не слишком обостряющих ситуацию.]]></text>
</doc>
