<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Саммит НАТО и украинский кризис: члены альянса договорились о силах быстрого реагирования в Восточной Европе]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Андрей Яшлавский]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[нато]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T16:55:20+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В своем выступлении в ходе проведенного в Уэльсе двухдневного саммита НАТО генсек Расмуссен сделал упор на том, что такие войска создаются в ответ на «агрессивную политику» России. Предполагается, что эти силы Spearhead («острие копья»), размещенные в Восточной Европе, будут способны оперативно мобилизоваться для ответных действий в случае, если какая-нибудь из стран этого региона, входящая в НАТО, будет подвергнуто нападению. Пока неизвестно, какова будет численность этих сил и где именно будут базироваться силы быстрого реагирования, но при этом готовность разместить их на своей территории проявили прибалтийские республики, а также Польша и Румыния. Было также сообщено, что «силы Spearhead будут включать несколько тысяч человек сухопутных сил, готовых развернуться в течение нескольких дней при поддержке военно-воздушных, морских и специальных сил». – Это решение отправляет ясный мессидж: НАТО во все времена защищает всех союзников... Если вы только помыслите о нападении на одного союзника, вы будете иметь дело со всем альянсом, – стращал «потенциального противника» (читай – Россию) с трибуны саммита Андерс Фог Расмуссен. По словам генсека создаваемые силы, находящиеся в состоянии высокой готовности, обеспечат альянсу «постоянное присутствие» в Восточной Европе – при этом контингенты из разных стран, составляющие эти силы быстрого развертывания, будут меняться на ротационной основе. Хозяин саммита, премьер-министр Соединенного Королевства Двид Кэмерон пообещал, что его страна обеспечит силы быстрого реагирования 3500 своих военнослужащих. По его словам, штаб-квартира этих сил может быть размещена в Польше. Еще одним сигналом, призванным приободрить испугавшиеся России восточноевропейские страны, входящие в НАТО, стало заявление о том, что намеченный на 2016 год саммит Североатлантического альянса пройдет в польской столице. Помимо украинской темы на саммите звучала и другая – тревожная активность джихадистов из группировки «Исламское государство» (ИГИЛ), захватившей обширные территории в Сирии и Ираке. Президенту США Обаме и британскому премьеру Кэмерону пришлось поднажать на союзников по НАТО, чтобы убедить их присоединиться к коалиции, которая должна противостоять ИГИЛ. А генсек Расмуссен заявил, что если поступит запрос о помощи в борьбе против суннитских экстремистов от официального Багдада, то альянс ее рассмотрит. Еще одна проблема НАТО, прозвучавшая на саммите в Ньюпорте, связана с финансами. Лидеры Североатлантического альянса пытаются добиться от стран-членов, чтобы те выделяли положенные два процента своего ВВП на военные нужды. Пока эту норму выполняют лишь четыре из 28 членов НАТО – США, Эстония, Греция и Великобритания.]]></text>
</doc>
