<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Киев вновь сорвал продвижение гуманитарного конвоя через границу]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Арсений Томин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-20T22:30:06+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Первые 16 грузовиков из российского гуманитарного конвоя давно уже дожидаются оформления на стоянке недалеко от украинской границы. Красный Крест заявлял ранее, что ожидает подтверждения условий безопасности от украинской стороны. Ополченцы в свою очередь сообщали, что часть трассы на Луганск перекрыта из-за боев. Наконец ближе к вечеру МИД РФ сделал заявление, что все формальности с украинской стороной улажены, а по каналам РИА "Новости" было передано сообщение представителя южного таможенного управления Раяна Фарукшина о том, что в 20.25 восемь грузовиков с российской гуманитарной помощью прибыли на контрольно-пропускной пункт, где началась процедура таможенного и пограничного контроля. Московский журналист газеты The New York Times Эндрю Рот также распространил сообщение о том, что первый грузовик уже оформлен на российском участке границе и въезжает на территорию Украины. Однако позже источник на КПП сообщил, что пограничное и таможенное оформление гуманитарного груза на контрольно-пропускном пункте «Донецк» не началось из-за неявки представителей Украины. «В назначенное время, когда должно было начаться оформление гуманитарного груза, представители украинской стороны не явились. По этой причине прохождение границы 16-ю грузовиками задерживается»,- сказал источник. В настоящее время первые 16 белых «КамАЗов» из колонны с гуманитарной помощью находятся на приграничной российской территории контрольно-пропускного пункта «Донецк», добавил он. Из Киева, как передает " Украинская правда ", поступил комментарий спикера СНБО Андрея Лысенко. Он заявил, что украинские таможенники и пограничники начнут осмотр и оформление российской гуманитарной помощи не раньше четверга. "Проверка груза украинскими пограничниками и таможенниками может начаться не ранее четверга, поскольку ими до сих пор не получено соответствующей документации", - пояснил Лысенко. Он добавил, что "четыре грузовика находятся в транзитной зоне пункта пропуска "Донецк". Заместитель главы администрации украинского президента Валерий Чалый также заявил, что колонна российской гуманитарной помощи в сопровождении представителей Красного Креста может зайти на территорию Украины уже только в четверг. Однако по его версии, все украинские сотрудники на месте и они провели уже пробный пропуск одного первого автомобиля, а днем в четверг начнется работа уже в полном объеме. «Там наши в российском Донецке стоят пограничники, таможенники, мы все выполнили, мы готовы. Первый тестовый автомобиль заехал с тремя сотрудниками Красного Креста, сегодня по маршруту прошел. В принципе там есть готовность, и я думаю, с завтрашнего дня при выполнении всех процедур, и Красный Крест ожидает это — обеспечение безопасности, — тогда начнется это движение», — сказал Чалый. Он также сообщил, что президент Петр Порошенко сейчас встречается с заместителем генсека ООН, обсуждает с ним гуманитарную помощь, мирное урегулирование ситуации в Донбассе.]]></text>
</doc>
