<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Россия потребовала максимально открытого отчета о расследовании ЧП с "Боингом" на Украине]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-23T14:13:35+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва требует максимально открытого расследования крушения малайзийского Boeing, настаивая на предоставлении регулярных отчетов в соответствии с резолюцией Совета Безопасности ООН, заявил дипломатический источник в Москве. «Выяснение причин катастрофы должно проходить под международным контролем, быть всеобъемлющим и максимально открытым для общественности и СМИ. Будем продолжать настаивать на этом, требуя, в частности, выполнения резолюции СБ ООН 2166, предусматривающей ежемесячную отчетность о ходе расследования», — сообщил собеседник агентства. Он подчеркнул, что большинство западных СМИ «будто по команде уже две недели обходят стороной тему расследования катастрофы». При этом «альтернативная точка зрения с трудом пробивается к массовой аудитории». «Отмалчиваются и официальные представители США, поспешившие в первые часы после трагедии возложить ответственность на Россию и донецких ополченцев. Этой же линии придерживаются американские союзники, особенно британцы и австралийцы, которые были в первых рядах «обвинителей». Мировое сообщество так и не дождалось обещанных «неопровержимых» доказательств. Объяснения, видимо, надо искать в том, что правда может оказаться неудобной для Вашингтона, Лондона и Канберры», — сказал собеседник РИА Новости. Показательна при этом позиция официального Киева. «По мере того как рассеивается завеса голословных обвинений, у специалистов возникает все больше вопросов по поводу действий украинских властей и военных в ситуации с «Боингом». Киевом до сих пор не обнародованы даже записи переговоров авиадиспетчеров с экипажем, которые позволили бы понять, как и почему самолет попал в район боевых действий», — отметил дипломатический источник.]]></text>
</doc>
