<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Глава НАТО в Киеве получил орден и прекратил сотрудничество с Россией]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Маранди]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[нато]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T19:41:57+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Генсек Альянса Андерс Фог Расмуссен на встрече с председателем Верховной рады Александром Турчиновым в Киеве заявил, что НАТО увеличит уровень поддержки Украины, передает «Интерфакс» . Как сообщает пресс-служба парламента, Расмуссен отметил, что альянс осуждает действия России, которые привели к нарушению территориальной целостности Украины и аннексию Крыма. "НАТО прекращает сотрудничество с Россией, укрепляет коллективную оборону для защиты всех членов НАТО, и принял решение увеличить уровень поддержки и сотрудничества с Украиной", - заявил генсек Альянса. В свою очередь Турчинов отметил, что после начала военного конфликта на востоке Украины мнения украинцев относительно евроатлантической интеграции изменились. "Негативное отношение из-за активной российской пропаганды изменилось на позитивное, и пришло понимание, что эта агрессия является вызовом не только Украине, но и всему цивилизованному миру, потому что разрушает систему коллективной безопасности, созданной по завершению второй мировой войны", - сказал Турчинов. Кроме того, в Киеве президент Украины Петр Порошенко вручил Рассмусену Орден Свободы. «Наградил Генсека НАТО Андерса Фога Рассмусена Орденом Свободы», — написал украинский президент в своем микроблоге в Twitter. В свою очередь, пресс-секретарь Порошенко Святослав Цеголко в своем микроблоге отметил, что это — высшая награда, которую на Украине вручают иностранцам. "Опровержение" В то же время, официальный представитель Альянса на запрос РБК прокомментировать заявление генсека НАТО ответил, что НАТО не принимало никаких новых решений о прекращении сотрудничества с Россией: «Решение приостановить практическое сотрудничество с Россией, о котором говорил генеральный секретарь в Киеве, было принято еще 1 апреля министрами иностранных дел стран-участниц НАТО. Никакого нового решения на этот счет не было», - заявили в Альянсе.]]></text>
</doc>
