<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Явление Кличко Майдану: проезжую часть мэр у палаточников отбил]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Арсений Томин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T14:50:10+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Напомним, что в острую фазу события на Майдане перешли в четверг, когда коммунальщики в сопровождении правоохранителей прибыли на Майдан, чтобы демонтировать баррикады. В ответ профессионально недовольные всем и всегда обитатели палаточного городка подожгли покрышки, пустили в ход кулаки и петарды. Около 50 сотрудников батальонов "Киев-1" и "Киев-2" получили повреждения, пострадали и работники коммунальных служб. Беспорядки продолжились и в пятницу. протестующие заявили, что при новой власти ничего не меняется к лучшему, коррупция, да еще и война продолжается. Ну а горадминистрация обвинила майданщиков в "сознательной провокации". Наконец на переговоры на Майдан отправил мэр Киева Виталий Кличко. Кличко отправился туда с целью уговорить жителей палаточного городка освободить главную улицу столицы, не мешать работе коммунальщиков и не устраивать беспорядков. "Мы сегодня помогаем ребятам, которые воюют в зоне АТО. Чем можем - оборудованием, лекарствами, амуницией. А тут, когда раздаются требования то о новых палатках, то о холодильниках или кондиционерах, откровенно скажу: желания помогать нет. Надо страну менять, работать, а здесь сидят люди, которые говорят, что им все не нравится, и называют это своей работой!" - сказал майдановцам Кличко, сообщает "Интерфакс-Украины". В ходе посещения мэром Киева Виталием Кличко Майдана и общения с его обитателями была достигнута договоренность об освобождении проезжей части ул.Крещатик, сообщает пресс-служба Киевской горгосадминистрации Украины. "Майдановцы пообещали мэру вернуть машины, которые они захватили у коммунальщиков и освободить проезжую часть Крещатика", - говорится в сообщении, обнародованном на сайте КГГА в пятницу. Пока мэр ходил по Крещатику, возле его собралась группа киевлян, которые обратились к В.Кличко с призывом освободить центр города и навести в нем порядок. "5 канал" уже показал репортаж о том, как активисты Майдана отдают коммунальщикам захваченную накануне технику. «Нам сообщили, что состоялось совещание сотников Майдана, и они решили освободить улицу Крещатик, чтобы там уже ездили машины, все баррикады на этой улице они уберут, однако палатки еще останутся на Майдане, останутся брусчатка и баррикады на улице Институцкой (которая примыкает к Крещатику). Они сказали, что тут должны пройти следственные действия», — сообщил корреспондент телеканала. Он отметил, что на Майдане были пять захваченных активистами машин коммунальщиков, два грузовика и два крана, а также один автобус. Сначала активисты вывезли за территорию палаточного городка два грузовика, но обставили их «ежиками», чтобы машины никто не забирал — технику собирались обменять на задержанных. Однако позже решение поменялось — активисты вывезли за территорию Майдана уже все автомобили, и сказали, что передают их коммунальщикам назад, пояснив, что таково решение сотников Майдана. Сейчас сотники Майдана пошли к активистам говорить о своем решении, ожидается, что в ближайшее время активисты будут разбирать баррикады.]]></text>
</doc>
