<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Ираке идут бои за плотину: курдскому ополчению помогает американская авиация]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Андрей Яшлавский]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ирак]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-17T12:20:42+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Поддерживаемым мощными американскими авиаударами с F-18 и беспилотников бойцам «пешмерги» (так называется курдское ополчение) после артиллерийской подготовки удалось занять восточную часть гидроэлектростанцию, откуда большая часть региона получает электричество. Также расположенная в нескольких десятках километров от Мосула дамба имеет большое значение для ирригации на сельскохозяйственных полях в провинции Ниневия. Решение штурмовать плотину было принято после того, как разведка убедилась в том, что у боевиков нет технической возможности взорвать дамбу. По оценкам американских военных на ГЭС и вокруг нее сосредоточены более 400 джихадистов. Ранее захват исламистскими экстремистами Мосульской плотины породил опасения, что они могут затопить близлежащие населенные пункты и лишить местное населения жизненно важного водоснабжения и электроснабжения. (Несколько месяцев назад боевики, захватившие плотину близ Фаллуджи, открыли шлюзы, чтобы сдержать продвижение иракских правительственных сил – было затоплено несколько деревень). Но, как сообщает CNN, Мосульская гидроэлектростанция продолжает оставаться под контролем боевиков ИГИЛ, причем она по-прежнему функционирует – рабочие и инженеры находятся на своих местах. В конце недели главы внешнеполитических ведомств стран Евросоюза выступили за поставки оружия курдским бойцам. А министр иностранных дел Германии Штайнмайер лично отправился в Иракский Курдистан – как-никак, в его стране проживает крупнейшая на Западе диаспора йезидов, подвергающихся жестоким гонениям со стороны исламистов из ИГИЛ. На днях боевики «Исламского государства» казнили в иракской деревне Кочо около 80 курдов-йезидов за отказ перейти в суннитский ислам. Расстрелы производились прямо на глазах у жен и детей несчастных. А в Сирии, значительные части чьей территории тоже контролируются «Исламским государством» джихадисты в провинции Дейр эз-Зор убили, по данным правозащитников, 700 представителей местного племени шейтат, отказывавшихся признавать власть ИГИЛ. Многие из казненных были обезглавлены.]]></text>
</doc>
