<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Денис Пушилин: «Новороссии не хватает своих Жириновских»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Калинников]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-27T19:52:21+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«На определенном этапе нужны были революционеры, а сейчас нужно строить государственность. Те, кто начинал это движение, не являются профессиональными политиками и экономистами. Сейчас нужны люди, которые способны с тем же рвением выстроить государство. Нам сейчас не хватает своих Жириновских. Важно понимать все глобальные и геополитические процессы, ведь война идет не только в Новороссии, а гораздо шире и гораздо масштабнее.» - так Пушилин пояснил смену кадрового состава Новороссии. О своих же новых обязанностях он сообщил следующее: «У всей Новороссии сейчас есть очень большая проблема — это гуманитарная катастрофа. Сейчас важно собрать все силы для того, чтобы обеспечить мирное население самым необходимым. Киев уже второй месяц не выплачивает никаких социальных пособий, делает все возможное, чтобы Луганск и Донецк оказались в блокаде. Штаб социально-экономических проблем Народного фронта, который я представляю, занимается организацией гуманитарной и социальной помощи. Нам необходимо подготовить школы и вузы к учебному году, обеспечить медикаментами лечебные заведения, подготовить к отопительному сезону жилищно-эксплуатационные конторы. В наших планах, к примеру, присутствует запуск бесплатных столовых для населения, чтобы не допустить ситуаций, когда люди будут умирать с голоду». Денис Пушилин поблагодарил Россию за 280 КАМАЗов помощи, хотя и признал, что эта гумпомощь не решает всех проблем. « При этом считаю справедливым, что первая гуманитарная помощь пошла в Луганск, потому что этот город находится в наиболее тяжелом положении. Там нет связи, воды, продуктов питания, там люди фактически находятся на грани голодной смерти. Вторую часть конвоя мы ожидаем уже в Донецке. Мы стараемся оказывать адресную помощь всем нуждающимся. В конце прошлой недели мы прорвались в женский монастырь, который все это время находился под обстрелом. Люди в нем молились и снаряды «Града» ложились вокруг, не попадая внутрь. При этом монастырь, не имея всех возможностей, не мог отказать беженцам и принял более ста жителей соседнего села Грабское. Позже мы привезли им генератор и продукты питания, средства личной гигиены — только самое необходимое, ничего лишнего.» - добавил он. Так же Денису был задан вопрос о параде военнопленных в Донецке, который очень возмутил ОБСЕ. «Зачем нужен был этот парад?» - спросили журналисты. Ответ был таков: - Надо понимать, что для нас данная война становится все больше похожей на Великую Отечественную, и мы смотрим, как поступали тогда наши деды. Мы сейчас фактически изгоняем фашистскую нечисть с нашей территории, потому что по-другому после их действий по отношению к мирному населению мы их назвать не можем. И у нас появилась идея повторить то, что делали наши деды, и провести парад пленных в Донецке. В ответ последовала жесткая критика со стороны украинских СМИ. По сути получается, что сжигать людей людей живьем, стрелять по мирным домам, уничтожать женщин и детей — это для украинских СМИ нормально, а провести парад пленных — это событие, которое непременно нужно подвергнуть жестокой критике. Мы сделали то, что считали нужным, и очень символично, что после этого началось успешное контрнаступление Новороссии. Что касается пленных, то они содержатся в удовлетворительных условиях, в отличие от наших пленных. У нас были такие ситуации, когда наших бойцов отдавали нам с перебитыми руками и ногами. О перспективах обмена пленных по формуле «всех на всех» Пушилин тоже высказался. - Никаких конкретных договоренностей пока нет, хотя мы готовы к обмену, в том числе и в формате «всех на всех». Был случай, когда нам пришлось обменять 17 украинских офицеров на жену одного из наших ополченцев. Жену, которую зовут Ольга Ивановна, арестовали сотрудники СБУ при переходе границы. Этим делом занимался непосредственно Игорь Николаевич Безлер — он дал слову одному из своих бойцов вернуть жену и сдержал его. Что касается количества ополченцев, находящихся в плену у украинских войск, то я оцениваю его примерно в 500 человек. «Что вы можете сказать по поводу сообщений некоторых СМИ о том, что контрнаступление сил ополчения на сам деле проводит российская армия?»- задали вопрос Пушилину. - По поводу очередной паники украинских СМИ из-за якобы вступления в войну России скажу следующее — если бы Россия действительно вступила в войну, то контрнаступление было бы уже в Киеве. Пока что мы обходимся своими силами. На вопрос же «как прокомментируете сообщения прессы об убитых и раненных российских военнослужащих на территории ваших республик?» Денис ответил расплывчвато: - На новом фронте воюют ополченцы, добровольцы. Не секрет, что после того, как нам пришлось освободить Славянск, некоторая часть бойцов проходила перегруппировку. Нет ничего удивительного, что сейчас открылся новый фронт. К тому же, к нам все больше прибывает добровольцев из разных стран — не только из России, но и из Сербии. Что касается российских солдат, то я их там не видел. Эту информацию я видел только в прессе. У меня вообще нет такой информации, и все, что сейчас известно о десантниках, я черпаю, как я уже сказал, из прессы. Ничего нового рассказать не могу. Спросили у Пушилина и о том, как он относится к идее федерализации Украины с сохранением Луганской и Донецкой областей в ее составе. «Лично я уже давно не рассматриваю федерализацию в качестве приемлемого варианта. Недавно было принято официальное решение, что жить в одной стране под управлением фашистов нет никакой целесообразности. Поэтому от нынешнего Киева мы будем требовать только независимости. Само понятие «единой Украины» уже давно в прошлом, сейчас можно говорить лишь о «мирном разводе». Украина — экономически несостоявшееся государство, и они скрывают свою несостоятельность войной якобы с Россией. Им выгодно продолжать войну, поэтому я оцениваю шансы на мирные переговоры как мизерные.» - ответил он. Мало информации у Дениса Пушилина и о судьбе Игоря Стрелкова: «Образно можно сказать, что он в отпуске. Более конкретной информации у меня нет. Я с ним не встречался и ничего точно сказать не могу. С момента получения сообщения о его ранении, я не получал ни подтверждения, ни опровержения этой информации.»]]></text>
</doc>
