<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Крымские чиновники не смогли избавиться от украинского гражданства и счетов в банках Незалежной]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Марина Озерова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-15T13:21:54+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ясно, что прежде всего речь идет об украинском гражданстве (по факту оно осталось у всех крымчан поголовно) и счетах в украинских банках. Как известно, в России, регионами которой стали в марте 2014 года Крым и Севастополь, действует ряд запретов и ограничений для чиновников всех уровней, депутатов и губернаторов. Среди них — запрет иметь гражданство иностранного государства и запрет на владение зарубежными активами, ценными бумагами и счетами в зарубежных банках. Когда принимался конституционный закон о порядке принятия в состав РФ Крыма и Севастополя, в нем оговаривалось: от иностранного гражданства жители полуострова — чиновники и депутаты, а также претендующие на государственные должности — обязаны отказаться в течение месяца, то есть к 18 апреля. Сроки, в течение которых им следовало отказаться от иностранных счетов, не оговаривались, что означало: остальные запреты и ограничения, которые вынуждены соблюдать российские государственные люди, распространяются на крымчан автоматически. Но как можно отказаться от украинского гражданства, если Украина по-прежнему считает Крым своей территорией и консульства там не держит? И как можно закрыть счета в украинских банках, если на территории Крыма они не работают? Эти очевидные вопросы почему-то стали очевидны для властей не сразу. Но в последние пару месяцев и на региональном, и на федеральном уровне не раз звучали предположения, что ради сохранения кадров в Крыму местным чиновникам требуется дать поблажку. На время, конечно... Законопроект, внесенный от имени Госсовета Республики Крым, предлагает продлить срок, отведенный на отказ от второго гражданства, до 6 месяцев с момента принятия полуострова в состав России, то есть до 18 октября. Одновременно для крымчан прописывается новый, невиданный ранее в России способ отказа от иностранного гражданства: для этого будет достаточно подать в ФМС заявление о нежелании более быть украинским гражданином, и приложить к нему украинский паспорт. Что касается зарубежных счетов — предлагается «временно, до устранения обстоятельств, препятствующих закрытию в установленном порядке счетов в иностранных банках, расположенных на территории Украины», должностных лиц за наличие оных не увольнять. Обстоятельства, похоже, не будут устранены еще долго... Если крымский чиновник переедет на работу в Москву или другой какой российский регион, эти льготы за ним, видимо, сохраняются. Тот же законопроект предлагает расширить перечень документов, выданных в украинский период истории Крыма и действительных до 1 января 2015 года, включив в него «справки-счета, документы, подтверждающие право собственности на недвижимое имущество и все транспортные средства, принадлежащие юридическим лицам всех форм собственности, а также гражданам». Это позволит упростить механизм регистрации автомобилей и других транспортных средств, приобретенных ранее в кредит или лизинг, говорится в пояснительной записке. Госдума рассмотрит законопроект не раньше второй половины сентября — до этого времени пленарных заседаний не планируется.]]></text>
</doc>
