<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ополчение ДНР заявило о новых убитых силовиках и отобранной технике]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[армия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-19T10:54:38+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ополчение ДНР на Украине продолжает вести бои с силовиками на всем протяжении фронта, ситуация в целом складывается в пользу ополчения, сообщили в штабе. В ходе активных наступательных действий сил народного ополчения освобожден населенный пункт Нижняя Крынка (пригород Макеевки, расположенный между Горловкой и Донецком). На месте боевого столкновения противник бросил сорок три убитых военнослужащих. Также силовики потеряли 32 единицы военной техники, в том числе шесть установок "Град". В расположенном в этом районе поселке Коммунар ополчению удалось обстрелять "градами" и танками расположение 25-ой бригады украинских ВДВ. Со ссылкой на собственную разведку ополченцы сообщают о 12 убитых десантниках и нескольких десятках раненых. Таким образом, ополчению удалось помешать планам силовиков отрезать Горловку от донецко-макеевской агломерации и взять Горловку в кольцо. Все эти три города продолжают удерживать силы ополчения. Кроме того, ополчение вело успешные бои и на юге от Донецка, в районе города Иловайск (35 км к востоку от Донецка), который уже две недели украинская армия пытается взять штурмом. "Были предотвращены все попытки противника взять Иловайск, противник потерял два танка, две БМП, БТР и 30 человек личного состава", — сообщили в ополчении. Также, сообщили в штабе, "артиллерия ополчения нанесла огневой налет по подразделениям национальной гвардии в районе села Хрящеватое (Краснодонский район Луганской области)". Уничтожена одна единица бронетехники, три автомобиля, убито и ранено до двадцати пяти силовиков, сообщают в ополчении. О своих потерях ополчение не сообщает.]]></text>
</doc>
