<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сын Порошенко упал в обморок на молебне по случаю Дня флага]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Остап Жуков]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[киев]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-23T14:02:48+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как видно на кадрах украинского телевидения, мальчику стало плохо во время церемонии. По видимому он пытался предупредить свою мать, но она похоже не сочла его состояние настолько плохим, чтобы уйти. Потом младший сын президента Украины закрыл глаза, качнулся сначала к матери, а потом стал падать на спину. К счастью, за его спиной стоял бывший президент Украины Виктор Ющенко, который подхватил юношу. По данным СМИ причиной инцидента стала духота в зале. Сообщается, через некоторое время ребенок пришел в себя и вернулся в храм. 23 августа Украина отмечает День национального флага. Официальная часть праздника началась поднятием флага страны на Софийской площади Киева. В церемонии также приняли участие экс-президенты Украины Леонид Кравчук, Леонид Кучма и Виктор Ющенко, премьер-министр Украины Арсений Яценюк, министры, руководство парламента и власти Киева. После этого в соборе состоялся молебен. До этого Петр Порошенко выступил на церемонии поднятия флага и пообещал, что вскоре на Донбассе наступит мир. Однако, он подчеркнул, что не допустит разделение страны по языковому принципу. «Украину по языковому принципу никто не расколет. Это при том, что единственным государственным языком в стране будет украинский язык», — заявил Порошенко. «Украинцы объединились и укрепились, стало больше патриотов и сторонников евроинтеграции, сторонников унитарного устройства государства, тех, кто поддерживает идею украинского языка как единственного государственного», — добавил президент. Он также отметил, что русскоязычные граждане страны «Украину любят не меньше, чем те, кто говорят на украинском». «Мы должны оценить вклад тех, кто говорит на русском», — сказа Порошенко.]]></text>
</doc>
