<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Пакистанское телевидение прекратило вещание после штурма его здания протестующими]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T11:26:23+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Пакистанский телеканал PTV и его английская версия прекратили свое вещание после того, как протестующие, требующие отставки премьер-министра страны Наваза Шарифа ворвались в офис телекомпании, сообщает в понедельник агентство Рейтер. «Они штурмовали офис PTV. Сотрудников PTV, выполняющих свои профессиональные обязанности, избивают», — сказал диктор канала, после чего канал прекратил свою работу. Другой пакистанский канал, Expess, в своем эфире показал кадры из здания, на которых демонстранты, многие из которых были в противогазах, врываются в студию новостей канала, но не применяя насилия. Протесты в Исламабаде продолжаются уже третью неделю. По данным СМИ, в ходе беспорядков погибли уже три человека, более 400 получили ранения. Протестующие подошли к резиденции главы правительства в Исламабаде, полиция применяет слезоточивый газ для разгона толпы. Демонстрации начались в Пакистане в середине августа. Сторонники главы оппозиционной партии Пакистана «Пакистан Техрик-е Инсаф» (ПТИ) Имрана Хана и лидера религиозного движения «Минхаджул Коран» («Путь Корана») Тахира уль-Кадри требуют отставки премьера Наваза Шарифа, которого обвиняют в фальсификации на выборах и в коррупции. Недовольство правительством усугубляется высоким уровнем безработицы и ежедневными перебоями с электричеством.]]></text>
</doc>
