<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Почему Порошенко медлит с роспуском Рады?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Олег Базак]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T16:14:31+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В пятницу Порошенко таки обсудил перспективы роспуска Верховной Рады VII созыва с главами парламентских фракций и депутатских групп. Проведение подобных консультаций предписано Конституцией, напомнила пресс-служба главы государства. Прекращение полномочий ВР не означает, что депутаты сразу могут перестать работать, поскольку им еще предстоит рассмотреть ряд вопросов, среди которых ратификация в сентябре Соглашения об ассоциации с Европейским Союзом. "Я надеюсь на активную работу и быструю ратификацию с тем, чтобы уже в сентябре ратификационные грамоты были переданы в Еврокомиссию в Брюссель", - заявил Порошенко на встрече с недавними коллегами по Раде. Среди вопросов, которые пока «зависли» в повестке сессии теперешнего состава ВР: бюджеты на 2014 и 2015 годы, открытые списки на выборах в парламент, изменение границ избирательных округов в Донецкой и Луганской областях. Среди активистов Майдана и им сочувствующих слышится нарастающий ропот. Пока негромкий. Дескать, президент колеблется неспроста. Идет якобы торг с Кремлем, который не в восторге от перспективы соседства со страной-членом ЕС. Опять же, муссируется тема бизнеса Петра Алексеевича в России. Который «накроется» чуть ли не на второй день после ратификации нынешней Верховной Радой соглашения об ассоциации Украины с Евросоюзом. Причем предлог будет что ни на есть благовидный. По мнению же директора Института глобальных стратегий Вадима Карасева, Порошенко может объявить о долгожданном роспуске парламента «завтра, может послезавтра, может после праздников». Петр Алексеевич, по словам политолога, нисколько не тормозит процесс роспуска Верховной Рады. Он всего лишь переносит внутрипарламентские решения на непраздничный день. «Сегодня речь идет о государственном процессе, процессе государственного строительства, об очень важном для Украины государственно-историческом моменте. А политический процесс с его особенностями может подождать. Во вторник, не позднее, президент может подписать указ о роспуске Верховной Рады», - считает В. Карасев.]]></text>
</doc>
