<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Премьер Украины Яценюк требует от России 300 кг крымского золота]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ренат Абдуллин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-22T20:16:12+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Отвечая на вопрос о компенсациях семьям погибших украинских военнослужащих, Яценюк напомнил, что ранее уже была учреждена специальная создана специальная Государственная служба по вопросам участников АТО. «Каждая семья получает вместо каждого потерянного кормильца, военнослужащего 608 тысяч гривен (примерно 1,67 млн рублей - «МК»)», - отметил глава украинского кабмина. Однако внутриукраинские проблемы стали не самой важной частью встречи премьера с телекорреспондентами. Так, один из вопросов коснулся малайзийского Боинга, сбитого в украинском небе 17 июля (напомним, что 22 августа в Малайзии прошла церемония прощания с погибшими в этой ужасной катастрофе). «Весь мир знает, кто сбил малайзийский самолет. Это точно не пьяные террористы с украинскими паспортами, это профессиональные люди», - решительно заявил Яценюк. Помимо этого, есть у украинского правительства и другие претензии к России — материального плана. «В нашем государственном Ощадбанке в Крыму, по данным учета банка, 300 килограммов золота. – отметил Яценюк. – Они взяли и украли 300 килограммов золота, просто украли. В нашем отделении Национального банка Украины в Автономной Республике Крым, там наши деньги, около 4 миллиардов гривен (порядка 10,9 млн рублей)». Премьер-министр Украины напомнил, что его страна уже занимается вопросом о возможности юридического преследования России в связи с аннексией Крыма и последующим присвоением себе украинского имущества, оставшегося на полуострове. Что же касается отношений с Западом, то, как заявил Яценюк, договор об ассоциации с Европейским Союзом, подписанный Киевом и Брюсселем в несколько заходов, будет в самое ближайшее время ратифицирован: «Я исключаю возможность нератификации Соглашения. Соглашение будет ратифицировано этим составом парламента в сентябре», - уверен глава правительства.]]></text>
</doc>
