<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[КНДР грозится нанести "беспощадный предупреждающий удар" в ответ на учения Южной Кореи и США]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-18T09:50:00+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В понедельник, 18 августа, США и Южная Корея начали ежегодные военные учения против КНДР. Как передает агентство "Ренхап" со ссылкой на сообщение Министерства обороны Республики Корея, они призваны испытать и улучшить совместное применение вооруженных сил против Северной Кореи. В 12-дневных маневрах будут задействованы порядка 50 тысяч военнослужащих Южной Кореи и около 30 тысяч американских военных, включая 3 тысячи служащих в США и на других зарубежных базах. Несмотря на то, что Сеул и Вашингтон все время подчеркивают, что учения носят сугубо оборонительный характер, КНДР решительно протестует против их проведения, считая их репетицией вторжения в Северную Корею. В частности, северокорейские власти уже заявили, что расценивают совместные американо-южнокорейские маневры как подготовку к ядерной войне, пригрозив нанести в ответ "беспощадный предупреждающий удар". Напомним, в конце прошлой недели в преддверии совместных учений США и Южной Кореи Пхеньян испытал три ракеты малой дальности, запустив их в направлении Японского моря. Причем пуск произошел за полчаса до приезда в Южную Корею Папы Римского Франциска в рамках его первого азиатского турне. Предыдущий запуск ракет малой дальности Северная Корея произвела в конце июля этого года, подчеркивая, что это контрмера против американо-южнокорейских учений у берегов полуострова. "Учитывая, что США и марионеточные силы Южной Кореи продолжают организовывать ядерные военные учения, направленные, в частности, против нас, мы будем принимать контрмеры для самообороны, которые будут включать запуски ракет, ядерные испытания и другие программы", - говорилось в заявлении, распространенном Центральным телеграфным агентством Кореи. Кроме того, по данным южнокорейской разведки, Северная Корея не так давно приобрела советские противокорабельные ракеты Х-35, которые могут поражать цели на дистанции до 130-260 км. Стоит отметить, что согласно резолюции Совета Безопасности ООН, Северной Корее запрещено осуществлять запуски баллистических ракет, однако в Пхеньяне считают, что действия США и Южной Кореи, которые в марте этого года провели самые крупные за последние 20 лет военные учения, являются "угрожающими", и не намерены соблюдать запреты международного сообщества. В этом же месяце Пхеньян провел собственные учения, на которых в качестве мишеней использовались муляжи южнокорейских пограничных сооружений. В ответ на осуждение их Совбезом северокорейские власти пригрозили провести ядерные испытания. Если угроза будет воплощена в жизнь, они будут уже четвертыми по счету - первые три прошли в 2006, 2009 и 2013 годах, приведя к расширению международных санкций в отношении Пхеньяна.]]></text>
</doc>
