<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Путин прибыл в Севастополь и собирает оперативное совещание Совбеза РФ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T17:41:34+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Президент РФ Владимир Путин прибыл в Севастополь, где он проведет оперативное совещание с членами Совета Безопасности РФ. Самолет главы государства приземлился на аэродроме Бельбек. Совещание пройдет в штабе Черноморского флота. Путин посещает Крымский федеральный округ уже во второй раз. Крым и Севастополь стали российскими регионами после проведенного там референдума, на котором большинство жителей высказались за вхождение в состав РФ. Первый раз после присоединения Крыма и Севастополя Путин посетил регион в мае во время празднования 69-й годовщины Победы в Великой Отечественной войне и 70-летия освобождения Севастополя от немецко-фашистских захватчиков. Рабочая поездка Путина продлится 13-14 августа. В четверг глава государства, как ожидается, посетит в Ялте строящийся санаторно-курортный комплекс «Мрия», где встретится с депутатами Госдумы. В мероприятии также будут участвовать премьер-министр РФ, председатель «Единой России» Дмитрий Медведев, спикер Госдумы Сергей Нарышкин, руководители всех думских фракций, министры. Пресс-секретарь президента Дмитрий Песков отметил, что на встрече с главой государства соберется политический актив страны, к которому Путин обратится с большой речью. Депутаты смогут задать президенту свои вопросы. Затем планируется, что Путин осмотрит в Ялте дом-музей Чехова и проведет встречу с деятелями культуры, чтобы обсудить с ними вопросы интеграции Республики Крым в культурное пространство России. На последнем оперативном совещании с постоянными членами Совета Безопасности 8 августа обсуждалась ситуация на востоке Украины с акцентом на приобретающую катастрофические размеры гуманитарную катастрофу, складывающуюся там, а также вопросы, связанные с экономической безопасностью России.]]></text>
</doc>
