<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Украинские военные уходят из «котлов» к ополчению]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Елена Гамаюн]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-31T18:27:33+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[А днем в воскресенье еще более сотни украинских военных сдались в плен армии Новороссии в районе Старобешева. Таким образом, несмотря на указание Киева прорываться из «котлов» с боями, брошенные командованием украинские военные решают свою судьбу по-своему — нельзя выходить по гуманитарному коридору в Россию? Значит, с белым флагом к ополчению... Некоторые, правда, попытались выполнить приказ Порошенко: не сдавая оружия, идти на прорыв. Результат печален. «Силами армии ДНР была пресечена попытка противника, в нарушение ранее достигнутых договоренностей, вывести из района карательной операции тяжелую технику. В ходе скоротечного боя в районе Старобешева уничтожены два танка и две БМП. Захвачены шесть танков с полным боекомплектом. Разоружены сто девяносто восемь военнослужащих срочной службы» — гласят военные сводки. Гуманитарные коридоры открыты для вывоза раненых и тел погибших, но бойцов с оружием по ним не выпускают. Хотя украинские СМИ сообщают, что из «котла» военные выходят на бронетехнике. «Это очередной абсурд от украинских военных, — сказал по этому поводу министр обороны ДНР Владимир Кононов. — Республика была готова сохранить жизни ни в чем не повинных украинских призывников, при этом очевидно, что само понятие «гуманитарного коридора» подразумевает разоружение. Выпустить окруженные части с вооружением, которое они будут дальше использовать в карательной операции против республики, — это преступление перед населением ДНР, которое ежедневно гибнет под обстрелами». Если с «котлом» под Старобешевом ситуация как-то разрешается, то «котел» под Иловайском стал просто братской могилой для очередного состава батальона «Донбасс». Министерство обороны Украины засекретило официальную информацию относительно событий в Иловайске. Министр обороны Валерий Гелетей пообещал рассказать подробности событий после того, как операция по освобождению украинских солдат будет завершена. «Враг имеет целью спровоцировать панику и протесты среди украинцев. А также парализовать победный дух патриотов», — пояснил режим секретности советник министра Данилюк. А вот командир батальона Семен Семенченко секретничать не стал. Он выложил в сеть рассказ бойца «Донбасса» Макара: «Десять суток батальон специального назначения «Донбасс» находился в осаде ВС ДНР в Иловайске. Ежедневно ожидали помощь от украинской армии. В 00 часов 30 августа стало известно, что батальон сдался. Батальона «Донбасс» больше нет. Там уже не за кем ехать. Наши сдались, командир бежал. Я ребят понимаю — они трое суток без воды, еды и медикаментов. Никто не спит. Судьба сдавшихся неизвестна». От полутысячного батальона осталось только двадцать человек... Эта информация действительно может сильно подорвать «победный дух патриотов». Между тем украинские СМИ сообщили, что на премьер-министра ДНР Александра Захарченко в Донецке было совершено покушение. Сам Захарченко считает, что покушения не было. Просто днем кто-то обстрелял колонну, в одной из машин которой ехал премьер-министр Захарченко. Он не пострадал. Ранения получил водитель другой машины. Но обстрелы в Донецке сейчас, увы, не редкость.]]></text>
</doc>
