<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[СМИ: Австралия предложит странам "двадцатки" блокировать участие Путина в G20]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-02T09:53:49+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На предстоящем саммите НАТО, который пройдет в Уэльсе 4-5 сентября, в связи с ситуацией вокруг Украины Австралия собирается настаивать на блокировании участия президента России Владимира Путина в ноябрьской встрече G20 в австралийском Брисбене – она намерена получить согласие на это у стран "двадцатки". Министр иностранных дел Австралии Джули Бишоп сообщила в интервью The Australian Financial Review , что главными темами саммита в Уэльсе станут Ирак, Сирия и кризис на Украине - в частности, будет прозондирован вопрос о неучастии российского лидера в предстоящем саммите в Брисбене, и эта тема, по ее словам, может оказаться в фокусе внимания. Глава австралийского внешнеполитического ведомства планирует обсудить этот вопрос с госсекретарем США Джоном Керри и министром обороны США Чаком Хэйгелом - они недавно участвовали во встречах на министерском уровне и благожелательно отнеслись к идее не приглашать российского лидера, если Москва не изменит свой позиции в украинском кризисе. Встреча стран группы G20 состоится в ноябре в австралийском Брисбене. Несмотря на то, что Австралия является хозяином предстоящей встречи, она не может самостоятельно, без консенсуса среди членов группы, решать вопрос о неприглашении кого-либо из лидеров. Напомним, в G20 входят Австралия, Аргентина, Бразилия, Великобритания, Германия, Индия, Индонезия, Италия, Канада, КНР, Мексика, Россия, Саудовская Аравия, США, Турция, Франция, Южная Корея, ЮАР, Япония и Европейский союз. На G20 приходится 90% мирового ВВП. Из стран "двадцатки" в НАТО входят Великобритания, Италия, Канада, США, Франция, Турция и Германия, однако в саммите будут участвовать также делегации других стран, в том числе Австралии, Южной Кореи, Японии, а также ЕС. В июле австралийский премьер-министр Тони Эбботт уже заявлял, что допускает возможность отмены приглашения Владимира Путина на саммит «двадцатки». Такое мнение он высказал на фоне авиакатастрофы малайзийского "Боинга" в Донецкой области. Тогда политик сообщил, что приглашения могут отозвать, если подтвердится причастность России к гибели пассажиров рейса MH17. Стоит отметить, что Австралия является также активным участником экономических и политических санкций в отношении России, которые она ввела совместно с США, Евросоюзом и некоторыми другими странами. Так, накануне она расширила антироссийские санкции до уровня ЕС . "Россия должна понимать, что, если она не предпримет действий по улучшению ситуации на Украине, цена последствия для ее экономики и международной репутации будет возрастать, - предупредил Эбботт, добавив, что "правительство Австралии не исключает возможности введения в будущем новых санкций против России. - Я хочу сделать абсолютно ясным: запугивание малых стран большими и утверждение, что сильный всегда прав, не должно иметь места в нашем мире". Политик уточнил, что новые меры предусматривают "ограничения на экспорт вооружений, ограничения в доступе находящихся в госвладении российских банков к рынкам капитала Австралии, предотвращение экспорта товаров и услуг для использования в разведке и добыче нефти в РФ, ограничения торговли и инвестиций в Крым". В санкционный список добавлены 63 российских и украинских физических лица и 21 юридическое лицо. С учетом этого данный перечень будет насчитывать в целом 113 физических лиц и 32 юрлиц. Комментируя введенные Россией продовольственные санкции в отношении ряда стран, в том числе Австралии, Эбботт сказал, что они не особо повредят Австралии, хотя производителей и ждут серьезные убытки. "Не хочу недооценивать воздействия того, что предложила Россия, но призываю подходить к этому с точки зрения перспективы. Австралия ежегодно экспортирует в Россию агропродукцию на сумму в сотни миллионов долларов, но с точки зрения общего агроэкспорта нашей страны, это относительно небольшая сумма, - отметил он. - Но давайте помнить, что Россия всегда была страной-хулиганом. Эта большая страна пытается запугать маленькую страну".]]></text>
</doc>
