<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Американские спецназовцы высадились на гору Синджар]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Андрей Яшлавский]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T12:38:08+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Вашингтоне не исключили, что американские наземные силы могут быть так или иначе привлечены к операции по разблокированию оказавшихся в западне представителей йезидской общины, бежавших от боевиков-джихадистов. В то же время Белый дом настаивает на том, что отправленный на север Ирака американский военный персонал не собирается участвовать в боевых действиях. Соединенные Штаты пока предпочитают воевать против солдат вновь провозглашенного «Халифата» с воздуха, нанося авиаудары по позициям боевиков, приблизившимся к Эрбилю – столице Иракского Курдистана. Ранее американцы направили в курдские районы северного Ирака дополнительную группу военных, среди которых есть морские пехотинцы и бойцы отрядов специального назначения. Речь идет о 130 американцах, присланных в дополнение к находящимся уже в Ираке 250 военнослужащих США (90 из них размещены в столице страны, а 160 действуют в оперативных центрах в сотрудничестве с иракскими силами безопасности) – это не считая военного персонала, находящегося в американском посольстве в Багдаде. «Эти 130 человек не примут участие в военных действиях в Ираке», – уверяет заместитель помощника президента по национальной безопасности Бен Родс, напомнив, что президент Обама неоднократно исключал возможность участия американских наземных сил в боях в этой стране. Вероятнее всего, американские спецназовцы и морпехи будут действовать совместно с курдскими ополченцами и иракскими правительственными войсками для того, чтобы вызволить осажденных беженцев. Рассматривались варианты создания либо гуманитарного коридора, по которому йезидов выведут в безопасные места, либо будет задействована эвакуация людей по воздуху. Впрочем, по оценкам американцев, вряд ли последует массовая эвакуация беженцев, при том, что их численность на горе Синджар оказалась меньше, чем сообщалось ранее. А как сообщает The New York Times, со ссылкой на представителей Пентагона, благодаря действиям курдских бойцов из формирований «пешмерга» и американской воздушной поддержке осаду исламистами горы Синджар удалось прорвать, благодаря чему запертые там йезиды в большинстве смогли вырваться в последние дни.]]></text>
</doc>
