<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Папу Римского Франциска на Дальнем Востоке встретили северокорейскими ракетами]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ренат Абдуллин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T13:48:03+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[КНДР, как сообщают в Сеуле, осуществила 14 августа как минимум пять ракетных запусков, в том числе, один — за несколько минут до прибытия Франциска, еще два — уже после того, как самолет понтифика приземлился. Напомним, согласно заявлениям Пхеньяна, испытания ракет малой дальности связаны с предстоящими совместными военными учениями южнокорейских и американских сил — они начнутся уже 18 августа и в КНДР их воспринимают как прямую угрозу. А в Сеуле, куда Папа, несмотря на ракетные запуски, благополучно прибыл, понтифика встречали совсем иначе: со слезами и цветами; еще накануне прилета Франциска многие улицы в Сеуле были украшены приветственными баннерами. В ходе визита понтифик намерен не только побеседовать с представителями южнокорейской власти, включая и президента республики Пак Кын Хе, но также обратиться с речью в главном соборе Сеула 18 августа. Зная Франциска, многие ожидают, что выступление понтифика станет важной вехой на пути к возможному примирению двух Корей. Впрочем, обольщаться не стоит — хотя конституция КНДР и гарантирует свободу вероисповедания, в стране нет никаких представителей Ватикана. Помимо этого, в планах Папы — церемония канонизации 124 южнокорейских мучеников, выбравших смерть вместо отказа от своей веры, и встреча с родственниками жертв аварии на пароме «Севол», затонувшем в апреле этого года. Четверо из них участвовали во встрече понтифика в аэропорту Сеула. На еще один важный аспект поездки Папы Франциска обращает внимание агентство Associated Press. Пролетая над территорией КНР, Папа отправил приветственную телеграмму китайскому лидеру Си Цзиньпину. Такого рода сообщения, как напоминает AP, понтифик, согласно протоколу, отсылает главе любого государства, территорию которого он пересекает в ходе своих путешествий. Однако нынешний случай уникален тем, что 25 лет назад, когда Иоанн Павел II намеревался пролететь над китайской территорией, Пекин ему отказал. Отношения Ватикана и Пекина испортились в середине прошлого века после прихода к власти в КНР коммунистов, начавших гонения на представителей Римско-Католической Церкви. И хотя позднее — в 1982 году — в стране было признано право на свободное вероисповедание, отношений Пекина со Святым Престолом это не улучшило. Ватикан не может мириться с тем фактом, что китайские католики — порядка 5 млн. человек — объединены не под знаменами Ватикана, а под эгидой независимой от него Китайской Патриотической Католической Церкви, образованной еще в 1958 году с целью налаживания сотрудничества с коммунистическими властями страны.]]></text>
</doc>
