<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Путин о переговорах в Минске: Не знаю, чем это закончится]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Елена Егорова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-27T02:29:50+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Переговоры продолжатся в рамках контактных групп Россия-Украина -ОБСЕ и Россия-Украина-ЕС, может быть здесь, в Минске, добавил президент. К 12 сентября стороны, по его словам, должны сформулировать предложения по урегулированию тех противоречий, которые возникнут после ратификации соглашения об ассоциированном членстве Украины в Евросоюзе, и о котором Путин говорил в своем вступительном слове в начале саммита. Это - обнуление тарифов, принятие Незалежной европейских технических регламентов и санитарных норм. "Мы обратили внимание наших партнеров, что ратификация соглашения несет значительные риски для российской экономики и показали это на тексте соглашения, обращаясь к конкретным статьям", - пояснил он, отметив, что "коллеги соглашаются не со всеми аргументами, но главное, что мы услышаны". В целом, встреча в формате "Таможенный союз- Украина- ЕС", по словам Путина, была полезной. "Правда, я не знаю, чем это в итоге закончится", -признался глава государства. Коснувшись тематики переговоров с Петром Порошенко, он особо выделил газовый вопрос, который "находится в тупике". Путин напомнил, что Газпром проплатил аванс за транзит российского газа в Европу, но Нафтогаз этот платеж вернул. "Ну что дальше-то с этим будет? - пожал плечами президент, - Это вопрос, ждущий своего кропотливого исследователя в лице наших украинских и западных партнеров". Условия прекращения огня на юго-востоке Украины, по его словам, с Порошенко предметно не обсуждались, поскольку это не дело России, которая может "только способствовать созданию обстановки доверия вокруг этого важного процесса". Но зато удалось достичь определенного прогресса в вопросах оказания Донецку и Луганску гуманитарной помощи. "Мы договорились, как будем взаимодействовать в этой сфере", - сказал президент, но деталей оглашать не стал. Кроме того, "Петр Алексеевич упоминал об обнаруженных российских десантниках". Владимир Путин сообщил, что еще не получал подробной информации по этому инциденту от Министерства обороны. "Они патрулировали границу и могли оказаться на украинской территории", - продублировал официальную версию военного ведомства президент. Он напомнил, что в России тоже постоянно находят украинских военнослужащих, в частности, не так давно границу перешли 450 человек.]]></text>
</doc>
