<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Президент Чехии: ЕС введет санкции, если докажет присутствие войск РФ на Украине]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T03:23:09+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Санкции Евросоюза против России могут быть введены только в случае, если будут доказательства введения войск РФ на территорию Украины, заявил президент Чехии Милош Земан после выступления в парламенте. Отвечая на вопрос журналистов о том, следует ли Чешской Республике поддержать новые санкции Евросоюза в отношении России, Земан заявил: "Только в том случае, если однозначно будет доказано, что Россия действительно выслала части на территорию восточной Украины". Во вторник чешское правительство получило из Брюсселя проект новых санкций ЕС в отношении России. На сей раз они могут затронуть не только экономику и финансовый сектор, но также футбол и культуру. Об этом сообщило, в частности, чешское радио со ссылкой на свои источники в кабинете министров. Напомним, в конце августа НАТО обнародовала спутниковые снимки, на которых видно, что российская самоходная артиллерия находится на украинской территории и вблизи от границы с Украиной. Глава МИД РФ Сергей Лавров опроверг информацию о том, что военные из РФ вторгаются на территорию Украины и помогают ополченцам. Лавров подчеркнул, что Москва оказывает Юго-Востоку Украины только гуманитарную помощь. Глава российского МИД указал, что ни разу за все время конфликта в Украине никто так и не предоставил никаких фактов вторжения российских войск в Украину. Как сообщил представитель Украины при Евросоюзе Константин Елисеев, Украина ожидает, что до 5 сентября ЕС будет предложен мощный пакет санкций против РФ.]]></text>
</doc>
