<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Коломойский атаковал Порошенко через его научное прошлое]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Олег Базак]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-20T18:05:47+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Игорь Палица требует обратить внимание на статью Сергея Кивалова "Пора готовить Конституцию для Одесщины", которая была опубликована в еженедельнике "2000" 8 февраля 2014-го года. И обращает внимание Генпрокурора на «тесную политическую связь» между Киваловым и осужденным за сепаратизм Антоном Давидченко. «Cвязь народного депутата с одиозным представителем «кремлевской пятой колонны» свидетельствует о том, что именно Сергей Кивалов мог быть одним из организаторов и идеологов пророссийских, сепаратистских движений и организаций в Одессе и в Украине в целом, а также мог осуществлять их финансовое обеспечение за свой счет или через подконтрольные ему структуры», - констатирует Палица. «МК» неоднократно писал о деятельности братьев Давидченко, Антона и Артема , по защите от притеснений русскоязычных жителей Одессы и одноименного региона. Оба приложили немало усилий по организации и поддержанию одесского Антимайдана на Куликовом поле. Окончившего свое существование более чем печально – разгоном мирных людей разъяренными хулиганами. После чего в здании Дома профсоюзов начался пожар, унесший жизни сорока восьми человек. «По информации СМИ, - продолжает Игорь Палица, - главный редактор подконтрольного Сергею Кивалову телеканала "Академия" ​​Юрий Селиванов в течение последних лет в авторских проектах "Бэкграунд" и "Рубикон" разжигал национальную вражду и делал публичные призывы к свержению конституционного строя. Необходима системная проверка причастности владельца телеканала к длительному формированию антиукраинской и сепаратистской редакционной политики». Палица просит принять меры прокурорского реагирования и привлечь Кивалова к уголовной ответственности. В попытке этого «наезда» отчетливо просматривается «рука Коломойского». Губернатора Днепропетровской области, пристроившего в свое время Палицу на работу в администрацию самой большой в Украине области. Момент для нанесения болезненного удара по одному из руководителей страны Игорь Валерьевич выбрал, как всегда, безошибочно. Не так давно Петр Порошенко поручил Сергею Кивалову привести в божеский вид проект изменений украинской Конституции, в соответствии с которыми, в частности, все областные, городские и районные госадминистрации подлежат упразднению. Ничего удивительного в выборе Порошенко нет. Именно Кивалов нынче является представителем Украины в Венецианской комиссии . Вдобавок среди тех, кто успешно защитил диссертацию и удостоился степени кандидата юридических наук в Одесской Национальной юридической академии - причем на заседании её Ученого совета под руководством Кивалова, - был нынешний президент Петр Порошенко. Стоит пояснить: обычной практикой для ОНЮА является обучение на заочном и последипломном факультетах определенного количества народных депутатов Украины, работников Кабинета министров и Администрации Президента. Конечно же, никто из них за годы учебы никогда в Одесской Национальной юридической академии не появлялся. «Присутствовали» только их зачетки. Так что президент Украины по воле Коломойского поставлен в пикантное положение. Стоит ему дать отмашку на травлю Кивалова, как его бывшие воспитанники, успешно служащие в разных правоохранительных ведомствах (при том, что основная специализация Одесской национальной юридической академии – подготовка кадров для прокуратуры), выплеснут на Порошенко и его окружение ушаты компромата. В канун парламентских выборов, учитывая лидерство партии «Солидарность» (которую ассоциируют с именем Петра Алексеевича) в большинстве соцопросов, такого рода осложнения в отношениях почетного президента Юракадемии и её бывшего диссертанта нежелательны для обоих. Пройдите тест "МК": Знаете ли вы украинский бомонд?]]></text>
</doc>
