<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Украина заставит «Аэрофлот» и «Трансаэро» спрашивать разрешение на транзитные полеты]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Маранди]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T21:57:30+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Госавиаслужба Украины с 20:00 по киевскому времени (21:00 по Москве) ввела для некоторых российских авиакомпаний специальный режим выполнения транзитных полетов из Российской Федерации через воздушное пространство Украины, передает "Интерфакс" . "Предпринимаемые меры позволят обеспечить надлежащий уровень авиационной безопасности, упорядочив порядок транзита через Украину теми авиакомпаниями, которые пренебрегают правилами выполнения международных полетов в закрытом воздушном пространстве над территорией Автономной Республики Крым и на закрытый аэродром Симферополь", - говорится в сообщении украинского ведомства. В частности, это касается авиаперевозчиков "Трансаэро" и "Аэрофлот", выполняющих транзитные полеты через Украину в сообщении между Россией и Болгарией, Израилем, Турцией, Египтом и Грецией. Как поясняет Госавиаслужба, эти авиакомпании могут пересекать воздушное пространство Украины только при условии получения от нее соответствующего разрешения для каждого рейса отдельно. Напомним, после крушения «Боинга» под Донецком российские авикомпании заявили, что не летают над территорией Украины. Такой запрет был введен Росавиацией с 18 июля . Так, "Аэрофлот" проинформировал, что совершает полеты в облет территории этой страны. Аналогичное решение было принято авиаперевозчиком "Трансаэро". Третья по величине в России авиакомпания "ЮТэйр" сообщила, что ее самолеты уже более месяца не летают над востоком Украины. В то же время, Россия уже запретила транзитные полеты украинским компаниям через свою территорию. Об этом сообщил премьер-министр Дмитрий Медведев после того, как 1 августа Государственная авиационная служба Украины оштрафовала почти на 9 миллионов долларов 12 российских авиакомпаний за нарушение правил пользования воздушным пространством Украины.]]></text>
</doc>
