<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ФСБ пресекла агентурную операцию Эстонии]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T19:54:12+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Федеральная служба безопасности РФ в пятницу в пограничной зоне на территории Псковской области пресекла агентурную операцию Полиции безопасности МВД Эстонии. "На территории РФ задержан гражданин Эстонии, сотрудник тартуского отдела Департамента полиции безопасности МВД Эстонии Эстон Кохвер", - сообщили " Интерфаксу " в Центре общественных связей ФСБ. "У нарушителя изъяты: пистолет "Таурус" с патронами, денежные средства в сумме 5000 евро, спецтехника для осуществления скрытой аудиозаписи, а также материалы, которые имеют характер разведывательного задания", - отметили в ЦОС. "Кохвер задержан и в отношении него проводятся необходимые следственные действия", - заявили в ФСБ. По версии Таллина, в пятницу около 9:00 на территории Эстонии, близ пограничного пункта Лухамаа (Luhamaa) на юго-востоке страны неизвестные лица, прибывшие с территории России, захватили сотрудника полиции безопасности (КаПо), находившегося при исполнении служебных обязанностей. По утверждению полиции безопасности, сотрудник КаПо участвовал в операции по предотвращению трансграничного преступления. Применив физическую силу и угрожая оружием, неизвестные увезли сотрудника в Россию, местонахождение похищенного неизвестно, сказали в пресс-службе. В связи с происшествием было возбуждено уголовное дело по статье о лишении свободы и о незаконном пересечении временной контрольной линии (так в Эстонии называют государственную границу с Россией - ИФ). В пятницу в МИД Эстонии был приглашен посол России Юрий Мерзляков "в связи с похищением сотрудника полиции безопасности (КАПО) Эстонии, находившегося при исполнении служебных обязанностей", сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе МИД. Посольство Эстонии в России связалось также с МИД РФ.]]></text>
</doc>
