<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Гуманитарный конвой пройдет мимо украинских пограничников?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Игорь Кармазин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T16:01:01+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Автомобили с гуманитарной помощью прибыли в Воронеж вечером во вторник. Они разместились на военном аэродроме «Балтимор». 280 «КамАЗов» загружены водой, продуктами, медикаментами, детским питанием и предметами первой необходимости. В среду колонна должна была отправиться в Белгородскую область и дальше — на Украину. Киевские власти, однако, заявили, что колонну через границу могут не пропустить, расценивая действия России как вторжение. Об этом, например, сказал глава Харьковской облгосадминистрации Игорь Балута и министр внутренних дел Украины Арсен Аваков. Надо сказать, что конвой полностью автономен. Кроме белых «КамАЗов» с гуманитарным грузом в его состав входят полевые кухни, медицинские фургоны, топливозаправщики. Все водители из-за жары одеты в легкие куртки, шорты или брюки песочного цвета. Замруководителя московского бюро Financial Times Кортни Уивер написала в микроблоге, что пообщалась с добровольцами, которые сопровождают груз: «Водители грузовиков не похожи на «маленьких зеленых человечков». И телосложение у них не очень крепкое». По некоторым данным, колонна попытается пересечь границу в районе погранперехода «Изварино», который контролируют ополченцы. Харьковские пограничники лагерь для встречи груза уже свернули. «Что-то сорвалось в переговорах. У нас полный отбой. Теперь колонну, говорят, направят в Изварино», — поведали погранцы. Последние дни самые ожесточенные бои идут в пригородах Донецка. Украинские силовики пытаются отрезать город от соседней Горловки, чтобы заблокировать оба города и приступить к их штурму. Ходят упорные слухи, что главный удар по Донецку будет нанесен в ближайшие выходные. Гуманитарная катастрофа в таких условиях продолжает усугубляться. «Продукты в городе закончились, едим соления, которые можем найти в подвалах. Очень ждем гуманитарную помощь, иначе никак», — говорит жительница Шахтерска Людмила. По данным ООН, разрушения жилищного фонда в зоне боевых действий достигают 60%. В результате взрыва трубопровода в Горловке вся Донецкая область рискует остаться без воды уже через несколько дней. В городах Донбасса введен режим максимальной экономии воды.]]></text>
</doc>
