<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Авигдор Эскин: «Нацизм - это возведенный в ранг подвига садизм»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Марина Перевозкина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T14:48:08+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[- На днях украинские СМИ сообщили, что председатель еврейской общины Киева Александр Левин и главный раввин Украины и Киева Моше Асман награждены грамотами СБУ за «гуманитарный вклад» в АТО. Они поставили бойцам индивидуальные средства защиты. Как вы это оцениваете? Как к данному факту относятся в Израиле? - Это умопомрачительно. Раввин Асман и председатель киевской общины Левин не просто получили почетную грамоту от бандеровской охранки, но и позаботились о широкой публикации в интернете факта своего душепродавства. Если председатель общины Левин - человек малообразованный и интеллектуально хилый, то Асмана глупцом никак не назовешь. Их поступку нет прощения - ни с человеческой, ни с религиозной точки зрения. Вместо того, чтобы призвать всех евреев Украины незамедлительно репатриироваться в Израиль, эти люди осознанно подвергают общину опасности, красуясь своими грязными связями с органами СБУ. Речь идет о низменном предательстве. Официальный Киев сегодня провозглашает героями украинского народа худших из нацистских извергов. Убийцы миллионов евреев, русских, поляков и украинцев возводятся в ранг основополагающих национальных фигур. В этом контексте совершенно не важно, сколько именно антисемитских инцидентов зафиксировано. Можно сказать, что их больше, чем за первые месяцы правления Гитлера в Германии. Но обсуждение такого рода инцидентов уводит нас от главного: на Украине избранная власть открыто занимается прославлением нацистских преступников и насаждает фашистскую идеологию. Трудно поверить, но почетную грамоту от бандеровцев Асман с Левиным получили за помощь в проведении "антитеррористичккой операции". Иными словами, эти падшие люди получили свою "плату блудницы" за соучастие в убийстве многих сотен мирных жителей Новороссии. Какой ужас и какой позор! Они кичатся своими преступлениями и сами публикуют факт своего предательства как раз в траурные дни для евреев всего мира, в канун 9 Ава - дня разрушения Храма. - В социальных сетях «свидомые» сообщали, что в Славянске были задержаны граждане Израиля. Правда ли это? Есть ли со стороны ополчения на Юго-Востоке граждане Израиля? Чем они занимаются? - Сотни израильтян находятся на территории Новороссии по разным причинам. Кто приехал помочь родственникам и друзьям, кто занимается гуманитарной помощью. Есть среди них и граждане Украины, сражающиеся в рядах ополченцев. Находящиеся в зоне конфликта израильтяне - это русскоязычные люди, приехавшие помочь людям в тяжелый час или активисты-антифашисты, не готовые мириться с реставрацией бандеровщины на Украине. - Действует ли в Новороссии батальон «Алия»? Чем он занят? - Батальон «Алия» сегодня - это общественная организация выходцев из лучших подразделений советского и российского спецназа. Многие из них участвовали и в израильских военных операциях. Лучшие бойцы призывного возраста находятся сейчас в секторе Газа. Как вы помните, я объявил о готовности бойцов батальона прибыть в Новороссию еще в начале мая. После всех проволочек нам удалось внедрить несколько десятков наших людей в зону военных действий в качестве миротворцев. Они приехали с важнейшей гуманитарной миссией. Могу сказать, что за последний месяц им пришлось взглянуть смерти в глаза не раз. Бандеровцы действуют преступно, игнорируя все международные конвенции о правилах ведения войны. Они стреляют и по старикам, и по детям, и по миротворцам. - Известно, что многие представители еврейской общины Украины поддержали Евромайдан, выступали с его трибуны. Они объясняли, что на Майдане нет никакого антисемитизма и евреям Украины ничто не угрожает. Насколько с вашей точки зрения правильна эта позиция? - К сожалению, ассимилированным евреям свойственно вмешиваться в чужие конфликты. Мы видели горстку еврейских либералов на Майдане. Что же касается олигархов, то все украинские толстосумы были привлечены к поддержке Майдана посольством США. Хорошо известно, что Виктор Пинчук лично воспринимал Майдан крайне негативно. Но получил повестку с приглашением на беседу в посольство США, и сразу стал сговорчивым. Еще задолго до Майдана я многократно разоблачал в своих выступлениях и публикациях верхушку украинского еврейства. Управление делами в общине целиком находится в руках толстосумов и грязнохватов. Это - священнослужители Золотого Тельца. Вместо того, чтобы помогать остаткам украинского еврейства репатриироваться в Израиль, эти люди обманывают евреев обещаниями райской европеизации на Украине и все как один помогают бандеровцам возрождать нацизм. К сожалению, еврейские олигархи оказались в данном случае не лучше других. И это не удивительно, ибо речь идет о людях, урвавших свои капиталы сомнительным, в лучшем случае, или просто криминальным образом. Беда в том, что именно они контролируют все еврейские организации Украины. Вопрос об антисемитизме на Украине звучит наивно. Представим себе, что в Германии бритоголовые устроили бы шествие с факелами в память солдат СС. Представим себе, что правительство Германии объявило бы Гитлера, Гиммлера и Геринга героями народа.... - Кто такие бандеровцы на самом деле? Ваше личное отношение к ним и к правому сектору? - Нацизм - это проявление самых низменных человеческих пороков. Нацизм - это возведенный в ранг подвига садизм. Немецкие изверги не просто были жестоки и бесчеловечны, но они видели идеал в жестокости и насилии. Их избранность - это низшая форма порока. Для сравнения, библейская идея избранности Израиля накладывает множество запретов и обязанностей. Истинная избранность - в усиленном самоограничении и в усиленной добродетели. Нацисты же объявили избранность в безграничном возвеличении зла и порока, во вседозволенности. Представьте себе сегодня политическую партию, объявляющую своим героем Чикатило. А ведь по сравнению с Шухевичем и Бандерой Чикатило был вегетерианцем. Нынешние бандеровцы - прямые продолжатели дела погромщиков из Львова, палачей Бабьего Яра и лютых извергов из Хатыни. Я к ним отношусь как потомок тех, кого они не успели добить. Поэтому я буду всячески способствовать тому, чтобы бандеровских недобитков сейчас добили. Как и неонацистов из Хамаса. - Как в Израиле относятся к украинскому олигарху Коломойскому? - Он малоизвестен у нас, если не считать русскоязычные круги. Хочу верить, что он уже осознает пагубность избранной им позиции и вскоре обернется против врагов человечества, с которыми пытался заключить сделку. Сегодня он уже сам видит, как распался его альянс с Ляшко. Коломойский - это игрок, который сам не заметил, как пожал руку Сатане. Но меня смущает выделение Коломойского и обсуждение его происхождения среди прочих архитекторов Майдана. Я не слышал, чтобы обсуждалось происхождение Турчинова, Авакова или Яроша. - Ходили слухи, что над ним провели какой-то магический обряд. Правда ли это? - Думаю, речь идет о дурной шутке. - Ваше личное отношение к Коломойскому и его деятельности. - Я желаю ему открыть Тору, очнуться от служения Золотому Тельцу и срочно репатриироваться в Израиль. Желаю ему потратить накопленные им деньги на борьбу с фашизмом и на возвращение евреев Украины в Израиль. - Впервые со времен Второй мировой войны в Одессе было совершено массовое сожжение людей. Мне известно об одном погибшем в Доме профсоюзов еврее, может быть, их было и больше. Насколько в Израиле информированы об этих событиях? - В этом Доме погибло несколько евреев. Но я не выделяю их среди прочих: все они погибли от рук нацистов только по причине своей верности принципам добра и свободы. Как я уже сказал, в Израиле мало слышали о происходящем по причине собственных проблем с хамасовскими нацистами. - Чем можно объяснить заявление США о поддержке Хамас? Как к этому отнеслись в Израиле? - Президент США Барак Хуссейн Обама разговаривал с нашим премьером последний раз не как лидер сверхдержавы, но как глава террористической организации. Он видит своим союзником не Израиль, а Катар... Нет сомнения, что в Израиле Обама и Керри являются жгуче ненавидимыми фигурами. Однако полного размежевания с Вашингтоном Израиль не может себе позволить, покуда не достигнет договоренностей с Россией. Например, о том, что та наложит вето на возможные антиизраильские решения Совета Безопасности ООН. Так же, как Россия делала в случае с Сирией. - Что происходит в Газе? Каково сейчас положение на фронте? - К сожалению, правительство Израиля не довело дела до конца. Пройдет год или два, и мы будет свидетелями новой войны. А сейчас перед нами двойное преступление Хамаса. Первое - это их обстрелы Израиля. Они не выходят на войну, но стреляют по жилым домам. Это преступление против человечности. Второе - это тот факт, что они стреляют по нам из мечетей, школ, больниц и жилых домов. Они делают все, чтобы их гражданское население пострадало от ответного огня с нашей стороны. В это трудно поверить, но они не только не пытаются защитить своих же людей, но осознанно подставляют мирных граждан под ответный огонь. Вот с таким врагом мы имеем дело. - Намерен ли Израиль воевать до победного конца? - Я не уверен в том, что американцы не сумеют сломить волю нашего правительства идти до конца. - Чего добивается Израиль - полного уничтожения Хамас? Возможно ли это? - Террористов следует ликвидировать, что вполне реально. Это создаст условия для улучшения условий жизни мирных граждан. Хамас получил миллиарды долларов от мирового сообщества. Как вы догадываетесь, деньги были разворованы, а остатки пошли на финансирование террора. - Почему вдруг именно сейчас решили задавить Хамас? - Причина очень проста: Хамас начал выпускать по Израилю десятки ракет ежедневно. Вот и вся причина. Как бы повели себя на нашем месте другие страны? Мы знаем, как себя ведут в таких случаях. Мы хорошо знаем.... - Велики ли потери и разрушения? - Операция еще не закончена. Поскольку пришлось ликвидировать подземные тоннели, то район Газы сильно пострадал. - Продолжаются ли обстрелы израильских городов, нанесен ли им реальный ущерб? - Обстрелы израильских городов продолжаются. Они выпустили по нам более трех тысяч ракет, но результаты минимальны. Очень хорошо работает наша протикоракетная система "Железный купол". - Существует ли такое явление, как исламофашизм, что это и как проявляется? - Хамас - это исламофашизм. Как и "мусульманское братство", запрещенное в России. Прочитайте "хартию" Хамаса и вы убедитесь, что идеи этой организации основываются на нацистских мифах куда больше, чем на исламе. Стоит напомнить, что антиизраильское "палестинское" движение было создано муфтием Иерусалима Аль-Хуссейни, активнейшим образом сотрудничавшим с Гитлером во время Второй мировой войны. Их нынешний духовный лидер Кардауи объявил Россию врагом номер один всего полтора года назад. Посмотрите, что они творят в Сирии, в Ираке, в секторе Газа. К сожалению, мы имеем дело с фашистами, прикрывающимися исламом. - Где та точка, на которой нынешняя война может остановиться? - Есть такая точка. Все евреи вернутся на Святую Землю, Третий Храм будет восстановлен и весь мир будет приветствовать Мессию.]]></text>
</doc>
