<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Царев призвал украинцев восстать против Киева и присоединиться к ополчению]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-22T12:00:28+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На очередном заседании парламента объединенного парламента Донецкой и Луганской народных республик депутаты выступили с обращением к украинскому народу. Бывший кандидат в президенты Украины, а ныне председатель парламента Новороссии Олег Царев предложил всем украинцам поднять восстание и присоединиться к ополченцам. "Граждане Украины! Проснитесь и посмотрите правде в глаза: нас столкнули в братоубийственной войне киевские политики, которые сделали нацизм своей идеологией. Показательно, что большинство из них ни по национальности, ни по вере, ни по духу не являются украинцами", – цитирует его пресс-центр ДНР. Депутаты парламента Новороссии напоминают, что «пока во время войны умирают простые солдаты, киевское правительство зарабатывает на людском горе». "Отправляя сыновей в Донбасс, украинские матери толкают их на верную смерть. В свою очередь, олигархи обогащаются на гибели тысяч людей, снабжая армию бракованными бронежилетами или продавая ей горючее по заоблачным ценам. Мы призываем народ Украины начать революцию, после чего присоединиться к нашему государству", – резюмировал Царев. Напомним, в конце мая этого года в Донецке произошло подписание договора об объединении самопровозглашенных Донецкой и Луганской народных республик в единую республику Новороссия. От имени Донецкой области документ об объединении подписал премьер-министр ДНР Александр Бородай, со стороны Луганской - глава "Республиканского собрания" ЛНР Алексей Карякин. Как тогда сообщалось, новое государство будет открыто для вступления других «народных республик», а управляться будет специальным советом, в который войдут по три представителя от ДНР и ЛНР. Накануне Царев в интервью «Ленте.ру» рассказал о ситуации на Донбассе. Так, по его словам, в Луганске гуманитарная катастрофа разворачивается в полной мере. «Во-первых, туда практически невозможно ничего привезти — дорога постоянно обстреливается. Во-вторых, уже долгий период времени там нет электроэнергии. Украинская армия прицельно стреляет по станциям. А раз нет электроэнергии, то насосы не могут качать воду. Поэтому воды тоже, в принципе, нет. А также нет связи, потому что аккумуляторы, расположенные на сотовых вышках, разрядились. Представьте себе большой мегаполис, в котором всего этого нет, — ситуация тяжелая», - сообщил спикер парламента Новороссии. Что касается текущей положения на фронте, то, как рассказал Царев, в настоящее время ополченцы дожимают украинские подразделения, оказавшиеся в окружении у российской границы: «Там было около четырех-пяти тысяч украинских военных. Примерно тысяча человек вырвались. На данный момент остались немногочисленные разрозненные группы — остальные были уничтожены ополченцами. Идут бои под Донецком и под Луганском». По мнению политика, ополченцы пока не проигрывают войну. «Украинским войскам уже некого бросать в бой. А ополченцы заканчивают зачистку «южного котла». И, поверьте мне, в ближайшее время они перейдут в наступление на других участках. Украинская армия бросила просто громадное количество боевой техники и артиллерии. В понедельник, 18 августа, я проезжал в районе Снежного, Шахтерска и сам наблюдал целые батареи гаубиц, брошенных вместе со стоящими снарядами, танки, БТР. Все это досталось ополчению, у которого до этого все время не хватало техники. Я думаю, что сейчас есть хорошие предпосылки для того, чтобы в течение нескольких дней восстановить эту технику и двинуть в бой», - сообщил он.]]></text>
</doc>
