<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Всех подозреваемых в обстреле территории РФ отпустили домой "по гуманным соображениям"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дарья Федотова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-10T16:46:38+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Напомним, что 3 августа более 400 военнослужащих 72-й украинской бригады, окруженные ополченцами, пересекли российскую границу . На территории РФ их приняли, накормили и оказали медицинскую помощь. Пятерых офицеров задержали по подозрению в применении запрещенных средств ведения войны, а также обстреле российской территории. В следственный изолятор были отправлены командир первого батальона 72-й механизированной бригады украинских вооруженных сил Иван Войтенко и его четверо подчиненных. Они отрицали, что применяли тяжелое оружие против мирных граждан. «Однако следствие располагает доказательствами, что именно 72 бригада по приказу командира Войтенко с 19 июля по 3 августа при обстреле городов Краснопартизанск и Краснодон Луганской области использовала тяжелое наступательное вооружение неизбирательного действия, в результате чего были ранены и погибли не менее 10 мирных граждан и разрушены не менее 20 жилых домов и объектов социальной инфраструктуры», - сообщил официальный представитель СКР РФ Владимир Маркин. 8 августа Красносулинский районный суд Ростовской области арестовал пятерых военнослужащих на два месяца. Однако уже на следующий же день концепция изменилась. - Учитывая, что в рамках расследования уголовного дела выяснилось, что Войтенко и его подчиненные выполняли приказы вышестоящего командования, не совершали прямых преступлений против личности, а также руководствуясь гуманными соображениями принято решение не предъявлять им обвинения и предоставить возможность вернуться на Украину, — сказал Маркин. Напомним, что это не первый случай передачи украинских военнослужащих Российской стороной. Ранее, по сообщению погрануправления ФСБ, в том же пункте пропуска Украине передали 85 пограничников, которые почти трое суток вынуждены были укрываться на российской территории в связи с боестолкновением в пункте пропуска «Изварино» (Украина). По утверждению российской стороны, 15 пограничников возвращаться на родину отказались. По мнению некоторых экспертов «МК», Россия в данной ситуации поставлена в такие условия, при которых задержание или арест украинских военнослужащих, «несмотря на абсурдность ситуации», неправомерен: - С первого взгляда может показаться, что это абсурдная ситуация — мы принимаем украинских военнослужащих, и отправляем их домой в обход напряженной зоны конфликта. Потом они снова берут в руки оружие. Но на это есть основания. В первую очередь, нужно руководствоваться главной составляющей в этом вопросе - Россия не воюет с Украиной. Поэтому у нас просто нет оснований для задержания украинских военных. Мы обязаны предоставить им гуманитарный коридор, так как наша страна занимает нейтральную позицию во внутреннем конфликте. По сути, мы ничего не можем сделать. Более того, как мне кажется, то, что российская сторона придерживается и соблюдает все международные нормы в этой непростой ситуации, нам только на руку, - рассказал «МК» источник близкий к ситуации. Впрочем, есть и другие мнения на этот счет. Так, по словам директора Центра анализа мировой торговли оружием Игоря Коротченко, украинских военнослужащих отпускать домой «не имеет смысла». - Все украинские военнослужащие, которые перешли границу России должны быть интернированы и размещены в спецлагерях до окончания боевых действий на Востоке Украины. Отпускать их не имеет смысла, так как оказавшись на родине они снова возьмут оружие. Это мировая практика. Почему так себя ведет российская сторона — отпускает военнослужащих - я не понимаю. СПРАВКА «МК»: Интернирование - принудительное задержание, переселение или иное ограничение свободы передвижения, устанавливаемое одной воюющей стороной для находящихся на её территории граждан другой воюющей стороны.]]></text>
</doc>
