<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Песков рассказал, чего ждать от речи Путина в Крыму]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Меликян]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-11T17:30:43+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[14 августа президент России Владимир Путин встретится в Ялте с представителями всех фракций Госдумы и членами Совета Федерации. Президент обратится ко всему политическому активу страны. Встреча, по словам Дмитрия Пескова, ознаменует начало живого внутриполитического сезона. А предстоящие в сентябре выборы будут фигурировать в повестке дня. "Но и, конечно, та повестка дня, в которой мы все вместе с вами живем, не может остаться без внимания", - заметил Песков. Он добавил, что у президента запланированы также рабочие встречи в Севастополе и в Ялте. Кроме того, он планирует встретиться с деятелями культуры. К означенной повестке, возможно, будет относится и гуманитарная помощь Украине, которая, по словам пресс-секретаря президента, будет оказана "незамедлительно после согласования всех нюансов". "Работа ведется очень напряженная. Потому что та трагическая гуманитарная ситуация, которая складывается в регионе не терпит промедлений", - заявил Песков журналистам. Кроме того, по словам пресс-секретаря президента, в Кремле признают право Евросоюза подать иск в ВТО в связи с российскими санкциями. (ЕС может подать на Россию жалобу во Всемирную торговую организацию в связи с продовольственным эмбарго в его отношении - "МК"). Но у России найдутся контраргументы. "Россия как член ВТО также будет использовать все возможности, которые предусматриваются в рамках этой организации: и для оспаривания зарубежных санкций и для отстаивания своей позиции, и для аргументации своих действий", - заметил Песков. Высказался пресс-секретарь президента и о возможности новых санкций США. "США на все, что делает Россия, грозятся наложить санкции. Это не является сдерживающим фактором", - заметил он, отвечая на вопрос журналистов про возможную реакцию Америки на ирано-российскую сделку о поставках нефти. Ранее официальный представитель Госдепа Мари Хар сообщила, что соглашение между Россией и Ираном о поставках нефти может стать предметом санкций со стороны США.]]></text>
</doc>
