<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Низкая явка на выборах в Мосгордуму окажет решающее влияние на результат]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Рожкова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[злоба дня]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T17:21:41+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Тихая паника в избирательных штабах кандидатов в депутаты Мосгордумы растет и ширится по мере приближения ко дню выборов, 14 сентября. И главная тема для паники даже не будущая победа или поражение, а явка. Неумолимые соцопросы свидетельствуют: до урн свой голос донесет хорошо если каждый пятый москвич. Вспомним школьные уроки математики. Дано: в прошлом году прийти на выборы мэра Москвы собиралось 78% жителей столицы. Распиаренная громкая кампания, чудесно спасенный от тюрьмы кандидат Навальный, вскрытые болгарками квартиры его сторонников... Все лето город бурлил, но ко дню голосования остыл и выплюнул на участки хиленькую явку в 32%. То есть меньше половины от тех, кто намеревался исполнить свой гражданский долг, удосужились это сделать. В этом году картина еще безрадостнее. По данным ВЦИОМ, желание голосовать 14 сентября изъявляют лишь 52% горожан, что с поправкой на прошлогодний результат означает: к урнам придет только 21% избирателей. Всего лишь каждый пятый! Нижний порог явки у нас давно снят: даже если проголосуют только два человека из мэрии, выборы будут признаны состоявшимися. Ну и что в этом страшного, спросите вы? А вот чтобы это понять, про математику придется на время забыть. Потому что с точки зрения математики 21% избирателей в двенадцатимиллионном городе — это вполне репрезентативная выборка. Как процент жирности в молоке: наливай его хоть в кувшин, хоть в стакан, хоть в мензурку — в любом объеме будет ровно 3,2% жира, правильно? Неправильно. Избиратели если и молоко, то хорошо отстоявшееся. Сливки протестного электората собираются наверху, а у донышка остается одна лояльная власти водичка. И технологи, которые хотят этим воспользоваться, проводят умелую сепарацию электората. В России есть три модели явки — и, манипулируя ими, можно легко добиться нужного результата. Первая модель — явка низкая. Это когда обычным людям выборы неинтересны. Поэтому на них голосуют те, кого технологи эвфемистически называют «контролируемым электоратом». Врачи, учителя, пенсионеры, пациенты домов престарелых и психдиспансеров и, конечно, легионы чиновников с чадами и домочадцами. По статистике, их всех вместе в среднем как раз и есть 20%. Львиная их доля голосует за «Единую Россию» и других кандидатов власти безо всяких фальсификаций. Это нижняя часть нашего кувшина с электоратом. Если не взбалтывать его митингами, а аккуратно просверлить снизу дырочку и спустить воду — получится именно тот результат, который нужен власти. Если же кувшин встряхнуть какой-нибудь непопулярной инициативой, которая затронет интересы простых работающих людей, то из просверленной в донышке дырочки польется уже молоко. На участки потянутся люди среднего возраста — матери и отцы семейств. Мамы разрываются между работой и школами, папы стонут под тяжестью ипотеки, кредита на машину и растущими ценами на все. Как раз этих-то людей и хотела бы видеть на участках оппозиция. «Нам бы мужиков под сорок, нам бы мамочек с колясками», — говорят политтехнологи в штабах. Увы, мужики пойдут в воскресенье по пиву, а мамочки сдадут младенцев бабушкам и заглянут в салон и на распродажи. Формальная логика бессильна объяснить этот феномен: когда еще электорат взбалтывали так же упорно, как сегодня? Плата за продленку, рост цен на продукты, платные парковки, грядущий налог на недвижимость и плата за капремонт — скоро все это постучится в наши кошельки, и депутаты Мосгордумы могли бы их защитить. Но избиратели в это не верят и на выборы не пойдут. Поэтому власти даже не придется включать третью модель явки — это когда на участки зовут молодежь, студентов, которые еще не успели познать тяжести платежей за ЖКХ и готовы голосовать за власть. На этих выборах хватит чиновников и пенсионеров. А налоги и платежи лягут на плечи тех, кто 14 сентября предпочтет выборам поездку на шашлыки. Впрочем, такая ситуация сложилась сейчас не только в Москве, но и во всех крупных городах. И знаете что? Когда я это пишу, мне кажется, что идея штрафовать за неучастие в выборах совсем не так уж плоха.]]></text>
</doc>
