<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Правый сектор» готов разгромить гуманитарный конвой]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Игорь Кармазин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T18:59:25+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В пресс-службе МЧС России подтвердили, что маршрут следования конвоя до сих пор не согласован, хотя российская сторона согласилась и на изменение маршрута следования, и на получение на границе украинских автомобильных номеров. Есть договоренность с ОБСЕ о сопровождении груза на территории Украины. Пересекать границу колонна должна в Харьковской области. Но в руководстве Украины, похоже, до сих пор не решили, что делать с гуманитарной колонной. С одной стороны, украинские СМИ рисуют Россию агрессором и спокойно принять гуманитарный груз нельзя по пропагандистским соображениям. С другой — груз предназначен жителям Донбасса, а Киеву, видимо, хотелось бы его распределить между украинскими военнослужащими и чиновниками. Вот и получается, что один украинский чиновник противоречит другому. Например, глава МВД Арсен Аваков сказал, что гуманитарный груз через границу пропущен не будет. «Никакой путинский «гуманитарный конвой» не будет пропущен через территорию Харьковской области. Провокация циничного агрессора на нашей территории не допустима», — написал глава МВД в соцсети. Но еще во вторник вечером украинский МИД направил коллегам из России ноту, где сообщил, что Украина готова принять гуманитарный груз и гарантирует безопасность его доставки по своей территории. Сегодня у украинских властей новая версия событий. Спикер информационно-аналитического центра СНБО Украины Андрей Лысенко сказал, что гуманитарная помощь России не сертифицирована. «Техника, которая готовится российской стороной, принадлежит военному ведомству. Согласно всем нормам международного права любые силовые структуры не имеют права сопровождать гуманитарную колонну», — сказал Лысенко. По его словам, эксперты Международного Красного Креста (МКК) неделю будут определяться с содержимым колонны, маршрутом ее прохождения и другими организационными вопросами. Харьковские евромайдановцы и боевики «Правого сектора» и вовсе собрали инициативную группу и выдвинулись к погранпункту Плетневка на 30 автомобилях. Активисты собираются блокировать гуманитарную колонну, вероятно, традиционно вооружившись палками и «коктейлями Молотова». Трезвее всего к ситуации относятся пограничники обеих сторон. Охрану украинского таможенного пункта Плетневка усилили и стали готовить ангарную базу для размещения материальной помощи. Официальная съемка на КПП запрещена, журналистов попросили покинуть место прибытия конвоя. Во избежание внештатных ситуаций пункт усилили двумя бронетранспортерами.]]></text>
</doc>
