<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сборная ВС РФ заняла первое место по медалям на ӀӀ Всемирных кадетских играх в Эквадоре]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T18:08:21+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сборная Вооруженных сил России заняла первое место по количеству золотых медалей и в общекомандном зачете на ӀӀ Всемирных кадетских играх в Эквадоре, сообщили РИА Новости в пресс-службе Центрального спортивного клуба армии (ЦСКА). С 30 августа по 5 сентября в южноамериканском Эквадоре проходили ӀӀ Всемирные кадетские игры, на которых в течение пяти дней курсанты из 24 стран сражались в ловкости, скорости и смелости, чтобы выявить сильнейших в шести дисциплинах — плавании, стрельбе, военном пятиборье, волейболе, военном ориентировании и легкой атлетике. Сборная команда Вооруженных сил РФ в составе 66 человек была представлена во всех видах спортивной программы. «На данный момент в нашей копилке 39 золотых, 18 серебряных и 10 бронзовых наград. Вторыми идут эквадорцы (14-22-22), третьими — бразильцы (12-6-8), четвертыми — колумбийцы (5-10-11), пятыми — финны (5-0-1), шестыми — венесуэльцы (3-9-11). По общему числу медалей первые — россияне (67), вторые — эквадорцы (58), третьи — бразильцы и колумбийцы (по 26)", — сказали в ЦСКА. На первых кадетских играх сборная команда ВС РФ завоевала четыре золотые медали, такое же количество «серебра» и восемь бронзовых наград. Информатор подчеркнул, что чемпионы принесли России очень значимую победу в условиях нестабильной политической обстановке в мире. Соревнования проводятся под патронажем Международного армейского союза (CISM) раз в четыре года. Россию на этих Играх представляли учащиеся вузов Минобороны: Военного института физической культуры (Санкт-Петербург), Рязанского высшего воздушно-десантного командного училища, Военной академии связи (Санкт-Петербург), Военной академии материально-технического обеспечения (филиал, Вольск), Военного университета Министерства обороны (Москва).]]></text>
</doc>
