<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва ответила на санкции Токио, составив "черный список" японцев]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-22T15:10:40+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Послу Японии в РФ Тикахито Хараде вручен список граждан его страны, в отношении которых вводятся ограничения на въезд в Россию в порядке ответной меры на визовые санкции Токио против ряда россиян. "Состоялся обмен мнениями по актуальным вопросам российско-японских отношений, - приводит ИТАР-ТАСС заявление Министерства иностранных дел России по итогам встречи замглавы МИД РФ Игоря Моргулова и главы японского диппредставительства. Напомним, 18 марта Япония ввела первый пакет санкций в отношении России, который был связан с позицией РФ по Крыму. Санкции тогда предусматривали приостановку консультаций о смягчении визового режима и начала переговоров о возможном заключении трех договоров: об инвестиционном сотрудничестве, о сотрудничестве в освоении космоса и о предотвращении опасной военной деятельности. 24 июля Токио в дополнение к этому сообщил о временном прекращении выдачи въездных виз 23 представителям российских официальных структур и другим лицам. Их список так и не был опубликован. В начале августа японское правительство одобрило третий пакет санкций в отношении России. Почти сразу же был обнародован список из 40 физических лиц, в котором оказались врио главы Республики Крым Сергей Аксенов, советник председателя Совета министров Крыма Рустам Темиргалиев, прокурор Крыма Наталья Поклонская, премьер-министр ДНР Александр Бородай и министр обороны ДНР Игорь Стрелков, а также экс-президент Украины Виктор Янукович. Кроме того, в него попали "две группы, непосредственно участвующие в аннексии Россией Крыма и нестабильности в Восточной Украине" - компании "Черноморнефтегаз" и "Феодосия". В соответствии с принятыми санкциями, в случае обнаружения в японских банках счетов, принадлежащих фигурантам списка, они будут заморожены. МИД России в ответ заявил, что санкции Токио наносят ущерб двусторонним отношениям и отбрасывают их назад, назвав такое решение "недружественным и недальновидным шагом, базирующимся на глубоко ошибочном представлении о реальных причинах происходящего на Украине". "Японский демарш свидетельствует о том, что неоднократные заверения Токио о намерении продолжать усилия по развитию отношений с Россией являются лишь ширмой, прикрывающей неспособность японских политиков выйти за рамки привычного следования в кильватере Вашингтона, проводить самостоятельную линию, отвечающую коренным национальным интересам своей страны", - говорилось в официальном заявлении российского внешнеполитического ведомства.]]></text>
</doc>
