<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Соавтору докладов Немцова дали 10 суток ареста]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[MK.RU]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-24T15:12:20+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Активист РПР-Парнас Леонид Мартынюк получил 10 суток ареста. Об этом сообщил оппозиционный политик Борис Немцов на своей страничке в сети Фейсбук . Мартынюк являетеся соавтором докладов Немцова об Олимпиаде в Сочи и о президенте России Владимире Путине. Ранее сам Мартынюк сообщал, что его задержали на вокзале Краснодаре из-за спровоцированного конфликта с неким прохожим, который его толкнул, а подоспевшая полиция обвинила Мартынюка в хулиганстве. Немцов назвал задержание Мартынюка политическим. "Только что так называемая судья Марина Старикова из Октябрьского суда Краснодара поддержала сфабрикованную версию кубанских полицаев о том, что мой соавтор Леонид Мартынюк, с которым мы вместе писали Зимнюю Олимпиаду в субтропиках и Жизнь раба на галерах, якобы хулиганил на привокзальной площади Краснодара", - написал Немцов. Он также заявил, что судья отказалась исследовать видеосъемку с привокзальной камеры, на которой могло быть зафиксировано, что зачинщиком конфликта являлся пьяный провокатор. При этом, как утверждает Немцов, этот человек, с которым у Мартынюка произошел конфликт, на суде отсутствовал и в материалах дела не значился. "Все это-дешевая провокация, организованная чекистами за деятельность Леонида. И не только за доклады, но и за популярный видео проект Ложь путинского режима, который увидели 24 млн!! человек", - написал Немцов. "Будем всю эту "судебную" мерзость обжаловать. Дойдем до Страсбурга. Там я уже у Путина выигрывал. И Мартынюк выиграет" - пообещал Немцов.]]></text>
</doc>
