<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Экс-боксёра Кличко попытались нокаутировать на заседании Киевского горсовета]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Горина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T14:32:52+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Соратник лидера Радикальной партии Олега Ляшко и бывший представитель спецбатальона "Азов" Игорь Мосейчук предложил внести в повестку дня вопрос о подготовке к зиме, а также снять с рассмотрения земельные вопросы до принятия нового регламента, пишет Korrespondent.net . Кличко заявил, что отчет о подготовке к зиме и так стоит в повестке дня, и не принял пожеланий Мосейчука. Тот обвинил городскую власть в "земельном дерибане под прикрытием крови героев". На что Кличко язвительно заявил: "Я прошу не реагировать на реплики отдельных депутатов, которые пришли попиариться - пришли почти что с передовой в военной форме". После чего Мосейчук, одетый в стиле «милитари», начал выкрикивать нецензурные слова, и попытался наброситься на Кличко с кулаками. Депутатам пришлось окружить представителя радикалов, чтобы тот не прорвался к мэру. Кличко объявил перерыв в заседании Киевсовета, после которого предупредил Мосейчука: если подобный инцидент повторится, то он лишит виновника права на выступление. "Я уверен, что депутаты, которые оскорбляют коллег, нецензурной лексикой высказываются и срывают сессию, не должны находиться в сессионном зале. Расцениваю это как пиар и работу на камеры. Это сделано специально, чтобы обратить на себя внимание, потому что уже идет подготовка к выборам в Верховную раду", - сказал мэр Киева. Стоит отметить, регулярные потасовки в Верховной раде Украины давно стали обычным делом. В частности, лидера Радикальной партии Олега Ляшко избил Александр Шевченко, которого считают приближенным к олигарху Игорю Коломойскому. Шевченко затем заявил, что не собирался с ним драться, сообщает украинский портал Вести.Ua. "Я подошел к нему, чтобы задать вопрос, почему тот постоянно лжет и бросает оскорбительные речи... А он мне начал о Донбассе. Откуда он знает, сколько раз я там был и кому помогал. Я, в отличие от него, не езжу туда с проплаченными телеканалами. Он пиарится на войне", – заявил Шевченко и добавил, что не жалеет о своем поступке.]]></text>
</doc>
