<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ополченцы: Слова Порошенко о прекращении огня — ложь, украинские формирования продолжают артобстрелы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T12:03:04+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ополченцы готовы к прекращению огня, о котором накануне заявил президент Украины Петр Порошенко, но только в том случае, если на этот шаг пойдут все вооруженные украинские формирования, в том числе Национальная гвардия и "Правый сектор", а также участвующие в спецоперации на юго- востоке страны частные батальоны, заявил премьер-министр самопровозглашенной Донецкой народной республики Александр Захарченко, подчеркнув, что именно эти подразделения ранее "не раз срывали намечавшиеся договоренности" об установлении режима прекращения огня. "Сейчас военная ситуация изменилась не в пользу Киева, мы надеемся, что гуманные инициативы будут услышаны", — цитирует его РИА Новости. Между тем, сторонники самопровозглашенных "народных республик" уверены, что слова Порошенко о прекращении огня — не более, чем слова. В частности, в штабе ДНР сообщили, что уже после заявления украинского лидера силовики обстреляли из артиллерии ряд городов Донецкой области, в том числе северные окраины областного центра, а также Горловку и Макеевку. "На Донецком направлении украинские силовики наносили одиночные артиллерийские удары с применением ствольной артиллерии и реактивных систем залпового огня по жилым кварталам и объектам инфраструктуры северных и северо-западных окраин Донецка, а также международному аэропорту", — заявили в штабе, добавив, что обстрелам также подверглись Горловка, Макеевка и Енакиево, а в Луганской области боестолкновения происходили вблизи населенных пунктов Вергунский Разъезд, Георгиевка, Лутугино и Шишково. По данным штаба самопровозглашенной Донецкой народной республики, в районе населенного пункта Победа и окрестностях Дмитровки уничтожено пять БТР, 12 грузовых автомобилей с боеприпасами и ГСМ, погибли или получили ранения 35 украинских силовиков. Всего во время ночных боестолкновений украинские силовики, по оценкам ополченцев, потеряли 16 боевых бронированных машин, 28 единиц автомобильной техники, 70 человек ранеными и убитыми. Напомним, 3 сентября на сайте Порошенко появилось сообщение о том, что украинский и российский лидеры провели телефонные переговоры. "Результатом разговора стала договоренность о постоянном прекращении огня на Донбассе. Было достигнуто взаимопонимание относительно шагов, которые будут способствовать установлению мира", — говорилось в нем. Позже пресс-служба президента Украины уточнила свое сообщение, заменив слова "договоренность о постоянном прекращении огня" на "договоренность о режиме прекращения огня". Пресс-секретарь главы российского государства Дмитрий Песков в свою очередь пояснил, что Путин и Порошенко обсуждали шаги, которые могли бы способствовать прекращению огня на востоке Украины, а не договаривались о введении там такого режима, поскольку Россия не является стороной конфликта. "Было продолжено обстоятельное обсуждение военного и гуманитарного кризиса на Украине. Главы государств обменялись мнениями относительно того, что нужно сделать в первоочередном порядке для скорейшего прекращения кровопролития на юго-востоке страны", — сообщается на сайте Кремля. При этом отмечается, что точки зрения президентов России и Украины "о возможных путях выхода из кризисной ситуации в значительной степени совпадают". "Президент Украины Петр Порошенко не согласовывал с руководством Донецкой народной республики решение прекратить огонь в Донбассе, поэтому республика считает себя вправе отказаться от его выполнения", - заявил вице-премьер ДНР Андрей Пургин, добавив, что все услышанное было для него полной неожиданностью, и предположив, что «это какая-то игра Киева. Это решение принято без нас". Пургин отметил, что перемирие невозможно, пока силовики находятся на территории республики: "Условием для прекращения огня по-прежнему является вывод украинских войск с территории ДНР". Позже президент РФ Владимир Путин предложил план урегулирования кризиса на Украине. Его мирный план содержит семь ключевых пунктов: прекращение наступлений всеми вооруженными формированиями на юго-востоке Украины, отведение всех силовых структур на безопасное расстояние от населенных пунктов, международный контроль за соблюдением прекращения огня, отказ от применения военной авиации против мирных граждан, обмен пленными по схеме «всех на всех», а также открытие гуманитарных коридоров и направление в регион ремонтных бригад для восстановления инфраструктуры.]]></text>
</doc>
