<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Задержанные на Украине российские десантники вернулись домой]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Селиверстова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-31T09:14:03+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российские десантники дислоцированного в Костроме 331-го гвардейского полка 98-й дивизии ВДВ, задержанные на территории Украины, отпущены и вернулись в Россию. Киев отпустил девять российских бойцов в обмен на своих солдат и офицеров - 63 человека, которые бежали из окружения ополчения на территорию России, пишет «Вести» . "Переговоры были очень непростыми. Однако здравый смысл восторжествовал, и все закончилось хорошо. Самое главное - все ребята теперь с нами, в России", - сообщил заместитель командующего ВДВ России Алексей Рагозин. По его словам, сообщает РИА Новости, вернувшимся десантникам будет оказана необходимая психологическая и другая помощь. "Наши ребята переживают, что так все произошло. Всем им будет оказана необходимая психологическая и другая помощь. У наших ребят все будет хорошо", — отметил заместитель командующего ВДВ России. "Считаю неприемлемым, когда столько дней наши военнослужащие удерживались украинской стороной. Более того, переправлялись в Киев. В то же время сотни украинских военнослужащих, которые оказывались на территории России, соответствующими органами после оказания всесторонней помощи сразу передаются на Украину", — добавил Рагозин. Напомним, группа российских военных была задержана в понедельник с оружием и документами на украинской стороне границы. Источник в Минобороны РФ позднее пояснил, что данные военнослужащие патрулировали участок границы и, вероятно, пересекли ее случайно в немаркированном месте . Сопротивление украинским силовикам при задержании они не оказывали. Позже задержанные были доставлены в один из киевских следственных изоляторов. В пятницу президент РФ Владимир Путин сообщил, что обсуждал с президентом Украины Петром Порошенко данный вопрос и украинский президент пообещал вернуть российских военнослужащих на родину.]]></text>
</doc>
