<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Пентагоне уверены, что угроза в Ираке превосходит всё виденное прежде]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-22T02:22:24+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Министр обороны США Чак Хэйгел выразил сожаление тем, что операция по освобождению американского журналиста Джеймса Фоули и других заложников провалилась. Правительство США работает над долгосрочной стратегией борьбы с угрозой "Исламского государства", сказал глава Пентагона на специальной пресс-конференции в Вашингтоне. "Мы ожидаем перегруппировки и новых атак со стороны "Исламского государства", и военное вмешательство США не окончено. Наши цели остаются ясными: защищать американских граждан, оказывать помощь силам Ирака в борьбе против "Исламского государства" и объединять усилия с международными партнерами для устранения гуманитарного кризиса", - сказал Хэйгел. Он также подчеркнул, что "Исламское государство" - не просто террористическая организация. "Они сочетают идеологию с изощренностью стратегического и тактического военного мастерства. Их ошеломительно хорошо финансируют. Это превосходит всё, что мы видели когда-либо прежде", - заявил Хэйгел. По его словам, бюджет американской операции в Ираке может быть увеличен. Хэйгел призвал к формированию широкой коалиции для борьбы с угрозой исходящей от боевиков "Исламского государства". В четверг США нанесли еще шесть авиаударов по позициям "Исламского государства" в северном Ираке, несмотря на угрозы со стороны боевиков убить еще одного американского заложника в случае, если Соединенные Штаты продолжат атаки. Ранее департамент юстиции США заявил, что начал официальное расследование убийства журналиста Джеймса Фоули.]]></text>
</doc>
