<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Патриарх Кирилл против ЕГЭ: В школе надо создавать "научную картину мира"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-30T09:08:20+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["В наши семинарии и православные вузы приходят молодые люди. И когда мы присутствуем на вступительных экзаменах, то можем с тревогой констатировать значительное снижение образовательного уровня абитуриентов, особенно в области русского языка. Очень низок уровень грамотности. И это в XXI веке!" - цитирует ИТАР-ТАСС Патриарха Московского и всея Руси Кирилла, посетившего 30 августа в Тамбове встречу с представителями системы образования ЦФО. По его словам, при определенных условиях ЕГЭ "может быть эффективной, но есть что-то, что вызывает сейчас большую озабоченность": "Дети сейчас не занимаются в школе так, как мы занимались. Они готовятся к ЕГЭ. Весь процесс сосредоточен на ЕГЭ. Значит, нужно пройти эти тесты, а все остальное - вторично. Получается, что мы подготавливаем человека не к высшей школе, мы не вооружаем его знаниями, системой знаний, а мы его фрагментарно ориентируем на одну конкретную задачу - правильно поставить крестики, галочки и ответить на тест". У учеников настолько низкий уровень, что "иногда складывают анекдоты, целые истории о том, какими ответами сопровождаются вступительные экзамены абитуриентов - и не только в духовные школы, но в самые престижные вузы", отметил патриарх. Как полагает Кирилл, сама система тестов "заслуживает внимания, но она не может быть тотальной с точки зрения определения знаний людей". При этом он убежден в том, что важно так сбалансировать ЕГЭ с другими способами и средствами стимулирования учащихся к учебе, "чтобы не только эта анкета ЕГЭ была перед их глазами, но и вся жизнь" - нужно уравновесить ЕГЭ "очень серьезным изменением школьных программ, направленных в том числе и на создание у учащихся научной картины мира". Другой важной стороной обучения должно стать "воспитание личности", иначе "школа не будет решать тех задач, которые перед ней стоят". Патриарх также предложил повышать статус и зарплаты работников образования, отметив, что учитель наравне с врачом и со священником - "это наиболее важная часть национальной элиты, потому что и один, и другой, и третий работают над душой и над физическим здоровьем человека".]]></text>
</doc>
