<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Силовиков отпустят после согласования списков пленных ополченцев ДНР]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-08T05:57:53+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Власти самопровозглашенной Донецкой народной республики (ДНР) продолжают удерживать около тысячи украинских силовиков, поскольку Киев отказывается предоставить списки пленных ополченцев, которых планируется обменять, сообщил и. о. министра госбезопасности ДНР Леонид Баранов. В субботу 6 сентября на пресс-конференции в Москве премьер-министр ДНР Александр Захарченко заявлял, что украинских пленных отпустят в тот же день. Киевская сторона, по словам Захарченко, отпустит пленных ополченцев в понедельник 8 сентября. Однако по состоянию на утро 8 сентября пленные силовики остаются в Донецке в руках ополчения. "Дело в том, что мы до сих пор не получили от Киева списки тех, кого он собирается отпустить. Есть опасение, что мы отпустим всех, а Киев попытается смухлевать", — пояснил Баранов. По его словам, в плену у ополченцев сейчас находится около тысячи силовиков. "Киев говорит, что у него около 200-300 ополченцев. При этом точных списков до сих пор нет. Более того, около тысячи наших сторонников и мирных жителей Донбасса считаются пропавшими без вести, а на самом деле многие из них также находятся в плену", — объяснил Леонид Баранов. По его предположению, Киев может решить оставить часть пленных у себя. "Мы и так меняем больше тысячи на триста наших, не хотелось бы еще и стать жертвами обмана", — опасается Баранов. Кроме того, пояснил и. о. министра госбезопасности ДНР, между Донецком и Киевом есть разногласия по поводу того, кого должна отпустить украинская сторона.]]></text>
</doc>
