<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Груз гуманитарного конвоя из России Украина направит своим военным?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Елена Гамаюн]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T16:30:52+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Помощь направлялась в осажденные города под эгидой Международного Красного Креста. «Необходимо, чтобы помощь незамедлительно поступила людям в Луганске и других районах на востоке страны, в которых за последние недели развернулись ожесточенные бои», - заявил накануне руководитель управления оперативной деятельности МКК в Европе и Центральной Азии Лоран Корба. Однако после известий о том, что колонна с гуманитарным грузом собирается в путь, в украинской верхушке началась паника. Президент Петр Порошенко вечером в понедельник позвонил Бараку Обаме и нажаловался, что Россия самостоятельно собирается помочь востоку Украины. Обама воспринял угрозу серьезно. Он сообщил, что за «несанкционированную гумпомощь Россию могут ожидать новые санкции». При этом опять же накануне Петр Порошенко заявил: « Мы готовы принять гуманитарную помощь , но если эта миссия будет международной, без всякого военного сопровождения, которая поступит исключительно через пункты пропуска на границе, которые контролируются украинскими пограничниками и в сопровождении украинских военных для обеспечения безопасности миссии». Однако, как выясняется, снаряженный гуманитарный конвой — не такая уж самодеятельность России. В представительстве Международного Красного Креста в Женеве «МК» подтвердили: российская сторона вела переговоры с украинской о поставке гумпомощи. МКК подтвердил, что готов оказать содействие проведению такой операции при участии, одобрении и поддержки всех заинтересованных сторон. И сообщил: до начала операции МКК должен безотлагательно получить от властей Российской Федерации всю необходимую информацию, касающуюся помощи, включая количество и вид товаров, а также требования к его транспортировке и хранению. А вот представитель МКК в Киеве Андре Лоэрше сообщил местным журналистам, что новость о конвое для него «удивительна». Хотя отметил, что «общая договоренность, что Россия может поставить гуманитарный груз в Украину, действительно, есть. Но подробности, что это будет за груз и каким образом его передадут, пока не обсуждались». Самым сведущим из украинских чиновников оказался экс-президент Украины Леонид Кучма, который и сообщил, что договоренность о том, где и как будет передана помощь, все-таки существует. По его словам, конвой пересечет границу с Украиной в Харьковской области. Судя по всему, в известном многим туристам погранпункте Гоптивка. Дальнейший маршрут до Луганска уже определен. Кучма подчеркнул: помощь будет осуществляться под эгидой международного Красного Креста, а колонна сопровождаться представителями ОБСЕ. Позже стало известно, чего на самом деле боится Украина. Оказывается, она опасается российских грузовиков. Замглавы администрации президента Украины Валерий Чалый заявил, что Украина не давала разрешения на пересечение своей границы российским КАМАЗам с гуманитарным грузом. Поэтому на границе гуманитарная помощь должна быть перегружена сотрудниками Красного Креста на другие машины. Это может быть сделано на пунктах пропуска между Белгородской и Харьковской областями. Вообще-то в данной ситуации больше опасаться стоит все же России. Поскольку никакого военного сопровождения конвою не разрешили, а сопровождать груз будут лишь несколько сотрудников МКК и представители ОБСЕ, велика вероятность, что гуманитарный груз, предназначенный обездоленным жителям Луганска и Донецка, пойдет «на корм» бойцов АТО. А то и вовсе на перепродажу, как не раз уже бывало на Украине с гуманитарными грузами... Пройдите тест: " Знаете ли вы украинский бомонд "]]></text>
</doc>
