<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[О чем Путину говорить с Порошенко?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Михаил Ростовский]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T16:02:54+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Хочешь мира — готовься к войне» - заявил за два дня до своего вылета в Минск на военном параде в Киеве Петр Порошенко. В принципе эта фраза совершенно справедливо считается олицетворением мудрости. Но лидер Украины использовал ее в совершенно неправильном, даже в ложном контексте. Когда ты ведешь бессмысленную и не имеющую шансов на успех войну, твое желание мира не должно выражаться к подготовке к продолжению этой войны. Оно должно выливаться в попытки скорейшего окончания этой войны. В попытки найти компромисс. В попытки уменьшить количество проливаемой крови - пусть не ради человеколюбия, а чтобы облегчить себе решение прагматичных политических задач в послевоенный период. Но Петр Порошенко, к сожалению, пока действует в рамках совсем иной логики. За последнее время я пообщался с несколькими уважаемыми людьми, которые неплохо лично знают президента Украины. Вот их основные выводы о его целях и мотивации. Петр Порошенко - очень хитрый, умный и изворотливый политик, который все знает и все понимает. Порошенко полностью осознает, что под его формальным лидерством Украина фактически занята медленным самоубийством. Порошенко понимает, что чем ожесточеннее ведется война в Донбассе, тем более призрачной становится перспектива замирения этой территории с прочими частями Украины. Порошенко знает, что ему надо договариваться с Россией — и договариваться не формально, а по существу. Но чтобы в момент национальной катастрофы повернуть Украину на правильный путь, требуется политик масштаба великого лидера Франции Шарля де Голля - бесконечно верящий в себя лидер, готовый ради правого дела пожертвовать всем, включая собственную жизнь. Президент Порошенко — это, увы, совсем не де Голль. Он фигура, которая предпочитает плыть по течению, идти по пути наименьшего сопротивления, маневрировать, хитрить, раздавать ничего не значащие обещания. Таких политиков, которые стремительно меняли должности и убеждения, во Франции в период жизни Шарля де Голля было много. Собственно за время жизни генерала они дважды привели страну к катастрофе. В 1940 году традиционный французский	политический истеблишмент позорно капитулировал перед немцами. В 1958 году тот же самый традиционный политический истеблишмент настолько растерял авторитет, что страна оказалась на грани братоубийственной гражданской войны. Но у Франции был де Голль, который оба раза брал на себя ответственность и исправлял ситуацию. У Украины своего эквивалента де Голля нет. «Я веду свою партию вперед, а вы следуете за своей!» - сказал некогда будущий глава британского правительства и лидер лейбористов Тони Блэр Джону Мейджору — тогдашнему премьеру и лидеру партии консерваторов. То же самое можно сказать и про Петра Порошенко. За время своего пребывания в должности ( именно в должности, а не у власти) президент показал полный дефицит политического мужества. Порошенко добровольно сделал себя заложником киевской «партии войны» и не стремится вырваться из « заточения». На что Петр Порошенко рассчитывает? На то, что слепое следование в фарватере Вашингтона — ключ к успеху в украинской политике. Проамериканизм нынешней киевской элиты - это нечто крайне редкое и нечто абсолютно иррациональное. Когда то или иное государство мира вдруг становится фанатично проамериканским, за этим обычно стоит стремление политической элиты страны использовать Америку в своих интересах. Например, Пакистан, объявив себя еще в 1940-ых годах «самым верным другом США», на протяжении многих десятилетий получал от Вашингтона миллиарды долларов финансовой помощи и горы бесплатного оружия. А что Америка обретала взамен? В течение многих лет - абсолютно ничего, кроме добрых слов. Даже в праве обзавестись военными базами на пакистанской территории Америке под разными предлогами постоянно отказывали. На фоне режима Порошенко-Яценюка даже поведение Михаила Саакашвили в его бытность президентом Грузии может показаться верхом рациональности. Саакашвили пытался использовать Америку в качестве тарана для силового возвращения Южной Осетии и Абхазии. Отношения нынешнего официального Киева с США носят принципиально иной характер. Украинская элита не видит или не хочет видеть, что Америка ее банально использует, практически ничего не давая взамен. Американские советы — долой Россию, смерть мятежникам с Юго-Востока — за считаные месяцы привели к тому, что та Украина, которую мы все знали, практически перестала существовать. Но Киев в лице Порошенко и Яценюка не только не меняет курс, но все больше преисполняется уверенности: слушать надо именно американцев, а не «проклятых москалей» или « пораженчески» настроенных европейских политиков типа Ангелы Меркель. Объяснить это с точки зрения холодного политического расчета невозможно, но никого в украинских верхах такая ситуация особо не смущает. А вот что с позиции холодного политического расчета, напротив, объясняется на раз-два, так это стремление Петр Порошенко избегать краткосрочных политических трудностей. Президент Украины понимает: в долгосрочном плане курс официального Киева категорически контрпродуктивен. Но в «горизонте» недель и месяцев курс на физическое уничтожение « мятежников» создает президенту зону « политического комфорта» - зону, которой он не готов жертвовать. Вот причины, в силу которых я не особо верю в успех минских переговоров Петра Порошенко и Владимира Путина. Дай Бог, чтобы я ошибался.]]></text>
</doc>
