<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вместо отвода войск на юго-востоке Украины - перегруппировка и усиление подразделений]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Артур Аваков]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-07T13:45:27+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Однако уже на следующий день после объявления о прекращении огня народные республики Донбасса и Киев начали обмениваться взаимными обвинениями в нарушении «режима тишина», а Международный Красный Крест заявил, что не смог распределить гуманитарную помощь в Луганске из-за артобстрела. «Сегодня утром (6 сентября) мы направили грузовики с помощью в Луганск, но артиллерийский обстрел заставил их водителей развернуться в районе Станицы Луганская», - передал слова представителей Красного Креста ИТАР-ТАСС. Также 6 и 7 сентября стали поступать сообщения, что вопреки заявлениям об отводе войск украинская армия начала свою перегруппировку под Мариуполем . «Мариуполь есть и будет украинский. В настоящий момент укрепляется. Туда подведены дополнительные войска. В том числе 1-я Оперативная бригада Нацгвардии», — передает 7 сентября слова главы Украины Арсена Авакова РИА Новости. Такая же ситуация 7 сентября складывается вокруг Горловки: «На Дебальцево (город на востоке от Горловки) пришло 32 новых танка. В танковую часть Артемовска (северное направление от Горловки) в сопровождении тринадцати танков пришли 15 «Шилок» (зенитная самоходная установка), семь «Точек-У», шесть установок «Град», одна установка «Смерч», — сообщают в штабе ополчения Горловки. Кроме того, 7 сентября примерно с пяти утра возобновились бои в районе населенного пункта Авдеевка, считающегося городом спутником Донецка. Как рассказывают местные жители, «били со всех сторон». «Точно не могу сказать, кто начал и откуда стреляли, грохот был везде и из всего. Автоматы, пулеметы, «Грады» тут все работало», - рассказал «Интерфаксу» один из очевидцев. В этот же день примерно с 6 часов утра стали раздаваться звуки взрывов и залпов из тяжелых орудий со стороны донецкого аэропорта. Помимо этого в представленной сводке агентства «Новороссия» за прошедшие сутки сказано, что в Волновахском районе (Донецкая область) киевские войска обстреляли железнодорожную станцию Еленовка. В результате были повреждены пути, 2 мирных жителя получили ранения. По данным ополченцев, за прошедшие сутки киевские войска взорвали 2 автодорожных моста: через реку Айдар в селе Геёвка и через Северный Донец у села Трёхизбенка. Кроме того сообщается, что обстрелу подверглись населенные пункты Горловка, Кировск, Первомайск, Счастье, Злотой и Володарское. Напомним, что впервые перемирие в Донбассе было объявлено 20 июня и продержалось только 10 дней. За это время враждующие стороны успели принять все необходимые меры для более эффективного продолжения войны, но так ничего и не предприняли для мирного разрешения ситуации. Не менее сложная ситуация сложилась и с заявлениями о будущем Донбасса в составе единой Украины. Выступая в Ньюпорте, Порошенко сказал, что готов сделать «выдающиеся шаги» по децентрализации власти в некоторых районах Донецка и Луганска, предоставить им экономическую свободу, гарантировать свободу использования любого языка на этой территории и придерживаться их культурных традиций. Также достигнутые в Минске соглашения предусматривают проведение досрочных местных выборов в Донецкой и Луганской областях. Вероятно, в дальнейшем избранные власти должны будут выполнять роль переходного правительства в регионе, однако, лидеры ДНР и ЛНР заявляют о своем нежелании оставаться даже в составе федеративной Украины. По словам главы ЛНР Игоря Плотницкого, народные республики по-прежнему намерены отсоединиться от Украины.]]></text>
</doc>
