<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Финляндия готовится к закрытию воздушного пространства РФ для западных авиакомпаний]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T11:03:49+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Министерство транспорта Финляндии готовит план действий на случай, если Россия ограничит полеты над своей территорией для западных авиаперевозчиков. На прошлой неделе российское издание «Ведомости» сообщило, что российские чиновники рассматривают возможность ограничить или вовсе запретить транзитные полеты европейских авиакомпаний из Европы в Азию через территорию России. По данным газеты, сейчас идут консультации на уровне Минтранса и МИД. По данным источника издания, разговоры об этих мерах начались в связи с санкциями Евросоюза против РФ. Министр транспорта Финляндии Паула Рисикко заявила местным СМИ, что возможное закрытие российского воздушного пространства коснется не только крупнейшей финской авиакомпании Finnair, но также и управляющей финскими аэропортами и авианавигационной системой компании Finnavia. Она также сообщила, что в правительстве страны со всей серьезностью подходят к возможному запрету со стороны России на полеты западных авиакомпаний над своей территорией. По данным финских СМИ, схема действий на подобный случай уже разрабатывается в минтрансе Финляндии. В свою очередь, глава Минтранса РФ Максим Соколов в понедельник заявил журналистам, что решения по возможному ограничению полетов над территорией России для западных перевозчиков пока нет.]]></text>
</doc>
