<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Украина вводит санкции против 172 граждан РФ и иностранцев, 65 компаний и грозит транзиту газа]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Кира Котова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T15:42:22+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Кабинет министров передает на рассмотрение Совета национальной безопасности и обороны имена 172 граждан РФ и других государств, а также список из 65 юридических лиц для введения санкций (санкции вводятся решением СНБО на основании представлений, сделанных президентом Кабмином, СБУ или Нацбанком). Уже во вторник, 12 августа, Верховная Рада может одобрить соответствующий законопроект. Об этом заявил сегодня премьер-министр Арсений Яценюк, выступая на брифинге после закрытого заседания кабинета министров. Он отметил, что проект закона о санкциях предусматривает 26 видов мер, в частности, заморозку активов, запрет на предпринимательскую деятельность, запрет на приватизацию, запрет на использование лицензий, запрет транзита всех видов ресурсов, передает "Украинская правда" . Кроме того, одной из возможных мер, заявил Яценюк, может стать запрет на транзит российского газа в Европу, передает РИА "Новости" . В Киеве понимают, что санкции могут дорого обойтись самой Украине. "По самому негативному сценарию для Украины в первый год потери, которые могут быть не только из-за санкций, а из-за агрессивной политики Кремля, — 7 миллиардов долларов", - сказал Яценюк. В связи с этим он отметил, что именно поэтому Украина нуждается в европейских рынках и помощи от западных стран. Яценюк указал, что большая часть юрлиц в переданном СНБО списке являются резидентами России. Ранее в Киеве сообщили, что планируют — по примеру старших братьев, ЕС и США — ввести секторальные санкции. В частности, разработанный украинскими властями пакет должен был предусматривать усиленный контроль за деятельностью российских банков "с целью недопущения финансирования терроризма". "Значительная часть санкций будет касаться вопросов экономики, контроля за финансовым рынком. В частности, Национальный банк предлагает внимательно контролировать, еще с большей тщательностью, работу российских банков", - заявлял ранее советник главы МВД Украины Антон Геращенко. Также, по его словам, рассматривалась такая мера: обязать российские банки, желающие работать на Украине, отказаться от филиалов в Крыму. Что до физических лиц, то Киев обещал запретить въезд чуть ли не 500 российским деятелям культуры. Однако к сегодняшнему дню стало известно, что перечень урезали до 14 пунктов. Впрочем, по-прежнему остается тайной, кто именно из российских артистов будет отлучен от украинской сцены. Помимо этого в Киеве обещали запретить взъезд членам российского Совета безопасности, депутатам Госдумы и сенаторам.]]></text>
</doc>
