<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Порошенко упростил порядок мобилизации, а Семенченко предложил возродить штрафбаты]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Олег Базак]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T00:07:12+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Закон No 1634-VII регулирует законодательство для "содействия переходу Вооруженных Сил Украины к комплектованию личного состава на контрактной основе, а также упрощению процедуры и сокращению времени, необходимого для осуществления призыва граждан на военную службу в случае возникновения кризисной ситуации, угрожающей национальной безопасности Украины, объявления решение о проведении мобилизации и (или) введении правового режима военного положения». Напомним, в начале сентября на Украине заканчивается третья волна мобилизации. Она позволит осуществить ротацию военных подразделений, которые находятся в зоне антитеррористической операции. В ближайшее время силы АТО пополнятся тремя бригадами, две из которых в составе Вооруженных Сил Украины, одна - Национальной гвардии. Между тем, как отметил в комментарии «МК» секретарь парламентского комитета по вопросам национальной безопасности и обороне Сергей Каплин (фракция УДАР), четыре месяца тому назад мобилизационная готовность в Украине составляла 3 процента. Посему 21 августа президент Украины объявил, что будут мобилизовать тех, кто имеет военные специальности: спецназовцев, артиллеристов... Согласно новому закону рядовые контрактники будут служить в армии три года, сержанты и старшины - от трех до пяти, офицеры - от двух до пяти. Среди прочего, отныне служить по контракту могут лица, имеющие не полное, а лишь базовое среднее образование. Кроме того, изменения предусматривают в случае проведения мобилизации в условиях особого периода проводить не полную, а сокращенную проверку будущего военнослужащего. Установлено также, что рядовые контрактники будут служить в армии три года, сержанты и старшины - от трех до пяти, офицеры - от двух до пяти. В случае особого периода контрактники и призывники обязаны служить до истечения этого периода или до объявления демобилизации. Для курсантов высших военных учебных заведений и военных учебных подразделений вузов закон No1634-VII сроком службы по контракту считает время обучения в высшем военном учебном заведении или военном учебном подразделении вуза. Теперь о денежном довольствии, положенном украинским контрактникам. По сравнению с суммами, выделяемыми их российским ровесникам, деньги за ратную службу в армии соседней страны платят небольшие. Правда, два месяца назад правительство все-таки подняло минимальное денежное содержание военнослужащего военной службы по контракту. Минимальная выплата составила 3,1 тысячи гривен, а средняя в пределах 4 тысяч. До 1 июля минимальная зарплата военнослужащего-контрактника первого контракта составляла 2,1 тыс. грн, средняя примерно 2,7 тыс. грн. Жить бы и радоваться украинским воинам такой заботе Родины-матери, - да только вот проклятое проседание гривны свело на нет престижность воинской службы. Минимальное денежное содержание, согласно сегодняшнему курсу американского рубля, равняется $235, среднее - $304. После того, как пришло известие о подписании закона Порошенко, в эфире "Громадске ТВ" выступил командир батальона "Донбасс" Семен Семенченко, он же Константин Гришин. Уверяя, что в его батальон стоит очередь из желающих пополнить ряды, Семенченко высказал идею: преступникам, которые будут сражаться за Украину, надо будет простить былые грехи, если они искупят их кровью - то есть фактически вспомнил практику штрафбатов.]]></text>
</doc>
