<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ядерный «Тополь» появится на деньгах]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Олег Божов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[армия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-21T15:42:42+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Отдельные серии монет будут посвящены как мобильной, так и стационарной ракетной группировке ракет. Кроме того, как рассказал «МК» представитель Управления пресс-службы и информации МО РФ по РВСН майор Дмитрий Андреев, прорабатывается вопрос и о выпуске юбилейных открыток «Твои гарнизоны, Россия», отражающих особенности службы офицеров-ракетчиков в отдалённых гарнизонах. Как сообщил майор Андреев, с целью привлечения внимания профессиональных коллекционеров к данной тематике, в Подмосковной Власихе вскоре состоится масштабный слёт филателистов, нумизматов и фалеристов. Известные коллекционеры из разных гарнизонов РВСН представят свои собрания почтовых марок, монет и знаков отличия по тематике Ракетных войск стратегического назначения на юбилейной выставке к 55-летию войск. Среди наиболее интересных экспонатов этой выставки — монетовидный жетон, изготовленный в 1988 году из металла советских ракет средней дальности Р-12, уничтоженных согласно советско-американскому договору по РСМД. Выпуском этого жетона ознаменовался период окончания «холодной войны» между СССР и США. Эти монеты были преподнесены Рональду Рейгану и Михаилу Горбачеву как авторам договора, президенту Дж. Бушу, мэрам городов Хиросима и Нагасаки, пострадавшим от атомной бомбардировки, а так же премьер-министру Великобритании Маргарет Тетчер и ряду других участников переговоров по договору о РСМД.]]></text>
</doc>
