<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На реке Свислочи приняли мирный план то ли Путина, то ли Порошенко]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анатолий Дмитриев Афанасий Золотов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T23:01:14+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Подписан протокол о прекращении огня с 18.00 пятницы. Протокол из 12-и пунктов, которые включают в себя все аспекты контроля, обмена пленными и другие вопросы", - сообщил источник, близкий к переговорам. "Большинство пунктов этого протокола соответствуют нашим требованиям, - заявил глава самопровозглашенной Луганской народной республики Игорь Плотницкий. - Но прекращение огня не означает изменение курса на отсоединение от Украины. Эта мера вынужденная". Пока известно, что в рамках минских соглашений будет отведена тяжелая техника, а в субботу, 6 сентября, на Донбасс пойдут гуманитарные грузы. К понедельнику, 8 сентября, будет разработан более четкий план по гуманитарным коридорам - для этого за выходные будет сформирована рабочая группа, заявил экс-президент Украины Кучма. Следующий важный момент представляет собой "обмен пленными по формуле "всех на всех". Обмен пленными в формате "всех на всех" начнется уже в субботу, 6 сентября, объявил Петр Порошенко. Кроме того, президент Украины объявил амнистию для всех тех, кого касается мирный план по урегулированию конфликта на юго-востоке Украины. Предварительный план состоял из 14 пунктов. С писок приводит espreso.tv : 1. Гарантии безопасности для всех участников переговоров. 2. Освобождение от уголовной ответственности тех, кто сложил оружие и не совершил тяжких преступлений. 3. Освобождение заложников. 4. Создание десятикилометровой буферной зоны на украинско-российской государственной границе. Вывод незаконных вооруженных формирований. 5. Гарантированный коридор для выхода российских и украинских наемников. 6. Разоружение. 7. Создание в структуре МВД подразделений для осуществления совместного патрулирования. 8. Освобождения незаконно удерживаемых административных зданий в Донецкой и Луганской областях. 9. Возобновление деятельности местных органов власти. 10. Обновления центрального теле- и радиовещания в Донецкой и Луганской областях. 11. Децентрализация власти (путем избрания исполкомов, защита русского языка - проект изменений Конституции). 12. Согласование губернаторов до выборов с представителями Донбасса (при условии согласования единой кандидатуры, при разногласиях — решение принимает Президент). 13. Досрочные местные и парламентские выборы. 14. Программа создания рабочих мест в регионе. Предыдущая встреча трехсторонней контактной группы по Украине (РФ, ОБСЕ, Украина) с представителями Донецкой народной республики и Луганской народной республики прошла 1 сентября в белорусской столице. На ней стороны представили свои переговорные позиции. В частности, самопровозглашенные республики призвали Киев признать их особый статус и в обмен на выполнение их требований пообещали приложить максимум усилий для сохранения единого пространства Украины. Российская сторона выразила надежду на то, что призывы, которые изложены в плане Владимира Путина по мирному урегулированию ситуации на Украине, будут услышаны в Киеве, Луганске и Донецке. Президент Украины Петр Порошенко в пятницу объявил, что он уже отдал приказ начальнику Генштаба о прекращении огня. «Исходя из призыва президента России Владимира Путина к руководителям незаконных вооруженных формирований Донбасса (ДНР и ЛНР) остановить огонь, подписания протокола на заседании трехсторонней контактной группы по имплементации мирного плана президента Украины, я отдаю приказ прекратить огонь», — сообщалось в заявлении Порошенко. Он рассчитывает, что минские договоренности, включая прекращение огня и освобождение пленных, будут четко соблюдаться. Представители ДНР и ЛНР также заявили о готовности выполнять свою часть обязательств. Пока в Минске стороны договаривались о прекращении огня, в окрестностях аэропорта Донецка, который контролируют украинские силовики, по-прежнему продолжались артиллерийские дуэли. Пресс-секретарь СНБО Лысенко заявил, что украинские силовики, скорее всего, откроют ответный огонь в случае, если режим прекращения огня будет нарушен со стороны ополчения. «Если мы явно увидим, что это нарушение со стороны ДНР и это угроза для мирного населения и военнослужащих, то, скорее всего, ответный огонь будет открыт», — сказал он. По его словам, украинская сторона не исключает, что именно ополчение нарушит режим прекращения огня. Ранее пресс-секретарь Пургина заявил, что минская договоренность о прекращении огня будет соблюдаться, но ее аннулируют, как только прозвучит хоть один выстрел со стороны Киева. Несмотря на эти заявления, Леонид Кучма по итогам переговоров резюмировал, что все стороны были настроены на достижение мира. «Обстановка, которая была здесь, она говорит о том, что здесь действительно говорят на одном языке. У всех было желание, чтобы в этом регионе наступил мир. Я думаю, мы этого обязательно достигнем. Заседание в Минске было знаковым событием и первым шагом той огромной работы, которую нам предстоит еще сделать», — сказал Кучма. Как заявила в пятницу вечером уполномоченный украинского президента по урегулирования в Донбассе Ирина Геращенко в эфире телеканала «Украина», перемирие на востоке Украины и другие минские договоренности основаны на мирном плане украинского президента и учитывают инициативы российского лидера Владимира Путина. В Минске стороны конфликта договорились о прекращении огня, о международном мониторинге за его соблюдением, об обмене всеми пленными и об открытии гуманитарных коридоров. Эти договоренности были среди семи пунктов плана Путина, который также предлагал отвести военных от населенных пунктов и направить ремонтные бригады в Донбасс. Украинский президент Петр Порошенко заявил, что соглашение основано на его собственном мирном плане, хотя перемирие заключено благодаря, в частности, призыву Путина к ополченцам о перемирии. «Этот план базируется на мирном плане Порошено и учитывает инициативы президента Путина, сегодня две стороны — Киев и Москва — ответственны за соблюдение договоренностей», — сказала Геращенко. По ее словам, эти договоренности сохраняют украинскую территорию и государственность. Мировые арбитры В свою очередь президент США Барак Обама заявил в ходе пресс-конференции по итогам саммита в Уэльсе, что санкции в отношении РФ могут быть сняты в случае, если на востоке Украины все-таки установится продолжительное перемирие. «Усиление санкций при том, что они могут быть сняты, если элементы плана (урегулирования) будут воплощены в жизнь — наиболее вероятный путь для нас обеспечить уверенность, что (перемирие) будет реализовано», — приводит слова Обамы агентство Bloomberg. С аналогичным заявлением выступил глава МИД Великобритании Филип Хаммонд, канцлер ФРГ Ангела Меркель и президент Франции Франсуа Олланд. Они отметили, что санкции в отношении РФ могут быть сняты, если стороны украинского конфликта на практике поддержат прекращение огня и начнут урегулирование ситуации. Также и генеральный секретарь ООН Пан Ги Мун приветствовал прекращение огня на востоке Украины, о чем сообщил журналистам на брифинге в пятницу официальный представитель всемирной организации Стефан Дужаррик. «Генеральный секретарь приветствует позитивное известие о том, что сегодняшние консультации между контактной группой и представителями вооруженных группировок завершились договоренностью о прекращении огня», — сказал Дужаррик. По его словам, прекращение боевых действий позволит ООН и другим гуманитарным органам международного сообщества доставить критически важную гуманитарную помощь в пострадавшие районы.]]></text>
</doc>
