<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Представители ОБСЕ приступили к мониторингу на Украине]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-08T02:22:23+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Организация по безопасности и сотрудничеству в Европе (ОБСЕ) перенаправила в последние два дня на Украину 59 специалистов с опытом мониторинга прекращения огня и нанимает сейчас новых наблюдателей, заявил в воскресенье поздно вечером действующий председатель ОБСЕ, министр иностранных дел и президент Швейцарии Дидье Буркхальтер. В его заявлении говорится, что по итогам подписания Минского протокола Трехсторонней контактной группы Россия-Украина-ОБСЕ и представителей ополченцев был создан первоначальный механизм действий в случаях нарушений режима прекращения огня и других инцидентов. "Механизм будет уточнен в сотрудничестве со сторонами в течение ближайших часов и дней", — говорится в заявлении Буркхальтера. Также обсуждается включение беспилотных летательных аппаратов в качестве вкладов государств-участников ОБСЕ в деятельность Специальной наблюдательной миссии на Украине. Буркхальтер призвал все стороны обеспечить исполнение протокола и конструктивно взаимодействовать в дальнейшем диалоге по этому вопросу, говорится в заявлении. Буркхальтер призвал государства-участники ОБСЕ резко расширить миссию за счет предложения своих кандидатов с соответствующими навыками и знаниями в наблюдатели и предоставления финансирования для миссии. В пятницу в Минске подписан протокол, подразумевающий мониторинг со стороны ОБСЕ как режима прекращения огня между силами Киева и ополченцами, так и мониторинг зон безопасности вдоль российско-украинской границы.]]></text>
</doc>
