<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Армия Украины готовится к обороне Мариуполя]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Екатерина Галочка]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[армия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-28T04:37:45+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Взятие Новоазовска открывает повстанцам возможность для массированного наступления на Мариуполь. Раньше выйти к городу можно было только с севера, со стороны Донецка, но это создало бы риск попадания в тиски с запада и востока. Теперь движение можно начинать одновременно с северного и восточного направлений, отмечает «Газета.ру» . В публикациях украинских СМИ говорится, что в Новоазовск зашла колонна из 30 российских танков и 500 пехотинцев. Журналисты утверждают: пехотинцев подвезли на «КамАЗах» белого цвета, которые были похожи на грузовики из гуманитарного конвоя. Версии участия России в контрнаступлении придерживается и представитель Госдепа США Джен Псаки. Официальная Москва отрицает поддержку в наступлении ополченцев. Ранее глава МИД РФ Сергей Лавров потребовал от украинской стороны вещественных доказательств военного присутствия. Пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков поздно вечером в среду заявил, что сведения о поставках российского оружия и военной техники на Украину являются недостоверными. Еще несколько дней назад ополченцы находились под угрозой отрезания ДНР от ЛНР близ Шахтерска и Красного Луча и отступления у возвышенности Саур-Могила. Однако в Шахтерске завязла 25-ая мобильная бригада украинской армии, и сепаратисты отбили нападение. Позже ополченцы отбили наступление на Миусинск и Красный Луч, которое также грозило уничтожением республик. Не удалось украинской армии отрезать и Горловку, проблемы начались и в Иловайске. В итоге, дождавшись истощения украинских резервов, сепаратисты постепенно стали брать в кольцо украинские силы в Амвросиевском районе. Это стало неожиданностью для ударных группировок вооруженных сил под Моспино, Саур-Могилой и Иловайском. В ловушку попали батальоны «Донецк-1», «Шахтерск» и «Азовск» и части регулярной армии. Прощупывание южного участка диверсионно-разведывательными группами вылилось в наступление сил самопровозглашенных республик к Новоазовску. К этому времени у Киева уже не осталось резервов для обороны дороги на Новоазовск и Мариуполь. По итогам нескольких дней наступления на юг сепаратисты взяли под контроль границу на трех КПП на российско-украинской границе в Донецкой области – «Мариновка», «Успенка» и «Новоазовск». Сегодня Мариуполь готовится к обороне, муссируются слухи о том, что временно размещенная в городе администрация Луганска и Донецка готовится к эвакуации. По данным спикера СНБО, во вторник вечером в город прибыла первая оперативная бригада Нацгвардии, укомплектованная новой техникой прямо с парада ко Дню Независимости.]]></text>
</doc>
