<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Путин не расстроился из-за второго места сборной России по дзюдо]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Елена Егорова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-31T19:25:39+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Хотя чемпионаты мира по дзюдо проводятся с 1956 года, нашей стране полноценное мировое первенство (в 1983 году в Москве состоялись личные соревнования женщин и мужчин) досталось впервые. Международная федерация по дзюдо так впечатлилась организацией европейских соревнований в 2012 году в Челябинске, что решила второй раз войти в одну и ту же воду и доверить мундиаль столице Южного Урала. Как и два года назад сильнейших дзюдоистов принимала хоккнйная арена "Трактор", вмещающая 7,5 тысяч зрителей. А символом турнира вновь стал Жорик - тигренок с трудной, но счастливой судьбой. В 2012 году его больного и искалеченного горожане выкупили у нерадивых хозяев зверинца, но полностью вылечить не смогли. Тогда Владимир Путин распорядился обеспечить транспортировку животного спецбортом МЧС в реабилитационный центр для амурских тигров "Утес". Жорик проживает там и поныне, а его изображения украсили улицы Челябинска на время нового чемпионата. Впрочем, удачи российским спортсменам живой талисман на этот раз не принес. За неделю соревнований наша команда завоевала 9 медалей из них 6 бронзовых и ни одной золотой. В ожидании главного дзюдоиста страны министр спорта Виталий Мутко храбрился, призывая журналистов не зацикливаться на золоте. - Когда я был маленьким, мы ходили калядовать по домам, - вспоминал министр сцены из собственного детства, - Сначала радовались любым сластям, но уже в пятом доме расстраивались, когда хозяева вместо шоколадок одаривали нас простыми карамельками. Казалось бы причем здесь дзюдо? Но по мнению Мутко, связь налицо: последняя время Россия настолько успешно выступает на спортивных состязаниях, что зрители уже не рады никаким другим наградам, кроме золотых. "А между тем, каждая из завоеванных на чемпионате мира медалей - это потенциальный олимпийский чемпион. Мы нисколько не сомневаемся в успешном выступлении наших дзюдоистов в Рио-де- Жанейро в 2016 году", - резюмировал Мутко. Владимир Путин появился на стадионе непривычно рано для себя (обычно он успевает только к моменту награждения), но поздновато для российской сборной, у которой на тот момент оставался шанс выиграть лишь одну золотую медаль - в мужском командном первенстве. Девушки свою фортуну уже безнадежно упустили и претендовали на очередную бронзу. Поначалу все шло хорошо и у тех, и у других. Женщины и мужчины выиграли две первых схватки из пяти, заслужив одобрительные аплодисменты Владимира Путина и восторженный рев многотысячного стадиона. А вот дальше все пошло наперекосяк. В итоге наши спортсменки остались совсем без наград, а дзюдоистам пришлось удовольствоваться серебром, уступив команде Японии. Президент так расстроился по этому поводу, что не вышел на татами вообще. (Изначально предполагалось, что он как минимум произнесет поздравительную речь, а как максимум - сделает несколько показательных бросков). Российскую команду он дожидался после награждения в раздевалке, чтобы с глазу на глаз сказать несколько напутственных слов: - Проиграть японцам - родоначальникам дзюдо - ничего здесь зазорного нет. Но я уверен, что вы можете у них и выигрывать, - обратился президент к мужчинам и посмотрев в сторону женщин добавил: "Наберетесь опыта, у вас все получится". Он явно хотел сказать "не расстраивайтесь", но не стал кривить душой. Тем не менее в совместном фото дзюдоистам не отказал: все у кого были смартфоны и айфоны, наскоро вытерев пот с лица, выстроились в длиннющую очередь. Что касается остальных участников мундиаля, то им живого Путина увидеть так и удалось. На родину иностранные спортсмены смогут увезти разве что серебряные монеты с изображением российского президента, выпущенные Банком России специально к чемпионату. На них Путин не грустит, а лихо ставит подножку воображаемому противнику.]]></text>
</doc>
