<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Голодец возглавит Совет по развитию детского туризма в РФ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-22T05:31:59+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вице-премьер Ольга Голодец возглавит Координационный совет по развитию детского туризма в РФ. Совет будет рассматривать вопросы приоритетных направлений развития детского туризма, разрабатывать нормативно-правовую базу и федеральные целевые программы в этой сфере. Кроме того, совет станет заниматься развитием и увеличением объемов детского туризма в границах России, и одной из основных целей его создания является рост патриотического воспитания среди молодежи. Согласно проекту, совет будет иметь значительное влияние на принятие решений в сфере детского туризма, так как решения, принятые в соответствии с его компетенцией, являются обязательными для федеральных органов исполнительной власти, органов исполнительной власти субъектов Российской Федерации. Сам же совет возглавит вице-премьер Ольга Голодец, которая в июле заявила, что ни одно из профильных ведомств — Минкультуры, Минобрнауки и Ростуризм — не справляются самостоятельно в решении данного вопроса. Вследствие чего является необходимым рассмотреть вопрос создания межведомственного органа, который станет курировать данную тематику. Замначальника отдела туризма в департаменте туризма и региональной политики Минкультуры РФ Виктор Чесноков рассказал, что первое заседание совета ведомство планирует провести уже ближайшей осенью. По его словам, можно предположить, что помимо чиновников в совет войдут общественники и специалисты в данной области.]]></text>
</doc>
