<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Порошенко: Вторгшаяся на Украину колонна российской военной техники уничтожена]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Маранди]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-15T19:59:15+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Президент Украины Петр Порошенко провел телефонный разговор с премьер-министром Великобритании Дэвидом Кэмероном, передает портал "62.ua" . Как сообщает пресс-служба главы государства, собеседники скоординировали действия по реагированию на информацию о якобы произошедшем заходе на территорию Украины из России военной техники, что четко зафиксировали международные журналисты, в частности, газеты «Гардиан». Президент сообщил, что эта информация достоверна и подтверждена, поскольку значительная часть этой техники "была уничтожена ночью украинской артиллерией". Британский премьер, в свою очередь, заверил в своей твердой и последовательной поддержке Украины и действий президента. Он также поинтересовался вопросом гуманитарной помощи , направляющейся в Луганск. Президент проинформировал о последнем развитии событий, а также о том, что украинская часть международной гуманитарной помощи в рамках миссии Красного Креста направляется в Луганск. Порошенко, однако, выразил обеспокоенность ситуацией на границе, в частности, тем, что через открытую часть границы в Украину якобы продолжает поступать тяжелая военная техника и вооружение из России. Представители Украины и Великобритании обсудили также международные усилия для диалога о возможности урегулирования ситуации на Донбассе, а также перспективы расширения военно-технического сотрудничества. Дэвид Кэмерон сообщил, что Великобритания готова финансово поддержать Украину в рамках гуманитарной помощи ООН. В связи с инцидентом на границе посол России в Великобритании Александр Яковенко вызван в британский МИД для получения от него разъяснений о событиях вокруг Украины. "Встреча в настоящее время уже идет", - сообщила официальный представитель британского Форин оффиса. Позже Порошенко сообщил, что ситуацию вокруг гуманитарного груза из России удалось нормализовать благодаря поддержке мирового сообщества, отмечает РБК : «С Украиной сейчас весь мир. Никогда мы не имели такой мощной поддержки» - сказал Порошенко в беседе с солдатами, освобожденными из плена. Напомним, Россия заявляла ранее, что задержана украинская разведгруппа , которая должна была заминировать дорогу, по которой шел российский гуманитарный конвой. По данным российской стороны, диверсанты на допросе признались, что для этих целей были выделены семь диверсионных групп.]]></text>
</doc>
