<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Путин: Многие в Европе хотят как можно быстрее выйти из ситуации с санкциями]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-15T01:11:08+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Многие европейские лидеры хотели бы выйти из сложной ситуации, сложившейся в связи с применением санкций - такую позицию озвучил президент России Владимир Путин на встрече с лидером партии «Движение за Францию» Филиппом де Вилье, которая состоялась в Ливадийском дворце, сообщает пресс-служба Кремля. «Многие в Европе, в том числе политические деятели, мои коллеги - я недавно разговаривал с президентом Франции, я чувствую его настрой - все хотят как можно быстрее выйти из ситуации, которая наносит вред нашему сотрудничеству», - сказал Путин. 7 августа 2014 года был обнародован список продуктов, запрещенных к ввозу в Россию из США, Евросоюза, Канады, Австралии и Норвегии. В соответствии с постановлением правительства запрещены к ввозу мясо крупного рогатого скота, свинина, мясо домашней птицы, мясо соленое, сушеное или копченое, рыба и ракообразные, моллюски. Ограничения коснулись также молока и молочной продукции, сыров, творога на основе растительных жиров, колбасы и аналогичных продуктов из мяса, овощей, корнеплодов, фруктов и орехов. 13 августа вице-премьер России Аркадий Дворкович в интервью телеканалу «Россия 24» заявил о начале активных переговоров с властями стран, товары из которых должны заменить попавшие под запрет продукты. «Речь идет о странах Латинской Америки, где очень хороший потенциал производства мясной продукции, отчасти рыбной. Хотя это подальше везти, соответственно, цены чуть-чуть другие и рыбная, например, продукция будет не охлажденной, а замороженной - сказал вице-премьер. - По мясу - все знают отличное качество аргентинского, бразильского, другого мяса. Есть хороший потенциал в Новой Зеландии и в отдельных странах Азии, в том числе Китае и странах Юго-Восточной Азии».]]></text>
</doc>
