<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Силы АТО "отрезали" Горловку от ДНР и готовят массированное наступление]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Михаил Верный]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[донецк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T10:38:10+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Украинские СМИ, в основном со ссылкой на координатора группы «Информационное Сопротивление» Дмитрия Тымчука, сообщают о том, что силовики проводят подготовку к массированной атаке по направлению Шахтерск-Торез-Снежное-Красный Луч. Эти направления позволят украинской армии закрепится на позициях в преддверии начала операций по зачистке Луганска и Донецка. Сейчас возле этих крупнейших центров, а также возле Горловки, Первомайска, Иловайска фиксируются боевые действия. Украинская армия последовательно выполняет ранее озвученный план - "разрезание" территорий, контролируемых ополченцами на несколько секторов, захват мелких и средних населенных пунктов, блокировка крупных центров и подготовка к штурму. «Проведены подготовительные мероприятия для дальнейших действий по направлению Шахтерск-Торез-Снежное-Красный Луч. Одновременно силами авиации и артиллерии нейтрализована часть групп террористов, выдвигавшихся для усиления обороны боевиков в районе н.п.Шахтерск, Торез и Снежное. Часть групп боевиков прибыла в эти районы и организовывает оборону», - приводит портал Сегодня.UA слова Тымчука. По его словам, силы АТО смогли взять под полный контроль участок трассы, соединяющий Горловку с силами ополченцев в районе Ясиноватая-Донецк. Это привело к тому, что большой отряд горловских ополченцев оказался отрезан от основных сил ДНР. При этом Тымчук отмечает, что во время рейда украинских сил по тылам ДНР силовики заметили, что ополченцы перебросили в основном всю живую силу и технику "на передовую", фактически оголив периферию своих территорий. При этом украинские СМИ отмечают, что в городах и поселках, взятых под контроль силовиками, действуют диверсионные группы ополченцев, которые обстреливают блокпосты сил АТО, передвигаясь на гражданском автотранспорте и пытаются вывести из строя инфраструктуру. Кроме того, как сообщил Тымчук, продолжаются обстрелы позиций сил АТО, в частности в районе Вергунского разъезда (Луганск), Успенки. Андреевки. А в районе Старобешево при возвращении с блокпоста был обстрелян транспорт сил АТО, есть потери. Также сообщается об обстреле позиций АТО возле Ильинки, Семеновское, Степановки и Саур-Могилы. Украинская сторона считает, что огонь из артиллерии и установок "Град" по этим позициям велся со стороны России. Это уже не первое подобное обвинение. Ранее МИД РФ заявлял, отвечая на такие обвинения, что ситуацию на российско-украинской границе проверяли международные эксперты, которые не зафиксировали нарушений со стороны РФ. Пройдите тест: " Знаете ли вы украинский бомонд ?"]]></text>
</doc>
