<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[К зданию Рады в Киеве приволокли гильотину с украинским тризубом, требуя люстрации]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Кира Котова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-02T14:11:30+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[И медлительность, с которой парламент работает над соответствующими законами, вкупе с не слишком успешными попытками властей урегулировать ситуацию на востоке, периодически провоцирует граждан с особо активной политической позицией напоминать о себе. Так, во вторник днем активисты - преимущественно члены "Свободы" - собрались у здания Верховной Рады с требованием принять во втором чтении закон об "очищении власти", а также внести изменения в закон о выборах народных депутатов и проведения внеочередных выборов в парламент по уже новому закону. Участники митинга держали флаги с символикой "Свободы" и плакатами "За люстрацию против коррупции", "Новой Украине – новую избирательную систему" и подобные. В качестве иллюстрации серьезности своих требований участники акции привезли к парламенту гильотину, нож которой венчал государственный герб Украины — тризуб. Отметим, что осталось не до конца ясным, что конкретно хотели сказать этим активисты. То ли это было требование обезглавливать всех неугодных адептов прошлого режима, то ли намек законотворцам, что данный "собрат" гиляки (виселицы) ждет не дождется и их. Добавим, что гильотина появляется у стен украинского парламента не впервые. Например, в предыдущий раз средневековое орудие казни приволокли в центр Киева в середине августа. Тогда звучали призывы, помимо люстрации, к отставке мэра Харькова Геннадия Кернеса, главы МВД Арсена Авакова и требования провести ротацию войсковых соединений в Донбассе.]]></text>
</doc>
