<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ДНР: В ходе ночных боев силовики потеряли более 50 человек убитыми и ранеными]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T11:14:01+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В ходе ночных боев украинские силовики потеряли более 50 человек убитыми и ранеными, а также часть военной техники, в том числе четыре бронетранспортера. "Общие потери украинской стороны в штабе ДНР оценивают в один миномет, четыре бронетранспортера, 11 единиц автомобильной техники, склад с ГСМ, свыше 50 человек ранеными и убитыми", — сообщили в штабе ополчения самопровозглашенной Донецкой народной республики. Так, в районе населенных пунктов Васильевка и Счастье ополченцы уничтожили два БТР, четыре единицы автомобильной техники и склад ГСМ. По данным ополченцев, не менее 23 украинских силовиков погибли или получили ранения. Ополченцы заявляют о разгроме в Донецкой области колонны национальной гвардии Украины, перевозившей боеприпасы, в результате чего погибли и были ранены 20 человек, а также были выведены из строя БТР, два грузовика с боеприпасами, три автомобиля высокой проходимости. В населенном пункте Фащеевка Луганской области силами ополчения уничтожена мобильная минометная группа — минометный расчет, бронетранспортер и автомобиль "Урал". В результате боестолкновения погибли или ранены 14 украинских военных. В ходе боев в районе населенного пункта Шишково ополченцы захватили автомобиль высокой проходимости и миномет, трое нацгвардейцев сдались в плен, погиб один украинский военнослужащий, сообщили в штабе.]]></text>
</doc>
