<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Евросоюзе сменилось начальство: поляк Туск станет президентом, а дипломатию возглавит итальянка]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Андрей Яшлавский]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-31T12:21:06+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Фактически можно говорить о приход на ключевые посты ЕС нового поколения лидеров, которые будут действовать в «тройке» с ветераном европолитики, недавно назначенным главой Еврокомиссии люксембуржцем Жан-Клодом Юнкером. Впрочем, и ван Ромпей, и баронесса Эштон пока останутся на своих местах – соответственно, до начала декабря и ноября. Так что у поляка Туска будет немного времени, чтобы подтянуть свой английский, за плохое владение которым критиковали те, кто не желал видеть его во главе Европейского совета. Дональд Туск имеет репутацию вполне вменяемого политика, но в особых симпатиях к России он не замечен. На днях он заявил, в частности, что российские войска находятся на востоке Украины. И в условиях нынешнего украинского кризиса вполне очевидно, на чьей стороне симпатии польского премьера. В то же время в самой Польше Туск подвергается яростной критике со стороны правонационалистических и консервативных сил, порой доходящих в своей крайности до утверждений, что чуть ли не Туск стоит за гибелью президента Качиньского под Смоленском. В плюс же премьеру ставят то, что ему удается довольно успешно вести страну в непростых условиях – экономика Польши единственная в ЕС сохранила рост в условиях рецессии. Помимо Украины перед Туском будут стоять еще и проблемы стагнации экономики в ЕС, а также вопрос о будущей целостности самого Евросоюза в свете обещаний британских политиков устроить референдум о выходе Соединенного Королевства из-под крыши общеевропейского дома. Вполне молодую – всего 41 год – итальянку Федерику Могерини считают толковой переговорщицей, хотя внешнеполитический ее опыт невелик – она возглавила министерство иностранных дел лишь в феврале, а до этого она была членом парламента от левой Демократической партии. Зато она говорит и по-английски и по-французски. Ее кандидатуру пытались заблокировать представители восточноевропейских стран, которым не по нраву подход Могерини к украинской проблеме. Главу МИД Италии сочли чересчур «прокремлевской» персоной. Во всяком случае, она выступает за дипломатические способы решения кризисной ситуации. И обещает сосредоточить внимание на проблемах Средиземноморского региона и Ближнего Востока, откуда исходит угроза исламистского экстремизма (в том числе в виде возвращающихся с «джихада» в Сирии и Ираке европейских мусульман).]]></text>
</doc>
