<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Евросоюз недоволен укреплением торговых связей России и Аргентины]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Екатерина Галочка]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T00:47:02+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Целью миссии было добиться замещения аргентинским экспортом тех товаров, которые Москва перестала закупать у Европейского союза и США. Как уточняет РИА Новости , внешнеполитическое ведомство Аргентины посетили чиновники Евросоюза, Германии, Австрии, Бельгии, Хорватии, Испании, Финляндии, Франции, Великобритании, Италии, Польши и Румынии. Однако правительство Аргентины, не проконсультировавшись с вовлеченными сторонами, отправило в Москву министра сельского хозяйства Карлоса Касамикелу и министра промышленности Дебору Джорджи, а также чиновников министерства иностранных дел и культа. Вместе с делегацией в Россию также приехали предприниматели, которые хотели бы поставлять свои товары на российский рынок. Сейчас товарооборот между странами составляет порядка 2 млрд долларов, причем более 90% аргентинского экспорта – это сельхозпродукция. Напомним, США, Евросоюз и некоторые другие страны приняли ряд жестких мер в отношении России за, как они считают, «активную роль» Москвы в украинском кризисе. Москва ответила встречными санкциями. Владимир Путин заявил, что Россия будет увеличивать закупку товаров в таких странах, как Аргентина, Бразилия, Китай, Новая Зеландия и других. Брюссель уже в течение нескольких дней выражает свое «беспокойство» в связи с поездкой аргентинской торговой миссии. Ещё вначале недели высокопоставленный источник в Евросоюзе заявил: «Мы не просим Аргентину не продавать ничего России... нам кажется неуместным проводить государственные инициативы по поддержке и стимулированию замещения европейских продуктов, импорт которых в Россию был запрещен, и тем самым пользоваться сложившейся ситуацией». Представители европейских государств, посетившие внешнеполитическое ведомство Аргентины, выступили с таким же посланием, но в более гневной форме. Опрос МК: Что мы знаем о запрещенных продуктах?]]></text>
</doc>
