<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Путин: Кризис на Украине не решить без учета мнения жителей Донбасса]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Маранди]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-26T17:02:33+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лукашенко отверг обвинения в самопиаре На фотосессии перед началом переговоров президент Белоруссии Александр Лукашенко отверг обвинения в самопиаре на фоне украинского кризиса, передает "Интерфакс". "Это было ваше предложение собраться, без всякого навала обсудить, не с бухты-барахты принять решение, после подписания Договора об ассоциации с ЕС, разобраться в ситуации, которая на тот момент складывалась в Украине", - заявил он. - Вот и весь пиар. Это было предложение президента Украины. Я был исполнителем. Я все сделал, чтобы довести до моих коллег (по Таможсоюзу – ИФ) вашу точку зрения". При этом белорусский лидер особо отметил: "Если бы не ваша воля, в последние дни мы часто с вами говорили по телефону, то не было бы и встречи". "Это говорит о том, что Украина крайне заинтересована в том, чтобы на этой земле, в центре Европы, была нормальная обстановка", - отметил белорусский лидер. Назарбаев высказался за перемирие В свою очередь, президент Казахстана Нурсултан Назарбаев поднял тему гуманитарного конвоя на юго-восток Украины, пишет РИА Новости. «В стране необходимо объявить перемирие для оказания помощи детям и женщинам, пострадавшим от военного конфликта на юго-востоке Украины, — сказал он. - Необходима мирная передышка». «Мы призываем незамедлительно принять решения по предотвращению гуманитарной катастрофы и начать оказывать масштабную гуманитарную помощь как со стороны РФ, так и со стороны международных организаций, включая Таможенный союз и СНГ», — сказал Назарбаев. По его словам, Казахстан и все международное сообщество должно оказать помощь Украине для предотвращения экономического коллапса в этой стране. «Необходим беспристрастный гуманитарный контроль», - подчеркнул казахстанский лидер. Путин подсчитал убытки России от соглашения Украины об ассоциации с ЕС Российский президент Владимир Путин также начал речь с конфликта на юго-востоке Украины. По его словам, кризис на Украине нельзя разрешить путем дальнейшей эскалации силового сценария без учета интересов юго-востока. «Готовы обменяться мнениями по сложившейся на Украине острой кризисной ситуации, которую, уверены, нельзя разрешить путем дальнейшей эскалации силового сценария без учета насущных интересов юго-восточных регионов страны без мирного диалога с их представителями», — сказал Путин. Также президент РФ высказался по поводу соглашения Украины с ЕС. Он отметил, что Россия вынуждена будет пойти на ответные меры при реализации соглашения Киева с Европейским союзом. По его словам, страны ТС будут вынуждены отменить преференции к импорту из Украины в полном соответствии с соглашением СНГ о зоне свободной торговли и нормами ВТО. «Не хотим никого дискриминировать», - добавил он. В то же время, Путин заметил, что «отказ от общих с СНГ технических норм и адаптация к стандартам ЕС обойдется Украине в миллиарды евро». По его словам, будут утрачены партнерские связи с государствами ТС в промышленности, финансах, сельском хозяйстве и на транспорте. «У нас даже в рамках Таможенного союза уже сегодня идет запрещенный сегодня к ввозу на территории Российской Федерации из стран ЕС реэкспорт, в данном случае через Белоруссию», — рассказал российский президент. По его словам, экспортеры просто срывают с товара наклейку, где указана страна происхождения товара, и наклеивают новую. «С Украиной будет то же самое, но в десятки раз больше, захлестнет, — заявил президент России. - Я знаю, что руководство Белоруссии, президент стараются воспрепятствовать этой негативной практике, но у нас с ними хотя бы есть соглашение». Порошенко готов к переговорам Президент Украины Петр Порошенко назвал своевременной инициативу Назарбаева создать фонд восстановления Донбасса. «Я считаю, это очень своевременная инициатива и считаю, что это будет важным, если мы обеспечим общее в нем участие», — сказал украинский лидер. Он отметил, что готов обсуждать возможные варианты решения конфликта на Донбассе, пишет ИТАР-ТАСС . "Интересы Донбасса должны и будут учтены",- подчеркнул он в ответ Путину. При этом. Но считает, что его мирный план урегулирования ситуации на Украине остается актуальным. Он обратился к лидерам еще раз "посмотреть этот план и принять его". «Мировое сообщество уже проходило этапы конфронтации, сдерживания и изоляции и имело множество возможностей убедиться в том, что это путь в никуда. Будущее — за уважением норм международного права, добросовестным исполнением взятых на себя обязательств и развитием взаимовыгодного сотрудничества. Понимаю, что все вовлеченные в ситуацию игроки хотели бы выйти из нее достойно. Готовы обсуждать различные варианты, которые обеспечат такую стратегию выхода, выхода в мирное будущее для Украины, выхода в мирное будущее для Европы», — сказал Порошенко. Он добавил, что Киев готов и далее продолжать начатый в июле трехсторонний экономический диалог Украина-ЕС-Россия. "Мы считаем, что в этом диалоге есть большой потенциал", — сказал он.]]></text>
</doc>
