<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Песков: Путин не говорил о государственности Новороссии]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Маранди]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-31T16:28:02+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Пресс-секретарь главы государства Дмитрий Песков пояснил слова президента РФ Владимира Путина речь идет государственности юго-востока Украины, пишет РИА Новости. "Появились трактовки, что, дескать, президент говорил о том, что это переговоры о государственности востока Украины. Если просто почитать его заявление, то понятно, что это не так, - отметил Песков. - Президент, собственно, говорил о тех самых инклюзивных переговорах, необходимость скорейшего начала которых была акцентирована достаточно давно еще в документах, которые подписывались в самых разных форматах". "Это те самые инклюзивные переговоры, которые должны определить взаимоотношения с восточными регионами, то есть это - переговоры внутри Украины, касающиеся внутриукраинского устройства с тем, чтобы интересы восточных регионов страны, интересы Новороссии учитывались: как, в какой степени, с помощью каких механизмов и так далее. Вот что имелось ввиду президентом", - пояснил пресс-секретарь главы государства. Песков добавил, что "речь абсолютно не идет" о придании какого-то статуса Новороссии. По словам пресс-секретаря Кремля, для урегулирования ситуации на востоке Украины Киев должен вести переговоры с Новороссией, а не с Россией: «Не может быть договоренности с Порошенко о разрешении конфликта, это невозможно, потому что это не конфликт между Россией и Украиной, это внутриукраинский конфликт», — сказал Песков.]]></text>
</doc>
