<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Исламиста, казнившего журналиста Джеймса Фоули, ищут среди граждан Великобритании]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-21T15:20:40+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Данную версию косвенно подтвердил премьер-министр Великобритании Дэвид Кэмерон. Он заявил, что убийца американского журналиста Джеймса Фоули может быть британцем. «Мы не установили личность человека на видео, но вероятность того, что он гражданин Великобритании, возрастает», – заявил Кэмерон журналистам. Из-за появления ужасающего видео с казнью премьер даже прервал свой отпуск в графстве Корнуолл и вернулся в Лондон. Террористическая группировка «Исламское государство» обнародовала 20 августа видео с казнью журналиста из США, который был похищен в Сирии в ноябре 2012 года. На этой записи убийца Фоули говорит с очень четким акцентом жителя востока Лондона. Британские спецслужбы уже начали работу над установлением личности преступника с помощью оборудования по распознаванию голоса. По их данным, британских джихадистов в Ираке много - примерно 500 человек. Половина из них вернулась домой, спецслужбы пытаются их вычислить. За последние три года только в Сирии были похищены около 90 американских журналистов, более 20 до сих пор остаются в заложниках. В прошлом году в плен попали, как минимум, семь мирных граждан Америки. Это - работники газовых и нефтяных компаний, медперсонал, инженеры. Как правило, их захватывают ради выкупа, а убивают в случае отсутствия такового. Директор Центра изучения стран Ближнего Востока и Центральной Азии Семен Багдасаров уверен http://radiovesti.ru/article/show/article_id/145189 , что показательная казнь Фоули - ни что иное, как акт мести. Не случайно на видео репортер одет именно в оранжевую робу - в таких заключенных-исламистов содержат в американских тюрьмах в Багдаде и на Кубе. К международной операции по поиску убийц Фоули подключился Скотланд-Ярд. В британской полиции заявили, что скачивание или распространение ролика с казнью журналиста будет рассматриваться как уголовное преступление.]]></text>
</doc>
