<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Москве предотвращено убийство семьи: заказчица ждет ребенка, но ее все равно арестовали]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Седов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[криминал]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T13:16:16+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как стало известно «МК», в четверг вечером в районе Отрадное оперативники ГУУРа задержали 41-летнюю жительницу подмосковного Нахабино и ее 35-летнего сожителя. Их подозревают в попытке организовать убийство бывшего мужа и всей его семьи. Дело в том, что свекор заказчицы является генеральным директором крупной коммерческой фирмы в Подмосковье, ее бывший муж и его сестра - заместители. После развода заказчица претендовала на часть имущества и на бизнес своего бывшего супруга. Однако суд складывался не в ее пользу. Тогда, как подозревают оперативники, женщина и ее сожитель решили убить сначала тестя, сестру и водителя, когда те поедут с работы, а затем «приговорить» и мужа. С этой целью они стали подыскивать киллера, правда, об этом стало известно оперативникам ГУУРа, один из которых и выступил в роли исполнителя преступления. По некоторым данным, на этот шаг женщина и ее сожитель пошли из-за нехватки средств на роскошную жизнь. Оба почти никогда не работали, но при этом привыкли ни в чем себе не отказывать. А потому остро нуждались в подпитке своих финансов и были готовы на любой шаг. Во время задержания сожитель заказчицы испугался и расплакался. Так что в итоге мужчине пришлось даже давать нашатырный спирт. По идее, беспокоиться стоит и за здоровье самой заказчицы — она находится в положении. Но она проявила выдержку — просто стояла и курила, ожидая, пока окажут помощь ее другу. В настоящий момент оба задержанных находятся под стражей.]]></text>
</doc>
