<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Во Франции сформируют новое правительство]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-26T03:03:47+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Премьер-министр Франции Мануэль Вальс во вторник определится с теми, кто войдет в состав его нового правительства. В понедельник Вальс представил Олланду прошение об отставке возглавляемого им кабинета министров. Глава государства удовлетворил обращение премьера, поручив ему сформировать новое правительство. Премьерское кресло Вальс занял в апреле, сменив на этом посту Жан-Марка Эйро. За несколько месяцев его правительство не сумело справиться с насущными проблемами: безработица по-прежнему растет, обещанный экономический рост практически равен нулю, а избиратели доверяют правящей Соцпартии все меньше и меньше. Отставка Кабмина последовала за выступлением министра экономики Франции Арно Монтебура — представителя "левого крыла" правящей Соцпартии, который на минувших выходных раскритиковал курс правящей верхушки. Политик призвал к смене экономической политики во Франции и в Евросоюзе, резко высказавшись против реализации мер жесткой экономии, нацеленных на сокращение расходов при недостаточных мерах по стимулированию производства и развития. Приняв отставку первого кабинета Вальса и поручив ему сформировать новую, согласную с политическим курсом страны команду, Олланд продемонстрировал, что не потерпит критики со стороны министров, и подтвердил свою поддержку энергичного премьера. Между тем, столь резкие действия могут привести к сокращению поддержки правящего большинства в парламенте страны — "левое крыло" социалистов насчитывает в Национальном собрании несколько десятков человек.]]></text>
</doc>
