<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Банк JP Morgan подтвердил, что хакеры похитили информацию банка]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-28T17:09:14+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Финансовый конгломерат JPMorgan Chase & Co. (JPM) подтвердил, что подвергся хакерской атаке, в результате чего злоумышленникам удалось похитить конфиденциальную информацию, банк проводит расследование совместно со спецслужбами, сообщает в четверг агентство Рейтер со ссылкой на представителя компании Триш Уэкслер. Банк взаимодействует с органами безопасности, чтобы определить масштаб атаки. Также организация предпринимает меры, чтобы усилить безопасность конфиденциальной информации, хотя сейчас и не наблюдается особой мошеннической активности. Федеральное бюро расследований (ФБР) США ранее заявило, что в краже данных JPMorgan подозреваются российские хакеры. О характере данных, которые были похищены, не сообщается. В результате предпринятой в середине августа кибератаки хакерам удалось украсть гигабайты конфиденциальной информации. В настоящее время ФБР пытается установить, связано ли данное нападение с недавними взломами ряда крупнейших европейских банков. Также ФБР расценивает случившееся как возможный ответ на санкции в отношении РФ на правительственном уровне. Это не первый случай, когда американские спецслужбы заявляют, что Россия активно использует кибератаки против государств, которые она расценивает как «враждебные». Так, в начале августа текущего года газета New York Times писала, что группа российских хакеров украла порядка 1,2 миллиарда имен американских пользователей кредитных карт. Кроме того, как отмечалось, также были взломаны свыше 500 миллионов адресов электронной почты. Согласно оценкам экспертов, злоумышленники действовали из небольшого города в южной части России и создали сеть зараженных компьютеров, с помощью которой совершили крупнейшую известную кражу данных об адресах e-mail.]]></text>
</doc>
