<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Премьер Ирака ввел силовые подразделения в Багдад]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[армия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-11T06:27:51+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По всему Багдаду в ночь на понедельник приняты повышенные меры безопасности. Практически во всех районах иракской столицы размещены сотрудники силовых структур, лояльные действующему премьер-министру Нури аль-Малики. До этого аль-Малики обвинил президента в нарушении Конституции. Главные улицы и трассы заняли армейские и полицейские подразделения, усиленные бронетехникой. Мосты через реку Тигр перекрыты танками, блокированы все въезды и выезды из города. В плотное кольцо взята так называемая «зеленая зона» Багдада - тщательно охраняемый район, где расположены основные министерства, правительственные учреждения, парламент и большинство зарубежных представительств, в том числе посольства США и Великобритании. Все ведущие к ней дороги перекрыты бетонными блоками. Верная главе правительства шиитская милиция вместе со спецподразделениями МВД уже взяла под контроль стратегически важные объекты. Вокруг президентского дворца начали занимать позиции силовые подразделения. Охрана главы государства приведена в состояние повышенной готовности. Через полтора часа после начала развертывания войск аль-Малики выступил с речью, где пообещал подать на избранного 24 июля президента Фуада Маасума в суд. «Я подам иск в федеральный суд против президента, который нарушил конституцию, руководствуясь явно политическими мотивами», - заявил он.]]></text>
</doc>
