<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Киеве избирают предстоятеля УПЦ Московского патриархата. Ожидаются беспорядки]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Остап Жуков]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T11:16:29+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Избрание предстоятеля пройдет в Свято-Успенской Киево-Печерской Лавре в трапезной палате в Храме преподобных Антония и Феодосия. Голосование будет проходить тайно, в бюллетень внесены имена всех 74 действующих епископов. В Соборе также примут участие 9 внештатных епископов, которые сейчас находятся на покое. Голосование будет проходить в два тура: в первом туре из 74-х епископов будет определено три кандидатуры, а во втором туре из этих трех кандидатур будет избран предстоятель УПЦ (МП). Как ожидается, глава УПЦ (МП) будет избран за один день, 13 августа. И интронизация нового главы Церкви состоится 17 августа в Свято-Успенской Киево-Печерской Лавры., передает "Интерфакс-Украина". Эксперты считают, что наибольшие шансы победить на выборах имеет митрополит Черновицкий и Буковинский Онуфрий, который с февраля является местоблюстителем Киевской митрополичьей кафедры. Есть мнение, что он многих устраивает, так как вне политики и предельно осторожен. Однако есть и кандидатура митрополита Винницкого и Барского Симеона, которого считают близким к президенту Петру Порошенко. Среди кандидатов называют также митрополита Донецкого и Мариупольского Илариона и митрополита Бориспольского и Броварского Антония, хотя их считают слишком пророссийскими. Еще один кандидат - наместник Киево-Печерской лавры, митрополит Вышгородский и Чернобыльский Павел. Напомним, что последний глава УПЦ (МП) митрополит Киевский и всея Украины Владимир (Сабодан) скончался утром 5 июля. Он был предстоятелем УПЦ (МП) с 1992 по 2014 гг. После этого Священный Синод УПЦ (МП) принял решение об избрании нового предстоятеля. Выборы проходят в непростых условиях. Как сообщил спикер Украинской православной церкви Московского патриархата протоиерей Георгий Коваленко в соцсетях появились призывы к беспорядкам. "К сожалению, мы уже видели призывы в социальных сетях приходить под Лавру от различных структур. Но мы надеемся, что все будет спокойно - церковь все же полагается на Бога. Мы надеемся, что будет обеспечен правопорядок и все же большинство верующих людей проведут этот день в молитве, а не в участии в таких демонстрациях", - заявил Коваленко. "Надеемся, что это молитвенное настроение не будет испорчено и полагаемся на государство, потому что у церкви нет своих специальных служб и милиции. Надеемся, что будет обеспечен правопорядок", - передает РБК-Украина его слова. Митрополит Иларион в интервью российскому агентству РИА "Новости" заявил, что выборы предстоятеля являются внутренним вопросом УПЦ МП, однако по уставу этот выбор должен быть благословлен патриархом Московским и Всея Руси. Однако пока такого случая, чтобы патриарху пришлось блокировать решение Собора в Киеве еще не бывало. Пресс-секретарь УПЦ Георгий Коваленко сообщил, что предстоятель Русской Православной Церкви Патриарх Кирилл признает и благословит любого из кандидатов: "У нас есть подтверждение, что патриарх Кирилл благословит любой выбор", - сказал он. Иларион также сказал, что последователи УПЦ МП присутствуют по обе части конфликта, который сейчас бушует на востоке Украины. По его словам, за время боевых действий на востоке Украины УПЦ МП потеряла уже троих священнослужителей, разрушен ряд храмов, в руинах лежат монастыри, а уцелевшие переполнены беженцами. С утра в среду появилось и обращение к Собору главы украинского правительства Арсения Яценюка. Конечно, он не мог прямо порекомендовать кого-то из кандидатов. Но намекнул вполне отчетливо. "Ваш Собор происходит в то время, когда украинский народ встал на защиту своего Отечества от внешней агрессии и террористических нападений, когда каждый день за наше будущее погибают на поле боя лучшие сыновья и дочери Украины. В эти дни общество обращается к Церкви за духовной поддержкой, за укреплением в надежде, за благословением на сопротивление врагу", - говорится в заявлении Яценюка. "Общественность ожидает от своих церковных предводителей жертвенности и морального совершенства, патриотизма, взвешенных, но решительных действий ради сплочения общества, освобождения наших земель от оккупантов и возвращения украинцев к мирному созидательному труду", - говорит Яценюк. "На вас, епископов, которые собрались в Киеве с целой Украины, возлагается особая миссия - избрание нового Митрополита Киевского, который будет продолжать дело тех Киевских митрополитов, которые мечтали видеть нашу страну независимой и процветающей, а ее Православную Церковь - единственной и достойно представленной во Вселенском Православии", - сказано в заключении обращения премьера. Украинская СМИ отмечают, что основная интрига выборов кроется в том, что условно епископов УПЦ можно разделить на автокефалистов и промосковскую партию. Первые выступают за независимость от Русской православной церкви вплоть до объединения с Киевским патриархатом. Есть еще и неопределившиеся, от их решения во многом будет зависеть судьба выборов. УПЦ МП имеет серьезный вес в украинском обществе. Поэтому различные силы стремятся повлиять на ее политику. Избрание нового митрополита начнется панихидой по митрополиту Владимиру, а потом начнется собор. Голосование будет проходить 13 августа в 14:00 в трапезном храме Св. Антония и Феодосия Печерского. Пройдите тест: " Знаете ли вы украинский бомонд ?"]]></text>
</doc>
