<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["КиберБеркут" обнародовал доказательства "деморализации" украинских силовиков]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-11T12:03:59+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Мы, КиберБеркут, выступаем против братоубийственной войны в Украине и продолжаем публиковать данные о потерях карателей тщательно скрываемых киевской хунто", - сообщается на сайте украинских хакеров. Как отмечается, они продолжают находиться внутри информационных ресурсов Днепропетровского зонального отдела войсковой службы правопорядка. По мнению компьютерных взломщиков, "защитники" Украины по-прежнему полностью деморализованы. "Непонимание цели своего пребывания в зоне боев, постоянный страх за свою жизнь и угроза окружения, из которого командование не поможет выйти, морально истощают солдат. Они продолжают гибнуть, получать ранения и бежать, бросая военную технику и оружие", - резюмирует "КиберБеркут". В качестве доказательства на сайте выложены документы, которые "каратель ежедневно готовит для прокуратуры". В них приводится список фамилий военнослужащих, не захотевших вести боевые действия Кроме того, хакеры публикуют документы, свидетельствующие о растущих потерях военной техники украинской армии. Из них следует, что c 21 июля по 5 августа силовики «подарили» ополченцам 22 танка, 26 боевых машин пехоты (БМП), 17 бронетранспортеров (БТР), 4 самоходных артиллерийских установок (САУ) 2С9 "НОНА", 4 САУ 2С1 "Гвоздика", 12 реактивных систем залпового огня (РСЗО) БМ-21 "Град", 5 гаубиц Д-30, 10 минометов калибра 82 мм, 13 зенитных установок ЗУ-23-2 и 75 автомобильных тягачей (АТ). Между тем, киевские власти заявляют о потерях среди ополченцев в виде "дезертиров". Как сообщает пресс-центр Антитеррористической операции, повстанцы начали массово бежать из окруженных районов в сторону границы с Россией. "Да, есть информация о том, что почти 5000 террористов отдельными группами начали бежать к границе с РФ. Что касаемо колец окружения городов, где укрепились боевики, то продолжается планомерная работа. Например сегодня ночью бойцы армейского спецназа сделали несколько успешных вылазок в Горловке. уничтожено много опорных пунктов и огневых позиций террористов. Террористы, переодевшись в гражданскую одежду, пытаются покинуть город, - отметили в штабе АТЦ. - Относительно 5000 боевиков, которые бегут, то вероятно что посчитать их трудно. Эту цифру трудно подтвердить, но есть информация что уже значительное количество террористов пытаются бежать к границе. Если они поступят грамотно и попросят коридор для побега в РФ, то вероятно что такая вероятность существует. Но если они будут продолжать сопротивляться, то будут уничтожены". Также, по данным АТО, также продолжались обстрелы блокпостов и позиций сил антитеррористической операции. "Бандиты не прекращают игнорировать все международные нормы и правила ведения войны. Так, при осуществлении эвакуации раненых с одного из блокпостов санитарный автомобиль попал под минометный обстрел и был уничтожен. Дважды с БМ-21 "Град" был обстрелян аэродром Луганск. Также дважды был обстрелян из минометов блокпост в районе населенного пункта Макарово. После минометного обстрела маргиналы совершили неудачную попытку атаковать наших десантников, которые удерживают позиции неподалеку населенного пункта Пески. Также из минометов обстреляли позиции сил АТО в районе населенного пункта Стукалова Балка". Напомним, хакерская группа "Киберберкут" стала известной после того, как обрушила основные информационные ресурсы НАТО, работавшие в результате DDoS-атаки более 12 часов с серьезными перебоями. В июле организация сообщала о блокировке доступа сотрудников украинского "Приватбанка", принадлежащего олигарху и губернатору Днепропетровской области Игорю Коломойскому, к их компьютерам, а также приостановке работы некоторых web-сервисов банка. В конце июля компьютерные взломщики заблокировала сайт президента Украины Петра Порошенко. Свою позицию хакеры объяснили непрекращающимися артиллерийскими обстрелами городов востока Украины и требованием проведения уголовного расследования деятельности силовых структур в Донбассе. В конце прошлой недели зарубежные СМИ написали о том, что компьютеры премьер-министра Украины Арсения Яценюка и еще как минимум в десяти офисах украинских посольств атаковали российские кибершпионы. По данным Financial Times, речь идет о троянской программе Snake, известной также под названиями Turla и Uroboros. Пробравшийся на чужой компьютер троянец перехватывает сетевой трафик, а кроме того дает злоумышленникам возможность получить удаленный доступ к компьютеру, подключенному к интернету. "Налицо все признаки того, что Snake создан российскими оперативниками. Вероятность того, что вирус родом из России, очень высока, это практически уверенность", - цитирует издание бывшего работника военной разведки, а ныне эксперта по кибервойне в Royal United Services Institute Питера Робертса. По его словам, особый интерес представляет то, как распространяется Snake – в отличие от бесконтрольных атак обычного вируса, этот уеленаправленно выбирают системы безопасности и обороны правительственных органов и их ключевых партнеров.]]></text>
</doc>
