<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ополченцы создают крупные бригады, окружают силы АТО и рвутся к Азову]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Арсений Томин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[донецк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-24T11:58:38+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В штабе ДНР, как сообщает РИА "Новости", объявили о формировании трех пехотных бригад и добровольческого полка. Эти действия предприняты в рамках новой стратегии перехода к военным действиям крупными соединениями, а не разрозненными отрядами народного ополчения. «На базе существующих отрядов народного ополчения сформированы три пехотные бригады. Из числа украинских военнослужащих, добровольно перешедших на сторону ДНР, и шахтеров Донбасса дополнительно создан отдельный добровольческий полк», — говорится в сообщении штаба армии ДНР в воскресенье. «Принято решение об отказе от проведения действий небольшими подразделениями и переходе к ведению боевых действий полноценными соединениями и отдельными воинскими частями, которые имеют в своем составе полный комплект средств огневой поддержки», — отмечается в сообщении. Кроме того, за последние двое суток из захваченной ополченцами украинской техники собрали два танковых батальона, три реактивных дивизиона, три дивизиона ствольной артиллерии и восемь минометных батарей, которые вошли в состав заново сформированных воинских частей. Украинские эксперты ранее высказывали мнение, что в преддверии переговоров в Минске 26 августа последует обострение на юго-восточном фронте. Президент Порошенко хочет иметь веские аргументы на переговорах - успехи сил АТО. Но это понимают и ополченцы. Если им удастся потеснить украинские силы, да еще восстановить связь Донецкой области с Россией, Порошенко будет нечего предъявить. Видимо, с этим связано наступление сил ДНР в районе города Новоазовск за выход к Азовскому морю в пограничных с Россией территориях Украины. Вечером в субботу ополченцы обстреляли позиции силовиков у города Новоазовск со стороны села Тельманово. Если натиск здесь ополченцев удастся, ДНР получит выход к морю, а также возьмет под свой контроль КПП «Новоазовское» на границе с РФ и полностью оттеснит силовиков от границы Донецкой области с Россией. Кроме этого, в ДНр сообщили, что после продолжительных боев перешли в наступление и блокировали две группировки украинских войск, численностью 5 тысяч и 2 тысячи военных Группировку из 5 тысяч украинских военных блокирована в районе населенных пунктов Войковский, Кутейниково, Благодатное, Алексеевское, Успенка и Ульяновское. По данным ДНР, в «кольце» оказались, в том числе, батальоны «Айдар», «Донбасс», «Шахтерск». Окруженные силовики имеют около 50 танков, более 200 бронированных машин, около 50 систем «Град» и «Ураган», более сотни артиллерийских орудий. Другая группировка (2 тысячи военных), состоящая из батальонов «Азов» и «Днепр», по данным штаба ДНР, блокирована в районе населенного пункта Оленовское. Блокированные силовики имеют на вооружении 30 танков и 80 боевых бронированных машин, а также минометы, уточнили в штабе. Всего, по информации ополчения, за последние двое суток погибли более 150 украинских силовиков. Штаб армии ДНР заявил также, что ополченцы уничтожили полсотни автомобилей с боеприпасами, четыре установки «Смерч», 12 установок «Град», 17 танков и около 30 бронированных машин. В свою очередь украинский портал " Лига новости " передает со ссылкой на инфоцентр штаба АТО, что в городе Ровеньки Луганской oбласти было выявлено скопление 40 бронированных мaшин, трех ЗРК и около 500 бойцов ополчения. В результате высокоточного удара ВСУ по обнаруженному объeкту в Ровеньках разведкой подтверждeно уничтожение этих сил. Мирные жители близлежащего населенного пункта не пострадали, сообщает штаб АТО. В настоящее время боестолкновения продолжаются в районе Иллирии, Малониколаевки, Новосветловки, Хрящеватого. Украинский сайт KPUNews передает заявление командира украинского добровольческого отряда "Донбасс" Семена Семенченко, который заявил о "не радужной" ситуации в Иловайске. Вместе с тем Семенченко говорит, что его бойцам удается удерживать подступы к городу и они ждут обещанного подкрепления. Вместе с тяжелым положением батальонов военное руководство не ввело в город части Вооруженных сил Украины, а другие подразделения ввели — но в недостаточном количестве, говорит Семенченко. Если подмоги не будет, батальон можно потерять, указывает командир. При этом он отметил, что в ночь на воскресенье потерь не было и просит родных не переживать, если нет вестей - там просто нет устойчивой мобильной связи.]]></text>
</doc>
