<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Путин и Порошенко договорились об окончании войны, но не могут в этом признаться]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Михаил Зубов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T16:24:23+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вадим КАРАСЕВ, директор Института глобальных стратегий (Украина) : «Я думаю, встреча президентов может стать началом остановки войны. Но — только началом, решение о котором президенты даже не смогут официально озвучить по политическим причинам. Я не исключаю, что договоренности уже достигнуты, но признаваться в этом еще рано. Существует вариант, который удовлетворяет всех: Украину, Россию, Донбасс и ЕС. Четким сигналом о том, что он действительно существует, стало заявление Меркель в Киеве. Она сказала: у этого конфликта нет военного решения. Значит — есть мирное. Но завтра мир не может быть объявлен, потому что Порошенко вскоре издаст указ о роспуске Рады и назначит досрочные выборы. А очень значительная часть избирателей хочет военной победы. Да и Путину некомфортно объявлять об официальном закрытии проекта Новороссии. Его могут обвинить в предательстве самопровозглашенных республик. Что же касается пакета соглашений, то он может быть следующим. Донбасс возвращается под контроль донецкого клана, но без Януковича. Ахметов со товарищи являются украинскими бизнесменами и политиками, а с другой стороны, имеют широкие связи с Россией и ЕС. Они хотели бы иметь неформальную, не закрепленную юридически, но реальную автономию в составе Украины. Собственно, так и было до Майдана. Олигархи правили Донбассом, делали там то, что считают нужным, а Киев закрывал на это глаза в обмен на лояльность. Постепенное развитие переговоров в этом направлении даст возможность Путину сохранить лицо: он прекратит поддерживать ополченцев просто потому, что война закончилась и стороны уселись за стол. А Украина завершит военную операцию и сохранит территориальную целостность. Другое дело, как это все обставить и разъяснить тому же Майдану. Поэтому даже если условия сделки уже ясны, до выборов в Раду об этом не объявят. Но я уверен, что встреча в Минске не будет пустой и формальной. Там что-то сдвинется. В конце концов, Путину и Порошенко надо как-то выходить из этой ситуации, решать вопросы с газом, с транзитом, с торговлей. От происходящего страдает не только экономика Украины, но и России, и Европы. Под угрозу поставлена ни много ни мало экономическая глобализация, которая за 20 лет принесла много дивидендов всему миру». Сергей МИХЕЕВ, гендиректор Центра политической конъюнктуры : «Я думаю, что никаких прорывных решений на встрече в Минске принято не будет. У меня ощущение, что Киев и Еврокомиссия продолжат требовать, чтобы Россия взяла Украину на прокорм, как кормила последние 23 года. При этом они ничего не предложат нам взамен. Чтобы достигнуть компромисса, Киев должен сделать какие-то встречные шаги: прекратить огонь на юго-востоке, гарантировать ненападение на Крым и невхождение в НАТО. Но он до сих пор занимал по этим вопросам самоубийственно жесткую позицию, и я не вижу, чтобы что-то изменилось. Конечно, сам по себе факт встречи лидеров Таможенного союза, Украины и ЕС — это какой-то прогресс. Есть возможность уточнить позиции. Но я не знаю, нужна ли Путину двусторонняя беседа с Порошенко. Последний постоянно требует экономической поддержки и одновременно обвиняет Россию в том, что она — агрессор. Не уверен, что Путин должен все это выслушивать». Владимир ЖАРИХИН, заведующий отделом Украины Института стран СНГ : «Рассчитывать на какие-то решения в Минске трудно. Но двусторонняя встреча Путина и Порошенко может стать толчком для активизации дальнейших консультаций. Есть шанс завязать диалог, но я смотрю на это с очень осторожным оптимизмом. Все-таки безвозвратных шагов сделано очень много с обеих сторон. В ходе многосторонней встречи будет обсуждаться введение пошлин. По этой части компромиссные решения возможны, было бы желание. Скажем, Турция имеет зону свободной торговли с ЕС, но при этом готова провести переговоры и о зоне свободной торговли с Евразийским союзом. США хотят создать такую зону с Евросоюзом, хотя имеют ее с Мексикой и Канадой. То есть одно другого не исключает. В принципе можно договориться о том, чтобы не ставить барьеров для украинских товаров. Но для этого нужны какие-то ответные шаги со стороны Украины и ЕС». Игорь БУНИН, гендиректор Центра политических технологий : «Конструктивных переговоров ожидать сложно. Украинская власть обозначила три красные черты, которые не перейдет: целостность, суверенитет и контроль над внешней политикой. С нашей стороны есть тезисы, против которых уже никто в Киеве особенно не возражает: русский язык и децентрализация. Но есть более серьезные требования: отказ Украины от вхождения в НАТО. Современная конституция Украины гарантирует невступление в блок, но ее могут переписать. И, что самое главное, — проблема Крыма. Никто не требует, чтобы Украина и ЕС признали Крым частью России юридически. Это было бы невозможно. Но можно использовать прибалтийский прецедент. США официально не признали вхождение этих трех республик в состав СССР. Но страны договорились, что не будут будировать эту тему и соглашаются с существующим порядком вещей без введения каких-либо санкций. Если Крым получит хотя бы такой неформальный статус, то все проблемы газа, торговли и юго-востока станут решаемыми. Проект Новороссии может быть закрыт очень быстро. Когда Россия по-настоящему закроет границу и пересечет поставки вооружений для ополченцев, война закончится».]]></text>
</doc>
