<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В день независимости Украины в Донецке устроили "марш военнопленных"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Кира Котова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-24T16:13:35+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Многочисленные фотографии "марша позора", как окрестили произошедшее некоторые интернет-пользователи, появились в соцсетях. На снимках видно, как ряды пленных проходят по центру Донецка. Участники марша выглядят изможденными, идут, по большей части не глядя перед собой. В строю можно различить мужчин как в военной форме, так и в голубых милицейских рубашках, а также лиц в гражданской одежде. Преимущественно, это молодые люди, впрочем, есть и те, кому на вид за 40. Также в центр города свезли "останки" ряда экземпляров бронетехники украинских ВС, уничтоженной во время боев. Колонны пленных во время прохода по городу сопровождали вооруженные ополченцы. Как утверждают ряд пользователей в Twitter, в противном случае их попросту "разорвала" бы толпа, которая скандировала: "Фашисты!" и свистела. Впрочем, судя по фото и видео в Сети, жители города все же преимущественно вели себя мирно, лишь наблюдали за "маршем" и вели съемку на телефоны. Хотя нашлись и те, пробовал бросать в идущих яйца. Не согласные с исповедуемыми ополченцами и их сторонниками убеждениями тут же, в соцсетях, высказывают крайнее неудовольствие произошедшим. По их мнению, поведение "сепаратистов" — средневековое варварство и абсурд (странно-де называть пленными граждан Украины, находящихся в украинском городе). Следуют сравнения сегодняшних фото с архивными снимками из Праги образца 1968 года, где запечатлены советские военнослужащие и невооруженные местные жители (очевидно, намек на якобы имеющее место участие российских военных в конфликте в данном регионе). Те же, кто поддерживает ополченцев, сравнивают сегодняшнюю показательную акцию со знаменитым маршем 1944 года — когда по Москве провели пленных немецких солдат и офицеров.]]></text>
</doc>
