<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Саакашвили вернул Грузии долг - семь костюмов и кашемировое пальто]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-19T15:05:46+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Экс-президент Грузии Михаил Саакашвили прислал в администрацию правительства страны часть гардероба, приобретенного на бюджетные средства. Как передает Newsgeorgia , утром во вторник 19 августа, курьер доставил в здание администрации правительства посылку, в которой находились семь костюмов и кашемировое пальто, с запиской "Господин Иванишвили, возвращаю это вам для использования по личному усмотрению". Однако в приемной отказались забрать вещи, аргументировав это тем, что одежда не является официальной корреспонденцией. Посылка остались лежать в бюро пропусков. Сам Саакашвили в ответ на обвинения в растрате госсредств заявил ранее, что за девять лет президентства, глава государства, познакомивший Грузию со всем миром и сделавший ее известной и популярной, имел право приобрести семь пиджаков за государственный счет. По словам политика, он не мог на свои личные средства приобретать дорогую одежду, так как у его семьи не было другого дохода. Напомним, на прошлой неделе Саакашвили было заочно предъявлено обвинение в растрате государственных средств. По данным следователей, бывший президент тратил "значительные суммы" на обслуживание личных нужд и свою семью через фонды госохраны, в частности купил себе восемь костюмов и кашемировое пальто. В общей сложности он потратил 8,8 млн лари (около $5,9 млн). Прокуратура утверждает, что деньги также были израсходованы на гостиницы, в которые заселялись иностранные гости, аренду яхты в Италии, услуги повара, массажистки и т.д. Испанский повар и личный дизайнер обошлись бюджету Грузии в 300 тысяч лари ($174 тысяч), процедура похудения Саакашвили стоила $113 тысяч, еще 500 тысяч лари ($290 тысяч) бывший президент потратил на аренду самолетов. 14 августа бывший грузинский лидер был объявлен в национальный розыск. В случае подтверждения вины ему грозит от 7 до 11 лет лишения свободы. Сам Саакашвили назвал все обвинения в свой адрес обычным враньем. По его словам, управляющие страной люди из "Грузинской мечты" делают все, чтобы испортить репутацию Грузии. За последний месяц Михаил Саакашвили стал фигурантом еще нескольких уголовных дел. Экс-президент Грузии подозревается в организации избиения депутата парламента Валерия Гелашвили в 2005 году, причастности к разгону демонстрации оппозиции в Тбилиси 7 ноября 2007 года, разгроме телекомпании «Имеди» и «завладении имуществом», принадлежащем бизнесмену Бадри Патаркацишвили и его семье. Как резюмировали в прокуратуре, в результате незаконных действий представителей прежних властей и Саакашвили были нарушены права на собственность семьи Патаркацишвили, права граждан на собрания и проведение мирных манифестаций, множество граждан получили тяжелые телесные повреждения, произошло вмешательство в деятельность независимых СМИ. При этом бывший грузинский лидер продолжает игнорировать вызовы на допрос в Главную прокуратуру страны — в частности, 28 июля он не явился на один из них, распространив заявление, в котором обвинил нынешние власти Грузии в политическом преследовании оппонентов и отметил, что не собирается «участвовать в этом фарсе». Несколько месяцев назад Саакашвили также вызывали в качестве свидетеля в прокуратуру по десяти возбужденным уголовным делам, однако бывший президент отказался от допроса, заявив, что не доверяет грузинским правоохранительным органам. Саакашвили занимал пост президента Грузии с 2004 по 2013 год. После того, как политик сложил полномочия в ноябре прошлого года, он покинул Грузию и с тех пор ни разу не приезжал на родину. Принимал активное участие в событиях на Украине в 2014 году, выступал в поддержку Евромайдана. В настоящее время большую часть времени живет в Америке, однако часто бывает в Киеве, где консультирует местные власти.]]></text>
</doc>
