<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Жители Крыма и Севастополя будут получать молоко за вредность до Нового года]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Марина Озерова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-20T19:57:38+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Под документом подписалась группа депутатов-единороссов (среди них - первый вице-спикер Александр Жуков и глава Комитета по труду и социальной политике Андрей Исаев) и сенатор Валерий Рязанский. Между трудовым законодательством России и Украины есть «значительные отличия» по части льгот, компенсаций и гарантий, говорится в пояснительной записке к документу. Например, на Украине ежегодный оплачиваемый отпуск - 24 дня, а в России - 28. Зато работникам, занятым на вредных производствах, на Украине по-прежнему выдают молоко, газированную соленую воду и лечебное питание, а в России эти льготы несколько лет назад были монетизированы. Крымчане и севастопольцы должны получить право на «российский» по длительности ежегодный отпуск, предлагает законопроект. Что касается льгот и компенсаций - на переходный период, который продлится до 1 января 2015 года, прописано правило: если украинские законы давали более высокий уровень льгот и компенсаций, то действуют они, а если российские выгоднее работникам - то действовать должны они. Но лишь «с момента вступления в силу» данного закона, а Госдума примет его не раньше второй половины сентября... После 1 января 2015 года, как известно, крымская правовая система должна полностью интегрироваться с российской - так записано в конституционном законе о порядке присоединения этих территорий к РФ. Предприятия и организации в новых субъектах РФ сейчас проходят через перерегистрацию, учредители некоторых предприятий находятся на территории Украины и ещё не приняли решения о продолжении деятельности на полуострове, и едва ли примут, некоторые организации и предприятия меняют собственников (например, национализируются)... Все это создает «предпосылки высвобождения работников» - так аккуратно называют авторы законопроекта неизбежные в связи со всем вышеперечисленным массовые увольнения. После того, как этот закон вступит в силу (случится это не ранее конца сентября), увольнять работников в Крыму будут только по российскому Трудовому кодексу РФ. Трудовые книжки, выданные в украинский период крымской истории, действительны и их переоформление не требуется - документы заменят лишь по желанию самого работника, говорится в законопроекте. Но вести эти книжки будут теперь по российским правилам. Все трудовые договоры должны быть приведены в соответствие с российскими законами к Новому году. Выплата зарплат на территории полуострова должна производиться только в рублях, требует законопроект - даже в тех случаях, если в трудовом договоре оговорена зарплата в гривнах.]]></text>
</doc>
