<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Почему россияне не боятся санкций и дефицита]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Михаил Зубов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[злоба дня]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-10T15:36:53+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Но откуда взялось горячее одобрение? Если мы заглянем на ресурс аналитического центра, то обнаружим, что опрос (опубликованный действительно только что) в реальности проводился с 1 по 4 августа — то есть еще до введения продуктовых санкций, когда они были чем-то теоретическим. Можно предположить, что люди, столкнувшиеся с ними в реальности, проголосовали бы уже иначе. Да и сам ключевой вопрос не касался широких санкций, а формулировался более узко: «Правильно ли поступает Россельхознадзор, планируя запретить ввоз в Россию овощей и фруктов, ссылаясь на то, что они заражены вредителями?» Но это же совсем другое дело. Я тоже против вредителей, да еще и иностранных. В таком ракурсе уже хотелось бы посмотреть на те 17%, что сочувствуют вредителям. В разговоре с «МК» гендиректор «Левада-центра» Лев Гудков предположил, что если бы вопрос о продовольственных санкциях был задан сегодня, то обитатели села и провинции ответили бы на него примерно так же, как на вопрос о Россельхознадзоре. А вот жители столицы, крупных городов, средний класс — продемонстрировали бы серьезную обеспокоенность. Социология — штука тонкая. И всегда велик соблазн выдернуть из контекста исследования один вопрос, а на его основе заявить нечто наподобие: «россияне абсолютно не боятся санкций». Давайте избежим его и посмотрим ответы на другие вопросы. 23% респондентов ответили, что санкции (и это — еще до введения продовольственных) ударят по рядовым россиянам, еще 38% к числу потенциальных потерпевших отнесли ученых и деятелей культуры. На вопрос о том, могут ли эти санкции создать проблемы лично для вас и вашей семьи, утвердительно ответили 25% опрошенных. То есть никакой паники, конечно же, нет, но определенное беспокойство у четверти населения происходящее вызывает. О тревожности в обществе говорит и такая цифра: 61% россиян уверены, что «России сейчас действительно угрожают многочисленные внешние и внутренние враги». «Эта цифра — следствие массированной пропаганды последних месяцев, — сказал «МК» Лев Гудков. — Такая пропаганда, с одной стороны, повышает поддержку действий власти, но с другой — сеет неуверенность в завтрашнем дне. Общество, которое считает, что кругом враги, неблагополучно. С этой цифрой очень хорошо коррелирует другая, которая тоже говорит о тревожности и полной неуверенности. 70% россиян не строят планов больше, чем на ближайшие месяцы. Они так и заявляют: я не знаю, что со мной будет завтра. Лишь 15% в состоянии смотреть в перспективу. Для этого требуется оптимизм, которого в России остро не хватает, и социальные ресурсы. Неопределенность, тревога порождают фобии, стимулируют к поиску внешнего и внутреннего врага. И наоборот». Вот такая занимательная социология. Можно сообщить, что 76% не боятся пострадать от санкций. А можно — что 70% вообще не знают, что с ними будет завтра. И то и другое будет похоже на правду.]]></text>
</doc>
