<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ДНР и ЛНР обещают Киеву остаться в составе Украины в обмен на признание их статуса]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T15:50:57+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В понедельник в Минске после месячного перерыва возобновила работу контактная группа по урегулированию ситуации на Украине, в которую входят представители РФ, Киева, ОБСЕ, а также юго-востока Украины. С украинской стороны в ней участвует бывший президент Леонид Кучма, Россию представляет посол на Украине Михаил Зурабов. Самопровозглашенную Донецкую народную республику на переговорах представляет вице-премьер Андрей Пургин, от ЛНР на встречу приехал глава Верховного совета Алексей Карякин. Список требований к украинским властям огласил вице-премьер ДНР Андрей Пургин. "Это начальные предложения для консультационного переговорного процесса, – рассказал он журналистам, уточнив, что предложения республик Киеву состоят из "8-9 пунктов". - Сегодня произойдет обмен предложениями, мы будем пытаться найти точки соприкосновения". Представители самопровозглашенных Донецкой и Луганской народных республик требуют от киевских властей признания особого статуса их территорий, особого режима охраны порядка и права назначения прокуроров и судей властями республик, прекращения антитеррористической операции для проведения свободных выборов, амнистии для политзаключенных, ополченцев, политиков, депутатов и членов правительств республик, а также создание комиссии для разработки договора о мирном урегулировании на Донбассе и восстановлении региона. Кроме того, они требуют гарантировать право официального использования русского языка и возможность в особом порядке вести внешнеэкономическую деятельность с учетом углубления интеграции с Россией и Таможенным союзом. В обмен на принятие их условий ополченцы пообещали сохранить единое экономическое, культурное и политическое пространства Украины. "В случае принятия вышеуказанных законодательных гарантий при поручительстве ЕС и России народные республики со своей стороны гарантируют, что приложат максимум усилий для поддержания мира, сохранения единого экономического, культурного к политического пространства Украины и всего пространства русско-украинской цивилизации. Ради прекращения братоубийственной войны и в целях выполнения взятых на себя в ходе переговоров обязательств народные республики будут подтверждать эти гарантии путем принятия необходимых для выполнения взятых обязательств законов, актов и деклараций", – приводит РИА Новости заявление самопровозглашенных республик. Как заявили руководители "народных республик", представленная ими позиция является солидарной и они отказываются от любых сепаратных переговоров, при этом они потребовали, чтобы в дальнейшем переговоры с ними вел назначенный Киевом официальный представитель, который находится на госслужбе. Первые переговоры контактной группы по Украине состоялись в Минске 6 июля - тогда они прошли без участия ДНР и ЛНР. Переговорщики собирались провести еще одну встречу в середине июля с участием представителей ополченцев в формате видеоконференции, однако встреча так и не состоялась, еще одну попытку стороны предприняли 31 июля. Напомним, накануне в интервью "Первому каналу" Владимир Путин призвал киевские власти "немедленно приступить" к переговорам с представителями самопровозглашенных народных республик по вопросам "политической организации общества и государственности на юго-востоке Украины с целью безусловного обеспечения законных интересов людей, которые там проживают". Позже пресс-секретарь российского лидера Дмитрий Песков уточнил, что речь идет не о государственности востока Украины , а об "инклюзивных переговорах" внутри самой Украины, и абсолютно неверно трактовать реплику президента как необходимость переговоров о государственном статусе Новороссии. "Появились трактовки, что, дескать, президент говорил о том, что это переговоры о государственности востока Украины. Если просто почитать его заявление, то понятно, что это не так. Президент, собственно, говорил о тех самых инклюзивных переговорах, необходимость скорейшего начала которых была акцентирована достаточно давно еще в документах, которые подписывались в самых разных форматах, — пояснил он. - Это те самые инклюзивные переговоры, которые должны определить взаимоотношения с восточными регионами, то есть это переговоры внутри Украины, касающиеся внутриукраинского устройства, с тем чтобы интересы восточных регионов страны, интересы Новороссии учитывались: как, в какой степени, с помощью каких механизмов и так далее. Вот что имелось в виду президентом".]]></text>
</doc>
