<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Париж ждёт Сергея Нарышкина, несмотря на санкции: председатель ПАСЕ протягивает спикеру Госдумы руку дружбы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Марина Озерова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T12:32:17+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[65 лет назад ПАСЕ (Парламентская Ассамблея Совета Европы) провела своё первое заседание, напомнил г-н Нарышкин журналистам. Поздравив всех бывших и нынешних членов Ассамблеи с этой исторической датой, он подчеркнул: «В уставных документах Совета Европы и ПАСЕ говорится о верховенстве права как базовом принципе демократии, но этот год показал, что большая группа членов ПАСЕ забыла об этом». «Демократический диалог подорван», европейские депутаты не желают слышать позицию России о способах разрешения кризисной ситуации на Украине... «Диалог подорван» после того, как ещё весной, после присоединения Крыма, российская делегация была лишена права голоса на сессиях ПАСЕ до конца 2014 года, и в знак протеста против этого отказалась от участия в пленарных заседаниях. А сам г-н Нарышкин и несколько других депутатов Госдумы попал в санкционные списки США и Евросоюза. «Мне жаль, что в год своего 65-летия ПАСЕ растеряла свой имидж»,- произнес спикер Госдумы. Он, по его словам, продолжает «поддерживать контакты с руководством ПАСЕ, руководством политических групп, и спикером и экс-спикерами ПАСЕ». Сейчас, заявил Нарышкин, «прорабатывается вопрос» о его встрече с действующим председателем ПАСЕ: «Буквально два дня назад я получил приглашение от г-жи Анн Брассёр (депутат из Люксембурга, возглавила ПАСЕ в начале 2014 года, сменив на этом посту Жан-Клода Миньона - «МК») принять участие в заседании президентского комитета ПАСЕ, которое состоится в начале сентября в Париже». «Я скорее всего приму это приглашение, и скорее всего мы подготовим конкретные предложения не только о дальнейших взаимоотношениях с ПАСЕ, но и о мерах для понижения градуса напряженности в Европе», - сказал г-н Нарышкин. (На поездки по приглашениям международных организаций санкционный запреты не распространяются.) Он не мог обойти стороной вопрос о санкциях. Те, что введены Западом против России, по его мнению, «не имеют ничего общего с верховенством права», и представляют собой «нарушение базовых принципов свободного рынка», противоречат европейской демократии и являются «политическим шантажом» по сути. А меры, предпринятые Россией (запрет на ввоз в страну импортного продовольствия из США, ЕС и Норвегии) «носят подчеркнуто ответный характер». «Это не наш выбор, это вынужденная мера, но я надеюсь, что европейские политики осознают всю опасность раскручиваемой санкционной спирали»,- заявил спикер Госдумы.]]></text>
</doc>
