<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Мы приехали за миром». В Минске подписан предварительный протокол о прекращении огня на Украине с 7 вечера пятницы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Олег Базак]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T17:27:45+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Рассчитываю, что ряд документов будет подписан», - предположил Чрезвычайный и Полномочный Посол РФ в Украине Михаил Зурабов перед началом заседания рабочей группы. Какие именно документы имелись в виду, Михаил Юрьевич уточнять не стал. «Мы приехали за миром, - заявил экс-президент Украины Леонид Кучма. – Всё надо сделать для всех сторон, украинской, российской, на Донбассе, для того, чтобы действительно там была вера в то, что если не завтра, то хотя бы послезавтра прекратятся все эти боевые действия. Прекратим убивать друг друга! Думаю, для украинской стороны никаких предостережений нет. Если остальные стороны будут так же настроены, как я перед этим вам сказал, - обязательно должен быть подписан...». Услышав вопрос касательно его собственного отношения к «мирному плану» Владимира Путина, Леонид Данилович зашагал дальше. Самопровозглашенные республики Донбасса в Минске представлены премьер-министром ДНР Александром Захарченко и руководителем ЛНР Игорем Плотницким. Кроме них в переговорах участвуют вице-премьер ДНР Андрей Пургин и председатель Верховного совета ЛНР Алексей Карякин. Подъехав к парадному входу в «Президент отель», посланцы шахтерского края уклонились от сыпавшихся отовсюду на их головы вопросов: «Все расскажем по окончании переговоров». Ожидалось, что участникам переговоров представят планы по урегулированию военного конфликта на юго-востоке Украины, предложенные президентом Украины Петром Порошенко и президентом РФ Владимиром Путиным. 4 сентября после встречи с руководителями ведущих стран НАТО в Уэльсе президент Украины Петр Порошенко заявил, что прикажет вооруженным силам Украины, которые борются против пророссийских сепаратистов, прекратить огонь с 5 сентября, а это должно проложить путь для осуществления поэтапного мирного плана. Выступая вне официальной программой саммита НАТО, он отметил, что соглашение о прекращении огня было условием проведения в Минске в пятницу встречи посланцев Украины, России и ОБСЕ. «В 14:00 по местному времени, - при условии, что встреча в Минске состоится - я прикажу Генеральному штабу (Вооруженных сил Украины – авт.) ввести двустороннее прекращение огня и мы надеемся, что реализация мирного плана начнется 5 сентября», - сказал тогда Порошенко. Позднее он добавил, что с лидерами ведущих стран НАТО согласовано, что в случае срыва переговоров может быть запущен другой вариант. Порошенко назвал его «решительными действиями». «Если этого не произойдет, то вероятность наших решительных действий по деэскалации конфликта является очень высокой, но мы хотим мира», - сказал он. Руководители пророссийских сепаратистов из так называемых «ДНР» и «ЦНР» ​​Александр Захарченко и Игорь Плотницкий заявили 4 сентября, что готовы 5 сентября в 14 часов отдать приказ о прекращении огня в том случае, если удастся достичь договоренностей. Они также заявили, что в Минске представят на рассмотрение контактной группы свои предложения о режиме прекращения огня, в которых будут «детально прописаны гарантии сохранения этого режима сторонами конфликта». На заседание трехсторонней контактной группы аккредитованы около ста представителей СМИ. Мероприятие может затянуться допоздна. «Встреча не ограничена во времени, - пояснил журналистам посол России в Белоруссии Александр Суриков. – Надеюсь, что договорятся...».]]></text>
</doc>
