<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Министр госбезопасности ДНР Баранов: В республике пресечена попытка госпереворота]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T16:45:32+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Министр госбезопасности самопровозглашенной Донецкой народной республики Леонид Баранов сообщил РСН о попытке государственного переворота в ДНР. По его словам, когда руководство республики уехало в Минск на переговоры о прекращении боевых действий, первый вице-премьер Донецкой народной республики по работе с правоохранительными органами Владимир Антюфеев попытался захватить в Донецке власть. Напомним, бывший министр госбезопасности Приднестровья Владимир Антюфеев месяцем ранее был назначен на одну из руководящих должностей ДНР. Тогда активно обсуждалась его биография - начинал работу в ПМР в начале 90-х "полулегально" и в итоге сумел создать одну из самых эффективных на постсоветском пространстве спецслужб, кроме того сыграл немалую роль в становлении непризнанной республики, одно время находившейся на грани сдачи Молдавии. Прибытие Антюфеева в ДНР многими было воспринято как указание на желание Москвы продолжать борьбу за юго-восток Украины. Как пояснил Баранов, инициатор переворота отстранил от власти нескольких министров, поставив на их место своих людей, кроме того, он якобы выписал ордера на арест активистов ДНР и посадил в подвал секретаршу министра госбезопасности. "Он, пока нас нет, добрался до власти, узурпировал ее. Государственный переворот не состоялся, наши люди отказались выполнять его приказы. Осталась только маленькая кучка предателей, которые за это ответят в судебном порядке", - добавил Баранов. В то же время в штабе ДНР опровергли информацию о попытке госпереворота. Ничего об этом не слышали и в Верховном совете самопровозглашенной "народной республики". "У нас идет сессия Верховного совета ДНР. Она проходит в обычном режиме. О попытке государственного переворота мы ничего не слышали", - сообщил "Интерфаксу" депутат Мирослав Руденко. Между тем в Минске начала работу контактная группа (Украина-ОБСЕ-Россия) по урегулированию ситуации на востоке Украины. От нынешней встречи стороны ожидают подписания мирного плана по поэтапному урегулированию конфликта. В переговорах участвуют представители ОБСЕ и посол РФ на Украине Михаил Зурабов, премьер Донецкой народной республики Александр Захарченко, премьер Луганской народной республики Игорь Плотницкий, глава парламента ЛНР Алексей Карякин и вице-премьер ДНР Андрей Пургин, Киев представляет экс-президент Украины Леонид Кучма. Накануне президент Украины Петр Порошенко заявил о возможности подписания на минской встрече поэтапного мирного плана и о своей готовности в этом случае отдать распоряжение о прекращении огня. Российская сторона надеется, что призывы, которые изложены в плане Владимира Путина по мирному урегулированию ситуации на Украине, будут услышаны в Киеве, Луганске и Донецке. Однако ополченцы сомневаются, что все украинские подразделения, участвующие в силовой спецоперации на востоке страны, подчинятся решению президента, поскольку он контролирует не все отряды силовиков. Ранее в белорусской столице уже состоялись две встречи контактной группы — 31 июля и 1 сентября. На последней украинскую сторону представлял бывший президент Украины Леонид Кучма, российскую — посол РФ в Киеве Михаил Зурабов, ОБСЕ — официальный представитель действующего председателя ОБСЕ по вопросам урегулирования ситуации в Украине Хайди Тальявини. Стороны представили свои переговорные позиции. В частности, республики призвали Киев признать их особый статус.]]></text>
</doc>
