<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Непокорные единороссы: кандидаты в депутаты Мосгордумы от «ЕР» не выполняют рекомендации партии]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Андрей Оствальд]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[единая россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-22T18:42:10+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Трансляция дебатов проходит в прямом эфире по будням на телеканалах «Москва 24» и «Москва Доверие», а также ее можно услышать на радиостанциях «Москва FM» и «Радио Москва». Словесные баталии завершатся 12 сентября — накануне «дня тишины. Дебаты включают в себя 45 раундов, в каждом из которых участвуют кандидаты от одного округа. Перед каждым эфиром проводится жеребьевка, определяющая последовательность выступлений. Длительность телеэфира составляет 24 минуты, в среднем у кандидата примерно 3 минуты на выступление. Они могут провести собственную презентацию, ответить на вопрос ведущего и на вопросы оппонентов. На один вопрос отведено 30 секунд, а на один ответ — 1 минута. Как пояснил «МК» помощник председателя Московской городской избирательной комиссии Михаил Мокров, на дебаты кандидаты приходят добровольно. Председатель столичного отделения «ЕР» Николай Гончар, беседуя с «МК», с полной уверенностью утверждал, что все кандидаты от партии власти будут активно вовлечены в дебаты: - Они будут обязательно участвовать, потому что они приняли такое решение. У нас выборы по одномандатным округам, и выдвинутые нашей партией кандидаты будут участвовать. Почему? Потому что у них есть своя точка зрения, и они хотят ее высказать. Мы рекомендовали всем нашим кандидатам принять участие. Партийная организация города такую рекомендацию дала. Тем не менее, уже первые дни показали иную картину. На дискуссии между претендентами от 44 округа было замечено отсутствие Александра Бекина («Единая Россия»). В этом округе, как считают аналитики, административный ресурс не возражает против победы кандидата «Справедливой России» Ильи Свиридова. На дебатах по 6 округу в горячих спорах не участвовала Надежда Бабкина, выдвинутая от «ЕР». И в самом деле, зачем популярной артистке политические споры? Микрофон ей нужен для совсем других выступлений... 20 августа на дебаты не пришла кандидат от «ЕР» по 33-му округу, глава мосгорисполкома партии Людмила Гусева, чей главный конкурент — действующий кандидат МГД от партии власти Олег Бочаров (это единственный в столице случай конкуренции единоросса с единороссом). 21 августа баталиями манкировал кандидат от 21-го округа, префект ЮВАО Владимир Зотов, против которого баллотируется глава фракции КПРФ в МГД Андрей Клычков. А в 12 округе не дебатировал единоросс Алексей Шапошников, председатель Совета муниципальных образований Москвы и сын депутата той же думы Валерия Шапошникова. Так что, похоже, ведущие кандидаты к рекомендациям регионального отделения не очень-то прислушиваются. Остальные партии к хождению на дебаты относятся с большим вниманием, исходя из того, что пиар лишним не бывает. - Мы используем любую возможность для того, чтобы представить свою программу, свое видение того, как должен работать депутат Московской городской думы, - заявил «МК» глава столичного отделения «Справедливой России» Александр Агеев. - Мы считаем, что в Москве нехватка справедливости. Когда законопроекты обсуждались до трех часов ночи, когда по-настоящему была живая дискуссия (имеется в виду Госдума - «МК»), когда людей слышали, это были наши депутаты: Галина Хованская, Александр Тарнавский, Юрий Загребной и Николай Московченко. Поэтому мы и подобрали команду способных людей и будем использовать все возможные способы для агитации. К сожалению, во многом мы ограничены. Дебаты у нас далеки от прайм-тайма и удобного времени, и аудитория не самая большая. Активную позицию в отношении дебатов занимает координатор партии ЛДПР в Москве Борис Чернышев: - Прошедшие дебаты показали, что у нас очень много кандидатов, принявших участие в дебатах на площадках, предоставленных городом, - сказал он «МК». - Проблема этих дебатов заключается в том, что большинство эфиров установлено в неудобное для москвичей время: они либо на работе, либо едут с работы. А вот у главы московского горкома КПРФ Валерия Рашкина формат дебатов вызвал бурю негодования: - Если это настоящая агитация, направленная на то, чтобы избиратель узнал кандидатов, то формат должен быть другим, - возмущается он в беседе с «МК». - Дебаты в 3 минуты не делаются. Мы используем все возможности, но формат сегодняшних дебатов - это пародия на предвыборную кампанию, издевательство над здравым смыслом. Времени мало, сама форма дебатов невыгодная, и время эфира неудобное. Если бы у Московской городской избирательной комиссии, у мэрии было желание проводить настоящие дебаты, спросили бы нас, мы бы подсказали, как это сделать. Впрочем, играют ли дебаты роль в победе кандидата - это ещё большой вопрос. Как известно, «Единая Россия» в 2007 году мало того что победила на выборах в Госдуму, не поучаствовав в дебатах, но и умудрилась в глазах электората эти дебаты... выиграть. В ходе опроса ВЦИОМ тогда 69% респондентов самой понравившейся партией на дебатах назвали именно не участвовавшую в них «Единую Россию». А во время выборов мэра Москвы в 2013 году теледебаты на канале «Москва 24» видели лишь 17% москвичей, и это несмотря на то, что кампания была разогрета участием оппозиционера Алексея Навального.]]></text>
</doc>
