<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Визит Нарышкина в ПАСЕ: спикер Госдумы напугал французов убытками в 1 миллиард евро, они его - холодной зимой в Киеве]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Рожкова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T22:55:01+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Главная часть визита ожидается во вторник, в день 74-летия окончания Второй мировой войны (все-таки Нарышкину, главе Российского исторического общества, везет на мероприятия с историческими параллелями). В этот день спикер Госдумы встретится с Броссер - от этой встречи ждут налаживания диалога и снижения градуса напряженности. Накануне же Нарышкин провел встречу с "представителями политических, общественных и деловых кругов Франции" в рамках Ассоциации франко-российского диалога. Мероприятие состоялось в резиденции посла РФ - историческом здании, купленным Россией в Париже еще при Александре II. Учитывая, что все это происходило в день 70-летия со дня начала Второй мировой войны, исторические параллели так и напрашивались - и выступающие ими не пренебрегали. Напомнив известное высказывание Шарля де Голля о том, что "когда Россия и Франция были вместе, они были сильны", Нарышкин посвятил дальнейшую речь ситуации на Украине. - К сожалению, наша встреча проходит в обстановке, когда внутриукраинский кризис угрожает блокировать нормальные отношения между Россией и Францией, - заявил спикер Госдумы. По его словам в этом не заинтересованы "французские предприниматели, общественные деятели, представители высокой французской культуры" и точно не заинтересованы россияне. - Линия на сворачиваете контактов предает историческую память и наносит ущерб нашим народам, - подчеркнул Нарышкин. - Мы сожалеем, что европейскому общественному мнению навязывается ангельский образ киевской власти и одновременный демонизируется образ России. Мы очень огорчены, что гражданский конфликт на Украине подается как цивилизационный, и Россия, не являющаяся стороной конфликта, просто откровенно поливается грязью. Спикер подчеркнул, что уже к сегодняшнему дню из Украины вынуждены были выехать до 1 миллиона гражан, большая часть из которых бежала в Россию. "Это реакция русскоязычного населения на попытку агрессивной украинизации многонационального народа этой страны, на национализм в его крайних и омерзительных формах, - подчеркнул Нарышкин. - Это восстание против русофобии пещерной и отвратительной, против неонацизма". Теми же причинами Нарышкин по ходу речи объяснил и мотивы, побудившие Крым присоединиться к России. И в скобках заметил, что выгодно это "тем, кто любой ценой хочет оторвать Украину от России и Россию от Европы". Более конкретной формулировки не прозвучало... Покончив с украинской темой, Нарышкин раскритиковал санкции: они-де "неправомочны, юридически ничтожны, не основаны на решениях ООН". - Мы до последнего надеялись, что наши зарубежные коллеги поймут, что политика санкций может принести к тупику, - отметил спикер, и тут же несколько нелогично перескочил на последствия других санкций - наших, продовольственных: - Ваша страна входила в десятку самых крупных поставщиков агропромышленной продукции в Россию, ущерб для французских предпринимателей в этом году может достичь 1 миллиарда евро! В течение последних месяцев мы часто встречались с французскими парламентариями и представителями культурного и научного и бизнес-сообщества и высоко оцениваем их здравый смысл в оценке ситуации. А закончил Нарышкин речь пожеланием, которое с учетом частого именования киевского режима "фашистским", может, даже прозвучало двусмысленно: - В следующем году, надеюсь, вместе будем отмечать 70-летие победы над фашизмом. За этим слово перешло к французским представителям, и уж те постарались на славу - раздраконили саму идею санкций. - Многие думают, что санкции несправедливы, необоснованы и унизительны, - заявил депутат Национального собрания Франции Тьерри Мариани. - Выдвигаются обвинения, которые не доказаны, это непродуктивно и смешно. Европа признает за некоторыми испанскими народами и шотландскими провинциями право на самоопределение, я думаю, это право должно существовать везде. Мы видим, что люди бегут от агрессора, и это говорит, что ситуация не так уж проста. Нарышкин поблагодарил Мариани "за отровенные и прямые оценки", и сам тут же заслужил ответный комплимент от председателя группы "Тоталь" Кристофа де Маржери, который дружески обратился к спикеру ГД по имени - "Сергей" - и назвал его "локомотивом сближения между Францией и Россией". - Мы не будем вступать в политические дискуссии, это не наша роль, но будем совершенно ясно объяснять другим, что происходит, - то ли переводчик волновался, то ли речь де Маржери была слишком эмоциональна и образна, но завершилась она совершенно галльской кулинарной метафорой: - Я бы не хотел возбудить нашу страну и взбить ее, как майонез! Напоследок глава Тоталь пожелал, "чтобы экономика не зависела от двусторонних отношений", а ситуация в Незалежной завершилась миром: "Украина это часть Европы и Россия часть Европы. Нужно как можно скорее сделать так, чтобы кризис подошел к концу". Ну а Жан-Клод Миньон, депутат Национального собрания, даже выразился в том ключе, что европейцы "недосмотрели" за Украиной: - Я сожалею, что мы не могли более объективно посмотреть на проблемы этого региона, - отметил он, довольно жестко высказавшись о Майдане: - Жаль, что ни европейцы, ни французы не сказали "стоп", остановите это убийство. Вы можете рассчитывать на большое количество парламентариев, исключение российской делегации (имелось в виду лишение права голоса - "МК") было большой ошибкой. А вице-президент энергетической компании "ГДФ-СУЭЦ" Жан Франсуа Сирелли вернул высокий политический диалог в плоскость земной конкретики: - Есть определенное беспокойство: зима наступает, кризис между Украиной и Россией может оказать влияющие на благополучие простых граждан. За этими словами - опасения возможной гуманитарной катастрофы на Украине, где уже сейчас относительно перспектив отопительного сезона высказываются самые мрачные прогнозы. А также - призрак "холодной газовой войны" 2009 года... Чем закончится попытка Нарышкина наладить диалог - станет ясно во вторник. Может быть, речи французских политиков и партнеров были прелюдией к потеплению? А может быть - просто ритуальными заверениями в дружбе... Собкор "МК" из Парижа.]]></text>
</doc>
