<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["НАТО хана". Рогозин язвит о стремлении Украины в Альянс]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Горина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T16:47:41+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Правительство Украины одобрило отмену внеблокового статуса страны и собирается взять курс на вступление в НАТО. Премьер Украины Арсений Яценюк заявил, что Альянс должен предоставить Украине специальный статус "особенного партнера". Опрошенные РИА "Новости" эксперты считают, что отмена внеблокового статуса не дает Украине реальных шансов на вступление в НАТО. По их мнению, данная инициатива кабмина связана со стартовавшей на Украине избирательной кампанией в Верховную раду и является предвыборным пиар-ходом. Кроме того, в Альянс принимают только те государства, у которых нет территориальных споров. Украина до сих пор претендует на Крым, который стал российским по итогам мартовского реферундума. В то же время, накануне в Минобороны РФ заявили, что вынуждены уточнить военную доктрину в связи с расширением НАТО, проблемой ПРО и ситуацией на Украине. По мнению координатора управления генеральных инспекторов российского Министерства обороны генерала армии Юрия Якубова, в новой версии военной доктрины России следует определиться с главным противником страны. "В этом стратегическом для страны документе должен быть в первую очередь четко обозначен вероятный противник России, чего нет в военной доктрине от 2010 года. На мой взгляд, главный наш противник - это США и Североатлантический блок", - заявил сегодня генерал в интервью агентству "Интерфакс" . Он напомнил, что еще несколько лет назад руководство США и НАТО на всех уровнях заявляло, что Запад не является врагом Москвы. Однако сейчас, по мнению генерала, против России "развернута настоящая информационная война, в лице нашего государства целенаправленно формируется образ врага Запада с далеко идущими целями". "А главное - к нашим границам вплотную приближаются базы США и НАТО. Эти глобальные изменения и вызовы, на мой взгляд, должны быть четко отражены в уточненной Военной доктрине", - сказал Якубов. О дополнительном размещении баз в Восточной Европе неоднократно заявлял генсек Альянса Андерс Фог Расмуссен. Соответствующий план действий страны Альянса планируют принять на саммите в Уэльсе, который состоится 4-5 сентября. Кстати, действующая версия военной доктрины России была принята 5 февраля 2010 года. В ней предусмотрено, что Российская Федерация оставляет за собой право на применение ядерного оружия в ответ на использование против нее или ее союзников ядерного и других видов оружия массового уничтожения, а также в ответ на крупномасштабную агрессию с применением обычного оружия, когда под угрозу поставлено само существование российского государства.]]></text>
</doc>
