<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[МИД России назвал слова украинского военного министра Гелетея "неадекватными"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T22:44:14+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российский МИД раскритиковал заявления министра обороны Украины Валерия Гелетея о характере боевых действий на востоке Украины, сочтя их "неадекватными". Призывом готовиться к очередным «десяткам тысяч» жертв министр обороны Украины Валерий Гелетей втягивает народ в продолжение кровопролитного противостояния, говорится в сообщении МИД РФ. «В Москве, конечно, обратили внимание на высказывания главы украинского военного ведомства Валерия Гелетея, заявившего о «завершении операции по освобождению Востока Украины от террористов» и начале «Великой отечественной войны», потери в которой будут исчисляться «десятками тысяч». Степень адекватности главы военного ведомства Украины, опубликовавшего на своей странице в «Фейсбуке» упомянутый пост, — предмет для исследования специалистов не в военной области», говорится в сообщении. По мнению российских дипломатов, единственное, что, наверное, заслуживает внимания в этом тексте — назначение «архитектором блистательных побед» вооруженных сил Украины на Юго-Востоке начальника Генерального штаба В.Муженко. «Призыв же Гелетея готовиться к очередным «десяткам тысяч» жертв в называемой им «Великой отечественной войне», а по сути — новой карательной операции в своей стране — и вовсе повергает в шок. Тем самым он втягивает украинский народ в продолжение кровопролитного гражданского противостояния. Такое кощунственное прикрытие своего желания усидеть в занимаемом кресле любой ценой история Европы, похоже, еще не знала», — подчеркнули в МИД РФ.]]></text>
</doc>
