<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Министр ушел вовремя: украинцы утепляют дачи, чтобы переехать к зиме из квартир]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Олег Базак]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-21T18:43:09+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Коммунальные же расходы резко возрастут. Это не только прихоть Евросоюза, а и следствие прогнозируемой нехватки природного газа. Россия себе в убыток его соседям больше не продаст. Реверс из Словакии, даже если всё сложится в высшей степени удачно, покроет только третью часть теперешних потребностей страны с 42-миллионным населением. Значит, померзнуть всё-таки украинцам придется. Об экономическом развитии речь не идет — не зря ответственный за него министр Павел Шеремета подал в отставку. Если в малых-средних городах и селах более-менее реальна возможность задействовать альтернативные источники тепла, то в больших городах 75% котельных могут работать только на газе. Проезжая в общественном транспорте, корреспондент «МК» стал все чаще замечать аккуратно сложенные и распиленные колоды «даров леса» у предприятий теплокоммунэнерго, заведений общепита и даже медучреждений. Очевидно, какие-то «запасные варианты» у хозяйственников, несмотря на широко разрекламированный в свое время переход на дешевый газ, таки остаются. Следует учитывать еще одну конструктивную особенность котельных. Коль уж они начинают подавать в дома тепло (перед этим необходимо 10 дней на «запуск» системы, на выход на режим) – потом придется топить безостановочно. Если же вдруг резко потеплеет и кто-то захочет попробовать приостановить циркуляцию теплоносителя/убирать давление в трубах – появляется риск полностью разбалансировать систему. Образуются воздушные пробки; последствия для жильцов многоквартирных домов будут плачевны. Это означает следующее: если в начале октября будет более-менее тепло – 15 октября отопительный сезон не начнут. Аналогичным образом планируется и завершение отопительного сезона – не 15 апреля, а еще в марте... Посему наметилась тенденция ускоренной подготовки к холодам загородных домов и дач. Многие жители областных центров намерены пережить там зиму, а в свои городские квартиры впустить квартирантов (и чтоб жилье бомжи не обокрали, и чтоб жильцы за коммуналку заплатили). На дачах в срочном порядке устанавливаются стационарные души и туалеты, проводится автономное отопление. В основном надежды дачников связаны с электрокотлами. Стоит котел от тысячи «зеленых» до 1300. За его эксплуатацию придется по новым тарифам платить почти $100 в месяц. Неудобство использования электрокотла – в полной зависимости от подачи в поселок электроэнергии. Если одновременно включить такой агрегат в десяти соседних домах – гарантировано аварийное отключение во всем поселке, линии-то не рассчитаны на такие нагрузки... Более состоятельные покупают тепловые насосы. Стоит такое «удовольствие» $10 000, зато электроэнергии потребляет меньше на треть. Во время предыдущего «энергосберегательного бума», который пришелся на годы правления президента Ющенко, народные умельцы научились изготавливать печи и котлы, которые можно топить не дровами, а спрессованной травой или палетами из шелухи подсолнечника. Экономия, по сравнению с дровами – троекратная. Из-за резко возросшего спроса на утепление дач у рабочих-строителей настала страдная пора. - все ринулись обшивать стены пенопластом и стекловатой, менять двери, утеплять полы и устанавливать металлопластиковые окна вместо деревянных. В Киеве число строительных фирм растет не по дням, а по часам. Заказов – на три месяца вперед... Как ранее сообщал «МК», в школах Львова уже решено объявить продленные зимние каникулы с 6 декабря по 2 февраля из-за грядущих проблем с обогревом. А кое-где главврачи поликлиник даже распорядились уплотнить кабинеты, дабы в одном прием вели не врач с медсестрой, а два-три врача с сестрами. Между тем будет расти тарифы на коммуналку: в целом расценки на горячую воду вырастут на 50%, отопление подорожает в 2, 8 раза. «Когда начнется отопительный сезон, люди содрогнутся, увидев выставленные им счета», - говорит директор Института города Александр Сергиенко. Премьер Арсений Яценюк постоянно напоминает о возможности получать субсидии. Однако, по мнению г-на Сергиенко, за точку отсчета взят прожиточный минимум, который после падения бывшего президента Виктора Януковича перестал повышаться «в связи со сложной экономической ситуацией, боевыми действиями на Донбассе и другими причинами». К тому же правила получения субсидий ужесточились и от этого шанс получить деньги будет на самом деле не у многих.]]></text>
</doc>
