<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российский конвой начали оформлять на границе. Киев язвит: надо послать Москве гуманитарный груз сала]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Маранди]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-15T12:40:16+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Представителям зарубежных и российских СМИ, среди которых сотрудники Би-би-си, Bloomberg, Рейтер, Ассошиэйтед Пресс, Франс Пресс, продемонстрировали гуманитарный груз РФ для Украины, передает РИА "Новости" . В настоящее время колонна из 280 белых «КамАЗов» с гуманитарной помощью находится на стоянке недалеко от города Каменск-Шахтинский Ростовской области. Колонна везет около 2 тысяч тонн гуманитарных грузов: продовольствие, в том числе 400 тонн круп, 100 тонн сахара, 62 тонны детского питания, 54 тонны медицинского имущества и лекарств, 12 тысяч спальных мешков и 69 электростанций различной мощности. Журналисты сами выбирали грузовики для осмотра. Было открыто более 20 грузовиков, в которых находятся мешки с крупой, детское питание, питьевая вода, переносные дизель-генераторы. Водитель одного из «КамАЗов» по просьбе журналистов также рассказал о себе. «Я не военный. Работаю в одной из подмосковных транспортных компаний. В мою задачу входит сопровождение груза с гуманитарной помощью. В «КамАЗе», который веду, находится сгущенное молоко», — сказал водитель Дмитрий Пономарев, показав журналистам одну из банок. Представители МЧС дали разрешение на вскрытие одной из коробок с гумпомощью для демонстрации ее содержимого. Журналисты удивляются полупустым "КамАЗам" Между тем присутствующие на месте многочисленные иностранные журналисты делятся впечатлениями в Twitter: по словам некоторых из них, часть досмотренных грузовиков идут на удивление почти порожними. В частности, замглавы московского бюро Financial Times Кортни Уивер опубликовала такой снимок . На фото показаны "внутренности" грузового автомобиля: у дальней стены одиноко лежат несколько мешков с чем-то. Журналистка утверждает, что эта фотография сделана сегодня утром и запечатлела содержимое одного из "КамАзов" конвоя. Позже в микроблоге Уивер появился такой комментарий : "МЧС объясняет, что специально пустили в колонне некоторое количество резервных грузовиков на случай, если какие-то сломаются". От себя журналистка добавляет : "Впечатление такое, будто у них попросту не хватило времени, чтобы укомплектовать все". Киев "пошутил" Пока представители СМИ осматривали машины и груз, началось оформление конвоя для перехода через госграницу. Таможенная проверка и оформление гуманитарного груза началось в 11 часов по московскому времени в российском пункте пропуска "Донецк", передает ИТАР-ТАСС. Представители украинской стороны также прибыли к месту расположения колонны, где им предоставили документы, касающиеся содержания груза. Об этом журналистам сообщил источник, знакомый с ситуацией, добавляет агентство. Правда, как сообщает РИА "Новости" со ссылкой на начальника отдела департамента международной деятельности МЧС Сергея Каравайцева, дата и время выхода колонны в сторону границы пока не определены. Тем временем советник министра МВД Украины Арсена Авакова Антон Геращенко предложил направить из Харькова в Москву гуманитарный конвой, сообщает РТ со ссылкой на «Политнавигатор». «Надо было загрузить в Харькове пару «КамАЗов» тушёнкой, сгущёнкой и салом и отправить гуманитарную миссию жителям Москвы, которые испытывают дефицит продуктов питания», - предложил Геращенко. Напомним, Россия ввела эмбарго на поставку продукции из стран, которые ввели санкции в отношении России. Под запрет в основном попали овощи, фрукты и мясо.]]></text>
</doc>
