<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Начинается досрочное голосование на выборах в Мосгордуму VI созыва]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T06:44:35+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Досрочное голосование на выборах в Мосгордуму VI созыва начнется сегодня в 16:00 мск, а завершится 13 сентября в 14:00 мск. Согласно Избирательному кодексу Москвы, голосовать досрочно можно по уважительной причине, к которой может относиться отпуск, командировка, особый режим трудовой и учебной деятельности, выполнение государственных и общественных обязанностей, состояние здоровья и иные уважительные причины. Решение о предоставлении такого права принимает территориальная комиссия по заявлению избирателя. На заседании Мосгоризбиркома был утвержден график досрочного голосования. "Законом предусмотрено, что голосование должно длиться не менее 4 часов в день, наш график соответствует законодательству", - отметил секретарь МГИК Юрий Ермолов. По его словам, в будние дни голосование будет проходить в территориальных избирательных комиссиях с 16:00 до 20:00 мск, а в субботу и воскресенье с 10:00 до 14:00 мск. Мосгоризбирком будет обрабатывать результаты ежедневно и публиковать их на официальном сайте. Там же можно узнать адреса и телефоны территориальных комиссий. Всего на выборах будет задействовано 45 окружных, 127 территориальных и более 3,6 тыс. участковых избирательных комиссий. Досрочное голосование не проводилось в Москве с 2008 года, когда одновременно проходили выборы муниципальных и депутатов Госдумы. Председатель Мосгоризбиркома Валентин Горбунов отметил, что благодаря досрочному голосованию явка на выборах в Мосгордуму будет выше. Выборы в столичный парламент шестого созыва пройдут в единый день голосования 14 сентября. Впервые за 11 лет депутаты будут избираться по мажоритарной системе.]]></text>
</doc>
