<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Китай рассекретил документы о своих войнах против японских захватчиков]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-29T20:33:51+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Государственное архивное управление КНР в среду разместило на своем официальном сайте третью серию видеоматериалов о Войне сопротивления китайского народа японским захватчикам. В этот раз историки рассекретили документы о Пинсингуаньском сражении. До этого Госархивное управление КНР разместило на сайте вторую серию видеоматериалов о войне против захватчиков Японии -- Битва при Шанхае и реке Сучжоухэ. Согласно пояснению к третьей серии видеоматериалов, после взятия районов Цанчжоу и Баодин провинции Хэбэй во второй-третьей декадах сентября 1937 года японские войска начали продвижение вдоль железной дороги Бэйпин-Суйюань в направлении севера провинции Шаньси и захватили Тяньчжэнь, Гуанлин и Датун. 22 сентября японские силы, состоявшие в основном из 5-й дивизии, напали на китайский гарнизон вблизи прохода Пинсингуань. 23-24 сентября возле дефиле Пинсингуань состоялся ожесточенный бой между японской армией и китайским гарнизоном. 25 сентября военнослужащие 5-й дивизии японской армии попали в засаду, организованную 8-й армией национально-революционной армии Китая. Были уничтожены более 1000 японцев, 100 с лишним автомобилей и конфискована партия обозов и оружия. Пинсингуаньское сражение завершилось первой победой китайской армии на северокитайском фронте, которая разрушила миф о том, что японская армия непобедима. Победа при Пинсингуане вдохновила китайский народ и повысила авторитет Коммунистической партии Китая и 8-й армии. Об этом сообщает russian.news.cn. ФОТО]]></text>
</doc>
