<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Командир батальона "Прикарпатье" арестован по обвинению в дезертирстве]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T02:35:05+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Приморский районный суд Одессы арестовал по обвинению в дезертирстве командира батальона "Прикарпатье" Виталия Комара, покинувшего зону боевых действий в Донбассе. Об этом сообщили журналистам в военной прокуратуре Южного региона. Комар помещен под стражу сроком на два месяца. Около 400 бойцов батальона "Прикарпатье" в конце августа самовольно покинули зону боевых действий под городом Иловайск, где шли ожесточенные бои с ополченцами провозглашенной Донецкой народной республики (ДНР). Вооруженные солдаты и офицеры на автобусах и военной технике отправились домой, в Ивано-Франковскую область. В Кировоградской области их попытались остановить и разоружить. Для переговоров туда прибыл командующий сухопутными войсками Украины Анатолий Пушняков. Однако военнослужащие сдать оружие отказались и продолжили путь. После прибытия батальона в Ивано-Франковскую область командование вызвало Виталия Комара в Одессу, где он был задержан сотрудниками военной прокуратуры. Против него было возбуждено уголовное дело об уклонении от военной службы и неподчинении командованию. Комбату грозит до 10 лет тюрьмы. Сам Комар, слова которого приводят СМИ, заявляет, что власти пытаются переложить на него ответственность за провалы армейского командования в ходе боевых действий в Донбассе.]]></text>
</doc>
