<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Песков о "неоспоримых" фактах Обамы: "На Украине нет российских войск"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Маранди]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T21:24:15+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Президент США Барак Обама, говоря о пересечении российскими войсками границы Украины, противоречит госдепартаменту, который не располагает подтверждениями данной информации, пишет РИА Новости. «Мы неоднократно заявляли, что никаких российских войск на территории Украины нет. И в то время, когда президент Обама говорит о том, что это не подлежит сомнению, сотрудники госдепа США одновременно со своим президентом говорят о том, что каких-либо доказательств нахождения российских военных на территории Украины у США нет. Эта ситуация подчеркивает нежелание оперировать фактами», — заявил пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков «Русской службе новостей». Напомним, Обама на пресс-конференции в Таллине заявил , что не сомневается в участии российских военнослужащих в боевых действиях на востоке Украины. «Это просто навязчивая идея приписать России деструктивную роль в развитии украинского кризиса, с чем мы категорически не согласны», — добавил пресс-секретарь президента. Он сравнил Россию с нацистскими оккупантами времен Второй мировой войны. В свою очередь, Владимир Путин сообщил на пресс-конференции в Монголии, где находился с визитом, о том, что составил план по урегулированию ситуации на юго-востоке Украины , который состоит из семи пунктов, и первые из них — прекращения огня и вывод украинских войск из региона. А после переговоров между Путиным и президентом Украины Петром Порошенко , которые сошлись в некоторых моментах по вопросам урегулирования конфликта, пресс-служба украинского лидера заявила, что Порошенко распорядился прекратить огонь на Донбассе .]]></text>
</doc>
