<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Саакашвили обвинили в растрате $5 млн госсредств на поваров, дизайнеров и похудение]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T14:37:08+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Главная прокуратура Грузии предъявила еще одно, уже третье по счету, обвинение бывшему президенту Михаилу Саакашвили. На этот раз речь идет о растрате более 8,8 миллиона лари (около 5 миллионов долларов) бюджетных средств специальной службой государственной охраны Грузии по заданию Саакашвили. В случае подтверждения вины Саакашвили грозит от 7 до 11 лет лишения свободы. По данным следствия, эти деньги были потрачены на услуги повара, массажистки, гостиниц, в которые заселялись иностранные гости, аренду яхты в Италии и так далее. В частности, испанский повар и личный дизайнер обошлись бюджету Грузии в 300 тысяч лари (174 тысяч долларов), процедура похудения Саакашвили стоила 113 тысяч долларов, еще 500 тысяч лари (290 тысяч долларов) бывший президент потратил на аренду самолетов. Зза последние несколько недель Михаил Саакашвили стал фигурантом сразу двух уголовных дел. Экс-президент Грузии подозревается в организации избиения депутата парламента Валерия Гелашвили в 2005 году, причастности к разгону демонстрации оппозиции в Тбилиси 7 ноября 2007 года, разгроме телекомпании «Имеди» и «завладении имуществом», принадлежащем бизнесмену Бадри Патаркацишвили и его семье. Как резюмировали в прокуратуре, в результате незаконных действий представителей прежних властей и Саакашвили были нарушены права на собственность семьи Патаркацишвили, права граждан на собрания и проведение мирных манифестаций, множество граждан получили тяжелые телесные повреждения, произошло вмешательство в деятельность независимых СМИ. При этом бывший грузинский лидер продолжает игнорировать вызовы на допрос в Главную прокуратуру страны — в частности, 28 июля он не явился на один из них, распространив заявление, в котором обвинил нынешние власти Грузии в политическом преследовании оппонентов и отметил, что не собирается «участвовать в этом фарсе». Несколько месяцев назад Саакашвили также вызывали в качестве свидетеля в прокуратуру по десяти возбужденным уголовным делам, однако бывший президент отказался от допроса, заявив, что не доверяет грузинским правоохранительным органам. Напомним, Саакашвили занимал пост президента Грузии с 2004 по 2013 год. После того, как политик сложил полномочия в ноябре прошлого года, он покинул Грузию и с тех пор ни разу не приезжал на родину. В настоящее время большую часть времени живет в Америке, однако часто бывает в Киеве, где консультирует местные власти. "Я очень боюсь, чтобы на Украине и у нового президента , и украинской политической элиты не возникло то, что я называю синдромом Саакашвили", — заявил ранее американский эксперт, глава консервативного вашингтонского центра национальных интересов Дмитрий Саймс. По словам американского аналитика, в 2006-2008 годах в США и в европейских столицах президента Грузии Михаила Саакашвили в частном порядке неоднократно призывали не конфликтовать с Москвой. "В Вашингтоне говорили: Миша, мы тебя любим и уважаем, но ты не слишком зарывайся с Москвой и не иди на конфликт, потому что это может закончиться плохо, — рассказал Саймс. - Но он был настолько опьянен тем, на каком уровне его принимали и тем, кто из больших людей отвечал на его телефонные звонки, кто был готов посетить Тбилиси и стоять рядом с ним и фотографироваться перед толпой, что у него возникло ощущение вседозволенности и эйфории, при этом он решил, что в западных столицах подход к нему будет по принципу "победителей не судят". Между тем в защиту экс-президента Грузии ранее выступили США, которые считают, что возбуждение сразу нескольких дел в отношении него может быть связано с политическими гонениями. При этом в Вашингтоне не отрицают, что преследование Саакашвили может негативно сказаться на процессе сближения этой страны с НАТО. Заступился за него и министр иностранных дел Швеции Карл Бильдт, который опубликовал в Twitter запись о том, что Грузия якобы использует судебную систему для мести, и это может привести к ее сворачиванию с пути в Европу. Глава МИД Грузии Майя Панджикидзе назвала это мнение шведского коллеги "не полностью корректными": "В определенном смысле такие заявления - это давление на суд. Процессы над бывшими высокопоставленными лицами будут максимально прозрачными".]]></text>
</doc>
