<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На введение в ДНР смертной казни Порошенко ответил «реформой» судов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Олег Базак]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-18T17:04:21+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[17 августа состоялось первое заседание президиума совета министров Донецкой Народной Республики. Именно на этом заседании члены президиума и приняли два постановления: «Об утверждении «Положения о Военных Судах Донецкой Народной Республики» и «Об утверждении Уголовного кодекса Донецкой Народной Республики». В течение 1990-2000 годов в Украине смертная казнь существовала «как исключительная мера наказания» в виде расстрела. В 1997 году на приведение таких приговоров в исполнение был наложен мораторий. Смертная казнь устанавливалась за особо опасные преступления против государства, против жизни, правосудия, за военные преступления (в условиях военного положения или в боевой обстановке). Решением Конституционного Суда Украины No 11-рп/99 от 29 декабря 1999 года было признано, что смертная казнь противоречит Конституции Украины. Окончательно как вид наказания смертная казнь была упразднена в 2000 году. Уголовным кодексом Украины образца 2001 уже не предусмотрено смертной казни как вида наказания. «Когда покончим с войной, мы тоже пойдем по пути гуманизации нашего уголовного законодательства», — пообещал назначенный накануне министром иностранных дел ДНР Александр Караман . Первый вице-премьер ДНР Владимир Антюфеев подчеркнул, что введение смертной казни – это «не месть, а высшая степень социальной защиты». «Мы должны стать на сторону потерпевшего, на сторону его родных. Мы обязаны защитить народ, — заявил он. - Требование народа – пресечь преступную деятельность. Для этого необходимо предпринимать радикальные меры, которые основывались бы на юридических положениях». «Данное постановление послужит также предупредительной мерой, - считает глава правительства ДНР Александр Захарченко . - Военнослужащие должны знать, за какие преступления они понесут наказание». По его словам, это существенно облегчит борьбу с мародерством и бандитизмом. Словно бы «соревнуясь» с оппонентами из ДНР, Петр Порошенко сегодня подписал закон, предусматривающий механизм определения судов для рассмотрения дел и осуществления расследования уголовных правонарушений в зоне АТО. Об этом сообщили в пресс-службе главы украинского государства. "Президент Украины Петр Порошенко подписал Закон "Об осуществлении правосудия и уголовного производства в связи с проведением антитеррористической операции", который предусматривает механизм определения судов для рассмотрения судебных дел и осуществления досудебного расследования уголовных правонарушений, если это невозможно в районе проведения АТО", - говорится в сообщении. Так, согласно документу, определение судов для рассмотрения таких дел возлагается на председателей высших специализированных судов, а на Государственную судебную администрацию - составление перечня местных и апелляционных судов, которые находятся в районе проведения АТО и в которых невозможно осуществлять правосудие, а также направление соответствующих представлений к председателям высших специализированных судов для принятия указанных решений. В то же время, в случаях невозможности осуществлять досудебное расследование, подследственность уголовных правонарушений, совершенных в районе проведения АТО будет определяться Генеральным прокурором Украины. Закон вступает в силу со дня его опубликования.]]></text>
</doc>
