<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Эрдоган выиграл президентскую гонку, набрав 52% голосов после подсчета 98% бюллетеней]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[выборы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-10T23:03:42+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Премьер-министр Турции Реджеп Тайип Эрдоган, набрав 52% голосов, выиграл президентскую гонку в Турции после подсчета 98% бюллетеней, согласно предварительным результатам избиркома. Официально победитель будет объявлен после рассмотрения всех апелляций. На 22:00 мск после подсчета 98% бюллетеней Тайип Эрдоган набирает 20,7 миллиона голосов (52%). За Экмеледдина Ихсаноглу проголосовали 15,4 миллиона избирателей (38,5%). Селяхаттин Демирташ набрал 3,9 миллиона голосов (9,7%). Анкара и Стамбул отдают большинство голосов Эрдогану (53% и 50%, соответственно). Второе и третье место в обоих мегаполисах делят Ихсаноглу (43,5% и 41.16) и Демирташ (3,5% и 9.1%). Эрдоган набрал более 50% голосов избирателей в 51 провинции. Ихсаноглу и Демирташ добились такого результата в 11 и 9 провинциях, соответственно. В целом по стране за действующего премьера проголосовали в 58 провинциях из 81. Единый кандидат от нескольких оппозиционных партий Экмеледдин Ихсаноглу получил поддержку 13 провинций, расположенных на побережьях Эгейского и Средиземного морей, а также в провинции Эскишехир. Прокурдского кандидата Селяхаттина Демирташа традиционно поддерживает курдское население на юго-востоке страны (10 провинций). В Турции закончились первые в истории прямые выборы президента. С 1923 года и до настоящего времени главу Турецкой Республики избирал парламент. Более 165 тысяч участков закрылись в 18:00 мск. Явка составила 72,9%. Всего проголосовали 40,7 миллиона человек из 52,9 миллиона избирателей. На пост президента страны претендуют три кандидата — действующий премьер-министр Реджеп Тайип Эрдоган, Экмеледдин Ихсаноглу и Селяхаттин Демирташ. Для победы один из кандидатов должен набрать абсолютное большинство голосов (50% плюс один голос). В противном случае 24 августа мог быть проведен второй тур.]]></text>
</doc>
