<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Медведев: в процессе переезда Верховного суда в Петербург важно не растерять кадры]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-08T05:23:15+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Председатель правительства Дмитрий Медведев считает, что после объединения Высшего Арбитражного и Верховного судов есть риск утраты ценных специалистов. По словам премьер-министра, до объединения ВАС играл очень важную роль - накопил хорошую практику, принял постановления Пленума по наиболее сложным делам. "Это наследие никто не собирается сбрасывать со счетов", - сказал он. "Сейчас главное, чтобы деятельность объединенного Верховного суда была максимально эффективна, чтобы не растерять специалистов", - подчеркнул он, комментируя состоявшуюся реформу. Медведев также напомнил, что Верховному суду предстоит еще одно испытание - переезд в Петербург, что тоже будет непросто. "Судьи тоже люди, далеко не все смогут поехать туда. Я надеюсь, что там будут созданы для них нормальные условия", - отметил глава кабинета министров. По его словам, в таком переезде есть и особый смысл, а именно "некая географическая отдаленность" от других ветвей власти. По словам премьера, вопрос о судебной реформе он неоднократно обсуждал с президентом в разные периоды. Он отметил, что в мире есть две модели судебной системы: с делением на обычные и торговые суды, и без этого деления. "Вопрос не в том, какова система, а в том, насколько она эффективна. Российские и иностранные бизнесмены зачастую говорят, что наша судебная система не всегда выполняет свои функции", - отметил Медведев.]]></text>
</doc>
