<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Яроша ждет судьба Сашко Билого?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Олег Базак]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-17T17:02:23+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Причиной недовольства националистов оказались решительные шаги, предпринятые одним из самых авторитетных милицейских генералов — Владимиром Евдокимовым. Теперешний первый замминистра внутренних дел служил в МВД еще в бытность президентом Леонида Кучмы. Евдокимов всегда безжалостно искоренял тривиальный украинский бандитизм. Неудивительно, что, едва став главой МВД в начале 2005-го, Юрий Луценко вступил в переговоры с генералом о продолжении службы последнего на посту начальника Главного управления по борьбе с оргпреступностью. Для «Правого сектора» блестящий оперативник, напротив, видится «агентом Кремля». «Именно он и его прихвостни делают все возможное, чтобы уничтожить завоевания нашей революции... Примером его бурной антиукраинской деятельности являются постоянные попытки уничтожить добровольческое украинское движение, основой которого является авангард революции, а теперь и национально-освободительной войны — «Правый сектор»... В последние недели милицейские незаконные задержания, аресты, избиения, обыски, изъятия полученного в бою оружия коснулись десятков бойцов Добровольческого Украинского Корпуса «Правый сектор»... В связи с этим мы обращаемся к Президенту Украины Петру Порошенко с призывом немедленно навести порядок в МВД, освободив одиозных представителей антиукраинских сил от должностей в МВД, и начать расследование их преступной деятельности. Требуем освобождения всех задержанных, закрытия всех уголовных разбирательств против бойцов Добровольческого Украинского Корпуса «Правый сектор» и других добровольческих подразделений и возврата всего незаконно изъятого оружия и транспорта... В случае невыполнения наших требований в течение 48 часов мы будем вынуждены снять все наши подразделения по линии фронта, объявить всеобщую мобилизацию резервных батальонов и начать поход на Киев с целью проведения «быстрых реформ» в МВД. Походные колонны «Правого сектора» будут идти в полном снаряжении». Выпад «националистов» стал причиной появления пространного поста в Facebook непосредственного начальника генерал-полковника Евдокимова. «Очередной информационный поток от забытого «Правого сектора» — на этот раз придумали «ультиматум президенту», — написал глава МВД Арсен Аваков. — Выборами запахло. Да и внимание нужно переключить. А может, Ярошу все же ответить за тех 32 человека, которые по тупости его командования беспечно въехали на пост под Донецком и были убиты и взяты в плен? Может, хватит строить мифическую легенду на крови и горе?». По словам Авакова, который некоторое время рулил осенним Евромайданом, «Правый сектор» и Дмитрий Ярош просто пиарятся перед досрочными выборами в Верховную раду. «Пиар больше чем жизнь, поза — еще больше... Ярош, Ярош — твоя проблема в том, что ты своим фиглярством грубого патриота обманываешь многих людей, которые пошли за тобой в по сути нелегальные вооруженные формирования — без правил и принципов, без законов и порядка. По сути, превращая людей, которые поверили вам, в бессмысленное пушечное мясо неорганизованности», — отметил Аваков. Касаясь «произвола ментов» (как утверждает Ярош), Аваков рассказал о недавнем случае при въезде во Львов, где были задержаны несколько членов «Правого сектора». «В багажнике двух автомобилей было три гранатомета, пять автоматов, пистолеты, винтовки, гранаты ф1... всего 24 наименования оружия и боеприпасов. Все без документов и ничего легального... — пишет Аваков. — Пусть ввозят?!! Пусть стреляют потом из гранатомета по мэру Львова Садовому, как уже было пару недель назад? Этого желает общественность и страна? Такой порядок хочет Ярош в стране? Тогда и вправду ему нужно атаковать министра МВД. Потому что я такое не приемлю». В ответе Авакова настораживает абзац, касающийся судьбы его первого заместителя. Документы на освобождение Владимира Евдокимова якобы переданы на согласование в правительство. Если генерала в самом деле понизят в должности, государство от этого безусловно потеряет. Потворство не в меру крикливым националистам до добра еще никого не доводило. Есть, впрочем, и обнадеживающая информация. Для «марша на Киев» Ярошу понадобились бы несколько сотен отважных бойцов. А где их взять, если подконтрольная руководству «ПС» молодежь способна разве что швырять «коктейли Молотова» в неподвижно стоящих срочников внутренних войск (как это было прошедшей зимой)? При первом же прямом контакте с бойцами «Беркута» хулиганы «расклеивались» и улепетывали с несвойственной им прежде скоростью.]]></text>
</doc>
