<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[НАТО поставит базы в пяти странах Евросоюза]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Маранди]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[нато]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-31T16:21:13+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[НАТО планирует разместить пять баз в Восточной Европе. Как сообщила немецкая газета Frankfurter Allgemeine Zeitung, они появятся на территории Латвии, Литвы, Эстонии, Румынии и Польши, пишет ИТАР-ТАСС . Согласно планам Североатлантического альянса, на каждой из баз на долгосрочной основе будут дислоцированы до 600 военнослужащих. Других существенных подробностей источник в НАТО не сообщает. Известно, что подробно эти планы будут обсуждаться на предстоящем саммите, который пройдет в Уэльсе 4-5 сентября. Ранее генеральный секретарь блока Андерс Фог Расмуссен заявил, что Альянс считает целесообразным добиться "более видимого присутствия" в Восточной Европе. По его словам, в Уэльсе будет принято решение о повышении эффективности сил быстрого реагирования , что позволит НАТО более оперативно отвечать на новые возникающие угрозы, указал генсек. Кроме того, четыре из названных стран и еще Канада выступили за расторжение Россия-НАТО 1997 года. Это позволит увеличить число военнослужащих, которых Североатлантический альянс может размещать на территории государств бывшего восточного блока. Пока официальный Берлин на данном этапе выступает против такого шага, однако "с каждым новым действием" Москвы отстаивать свою позицию дипломатам из ФРГ все сложнее. Журнал ссылается на источники в правительстве федеральной республики и в НАТО, однако официальных комментариев на этот счет не поступало.]]></text>
</doc>
