<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Датский политик: антироссийские санкции сработают против тех, кто их вводил.]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Печёнкин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-22T10:10:18+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По мнению политика, санкции упрочат положение Владимира Путина в России и сработают против тех, кто их вводил, пишет датское издание Information со ссылкой на представителя. Доверительные отношения, основанные на уважении и равенстве, были бы лучшей стратегией для вывода Украины из кризиса, считает Юль. Единственная санкция, которая имела бы смысл в этой ситуации — перестать продавать оружие в Россию, добавляет он, но в этом вопросе страны Евросоюза не смогли договориться. Вооруженный конфликт на Украине продолжается, однако было бы слишком просто считать его результатом политики Путина, пишет датчанин, напоминая, в частности, о том, что виновные в трагедии малайзийского Boeing над Донецком до сих пор не установлены. Именно поэтому, считает политик, решение использовать трагедию как повод ввести санкции против России было ошибочным. Западные санкции символизируют возвращение к словам и методам холодной войны, считает он. «Красно-зелёная коалиция» — левая политическая партия в Дании. Коалиция была учреждена в 1989 году тремя организациями — партией «Левые социалисты», Коммунистической партией Дании и троцкистской Социалистической рабочей партией. Красно-зелёные выступают против более тесной интеграции Дании в Европейский союз, за роспуск блока НАТО, за улучшение положения менее имущих слоев населения, сокращение рабочей недели до 30 часов и создание новых рабочих мест в государственном и самоуправляющемся секторе. Альянс призывает защитить социальные гарантии, введённые предшествующими социал-демократическими правительствами. Красно-зелёные выступают против сокращения расходов на социальные нужды и против приватизации. В области развития демократических свобод они добиваются ограничения полномочий полиции и введения свободного въезда для беженцев из-за рубежа. Важное место в их программе занимает защита окружающей среды.]]></text>
</doc>
