<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Приднестровье: Украина намеренно нагнетает обстановку вокруг ПМРl]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T23:34:32+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лидер Приднестровья Евгений Шевчук обвинил Украину в нагнетании обстановки вокруг непризнанной республики. Шевчук выступил на встрече с американским послом в Молдавии Уильямом Мозером, где заявил, что проводится определенная информационная линия по дискредитации Приднестровья Украиной. Лидер Приднестровья сообщил о концентрации на границе с республикой Вооруженных сил Украины и других военных приготовлениях. "Строятся новые инженерные сооружения, роются окопы. Это беспокоит не только руководство, но и жителей республики", — уверен Шевчук. При этом он предложил представителям США убедиться, что Приднестровье не ведет военных приготовлений. Ранее Шевчук подчеркнул, что силовые структуры Приднестровья готовы к отражению любой военной агрессии. Он также обратил внимание на "активизацию информационного давления на республику", что, по его словам, нагнетает напряженность среди населения. Глава Приднестровья отметил, что все государственные службы работают в штатном режиме, а сама непризнанная республика "не готовится к нападению на соседей". В свою очередь официальные представители Киева обвинили Приднестровье в подготовке диверсионных групп и разведдеятельности на территории Украины. В конце июля руководство украинской госпогранслужбы даже приступило к сооружению рва глубиной 3,5 метра на 450-километровом рубеже приднестровского участка молдавско-украинской границы. По версии Киева, его роют на случай военного вторжения и для борьбы с контрабандой. Вместе с тем спецслужбы Приднестровья предупредили, что располагают оперативной информацией о готовящихся вооруженных провокациях на границе с Украиной. Стороны также обвинили друг друга в обстреле своих территорий в приграничном районе.]]></text>
</doc>
