<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сильно, но аккуратно: Обама разрешил наносить авиаудары по Ираку]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Иван Незамятный]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T09:11:10+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Я одобрил целевые авиационные удары, где это будет необходимо", — сказал Обама, подчеркнув при этом ограниченный характер ударов и заявив, что "не позволит втянуть США в новую войну". Он уточнил, что США начали гуманитарную операцию, и американские самолеты уже сбрасывают гуманитарную помощь для курдов-езидов, окруженных боевиками суннитской группировки "Исламское государство". Обама заявил, что экстремисты готовятся к геноциду религиозных меньшинств на севере Ирака. "Силы "Исламского государства" призвали к систематическому уничтожению всего народа езидов — это стало бы геноцидом", — сказал президент США. Он добавил, что в опасности находятся и иракские христиане. Опасность уничтожения целых религиозных групп, по его словам, вынудила США вмешаться в ситуацию. Кроме того, правительство Ирака обратилось к администрации США за помощью, чтобы "предотвратить резню", сказал президент. Наконец, в опасности оказались американцы, работающие в Ираке, считает Обама. "Когда жизням американцев угрожает опасность, когда опасность угрожает тысячам гражданских лиц, США будут действовать", — заявил президент США. По словам Обамы, США надеются на скорейшее формирование нового правительства в Ираке, после чего готовы совместно с международными партнерами предоставить стране дополнительную помощь. США также будут поддерживать "умеренные силы, которые могут установить стабильность в Ираке", заключил Обама. В начале лета боевики группировки "Исламское государство" начали наступление на северные и западные районы Ирака. К ним присоединились ряд суннитских вооруженных группировок Ирака, военные из армии Саддама Хусейна и мелкие террористические группы. В конце июня ИГ объявила о создании "исламского халифата" на подконтрольных ей территориях в Ираке и Сирии — от Алеппо на севере Сирии до провинции Дияла на востоке Ирака.]]></text>
</doc>
