<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сечин признался, что Ходорковский намерен ему отомстить]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Иван Незамятный]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T12:17:26+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сечин отметил, что ни он, ни компания "Роснефть" не имеют отношения к кризису на Украине, поэтому санкции лишены всяческих оснований и, кроме того, нарушают международное право, передает РБК . "Вводить санкции против компаний и втягивать предприятия в политический конфликт — это ошибочный путь. Санкции – это своего рода война. Они сеют ненависть и приводят к мести", — заявил глава "Роснефти". В интервью Der Spiegel Сечин добавил, что введенные западными странами санкции не помешают "Роснефти" выполнять текущие обязательства по поставкам, однако будущие проекты могут пострадать из-за того, что санкциями запрещена передача технологий. По его словам, запасов нефти, добываемых доступными на данный момент способами, хватит на 20 лет. Глава "Роснефти" отметил, что инвестиционные проекты компании тоже не пострадают из-за санкций, ограничивших кредиты из Европы и США. "Безусловно, Германия производит хорошие буровые установки и системы трубопроводов. Но если немцы больше не хотят нам их поставлять, мы их купим в Южной Корее или Китае, — прокомментировал Сечин. — Если цель немцев в том, чтобы их собственные предприятия меньше зарабатывали, то пожалуйста". Он также напомнил, что в российских энергоносителях нуждаются не только европейские страны, но и страны Азиатско-Тихоокеанского региона, например Индия и Китай. "В этой связи изолировать Россию невозможно. Мир сегодня иной, чем несколько десятилетий назад", — отметил Сечин. По его словам, вводя санкции, Запад накладывает ограничения в первую очередь на себя, в том, что касается недорогого российского сырья и рынков сбыта для машиностроения. Попытку путем санкций оказать давление на Владимира Путина Сечин считает абсурдной. "Запад плохо знает российского президента, на него невозможно оказать давление, — отметил он. — Президент сам принимает решения, и абсурдно предполагать, что я оказываю на него влияние". Сечин также ответил на вопросы о его отношении к делу ЮКОСа и основателям компании. В те годы «сами эти господа никаких шуток не шутили. Кто стоял у них на пути, того они быстро убирали. Восхождение ЮКОСа происходило по трупам. Российский суд это подтвердил», — грассказал он. На вопрос, о каких именно преступлениях идет речь, Сечин рассказывает об убийстве Владимира Петухова, «мэра богатого нефтью города Нефтеюганска, который хотел, чтобы ЮКОС исправно платил налоги, но был застрелен»; о Валентине Корнеевой, «владелице чайного магазина в Москве, которая была убита выстрелом в голову: она не захотела отдавать свою бизнес МЕНАТЕПУ Ходорковского, которому нужна была земля на том месте». По словам Сечина, были совершены покушения на жизнь «неудобных миноритарных акционеров — подельники Невзлина нанимали для этого бандитов». «Один жулик, звали его Горин, пытался надавить на Ходорковского. Так после этого Горина с его женой жестоко убили в их гараже. Тела уничтожили, только вещество мозга где-то на полу осталось», — пересказывает Сечин еще один эпизод, который лег в основу обвинения главы отдела внутренней экономической безопасности ЮКОСа Алексея Пичугина. «Наши правоохранительные органы имеют информацию, что Ходорковский и Невзлин уже сейчас помышляют о мести, в том числе и мне», — поделился Сечин с немецким изданием. Предполагаемых мстителей глава «Роснефти» описывает как людей, которые «никогда не были святыми» и «не боятся ничего».]]></text>
</doc>
