<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Возможно ли на переговорах в Минске добиться уступок для ДНР и ЛНР]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Олег Базак Татьяна Меликян]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T17:12:17+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В отличие от предыдущих встреч контактной группы, в успешном и результативном завершении теперешней кровно заинтересована сама Украина. Дела у ее военнослужащих и добровольческих батальонов на Донбассе пошли, мягко говоря, не так, как планировалось. Неудачи привычно списываются на резкое увеличение численности «российских десантно-штурмовых батальонов». Потери украинских военных, по неофициальной информации, — 45–50% численности личного состава группировки, стянутой на Донбасс. От самих участников АТО корреспондент «МК» узнал страшные цифры: из 100–120 человек в отдельных ротах в строю остались в лучшем случае 30. Когда официальная пропаганда признает гибель в течение суток 7–8 бойцов — значит, в действительности их полегло в 10 раз больше. Авторитет министра обороны Валерия Гелетея в войсках упал до недопустимо низкого уровня. Военные обвиняют генералитет в совершении «детских ошибок» при планировании операций. В ответ генерал Гелетей ссылается на якобы имевшее место предательство в рядах офицерства, посему с целью пресечения позорного явления в МО создадут департамент военной контрразведки наподобие СМЕРШ. Президент Украины Петр Порошенко выразил надежду, что в понедельник после встречи контактной группы в Минске будут выработаны решения по прекращению огня на востоке Украины. «В понедельник пройдет встреча трехсторонней группы... Дискуссия будет не только о заложниках, в том числе тех, кто незаконно содержится в России, дискуссия будет не только о мониторинговой миссии ОБСЕ, включая миссию вдоль границы, а также, я надеюсь, о прекращении огня. Я надеюсь, я думаю, эта дискуссия может быть очень эффективной», — заявил Порошенко журналистам. Самопровозглашенные ДНР и ЛНР между тем тоже обнародовали свои переговорные позиции . Они призвали Киев признать их особый статус. Представитель ДНР говорит, что привез в Минск предложения из 8–9 пунктов для начала переговоров по урегулированию кризиса. Главное условие начала переговоров — прекращение АТО для проведения свободных выборов и признание статуса русского языка. Олег Базак Фото: Геннадий Черкасов Каким может быть результат переговоров в Минске? Об этом мы спросили экспертов. Константин ЗАТУЛИН, директор Института стран СНГ: «Минские переговоры — неполноценные, ибо там нет людей из реальной киевской власти. А есть лишь отставной президент Леонид Кучма. И есть Украина, которая лишь делает вид, что она ведет переговоры. При этом имеет полную возможность от всякого рода решений откреститься. Хочу обратить ваше внимание на несколько вещей. Например, Нагорный Карабах совершенно не приемлет вхождение в состав Азербайджана. Там убеждены, что никакой альтернативы независимости Нагорного Карабаха нет. Тем не менее существует переговорный процесс. С 1994 года достигнут режим прекращения огня (хоть он и нарушается, но это эксцесс, а не правило). На Украине никакого мирного процесса нет. Одна из сторон размахивает фальшивкой под названием «мирный план». Он вовсе не мирный. Это план подавления Донецкой и Луганской областей силой. Он подразумевает, чтобы Россия, по сути, стала соучастницей этого плана подавления, закрыв наглухо российско-украинскую границу со своей стороны. Вот чего ждут от России! При этом этот «план» не отвечает ни на один вопрос. Например, что делать с почти миллионом беженцев, находящихся на территории РФ. Как им помогать? Какие могут быть выдвинуты реалистичные условия со стороны ополченцев? В первую очередь прекращение огня. Вообще, вопрос не в том, какие заявочные позиции будут у представителей ДНР и ЛНР. Переговоры возможны, когда война остановлена. Далее, официальный Киев настаивает на унитарном устройстве. Но даже дети понимают, что Украина не может быть унитарным государством. Повстанцы утверждают, что они хотят жить независимо от Украины. Возможно этого добиться? Очень может быть, что нет. Но для того, чтобы добиваться подвижек, должны быть переговоры». Михаил ПОГРЕБИНСКИЙ, директор Киевского центра политических исследований и конфликтологии: «Что было бы большим шагом вперед в этом договорном процессе? Например, обмен военнопленными. Можно договариваться о прекращении огня хотя бы на какой-то части территории. И эту мирную территорию можно было бы считать гуманитарным коридором для тех, кто провозит продовольствие, налаживает подачу воды и электричества. Это могло быть маленьким шагом на пути к дальнейшему договорному процессу. Что касается участников процесса, то, я считаю, Леонида Кучму следовало бы поменять на другого представителя. Он позволил себе несколько высказываний, которые лишают его возможности участвовать в подобных переговорах. Но это же решает Порошенко. В конце концов, Кучма лишь выслушивает аргументы, решение принимает не он». Татьяна Меликян]]></text>
</doc>
