<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ряд стран просят НАТО зафиксировать возможность использования ПРО против РФ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-24T16:54:18+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ряд стран НАТО предлагают альянсу зафиксировать в проекте итогового документа предстоящего в сентябре саммита в Уэльсе возможность использования создаваемого в Европе позиционного района ПРО, в том числе, для обороны от предполагаемых угроз со стороны РФ, однако большинство участников военно-политического блока выступают против такого подхода. США при участии стран НАТО развертывают в Европе позиционный район ПРО под предлогом защиты от возможных ракетных угроз со стороны Ирана. Представители США ранее утверждали, что ЕвроПРО не направлена против России и ее стратегического потенциала. Для российской стороны принципиально, чтобы гарантии ненаправленности ЕвроПРО против России были зафиксированы на бумаге — в юридически обязывающей форме, а не на словах. Но в НАТО призывают РФ поверить на слово, что система ПРО не будет применяться против российских сил ядерного сдерживания. Фактически же создание третьего позиционного района ПРО означает создание глобальной системы противоракетной обороны и может изменить баланс сил в мире. По информации немецкого издания Spiegel, идею зафиксировать в документах формулировку по использованию ПРО поддерживают США, а исходит она от прибалтийских стран и Польши. Сообщается, что в преддверии саммита НАТО четыре страны альянса попросили включить соответствующие формулировки в проект итогового документа встречи. По мнению представителей этих стран, ситуация вокруг Украины может создать угрозу их безопасности. Российская сторона ранее уже высказывала недоумение в связи с возобновлением в некоторых странах НАТО разговоров об «угрозе с Востока», учитывая, что продолжается наращивание военной инфраструктуры на восточных рубежах самого Североатлантического альянса. Немецкое издание указывает, что большинство участников альянса, в том числе и сама Германия, высказались против таких формулировок и планов, поскольку считают неправильным без необходимости провоцировать Москву. Кроме того, отмечает издание, НАТО заверяла Россию в том, что щит противоракетной обороны альянса не направлен в сторону РФ. Предполагается, что дебаты продолжатся уже после саммита, который состоится 4-5 сентября в Уэльсе.]]></text>
</doc>
