<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В МВД Украины опровергли интервью о Стенине, СМИ настаивают и готовы предоставить запись беседы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T18:34:24+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Советник МВД Украины Антон Геращенко отрицает, что знает о задержании фотокорреспондента МИА «Россия сегодня» Андрея Стенина. При этом латвийская радиостанция Baltkom располагает записью интервью, в котором Геращенко заявил, что Стенин арестован украинскими спецслужбами, и готова предоставить ее другим СМИ. Стенин, работавший на востоке Украины, не выходит на связь с 5 августа. МВД Украины в понедельник приняло в производство заявление об исчезновении Стенина. Во вторник Геращенко заявил в интервью Baltkom, что фотокорреспондент арестован украинскими спецслужбами и подозревается в «пособничестве террористам». В беседе с корреспондентом РИА Новости Геращенко фактически отказался от своих слов. «Я не в курсе, где он находится, я только предполагаю, что его могла задержать наша служба безопасности. Он или жив, или находится у террористов, или у нашей СБУ. В МВД его нет», — заявил он. «Если будут заявления в органы милиции о его поисках, мы будем его искать также как и других граждан», — добавил Геращенко. Поданное в МВД Украины заявление МИА «Россия сегодня» о пропаже фотокорреспондента советник МВД прокомментировал так: «В милиции работают сотни тысяч людей. Я лично не получал». Между тем, в Baltkom заявили, что готовы предоставить СМИ запись интервью Геращенко. «У нас есть запись интервью с Антоном Геращенко, где он заявляет, что, насколько ему известно, Стенин арестован украинскими спецслужбами. Более того, он указывает, в чем его подозревают и за какие действия хотят привлечь к ответственности. Мы готовы предоставить запись этого интервью любым СМИ, которые к нам обратятся», — сообщила редактор службы информации радиостанции Baltkom Наталья Михайлова.]]></text>
</doc>
