<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Семь сторонников ИГ арестованы, один убит при задержании в Индонезии]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-16T11:32:59+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Власти индонезийских провинций Центральная и Восточная Ява заявили, что уничтожен один и арестованы семь предполагаемых террористов — сторонников группировки «Исламское государство» (ИГ). Правительство Индонезии ранее признало ИГ, боевики которой воюют в Сирии и наступают на северные и западные районы Ирака, террористической организацией и запретило в стране ее пропаганду. Однако, по данным правоохранительных органов, в боях в Сирии на стороне ИГ участвовали около 60 экстремистов из числа индонезийских граждан. По мнению многих экспертов, это число может быть существенно выше. Их возвращение на родину повышает уровень террористической угрозы. В результате самой крупной операции в центральнояванском городе Баньюмас арестованы пять человек, еще один был убит при задержании. Рейд провел полицейский антитеррористический спецназ из столицы. Ранее сообщалось, что шесть подозреваемых сторонников ИГ были арестованы в индонезийских провинциях Молукки и Восточная Ява. В последнем случае у них были конфискованы оружие и боеприпасы. По индонезийским законам, нелегальное владение оружием может караться смертной казнью. Боевики ИГ, воевавшие до последнего времени в Сирии, в июне возглавили наступление на северные и западные районы Ирака. К ним присоединились сунниты Ирака, военные из армии Саддама Хусейна и мелкие террористические группировки. В конце июня ИГ объявила о создании «исламского халифата» на подконтрольных ей территориях в Ираке и Сирии — от Алеппо на севере Сирии до провинции Дияла на востоке Ирака.]]></text>
</doc>
