<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Луганск и Донецк отправят "Боржоми" и сулугуни?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Светлана Самоделова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[донецк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[донбасс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-27T21:24:25+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Что стоит за этим намерением? - «МК» спросил украинского политолога и политика, директора Института глобальных стратегий Вади́ма Карасёва и политолога и директора Киевского центра политических исследований и конфликтологии (КЦПИК) Михаи́ла Погреби́нского. -Тут не важно как и кому будет оказана помощь, главное - перебить гуманитарную инициативу Москвы, - говорит Вади́м Карасёв. - Показать, что не только Россия обеспокоена бедственным положением мирного населения Донбасса, но и Грузия тоже. Зачем Москве, России, Путину, Кремлю давать такой бонус? Россия заставила на эту проблему посмотреть не через милитаристские очки, а через гуманитарные линзы. А процедура стандартная — присоединиться к миссии Международного комитета Красного Креста. -Грузия, также как Украина и Молдова, сделала шаг по сближению с Европейским Союзом и подписала ассоциацию. Это их сближает, и надо проявить солидарность и оказать помощь, - говорит Михаи́л Погреби́нский.. - Это благое дело. Но в этом случае гуманитарная помощь не для помощи как таковой, а для самоуважения. Грузия дает понять миру, смотрите, мол, мы такие маленькие и бедные, нам самим есть нечего, но мы готовы с вами поделиться последней рубахой. Это делается для соучастия в хороших делах. Другое дело, что они заговорили о помощи Донбассу после того, как появились российские белые машины с гуманитаркой, и все сокрушались, что они не забиты под завязку. Тут же немедленно появилась какая — то украинская гуманитарная помощь. Все было собрано за два дня. Что они там набросали в машины, не важно. Главное было заявить об этом, смотрите, мол, нам тоже не безразлично, каково приходится мирным жителям Донбасса. При этом параллельно на бедный Донецк и Луганск продолжают обрушиваться ракетные удары. Вот такая реальность. Теперь министр труда, здравоохранения и социальной защиты Грузии Давид Сергеенко летит в Киев. В аэропорту он заявил журналистам: «Задача — на месте оценить потребности, конкретно какую помощь мы можем оказать украинскому народу. Я имею в виду гуманитарную помощь: отправку специалистов, снабжение медикаментами или перевозка раненных для лечения и реабилитации в Грузии».]]></text>
</doc>
