<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Утомленные политпросветом]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Рожкова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[кпрф]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[злоба дня]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-19T18:34:40+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мало кто в России раскачивает нашу общую лодку так виртуозно и последовательно, как депутаты Госдумы. Всякие оппозиционеры перед ними — просто дети малые. Вот депутаты Госдумы выходят с новой свежей идеей: повышать в детях патриотизм. И для этого вернуть в школы уроки политинформации. Инициатива принадлежит депутату от КПРФ Вадиму Соловьёву и выглядит в рабочем варианте так: два урока политинформа в неделю, плюс этот предмет попадает в список экзаменационных. Дальнейшее развитие событий легкопредсказуемо. Инициатива в верхах пройдет на ура. А в низах директоры школ начнут чесать репу: где взять политинформаторов? На два часа в день ставку не откроешь, поэтому патриотизм придется по совместительству вести педагогам, у которых традиционно не хватает часов: физрукам, обэжистам, учителям музыки и пения. Следующий вопрос: как впихнуть два часа политпросвета в сетку уроков, особенно в Москве, где с 1 сентября Департамент образования лоббирует повсеместную пятидневку? После долгих мучений школы вернутся к советскому опыту: политинформация — за полчаса до начала первого урока. Как только это произойдет, все ученики от мала до велика возненавидят и этот предмет, и связанную с ним патриотическую риторику, потому что кому же охота тащиться в школу в такую рань? Дальше — больше. Депутат Соловьёв не уточнил, в каких классах проводить политпросвет, но давайте не будем мелочиться: во всех! С первого по выпускной. При таких масштабах на методичках не выедешь, потребуются учебники. Пойдет госзаказ, выпустят пару серий. Особенно хороша будет щадящая «политинформашка» для 1-го класса: художники обязательно придумают для учебника какой-нибудь тошнотворный мультяшный персонаж, который будет учить малышню любить Родину. Чебурашка и Смешарики запатентованы, поэтому придется остановиться на Колобке. Он от Путина ушел, от Зюганова ушел — от тебя, Обама, и подавно укатится! А пока он катится, средней школе начнут задавать по политинформации «домашку», которую весь класс станет, чертыхаясь, сдувать друг у друга на алгебре. Далее последуют лабораторные работы (как вычислить идеального врага народа в вакууме?), творческие мастерские и, конечно, конкурс школьных поэтов. К старшим классам народ воспрянет духом, предвидя веселую экскурсию в Брестскую крепость, но не тут-то было: обязательное посещение и контрольная работа по итогам сведут на нет все удовольствие. Параллельно оппозиция выступит с шумным расследованием на тему «распил и отмыв бюджетных денег на заказе учебников». Под занавес обеспокоенный Минобраз сделает экзамен по политинформу обязательным для 9-го класса. Отстающим придется за деньги нанимать репетиторов, что укрепит в мамах и папах чувства к государственным мужам, придумавшим всю эту бодягу. Ну и на закуску — ролики в Youtube, показывающие процесс сдачи устного экзамена по политинформу с помощью шпаргалок и подсказок по мобильнику. В итоге молодое поколение мрачно возненавидит политику и патриотизм, как ненавидит оно совершенно безобидные и даже интересные школьные предметы: химию, физику, литературу. А поскольку благодаря инициативе депутата Худякова (ввести уроки начальной военной подготовки) школяры еще и выучатся навыкам обращения с огнестрельным оружием... Да здравствует российский политинформ, бессмысленный и беспощадный!]]></text>
</doc>
