<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Администрация Порошенко заявила о возможности прямого вторжения РФ под видом гумконвоя]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Михаил Верный]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T18:39:43+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Пресс-секретарь президента Украины Святослав Цеголко на брифинге относительно организации гуманитарной помощи для Луганска заявил, что в Администрации украинского президента рассматривают три сценария развития событий, связанных с гуманитарным конвоем из РФ. Как передает УНИАН , Цеголко отметил, что ни одна цивилизованная страна не отказывается от гуманитарной помощи. Тем более, что в Луганске уже 11 дней нет света, воды и лекарств. «Все это время Украина ищет возможности и способы доставить помощь в этот украинский город”, - сказал он. Цеголко возложил вину за невозможность доставить эту помощь в город на ополченцев. Что касается российской помощи, то по его данным комитет Красного Креста предложил выступить гарантом доставки международной гуманитарной помощи в Луганск. В том числе, была договоренность и насчет российского гуманитарного груза. “Вчера Украина согласилась принять российскую часть гуманитарной помощи в случае, если она будет перегружена на арендованные Красным Крестом грузовики и будет сопровождаться исключительно представителями Красного Креста. Но Россия отвергла такое предложение”, - сказал пресс-секретарь. Теперь, как считают в Администрации Порошенко, ситуация может развиваться в соответствиями с тремя сценариями. “Первый — прямое вторжение на территорию Украины под предлогом доставки гуманитарного груза. Второй — провокации с грузом на территории Харьковской области с высокой вероятностью агрессии со стороны России. Третий — помощь Луганску проходит через пункт пропуска, ближайший к этому украинскому городу. Наши таможенники, пограничники и представители ОБСЕ смогут просканировать груз на российско-украинской границе. Миссия будет двигаться по территории, которая находится под контролем боевиков, а по прибытии в Луганск распределять помощь среди мирного населения будет Красный Крест”, - сказал Цеголко. Он также сообщил, что решение принять помощь для Луганска и не допустить широкомасштабного вторжения России было принято на совместном совещании в ночь с 12 на 13 августа с участием президента Украины Петра Порошенко, премьер-министра Украины Арсения Яценюка, председателя Верховной Рады Украины Александра Турчинова и «силовых» министров. “Уже сегодня украинская часть международной гуманитарной помощи отправляется в Луганск”, - сказал пресс-секретарь. В свою очередь Москва назвала абсурдными утверждения, что гуманитарный конвой для восточных регионов Украины может быть использован как предлог для «вооруженного вторжения». «Продолжают высказываться абсурдные утверждения, что гуманитарный конвой помощи гражданскому населению Юго-Востока Украины может быть использован в качестве предлога для российского «вооруженного вторжения» на территорию соседнего государства», — говорится в заявлении МИД РФ. Колонна из 280 белых «КамАЗов» с грузами для пострадавших жителей юго-востока Украины, прежде всего, Луганской и Донецкой областей, в ночь на вторник выехала к российско-украинской границе. Автоколонна, по сведениям РИА "Новости" везет около 2 тысяч тонн гуманитарных грузов: продовольствие, в том числе 400 тонн круп, 100 тонн сахара, 62 тонны детского питания, 54 тонны медицинского имущества и лекарств, 12 тысяч спальных мешков и 69 электростанций различной мощности.]]></text>
</doc>
