<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Гнать без остановок: водители гумколонны готовятся пересечь границу Украины]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Печёнкин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-21T11:53:51+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Международный Комитет Красного Креста и российская сторона со своей стороны сделали все для оформления груза, в том числе предоставили украинцам все необходимые документы. Теперь все зависит от официальных представителей Украины", — сообщил источник, знакомый с ситуацией. Тем временем сотрудники Международного Комитета Красного Креста (МККК) проинструктировали всех водителей российского гуманитарного конвоя о мерах безопасности при следовании автомобилей по территории Украины. "Советы специалистов МККК касались в основном выполнения процедур, связанных с пересечением границы, а также соблюдением правил безопасности в процессе движения", — сказал собеседник агентства. Он отметил, что автомобили с флагами МККК будут сопровождать российскую колонну на всем пути следования. "В кабине каждого автомобиля должен находиться только один водитель, в пути следования запрещаются остановки, в составе колонны предусмотрено и медицинское сопровождение в случае необходимости оказания первой помощи", — добавил представитель ведомства. В начале августа Россия в связи со сложившейся на востоке Украины тяжелой гуманитарной ситуацией предложила Совету Безопасности ООН направить в этот регион международную миссию с российской гуманитарной помощью под эгидой и в сопровождении представителей МККК. Глава МИД России Сергей Лавров 11 августа сообщил, что Москва согласовала с Киевом и МККК оказание гуманитарной помощи востоку Украины, и выразил надежду, что Запад не будет мешать. Колонна из 280 белых "КамАЗов" 12 августа выехала из Московской области.]]></text>
</doc>
