<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стрелкова нет на Украине, но через месяц он возглавит армию Новороссии]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Арсений Томин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[донецк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-16T09:57:09+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вечером в пятницу бывший премьер-министр ДНР, ныне первый вице-премьер Александр Бородай сообщил в своем микроблоге в Twitter, что экс-командующий ополчением Игорь Стрелков через месяц вернется в Новороссию. "Игорь Стрелков пока в отпуске, но через месяц вновь начнет выполнять задачи на территории Новороссии", — пишет Бородай. Напомним, что в четверг стало известно о том, что командующий ополчением, министр обороны ДНР Стрелков ушел в отставку "в связи с переходом на другую работу". Министром обороны был назначен Владимир Кононов. Теперь уже новый премьер непризнанной республики Александр Захарченко развил эту мысль, сообщив подробности. По его данным Игорь Стрелков после отпуска займется формированием армии Новороссии. «Игорь Иванович (Стрелков) очень много сделал для создания армии Донецкой народной республики. Он положил основу по формированию армии по русскому образцу, по образцу РФ. Так как этот образец наиболее нам понятен в плане менталитета, в плане богатой истории совместных боевых действий, которые вели наши предки испокон веков. Мы понимаем отношения между командиром и подчиненными», — сказал Захарченко. По его словам, теперь аналогичная задача будет поручена Стрелкову на уровне союзного государства ДНР и ЛНР - Новороссии. «Так как он свою задачу здесь (в ДНР) выполнил, он перешел на другую работу. У нас есть еще такое образование, как Новороссия, которой тоже необходимы военные кадры, координация штабов между Донецкой народной республикой и Луганской народной республикой», — сообщил Захарченко. При этом Захарченко отказался говорить, где сейчас находится Стрелков, но дал понять, что «это не обязательно территория Новороссии». «Человек воевал три месяца, имеет право на отпуск», — подчеркнул Захарченко. Ранее в блогах активистов ДНР распространялась информация, что Стрелков получил ранение в боевых действиях и был вывезен на лечение в РФ. Однако официально в ДНР сведения о ранении Стрелкова не подтверждали.]]></text>
</doc>
