<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Рыбу и морепродукты из ЕС перекроют таиландские поставки]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T11:19:25+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Таиланд в состоянии поставлять в Россию больше продуктов питания, чем поставляет сейчас, заявил РИА Новости доктор Нитипум Наваратна, известный в Таиланде обозреватель газет и телевидения. «Таиланд вполне в состоянии увеличить поставки продовольствия в Россию, если этого потребует ситуация, связанная с санкционным режимом, введенным против России Евросоюзом и США, и ответными мерами России», — заявил таиландский эксперт, окончивший в 1997 году аспирантуру Московского Государственного Университета. «Считается, что в экспорте в Россию преобладают биржевые товары, такие, как рис. Это, конечно, так — по объемам экспорта другие продовольственные товары сильно отстают от риса, однако и они играют значительную роль в торговом обороте между нашими странами», — сказал агентству Наваратна. «Например, консервированного тунца таиландского производства можно найти в магазинах во всех регионах России — от Москвы до Владивостока. В последнее время сильно увеличились поставки в Россию свежей рыбы. Столь популярные в России вобла и копченая рыба «под пиво» сейчас все чаще делаются из таиландской «желтобокой» ставриды», — рассказал он. Рыба и морепродукты из Таиланда вполне могут заменить на российском рынке товары этого же сектора импорта, которые сейчас ввозятся из Европы, считает эксперт. «Тем более, что креветки и лангусты, которых поставляют в Россию европейские страны, часто имеют таиландское происхождение. Целые заводы работают в таиландской провинции Самутпракан, производя мороженую креветку по заказу европейских компаний, и тут же пакуют ее в европейскую упаковку», — сказал эксперт. Кроме морепродуктов Таиланд может поставлять в Россию свежие и сушеные фрукты, куриное мясо и свинину, добавил Наваратна. «Мне кажется, санкционный режим и контрмеры против него открывают для России и Таиланда новые возможности в расширении импорта и экспорта продуктов питания, причем этот сектор мог бы успешно развиваться как за счет прямых межгосударственных соглашений, так и за счет сотрудничества частных предпринимателей», — заключил эксперт.]]></text>
</doc>
