<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Отпуск на крапиве: Обама на фоне казни американского журналиста отправился играть в гольф]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Андрей Яшлавский]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-22T14:36:13+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[После заявления о казни американца – сразу за гольф! «Вы когда-нибудь пробовали отдыхать на крапиве? — На крапиве? В детстве пробовал. Но, какой уж то был отдых — на крапиве! Одно жгучее беспокойство». Изначально эта цитата из Аркадия Аверченко прямого отношения к каникулам политиков не имела. Но лучше, пожалуй, об отпуске американского президента Барака Обамы летом 2014 года и не скажешь. «Одно жгучее беспокойство»... Погрузившаяся в гражданскую войну Украина, находящийся под ударами джихадистов на грани развала Ирак, разбушевавшийся в Западной Африке вирус Эбола, столкновения в секторе Газа. Дел по горло – но Барак Обама все же решил отправиться на каникулы. За что и получил от своих недоброжелателей в здоровенную порцию критики: мир находится в глубочайшем политическом кризисе, а глава супердержавы отправился на Виноградники Марты предаваться отдохновению в течение двух недель. Вообще-то курортный остров Martha's Vineyard в штате Массачусетс – традиционное место летнего отдыха Обамы. Тут он настоящий консерватор – хранит верность месту. Прошлым летом на отдых первое семейство Америки прибыло в урезанном составе – президент, его жена Мишель и собачка Бо. Подросшие дочки Обамы решили отдохнуть отдельно от родителей. В этом же году на каникулы в компании с Бараком Обамой отправились первая леди и 16-летняя дочка Малия плюс две собачки. Как сообщил Белый Дом, другая президентская дочка – 13-летняя Саша – собралась присоединиться к семье позже. В 2012 году, впрочем, Барак Обама обошелся без летнего отдыха ввиду президентских выборов. Тогда масс-медиа сообщали, что Белый дом отменил дорогостоящее бронирование проживания для президентского обслуживающего персонала и охраны, а место, где традиционно отдыхал президент с семьей, досталось некоей британской паре. Над курортом витает тень Обамы, притягивая досужую публику. В честь VIP-курортника в одном из местных баров подают специально разработанный коктейль «Обамарита» – со вкусом ананаса, что должно напомнить о гавайской родине 44-го президента США. Спросом пользуются среди отдыхающих и футболки с Обамой по $16,99. Обычные курортники на Виноградниках Марты то и дело высматривают, не появится ли Обама где-нибудь поблизости. Но, как говорят, президент в этом году предпочитает затворничество. Большую часть своего отпускного времени на Марта'с Вайнъярд Барак Обама проводит на полях для игры в гольф. Среди партнеров президента по гольфу – его близкие друзья и помощники из Белого Дома. Остальное время распределено между ужинами в дорогих ресторанах и посещением джаз-концерта. Но судьба будто решила подложить свинью американскому лидеру. В штате Миссури убийство белым полицейским чернокожего тинейджера привело к массовым волнениям в негритянском пригороде Сент-Луиса – городке Фергюсон. В итоге Обама с курорта отправился ненадолго в столицу, чтобы продемонстрировать степень своей озабоченности. Не успел он вернуться на отдых, как с Ближнего Востока пришла трагическая весть о жестокой казни джихадистами американского журналиста Джеймса Фоули – и Обаме пришлось выступать с заявлением. С курорта уезжать он, впрочем, не стал. После чего тут же отправился играть в гольф в клуб Farm Neck. Бывший вице-президент США республиканец Дик Чейни в резких выражениях раскритиковал поведение нынешнего хозяина Белого Дома: “Ежедневно мы видим новые свидетельства того, что он больше проводит времени на поле для гольфа, чем в разрешении стремительно развивающегося кризиса на Белом Востоке... Я обратил внимание на реакцию британского премьер-министра Дэвида Кэмерона, когдда он узнал, что тот, кто обезглавил [американского журналиста], говорил с британским акцентом. Он захотел немедленно уехать с каникул. Конечно, наш президент направился на поле для гольфа сразу же после того, как сделал свое в общем и целом, я думаю, неэффективное заявление». И хотя Белый Дом уверяет, что Обама может руководить страной и с места отдыха, его недоброжелателей это явно не успокаивает. Одна из газет поместила на первой полосе фото плачущих родителей казненного журналиста на фоне радостно улыбающегося Обамы, едущего на гольф-карте. Испорченный отдых в синем поло Не задались каникулы и у британского премьер-министра Дэвида Кэмерона, отдыхавшего на одном из португальских курортов. Вместе с женой Самантой одетый в любимое синее поло Кэмерон наслаждался отдыхом в Кашкайше, позируя перед фотокамерами на местном рыбном рынке и выбирая свежие морепродукты. Босоногого главу кабинета можно было увидеть на залитом солнцем пляже – все в том же своем «фирменном» синем поло. Но ему пришлось прервать отпуск и вернуться в Британию, чтобы провести заседание правительственного кризисного комитета "Кобра", где рассматривалась ситуация в северных районах Ирака, охваченного сражениями между курдскими ополченцами и джихадистами из «Исламского государства». На военном самолете Королевских ВВС Кэмерон улетел в Глазго на закрытие Игр Содружества, а затем на памятные церемонии в честь 100-летия Первой мировой войны во Франции и Бельгии. В Португалию на отдых к своей семье премьер вернулся коммерческим рейсом за свой счет. Появление в Интернете видео с обезглавившим американского заложника исламистом, вещавшим по-английски с британским акцентом вновь заставило Кэмерона прервать отдых – теперь уже в «родном» Корнуэлле (к слову, соотечественники довольно ревниво отслеживают выезды премьера на заграничные курорты, желая видеть его отдыхающим в Британии). Вообще-то премьер заявлял, что на отдыхе всегда имеет доступ к «Блэкберри» и может дистанционно принимать политические решения, но тут серьезность ситуации заставила его все же покинуть Корнуэлл и отправиться в Лондон. Тем более, говорят, что в Корнуэлле есть проблемы с сигналом мобильника. Любопытно, что согласно проведенному недавно соцопросу Ipsos MORI о том, с кем из британских политиков жителям Соединенного Королевства меньше всего хотелось бы провести отпуск, Дэвид Кэмерон набрал 28% голосов. То есть примерно треть британцев не хотела бы отдыхать в компании с премьером. Впрочем, около четверти опрошенных все-таки выбрали бы Кэмерона в качестве компаньона на отдыхе. Еще меньше желающих каникулировать совместно с лидером лейбористской оппозиции Эдом Милибендом (37% респондентов). И вообще, 40% опрошенных вообще бы не хотели отдыхать ни с кем из политиков – и их вполне можно понять. Какой уже тут отдых, когда каждую минуту государственный муж может сорваться и улететь на срочное совещание... Каникулы порознь В СМИ появились полуиздевательские фото полуголого пузатого президента Франции, занятого чтением газеты, в которой рассказывается о том, что дела у французской экономики швах. Франсуа Олланд отправился в отпуск в начале августа. Сначала он отдыхал в версальской небольшой резиденции Лантерн, а потом отправился на юго-восток страны – сообщалось, что в Прованс. При этом конкретное место отдыха главы республики держалось в секрете, подогревая интерес прессы, полагавшей, что именно там Олланд может связать себя узами брака с его новой спутницей актрисой Жюли Гайе, сменившей в этом качестве бывшую первую мадам Франции Валери Триервейлер, с которой президент расстался, так и не сделав ее своей официальной женой. Во время отдыха 12 августа Олланду исполнилось 60 лет – и он отметил день рождения в семейном кругу. Поговаривали, что президент и 42-летняя Гайе могут сочетаться именно в день шестидесятилетия Олланда. Сам юбиляр отделался шутками, когда журналисты задали ему вопрос о матримониальных планах на этот день. Но интрига возросла, когда стало известно, что мосье президент и Жюли Гайе отдыхают порознь – одетую в купальник женщину видели на Корсике. Да еще в компании с неким бородатеньким адвокатом по имени Пьер Пюибассе, щеголяющим в купальных трусах на пляже... Пресса насторожилась: а не треснула ли новая любовная лодка Олланда? И судя по имеющимся фото сладкой парочки, свадьбы у французского президента пока не предвидется.]]></text>
</doc>
