<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Захарченко: 18 ополченцев ДНР погибли за минувшие 2 недели]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T23:34:15+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ополчение ДНР потеряло за две недели активных боевых действий 18 бойцов, заявил на брифинге новый премьер-министр самопровозглашенной республики Александр Захарченко. Захарченко известен также как глава общественной организации "Оплот", ставшей основой одного из самых многочисленных подразделений ополчения непризнанной ДНР. Согласно сводкам ополчения ДНР, сейчас наиболее интенсивные столкновения идут в окрестностях города Снежное. "Ополчение выбило противника из Миусинска (город в Луганской области на ее границе с Донецкой), идет операция по ликвидации прорвавшейся группировки. Сейчас бои идут около поселка Первомайское (южнее Снежного), а также в районе Шахты 1 города Снежное и поселка Лиманчука юго-западнее Снежного", — говорится в сообщении ополчения. Также ополчению удалось занять Ясиноватский пост на трассе из Донецка в северном направлении. Киевские власти с середины апреля проводят на востоке Украины силовую операцию, направленную против недовольных февральским госпереворотом жителей региона, где было объявлено о создании Донецкой и Луганской народных республик, заявивших о своей независимости по итогам майских референдумов. В Москве спецоперацию, которая уже привела к многочисленным жертвам с обеих сторон, в том числе среди мирного населения, назвали карательной и призывают Киев немедленно ее прекратить.]]></text>
</doc>
