<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ополченцы ДНР штурмуют Мариуполь]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T23:35:54+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ополченцы Донецкой народной республики приступили к активной фазе операции по установлению контроля над Мариуполем. Об этом сообщает агентство «Новороссия» со ссылкой на источник в правительстве ДНР. Очевидец сообщает, что в микрорайоне «Восточный» подвергся обстрелу блок-пост. По их словам, взрывы были настолько сильными, что их слышали также жители Октябрьского и Ильичевского районов. «Под ногами тряслась земля» - заявляют очевидцы. В настоящее время, по данным портала, многие жители города эвакуируются в подвалы. Жители Левобережья массово уезжают в центральные районы города. Представитель штаба ополчения ранее заявил агентству РИА Новости, что ополченцы штурмуют пригород Мариуполя. По его словам, речь идет о поселке Широкино в 22 км к востоку от Мариуполя, где располагается госадминистрация Донецкой области. «Сейчас бой продолжается», — цитирует агентство слова своего собеседника. Днем в четверг очевидцы сообщили Интерфаксу, что на подступах к восточной части Мариуполя начались бои. «Отчетливо слышны взрывы и очереди из крупнокалиберного оружия. Находясь в микрорайоне Восточный, можно предположить, что бой идет со стороны Новоазовска», — рассказал один из них. Reuters также сообщает о серии взрывов и клубах черного дыма, которые поднимаются в нескольких километрах от города, ссылаясь при этом на источник в украинской армии. Агентство при этом цитирует военных, которые видели «пророссийских сепаратистов», приближающихся к городу на танках и бронетранспортерах. Информация о штурме Мариуполя поступает на фоне новых заявлений властей Украины и глав самопровозглашенных Донецкой и Луганской народных республик о готовности объявить перемирие. Сегодня президент Украины во время саммита НАТО в Ньюпорте объявил о намерении объявить 5 сентября о прекращении в 14:00 по местному времени огня в зоне конфликта на востоке страны. Ополченцы, в свою очередь, заявили о готовности прекратить огонь одновременно с Киевом. Обе стороны при этом делают оговорку о том, что режим прекращения огня будет объявлен только в том случае, если по этому пункту удастся договориться во время второго тура консультаций трехсторонней группы в Минске. Лидеры ДНР и ЛНР выдвинули свой план мирного урегулирования, при подписании которого киевскими властями они согласны прекратить огонь. Они предлагают создать зону безопасности и разделить ее на пять секторов, при этом в каждом из них должны быть наблюдатели. Контроль за соблюдением режима прекращения огня они предложили передать ОБСЕ. Второй раунд трехсторонней встречи в Минске состоится в пятницу, 5 сентября. В ней примут участие представители Украины, России, ОБСЕ и делегация самопровозглашенных республик Донбасса. Первый раунд прошел 1 сентября в закрытом режиме.]]></text>
</doc>
