<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Русских не обслуживаем»: в польский ресторан не пускают сторонников Путина]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Горина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T10:34:59+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ресторан «Piaskownica» (Песочница) находится в 120 километрах от границы с Калининградской областью. На дверях заведения висит объявление, написанное от руки «Rosjan nie obsługujemy» («Русских не обслуживаем»), сообщает ИА REGNUM. После критики со стороны местных жителей и городских властей, Херманович решил внести изменения в политический дресс-код. По его словам, официанты отказывает в обслуживании только тем россиянам, которые поддерживают президента Путина. Однако каким образом персонал будет выяснять политические предпочтения посетителей – неизвестно. Кстати, жители Калининградской области зачастую проводят выходные в Польше, так как для них них действует льготный режим пересечения границы, и оставляют там немало злотых. В то же время, не все поляки считают россиян захватчиками и поддерживают официальную точку зрения Варшавы. Так, польская организация «Лагерь Великой Польши» собирается провести 6 сентября митинги в Варшаве, Кракове и Люблине с требованием признать независимость Донецкой и Луганской народных республик. Об этом корреспонденту ИА REGNUM сообщили представители «Лагеря»: «Власти Польши не могут более поддерживать отношения с режимом в Киеве, запятнавшим себя кровью тысяч невинных жителей Новороссии, и полагает необходимым с моральной и этической точек зрения разорвать всякие отношения с убийцами детей. Президент Порошенко приказал начать расстрелы городов Донбасса из тяжелой артиллерии и бомбардировки их боевой авиацией — с таким человеком нельзя ни о чём договариваться. Режим в Киеве — это хунта, незаконно захватившая власть и начавшая гражданскую войну на Украине». «В этой ситуации «Лагерь Великой Польши» полагает необходимым признать власти Новороссии единственными легитимными представителями Украины», – заключили в организации. Тем не менее в военных действиях на стороне украинской армии были замечены наёмники из Польши, Великобритании и США. Сообщения об участии иностранцев в боях на Украине неоднократно появлялись в прессе.]]></text>
</doc>
