<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Постпред Чижов: на Украине находятся 9 задержанных на границе с РФ десантников]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-28T21:53:09+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В настоящее время на территории Украины находятся лишь девять российских военных — это задержанные десантники, которые случайно попали на территорию этой страны, сообщил постпред РФ при Евросоюзе Владимир Чижов. В четверг президент Украины Петр Порошенко заявил об отмене визита в Турцию и срочном созыве заседания СНБО «в связи с резким обострением ситуации в Донецкой области». Он утверждает, что «состоялось введение российских войск в Украину». «Я только что давал интервью BBC, и первый вопрос, который они мне задали: сколько российских войск на украинской территории? Я сказал девять — это те десантники, которые по ошибке забрели на территорию (Украины), чем, по-моему, поверг их в замешательство», — сказал Чижов в эфире телеканала «Россия 24». В понедельник Служба безопасности Украины заявила, что задержала на границе с РФ десять российских десантников с оружием и документами. Источник в Минобороны РФ позднее пояснил РИА Новости, что задержанные на Украине российские военнослужащие патрулировали участок границы и, вероятно, пересекли ее случайно, сопротивление украинским силовикам при задержании они не оказывали. В данный момент задержанные десантники доставлены в один из киевских следственных изоляторов. Киевские власти с апреля проводят на востоке Украины силовую операцию, направленную против недовольных февральским госпереворотом жителей Донбасса. По информации ООН, с середины апреля по 10 августа на Украине убиты более 2 тысяч мирных жителей, около 5 тысяч ранены. В Москве спецоперацию назвали карательной и призывают мировое сообщество принять все возможные меры для прекращения огня.]]></text>
</doc>
