<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Турция выберет нового президента и политический курс]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ильшат Саетов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T11:11:20+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Претендуют на должность 12-го президента Турции три кандидата. Первый и самый известный – это кандидат от правящей Партии справедливости и развития (ПСР) и одновременно действующий премьер-министр Реджеп Тайип Эрдоган. Второй кандидат представляет одновременно научную и дипломатические сферы – профессор Экмеледдин Ихсаноглу долгие годы возглавлял Организацию исламского сотрудничества, вторую по масштабу после ООН международную организацию. Его выдвинули несколько оппозиционных партий, включая две парламентские. В общей сложности на данный момент за Ихсаноглу призывают отдать голоса девять партий. И последний кандидат – это молодой лидер прокурдской Партии народов и демократии Селяхаддин Демирташ. Фактически Турция выбирает не просто президента, а курс развития на ближайшие годы. В случае победы Эрдогана им будет сделана попытка превратить Турцию из парламентской в суперпрезидентскую республику. С момента победы ПСР на выборах в 2002 году примерно до 2010-2011 гг. Эрдоган шел в сторону ЕС и его Копенгагенских критериев, расширяя права и свободы людей и освобождаясь от всевластия военных. Однако, победив их, он начал выстраивать аналогичную систему, но, естественно, под своим руководством и под «исламистским» соусом. В последние полгода были предприняты серьезные шаги по сосредоточению всех видов власти в одних руках. Уничтожается независимый суд, беспрецендентно усилилась подконтрольная Эрдогану разведка, подавляется свобода слова в СМИ. Окончательным аккордом возвращения к авторитарному режиму станет смена конституции и значительное расширения полномочий президента. Кампанию он выстраивает на демонстрации экономического развития в период правления ПСР, демонизации влиятельного проповедника Фетхуллаха Гюлена и высмеивании остальных двух кандидатов. Строить из себя жертву и находить очередного «главного врага народной воли», т.е. самого премьера и его партии - это самая излюбленная и весьма эффективная предвыборная тактика Эрдогана. В случае победы второго главного претендента, Экмеледдина Ихсаноглу, начнется серьезная политическая борьба. Вернувшись на пост премьера и имея большинство в парламенте, Эрдоган попытается по максимуму нивелировать и так не очень большие рычаги влияния президента на политическую и особенно экономическую жизнь страны. Беспартийный Ихсаноглу, со своей стороны, обещает продолжение европейского курса, защиту прав всех групп граждан вне зависимости от их политических предпочтений. Он говорит о необходимости независимого суда, свободных медиа и подотчетного народу правительства. Его сложно переводимый на русский язык лозунг звучит как «Экмель – чтобы сеять», используемый с продолжением – «чтобы сеять любовь», «чтобы сеять мир» и так далее. «Экмель» - сокращенно от «Экмелледдин». А еще «сеять» и «хлеб» звучат по-турецки одинаково, поэтому слоган можно понять и как «Экмель – для хлеба». И Ихсаноглу, и Эрдоган – практикубющие мусульмане, что добавляет изюминку к этим выборам – все президенты (до нынешнего Абдуллаха Гюля) были жесткими секуляристами. Впрочем, и Демирташ нередко аппелирует к исламу и использует в риторике религиозные обороты. Ходят слухи, что он также ежедневно совершает намаз. Однако, конечно, его главный электорат имеет яркий национальный признак – это курды. Явка на выборах прогнозируется между 85 и 95 процентами. Шансы победить в первом туре есть только у Эрдогана. Несмотря на коррупционный скандал 17 декабря 2013 года, в котором замешаны его ближайшие подчиненные и родные, он, по разным опросам, набирает «по-честному» 46-53% голосов. Менее известный Ихсаноглу – примерно 39-43%, Демирташ – 7-10%. Если в первом туре никто не наберет больше 50%, тогда во втором туре голоса курдов поделятся и никто точно не знает как. Также может передумать та часть электората, которая на выборы не ходила. С таким сценарием выборов граждане Турции сталкиваются впервые. И во втором туре, если он состоится, шансы выиграть выборы у Ихсаноглу немного вырастают, хотя Эрдоган все же выглядит более вероятным победителем. На это работает вся административная и подконтрольная правительству медиа-машина. Муниципальные выборы 30 марта текущего года показали, что турки также быстро учатся делать подтасовки, их было примерно 3-4%. Этого Эрдогану будет вполне достаточно, учитывая явочную активность его жестко «отцементированного» электората.]]></text>
</doc>
