<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Порошенко: "вторжение России" — это ответ на "успехи АТО" в Донбассе]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Кира Котова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-28T19:08:01+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["На спасение банды террористов со стороны России через неконтролируемый нами участок границы зашли колонны тяжелой техники, большая партия оружия и военнослужащие регулярных подразделений РФ ", - повторил Порошенко собственное заявление, сделанное несколькими часами ранее на фоне готового вылететь в Анкару президентского борта . Ситуация на востоке страны, конечно, сложная , но "контролируемая", заверил он собравшихся членов СНБО. "Буду откровенным: ситуация, безусловно, чрезвычайно сложная, и никто не собирается ее упрощать (оказалась она таковой в том же Иловайске, по словам политика, из-за дезертирства двух подразделений - "МК") . Но она достаточно контролируемая, чтобы мы не поддавались панике, сохраняли холодный ум, здравый смысл и расчет", - сказал Порошенко (судя по всему, примером расчетливости руководства АТО, по мнению Киева, может служить сдача Новоазовска: как заявил спикер информационно-аналитического центра СНБО Андрей Лысенко,отступление позволило сохранить жизни тех, кто был на передовой). Также глава государства заявил, что Украина способна дать ответ на угрозу военной агрессии (и уже готовит контрнаступление, заявил Лысенко). Хотя и от внешней помощи не откажется, дал понять Порошенко, не первый месяц пытающийся уговорить США не ограничивать содействие украинской демократии не слишком щедрыми финансовыми дотациями и сухпайками . "Да, нам нужно современное высокотехнологичное оружие, нам нужны средства разведки. Эти переговоры на сегодняшний день уже завершены, и я уверен, что сейчас у нас ситуация в этом будет существенно улучшаться ", - сказал Порошенко. Наконец, он призвал украинцев к спокойствию, единству и солидарности: "Военные действия в Донецкой и Луганской областях означают не только освобождение Донбасса, но и защиту всей Украины. В эти дни происходит борьба за настоящую независимость нашего государства". Сегодня Совет безопасности ООН соберется на экстренное заседание в связи с заявлениями Киева о якобы происходящей российской военной интервенции. Стоит отметить, что Запад пока не спешит голословно — никаких доказательств Украина пока не привела — обвинять Москву. Так, глава наблюдательной миссии ОБСЕ, работающей на российских пограничных КПП, Поль Пикар заявил российским СМИ, что наблюдатели пока не зарегистрировали перемещения российской военной техники через границу. С другой стороны, у Киева, конечно, есть на подобные заявления контраргумент: порой военнослужащие ВС РФ попадают за границу и вне зон пунктов пропуска . Впрочем, в Москве любые подозрения в ведении "нечестной игры" отвергают. Чью сторону примет Совбез ООН, станет известно совсем скоро — заседание назначено на 22.00 по московскому времени.]]></text>
</doc>
