<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Не спасли: США признали провал попытки выручить журналиста Фоули]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Хренников]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-21T10:24:42+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Недавно Соединенные Штаты предприняли попытку провести спасательную операцию по освобождению нескольких американских заложников, которых в Сирии удерживает группировка "Исламское государство". Эта операция включала воздушную и наземную составляющие и была направлена на конкретную сеть похитителей в группировке ИГ. К сожалению, миссия не была успешной, потому что заложники не находились в этом месте", — заявил Кирби. Представитель Пентагона также подчеркнул, что правительство страны "использует все свои военные, разведывательные и дипломатические возможности для возвращения домой американских граждан". Террористическая религиозная группировка "Исламское государство", имеющая связи с "Аль-Каидой", первоначально возникла и действовала в основном на территории Сирии, где воевала против правительственных сил и где приобрела "славу" одной из самых жестоких. Несколько месяцев назад группировка резко активизировала свою деятельность в Ираке. Воспользовавшись недовольством иракских суннитов политикой Багдада, ИГ развернула массированное наступление на северные и северо-западные провинции Ирака и захватила обширные территории. Накануне боевики ИГ разместили в интернете видеозапись казни американского журналиста Джеймса Фоули, а также опубликовали видео с другим американским журналистом Стивеном Сотлоффом и пригрозили, что его жизнь зависит от дальнейших действий Вашингтона. Президент Барак Обама в среду заявил, что США продолжат борьбу с группировкой "Исламское государство". От рук радикальных исламистов из ИГ уже погибли тысячи "иноверцев" — шиитов, христиан, езидов, тысячи людей были вынуждены бежать из захватываемых экстремистами районов, многие женщины и дети стали пленниками и содержатся в концентрационных лагерях террористов. Так, власти Ирака обратились к международному сообществу за помощью в противодействии ИГ.]]></text>
</doc>
