<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Подводная лодка США вторглась в приграничные воды России]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Арсений Томин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-09T16:20:08+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как рассказал представитель Главного штаба ВМФ, противолодочные силы Северного флота обнаружили американскую подводную лодку в российских приграничных водах 7 августа. «Седьмого августа 2014 года дежурными силами Северного флота в акватории Баренцева моря была обнаружена иностранная подводная лодка, предположительно, класса «Вирджиния» ВМС США. В заданный район для поиска и слежения была направлена корабельная противолодочная ударная группа, а также противолодочный самолет Ил-38», — сказал он. По его словам, противолодочные силы Северного флота «выдавили» подводную лодку из приграничных вод Российской Федерации. Контакт с подводной лодкой продолжался около 27 минут, после чего американская субмарина покинула район. «Это далеко не единичный факт обнаружения иностранных подводных лодок в Баренцевом море за последнее время. Подобное поведение субмарин стран НАТО в районах Баренцева моря не раз становились причиной опасных навигационных происшествий», — заявил представитель штаба ВМФ. Так, в 1992 году на выходе из Кольского залива произошло столкновение атомной подводной лодки ВМС США «Батон Руж» с подводной лодкой Северного флота «К-276», а в 1986 году — атомной подводной лодки «Сплендид» ВМС Великобритании с ракетным подводным крейсером стратегического назначения Северного флота «Тайфун». Одной из основных версий гибели атомной подводной лодки «Курск» в 2000 году называлось столкновение с атомной подводной лодкой ВМФ США «Толедо», отмечает РИА "Новости".]]></text>
</doc>
