<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ХАМАС вновь нарушил перемирие и обстрелял Израиль]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ренат Абдуллин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T13:49:18+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компромисса за столом переговоров в Египте достичь не удалось. «Несколько минут назад две ракеты были выпущены по югу Израиля из сектора Газа. Террористы нарушили своё обязательство о прекращении огня», – сообщила Армия обороны Израиля (ЦАХАЛ) еще до истечения срока перемирия, восьми часов утра 8 августа. Уже после окончания 72-часового перемирия ХАМАС запустил по Израилю в общей сложности не менее 20 ракет, двое израильтян получили ранения в результате падения ракеты в районе Сдот Негев. «В ответ на нарушение соглашения о прекращении огня ВВС ЦАХАЛ нанесли точечные удары по инфраструктуре террористов в Газе», - сообщается в официальном микроблоге израильских военных. Последние на сегодня переговоры в Каире относительно перемирия между ХАМАС и Израилем ожидаемо не увенчались успехом. Как уже писал «МК», стороны — Израиль и Египет против ХАМАС — придерживаются принципиально разных позиций. Первые выступают за долгосрочное прекращение огня без предварительных условий, в то время как ХАМАС готов пойти на уступки лишь при выполнении их требований — в частности, при открытии КПП, контролируемого Египтом, на Синайском полуострове, освобождении ряда палестинских заключенных из израильских тюрем и снятии блокады с Газы. В противном случае боевики пообещали возобновить обстрелы Израиля. Естественно, ни Израиль, ни египетские власти на выполнение требований ХАМАС не пошли — и не собирались идти. В самой Газе, еще до окончания переговоров, прошла масштабная демонстрация с требованием продолжать давить на Израиль. «Мы обращаемся к делегации в Каире. – заявил в ходе мероприятия пресс-секретарь ХАМАС Мушир Аль-Масри. – Не возвращайтесь пока не будут выполнены наши требования. Добейтесь своего силой вопреки сопротивлению оккупантов». Израиль, в свою очередь, как и следовало ожидать, дал понять, что не пойдет на уступки боевикам. Министр иностранных дел страны Авигдор Либерман в беседе со своим американским коллегой Джоном Керри назвал требования хамасовцев шантажом и подчеркнул, что его страна готова к любому развитию событий.]]></text>
</doc>
