<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Премьер Австралии пригрозил ужесточением санкций: "Россия – большой хулиган, пытающийся запугать маленькую страну"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T14:17:56+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Австралийские власти рассматривают возможность введения новых ограничительных мер в отношении России, если в Москве будет принято решение ввести миротворческий контингент на территорию Украины, заявил премьер-министр страны Тони Эббот. При этом он отметил, что РФ может избежать ужесточения санкций в том случае, если «будет уважать независимость Украины, прекратит вмешательство в ее дела и оказание поддержки сепаратистам". Эббот утверждает, что, по его данным, в настоящее время наблюдается сосредоточение российских войск на границе с Украиной. "Если российские войска пересекут границу, то эти действия будут расцениваться как вторжение, а не как гуманитарная миссия, - подчеркнул австралийский премьер. По словам министра, единственным, что его удерживало от расширения санкций в отношении РФ, это нахождение австралийских специалистов на месте крушения "Боинга" в Донецкой области. "Я не хотел менять уровень наших санкций в то время, как наши сотрудники находились в 20 или 30 км от границы с Россией, но теперь, когда они возвращаются домой после завершения большей части операции, конечно, вы увидите увеличение Австралией санкций", - приводит его слова Australian. В результате катастрофы Boeing авиакомпании Malaysia Airlines в Донецкой области погибли 283 пассажира и 15 членов экипажа. Самолет следовал по маршруту Амстердам — Куала-Лумпур. В числе жертв, помимо 38 австралийцев, были граждане Малайзии, Нидерландов, Индонезии, Великобритании, Германии, Бельгии, Филиппин, Канады и Новой Зеландии.На следующий день после катастрофы Тони Эббот заявил, что "практически уверен, что самолет был сбит противовоздушной ракетой, которую предоставила Россия". Он предупредил, что на РФ может лечь значительная доля ответственности за крушение авиалайнера, так как, по его мнению, "причина крушения Boeing – желание Кремля “мутить воду” в Украине". Он даже угрожал не допустить Владимира Путина на саммит G20, если Россия не поможет с расследованием трагедии. Комментируя введенные Россией продовольственные санкции в отношении ряда стран, в том числе Австралии, Эббот сказал, что они не особо повредят Австралии, хотя производителей и ждут серьезные убытки. "Не хочу недооценивать воздействия того, что предложила Россия, но призываю подходить к этому с точки зрения перспективы. Австралия ежегодно экспортирует в Россию агропродукцию на сумму в сотни миллионов долларов, но с точки зрения общего агроэкспорта нашей страны, это относительно небольшая сумма, - отметил он. - Но давайте помнить, что Россия всегда была страной-хулиганом. Эта большая страна пытается запугать маленькую страну". Между тем, министр иностранных дел Австралии Джулия Бишоп предупредила, что санкции могут быть распространены на продажу России природного урана, если Москва не примет на себя ответственность за сбитый самолет, пишет The Sydney Morning Herald. По ее словам, от дальнейших действий РФ в ООН будет зависеть введение в отношении нее санкций, однако пока российские чиновники не проявляют никаких признаков раскаивания, в то время как "горе требует ответа". Напомним, накануне в ответ на санкции, которые Запад ввел против России из-за событий на Украине, Москва объявила о полном запрете на поставки говядины, свинины, овощей, фруктов, мяса птицы, рыбы, сыров, молока и молочных продуктов из стран Евросоюза, Австралии, Канады, Норвегии и США. По расчетам на основании данным Федеральной таможенной службы РФ за прошлый год, речь идет о годовом импорте продукции на 9,1 млрд долларов. Австралия уже дважды вводила санкции против россиян. В настоящее время въезд в страну запрещен ряду чиновников и бизнесменов, "ставших инструментом для российской угрозы суверенитету и территориальной целостности Украины", кроме того местным компаниям запрещено иметь дела с фигурантами списка. В перечень были включены 62 физических лица, в том числе вице-премьеры Дмитрий Козак и Дмитрий Рогозин, а также спикер Госдумы Сергей Нарышкин, председатель Совета Федерации Валентина Матвиенко и другие. Под санкции также попали 11 предприятий.]]></text>
</doc>
