<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мэрия Москвы отказалась комментировать данные о зарубежном имуществе жены главы Мосгоризбиркома]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T16:54:43+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В мэрии Москвы отказались комментировать информацию о предполагаемых иностранных активах жены главы Мосгоризбиркома Валентина Горбунова. "Вся информация о собственности супруги Горбунова отражена в справке о доходах и имуществе. Там же есть сведения и о фирме, про которую пишут в интернете", - сказала "Интерфаксу" начальник управления госслужбы и кадров правительства Москвы Александра Александрова. Речь идет справке о доходах и имуществе председателя МГИК и членов его семьи, которую он предоставил в управление госслужбы и кадров столичного правительства. Она подчеркнула, что сведения о доходах и имуществе председателя МГИК и членов его семьи тщательным образом проверяются. Александрова пояснила, что лица, замещающие госдолжности, обязаны предоставлять декларацию о доходах, недвижимом имуществе, транспортных средствах, а также о владении различных фирм или компаний. При этом она подчеркнула, что в открытом доступе публикуются не все эти сведения, а только сведения о доходах за календарный год, а также информация о собственности на недвижимость и транспортные средства. В четверг, 4 сентября, Фонд борьбы с коррупцией (ФБК), созданный оппозиционером Алексеем Навальным, опубликовал результаты расследования, согласно которым семье Горбунова принадлежит доля компании в Хорватии. Согласно выписке из торгового реестра Хорватии, копию которого предоставил ФБК, жена главы Мосгоризбиркома Наталья Горбунова и его сын Анатолий Горбунов являются собственниками и учредителями хорватской фирмы. В ФБК также сообщили, что на эту компании Горбуновы записали недвижимость в Хорватии. Согласно законодательству, главе Мосгоризбиркома как лицу, замещающую государственную должность Москвы, а также его супруге запрещено иметь иностранные финансовые активы, ценные бумаги и доли в фирмах. Об этом сообщает interfax.ru .]]></text>
</doc>
