<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Парламент Ливии отправил в отставку начальника Генштаба ВС и объявил войну терроризму]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-24T11:08:33+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Парламент Ливии отправил в отставку начальника Генштаба ВС страны генерала Абдель Саляма Джадаллу за связи с исламистами и сотрудничество с экс-повстанцами, поддерживающими ливийское крыло «Братьев-мусульман». На пост главы Генштаба избран генерал Абдель Раззак аль-Назури. За несколько часов до этого в отставку также был отправлен один из руководителей ливийского минобороны, которого уличили в связях с исламистами из группировки «Рассвет Ливии», связанной с «Братьями-мусульманами» и уже более месяца атакующей правительственные силы в столице страны. Накануне боевики «Рассвета Ливии» вели бои непосредственно в районе международного аэропорта Триполи. Появилась информация о захвате аэропорта. Кроме того, «Рассвет Ливии» выступил с заявлением, в котором высказался за созыв бывшего Всеобщего национального совета (происламского) и передачу ему всей полноты власти в стране от «не оправдавшего доверие» парламента. Парламент, являющийся в Ливии высшим органом власти, в свою очередь, объявил исламские группировки экс-повстанцев «Рассвет Ливии», «Защитники ислама», «Совет шуры повстанцев Бенгази», воюющие против ливийских властей, террористическими организациями. Депутаты поручили армии «в кратчайшие сроки ликвидировать террористическую угрозу в лице данных организаций».]]></text>
</doc>
