<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Турчинов предложил депутату встать на колени перед украинской армией]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Горина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-02T15:26:52+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Елена Бондаренко фактически обвинила в событиях на востоке Украине действующую власть, пишет Корреспондент.net. "Власть, которая сейчас здесь находится, делит людей на украинцев и не украинцев. Власть, которая посылает армию бомбить мирные города, - преступна. Власть, которая отнимает право на обучение детей...", - заявила Бондаренко, после чего ей отключили микрофон. Спикер парламента Александр Турчинов тут же призвал прекратить "провокацию и российскую агитацию". По его мнению, украинская армия защищает свою родину, а не убивает мирных жителей. "Вам на колени надо встать перед украинской армией", - сказал Турчинов депутату от Партии регионов. Лидер Радикальной партии Украины Олег Ляшко решил не отставать от своего "единомышленника" и бросил в спину уходящей Елене Бондаренко: "Предателей надо расстреливать". Он также предложил лишать мандатов депутатов, которые не поддерживают официальную позицию Киева и открыто говорят об этом. Сегодня в парламенте Украины ждут выступления министра обороны Валерия Гелетея. МИД РФ был шокирован неадекватными заявлениями политика. Накануне он призвал украинцев готовиться к "десяткам тысяч" жертв, "великой отечественной войне" и "ядерным ударам" со стороны России. "Призыв Гелетея готовиться к очередным "десяткам тысяч" жертв в называемой им "Великой отечественной войне", а по сути – новой карательной операции в своей стране – и вовсе повергает в шок. Тем самым он втягивает украинский народ в продолжение кровопролитного гражданского противостояния. Такое кощунственное прикрытие своего желания усидеть в занимаемом кресле любой ценой история Европы, похоже, еще не знала", – подчеркнули в МИД РФ. Так называемая "антитеррористическая операция" на востоке Украины проводится Киевом с апреля 2014 года. Бои идут между украинскими силовиками с одной стороны и сторонниками самопровозглашенных Донецкой и Луганской народных республик – с другой. По данным ООН на 27 августа, жертвами вооруженного конфликта стали более 2,5 тысячи человек. По другим оценкам, на востоке Украины погибли более 20 тысяч человек. Беженцами стали более миллиона человек.]]></text>
</doc>
