<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Батальон "Днепр" ведет бой с ополченцами у Новоазовска, население просят эвакуироваться]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Остап Жуков]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T16:24:43+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как сообщается, к этому населенному пункту с севера подтянулись силы ополченцев. Ранее сообщалось, что к Новоазовску прорвалась колонна бронетехники с территории России, однако глава МИД РФ назвал эти сообщения дезинформацией. В настоящий момент трасса Новоазовск-Мариуполь находится под контролем сил АТО. В Маркино из-за обстрела жители попрятались по подвалам, ведется огонь и по Новоазовску. Силы АТО утверждают, что полностью перекрыли подступы к Мариуполю, но не исключают прорыв техники ополченцев. Не исключается и нападение со стороны моря. В батальоне "Днепр-1" отметили, что женщинам с детьми лучше покинуть Новоазовск и Мариуполь. Находиться в этих городах опасно. Позже вечером представитель Информационно-аналитического центра СНБО Украины Андрей Лысенко заявил, что на направлении Новоазовск-Мариуполь силам АТО удалось остановить остатки колонны, которая сегодня утром пыталась выйти на трассу, ведущую к Мариуполю. В этой операции участвовали сводные силы АТО. "В результате подбиты 2 танка и захвачены нескольких членов диверсионно-разведывательной группы. После этого никаких боев в направлении Мариуполя не было. Сейчас этот район заблокирован украинскими военными", - сказал Лысенко. При этом он не стал торпедировать тему, что эта колонна вошла именно с территории России. До этого в штабе АТО сначала эту информацию не подтвердили, затем заявили, что действительно были столкновения с колонной бронетехники.]]></text>
</doc>
