<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Эмбарго на продукты ударило по рейтингу Путина?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-28T12:07:14+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Рейтинг одобрения и доверия политики президента России Владимира Путина резко снизился впервые с начала этого года. Об этом свидетельствуют результаты исследования, проводимого "Левада-центром " среди 1600 человек старше 18 лет из 46 регионов страны. После длительного роста до рекордных 87%, зафиксированных социологами 1-4 августа, рейтинг одобрения упал сразу на 3%, и по состоянию на 22-25 августа составил 84%. Согласно данному опросу, не одобряют деятельность Путина 15% опрошенных, что на 2% больше по сравнению с предыдущим исследованием. Аналогичным образом ответили респонденты и на вопрос "Дела в стране идут сегодня в целом в правильном направлении, или страна движется по неправильному пути?" - утвердительный ответ на него дали 64% (66% в начале месяца), отрицательный - 22% (в начале месяца - 19%). Напомним, с начала августа во внешней политике России произошел ряд изменений. Наиболее резонансным из них стал запрет импорта продуктов из стран, которые ввели санкции против РФ. Таким образом, возможности ввоза своей продукции на территорию России лишились США, Канада, страны Евросоюза, Норвегия и Австралия. Что касается премьер-министра Дмитрия Медведева, то доверие к его деятельности также снизилось - с 71% на 1-4 августа до 67% на 22-25 августа. Правда, рейтинг главы российского кабмина пошел на убыль еще месяцем ранее - в апреле он составлял 60%, в мае — 66%, в июне — 67%, в июле — 65%. Причем на вопрос, где респонденты сами называют деятелей, которым они доверяют, имя Путина назвали 57%. Следом за главой государства идут министр обороны Сергей Шойгу с 22% и глава кабмина Дмитрий Медведев с 18%. В этом плане с начала года ничего не изменилось, кроме тог, то показатели стали более скромными. Вот тройка политиков и общественных деятелей, которым россияне не доверяют больше всего, получилась довольно неожиданной. Как и в начале года, ее возглавил Владимир Жириновский (13%), а второе и третье место, как ни странно, заняли Ксения Собчак (10%) и Михаил Прохоров (8%). За рейтингом Владимира Путина в "Левада-центре" следят с 1999 года - за весь этот период его колебания происходили в районе 60-75%, причем предыдущий рекорд был достигнут в сентябре 2008 года на фоне избирательной кампании и российско-грузинского конфликта. В августе 2013-го, когда немногим более 60% россиян одобряли действия политика, относительное их большинство (42%) все равно отметили, что доверяют Путину просто потому, что не видят, на кого еще они могли бы положиться.]]></text>
</doc>
