<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[США обеспокоены намерениями России отправить на Украину вторую партию гумпомощи]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-26T00:43:53+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[США обеспокоены намерениями России отправить еще одну автоколонну с гуманитарной помощью на Украину. С таким заявлением выступила на регулярном брифинге для журналистов начальник пресс-службы госдепартамента США Джен Псаки. "Мы, разумеется, обеспокоены планами России, касающимися второго конвоя помощи", - сказала официальный представитель внешнеполитического ведомства США. По ее словам, "любая новая миссия" такого рода, "если она будет предпринята без четкого разрешения Украины, стала бы новой провокационной мерой, ведущей к эскалации ситуации". Дипломат также отметила, что американские власти не знают, что Россия ввезла на Украину при направлении туда на прошлой неделе первой автоколонны с гуманитарными грузами, кому это было передано, и что Россия вывезла с Украины. Кроме того, не ясно, все ли грузовики и водители первой колонны покинули Украину, заявила Псаки. Она также заявила, что Москва продолжает разжигать конфликт на Украине. Никаких конкретных доказательств своих слов дипломат не предоставила. Затронув тему последствий для России отправки на Украину первой автоколонны с гуманитарной помощью для населения востока Украины, которыми ранее грозил Вашингтон, представитель госдепартамента США сказала, что дискуссии на эту тему между западными союзниками продолжаются. Между тем, канцлер ФРГ Ангела Меркель, выступая в субботу в Киеве, подчеркнула, что "о новых санкциях против России речь не идет".]]></text>
</doc>
