<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Робертс считает, что заявлениям НАТО о военных из РФ на Украине не стоит верить]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-29T10:36:36+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[У международного сообщества нет никаких оснований доверять утверждениям НАТО о тысяче российских военных на территории Украины, поскольку и до этого альянс неоднократно обнародовал недостоверную информацию о действиях России и происходящем на востоке Украины, считает американский публицист и политолог Пол Крейг Робертс. Однако существуют и гораздо более веские причины не верить заявлениям НАТО о нахождении российских военных на украинской территории, отмечает Робертс. "Первая причина заключается в том, что Путин вложил очень много сил в дипломатию и вел себя непровокационно. Он бы не стал рисковать дипломатическим урегулированием, отправляя войска, слишком малые по численности для того, чтобы они смогли сыграть решающую роль в исходе конфликта", — пишет эксперт. Российский президент мог бы направить российские войска для защиты населения Донбасса от действий украинских военных, однако в этом случае Россия, вероятнее всего, действовала бы так, как в случае с защитой Абхазии и Южной Осетии в 2008 году, полагает Пол Крейг Робертс. После заявлений НАТО о российских военных европейские лидеры немедленно жестко высказались в адрес России и обвинили ее в разжигании конфликта на востоке Украины. Однако, как отмечает эксперт, в первую очередь следует подумать о том, что Вашингтон легко мог бы остановить кровопролитие, окажи он должное давление на Киев. Следует сделать вывод, что Вашингтон намерен вовлечь Европу в конфликт с Россией, который приведет к разрушению политических и экономических связей между сторонами, считает Пол Крейг Робертс.]]></text>
</doc>
