<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Онлайн-трансляция: Москва не стала терпеть "беспредел", гуманитарный конвой выдвинулся в голодающий Луганск]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Маранди]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-22T11:59:40+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[20.01 Совет Безопасности ООН проведет в пятницу закрытое совещание по Украине. 19.45 Все грузовики из состава российской гуманитарной колонны для юго-востока Украины достигли территории Луганска. "В настоящее время началась разгрузка гуманитарных грузов, которые затем будут распределяться среди жителей", - сообщил представитель городской администрации. 19.28 Заместитель министра иностранных дел РФ Сергец Рябков заявил, что Россия, отправив гуманитарную помощь юго-востоку Украины, действует в полном соответствии с нормами международного гуманитарного права. 19.20 Говоря о ситуации с российским гуманитарным конвоем, глава украинского правительства Арсений Яценюк заявил, что при досмотре грузовиков выяснилось, что машины едут полупустые, пишет ИТАР-ТАСС "Мы досмотрели в целом 34 "КамАЗа". В одном "КамАЗе" нашли 800 кг чая, притом что каждая машина может провозить более 20 тонн. Все остальные машины были загружены максимально на 8 тонн", - утверждает он. - Когда мы вскрыли всю эту ситуацию, россияне пришли к выводу, что мы покажем всему миру, что это фикция. Поэтому российский МИД принял решение сразу же пересечь границу". 19.10 По инициативе германской стороны состоялся телефонный разговор Владимира Путина с Федеральным канцлером Федеративной Республики Германия Ангелой Меркель, пишет сайт Кремля . Путин сообщил Меркель о том, что с учетом откровенных проволочек со стороны Киева в вопросе доставки российской помощи переживающим гуманитарную катастрофу юго-восточным регионам Украины принято решение об отправке автомобильного конвоя. Дальнейшее затягивание было бы недопустимо. 19.07 «Я осуждаю въезд российского так называемого гуманитарного конвоя на украинскую территорию без согласия украинских властей и без какого-либо участия Международного Комитета Красного Креста. Это вопиющее нарушение международных обязательств России, включая те, которые были взяты недавно в Берлине и Женеве, и дальнейшее нарушение Россией суверенитета Украины», — заявил генсек НАТО Андерс Фог Расмуссен. 19.02 МИД РФ заявляет, что в ситуации с гуманитарным конвоем для востока Украины действует в полном соответствии с нормами международного гуманитарного права. Россия уверена в своей правоте, но обвиняет Киев и стоящие за ним страны в том, что они ставят свои интересы выше гуманизма. 18.53 Совет национальной безопасности и обороны Украины на данный момент не располагает информацией о местонахождении колонны грузовиков с гуманитарной помощью РФ, поскольку машины находятся в зоне, которую не контролируют украинские силовики. «У нас сейчас нет информации о точном местонахождении этих автомобилей, поскольку они находятся на территории, которая контролируется террористами», — сказал спикер информцентра СНБО Андрей Лысенко на брифинге. 18.08 Представитель ЕС назвал отправку российского гумконвоя на Украину нарушением украинской границы. «Мы сожалеем о решении России отправить гуманитарный груз на украинскую территорию без сопровождения МККК и согласия украинских властей. Это явное нарушение украинской границы, — заявил заместитель официального представителя главы дипломатии ЕС Себастьен Брабант. - Это противоречит предыдущим договоренностям, достигнутым Украиной, Россией и МККК. Мы призываем Россию отменить это решение». 17.59 Министр обороны Украины Валерий Гелетей заявляет, что реакция Украины на передвижение по ее территории российского гуманитарного конвоя «будет соответствующей». 17.46 «Мы сожалеем о решении России отправить гуманитарный груз на украинскую территорию без сопровождения МККК и согласия украинских властей. Это явное нарушение украинской границы, — заявил заместитель официального представителя главы дипломатии ЕС Себастьен Брабант. - Это противоречит предыдущим договоренностям, достигнутым Украиной, Россией и МККК». «Мы призываем Россию отменить это решение». 17.37 МИД РФ: После блокирования США проекта заявления СБ ООН по помощи Украине не остается сомнений в их нацеленности на продолжение вооруженного противостояния на Украине. 17.22 «16:37 мск. Сообщение от ополченца Прохорова "Все - первые машины конвоя уже в Луганске". - опубликовано сообщение на страничке «Сводки от ополчения Новороссии» в соцсети ВКонтанкте. 17.16 Глава кремлевской администрации Сергей Иванов в телефонном разговоре с руководителем администрации украинского президента Борисом Ложкиным представил детальную аргументацию по ситуации с доставкой российской гуманитарной помощи на восток Украины. «Имел место такой разговор. Иванов сослался на детальную аргументацию по теме доставки гуманитарного конвоя, о которой говорил МИД. Иванов и Ложкин высказались за скорейшую, без каких-либо инцидентов и провокаций доставку гуманитарной помощи», — сообщил пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков. 17.02 "Даже под предлогом гуманитарного конвоя мы считаем, что без разрешения украинского правительства это неприемлемо... Сейчас мы собираем факты. Думаю, можем ожидать от Вашингтона реакции", - сказал в интервью телеканалу "Дождь" пресс-секретарь США в Москве Уильям Стивенс. Отвечая на вопрос, могут ли на этой почве появиться новые санкции США против России, он сказал: "Я не буду спекулировать, что будет и как". 16.41 Президент Украины Петр Порошенко предлагает России вернуть ситуацию с гуманитарным грузом в рамки международного правового поля, сообщила пресс-служба украинского президента. Президент сообщил, что по его поручению министр иностранных дел Павел Климкин и глава администрации президента Борис Ложкин связались со своими российскими коллегами и «донесли нашу обеспокоенность и предложили вернуть ситуацию в поле международного права». 16.25 Российские таможенники завершили оформление всей колонны с российским гуманитарным грузом для юго-востока Украины. «В 16.00 мск российские таможенники завершили совершение таможенных операций в отношении всей колонны с гуманитарным грузом», — сообщил РИА Новости представитель Южного таможенного управления Раян Фарукшин.Он уточнил, что в настоящее время грузовики выезжают с российского пункта пропуска. 15.57 МККК и Федерация Красного Креста и Красного Полумесяца проводят переговоры в Женеве по ситуации с гуманитарной помощью для Украины. 15.49 Валентин Наливайченко отметил, что украинские военные не будут применять авиацию против российской колонны с гуманитарным грузом, которая въехала на территорию страны. 15.35 Международный комитет Красного Креста готов сотрудничать со всеми сторонами для доставки гуманитарной помощи на восток Украины. «Мы готовы работать со всеми сторонами, чтобы доставить помощь людям на востоке Украины нейтральным и независимым способом», — заявил директор оперативного управления МККК Доминик Стилхарт. 15.18 «Украинская сторона, всячески препятствуя прохождению гуманитарного конвоя, выдвигая какие-то непонятные, мягко говоря, «мутные» условия и требования, в значительной степени себя дискредитировала как в глазах России, понятно, и в глазах мирового сообщества, я думаю, тоже», — считает гендиректор Центра политической информации Алексей Мухин. По его мнению, пишет РИА Новости, вопрос о российском гуманитарном конвое может быть затронут на предстоящей встрече Путина и Порошенко, намеченной на 26 августа 15.09 Как сообщил ИТАР-ТАСС руководитель пресс-службы Южного таможенного управления Раян Фарукшин, таможенное оформление прошли уже 100 грузовиков, доставляющих гуманитарную помощь населению юго-востока Украины. 14.51 «Мы называем это прямым вторжением под циничным прикрытием Красного Креста», — заявил глава СБУ Наливайченко . 14.40 «Как только что стало известно, в сторону украинской границы началось движение еще 90 грузовиков, к которым российской стороной не были допущены ни украинские пограничники и таможенники, ни представители Международного комитета Красного Креста», — сообщил спикер Информационного центра СНБО Андрей Лысенко. 14.26 Киев возложил ответственность за безопасность гуманитарного конвоя на Россию 14.15 Погранслужба Украины заявила, что колонна российских грузовиков с гуманитарной помощью начала движение в сторону Луганска, проигнорировав достигнутые договоренности по оформлению груза. «Сейчас оформленные грузовики начали движение на территорию Украины, при этом украинская погранично-таможенная группа была блокирована в российском пункте пропуска «Донецк». Движение начато в 11.20 без сопровождения представителей МККК и игнорируя достигнутые договоренности по оформлению груза», — говорится в заявлении. 14.03 Ополченцы прекратят огонь по маршруту движения российский гуманитарной колонны, следующей в Луганск, пишет "Интерфакс". "Делается это в интересах жителей Луганска, чтобы они беспрепятственно могли гуманитарную помощь получить ", - сообщили в правительстве ДНР. 13.55 Службы безопасности Украины Валентин Наливайченко предоставит в пятницу для СМИ информацию по ситуации с российским гуманитарным конвоем, который направился в сторону Луганска. 13.52 «Дальше ожидать уже бессмысленно: зачем оставлять 200 с лишним «КамАЗов» с той продукцией, которая людям нужна, просто так стоять и мариноваться на границе? Совершенно понятно, что, когда такого рода формальности превращаются в некую бюрократию, искусственно создаваемую ситуацию ожидания, можно уже переходить к более решительным действиям», — считает политолог Александр Коньков. 13.44 Ополченцы выставили посты регулирования и блок-посты для прохождения колонны грузовиков из России, которая везет гуманитарную помощь жителям востока Украины. «В целях обеспечения беспрепятственного прохождения колонны с гуманитарным грузом с утра 22 августа силами народного ополчения по маршруту следования выставлены посты регулирования и блок-посты», — сообщили РИА Новости в штабе самопровозглашенной Донецкой народной республики. 13.32 Представители Международного комитета Красного Креста (МККК) не сопровождают российскую гуманитарную колонну по территории Украины. "По последней информации, которую мы получили, действительно, есть определенное движение. На данный момент я могу сказать, что мы не являемся частью этой автоколонны", - заявила "Интерфаксу" пресс-секретарь организации Анастасия Исюк. Она также затруднилась ответить на вопрос, возможно ли подключение представителей МККК к сопровождению колонны позднее. 13.24 Российские таможенники планируют в пятницу завершить оформление всех оставшихся на территории России грузовиков из гуманитарного конвоя для Украины. 13.13 Новая колонна грузовиков гуманитарного конвоя РФ подъехала к КПП «Донецк» на российско-украинской границе. 13.02 Пятая часть грузовиков из гуманитарного конвоя РФ - около 60 «КамАЗов» - пересекла границу с Украиной. 12.55 Украинские пограничники проверяют информацию о пересечении границы гуманитарным конвоем из РФ. 12.31 Российские таможенники приступили к оформлению второй партии грузовых автомобилей с гуманитарным грузом для Украины. 12.18 Пресс-секретарь президента Дмитрий Песков сообщил, что Владимир Путин в курсе, что гуманитарная колонна из России выдвинулась в Луганск. Песков при этом отказался прокомментировать, на каком уровне было принято решение и обсуждалось ли это с украинской стороной и ополченцами. 12.10 Первая партия грузовиков с гуманитарной помощью из РФ пересекла границу с Украиной и заехала на украинский КПП «Изварино». «Дальше терпеть подобный беспредел, откровенную ложь и недоговороспособность нельзя. Все предлоги для оттягивания доставки помощи людям в районе гуманитарной катастрофы исчерпаны. Российской стороной принято решение действовать. Наша колонна с гуманитарным грузом начинает движение в направлении Луганска, — цитируют РИА Новости сообщение МИД РФ. - Укрепляется ощущение, что нынешние украинские руководители осознанно затягивают доставку гуманитарного груза, чтобы добиться ситуации, когда помощь будет вообще некому оказывать. Возможно, расчет на то, чтобы подойти с таким результатом к запланированным на 26 августа встречам в Минске». При этом в российском внешнеполитическом ведомстве напомнили, что «все необходимые гарантии безопасности прохождения гуманитарного конвоя даны». «Киев несколько дней подряд откладывал формально необходимое для МККК согласие, выдумывая все новые предлоги и параллельно наращивая атаки на Луганск и Донецк с применением авиации, тяжелой бронетехники против жилых кварталов и других гражданских объектов», говорится в сообщении. Москва предостерегла украинские власти от попыток сорвать гуманитарную миссию. «Предостерегаем от каких-либо попыток сорвать сугубо гуманитарную миссию, которая готовилась давно, в обстановке полной прозрачности и во взаимодействии с украинской стороной и МККК. Ответственность за возможные последствия провокаций против гуманитарного конвоя целиком и полностью ляжет на тех, кто готов и далее приносить человеческие судьбы в жертву своим амбициям и геополитическим замыслам, грубо попирая нормы и принципы международного гуманитарного права», — подчеркнули в российском дипведомстве.]]></text>
</doc>
