<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На митинге в центре Киева тысячи людей требуют обещанных реформ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Маранди]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[митинг]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[киев]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T12:53:37+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Около тысячи человек у здания Верховной Рады Украины проводят акцию с требованием принять пакет реформ, в том числе, закон о люстрации, передает "Интерфакс" . Акция проводят представители ВО "Свобода", "Гражданской позиции", политической партии "Воля", "Правого сектора", автомайдановцы. Митингующие перекрыли улицу Грушевского в районе парламента, а также движение на улице Садовой, где находятся помещения комитетов парламента. Как передает УНИАН , большая часть митингующих находится на проезжей части по ул. Грушевского, частично они также находятся на площади Конституции перед входом в здание парламента. Митингующие перекрыли и подъезд в парламент со стороны улицы Шелковичной. На площади Конституции перед Верховной радой стоят люди с партийными и государственными флагами Украины. У центрального входа в Раду размещены стенды с фотографиями депутатов, где можно ставить отметки — будут они голосовать за люстрацию или нет. Также рядом стоит импровизированная гильотина с трезубом, символизирующая люстрацию. Кроме закона о люстрации, пишет РИА Новости, парламент в четверг также может рассмотреть во втором чтении законопроект, который предусматривает возможность введения против России 29 видов санкций, включая прекращение транзита энергоресурсов.]]></text>
</doc>
