<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ярош пригрозил походом на Киев в полном снаряжении]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Арсений Томин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-17T09:51:33+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Заявление, а фактически ультиматум действующей власти, движение "Правый сектор" опубликовало на своем сайте за подписями лидера организации Дмитрия Яроша и командира Добровольческого украинского корпуса Андрея Стемпицкого. В заявлении говорится о том, что якобы реваншистские силы МВД Украины, в том числе на высоких должностях, активизировались в своей контрреволюционной деятельности. Ответственность за это "Правый сектор" возложил на замминстра Владимира Евдокимова. «В последние недели милицейские незаконные задержания, аресты, избиения, обыски, изъятия полученного в бою оружия, коснулись десятков бойцов Добровольческого украинского корпуса «Правый сектор». Пользуясь тем, что подавляющее большинство бойцов «Правого сектора» ведет бескомпромиссную борьбу на передовой, те, кто противостоял нам на Грушевского и Институтской, почувствовали свою безнаказанность и перешли в контрнаступление. В связи с этим, мы обращаемся к президенту Украины Петру Порошенко с призывом немедленно навести порядок в МВД, освободив одиозных представителей антиукраинских сил с должностей в МВД и начать расследование их преступной деятельности», - говорится в обращении «Правого сектора». В движении также требуют от руководства государства «освобождения всех задержанных, закрытие всех уголовных разбирательств против бойцов Добровольческого украинского корпуса «Правый сектор» и других добровольческих подразделений и возврата всего незаконно изъятого оружия и транспорта в зону боевых действий». Как уточняют "Вести", в последние месяцы действительно на Украине члены "Правого сектора" частенько фигурируют в криминальных сводках в качестве задержанных. Происходит это в результате вооруженных разбоев и грабежей, в которых участвуют эти "патриоты". Тем не менее "Правый сектор" отводит официальному Киеву двое суток на то, чтобы отпустить всех этих задержанных, грозя в противном случае развернуть бригады, сражающиеся на Юго-Востоке и направить их в украинскую столицу. «В случае невыполнения наших требований в течение 48 часов мы будем вынуждены снять все наши подразделения по линии фронта, объявить всеобщую мобилизацию резервных батальонов и начать поход на Киев с целью проведения «быстрых реформ» в МВД. Производные колонны «Правого сектора» будут идти в полном снаряжении», - подчеркнули в объединении. Ни в МВД, ни в Администрации президента обнародованное заявление пока не комментировали. Однако стоит вспомнить, что ряд аналитиков, в том числе и украинских, предупреждали о том, что рано или поздно Порошенко столкнется с проблемой "Правого сектора".]]></text>
</doc>
