<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Яценюк заявил об украинском плане возвращения Крыма: война и крымские татары]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Остап Жуков]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T18:50:05+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Кабинет министров Украины готовит поэтапный план возвращения Автономной Республики Крым в состав Украины и ведет активные консультации с крымско-татарской общественностью, заявил в пятницу во время брифинга премьер-министр Украины Арсений Яценюк. " Мы ведем активный диалог и вместе с Джемилевым готовим поэтапный план", - приводит агентство УНИАН слова премьера. Сам же лидер крымскотатарского народа, депутат Рады от фракции "Батькивщина" Мустафа Джемилев не исключил вероятность вооруженного конфликта на территории Крыма, однако оговорился, что в таком случае крымскотатарский народ будет уничтожен, передает РБК-Украина . "Говоря об освобождении своей территории ничего исключить нельзя. При этом я являюсь противником того, чтобы там были вооруженные конфликты, так как это будет означать уничтожение нашего народа", - заявил Джемилев. При этом лидер крымскотатарского народа отметил, что у представителей коренного народа Крыма имеется на руках лишь охотничье оружие. При этом председатель Меджлиса крымскотатарского народа Рефат Чубаров заявил, что украинская армия должна ставить перед собой одновременно не только задачи по освобождению Юго-Востока материковой части страны, и но задачи по освобождению Крыма. "Несмотря на то, что кому-то кажется, что есть порядок и нужно сначала завершить АТО, договориться о деэскалации, а затем возьмемся за Крым, то мы думаем, что теперь такой приоритет невозможен. Сегодня нужно говорить и о завершении АТО, и о вытеснении и уничтожении боевиков из восточной Украины. Это приоритет, но сегодня нужно говорить и о том, что немедленно должны быть приложены все усилия для того, чтобы вынудить страну-агрессора уйти и освободить Крым, и сегодня же нужно говорить о будущем Крыма в украинском государстве. Такой должен быть сегодня приоритет. И первое, и второе, и третье должны быть на одном уровне", - подчеркнул Чубаров.]]></text>
</doc>
