<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Песков прокомментировал письмо Макаревича Путину, опубликованное в "МК"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Екатерина Галочка]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T23:15:35+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Он предположил, что травлю, на которую жалуется артист, можно также охарактеризовать как общественную реакцию. Письмо ранее было опубликовано на сайте MKRU . В письме Макаревич попросил президента прекратить поток "грязи и клеветы", который третью неделю поступает в адрес музыканта из СМИ. По мнению Андрея Макаревича, нелицеприятные высказывания о нем связаны с выступлением артиста в городе Святогорске в лагере беженцев из Донецка и Луганска 12 августа. После данного концерта многие российские общественные деятели и политики заявили, что действия Макаревича носят антироссийский характер. "Здесь не совсем можно согласиться. То, что он трактует как травлю, также можно назвать и реакцией общественного мнения. Вряд ли здесь стоит апеллировать к президенту", — заявил Песков. Кроме того, Песков добавил, что доложит президенту о письме, но отметил, что не понимает, почему адресатом стал именно Путин. "Я не знаю, смотрел ли президент интернет, но мы пока не докладывали, потому что письмо появилось поздно вечером. Естественно, это будет доложено президенту", — сказал пресс-секретарь президента. Ранее некоторые СМИ сообщали, что Макаревич также опубликовал открытое письмо президенту, где отрицательно высказался о вхождении Крыма в состав РФ. Такая позиция вызвала критику в адрес музыканта.]]></text>
</doc>
