<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Обмен заложниками и прекращение огня будут обсуждаться 5 сентября в Минске]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T20:52:04+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Шаги по прекращению огня и возможность обмена заложниками по формуле «всех на всех» будут обсуждаться на следующей встрече контактной группы по урегулированию кризиса на Украине в Минске, заявил вице-премьер самопровозглашенной ДНР Андрей Пургин. «На встрече (5 сентября) будут продолжены консультации, и дело перейдет уже ближе к конкретике. Будут обсуждать этапы и шаги, возможные, по прекращению огня, и будем очень активно обсуждать возможность обмена заложников «всех на всех», — сказал Пургин после окончания встречи контактной группы по урегулированию кризиса на Украине, которая состоялась в Минске в понедельник. Пургин отметил, что предложения украинской стороны на прошедших консультациях были «довольно большие, их нужно рассматривать, изучать и читать». «Поэтому у нас взят тайм-аут, мы не единолично представляем республики (ДНР и ЛНР), то есть у нас есть много людей, специалистов, с которыми мы должны рассмотреть предложения Киева, и, возможно, найти там какие-то пункты, с которыми мы согласны, на тему которых мы готовы вести переговоры, и пункты, которые для нас неприемлемы», — сказал вице-премьер ДНР. По его словам, украинская сторона, «видимо, тоже найдет что-то, какие-то пункты, которые возможны для обсуждения». «И если эти пункты у нас совпадут, то мы будем обсуждать именно эти видения», — сказал Пургин. При этом он подчеркнул, что ни Киев, ни самопровозглашенные республики не готовы выносить «на широкую аудиторию» конкретные пункты, о которых идет речь. «Эти документы как бы внутренние на сегодня , чтобы исключить спекуляции, потому что это все равно рабочие документы, тактические видения с нашей стороны и предмет дальнейших консультаций в этом направлении. На сегодня мы обменялись документами, которые будем рассматривать», — сказал Пургин.]]></text>
</doc>
