<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Киев: на границе гумпомощь из российских КАМАЗов перегрузят на машины Красного Креста]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T15:20:59+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Техника Российской Федерации, которая везет гуманитарную помощь, не будет передвигаться по территории Украины. Об этом сообщил заместитель главы администрации президента Валерий Чалый. "Мы не рассматриваем какое-либо движение российских колонн по украинской территории", - передает " Украинская правда " слова Чалого. Он подчеркнул, что Украина допускает, что колонна, которая уже идет к нашей границе, должна быть доставлена ​​на границу. "В транзитной зоне будет таможенное оформление, растаможка. Красный крест несет ответственность за это, и он доставляет эту гуманитарную помощь по территории Украины", - сказал он. "Эти грузы будут перегружены на транспортные средства, которые арендует Красный Крест", - отметил он. "Все будет под контролем украинской стороны, мы берем на себя ответственность за доставку гуманитарного груза", - добавил он. Чалый добавил, что общался с представителями Красного Креста. "Они планируют арендовать здесь грузовики. Мы поддерживаем с украинской стороны такое предложение. Это было бы раздражающе позволить российским грузовикам даже без водителей пересечь границу с Украиной", - пояснил Чалый. "Мы готовы принять всю эту помощь на грузовиках, которые арендует Красный крест. И Украина готова помочь в таможенных процедурах. Поэтому мы не рассматриваем никакой возможности позволить российским грузовикам пересечь украинскую границу", - пояснил он. Чалый также добавил, что до сих пор не знает, что именно везут в Украину россияне.]]></text>
</doc>
