<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Западная пресса провозгласила Путина победителем: США и НАТО на Украине не место]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Маранди]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[нато]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-07T13:40:46+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Журналист издания USA Today Орен Дорелл в статье под названием «Украинское перемирие — победа Путина» пишет, что прекращение огня в Донецкой и Луганской областях ослабляет контроль Киева в этих регионах. А то неоспорим сокращает вероятность экономического и военного союза с Западом, передает НТВ.Ru . Так, журналист ссылается на слова бывшего советника президента Билла Клинтона по политике в отношении России Тоби Гати. «Путин отчетливо показал, что в этой части мира присутствие США или НАТО недопустимо, а основополагающие правила будут продиктованы Россией. Это не тот вопрос, который он позволит решать Украине самой», - говорит Гати. В свою очередь, немецкая газета Tagesspiegel опубликовала статью под громким заголовком «Владимир Путин победил», в которой отмечается, что НАТО может лишь защитить своих членов и это также требует еще больших усилий. А политический редактор, автор ряда книг по истории и внешней политике США Робертом Мерри в вашингтонском издании National Interest вообще заявил, что Барак Обама в своем подходе к украинскому кризису "утратил связь с реальностью", пишет ИТАР-ТАСС . "Судя по всему, президент Обама даже не сознает, что на него обрушилось на Украине на прошедшей неделе, - пишет автор. - Президент России Владимир Путин начисто его переиграл. И тем не менее президент США изъясняется так, будто его слова по данному вопросу все еще имеют какой-то вес. Нестыковка между реалиями на месте и характером высказываний нашего президента показывает, что президент утратил связь с реальностью". Основанием для столь радикальных выводов Мерри служит принятие противоборствующими сторонами на Украине предложения российского лидера об условиях прекращения огня. "В продолжающейся дипломатической драме с участием Украины, России и Запада это было событие колоссального значения", - констатирует американский политолог. Напомним, Владимир Путин обнародовал свой «мирный план» , состоящий из 17 пунктов, главные из которых – прекращение огня и помощь населению. А в пятницу 5 сентября три стороны – Украина, Россия и ополчение Донбасса – подписали соглашение о перемирии . Однако после подписания соглашения стрельба на юго-востоке Украины не прекратилась – ополченцы и силовики ведут борьбу за стратегически важный город Мариуполь. В воскресенье местная жительница там получила осколочное ранение, от которого скончалась.]]></text>
</doc>
