<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Украинская наводчица Савченко ждет продления ареста: у суда проходит антиамериканский пикет]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Маранди]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-27T11:30:31+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[27 августа судья Магомед Салигов должен рассмотреть ходатайство следствия о продлении срока ареста украинской летчицы Надежды Савченко, обвиняемой в пособничестве в убийстве журналистов ВГТРК Игоря Корнилюка и Антона Волошина. Заседание суда было назначено на 10 часов утра, однако зал заседания был закрыт почти до 11 часов. Адвокат Марк Фейгин пытался попасть внутрь, но дверь заперта. Да и судья задержался, пишет портал moe-online.ru . Савченко уже привезли в зал заседания заседании, которое открыли для журналистов, но запретили им вести съемку. "Начался суд. Судья предупредил о запрете фото-видео съемки в ходе процесса", - написал адвокат Николай Полозов в Twitter . В ходе заседания на вопрос судьи "Род деятельности" Савченко ответила: "Сижу в российской тюрьме", пишет Полозов. В настоящее время у здания суда несколько молодых людей проводят антиамериканский пикет. Перед входом с плакатами "США помогает убивать мирных граждан" стоят несколько молодых людей. Один из них, Александр, уверяет, что он и его друзья — студенты агроуниверситета, которые пришли сюда по доброй воле, чтобы выразить свое отношение к происходящему на Украине. Ранее защитник Фейгин рассказал Радио Свобода , что он и его коллеги собрали достаточное количество доказательств невиновности Савченко. «Я думаю, пока ни суд, ни следственные органы не готовы изменить меру пресечения Надежде Савченко. Мы вместе с моим коллегой Николаем Полозовым встречались со следователем и Надеждой Савченко в СИЗО Воронежа, и прямо перед судом мы ознакомились с экспертизами, постановлением об их проведении, и следователь нам сказал, что в ходатайстве содержится обращение к суду со стороны органов следствия о продлении сроков содержания под стражей до 30 октября - момента окончания продленного следствия по этому делу, - заявил он.]]></text>
</doc>
