<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Учения на Украине с участием НАТО позволят Киеву получить «подпитку материалами» из США]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Олег Базак]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T17:05:42+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["В соответствии с планами международной деятельности - это вопрос нормативно урегулирован - с 8 сентября будут проведены международные учения «Си Бриз-2014», - заявил он на пресс-конференции. Напомню читателям "МК": в прошлом году в Одессе с 8 по 20 июля при участии флотов пяти государств прошел морской компонент "Си Бриз" - традиционных ежегодных учений, проходящих в Одесском регионе. "В учениях будут задействованы военные корабли США, Канады, Испании, Турции, Румынии, Украины. Учения будут проходить в северо-западной части Черного моря, и один из элементов - это взаимодействие при выполнении общих задач", - отметил Гайдук. Характеризуя текущую военную ситуацию, адмирал мило отметил, что высадка российского десанта на побережье Одессы маловероятна. Войска «отрабатывают все варианты вторжения». В четверг "авиация осуществила контрольный облет госграницы, охрана которой усилена, - отметил Гайдук. - Поэтому нападение со стороны Приднестровья тоже не представляется возможным". В июне США провели крупнейшие в мире военно-морские учения без участия России. В учениях RIMPAC приняли участие 49 боевых кораблей, 6 подводных лодок, более 200 самолетов и 25 тысяч военнослужащих из 23 стран. По традиции, положенной еще с середины 90-х годов, изрядная часть горюче-смазочных материалов, продуктов питания и прочей полезной всячины, поставленной снабженцами 6-го флота США в район проведения "Си Бриз", безвозмездно передается украинским ВМС и Южному оперативному командованию Вооруженных сил Украины. Пока не известно, пойдут ли США, Канада и их европейские братья по оружию в этот раз на расширение номенклатуры сентябрьских даров хлебосольным украинцам.]]></text>
</doc>
