<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Госдеп США: Люди не едут в Крым, единственный турист на полуострове — Путин]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-15T10:00:45+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Накануне, в ходе очередного пресс-брифинга Госдепартамента США в Вашингтоне традиционно была затронута тема украинского кризиса и присоединения Крыма к России. После того, как у официального представителя ведомства Мари Харф журналисты спросили о мнении Госдепа по поводу проведения Владимиром Путины встречи с депутатами Госдумы в Крыму , она назвала российского президента "единственный туристом", посетившим полуостров в этом сезоне. "Насколько я слышала, он единственный турист, который поехал туда этим летом", - заявила она. После того, как представители СМИ поинтересовались у заместителя скандально известной Джен Псаки, давно ли она готовила эту шутку, Харф ответила со смехом, что ждала весь брифинг, чтобы пустить ее в ход. Затем она решила развить тему отдыха в Крыму, отметив, что, по ее данным, туристическая сфера в регионе рухнула. «Их туристическая индустрия резко обрушилась, начиная с момента присоединения к России. Люди не едут туда», - сказала представитель Госдепа, отметив, что, по данным США, российская экономика пошатнулась, так как Крым лег тяжелым бременем на РФ. Между тем, по данным крымских властей, с начала года на полуострове побывали порядка 2 млн туристов, предполагается, что до декабря его посетят еще около 3 млн человек. Для сравнения, в прошлом году Крым посетили почти 6 млн туристов. Ранее чиновники говорили о том, что восстановление турпотока в Крым на прежний уровень в 5-6 млн туристов ежегодно произойдет в 2017–2018 годах. Накануне Владимир Путин провел в Ялте встречу с депутатами Госдумы. Выступая перед парламентариями, он заявил, что Россия "сделает все, что от нее зависит, для того чтобы конфликт был прекращен как можно скорее, чтобы на Украине перестала литься кровь", при этом отметив, в своей внешней политике РФ собирается руководствоваться принципом миролюбия и не будет "с бритвой носиться по всему миру и махать этой бритвой", имея в виду использование вооруженных сил. Говоря о Крыме, Путин заявил, что республика может "сыграть уникальную объединяющую роль для России, стать своего рода историческим источником примирения красных и белых, для того чтобы мы окончательно залечили раны, нанесенные нашему народу драматическим расколом XX века". Он напомнил, что правительство уже утвердило ФЦП по развитию Крыма стоимостью более 700 млрд рублей, которая должна сделать новый субъект федерации экономически успешным и самодостаточным, а главное — обновить инфраструктуру полуострова. "Прежде Крым жил на положении бедного родственника. Из него выкачивали много, а давали мало", — отметил глава государства, противопоставив благополучный мирный Крым Украине, погрузившейся в "кровавый хаос и братоубийственный конфликт". На страже мирных преобразований будет стоять крымская военная группировка, программу развития которой Путин уже утвердил. При этом президент подчеркнул, что решение о воссоединении полуострова с Россией изменено не будет: "Это невозможно. Это все равно что отказаться от самих себя. Решение принято". Затронув тему санкций против европейских поставщиков, он подчеркнул, что это не только ответная мера, но и механизм поддержки отечественных производителей, а также возможность открыть российский рынок для стран, которые "хотят и готовы с нами сотрудничать". Свою речь Путин завершил призывом к дальнейшей консолидации российского общества, подчеркнув, что "доверие к власти — это ключевой фактор нашего движения вперед". Напомним, официальные представители Госдепа США известны своими нелепыми заявлениями, в чатсности на этом поприще отличилась Джен Псаки. В частности, она грозилась перебросить флот США к "берегам Белоруссии" и утверждала, что в России нет украинских беженцев , а ситуация на самой Украине стабильная и находится под контролем США. В середине июня, отвечая на вопрос корреспондент Associated Press Мэтью Ли, Псаки сказала, что приезжающие в Ростовскую область в большом количестве женщины и дети — это обычные туристы. "Мы хотим, чтобы у Украины был доступ к дополнительным объемам газа, если они потребуются. Как вы все знаете, природный газ транспортируется по газопроводу из Западной Европы через Украину в Россию", — еще одна не менее знаменитая фраза пресс-секретаря внешнеполитического ведомства США. Настоящим хитом стало ее объяснение того, почему прошедшие на востоке Украины референдумы нелегитимны. "Мы не признаем результаты референдумов, которые прошли в Донецке и Луганске. Были сообщения о выборных каруселях, заранее заполненных бюллетенях, о голосовании детей и голосовании за отсутствующих", — сообщила Псаки журналистам. Мэттю Ли попытался выяснить, что же такое "выборная карусель": "Может быть, дети сели на карусель и голосовали?". В ответ пресс-секретарь Госдепа честно призналась, что просто зачитала подготовленный для нее документ, а что такое "выборная карусель" ей нужно уточнить в офисе.]]></text>
</doc>
