<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[США нанесли очередной авиаудар по позициям ИГ в Ираке]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ирак]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T02:10:45+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[США нанесли очередной авиаудар по позициям террористической группировки "Исламское государство" в Ираке, сообщило Центральное командование вооруженных сил США. Операция проводилась в районе дамбы неподалеку от города Мосул. "Удары уничтожили оснащенные оружием автомобили и наблюдательный пост ИГ, все самолеты благополучно покинули район", — сообщили в Пентагоне. До настоящего времени США уже нанесли 127 ударов по территории Ирака, уточнили в американском военном ведомстве. США проводят операцию против ИГ с августа текущего года. Заявленная цель операции — защитить американских дипломатов в Ираке и религиозно-этнические меньшинства от нападений боевиков. Террористическая суннитская религиозная группировка "Исламское государство", имеющая связи с "Аль-Каидой", набрала наибольшую силу во время боевых действий на территории Сирии, где ИГ воевала против правительственных сил и где приобрела "славу" одной из самых жестоких. Несколько месяцев назад группировка резко активизировала свою деятельность в Ираке. Воспользовавшись недовольством иракских суннитов политикой Багдада, ИГ развернула массированное наступление на северные и северо-западные провинции Ирака и захватила обширные территории, где объявила о создании так называемого "исламского халифата".]]></text>
</doc>
