<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Турция готова поставлять в Россию продукты питания]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T03:05:25+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Замена европейским овощам и молочным продуктам на российских прилавках может найтись в Турции. Уже в пятницу представители минпромышленности сельского хозяйства этой страны могут провести переговоры с Россельхознадзором. В Анкаре уверены, что настал хороший момент для укрепления отношений с Москвой. Турция взамен ЕС готова поставлять России молочные продукты, фрукты и овощи. Помимо экономической выгоды, это еще и форма политической мести – в ЕС Турцию не принимают, так что можно демонстрировать Брюсселю свою независимость. По данным газеты Habertürk, уже в пятницу состоятся переговоры представителей Россельхознадзора и министерства промышленности и сельского хозяйства Турции. Эксперты уверены: напряженность в отношениях между Россией и ЕС – это великолепный шанс для Стамбула укрепить контакты с Москвой. "Турции отводится важная роль — восполнить недостаток ввозимых в Россию продуктов. Турция должна использовать эту возможность. Это положительно повлияет на торгово-экономические отношения с Россией", — считает Наки Карааслан, председатель Ассоциации российских и турецких предпринимателей (RTIB). Компания X5 Retail Group, владелец крупных российских торговых сетей, уже называет Турцию в числе стран, которые станут альтернативными поставщиками вместо европейских. Есть сообщения, что для торговых расчетов Россия и Турция намерены использовать собственные валюты – рубль и лиру. Таким образом, операции не будут зависеть от курса доллара и евро, это укрепит экономики обеих стран. Такое мнение высказывают, в частности, в турецком фонде исследований SETA. Связи с Россией ценят и турецкие граждане. Поток российских туристов, которые приезжают в Турцию, огромен. За первое полугодие 2014 года страну посетили почти два миллиона россиян. Это на десять процентов больше, чем в прошлом году. Независимо от политических взглядов, турки считают, что у наших стран – большие перспективы в совместных проектах. Некоторые жители Турции говорят о том, что Евросоюз скоро вновь повернется к России, а США понимают только язык демонстративной силы. Поэтому Москва имеет право жестко отвечать на санкции Вашингтона и Брюсселя. "Россия – одна из сильнейших стран в мире, она может противостоять США, если соберется с силами, — уверена телепродюсер Заиде Бюльбюль. — Евросоюз же сам скоро предложит России сотрудничество. Россия должна объединиться с Китаем и Ираном против Америки, если она пойдет по этому пути, то сможет стать сильнее. Я не считаю, что санкции против России – это правильно, США пытаются демонстрировать свою силу. Но и Россия должна показать свою мощь. Если она поступит иначе, то санкции останутся в силе. Также в современном мире неправильно ограничивать свободу передвижения людей. Чтобы удовлетворить свое эго, политики затрагивают права граждан". В воскресенье, 10 августа, в Турции пройдут президентские выборы. Самый популярный кандидат – действующий премьер Реджеп Таип Эрдоган. Он последовательно выступает за развитие контактов с Москвой и даже высказывал желание Турции вступить в Таможенный союз. Уже в сентябре в Стамбуле должно состояться первое заседание рабочей группы по сотрудничеству с Таможенным союзом.]]></text>
</doc>
