<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Джихадисты из «Исламского государства» обезглавили второго американского журналиста-заложника: чем ответит Обама?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мэлор Стуруа]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T13:08:39+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Террористы опубликовали видео казни во вторник, 2 сентября. На нем Сотлофф говорит перед казнью, что он «платит цену» за американскую интервенцию в Ираке и Сирии. Не важно, произнес ли он эти слова от себя или по подсказке палачей. В любом случае, его голова не уцелела, а мессидж ИГИЛ предельно ясен. Джихадисты предупредили Запад, что следующей жертвой эстафеты обезглавливания будет английский заложник Дэвид Хэйнес. Палач говорит: «Обама, подобно тому, как твои ракеты продолжают бить по нашему народу, наш нож будет продолжать резать шеи твоих людей». Во время казни Сотлофф тоже был обряжен в оранжевый комбинезон, как и Фоули. Газета «Нью-Йорк таймс» передает полный текст последнего слова американского репортера. Оно звучит так: «Ваша внешняя политика интервенции в Ирак должна была, казалось бы, защитить жизни и интересы американцев. Но почему я должен платить цену за ваше вмешательство в мою жизнь?» Затем слышен голос с уже знакомым британским акцентом: «Я вернулся, Обама, и я вернулся потому, что вы продолжаете проводить вызывающую внешнюю политику в отношении «Исламского государства». Сейчас ЦРУ и ФБР проверяют подлинность видео казни Сотлоффа. «Если оно аутентично, мы будем потрясены жестоким убийством невинного американского журналиста. И мы выразим наши глубокие соболезнования его семье и друзьям», — заявила представительница Совета национальной безопасности при президенте США Бернадетт Михен. Премьер-министр Британии Кэмерон, отвечая на вопросы репортеров, сказал: «Я только что видел это видео, оно абсолютно отвратительно и презренно. Попозже я сделаю заявление об этом варварском акте». По видео нельзя определить, где и когда произошла расправа. Некоторые западные разведорганы не исключают, что казнь Фоули и Сотлоффа произошла в один и тот же день, но джихадисты разделили это чудовищное зрелище на два акта, чтобы снять «два урожая» с одной кровавой пашни. Однако эта версия легко опровергается. Дело в том, что на видео его казни у Сотлоффа маленькая бородка и волосы на голове. А вот на видео убийства Фоули 19 августа Стивен почти без волос на голове и чисто выбрит. Имеется еще одно свидетельство того, что видео казни Сотлоффа и Фоули не было сделано в одно и то же время. Палач в маске намекает на американскую воздушную атаку на иракский город Амерли. Но эта атака имела место только в конце прошлого уик-энда. Перед отлетом в Эстонию президент США не счел нужным отреагировать на видео казни Сотлоффа. Как объяснили в администрации Белого дома, президент не захотел прокомментировать это видео пока не будет доказана его подлинность. Однако другие наблюдатели считают, что это является еще одним проявлением осторожничанья Обамы по поводу военных ударов в Сирии. Сейчас Обама пытается сколотить как можно более широкую коалицию стран против исламских джихадистов. Тем не менее, леденящие кровь кадры, на которых американским гражданам отрезают головы, откликнулись сильным эхом на Капитолийском холме, да и по всей стране. И законодатели, и простые граждане требуют от Обамы более активных действий. Однако эксперты по контртерроризму утверждают, что президент, несмотря на сильный прессинг, не должен с бухты-барахты давать отпор джихадистам. «Прессинг часто является врагом продуманной политики, говорит Даниель Бенджамин, бывший координатор в Государственном департаменте по контртерроризму. — Будет новый нажим на президента, чтобы он предпринял военные акции. Если они не будут эффективны, если он будет продолжать воздушные удары по Сирии, которые тоже не будут эффективными, тогда в стране возникнет движение не только за новые более массированные воздушные удары, но и за вторжение вооруженными силами». Сенатор Билл Нельсон, демократ от штата Флорида, и член сенатского комитета по вооруженным делам, заявил, что он предложит в Конгрессе законопроект, который даст президенту Обаме карт-бланш на воздушные удары в Сирии против джихадистов (родители Сотлоффа являются избирателями Нельсона — и он посетил их). Республиканцы и даже некоторые демократы критикуют президента за его признание о том, что «мы не имеем стратегии» в отношении того, как управиться с ИГИЛ. Несмотря огромную впечатляющую силу обоих видео казни американских журналистов, большинство официальных лиц и экспертов считают, что они не произведут особого влияния на планы президента Обамы. «Убийство Стива Сотлоффа ожидалось», — заявляет Стивен Саймон, бывший директор Совета национальной безопасности. В прошлый вторник Белый дом сообщил о том, что принято решение удовлетворить просьбу Госдепартамента и послать в Ирак дополнительно 350 военнослужащих для защиты дипломатических зданий и их персонала в Багдаде. Таким образом, количество американских солдат в Ираке перевалит за 1100 человек. Подкрепление поступит из областей, которые находятся под контролем Центрального командования США. Среди нового комплекса военнослужащих будут охранники, медицинский персонал. Они будут снабжены вертолетами и посредническими группами, так сообщает Пентагон. Еще на прошлой неделе мать казненного Ширли Сотлофф обратилась с помощью видео к лидеру ИГИЛ, провозглашенному «халифом», Абу Бакру аль-Багдади с просьбой пощадить ее сына. После этого обращения отчаявшейся матери появились слухи о том, что Аль-Багдади внял ей и помиловал ее сына. Говорилось, что он сделал это потому, что госпожа Сотлофф была первой представительницей Запада, назвавшей его «халифом». Слухи эти оказались, к сожалению, ложными... Стивен Сотлофф исчез в августе 2013 года, когда вел репортажи из Сирии. Семья его ничего об этом не сообщала, опасаясь навредить ему озвучиванием этого факта. Но за кулисами и семья, и правительство США предпринимали в течение года усилия для его освобождения. Сотлоффу был 31 год. Он жил на юге Флориды вместе со своей матерью, отцом и младшей сестрой. Закончил факультет журналистики Университета Центральной Флориды. Любил джазовую музыку Майлса Дэвиса и кинофильм «Лоуренс Аравийский». Сам себя Сотлофф называл «философом-комиком из Майами». Он начал изучать арабский язык и стал писать для таких изданий как «Тайм», «Форин полиси», «Крисчен сайенс монитор», слал репортажи из Йемена, Саудовской Аравии, Катара, Турции. И, наконец, из Сирии. В связи с казнью Сотлоффа Комитет по защите журналистов сделал следующее заявление: «Журналисты знают, что репортажи о войне всегда традиционно опасны и что они могут быть убиты под перекрестным огнем. Но быть зарезанным палачом-мясником перед видеокамерой только за то, что ты журналист, это чистой воды варварство. Мы клеймим в самых сильных выражениях убийство журналиста Стивена Сотлоффа. Он, как и Джеймс Фоули, поехал в Сирию, чтобы рассказать о ней. Оба они были гражданскими лицами и не представляли никакое правительство Их убийство это военное преступление, и те, кто его совершил, должны срочно предстать перед судом». По мнению известной обозревательницы CNN Кристианы Аманпур, убийство Сотлоффа усилит давление на президента Обаму и требования, чтобы он выработал стратегию борьбы с ИГИЛ. Реакцию Белого дома на казнь Сотлоффа озвучил пресс-секретарь Джон Эрнест: «Это нечто такое, за чем администрация естественно очень пристально следила после того, как несколько недель назад были озвучены угрозы против мистера Сотлоффа. Наши мысли и молитвы прежде всего и больше всего о семье казненного и о тех, кто работал с ним». В киноэпопее Кополлы «Крестный отец» имеется такой эпизод. Гангстеры хотят добиться уступки от голливудского деятеля – тот не уступает. Тогда мафиози отрубают голову любимой скаковой лошади главы киностудии и еще кровоточащую подкладывают спящему хозяину в кровать. Он просыпается от чего-то липкого, отбрасывает одеяло и видит на подушке отрезанную голову своего скакуна. Он начинает реветь, как раненый буйвол. Однако позже уступает соперникам, ибо понимает — они готовы на все и ни перед чем не остановятся. Их «стиль» — стиль джихадистов. Как поступит в аналогичной ситуации Барак Обама»? А из наших рядов выбыл еще один коллега-журналист. Вечная ему память! Мэлор СТУРУА, Миннеаполис]]></text>
</doc>
