<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Повесь флажок: новая игра в желтое и голубое]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Юлия Калинина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[москва]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-24T18:45:17+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вчера, то есть в День независимости Украины, в Москве пятеро молодых людей вывесили желто-голубой флаг на Большом Каменном мосту. Сотрудники МВД, конечно, немедленно сняли флаг, а молодых людей доставили в ОВД. Поскольку флаг провисел всего ничего — минуты, может, четыре, эта попытка оппозиционно настроенных граждан продемонстрировать несогласие с политикой Кремля засчитывается как неудачная. Ну ничего, ждем продолжения. Наверняка оно последует в ближайшие дни. Оппозиционные граждане придумали, как себя проявлять, и уже понятно, что теперь нас регулярно будет радовать новая веселая игра, где одни участники тайком залазят черт знает куда и там наляпывают что-то желто-голубое, а другие, чертыхаясь, ползут это желто-голубое снимать или закрашивать. У первой команды в зачет идут оригинальность замысла и ловкость воплощения. У второй — время, в течение которого воплощенный замысел удается разрушить. Вывесить украинский флаг на мосту перед Кремлем — замысел, прямо скажем, довольно банальный. Тем более заранее ясно, что долго он там не провесит. Другое дело — раскрасить звезду на высотке. Здесь задумка посвежее. К тому же теперь раскручивается интригующее продолжение. Украинский руфер Мустанг Вонтед заявил, что это он раскрасил звезду, поэтому российские власти пускай его выменяют на летчицу Савченко, и он честно отбудет у нас наказание, а то ему неловко перед теми четырьмя парашютистами, которых поймали и закрыли, хотя они абсолютно не при делах. Целый руфер. О как. И четыре парашютиста, которые в ночи прыгают с московской высотки. И еще пленная летчица. Роскошный сюжет. Человек-паук отдыхает. Надо надеяться, что и следующие сюжеты будут не хуже. Потому что обидно, когда на такую в общем-то чепуху — дразнилки-догонялки — участники тратят много времени и сил, а зрители не получают даже эстетического удовольствия. Война символов — веселая, но бесполезная штука. Она отвлекает от сущностных проблем всех, кто в ней участвует — и оппозицию, и полицию, — и затмевает реальные цели. Ну, прицепили где-то желто-голубой флажок, ну, повисел он немножко. И никому от этого лучше не стало — ни Украине, ни России. И лучше не стало, и хуже не стало. Просто порезвились, побегали, подергали острую тему. Вот и весь ее результат.]]></text>
</doc>
