<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Белый дом: Обама рассчитывает на урегулирование украинского кризиса мирными средствами]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-02T23:59:07+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Президент США Барак Обама по-прежнему "не заинтересован в дальнейшей милитаризации" кризиса на Украине и рассчитывает на его урегулирование мирными средствами. Неизменность этой позиции подтвердил во вторник пресс-секретарь главы государства Джош Эрнест на регулярном брифинге для журналистов. Обама продолжает призывать Россию содействовать "деэскалации (кризиса) хотя бы из гуманных соображений", добавил также Эрнест. По его словам, с точки зрения Вашингтона действия России в отношении Украины "вписываются в картину", наблюдаемую уже несколько месяцев. Белый дом продолжает утверждать о наличии "более чем достаточных свидетельств" того, что "российские военнослужащие находятся на Украине", поддерживают ополченцев и даже "атакуют украинских военных". Как заявил ранее глава МИД России Сергей Лавров, Москва надеется, что поддержка США демократии на Украине не пойдет по иракскому или ливийскому сценарию. "Сейчас главная задача - необходимо урезонить партию войны в Киеве, - подчеркнул министр. - И сделать это могут только США". "Вашингтон имеет прямое влияние на украинских силовиков, и фактов тому немало, - отметил Лавров. - Очень важно использовать возможности США, чтобы послать необходимые сигналы в пользу перехода от попыток решить ситуацию военным путем к политическому процессу". "Уже было объявлено, что 18 сентября Порошенко собирается с визитом в США. Наверное, это будет хорошей возможностью, чтобы расставить точки над i в том, что касается американской заинтересованности или незаинтересованности в политическом урегулировании на Украине, - продолжил глава МИД РФ. - Белый дом объявил, что визит будет использован для выражения поддержки Украины в стремлении к демократии, независимости и стабильности". "Надеюсь, что это будет демократия не по-иракски и не по-ливийски, и Вашингтон будет оказывать поддержку всем силам на Украине", - обратил внимание российский министр. Лавров подчеркнул важность того, что США и европейские партнеры активнее поддержали "необходимость поиска общеприемлемых компромиссов в рамках процессов, начатых вчера в Минске".]]></text>
</doc>
