<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вернувшуюся из РФ 72-ю бригаду не отпускают домой - возможно, вновь повезут в Донбасс]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Кира Котова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T12:27:07+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Военнослужащих собирались тайно переправить в Чернигов для дальнейшей перегруппировки и отправки в зону АТО, предполагает Hromadske.tv . Журналист интернет-канала и его коллеги из ряда украинских СМИ пообщались с бойцами, когда их поезд остановили для смены локомотива. Большинство из них оказались не против рассказать о ситуации на камеру . Пока некоторые солдаты пытались зачинать скандеж "Слава Украине!", выходившие к оператору бойцы демонстрировали куда меньший патриотизм. "Мы не знаем, где мы будем, нам никто ничего не говорит", - заявил один из военнослужащих. Другой признался, что им даже не разрешают выходить из вагонов. "Я не буду ничего говорить. Без комментариев", - заявляет третий. При этом из тамбура кто-то выкрикивает: "Из 72-й бригады мы... Двое суток (в пути)... 197 человек". По словам солдат, ни питания, ни воды им не предоставили. Из разговора одного из бойцов по телефону с женой следует, что родных он не видел, судя по всему, с момента мобилизации: "Не плачь. Хорош! Полгода уже ждете. Жди меня, я скоро буду... Не звони". "Мы ничего не знаем. Мы не хотим никуда ехать, мы хотим домой, к семье. Хоть повидаться, хоть пару дней", - сказал другой солдат. Как заявили сами военнослужащие, все они были призваны из Киевской области, ранее находились в воинской части в городе Белая Церковь. Но вместо того, чтобы вернуть бойцов в часть, их повезли на север. "Короче, нас кидают", - следует комментарий одного из солдат. Через некоторое время перед камерой появился полковник, который в присутствии журналистов начал объяснять солдатам цель их поездки. По словам офицера, необходимо всех собрать" в кучу", чтобы элементарно посчитать и переписать — много пропавших без вести, неизвестно, кто где находится. Тут стоит напомнить, что из Ростовской области, куда военные 72-й бригады пришли в понедельник, обратно их отправляли по частям. По некоторым данным, небольшое количество солдат до сих пор остается в палаточном лагере близ погранперехода Гуково. "В Белую Церковь нельзя — там призыв идет... В Чернигове, там место есть, нормальное... Вас привезут туда, оформят документы, отпускные билеты. Разъедитесь по домам. На автобусе вас развезут... С одной бригады, как вы, приехало 135 человек и разъехались все, кто куда. Не знали, где они... Ни отпускных билетов, ничего. Получается, самовольно покинули часть... Вас на войну обратно не везут!.. Ваша бригада разбита на две части: одна там, в АТО, другая здесь...". Далее последовал вопрос: что будет после обещанных двух дней в Чернигове — надолго ли отпустят солдат и как скоро стоит ждать повторного вызова и отправки на передовую. Ничего определенного полковник ответить не смог. Следом в кадр попала некая женщина, по телефону разговаривавшая с командиром 72-й бригады Андреем Грищенко и пытавшаяся выяснить статус данных военнослужащих. Из беседы следовало, что эти солдаты признаны дезертирами, причем дважды. Ситуация запутанная: первый раз, считается, бежали на территорию РФ, второй — не будучи должным образом оформленными садились в этот поезд. Потом, правда выясняется, что преступление было все же одно, просто то ли комбриг перепутал группы возвращавшихся из РФ военных, то ли из-за шума вокруг женщина его не поняла. Находившиеся рядом военнослужащие, услышавшие про дезертирство и якобы уже заведенное по этому факту уголовное дело, пообещали Грищенко его "найти".]]></text>
</doc>
