<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Военнослужащие РФ приняли участие в начавшихся в Китае военных учениях стран ШОС]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[армия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-24T13:01:46+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Старт основному этапу военных антитеррористических учений «Мирная миссия-2014» был дан на китайском полигоне «Чжужихэ», сообщило в воскресенье управление пресс-службы и информации Минобороны РФ. Основной этап совместных антитеррористических учений Вооруженных сил государств-членов Шанхайской организации сотрудничества (ШОС) «Мирная миссия-2014» проходит с 24 по 29 августа. В нем принимают участие военные из России, КНР, Казахстана, Таджикистана и Киргизии. На церемонии открытия учений под звуки государственных гимнов были подняты флаги Казахстана, Китая, Киргизии, России, Таджикистана и Узбекистана, а также флаг ШОС. Руководители учений поприветствовали воинский состав каждой из стран. Заместитель руководителя учений от российской стороны генерал-лейтенант Владимир Цилько в своей приветственной речи подчеркнул масштабность события, а также отметил общность воинских традиций разных поколений. «Наши деды и прадеды 69 лет назад поставили точку в борьбе с общим врагом во Второй мировой войне. И сегодня наши страны объединили свои усилия в борьбе терроризмом, экстремизмом и сепаратизмом, и в едином строю выполняют общие задачи по обеспечению безопасности в регионе», — сказал Цилько. Россию на учениях представляют батальонная тактическая группа 36-й отдельной мотострелковой бригады Восточного военного округа и авиационная группа третьего Командования ВВС и ПВО. В составе российской группы более тысячи военнослужащих, 60 единиц бронетанковой техники, в том числе 40 боевых машин пехоты БМП-2, 13 танков Т-72, свыше 20 единиц ракетно-артиллерийского вооружения — самоходные артиллерийские установки САУ 2С3М, ракетные системы залпового огня БМ-21 и другие. Кроме того, в российскую группу входят более 60 единиц автомобильной техники, а также 8 вертолетов Ми-8 АМТШ, 4 самолета Су-25 и 2 военно-транспортных самолета Ил-76.]]></text>
</doc>
