<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Путин и президент Египта прогулялись по набережной Мзымты, удивив пляжников]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Меликян]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T17:13:30+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В аэропорту города Сочи главу Египта встречали с оркестром. Не удивительно, что военным: Абдельфаттах Ас-Сиси ни много, ни мало - фельдмаршал. Это высшее воинское звание в Египте. Тут же, на летном поле, ему продемонстрировали несколько образцов российской военной техники. Правда, интерес у главы Египта вызвали только образцы новых машин, с которыми армия Арабской Республики пока еще не знакома - бронеавтомобиль "Тигр" и БТР-82. Так и не поразив воображение гостя военной техникой, его продолжили развлекать уже в Красной поляне. Начать общение Владимир Путин решил неформально. Первым делом он показал главе Египта свою гордость - крупные спортивные объекты. И на этот раз достичь желаемого впечатления удалось. "Здесь очень красиво, мне очень нравится! - сразу заметил Абдельфаттах Ас-Сиси. - И я смотрю, здесь можно не только молодежные сборные готовить. Я вижу, здесь занимаются настоящие профессионалы". Не растерявшись, он попросил разрешить заодно и египетским профессионалам тренироваться на этих объектах. Российское гостеприимство не увидело к этому никаких препятствий. Тогда Ас-Сиси дал волю эмоциям: "Скажу откровенно, это одно из самых удивительных зрелищ, которые я видел до сих пор!" Зрелище в это утро увидели и российские курортники. Видимо, решив продемонстрировать, что Черное море не хуже Красного, Владимир Путин пригласил Абдельфаттаха Ас-Сиси прогулялись по сочинскому курортному поселку Роза Хутор. Возможно, общение с туристами и не входило в их планы (в планы туристов это уж точно не входило). Но когда президенты вышли на набережную реки Мзымты, это вызвало целый переполох на пляже. Их путь был не долог, но ярок. За пару сотен метров пути главы двух государств сфотографировались и пообщались с туристами из Казахстана, Сибири, Керчи, Орла и Амурской области. Желание впечатлять в этот день, видимо, преобладало в настроении российского лидера. Перейдя Романов мост, президенты зашли в местный ресторан. И вместе с хлебом курортники получили свое зрелище. Лидеры просидели за столом около двадцати минут. Не исключено, что все это время они ждали заказ (а может, и меню ресторана — для неторопливого сочинского сервиса это не в диковинку). Но в итоге президент Египта снова дал волю эмоциям и красноречию. "Пусть Россия всегда остается такой. Живет в мире и процветании", - великодушно пожелал он. "Ваш первый визит за рамками арабского мира в качестве президента был нанесен в Россию. Это подчеркивает особый характера наших отношений. Мы очень дорожим этим", - эти слова Владимир Путин произнес уже на официальной части встречи, в резиденции "Бочаров ручей". Абдельфаттах Ас-Сиси в ответном слове заметил, что Россия была первый страной, пригласившей его. В результате осталось не понятным: то ли Россия так важна Египту, что первым делом недавно избранный президент приехал в эту северную страну, то ли России так важен Египет, что мы поспешили перехватить инициативу у других и первыми пригласить к себе нового главу этого государства. А вечером российский президент продолжил поражать египетского коллегу. На этот раз - ледовым шоу. Если военная техника и красоты моря все-таки были, мягко говоря, не в новинку для президента Египта, то лед уж точно не оставил его равнодушным. Справка "МК" Египет для России - не только недорогой курорт, но еще и крупнейший покупатель российской пшеницы. Треть всего российского экспорта этого товара приходится на Египет. Доля российского зерна составляет примерно 40 % потребляемых египтянам зерновых. Основные статьи российского импорта из Египта - апельсины и картофель.]]></text>
</doc>
