<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Аваков: Ярош своим фиглярством превращает патриотов в пушечное мясо]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Михаил Верный]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-17T11:42:55+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Напомним, что в заявлении ультра-националистического движения "Правый сектор" говорилось о том, что якобы реваншистские силы МВД Украины, в том числе на высоких должностях, активизировались в своей контрреволюционной деятельности. Ответственность за это "Правый сектор" возложил на замминистра Владимира Евдокимова. В движении также требуют от руководства государства «освобождения всех задержанных, закрытие всех уголовных разбирательств против бойцов Добровольческого украинского корпуса «Правый сектор» и других добровольческих подразделений и возврата всего незаконно изъятого оружия и транспорта в зону боевых действий». Ярошу дал президенту Порошенко 48 часов, грозя в противном случае "снять все наши подразделения по линии фронта, объявить всеобщую мобилизацию резервных батальонов и начать поход на Киев с целью проведения «быстрых реформ» в МВД". Глава МВД Арсен Аваков на своей странице в Facebook , заявил, что подобный ультиматум - очередной пиар подзабытого Яроша перед выборами. Он также посоветовал лидеру "Правого сектора" ответить за гибель 32 бойцов его движения, напоровшихся на автобусе на блокпост ополченцев из-за тупости командования Яроша. MKRU писал об этом случае ранее . "Может хватит строить мифическую легенду на крови и горе? Может скажет наконец где эти мифические "наши части с фронта" и какой логике и плану служат на войне? Может хотя бы скажет, где эти части, которые никто толком не видел, кроме как на фото и видео? Что б хотя бы их иногда видели не военные штабисты, а реальные боевые командиры реальных батальонов? Может хватит играть в робин гудов – тупо подставляя верящих вам, Ярош, реальным патриотам в угоду вашему патриотическому снобизму?!", - написал Арсен Аваков, обращаясь к лидеру "Правого сектора" (орфография оригинала сохранена - ред.). "Пиар больше чем жизнь, поза - еще больше... Ярош, Ярош - твоя проблема в том, что ты своим фиглярством брутального патриота обманываешь многих людей, что пошли за тобой в по сути нелегальные вооруженные формирования – без правил и основ, без законов и порядка. По сути, превращая поверивших вам людей в бессмысленное пушечное мясо неорганизованности.. И никакая война это не оправдает...", - продолжил глава МВД. Он также заявил, что не Ярошу распоряжаться судьба людей, тем более таким способом. Говоря об обвинения Яроша в "произволе ментов" и арестах членов "Правого сектора", Аваков рассказал о недавнем случае во въезде во Львов, где были задержаны несколько членов "Правого сектора". "В багажнике двух автомобилей было три гранатомета, пять автоматов, пистолеты, винтовки, гранаты ф1..всего 24 наименования оружия и боеприпасов. Все без документов и не легального...", - пишет Аваков (орфография сохранена). "Пусть ввозят?!! Пусть стреляют потом из гранатомета по мэру Львова Садовому как было уже пару недель назад? Этого желает общественность и страна? Такой порядок хочет Ярош в стране? Тогда и вправду ему нужно атаковать министра МВД. Потому, что я такое не приемлю", - заявил Аваков. Также по его мнению, Ярош специально "подбрасывает проблемку" удобную "российским СМИ", которые будут пугать россиян и граждан Юго-Востока Украины фашистами "Правого сектора". "Воленс- неволенс вынужден спросить: На кого работаете Ярош? Или просто не дружите с головой?" - задается вопросом Аваков. Прокомментировал он и требование уволить замминистра Евдокимова. Это требование он также назвал пиаром, так как Евдокимова действительно собираются уволить, документы на его отставку были отправлены еще две недели назад. Узнав об этом Ярош решил устроить пиар, чтобы потом сказать, что это он добился отставки чиновника, считает Аваков. "Фиглярство, не позиция – а поза..", - добавил министр в конце своего сообщения.]]></text>
</doc>
