<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[МИД РФ о конвое на Украину: «Мы уверены в своей правоте»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ренат Абдуллин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-22T19:43:34+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Мы, конечно, обратили внимание на ряд заявлений официальных представителей Украины с нападками в наш адрес. Дело подается так, будто Россия чуть ли не нарушила нормы международного права, направив автоколонну с гуманитарной помощью населению юго-восточных районов Украины. Украинские представители не гнушаются прямыми оскорблениями в наш адрес. Оставим это на их совести, хотя о моральных качествах тех, кто все это сейчас озвучивает, соответствующие выводы сделать стоит”, - так, в уже привычном стиле, начинается заявление замминистра иностранных дел России Рябкова «о ситуации вокруг начала доставки российской гуманитарной помощи в юго-восточные регионы Украины». По мнению российских дипломатов, Киев за последнее время делал все, чтобы сорвать «важнейшую гуманитарную акцию»: «Время требовалось украинским властям для того, чтобы попробовать завершить военную операцию по подавлению протеста собственного народа, залив кровью и слезами то место, где сейчас происходит распределение российской гуманитарной помощи». «Не вышло», - отмечается в заявлении. Российский МИД также уверен, что за заявлениями из Киева последуют «столь же лицемерные нравоучения в наш адрес из других столиц». На это счет у Москвы уже есть четко сформулированная позиция: «Прежде чем учить других, как жить, начинайте с себя. Задумайтесь, до какой степени ваши слова перечеркиваются вашими же делами. Мы в своей правоте уверены. И мы обвиняем Киев и стоящие за ним страны в том, что они раз за разом ставят свои политические, по сути антироссийские интересы выше незыблемых норм человеколюбия и сострадания». Действительно, реакция со стороны НАТО и ЕС оказалась малоприятной для Москвы: «Я осуждаю въезд российского так называемого гуманитарного конвоя на украинскую территорию без согласия украинских властей и без какого-либо участия Международного Комитета Красного Креста (МККК). – заявил генеральный секретарь НАТО Андерс Фог Расмуссен. – Это вопиющее нарушение международных обязательств России, включая те, которые были взяты ею недавно в Берлине и Женеве, и дальнейшее нарушение Россией суверенитета Украины». Вторят Расмуссену и в ЕС: «Мы сожалеем о решении России отправить гуманитарный конвой на украинскую территорию без сопровождения представителей МККК». – цитирует агентство Reuters Себастьяна Брабана, представитель главы европейской дипломатии Кэтрин Эштон. «Это явное нарушение границы с Украиной. – уверен он. – Это также идет вразрез с предыдущими договоренностями, достигнутыми между Украиной, Россией и МККК». Напомним, что представители МККК изначально намеревались отправиться вместе с конвоем на украинскую территорию, но, из-за отсутствия гарантий безопасности, от этой идеи отказались .]]></text>
</doc>
