<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Майдан опять заполыхал]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Олег Базак]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T18:36:13+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[С началом рабочего дня на площадь Независимости стянули коммунальщиков практических из всех столичных районов, включая левобережные. Им предстояло убрать временное жилье «наследников» «революции достоинства» и как можно скорее расчистить центр трехмиллионного города от неиссякаемых источников бытового мусора и нечистот. В Киеве, как, собственно, и везде в Украине, не первую неделю стоит неимоверная жара. Потому расчистка Майдана стала просто санитарно необходима. Но жители палаточного городка, прижившиеся в центре столицы, покидать его не желают. Посему при приближении к Майдану коммунальщиков и охраняющих их правоохранителей принялись поджигать баррикады из шин. Попытки загасить очаги возгорания моментально пресекались: у работников дорожно-эксплуатационных управлений и волонтеров отбирались подручные средства. Сами поджигатели мотивировали свое поведение... возмущением при виде сотрудников МВД в полной экипировке, вооруженных автоматами. Мол, многие из теперешних бойцов батальонов территориальной обороны «Киев-1» и «Киев-2» стояли на Майдане, а теперь готовы предать «боевых побратимов». Когда милиционеры принялись обыскивать палатки и выносить оттуда пистолеты и охотничьи ружья, майдановцы стали взрывать светошумовые гранаты. Один из них даже вырвал чеку у боевой гранаты. К счастью, парня, на вид явно «после вчерашнего», удалось отговорить от покушения на убийство сотрудников МВД. В ход со стороны майдановцев пошли заточки. Примерно в 12.30 по киевскому времени батальону «Киев-1» и Национальной гвардии приказали отступить. Тем не менее майдановцы продолжали бросать в них «коктейли Молотова» и брусчатку. «МК» уже сообщал о том, что 9 июля генеральный прокурор Украины Виталий Ярема поручил руководству МВД и СБУ принять меры по освобождению центральной части Киева, а также 19 помещений, которые находятся в собственности государства, от лиц, «отождествляющих себя с участниками «революции достоинства» и майдановцами». «Мы имеем дело не с Майданом, а с его дешевой и опасной подделкой. Символ революции хотят превратить в карикатуру», — подчеркнул г-н Ярема. Министр внутренних дел Арсен Аваков пошел еще дальше, заявив, будто Майдан в нынешнем виде является «проектом российской ФСБ и маргинальных партий». В соответствии с данными опроса Киевского международного института социологии, проводившегося с 1 по 5 июля, 82% киевлян негативно относятся к нахождению палаток на Майдане. Вчерашнее присутствие в рядах штатных работников коммунальных служб десятков волонтеров подтверждает этот тезис: нигде не работающие граждане, перекрывшие центральную столичную магистраль Крещатик, надоели киевлянам до чертиков... Считается, будто «наступление коммунальщиков» обусловлено приближением Дня независимости, который приходится на 24 августа. Ввиду «непрекращающейся агрессии России на украинском Донбассе» власти спешат «залатать» дыры и проплешины на Крещатике, дабы в день национального праздника провести на оном военный парад.]]></text>
</doc>
