<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[МИД РФ просит прекратить смешить людей: брифинги Госдепа превратились в "народный фольклор"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Инна Васейкина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[госдепартамент сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-20T03:41:06+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По словам Захаровой, на протяжении полугода ни один из фактов, ни один из посылов не был подтвержден никакой фактурой, материальной частью. "Даже обыватели знают, что любое утверждение, которое делается на брифинге, в частности, по России и ситуации вокруг Украины абсолютно голословно. На любой уточняющий вопрос не следует никакого ответа", — цитирует слова представителя министерства ИТАР ТАСС . "Мне кажется, происходит дискредитация самого понятия "ежедневный брифинг госдепа". Это уже становится народным фольклором, а не серьезной работой", — отмечает Захарова. Как пишет Lenta.ru , аналогичную картину замглавы департамента информации и печати российского МИД наблюдает и в ходе прямых переговоров: "Представители США часто приводят некие тезисы и выдвигают обвинения в адрес России, но предъявить хоть какие-то доказательные материалы не могут. Основной аргумент — все детали есть в соцсетях. Часто ссылаются на материалы СМИ", — отметила Захарова. В итоге в российском МИДе было принято решение делать свои подборки публикаций и репортажей российских и зарубежных журналистов, в частности, по Украине непосредственно с мест событий. "Мы начали собирать фактуру, мы начали делать подборки публикаций, подборки репортажей в СМИ. В частности, репортажи вашего канала, и других российских каналов, и не только российских каналов, зарубежных каналов, которые мы на регулярной основе направляем в госдеп. Либо по линии посольств, либо непосредственно привозим на переговоры", — цитирует РИА Новости комментарий Захаровой о заявлениях официальных представителей Госдепа США Джен Псаки и Мари Харф в отношении России. "И в ходе переговоров Лаврова и Керри наш министр передает и говорит: пожалуйста, материальные свидетельства. Это люди (корреспонденты — ред.), которые были на месте, которые делали репортажи. Пожалуйста, возможно, вы не знаете. Возможно, у вас есть предубеждения в отношении российских СМИ. В ответ мы не получаем ничего", — подчеркнула представитель МИД. Причиной того, что американская сторона не представляет доказательства в подтверждение своих заявлений, Захарова назвала "простое отсутствие таких доказательств". Ранее в МИД России заявляли, что администрация Соединенных Штатов в проведении собственной внешней политики полагается на откровенную ложь и несет свою меру ответственности за конфликт на Украине и его тяжелые последствия.]]></text>
</doc>
