<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Прокуроры Швейцарии подозревают топ-менеджеров «Газпрома» в коррупции]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-02T19:13:56+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Федеральный прокурор Швейцарии открыл дело в отношении четырех граждан России, в том числе бывшего и действующего топ-менеджеров «Газпрома», подозреваемых во взяточничестве, отмывании денег и подделке документов, сообщило во вторник швейцарское интернет-издание swissinfo . Имена подозреваемых издание не уточняет. Как написала 31 августа газета Tages-Anzeiger, один из участников коррупционного скандала с 1991 по 2008 год был членом правления «Газпрома» и отвечал за транспортировку и хранение газа. За годы своей карьеры он получал правительственные и научные награды. Среди них почетная грамота правительства России «за выдающийся вклад в развитие газопроводной системы» и звание «Ветеран газовой промышленности». Издание пишет, что когда этот менеджер ушел на пенсию в 2008 году, об этом сообщили ведущие российский СМИ, а глава компании Алексей Миллер высоко оценил заслуги пенсионера в создании «Газпрома». По данным изданий, один из фигурантов дела по-прежнему занимает высокую позицию в «Газпроме». По данным прокуратуры, подозреваемыми была создана схема, благодаря которой они могли получать миллионные взятки от компании Siemens Industrial Turbomachinery (SIT), поставляющей компрессорные станции для газопровода Ямал — Европа. Прокуратура предполагает, что подозреваемые в качестве «откатов» получали 2-3% стоимости сделки. Взятки, по данным ведомства, платились с 2004 по 2006 год. Речь может идти о сумме в $4 млн, которые через Кипр оказались в швейцарских банках на счетах подозреваемых. Об этом сообщает forbes.ru .]]></text>
</doc>
