<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Пентагон опасается военного вмешательства России в кризис на Украине]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T03:22:16+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В настоящее время существует возможность военного вмешательства России в кризис на Украине. С таким утверждением выступил министр обороны США Чак Хейгел, беседуя с журналистами в штаб-квартире Европейского командования американских вооруженных сил в Штутгарте, где он находится в рамках продолжительной зарубежной поездки. Хейгел сообщил, что согласен с точкой зрения министра иностранных дел Польши Радослава Сикорского, который усмотрел повышенный риск использования Россией своих вооруженных сил на Украине. "Думаю, такова реальность. Конечно, такова. Когда вы видите наращивание российских войск, степень их совершенства, обученности, тяжелую военную технику, размещаемую у границы, то, конечно, это реальность, это угроза, это возможность. Абсолютно!" - сказал шеф Пентагона. При этом он обвинил Россию в "провоцировании этой напряженности" и призвал готовиться к тому, что ситуация вокруг украинского кризиса может "ухудшиться". "И мы должны быть готовы к этому", - заявил Хейгел. Комментируя далее стрельбу, устроенную во вторник в школе по подготовке офицерского состава афганских вооруженных сил на базе западнее Кабула, он подчеркнул, что это ЧП не приведет к приостановке или пересмотру планов вывода войск США из Афганистана. "Случившийся вчера в Афганистане эпизод не скажется на нашем решении... продолжать двигаться вперед к... присутствию после 2014 года", - отметил Хейгел. На конец текущего года намечен вывод из Афганистана основных боевых частей США и их партнеров по коалиции. "В целом решения на этот счет приняты. Мы движемся на этом основании", - добавил министр.]]></text>
</doc>
