<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Путин не договорился с Порошенко — «Это невозможно»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Меликян]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-31T18:05:14+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Георгий ЧИЖОВ, руководитель украинского бюро Центра политических технологий: «Судя по происходящему, договориться Путину и Порошенко ни о чем не удалось. Наоборот, эскалация вооруженного конфликта пошла на новый виток. Вероятно, с обеих сторон проговаривались какие-то условия. И не найдя общего языка, каждый решил доказать свою правоту. Трудно пока оценить масштаб того, что сейчас происходит на востоке Украины. Несколько месяцев украинские силы сокращали территорию, подконтрольную ополченцам. А вот сейчас этот процесс пытаются запустить обратно. Но к чему это может привести в итоге, непонятно. Надо заметить, что власти самопровозглашенных ДНР и ЛНР совершенно ничего не говорили ни о федерализации или о статусе русского языка. Они говорили, что любые переговоры возможны только в случае признания их территорий независимыми государствами. Кроме того, звучит тезис о том, что Новороссия должна состоять не из двух, а из семи или восьми областей, выделенных из Украины. И только после этого ополченцы готовы разговаривать. То есть для начала именно им нужно поменять свою позицию. И я думаю, это произойдет под влиянием России. Возможно, изменения в руководстве этих непризнанных республик были предприняты именно для того, чтобы изменить повестку дня». Владимир ЖАРИХИН, зам. директора Института стран СНГ: «С Порошенко, конечно, можно поговорить и договориться. Но конкретные и окончательные решения принимает не он. И не Европа. А США. Слишком часто украинское руководство (и до Порошенко тоже) принимало какие-то обязательства в рамках европейского диалога. И в дальнейшем эти обязательства не выполняло. Видимо, тот, самый главный, принимающий решения, не считал нужным эти решения выполнять. Путин в Минске сказал определенно: он не готов обсуждать условия мира на востоке Украины по той простой причине, что Россия не субъект этих переговоров. Порошенко надо выходить на представителей Донецкой и Луганской республик. Сколько бы он ни пытался договориться с Путиным или Меркель, ополченцев не обойти. Договариваться надо с тем, с кем воюешь. Об этом говорит и наш трагический чеченский опыт. Путин в свое время нашел смелость выйти на переговоры с чеченскими боевиками. И в итоге, так или иначе, достиг мирного соглашения. И поэтому Путин имеет право советовать Порошенко варианты выхода. Но, к сожалению, Порошенко к этому не готов. Политическая смелость лидера состоит в том, чтобы даже с теми, с кем категорически не хочется вести переговоры, найти компромисс. Зачастую вопреки позиции своего окружения. Вот этой политической смелости и самостоятельности не хватает Порошенко».]]></text>
</doc>
