<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ополченцы похоронили украинское наступление в Саур-Могиле]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Печёнкин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-28T13:29:12+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[227-метровая высота, бои за которую велись несколько недель, взята «при поддержке России», передает Reuters со ссылкой на источник в вооруженных силах Украины. Одновременно в Twitter появились фотографии флага ДНР, водруженного на вершине Саур-Могилы. Кроме того, ополченцы вошли в Новоазовск, расположенный в 40 км от Мариуполя, как заявляется рядом изданий, «при поддержке русских солдат». «В Новоазовске есть военная техника, которая два дня назад перешла российскую границу», — заявил Reuters боец батальона «Азов», пожелавший остаться неназванным. Также поступила информация, что ополченцы взяли под контроль три населенных пункта в Луганской области Украины — Славяносербск, Крымское и Кировс. Об этом сообщает РИА Новости со ссылкой источник в штабе ополчения самопровозглашенной Донецкой народной республики. "Под натиском сил ополчения украинские войска были вынуждены оставить населенные пункты Славяносербск, Крымское и Кировск", — заявил собеседник агентства, отметив, что боевые действия в течение ночи проходили также в районе населенного пункта Фащевка. На этом безрадостном для Киева фоне ополчение заявило о прекращении существования группировки украинских войск и нацгвардии как единого целого на территории самопровозглашенных Донецкой и Луганской народных республик, за время контрнастуления силовики потеряли ранеными, убитыми и пленными свыше 750 человек. "В результате проведения масштабной наступательной операции Армии Новороссии группировка украинских войск и нацгвардии на территории Донецкой и Луганской народных республик утратила единое управление и прекратила свое существование в качестве единого целого", — заявили в штабе ДНР. По оценке штаба армии ДНР, за период контрнаступления, которое началось несколько дней назад, украинские силовики понесли значительные потери. "Численность убитых, раненых и попавших в плен превысила 750 человек", — заявляют в ДНР.]]></text>
</doc>
