<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Московский политтехнолог Бородай уступил кресло премьера ДНР "полевому командиру" Захарченко]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Инна Васейкина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T01:35:13+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В самопровозглашенной Донецкой народной республике сменилось политическое руководство. Накануне московский политтехнолог Александр Бородай, провозгласивший себя премьер-министром, заявил о своей отставке и назвал имя своего преемника. Им стал местный уроженец, замминистра внутренних дел ДНР, член движения «Оплот», которое подчиняется Стрелкову, Александр Захарченко, лично принимавший участие в боевых действиях. Его кандидатуру на пост премьера поддержали Верховный совет ДНР, подтвердил РБК Олег Царев, находящийся в украинском розыске депутат Верховной рады и спикер парламента самопровозглашенной донецко-луганской конфедерации. Бородай отметил, что считает свою миссию в качестве премьера выполненной. "Сюда я пришел как кризисный менеджер, если хотите, стартапер. Многое удалось сделать за прошедшие месяцы, ДНР состоялась как государство. Теперь я уступаю свое место авторитетному полевому командиру, моему другу Александру Захарченко", — цитирует его слова РИА Новости Впрочем, окончательно покидать правительство ДНР экс-премьер не намерен: "Я не бросаю республику. Займу пост генерального советника премьера в статусе вице-премьера", — сказал Бородай на пресс-конференции. "На заседании Совета Министров была принята отставка Александра Бородая с поста председателя правительства. Единогласно утверждена на пост премьер-министра ДНР кандидатура Александра Захарченко", - сообщает пресс-центр ДНР. Ранее с похожей формулировкой - в связи с переходом на другую работу - подал в отставку спикер парламента ДНР Денис Пушилин. Про Захарченко известно, что до начала антикиевского мятежа он занимался малым бизнесом, а также разрабатывал «копанки» (нелегальные угольные карьеры). В настоящее время является председателем структурного подразделения харьковского «Оплота», был замом Игоря Стрелкова. 24 июня при боях в Шахтерском районе он получил ранение в руку. Кроме того, он участвовал в апрельском захвате горсовета в Донецке. Захарченко, с одной стороны, знает экономику, малый и средний бизнес, с другой — может осуществлять военное командование, в общем, является идеальной кандидатурой на пост премьера ДНР. Сам Захарченко считает своей главной целью освобождение Донбасса от украинских войск, пишет "Российская газета" . Паралленьно но намерен уже сейчас выстраивать в республике основы мирной жизни. В частности, формировать социально-экономическую базу и повышать уровень жизни населения.]]></text>
</doc>
