<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Израиль принял предложение Египта о 72-часовом перемирии в секторе Газа]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-11T00:35:49+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Израиль принял предложение Египта о 72-часовом перемирии, сообщает правительственный источник в Иерусалиме. "Если перемирие действительно вступит в силу и не будет нарушения режима прекращения огня, израильская делегация направится в Каир для продолжения переговоров о продолжительном урегулировании", - сказал источник. По его словам, Каиру, который выступил с очередной инициативой о временной передышке "без предварительных условий", удалось заручиться согласием как палестинских фракций, так и израильской стороны. Очередная гуманитарная пауза, как заявляли египетские посредники, необходима для успешного завершения переговоров под патронажем Каира с целью достижения длительного и всеобъемлющего режима прекращения огня. МИД АРЕ выступил с официальным заявлением, в котором призвал противоборствующие стороны начать перемирие в полночь по местному времени (в 01:00 мск). Ранее поступала крайне противоречивая информация насчет договоренности об очередном трехдневном прекращении огня. После переданного рядом арабских СМИ сообщений о согласии палестинцев на новое перемирие, их позднее опроверг замглавы политбюро движения ХАМАС Муса Абу Марзук. "Эти данные не соответствую действительности", - сказал он. С таким же заявлением выступил и глава эмиссаров Палестинской национальной администрации, один из лидеров движения ФАТХ Аззам аль-Ахмед. "Наша делегация изложит свою позиции в течение нескольких часов", - сказал он, обвинив израильскую сторону в "неуступчивости". В течение дня также появлялись сведения о том, что ближе к ночи в Каире для переговоров вновь ждут израильских эмиссаров, которые пока не находят подтверждения из официальных источников. В минувшую пятницу после прекращения предыдущей 72-часовой передышки израильтяне покинули египетскую столицу, так и не ответив на требования палестинцев. При этом главным препятствием на пути долговременного перемирия между сторонами был отказ действующих в секторе Газа группировок от разоружения, на чем настаивает Израиль. При этом израильская сторона до последнего момента "категорически отказывалась вести какие-либо переговоры под огнем". По некоторым данным, в Египет прибывает также член Исполкома Организации освобождения Палестины, главный палестинский переговорщик Саиб Арикат. Никакой официальной реакции со стороны еврейского государства пока не последовало. Как указали АФП израильские представители, руководство страны намерено обсудить предложение о новом перемирии. Ранее премьер-министр Израиля Биньямин Нетаньяху заявил, что страна не будет участвовать в переговорах в Каире, пока продолжаются ракетные обстрелы из сектора Газа, а потому операция "Рубеж обороны" (Protective Edge, на иврите обозначается как "Нерушимая скала") на территории палестинского анклава будет продолжена.]]></text>
</doc>
