<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Неопределенный прогресс: МИД РФ заявил о небольших успехах в Берлине]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Печёнкин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-18T09:18:39+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В МИД России сообщили, что обсуждались вопросы, связанные с международными усилиями по содействию урегулированию украинского кризиса. "По всем этим вопросам был достигнут определённый прогресс. Условлено продолжить диалог в этом формате, по результатам которого могли бы быть представлены конкретные предложения на рассмотрение лидеров России, Германии, Франции и Украины", — сообщается на официальной странице МИД РФ в Facebook. Встреча, проходившая на вилле "Борзиг", продлилась около пяти часов. До начала консультаций глава германского МИД пояснил, что на переговорах министры попытаются "сделать шаги по направлению к прекращению огня", добавив, что вовсе не уверен в успехе встречи. "Гарантии на успех нет, но возможность для консультаций необходимо использовать", - заявил он. По окончании встречи глава МИД Украины Павел Климкин отметил, что переговоры были долгими и носили непростой характер: "Пять часов сложнейшего разговора. Но, наверное, чтобы сдвинуться с места, нужно много раз по пять часов", — написал Климкин в своем микроблоге в Twitter. В свою очередь, глава внешнеполитического ведомства ФРГ Франк-Вальтер Штайнмайер заявил, что по некоторым пунктам сторонам удалось достичь прогресса. Он отметил также, что формат дальнейших переговоров по урегулированию украинского кризиса будет определён до 19 августа, сообщает RT на русском. "Сегодня во второй половине дня и вечером мы провели вместе много часов. Эта встречи, на которых стараются говорить открыто, так как это необходимо в данной ситуации. Тяжелый разговор, но я думаю и надеюсь, что по отдельным пунктам мы достигли прогресса", — заявил Штайнмайер. Пройдите тест: "Знаете ли вы украинский бомонд?"]]></text>
</doc>
