<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Перед выступлением Путина политиков в Крыму встречают портретом Обамы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Рожкова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[крым]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T17:09:38+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Из-за того, что политики в цейтноте, на переправе вечером даже случился инцидент: информагентства сообщили, что рассерженные граждане перевернули автомобиль депутата ГД , пытавшегося проехать без очереди. Впоследствии оказалось, что не депутата, а помощника, и не перевернули, а "раскачали". Но атмосферу всеобщей спешки случай передает. Часть высоких гостей была вынуждена добираться до места действия самостоятельно: например, депутаты Госдумы. Летевший в обычном рейсовом самолете вместе с корреспондентом "МК" первый зампред Комитета по СМИ Валентин Шурчанов (КПРФ) рассказал, что и места в санатории "Мрия" под Ялтой, где собираются народные избранники, им пришлось оплачивать за свой счет. В полете Шурчанов изучал передовицу "Правды": по его словам, после речи Путина ожидалось выступление других политиков, в том числе лидера КПРФ Геннадия Зюганова, готовились вопросы - нужно было быть в теме повестки. Принимающая сторона организовала депутатам только трансфер из аэропорта: прямо у трапа их ожидала девушка с лаконичной табличкой "ГД". Кстати, именно этот рейс сильно задержался с посадкой: когда воздушное судно уже приблизилось к Симферополю, капитан корабля по громкой связи объявил пассажирам, что сейчас аэропорт принимает самолет президента Владимира Путина. Поэтому пришлось совершить лишний круг в воздухе. Впрочем, потом выяснилось, что это был не ВВП, а премьер Дмитрий Медведев, прилетевший чуть раньше президента. Зато пассажирам, взбудораженным ощущением прикосновения к большой политике, было чем поделиться с родными сразу после приземления: "Алло, мы прилетели, мы из-за Путина задержались!” Мероприятия в Крыму разделены на две большие части. Выступление Путина и его общение с политэлитой состоится в Ялте, там сегодня отдыхали и готовились. А под Севастополем работает международный, форум "Таврида", организованный Общероссийским народным фронтом. Похоже, это заявка на то, чтобы перехватить у "Селигера" славу главного молодежного летнего форума страны. Участники живут в палатках, душевые кабинки - летние, типа бочка, из развлечений - тренировки МЧС. "А на "Селигере" раньше не было ни туалетов, ни душей, - вспомнил в беседе с "МК" один из старожилов, депутат заксобрания Краснодарского края Дмитрий Ламейкин. - Это небо и земля!" Во избежание неприятностей алкоголь на территории лагеря строго запрещен, участники за территорию выходят только на экскурсии. Форменная одежда - футболки-тельняшки с логотипом "Тавриды", а также тематические футболки с лозунгами "Аккуратные санкции" и портретом... американского президента Барака Обамы. С подписью: "Ужин отдадим Бараку"... Правда, народу на "Тавриде" гораздо меньше, чем на "Селигере" - около 1700 человек из 60 стран мира, в том числе Украины. И тематика - больше образовательная, нежели ура-патриотическая. Образовательные семинары проходят в огромных шатрах, разбитых прямо в двух шагах от линии прибоя. Среда была посвящена теме предпринимательства, и первую скрипку тут играла "Опора России", которую как раз и возглавляет лидер ОНФ Александр Бречалов. Программа четверга уточнялась до последнего - впрочем, главным в этот день все равно должен был стать Путин...]]></text>
</doc>
