<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Украина не пропустит гуманитарный конвой из 280 российских "КамАЗов"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T17:06:08+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Мы не рассматриваем возможность любого движения российских колонн по украинской территории. Колонна остановится в транзитной зоне, там помощь будет перегружена, – заявил в эфире телеканала "Громадьске ТВ" заместитель главы администрации президента Украины Валерий Чалый. - В транзитной зоне будет таможенное оформление, растаможка. Красный крест несет ответственность за это, и он доставляет эту гуманитарную помощь по территории Украины". При этом он исключил, что груз будут сопровождать сотрудники МЧС России или какого-либо другого силового ведомства РФ — по словам чиновника, доставку гуманитарной помощи будет координировать украинское отделение Международного Красного Креста. «Все будет под контролем украинской стороны, мы берем на себя ответственность за доставку гуманитарного груза», — сказал замглавы киевской администрации, отметив, что любой другой несанкционированный вход на территорию Украины будет расцениваться как акт агрессии. Чалый также сообщил, что общался с представителями Красного Креста. «Они планируют арендовать здесь грузовики. Мы поддерживаем с украинской стороны такое предложение. Это было бы раздражающе – позволить российским грузовикам даже без водителей пересечь границу с Украиной. Мы готовы принять всю эту помощь на грузовиках, которые арендует Красный крест. И Украина готова помочь в таможенных процедурах. Поэтому мы не рассматриваем никакой возможности позволить российским грузовикам пересечь украинскую границу», — пояснил он, добавив, что у руководства страны "пока нет представления, какие грузы везет РФ". При этом украинский политик особо отметил, что данная гуманитарная миссия является международной и осуществляется по инициативе Украины, пояснив, что Киеву рекомендовали дать согласие на помощь РФ лидеры западных стран. "Скажу откровенно: есть такое общее настроение, совет нам - пойти на такой шаг. И мы не можем игнорировать доверие, которое сложилось в последнее время, в том числе на высшем политическом уровне, между партнерами. Такая рекомендация существует, мы ее рассмотрели и приняли политическое решение", - признался чиновник. Спикер Информационно-аналитического центра Совета национальной безопасности и обороны Украины Андрей Лысенко в свою очередь заявил, что власти не откроют границу для гуманитарного конвоя, так как «эта колонна не сертифицирована Международным комитетом Красного Креста». По его словам, сотрудники Красного Креста должны сопровождать колонну, а с ними необходимо согласовать количество груза, место назначения и маршрут доставки. Между тем, представитель Международного Комитета Красного Креста Андре Лерш сообщил Deutsche Welle, что в организации ранее попытались получить от российского правительства конкретный список того, что оно предоставляет в качестве гуманитарной помощи. «Было достигнуто принципиальное согласие всех сторон с тем, что Россия при поддержке Красного Креста доставит гуманитарную помощь в Украину. Стороны пришли к выводу, что гуманитарная помощь должна быть передана МККК с тем, чтобы наши сотрудники занимались ее распределением. После этого мы попытались получить от российского правительства конкретный список того, что оно предоставляет в качестве гуманитарной помощи, будь то медикаменты, продукты питания или другие вещи. Однако до сих пор мы этого списка не получили», - рассказал он изданию, добавив, что поэтому Красный Крест был удивлен сообщением о том, что из России все-таки направлена колонна гуманитарной помощи. -Эти сообщения окончательно нас запутали: теперь мы должны сами разобраться в том, что происходит. В настоящий момент поступает такое количество разной информации, в том числе и из российских СМИ, что нам трудно все это привести к общему знаменателю». Решение Владимира Путина об отправке в Донбасс гуманитарной помощи вызвало опасение Запада, что для России миссия станет предлогом для начала военных действий на Украине, а последствиями этого шага могут стать ввод миротворческих войск и последующий раздел соседней страны. В частности, накануне США и Италия выступили против оказания Россией гуманитарной помощи Донбассу без разрешения украинского правительства, а любые шаги Москвы, которые не будут соответствовать этим требованиям, будут неприемлемы, нарушат международные законы и приведут к дополнительным санкциям. Соответствующая позиция была высказана в ходе телефонного разговора между Бараком Обамой и итальянским премьером Маттео Ренци. При этом они отметили усилия Киева, направленные на то, чтобы доставить гуманитарную помощь через Международный Комитет Красного Креста и «другие авторитетные международные организации». Кроме того, Обама подтвердил, что США намерены принять активное участие в международной гуманитарной миссии. Глава МИДа РФ Сергей Лавров в свою очередь заявил, что условия предоставления гуманитарной помощи востоку Украины согласованы с Киевом и Красным Крестом, при это обличив в "вопиющем проявлении цинизма" западных лидеров - премьер-министра Великобритании Дэвида Кэмерона, президента США Барака Обаму и канцлера Германии Ангелу Меркель, решивших на днях, что Украина не нуждается в гуманитарной помощи. Политик выразил надежду, что "западные партнеры не будут вставлять палки в колеса, и будут думать о тех людях, которые остро нуждаются и в том, чтобы возобновилась подача электричества, подача воды". Между тем, автоколонна с грузом гуманитарной помощи отправилась во вторник, 12 августа, из подмосковного Наро-Фоминска к юго-западной границе России. "Автоколонна доставит жителям Восточной Украины около 2 тысяч тонн гуманитарных грузов, собранных москвичами и жителями Московской области", — приводит РИА Новости сообщение администрации Подмосковья. Гуманитарную помощь, которую направляет Москва и Московская область, доставят 280 автомобилей "КАМАЗ". Среди отправленных грузов — продовольствие, в том числе 400 тонн круп, 100 тонн сахара, 62 тонны детского питания, 54 тонны медицинского имущества и лекарств, 12 тысяч спальных мешков и 69 электростанций различной мощности.]]></text>
</doc>
