<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Яценюк призвал заморозить все российские активы в мире до вывода "войск РФ" из Украины]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-28T13:41:56+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В четверг в ходе встречи с руководством Всемирного конгресса украинцев премьер-министр Украины Арсений Яценюк призвал США, Евросоюз и страны G7 заморозить все российские активы и остановить все банковские транзакции РФ, передает РБК-Украина. "Введенные санкции не дали результата. В таких обстоятельствах одним из возможных элементов сдерживания российской агрессии должно быть рассмотрение введения санкций по замораживанию всех российских активов и остановке всех банковских транзакций РФ в странах-членах ЕС и в США, и в странах G7", — цитирует его УНИАН. По словам главы кабмина, на востоке Украины якобы находятся военные из РФ, и активы должны быть заморожены до тех пор, пока эта ситуация не изменится. Он также обратился к западным партнерам с призывом созвать срочное заседание Совета Безопасности ООН в связи ситуацией в Донбассе. "Считаю необходимым, чтобы наши западные партнеры безотлагательно созвали чрезвычайное заседание Совета Безопасности ООН. Россия существенно нарастила военное присутствие в Украине", — заявил политик. Стоит отметить, что призывы Яценюка прозвучали после того, как советник министра внутренних дел Украины Зорян Шкиряк накануне вечером заявил, что Россия начала полномасштабное военное вторжение на территорию страны, причем оно происходит сразу по нескольким направлениям. При этом он призвал не паниковать по этому поводу, потому что "морально к вторжению россиян все давно готовы". Однако он с сожалением констатировал, что Европа до сих пор не осознала "реальную планетарную угрозу рашизма", продолжая поддерживать Украину только на словах. "Санкции – это, конечно, хорошо. Но чтобы эффективно отражать атаки российской армии, нам нужно современное высокоточное оружие, системы слежения и наведения и т.д. На мой взгляд, когда речь идет о мировой угрозе, в том числе и для цивилизованных стран, вопрос правовых оснований для статуса Украины и предоставления военной помощи может быть решен", – заявил советник Авакова, добавив, что ждать помощи от европейских партнеров пока не приходится. "По реальной военной помощи остается надежда только на США, Канаду и Великобританию", – подытожил чиновник. Об участии российских войск в военной операции на Донбассе также рассказал в эфире "5 канала" командир 5-й роты батальона "Днепр-1" Владимир Шилов. По его словам, город Новоазовск Донецкой области, за который накануне шли ожесточенные бои, заняли вооруженные силы Российский Федерации. "Ныне Новоазовск захвачен российскими войсками, заблокирован танками. Выезд жителям из него запрещен. На завтра, по сообщениям российских военных, будет проводиться зачистка города", - сказал командир, пояснив, что об этом ему сообщил один из его бойцов с блокпоста в Мариуполе. По словам военного, такую же версию событий сообщили находившиеся в Новоазовске в момент его взятия сотрудники милиции. Вашингтон также полагает, что успешное контрнаступление вооруженных сил самопровозглашенных "народных республик" непосредственно связано с прямой поддержкой РФ. В частности, накануне представитель Госдепартамента США Джен Псаки выразила обеспокоенность сообщениями о направляющихся на восток Украины "новых колоннах российских танков, реактивных системах залпового огня и бронетранспортерах", заявив, что "правительство России не желает говорить правду, даже когда солдат находят на Украине, в 30 милях от границы". Обеспокоены данным вопросом и европейские лидеры. Как передает Reuters, канцлер Германии Ангела Меркель в телефонном разговоре с президентом России Владимиром Путиным потребовала разъяснений по поводу истории с задержанием на Украине группы российских десантников. Министр иностранных дел Швеции Карл Бильдт в своем микроблоге в Twitter написал о боевых столкновениях между регулярными войсками России и Украины. А президент Франции пригрозил усилить санкции против России из-за ситуации на Украине. Между тем, премьер-министр самопровозглашенной Донецкой народной республики Александр Захарченко рассказал в интервью "России 24", что на стороне ополчения действительно воюют россияне, пояснив, что речь идет о добровольцах, среди которых много кадровых военнослужащих, а также тех, кто вышел в запас. "Мы никогда ни от кого не скрывали, что среди нас есть много россиян, без помощи которых на сегодняшний день нам пришлось бы очень трудно, и сложнее было бы воевать, - отметил он. - Из добровольцев России сюда приходит много бывших кадровых военных, они сражаются вместе с нами, понимают, что это долг. Более того, скажу еще откровеннее, среди нас воюют и нынешние военные, которые предпочли провести отпуск не на пляже, а среди нас". При этом премьер ДНР уточнил, что добровольцев из России было порядка трех-четырех тысяч: "Многие из них уже уехали домой, еще больше осталось здесь. К сожалению, есть и погибшие из добровольцев России". Напомним, двумя неделями ранее Верховная Рада одобрила проект закона о санкциях , согласно которому Совету безопасности и обороны Украины предоставляется право блокировать активы, ограничивать торговые операции, полностью или частично прекращать транзит ресурсов, полетов и перевозок по территории страны, предотвращать вывод капиталов, приостанавливать выполнение экономических и финансовых обязательств, аннулировать лицензии, ограничивать или прекращать предоставление услуг почтовой связи. Как уточнил председатель Верховной Рады Александр Турчинов, парламент "принимает не санкции, а закон о санкциях, на основании которых меры могут быть приняты в будущем". С марта этого года Евросоюз проводил несколько этапов введения или ужесточения санкций в отношении РФ. Последний раз санкционный список ЕС был обновлен 26 июля, в него включили 15 россиян и представителей самопровозглашенных "народных республик", а также ряд крымских компаний и российских политиков: директора ФСБ Александра Бортникова и СВР Михаила Фрадкова, глав Чечни Рамзана Кадырова и Краснодарского края Александра Ткачева. Накануне об ужесточении санкций в отношении России объявила Швейцария - в частности, власти страны дополнили список имен физических лиц и компаний, на ведение бизнеса с которыми накладываются ограничения. Кроме того, был наложен запрет на импорт из РФ в Швейцарию товаров военного назначения.]]></text>
</doc>
