<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В десанте окончательно сформированы миротворческие части]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Олег Божов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-22T15:30:46+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«На сегодняшний день в воздушно-десантных войсках помимо 31-й ОДШБР сформировано еще пять миротворческих батальонов - по одному батальону в каждой дивизии (76-я и 7-я десантно-штурмовые, 98-я и 106-я воздушно-десантные) и в Камышинской 56-й ОДШБР, переподчиненной нам в прошлом году от сухопутных войск, - уточнил замкомандующего ВДВ. - Эти организационные мероприятия проведены в соответствии с указаниями начальника генерального штаба ВС РФ генерала армии Валерия Герасимова, приказом командующего ВДВ генерал-полковника Владимира Шаманова от 2013 года, а также перечнем соединений, частей и подразделений, входящих в состав воинских контингентов для участия в миротворческих операциях». Генерал указал на высокую укомплектованность миротворческих частей и подразделений ВДВ контрактниками. «В настоящее время, - отметил зам командующего, - укомплектованность миротворческих батальонов ВДВ военнослужащими по контракту составляет более 90%, а 31-я бригада укомплектована контрактниками на 100%». Вязников рассказал, что миротворцы изучают основы международного права и требования Устава ООН, а так же иностранные языки. По словам Вязникова, к концу года 140 десантников из состава миротворческих сил ВДВ пройдут языковую подготовку. В этом году в учебных центрах и вузах Минобороны РФ лингвистическую подготовку прошли более 70 офицеров и сержантов — миротворцев из состава ВДВ. Генерал пояснил, что миротворцы учат языки в ходе двухмесячной подготовки в пунктах постоянной дислокации под руководством специалистов лингвистического центра Военного университета, а также на трех- и десятимесячных курсах на базе этого центра, на занятиях на базе Рязанского училища, а также на курсах за пределами России. Ранее на особой важности языковой подготовки настаивал министр обороны Сергей Шойгу. В августе проверяя миротворцев 15-бригады в Самаре, он сказал: «Я думаю, что ряд предложений, которые прозвучали, в том числе и на полигоне, нам стоит ввести в повседневную практику. Первое — это начальная языковая подготовка военнослужащих частей и подразделений, обучающихся по миротворческой тематике, с привлечением преподавателей из учебных заведений. Это касается всех миротворческих бригад, включая те подразделения, которые у нас выделены в Воздушно-десантных войсках для проведения миротворческих операций, в основном направленных на разведение враждующих сторон. Во-вторых, нам необходимо создавать систему, при которой в ходе проведения миротворческих операций мы будем усиливать миротворческие силы штатными переводчиками из наших учебных заведений или переводчиками из военного лингвистического центра». Тогда же Шойгу заявил: «Мир поменялся, поменялся кардинально. Как вы знаете по прошлым примерам, в том числе и этой бригады, миротворческие подразделения могут быть востребованы неожиданно. Именно поэтому подразделения и бригады миротворческих сил должны быть в постоянной боевой готовности».]]></text>
</doc>
