<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Шеремета не захотел работать со ставленником Порошенко]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Олег Базак]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-21T18:11:52+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сам Шеремета так прокомментировал свое решение на странице в соцсети: «Вместо того чтобы дальше воевать со вчерашней системой, решил сосредоточиться на работе с завтрашними людьми, которые создадут завтрашнюю систему». Министр написал заявление об отставке вечером 20 августа, после чего оно было отправлено ​​в Верховную раду. Павел Шеремета назвал поводом для своей отставки назначение торгового представителя без его согласия. «Поводом является нарушение управленческих принципов и постановления, гласящего, что министр сам вносит кандидатуры своих заместителей. Торговый представитель имеет статус заместителя министра», — сказал он журналистам в Киеве в четверг. Напомним, должность правительственного уполномоченного в новом институте торгового представителя (в ранге замминистра) по рекомендации президента Порошенко отдали давнему приятелю Петра Алексеевича Валерию Пятницкому. Служившему до этого верой и правдой трем главам государства — Леониду Кучме, Виктору Ющенко и Виктору Януковичу. Министру Павлу Шеремете не понравилось, что его мнение в этом вопросе учтено не было. В среду назначение Пятницкого одобрили все члены правительства, кроме Павла Шереметы, чьим заместителем по статусу должен стать Валерий Тезьевич. До прихода в нынешний состав кабмина Арсения Яценюка Шеремета преподавал в Киевской школе экономики и Malaysia Blue Ocean Strategy Institute. Работал советником премьер-министра Малайзии — одной из самых успешных стран Азии. Экономическое образование получил в Национальном университете имени Ивана Франко (Львов), после чего изучал бизнес-курс в частном университете Эмори (Атланта, штат Джорджия). В правительстве Шеремета слыл одним из самых авторитетных министров. Никогда не избегал общения с представителями бизнеса, профессионально вникал в детали и принимал верные решения. Неудивительно, что уход из команды столь известной персоны породил массу предположений насчет приближения нового Майдана. Напомним: в парламентско-президентской республике появление в правительстве новых министров, как и их увольнение с занимаемой должности, производится с санкции Верховной рады. На очередное пленарное заседание ВР соберется 2 сентября. Кстати, написавшая за два дня до Шереметы аналогичное заявление правительственный уполномоченный по вопросам борьбы с коррупцией Татьяна Чорновол по-прежнему числится в кабмине. «Я лично считаю, что Татьяна Чорновол должна работать в правительстве, нужна нам для нашей работы. Это заявление не рассмотрено на заседании кабинета министров, поэтому Татьяна остается в той юридической позиции, в которой она была до того», — сообщил министр кабинета министров Остап Семерак. После Дня независимости 24 августа украинцам объявят еще одну новость. «На днях истекает 30-дневный срок для формирования новой коалиции, и у президента есть законное основание распустить парламент», — сказал советник главы государства Олег Медведев. Как ранее сообщал «МК», 24 июля спикер Верховной рады Александр Турчинов объявил о распаде коалиции «Европейский выбор» после того, как фракции Виталия Кличко и Олега Тягныбока заявили о выходе из парламентского большинства. Президент Петро Порошенко поддержал намерение депутатов провести полную перезагрузку власти.]]></text>
</doc>
