<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Илья Пономарев: Долг фонду "Сколково" скоро будет выплачен]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T01:11:20+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Депутат Госдумы Илья Пономарев в четверг сообщил, что его долг фонду "Сколково" скоро будет выплачен. С учетом очередного повышения зарплаты всем депутатам "искусственно созданный "долг" по любому будет скоро выплачен", написал он сегодня в социальной сети "Живой журнал". Пономарев также сообщил, сейчас он вне России. "Сегодня в Кремниевой долине, на днях буду в Китае и Малайзии...Никуда уезжать я не собираюсь - но я хочу результатов от своей работы, хочу, чтобы она приносила пользу моим избирателям в это тяжелое для страны время", - утверждает он. Кроме того, Пономарев написал, что арестовывать его никто не собирается. Ранее в СМИ появились публикации о том, что Илья Пономарев якобы не намерен возвращаться в Россию из-за возможного ограничения на выезд за рубеж судебными приставами в связи с долгом перед фондом "Сколково" в размере 2,7 млн руб. 26 августа 2013 года Гагаринский суд Москвы частично удовлетворил иск фонда "Сколково", взыскав с Ильи Пономарева эту сумму, а позже Мосгорсуд признал решение законным. Как пояснил ранее глава фонда "Сколково" Виктор Вексельберг, иск к Пономареву был подан после его отказа отчитаться о проведении лекций, за которые он по контракту с фондом получил $750 тыс. В августе 2014 года в ряде СМИ появились сообщения о том, что четырем депутатам Госдумы, имеющим долги, в том числе и Илье Пономареву, был ограничен выезд из страны. Однако Федеральная служба судебных приставов эту информацию опровергла.]]></text>
</doc>
