<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Кадыров - сирийским боевикам: В России "есть достойные сыновья", готовые "свернуть шею любому врагу в его же логове"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T16:54:36+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Напомним, боевики террористической группировки "Исламское государство" опубликовали в интернете сопровождающееся переводом на русский язык видеообращение к президенту РФ , в котором пообещали отправить российские МиГи, поставленные Башару Асаду, назад в Россию. "Владимир Путин, ты отправил эти самолеты Башару, мы отправим их назад тебе. И мы с дозволения Аллаха освободим Чечню и Кавказ", - заявил на камеру один из боевиков. Боевики также угрожают Асаду, называя его "свиньей", и грозятся "прибыть к нему на самолетах". После появления записи глава Чеченской республики Рамзан Кадыров заявил, что все, кто угрожает России, будут уничтожены. "Я со всей ответственностью заявляю, что тот, кому пришло в голову высказать угрозу России и произнести имя президента нашей страны Владимира Путина, будет уничтожен там, где он это сделал. Мы не будем дожидаться пока он сядет за штурвал самолёта. Он отправится туда, где гниют его братья-террористы", — написал он на своей странице в Instagram . - Мы их полностью уничтожили в Чечне, когда их силы насчитывали десятки тысячи человек, а теперь уничтожим тех, кому даже придет в голову косо посмотреть на Чечню, являющуюся Россией. Я хочу напомнить всем, кто что-то замышляет против нашей страны, что у России есть достойные сыновья, готовые выполнить любой приказ, свернуть шею любому врагу в его же логове, где бы он ни находился. И мы считаем для себя счастьем очистить мир от подобных мразей". Саму угрозу со стороны террористической группировки Кадыров назвал "детской" и высказанной по поручению "хозяев из спецслужб Запада". "Сами по себе боевики в Сирии и Ираке ничего из себя не представляют. Это бандиты, подготовленные и вооруженные США и Западом для уничтожения их руками сильных и богатых ресурсами исламских стран. Они понятия не имеют, что такое Коран и Сунна. Я подчеркиваю, что свои дни они закончат под жаркими лучами солнца в Сирии и Ираке, и в первое же мгновение смерти встретит их пламя вечного Ада. По мнению чеченского лидера, "Исламское государство" не имеет "никакого отношения к исламу": "Они говорят только то, что им поручают хозяева из спецслужб Запада. Эти ублюдки не имеют никакого отношения к Исламу. Они являются откровенными врагами мусульман всего мира. Наивные люди решили угрожать двумя самолётами Чечне и всей России. Они могут сесть в две тысячи самолётов, но не долетят до России. Все подконтрольные США страны объявили России санкции и ничего не добились, а тут какой-то немытый уголовник решил отличиться, взяв на себя роль моськи". Стоит отметить, что Россия уже готовится к отражению возможных угроз, подобных объявленным боевиками "ИГ". Как стало известно накануне, в российскую военную доктрину будут внесены изменения, связанные с возникшими после начала событий на Украине, "арабской весны" и вооруженного конфликта в Сирии новыми военными опасностями и угрозами. Представитель Совета безопасности России Михаил Попов пояснил, что необходимость корректировки возникла в связи с тем, что ведущие государства мира в борьбе за свои интересы стали все чаще использовать "непрямые действия" - "радикальные и экстремистские организации, частные военные компании и протестный потенциал населения". Кроме того, по его словам, влияние на разработку изменений оказало желание США развивать глобальную систему ПРО, среди внутренних причин он отметил создание Войск воздушно-космической обороны.]]></text>
</doc>
