<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ФБР считает взлом банка JPMorgan российскими санкциями против Запада]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Игорь Субботин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-28T12:12:44+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ФБР утверждает, что российские хакеры причастны к атаке на один из крупнейших в мире финансовых конгломератов, JPM, который базируется в Нью-Йорке. Об этом сообщает агентство Bloomberg со ссылкой на анонимные источники в спецслужбах. По этой информации, предполагаемый взлом банка произошел в середине августа 2014 года, в результате чего злоумышленниками были похищены гигабайты информации, которая имеет конфиденциальный характер. Никаких дополнительных данных о характере украденных данных не сообщается. В одном из случаев, поясняют опрошенные Bloomberg эксперты, хакеры использовали так называемую «уязвимость нулевого дня» – внедрение вредоносной программы, против которой пока еще не изобретен механизм защиты. После чего взломщики преодолели многоуровневую систему безопасности. Действия хакеров были настолько профессиональны, что это дает представителям ФБР основания полагать, что за инцидентом стоит какое-то правительство, которое действует в рамках негласных санкций. Не исключено, пишет Bloomberg, что к делу причастна Россия или одна из восточноевропейских стран. «Исходя из того, что мы видим, тот способ, при помощи которого русские сделали это, говорит о том, что они преследовали определенные цели, – цитирует Bloomberg директора Программы стратегических технологий и международных исследований в Вашингтоне Джеймса Льюиса. – Русские, как правило, оставляют себе пространство, чтобы сделать что-то еще, и вопрос заключается в том, что это вызовет и каким будет наш ответ». Атаки с российской стороны на западные банки продолжаются вот уже несколько месяцев, утверждают анонимные источники Bloomberg в спецслужбах. В связи с этим аналитики предполагают, что таким образом Россия отвечает на западные санкции в контексте украинского конфликта. Агентство напоминает, что после конфликта России с Грузией сайты крупных ведомств этой страны подверглись хакерским атакам. Напомним, что ранее американские аналитики заявляли, что российские хакеры стали причиной крупнейшей в истории утечки личных данных интернет-пользователей. Как сообщала газета The New York Times со ссылкой на американскую компанию по интернет-безопасности Hold Security, целая сеть электронных злоумышленников, которая базировалась на территории России, собрала целую базу данных , включающую, помимо всего прочего, примерно 1,2 млрд украденных логинов и паролей – не только с западных, но и с российских ресурсов. При этом, как сообщалось, интернет–воры использовали украденную информацию для рассылки рекламных сообщений. Впрочем, не меньшую головную боль Соединенным Штатам доставляют китайские компьютерные взломщики . Вашингтон обвиняет их в воровстве ценных данных у американских компаний, оценивая ущерб в миллиарды долларов. При этом американцы считают, что за действиями хакеров из КНР может стоять особое подразделение китайской армии.]]></text>
</doc>
