<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Булава» взлетит в сентябре с «Юрия Долгорукого»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Божьева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[армия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-21T19:22:55+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Впрочем, он не исключил, что эти планы вполне могут поменяться, так как в этом году график пусков «Булавы» со штатных носителей — стратегических подводных ракетоносцев класса «Борей» менялись как минимум трижды. Сначала заместитель министра обороны Юрий Борисов говорил, что проходящий испытания второй в серии и третий по счету ракетоносец «Владимир Мономах» выстрелит «Булавой» в августе-сентябре, головной в серии «Юрий Долгорукий» — в ноябре, а стрельба с первого серийного подводного крейсера «Александр Невский» в этом году вообще не намечена. Затем прошла информация о корректировке: в конце сентября-октябре одиночную стрельбу «Булавой» должны были выполнить «Александр Невский» и «Владимир Мономах». Всего было запланировано пять испытательных пусков. В связи с этим, источник в Главном штабе ВМФ предположил, что «изменения сроков пуска ракеты и очередности использования носителей вносятся после проверок с учетом большей или меньшей готовности той или другой подлодки к стрельбе». Напомним, что последний пуск «Булавы» состоялся 6 сентября с крейсера «Александр Невский» в акватории Белого моря. Он завершился неудачей. Тогда на второй минуте полета у ракеты отключились двигатели и она упала в Северный Ледовитый океан. В сообщении Минобороны случившееся объяснялось так: «Ракета штатно вышла из пускового контейнера, однако на второй минуте полета произошел сбой в работе ее бортовой системы». Причину неудачи искали долго — выяснилось, что на «Булаве» отсутствовало телеметрическое оборудование, позволяющее отслеживать параметры полета. К ноябрю комиссия, расследовавшая причины неудачного пуска установила, что авария произошла из-за нарушения технологии при ее производстве и связана с соплом ракеты. По словам генконструктора Московского института теплотехники Юрия Соломонова — разработчика «Булавы», комиссия не выявила никаких «конструкторских недоработок», а пришла к заключению, что это «вопиющее нарушение технологии процесса изготовления одной из деталей». Замминистра обороны по вооружению Юрий Борисов с ним согласился, заявив, что установленная причина не подвергает сомнению «правильность изготовления самого изделия в целом». При этом на трех оставшихся ракетах этой производственной серии, деталь, на которой был выявлен дефект, заменили. Тогда же министр обороны Сергей Шойгу принял решение провести еще пять дополнительных пусков «Булавы», первый из которых как раз и был запланирован на осень этого года. Генконструктор Юрий Соломонов в связи с этим поспешил заявить: «Это не какие-то дополнительные пуски, дополнительная нагрузка, чтобы подтвердить показатели надежности ракеты. Эти показатели подтверждены государственными летными испытаниями, зафиксированными в отчете государственной комиссии, и доложены руководству страны. Никаких вопросов по соответствию или несоответствию ракеты уровня надежности нет». Правда, одновременно с этим, он тут же признал, что «ход дальнейших испытаний стратегической ракеты морского базирования «Булава» и атомных подводных ракетоносцев класса «Борей», могут включать в себя и большее количество испытаний, чем указанные пять пусков». По словам Соломонова, каждый новый подводный ракетоносец перед принятием его на вооружение должен сделать один или два контрольных пуска ракеты. Они необходимы, чтобы подтвердить взаимодействие корабельного ракетного комплекса и систем самой субмарины, а потому «вполне может быть, что в 2014-2015 годах может быть произведено и большее количество пусков». Справка «МК» Р30 3М30 «Булава» (РСМ-56 - для использования в международных договорах, SS-NX-30 - по классификации НАТО) - новейшая российская трехступенчатая твердотопливная ракета, предназначенная для вооружения перспективных атомных подводных стратегических ракетоносцев проекта «Борей». Она может нести до десяти гиперзвуковых маневрирующих ядерных блоков индивидуального наведения, способных менять траекторию полета по высоте и курсу, поражая цели в радиусе до 8 тыс. км. «Булава» должна составить основу перспективной группировки морских стратегических ядерных сил России до 2040-2045 годов.]]></text>
</doc>
