<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Генерал Чан-Оча официально утвержден в должности премьера Таиланда]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T10:53:49+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Король Таиланда Пхумипхон Адулъядет утвердил в понедельник назначение лидера военного переворота 22 мая генерал-полковника Праюта Чан-Оча на должность премьер-министра страны, сообщает в понедельник радиостанция сухопутных войск Таиланда. «Я готов к усталости, которую несет эта работа», — заявил журналистам генерал, которого весть о королевском указе застала в главном штабе сухопутных войск. В конце прошлой недели временный парламент Таиланда единогласно проголосовал за назначение генерала Праюта Чан-Оча премьером и передал его кандидатуру на утверждение монарху. Чан-Оча становится 29-м по счету премьер-министром Таиланда с момента перехода страны от абсолютной к конституционной монархии. Он становится также первым с 1957 года премьером, который одновременно занимает должность командующего сухопутных войск. В конце сентября он уйдет в отставку с должности командующего по возрасту. Военные совершили госпереворот в Таиланде 22 мая, после многомесячных протестов «антидемократической» оппозиции, которые парализовали работу демократически избранного правительства премьер-министра Йинглак Чинават. С июля началось создание временных органов власти, которые будут действовать в объявленный военными «период реформ», он может продлиться до середины 2015 года, после чего страна, как заявляют военные, «вернется к истинной демократии».]]></text>
</doc>
