<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Глава СНБО о гибели Стенина: «Украинские военные не расстреливают мирные колонны»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Маранди]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T11:55:22+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Совет национальной безопасности и обороны Украины заявляет о непричастности украинских силовиков к гибели фотокорреспондента МИА «Россия сегодня» Андрея Стенина. «Украинские военные не расстреливают мирные колонны. Это делают боевики и террористы», — сказал спикер СНБО Андрей Лысенко. Напомним, автомобиль, в котором ехал Стенин, по словам гендиректора МИА «Россия сегодня» Дмитрия Киселева, по редакционному заданию, был расстрелян в упор из танка. "Автомобиль был расстрелян и сожжен на шоссе близ Донецка. В среду стали известны результаты экспертизы: в этой машине действительно был он - 33-летний молодой жизнерадостный парень, блестящий профессионал, неравнодушный человек", - говорится в заявлении. Позже Следственный комитет России подтвердил это сообщение: "Вечером 6 августа он на автомобиле "Рено Логан" в составе колонны беженцев двигался по автодороге Снежное - Дмитровка. Колонну охраняли шестеро ополченцев. Северо-западнее населенного пункта Дмитровка украинская армия, предположительно 79-я аэромобильная бригада, из БМП-2 и танка открыли по этой колонне огонь на поражение", - заявил Маркин. МИД РФ призвал Киев "непредвзято" расследовать гибель журналиста, пишет ИТАР-ТАСС . "Требуем от Киева проведения тщательного и непредвзятого расследования убийства Стенина и сурового наказания виновных. За несколько месяцев Россия потеряла на Украине четверых своих журналистов - ситуация неслыханная, в том числе по сравнению с другими кровавыми вооруженными конфликтами последних лет", - говорится в заявлении российского внешнеполитического ведомства. Президент РФ Владимир Путин выразил соболезнования родным и близким Стенина: «Мы верили, что фотокор МИА "Россия сегодня" Стенин вернется к родным и близким, но горькое известие перечеркнуло эти надежды». «Мы верили, что Андрей вернётся к родным и близким, но горькое известие перечеркнуло эти надежды. Он до конца выполнил свой журналистский и человеческий долг. Сделал всё, чтобы люди, весь мир — узнали правду о трагических событиях, которые происходят на донецкой земле», — говорится в телеграмме президента, размещенной на сайте Кремля. Его пресс-секретарь Дмитрий Песков заявил, что защита журналистов является важным направлением в работе всех российских ведомств, сообщает РИА Новости. По его словам, защита интересов всех граждан и особенно журналистов проводится на постоянной основе.]]></text>
</doc>
