<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Украинский олигарх Коломойский решил взять на себя оборону Мариуполя]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Горина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-28T18:30:59+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Мы технически взяли на себя военное обеспечение Запорожской области, потому что она слабее, и мы видим, что вторжение может быть прежде всего со стороны их территории. Также мы берем на себя кураторство прилегающих территорий, в частности Мариуполь и все, что за ним", – заявил после заседания Совета обороны заместитель председателя Днепропетровской облгосадминистрации (т. е. Коломойского) Геннадий Корбан. Детали плана он раскрывать не стал, пишет "Украинская правда" . Тем временем Петр Порошенко созвал в Киеве экстренное заседание СНБО в связи с резким обострением ситуации в Донецкой области. Тому предшествовала очередная истерика украинских властей по поводу "российского вторжения" на Украину, в частности в Донецкую и Луганскую области. Так, лидер партии «Батькивщина» Юлия Тимошенко даже призвала Киев ввести военное положение в этом регионе. Масла в котёл подлили заявления премьера ДНР Александра Захарченко, который заявил,что на стороне ополчения воюют добровольцы из России . "Мы никогда ни от кого не скрывали, что среди нас есть много россиян, без помощи которых на сегодняшний день нам пришлось бы очень трудно и сложнее было бы воевать. Но в наших рядах их было около 3-4 тысяч. Многие из них уже уехали домой. Еще больше осталось здесь. К сожалению, есть и погибшие. Из добровольцев России сюда приходит много бывших кадровых военных. Они сражаются с нами, считают, что это их долг. Более того, скажу еще откровеннее: среди нас воюют и нынешние военные, которые предпочли провести отпуск не на морских пляжах, а среди нас - среди братьев, которые сражаются за свою свободу" , – сказал Захарченко. По его словам, в Киеве и на Западе повторяют о российском вторжении, чтобы как-то объяснить массовые поражения украинских войск в столкновениях с ополчением.]]></text>
</doc>
