<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Меркель: путь Украины по выходу из кризиса не должен навредить России]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-24T20:55:07+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Федеральный канцлер Германии Ангела Меркель после возвращения из Киева дала интервью национальной компании ARD, где изложила, в частности, свое мнение о ситуации в Украине. Интервью будет транслироваться в эфире телекомпании в воскресенье вечером, однако некоторые цитаты канцлера уже сейчас опубликованы на сайте ARD. Отвечая на вопрос о возможности военной интервенции России в Украину, Меркель не исключила ни один вариант развития. "Надо признать, что ситуация очень хрупкая, уязвимая", - отметила она. Между тем, канцлер Германии, позволила себе ограничить сценарии действий Украины. Меркель надеется на прогресс в Минске и не хочет «лишнего трения с Россией» "Украинский народ, конечно, должен иметь возможность выбирать свой путь", заявила она, уточнив, что "это (украинские действия) не должно вредить России". В качестве обоснования приводится то, что Украина хочет и дальше иметь хорошие отношения с РФ. Меркель также прокомментировала встречу в Минске, запланированную на 26 августа, отметив, что "она, конечно же, не приведет к прорыву", но является нужной. Она выразила уверенность, что противоречия Киева и Москвы могут быть решены исключительно политическим путем. "Военного решения данного конфликта не существует... Вы должны говорить друг с другом, если хотите найти решение", - убеждена канцлер ФРГ.]]></text>
</doc>
