<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Коммунисты пугают Путина: если мы не спасем Донбасс - нацисты возьмут Москву]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Михаил Зубов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[донбасс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-21T16:07:45+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[К павильону ВВЦ к началу съезда стягивались десятки молодых людей с флагами КПРФ и Донецкой народной республики, а в фойе лидер столичных коммунистов Валерий Рашкин общался с товарищами по партии. - Почему не приехал Геннадий Зюганов, он дистанцируется от вашего фронта? - спросил "МК" у Рашкина. - Нет, он одобрил создание фронта на заседании президиума ЦК КПРФ. Но у нас московское мероприятие, поэтому его провожу я. - А коммунисты из других регионов разве не хотят помочь Новороссии? - Ну вот мы подаем им пример, пусть в регионах создают свои фронты. - Может быть, он должен быть всероссийским? - Вы подали хорошую идею. Конечно, помогать Новороссии нужно всем миром. Будем думать о всероссийском движении. Как многие и ожидали, прежде чем перейти к преступлениям киевской хунты, Рашкин во вступительном слове не удержался от искушения начать со столичных проблем, среди которых перечислил произвол чиновников, нечестную регистрацию кандидатов на выборы в Мосгордуму и транспортный коллапс. А вместе с памятью жертв бомбежек Донецка и Луганска во время минуты молчания вспомнили жертв московского метро. Это только усилило впечатление, что съезд посвящен все-таки не донбасской трагедии, а выборам. Впрочем, «красные» ораторы умеют как-то увязать всё в один общий узел. Например, в распространявшемся вчера заявлении товарища Рашкина действиями «украинских диверсионных групп» объявлялись даже... расстрелы водителей на подмосковных трассах, о которых писал «МК» . Затем были пламенные речи о помощи Донбассу и принятие манифеста. И «новые фронтовики» приняли манифест, в котором говорится, что именно КПРФ выпала миссия построить гуманитарный мост в Новороссию, а затем и победить фашистский киевский режим. Заканчивается текст документа призывом к москвичам: поддержать фронт, а значит - и «украинских братьев и сестер». «Новые фронтовики» считают, что президент Путин занимает недостаточно решительную позицию по Новороссии. Поэтому съезд принял обращение и к нему. "Необходимо поддержать Новороссию дипломатически, признав это государство, как субъект международного права", - говорится в документе. Далее в нем утверждается, что защитив эту новую страну, мы защитим и себя, поскольку конечная цель нацистской агрессии - Москва. А завершается текст грозным требованием: "Нужно спасти своих братьев и остановить нацизм, пока он еще слаб, пока война еще не вторглась в наши пределы". Грозно звучит! Но следующим пунктом повестки коммунисты приняли обращение уже к Собянину с претензиями к нарезке округов на выборы в МГД и попыткам превратить законодательную власть в городе в декоративный орган. И требованием допустить агитационную продукцию кандидатов от КПРФ на рекламные площадки в городе. И похоже, это и есть их настоящая борьба, остальное — лишь обрамление...]]></text>
</doc>
