<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Исламское государство» держит в плену в Сирии очередного гражданина США]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Игорь Субботин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-27T14:40:32+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Группировка «Исламское государство» взяла в плен очередного гражданина США – 26-летнюю девушку, которая работала в одной из гуманитарных миссий на территории Сирии. Об этом сообщает агентство Associated Press со ссылкой на родственников пропавшей. Имя девушки не называется. Как сообщила пресс-секретарь Государственного департамента США Джен Псаки, американские чиновники находятся в тесном контакте с семьей предполагаемой заложницы, хотя представительница американского внешнеполитического ведомства отметила, что новость о пропаже работницы гуманитарной миссии еще требует окончательного подтверждения. Другой плененный исламистами гражданин США – журналист Питер Тео Кертис, который исчез в Сирии два года назад, уже прилетел на родину. Как сообщает Би-би-си, Кертис был растроган количеством тех людей, которые приехали встретить его после освобождения. Напомним, что в воскресенье американец был отпущен на свободу и передан представителями соперничающей с «Исламским государством» исламистской группировки «Фронт Аль-Нусра» работникам ООН. Как известно, Кертис был похищен исламистами предположительно в Турции – незадолго до того, как он планировал пересечь сирийскую границу. Еще один журналист, похищенный в 2012 году, – Джеймс Фоули, был обезглавлен несколько дней назад. Он делал материал на севере Сирии по заданию Agence France-Presse и новостного портала Global Post, когда машина, в которой он находился, была остановлена четырьмя исламистами. Некоторое время назад в Интернете появились кадры, на которых Фоули отрезали голову бойцы «Исламского государства». По утверждению исламистов, американец был казнен в отместку за бомбардировку позиций «Исламского государства» со стороны американской авиации в Ираке. Известно, что в руках этой группировки также находится американец Стивен Сотлов, которого радикалы также грозятся убить, если самолеты США еще раз ударят по контролируемой «Исламским государством» территории. Однако, как выяснилось, американцы могут быть не только пленниками, но и полноценными участниками сирийского конфликта. Появилась новость, что в Сирии погиб гражданин США Даглас Маккейн, который воевал на стороне «Исламского государства». Информацию уже подтвердили в Белом доме. По данным телеканала NBC, Маккейна обнаружили среди убитых бойцы другой оппозиционной группировки – Свободная сирийская армия, которая считается умеренной в религиозном плане. Источники NBC уверяют: на стороне сирийских радикальных группировок воюют десятки выходцев из Соединенных Штатов. «Моя семья приняла подтверждение, предоставленное американским правительством. Я потрясена», - цитирует Би-би-си слова двоюродной сестры убитого американца Джоселин Смит, которая также рассказала, что ее семья ничего не знала о том, что ее брат отправился в Сирию и сражался на стороне местных боевиков. Тем временем, власти европейских стран усиливают меры по обеспечению безопасности от представителей радикальных исламских течений. Так, руководитель британского антитеррористического комитета Марк Роули обратился к жителям своей страны с просьбой помочь выявить потенциальных джихадистов – тех людей, которые выезжали на территорию охваченной гражданской войной Сирии или каким-либо образом проявляли признаки исламского радикализма. Об этом сообщает Би-би-си. По словам британского чиновника, аресты по контртеррористическим делам в Великобритании в пять раз превышают прошлогодний показатель. И это, по мнению Роули, объясняется возросшей угрозой, которую представляют желающие переехать в Сирию и стать джихадистами.]]></text>
</doc>
