<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Японию разозлили военные учения России на Курильских островах]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T10:03:46+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Японию возмущена военными учениями России, которые начались накануне на южнокурильских островах Кунашир и Итуруп. "Проведение военные учений на наших северных территориях абсолютно неприемлемы. Мы будем подавать решительный протест", — приводит агентство Kyodo слова премьер-министра Синдзо Абэ. Ранее в МИД Японии заявили, что маневры "в одностороннем порядке" проводятся на территории, которую островное государство считает своей "неотъемлемой частью". Между тем, в посольстве РФ в Токио получение протеста от японской стороны пока не подтвердили, передает ИТАР-ТАСС . Как рассказал ранее руководитель пресс-службы Восточного военного округа полковник Александр Гордеев, к учениям на Курилах привлекаются дислоцированные в этом районе части, десантники, армейская авиация, а также силы Тихоокеанского флота. "При проведении практического этапа учения личный состав пулеметно-артиллерийского соединения ВВО отработает элементы обороны морского побережья с применением новейших беспилотных летательных аппаратов российского производства. В свою очередь, военнослужащие десантно-штурмовой роты ВДВ проведут высадку десанта с вертолетов Ми-8 на одном из островов Курильской гряды", - сообщил он, подчеркнув, что учения носят плановый характер. Спор по поводу территориальной принадлежности части Курильских островов является основным препятствием для полного урегулирования российско-японских отношений и подписания мирного договора между двумя странами. Южнокурильские острова, которые оказались под контролем СССР после Второй мировой войны, Япония считает как минимум спорными территориями. Позиция Москвы состоит в том, что южные Курилы вошли в состав СССР по итогам Второй мировой войны, и российский суверенитет над ними, имеющий соответствующее международно-правовое оформление, сомнению не подлежит. Напомним, 7 февраля 1855 года Японии отошли острова Итуруп, Кунашир, Шикотан и группа островов Хабомаи, а остальные были признаны российскими владениями. В 1875 году Россия передала Японии права на все 18 Курильских островов в обмен на Южный Сахалин. Однако после поражения России в русско-японской войне 1905 года эту территорию пришлось вернуть обратно Японии. До 1945 года Курильская гряда, куда входят и Южные Курилы, была под управлением Японии, но после окончания Второй мировой войны ситуация изменилась. В настоящее время статус Южных Курил определяется Крымским соглашением трех держав по вопросам Дальнего Востока от 11 февраля 1945 года, Потсдамской декларацией от 26 июля 1945 года, Сан-Францисским мирным договором от 8 сентября 1951 года и статьей 107 устава ООН. Япония запрещает посещать своим гражданам Южные Курилы по российским визам, чтобы не подтверждать права России на эти острова, Токио выступает и против визитов российских лидеров на Южные Курилы. Так, поездки на Курилы Дмитрия Медведева в 2010 и 2012 годах вызвали недовольство японского руководства, сам Медведев заявлял о намерении ускорить развитие этого региона, "потому что об этих дальних уголках нашей страны забывать нельзя". Кроме того, Япония присоединилась к критике Запада по поводу присоединения РФ Крыма. В частности, экс-министр обороны Юрико Коикэ расценила действия Москвы в Крыму как "бандитские" и предположила, что Россия возвращается к "безрассудным имперским амбициям". В конце июля из-за ситуации на Украине Токио расширил санкции в отношении РФ. В российском внешнеполитическом ведомстве расценили такие действия как "недружественный и недальновидный шаг, базирующийся на глубоко ошибочном представлении о реальных причинах происходящего на Украине", обратив внимание, что "введение Токио новых санкций против России неизбежно наносит ущерб всему комплексу двусторонних отношений, отбрасывает их назад". Между тем, ранее стало известно что до 2016 года Россия намерена построить на Курилах до 150 военных городков, кроме того на этих же островах предполагается возвести жилые дома и инфраструктуру.]]></text>
</doc>
