<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лавров о переговорах в Берлине: США могут изменить ситуацию на Украине]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Маранди]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[франция]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мид рф]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[германия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-18T12:02:21+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Миссии ОБСЕ дадут беспилотники «Некоторое время назад в качестве жеста доброй воли российская сторона пригласила наблюдателей ОБСЕ на те погранпереходы, которые с украинской стороны контролируются ополченцами. Наблюдатели работают. Они докладывают в Вену, в штаб-квартиру ОБСЕ, о том, что они видят. За период их пребывания на границе (уже около трех недель) не было зафиксировано каких-либо нелегальных ее пересечений», — сообщил глава МИД РФ Сергей Лавров по итогам четырехсторонних переговоров в Берлине, в которых принимали участие Сергей Лавров, Франк-Вальтер Штайнмайер, Лоран Фабиус и Павел Климкин, передает РИА Новости. По словам Лаврова, наблюдатели фиксируют возрастающий поток беженцев из Украины. Лавров рассказал, что за ситуацией на границе наблюдатели смогут следить с помощью беспилотников. «Сейчас идет разговор о том, чтобы миссия получила беспилотники для контроля на границе с украинской стороны из украинского воздушного пространства. Мы такой подход поддерживаем», — сказал Лавров. В то же время, по словам министра, война идет в нескольких километрах от границы РФ. «По ту сторону границы идет война, по ту сторону границы используются артиллерия, авиация, системы залпового огня, по некоторым сообщениям, баллистические ракеты, которыми обстреливают Луганск. И все это буквально в нескольких километрах от нашей границы, — сказал он. - Много было случаев, когда снаряды залетали на нашу территорию». «Мы не допускаем, что это был осознанный акт. Наверное, все это было по случайности, по неумению. Но это происходит. Есть жертвы человеческие, есть разрушения гражданского сектора на российской стороне». «В любом случае, на нашей территории мы праве принимать решения, которые мы считаем необходимым для обеспечения нашей безопасности. В нескольких километрах, если не в сотнях метрах от нашей границы идет настоящая война», — указал Лавров. Гуманитарный груз По словам главы российского внешнеполитического ведомства, руководители МИД РФ, Германии, Франции и Украины пришли к консенсусу по доставке гуманитарного конвоя на юго-восток Украины. «По ряду направлений, о которых мы давно ведем разговор, есть определенный прогресс, прежде всего, это касается сформировавшегося, наконец, консенсуса в пользу доставки гуманитарной помощи населению юго-востока Украины. Констатировали, что в том, что касается российской инициативы о направлении 300 грузовиков с гуманитарной помощью, наконец, все вопросы, которые, во многом искусственно ставились, были сняты. Все было согласовано с украинской стороной и МККК. Рассчитываю, что эта помощь в самое ближайшее время уже будет поступать тем, кто в ней нуждается», — отметил Лавров. Конвой никто не бомбил Была также затронута тема о колонне российской техники, которую якобы разбомбили украинские военные, пишет ИТАР-ТАСС . По словам Лаврова, эти сообщения не соответствуют действительности. «Это ополченцы уничтожили украинскую колонну», - отметил глава МИД РФ. При этом, участники четырехсторонних переговоров договорились использовать опыт доставки гуманитарной помощи из России и впредь. «Мы договорились, что опыт, который сейчас с определенным трудом был получен в рассмотрении вопросов направления помощи на Украину через Россию, в данном случае, — этот опыт можно использовать и в будущем, потому что, к огромному сожалению, потребность к такого рода содействию у жителей юго-востока сохраняется», — сказал российский министр. «Сейчас на КПП «Донецк» находятся, помимо наблюдателей ОБСЕ, еще и украинские пограничники и таможенники. Для целей доставки гуманитарной помощи мы готовы рассмотреть вопрос о том, чтобы они там подольше остались», — сказал он на пресс-конференции. Заявления Москвы Лавров также заявил о необходимости безусловного прекращения огня на Украине. «Мы подтвердили нашу российскую позицию, которая заключается в том, что прекращение огня, и об этом неоднократно декларировалось, должно быть безусловным. Украинские коллеги, к сожалению, продолжают выдвигать различные условия, причем достаточно размытые, включая, как они говорят, обеспечение непроницаемости границ», — сказал он на пресс-конференции. Однако, как заявляет Лавров, Россия не имеет «ничего против того, чтобы контроль за режимом пересечения границы был максимально эффективным». В то же время, ответственность за происходящее на востоке Украины Москва возлагает на США и требует воздействовать на Киев. «Мы посылаем сигнал, чтобы они (США) воздействовали на украинские власти и добились прекращения этой братоубийственной войны и начала переговорного процесса», — сказал он. «Мы также работаем с западными нашими коллегами, прежде всего, в Европе и в Соединенных Штатах, которые могут реально повлиять и на те военизированные отряды, которые не подчиняются центральной власти в Киеве. Мы знаем, что Запад такое влияние имеет, и рассчитываем, что ответственность за происходящее на Украине будет осознана, и необходимые шаги по воздействию на тех, кто не хочет останавливать войну, будет оказана», — заявил российский министр. О ситуации на Украине: Киев не контролирует «Правый сектор» В то же время, по словам Лаврова, Киев не поддержал начало конституционной реформы. «Договоренности были зафиксированы в женевском заявлении 17 апреля. Они гласили немедленное начало конституционной реформы, включая широкий общенациональный диалог с участием всех регионов и всех политических сил Украины, — отметил глава МИД РФ. - Пока здесь мы не смогли достичь существенных договоренностей. Но важно уже то, что никто на встрече министров иностранных дел России, Украины, Франции и Германии не возражал против того, чтобы подтвердить женевское заявление. Это на мой взгляд уже само по себе достижение». По мнению Москвы, киевские власти не контролируют националистов «Правого сектора». Которые устраивают демарши власти. «Киевская власть не контролирует многочисленные вооруженные формирования, в частности, «Правый сектор», из которого в значительной степени составлена, по нашей оценке, Национальная гвардия, и демарш «Правого сектора» в отношении министерства внутренних дел Украины сам за себя говорит», — сказал глава МИД РФ. Президентам пока докладывать нечего Однако общий вектор дальнейших действий — придерживаться женевских договоренностей - удовлетворил Москву. «Мы вчера добивались того, чтобы вот это понимание о сохранении актуальности женевского заявления было зафиксировано, и никто из моих собеседников вчера не возражал», — сказал российский министр. Несмотря на заявления главы МИД ФРГ, Лавров отметил, что участники переговоров пока не выработали общеприемлемые формулировки, чтобы доложить о них лидерам стран. «Мы вчера согласились по целому ряду положений, касающихся и гуманитарной помощи, и ситуации на границе, и перспектив прекращения огня, и подготовки условий для национального диалога. Пока формулировок у нас нет. Мы в ближайшие дни обсудим в рабочем порядке с моими вчерашними собеседниками, есть ли у нас возможность выйти на какие-то общие договоренности на бумаге. По итогам доложим руководителям государств, и будем дальше решать, после доклада главам государств, в каком формате продолжать работать», — сказал Лавров.]]></text>
</doc>
