<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Посол РФ в Великобритании сожалеет, что Запад замалчивает проведение АТО на востоке Украины]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-15T23:00:22+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Посол России в Лондоне Александр Яковенко выразил сожаление, что западные страны замалчивают проводимую властями Украины военную операцию и гибель мирных жителей в ходе нее. «В центре внимания были вопросы, связанные с ситуацией на Украине. Британская сторона, основываясь на публикациях в местных СМИ, выразила обеспокоенность и попросила разъяснений в связи с якобы имевшим место пересечением украинской границы колонной российской бронетехники, — говорится в сообщении российской дипмиссии. - В контексте гуманитарного кризиса на Украине Александр Яковенко выразил сожаление, что западные страны замалчивают развернуую Киевом крупномасштабную военную операцию на востоке Украины, в результате которой гибнут мирные жители. Посол привлек внимание (на встрече) к российской гуманитарной миссии и вновь подчеркнул необходимость скорейшего урегулирования на Украине». В то же время, Яковенко привлек внимание к тому, что подобные сообщения, как о проникшей на Украину российской колонне бронетехники , вбрасываются СМИ в преддверии крупных политических мероприятий Евросоюза, в ходе которых обсуждается Украина. «Посол Яковенко отметил, что данные публикации, как и многое из того, что пишется в последнее время по ситуации на Украине британскими СМИ, не соответствует действительности. На этот счет имеются соответствующие заявления российских компетентных органов», - отметили в дипмиссии.]]></text>
</doc>
