<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[СНБО настаивает, что на Украине разбомбили колонну бронетехники, вошедшую из России]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-16T16:42:19+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Совет национальной безопасности и обороны Украины подтверждает уничтожение большей части военной колонны из Российской Федерации, и сообщает, что случаи пересечения украинско-российской границы военной техникой стали традиционным явлением.Об этом сказал спикер Информационно-аналитического центра Совета национальной безопасности и обороны Андрей Лысенко. По его словам, направление колонны военной техники в Украину со стороны Российской Федерации стало традиционным явлением. «Украинским военным средствами артиллерийского огня удалось разбить большую часть колонны военной техники. Сейчас ситуация меняется, города окружены, и боевики не могут получать подкрепления, распространяются панические настроения, и боевики пытаются уходить в «щели» на российскую сторону», - сообщил Лысенко. По его словам, последние новости о прохождении колонны получили огласку, поскольку к ним привлекли внимание иностранные журналисты, которые собственными глазами увидели прохождение колонны военной техники в Украину со стороны России, и начали затрагивать вопрос, почему это происходит. «Есть информация, что в Ростовской области все люди, которые снимают военные колонны, будут объявлены шпионами. Именно благодаря иностранным журналистам удалось затронуть вопрос о пересечении границы российской техникой», - добавил Лысенко. Значительная часть военной техники из России, которая ночью вошла на территорию Украины, была уничтожена украинской артиллерией, заявил президент Украины Петр Порошенко в телефонной беседе с премьер-министром Великобритании Дэвидом Кемероном. В США и ЕС отказались от комментариев, желая получить более весомые доказательства, а Москва опровергла заявление о пересечении российской колонны бронетехники украинской границы.]]></text>
</doc>
