<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Единая Россия» на выборах: позорная жеребьевка]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Михаил Зубов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[злоба дня]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[единая россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-26T16:33:39+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В советские времена крылатой стала фраза из диссертации по физике: «Партия нас учит, что при нагревании газы расширяются». Нынешняя партия власти, в отличие от КПСС, к точным наукам не примазывается, а наоборот, опровергает их. Когда бросали жребий перед выборами в региональные заксобрания, «Единая Россия» оконфузила теорию вероятности. Партия заняла первые места в бюллетенях в 5 регионах из 13, где парламенты формируются по пропорциональной системе. И это при том, что в жеребьевке участвовало в общей сложности 27 партий. Согласно науке, вероятность того, что одна и та же партия займет первые места в бюллетене хотя бы даже в двух регионах из тринадцати, — полпроцента. Но чтобы более, чем в каждом третьем, — теория вероятности такое просто исключает. А в Волгоградской области «Единая Россия» посрамила математиков второй год подряд: в 2013 году она тоже была первой в списке. Тогда — на муниципальных выборах. Может быть, такие фантастические результаты партия власти демонстрирует потому, что процесс жеребьевки законодательством не прописан? Закон требует только допустить наблюдателей и исключить махинации, а процедуру такого исключения устанавливает избирательная комиссия. Одним из самых популярных методов жеребьевки является лототрон. Или — два лототрона. В одном — шарики с названиями партий, в другом — с номерами. В этом случае для того, чтобы партия заняла первую строчку бюллетеня, достаточно просто нагреть шарик No1 и вытянуть его в нужное время. Кстати, и о том, кто должен тянуть шарики, а кто этого делать не имеет права, в законе тоже ничего не сказано. — В 2011 году Центризбирком обратил внимание на огромное количество первых строчек у «Единой России» в бюллетенях регионального уровня, — рассказал «МК» бывший член ЦИК, председатель совета Российского общественного института избирательного права Игорь Борисов. — Мы провели проверку, пытались разобраться в ситуации. Но никаких следов подтасовок не обнаружили. Так и не поняли, как могло получиться. Ведь жеребьевка проходит в присутствии представителей всех партий-участниц. Потом — смирились... Но самое непонятное — откуда у избирательных комиссий такое горячее желание поставить «Единую Россию» первым номерам списка кандидатов? Ведь исследования показывают, что эта строчка может добавить кандидату максимум один процент. — Один только пример 2003 года это наглядно демонстрирует, — вспоминает Борисов. — Тогда на выборах в Госдуму первой в бюллетене стояла партия «Единение». Вот она свой 1% и получила... Так стоит ли горячим любителям «Единой России» ради всего одного процента идти на хитрости и ухищрения, вызывать раздражение: «опять она во всех списках первая» или «опять она заранее первая»? Стоит ли подрывать доверие к выборам еще до их начала? Стоит ли заранее делегитимизировать наиболее вероятного победителя? Это либо «медвежья услуга», либо просто подстава какая-то. Кстати, перед выборами в Мосгордуму (они, правда, пройдут по мажоритарной системе) было решено вообще никаких жеребьевок не проводить, а расставить кандидатов в алфавитном порядке.]]></text>
</doc>
