<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Захарченко: ДНР и ЛНР требуют не особого статуса регионов, а равноправия от Киева]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-02T12:15:30+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Премьер Донецкой народной республики Александр Захарченко уточнил, что самопровозглашенные Донецкая и Луганская народные республики добиваются не особого статуса регионов, а требуют от Киева равноправия. "Мы стоим только на следующей позиции, подчеркиваю, на равноправных переговорах с Киевом. Ни на какие особые статусы не соваться. Можем согласиться на отложенный статус, но тут немножко другой вопрос. Самый главный лейтмотив — полный вывод войск за территорию Донецкой и Луганской области, и только после этого мы будем садиться, разговаривать с Киевом о партнерских отношениях, как равноправные партнеры. Мы не хотим оставаться в пределах Украины ни территориально, ни в политическом, ни в финансовом векторе, только как равноправные партнеры", — сказал он в интервью Business FM. Напомним, накануне представители самопровозглашенных «народных республик» обнародовали переговорную позицию ДНР и ЛНР ко встрече контактной группы по урегулированию украинского кризиса в Минске. Сообщалось, что согласно заявлению, ДНР и ЛНР призывают Киев признать их особый статус и предоставить соответствующие законодательные гарантии. Как пояснил вице-премьер ДНР Андрей Пургин, "речь идет об общем пространстве безопасности Украины, ДНР и ЛНР, о послевоенном восстановлении экономических, культурных и социальных связей с Украиной, и о том, что ДНР и ЛНР не будут претендовать на другие территории Украины". "Я думаю, что исказили информацию. Андрей Пургин не имел никакого права делать никаких политических заявлений по одной простой причине, что он не был уполномочен даже это говорить. Так как он является дисциплинированным человеком, полностью понимает, что такое субординация и ответственность за свои заявления, он эти заявления не делал. Я с ним имел честь беседовать вчера по телефону, сегодня буду беседовать лично. По телефону он мне сказал, что этого не было", — отметил он.]]></text>
</doc>
