<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Центр Москвы стал ареной битвы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T19:00:51+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Действительно, центральные районы считаются (убежден, что неоправданно) вотчиной либералов. В центре столицы гораздо меньше доля бюджетников, госслужащих среднего и низшего звена, военных и других категорий населения, которых традиционно принято причислять к электорату «Единой России». Зато роль либеральной интеллигенции в центре само собой существеннее, чем в других местах столицы. Даже пенсионеры центра существенно отличаются в своих политических предпочтениях от своих сверстников с периферии. Да и не стоит сбрасывать со счетов наличие в центре избирателей с высокими доходами, которые традиционно выдвигают запрос на перемены. На выборах мэра Москвы год назад Навальный набрал больше всего голосов именно в ЦАО (34%). Планку в 30 процентов блогеру удалось преодолеть еще только в Юго-Западном округе. Так что если идея отдать Центральный округ оппозиции действительно существовала, то, возможно, она не была лишена смысла. Учитывая специфику центра, вряд ли следовало ожидать от него хороших результатов для кандидатов, выдвинутых мэрией и «Единой Россией». Поэтому стремление не распылять ресурсы, а сделать ставку на те округа, где поддержка власти ощутимее, представлялось довольно логичным шагом. Но уже на этапе сбора подписей оказалось, что прошлогоднее относительно успешное выступление Навального на мэрских выборах было случайной разовой акцией. Никакого организационного таланта, никаких ресурсов у несистемной оппозиции не было. Как выяснилось, налицо у них и дефицит ярких личностей, а с реальной поддержкой избирателей настоящая беда. Ни один из так широко известных в Интернете персонажей не смог собрать необходимое количество подписей, многим даже пришлось представлять в избирком «мертвые души». На чем и попались. В итоге центр Москвы стал ареной борьбы парламентских партий, а также «Яблока», которому, как поговаривают, определенные преференции достались за то, что баллотироваться в Мосгордуму отказался его лидер Сергей Митрохин. Некоторым даже показалось, что избирательные округа оказались поделены между собой «Единой Россией», КПРФ и «Яблоком», и результаты выборов стали во многом определены. Однако особенность нынешних избирательных кампаний в том, что они сохраняют непредсказуемость до самого последнего момента из-за того, что старт кампании приходится на отпускной сезон. К осени, когда избиратели возвращаются с дач и курортов, ситуация может значительно измениться. Собственно говоря, к концу августа наметился перелом и в борьбе за кресло депутатов Мосгордумы в центре столицы. Речь идет о 43-м (районы: Хамовники, Пресненский, Арбат) и 44-м ((Якиманка, Тверской, Замоскворечье, Таганский) избирательных округах. Сенсацию здесь могут сотворить молодые кандидаты от «Справедливой России» — Арина Иксанова и Илья Свиридов. Свиридов получил известность на Таганке, где в 2012 году был избран муниципальным депутатом. В этом году он успешно поучаствовал в праймериз гражданской инициативы «Моя Москва» и получил звание «народного кандидата». Признаться, обратить внимание на Свиридова в ходе текущей кампании меня заставило категорическое несогласие с его общественной инициативой, направленной на борьбу с платной парковкой. Как убежденный пешеход, я всячески поддерживаю политику Собянина в этом направлении. Тем не менее я с удивлением обнаружил аргументированную и последовательную критику платных парковок именно у Свиридова. Если же отрешиться от личных воззрений, то с электоральной точки зрения его борьба имеет все шансы на успех среди обеспеченного избирателя центральных округов. Там почти каждая семья имеет по две машины. При этом большая часть конкурентов эсэров данной темы вообще не касается. Иксанова пока не обладает такой степенью узнаваемости у избирателей, но идет к москвичам не с пустыми руками. Занимаемая ею в настоящий момент должность главы Секретариата заместителя Председателя Государственной думы Федерального Собрания Российской Федерации подразумевает возможность решать проблемы горожан на федеральном уровне. Так что если связка достаточно опытного муниципального политика Свиридова и парламентского работника Иксановой пройдет в Мосгордуму, она может оказаться весьма эффективной. Избирательная кампания их главных конкурентов носит не очень внятный характер. Но, к сожалению, в столице мы видим стремление ряда провластных кандидатов выехать на старом багаже. Однажды найденный алгоритм «все говорят, а мы делаем» не может эксплуатироваться бесконечно. Нужны яркие, нетривиальные ходы, активные встречи с избирателями, работа по точечным вопросам, наконец. В этих условиях, казалось бы, могла зажечься звезда популярнейшего актера Леонида Ярмольника, выдвинутого кандидатом в депутаты от «Гражданской платформы». Но, похоже, он стал заложником своего главного ресурса — популярности. Встречи с избирателями Ярмольник не проводит и даже решил отказаться от участия в дебатах. Подводят актера и собственные пиарщики, распространяющие, например, от его имени призывы убрать зоопарк с его исторического места и перенести его в Измайлово. Не балуют жителей ЦАО разнообразием и представители «Яблока» и КПРФ. Их расчет строится на уверенности в симпатиях к себе со стороны пожилых людей. Но, думается, этот ресурс в отсутствии новых идей по благоустройству города тоже несколько истощен. Иксанова и Свиридов выгодно выделяются на фоне своих конкурентов своим азартом, готовностью выслушать избирателя. В этом плане они используют опыт Навального — именно активнейшее проведение встреч с избирателями принесло ему те заветные проценты на выборах мэра. Что очень важно, молодые «справедливороссы» способны привлечь не только традиционную аудиторию таких встреч — пенсионеров и людей старшего возраста, но и мало интересующуюся политикой молодежь. Исходя из всего вышесказанного, я ничуть не удивлюсь, если услышу о социологии, фиксирующей рост популярности кандидатов от «Справедливой России» в центральных округах. До выборов еще есть время, и делать прогнозы рановато, но если избирательная кампания будет протекать в нынешнем русле, то молодые эсеры вполне могут преподнести сюрприз.]]></text>
</doc>
