<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Согласится ли Баррозу на предложение Кремля обнародовать телефонный разговор с Путиным?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[MK.RU]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-02T20:30:12+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Началось все с того, что итальянская газета La Repubblica, ссылаясь на слова Баррозу, вложила в уста Путина пассаж о том, что он «при желании возьмет Киев за две недели». Естественно, западная пресса принялась интерпретировать это на все лады. Несмотря на то, что помощник президента Юрий Ушаков сообщил: цитата была вырвана из контекста и имела совершенно другой смысл , никакого опровержения информации La Repubblica не последовало. В итоге постоянный представитель РФ при ЕС Владимир Чижов направил официальное письмо Баррозу, в котором говорится: «....Указывается, что Вы якобы поделились содержанием разговора с некоторыми из Ваших коллег по ЕС, в частности, приписав российскому президенту слова, которые явно вырваны из контекста.... Мне известно, что администрация президента России располагает как письменной записью, так и аудиозаписью указанного телефонного разговора и, чтобы снять недоразумения, готова полностью обнародовать его содержание в случае, если Вы не сообщите о своих возражениях против этого в течение ближайших двух дней». Теперь у г-на Баррозу два варианта действий: либо выступить с публичным заявлением по поводу истинного смысла слов Владимира Путина, либо дождаться опубликования стенограммы в России, что стало бы беспрецедентным для дипломатической практики случаем. Второй вариант, конечно, интереснее — не часто случается почитать, что столь высокие лица обсуждают по телефону.]]></text>
</doc>
