<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Евросоюзе хотят исключить Россию из международных спортивных и культурных мероприятий]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Игорь Субботин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T12:33:14+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Европейском союзе рассматривают очередной вариант санкций, направленных против России за ее политику в контексте украинских событий. Об этом сообщает британская The Financial Times и ряд других изданий со ссылкой на документы, распространенные Брюсселем. В частности, в ЕС хотят оградить «громкие международные культурные, экономические и спортивные мероприятия» от участия России, сообщает CNBC. Канал уточняет, что Москва может не только не поехать на следующие соревнования Формула-1, но и столкнуться с международным бойкотом Чемпионата мира по футболу, который намечен на 2018 год в России. В то же время CNBC со ссылкой на представителей ЕС отмечает, что изначально дипломаты планировали не включать «спортивные» санкции в очередной пакет антироссийских мер, который, как ожидается, будет принят к концу этой недели, однако на встрече европейских дипломатов в понедельник, 1 сентября, несколько делегаций – в частности, Эстония и Литва – проявили большой энтузиазм по поводу идеи лишить Россию участия в таких мероприятиях. И, как говорится в документации Евросоюза по поводу новых антироссийских мер, вполне вероятно, что «спортивный» удар по Москве все-таки будет нанесен. «Эта дискуссия – вполне своевременная, потому что мы не видим добрую волю с российской стороны», – цитирует CNBC латвийского дипломата. «Это ужалит русских гораздо сильнее, чем что-либо, что сделает ЕС в этом раунде санкций, – заявил руководитель европейского анализа в Eurasia Group Мужтаба Рахман. Сама FIFA уже заявила, что идея антироссийских санкций – неконструктивна. После трагедии с самолетом «Малайзийских авиалиний» в организации, в частности, сообщили: «История зашла так далеко, что бойкотирование спортивных мероприятий или политика изоляции и конфронтации – не самые эффективные способы решения проблем». Также в заявлении FIFA говорится, что спортивные мероприятия могут способствовать укреплению мира между различными странами. «Проведение Чемпионата мира по футболу с тем глобальным вниманием, который он привлекает, может стать мощным катализатором для конструктивного диалога между народами и государствами», – заявляли в организации. Реализовать идею с бойкотом чемпионата хотят за четыре года до самого мероприятия, отмечают в издании Fortune, поэтому за это время многое может измениться.]]></text>
</doc>
