<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На Киев! Насколько вероятен поход ополченцев]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Михаил Зубов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[донбасс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[киев]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T19:38:41+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей МУХИН, генеральный директор Центра политической информации: «Ополченцы делают такие заявления для поднятия боевого духа в своих рядах, привлечения новых добровольцев. И для того, чтобы деморализовать ту часть украинцев, которая попала в зону АТО не по убеждениям и не за деньги, а по призыву. Готовя контрнаступление по всему периметру, они хотят получить какое-то моральное преимущество. А украинские силовики начинают подыгрывать и заявлять, что ждут непрошеных гостей, чтобы сподвигнуть ЕС и США к оказанию широкомасштабной военной и финансовой помощи. Очевидно, что этот разговор - просто незамысловатый прием как с одной, так и с другой стороны. Любой, кто хоть немного разбирается в военной науке, понимает, что успешный поход ополченцев на Киев технически невозможен». Владимир ЖАРИХИН, заведующий отделом Украины Института стран СНГ: «Обычно военные держат свои планы в секрете, а не трубят о них во всеуслышание, предупреждая противника. Значит, цели этих заявлений со стороны ополченцев — политические. Вдохновить бойцов, нарисовать дальнюю перспективу, пошантажировать участников переговорного процесса. Будем надеяться, что он сейчас начнет вырисовываться. А украинские силовики транслируют эти слова, чтобы получить деньги от Порошенко, Яценюка и Запада. Они как бы намекают партнерам: может быть, вы хотите, чтобы с вашим посольством случилось то же, что в Триполи? В скорый поход на Киев я не верю. Но я думаю, что за пределы границы ДНР и ЛНР ополченцы в случае срыва переговоров выйти могут. Но — не в сторону Киева, где им делать нечего, а в сторону Харькова. Харьков, теоретически, может стать столицей Новороссии». Сергей МИХЕЕВ, гендиректор Центра политической конъюнктуры: «А зачем ополченцам Киев? Я думаю, что они просто запугивают противника перед заключением некоего компромисса с Киевом. С точки зрения сил, то пока их на дальний поход у ополченцев не хватит. Не забывайте, что они до сих пор не освободили полностью территории ДНР и ЛНР, их столицы хорошо простреливаются вражеской артиллерией, которую не отодвинули достаточно далеко. Если бы речь шла о Харькове или прилегающих городах Запорожской области — о такой контратаке еще можно было бы поговорить, пообсуждать. Киев же — цель недосягаемая. Более того, поднимая шум на эту тему, ополченцы дают хороший козырь украинским силовикам. У тех появляется повод требовать усиления, мобилизации. Они рассчитывают, что на саммите НАТО 4-5 сентября заявки ополченцев помогут принять жесткие решения в отношении России. Ополченцам, действительно, удалось достичь определенных военных успехов. Наверное, у них есть запас для развития успеха на прилегающих территориях. Но руководителям ДНР и ЛНР нужно набираться опыта и не нести околесицу. Они бы еще сказали, что у них атомная бомба есть»...]]></text>
</doc>
