<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Изменения в военной доктрине России - право на превентивный ядерный удар]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[армия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-02T17:07:20+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сейчас при аппарате Совбеза РФ образована временная межведомственная рабочая группа по подготовке предложений о внесении изменений в военную доктрину. Планируется, что обновленная доктрина будет принята в декабре. По мнению главного редактора журнала «Национальная оборона» Игоря Коротченко , в обновленной военной доктрине будет четкое обозначение главных военных угроз для России. - Думаю, новая политическая реальность, которая сегодня образовалась, заставляет отказаться от уклончивых дипломатических формулировок, чтобы не обидеть США, НАТО, и в новой редакции вещи будут названы своими именами - о том, что НАТО это источник главной военной угрозы для России, - убежден Коротченко. Велика вероятность, что в первую очередь в новой доктрине по другому будет рассмотрен спектр военных противников и союзников, и возможно, будет обозначен путь на пересмотр всей договорной базы, которая существовала ранее. Эксперты считают, что в принципе уже давно настало время изменить некоторые положения в военной доктрине РФ, хотя сам документ решающего влияния на действия вооруженных сил не оказывает. Многие государства до сих пор обходятся без военной доктрины. Рассматривать эти изменения надо как некий набор военно-политических посланий нашим вероятным противникам, а также союзникам и друзьям, что теперь Россия те или иные вопросы своей национальной безопасности будет решать именно так. В первую очередь в военной доктрине обозначается возможность нанесения превентивного ядерного удара. - Раньше мы заявляли, что ни при каких условиях не применим ядерное оружие первыми, - напомнил главред журнала Военно-промышленный курьер Михаил Ходаренок . - Затем появились дополнения, что могут возникнуть ситуации, что у нас не будет другого выхода, как применить ядерное оружие. Сейчас, видимо, с большой вероятностью можно предположить, в военную доктрину внесут изменения, которые задекларируют факт, что Российская Федерация обязательно применит ядерное оружие в случаях, когда создается обстановка, угрожающая ее глубинным национальным интересам. - Это, наверное, будет сделано в первую очередь, - считает Ходаренок. - Поскольку надо откровенно признать, что наша армия, ее уровень оснащения обычными вооружениями еще очень далек от того, чтобы считать ее достигшей современных требований 21 века. Поэтому ядерное оружие - это наш последний убедительный довод. Абзац о применении ядерного оружия будет расширен, дополнен, отредактирован и уточнен. Кроме того, этот документ может так же по новому расставить акценты о выходе России из ряда договоров. - С момента заявления о том, что изменится текст военной доктрины, до его окончательного принятия дистанция очень большого размера, - пояснил эксперт. - Вполне возможно, что к этому времени может и обстановка изменится, и некоторые моменты могут зазвучать по другому, в частности о пересмотре некоторых обязательств, которые взяла на себя Российская Федерация. Безусловно, что ряд договоров, в частности об ограничении ракет малой и средней дальности, настолько устарел, что видимо, в военной части доктрины надо предусмотреть какие-то возможности отказа и выхода их ряда соглашений и договоров, которые абсолютно не выгодны Вооруженным силам РФ и стране в целом. Ходаренок убежден, что изменение доктрины произведет впечатление на наших западных партнеров. Если будет подчеркнута решимость, к примеру, нанесения превентивного ядерного удара, это должно отрезвить наших потенциальных «друзей», которые могут планировать операции, подобные тем, которые проводились в Ираке, Ливии Сирии.]]></text>
</doc>
