<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Взлом Твиттера Медведева мог стоить 10000 рублей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Седов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T11:31:12+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как стало известно «МК» на днях борцы с киберпреступлениями задержали двух молодых людей, проживавших в Москве и Екатеринбурге. Оба мошенника познакомились друг с другом в сети интернет еще в 2010 году и в реальной жизни никогда не виделись . Для рекламирования своей деятельности они публиковали объявления на электронных «досках объявлений», предлагая свои услуги на различных форумах и чатах, используя при этом средства сокрытия своего истинного IP-адреса, различные сетевые анимайзеры, - рассказали «МК» в пресс-службе МВД РФ. Злоумышленники вскрывали, как почту физических лиц, так и организаций. За свои услуги хакеры брали от 3 до 10 тысяч рублей в зависимости от объема и сложности работы. Постоянным клиентам делали регулярные скидки (10, 30, а порой и 50 процентов). Кто-то хотел проверить с кем общается супруг, кому-то хотелось изучить деловые связи конкурента. Общий ущерб от деятельности молодых людей еще предстоит оценить. Ежемесячно хакеры выполняли от 30 до 40 заказов. У мошенников была как общая, так и собственная клиентура. Молодые люди дорожили своими клиентами, называли свое детище «особой фирмой», обменивались опытом работы и занимались поиском новых клиентов. В ходе одновременно проведеннхы обысков в Москве и Екатеринбурге по месту проживания хакеров оперативники Управления «К» изъяли компьюетрную технику, флешки, и бухгалтерские книги, доказывающие вину хакеров. В отношении молодых людей возбуждено уголовное дело по статье УК «Неправомерный доступ к комьютерной информации».]]></text>
</doc>
