<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[США работают над освобождением задержанных в КНДР американцев]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-02T22:19:23+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[США работают над освобождением задержанных в КНДР американских граждан, заявил журналистам во вторник пресс-секретарь Белого дома Джош Эрнест. «Добиться освобождения граждан США - это наш главный приоритетМы продолжаем делать все, что можем, чтобы добиться их освобождения как можно скорее», — сказал Эрнест. Три американца, находящиеся в заключении в КНДР, в понедельник в эксклюзивном интервью телеканалу CNN рассказали об условиях своего содержания. Джеффри Эдвард Фоул, Мэттью Тодд Миллер и Кеннет Бэй встретились с журналистом телеканала в одном их пхеньянских отелей. Кеннет Бэй, приговоренный в прошлом году к 15 годам исправительных работ за «преступления против государства», сообщил, что он работает по восемь часов в день шесть дней в неделю в одном из исправительно-трудовых лагерей. По его словам, несмотря на тяжелый труд, с ним обращаются «гуманно насколько возможно». Мэттью Миллер во время интервью попросил помощи у правительства США. «У меня неотложная ситуация, вскоре меня будут судить и затем, возможно, сразу отправят в тюрьму», — заявил Миллер, задержанный в апреле во время прохождения миграционной процедуры. Сообщалось, что он порвал свою туристическую визу и заявил, что рассчитывает получить «убежище» в КНДР. Американский турист Джеффри Фоул был арестован в середине мая по неназванной причине. «Я не имею никаких жалоб на обращение, пока все было хорошо, и я надеюсь, что это продолжится — два дня я здесь проведу или 20 лет», — передал слова Фоула телеканал.]]></text>
</doc>
