<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Военные засекли японскую подлодку в приграничных водах]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Екатерина Галочка]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[армия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-21T06:19:09+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Иностранная подводная лодка была обнаружена на севере пролива Лаперуза, через который проходит российско-японская граница. Через некоторое время подводная лодка поспешно покинула приграничную зону, уйдя вглубь нейтральных вод, сообщили в Генштабе. По предварительным данным, это была японская дизель-электрическая подводная лодка типа Oyashio. Сразу после этого всю имевшуюся информацию о маневрах японской подлодки доложили начальнику Генштаба Валерию Герасимову и министру обороны РФ Сергею Шойгу. "Мы вынуждены адекватно реагировать на все происки и провокации в воздушной, надводной и подводной сфере на востоке страны",- отметил чиновник Генштаба. Как отмечает РИА Новости , в посольстве Японии в РФ не смогли оперативно предоставить комментарий. Япония в последнее время активизировала свои силы в регионе, проявляя особый интерес к Курильским островам. Инцидент с иностранной субмариной, замеченной у границ с Россией, стал вторым с начала этого месяца. 7 августа противолодочные силы Северного флота обнаружили в приграничных водах атомную подлодку, предположительно, американскую многоцелевую АПЛ типа «Вирджиния». По некоторым версиям, американская подлодка пыталась проследить за испытаниями новой российской субмарины. В Главном штабе ВМФ России заявили, что многоцелевые атомные подводные лодки ВМС США и Великобритании постоянно находятся в Баренцевом море и Тихом океане. По словам военных, многоцелевые АПЛ пытаются вести разведку, главным образом, подводных сил Северного флота и его прибрежных военных объектов, при этом они остаются вне 12-мильной морской зоны, являющейся территориальными водами России.]]></text>
</doc>
