<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Пророссийский Голливуд: Микки Рурк купил футболку с изображением Путина, а Стивен Сигал выступил под флагом ДНР]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-11T15:38:56+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В понедельник в ходе прогулки по центру Москвы Микки Рурк, который по приглашению Федерации бокса России проведет открытую тренировку в Лужниках, заглянул в ГУМ, где в это время проходила презентация новой коллекции проекта "Все путем". Померив футболку серого цвета с изображением президента РФ, лауреат премии "Золотой глобус" 2009 года купил ее, признавшись, что ему нравится и новый предмет гардероба, и изображенный на нем Путин. "Мне нравится этот парень", — сказал он журналистам, отметив, что майку с портретом российского лидера намерен носить везде, в том числе и в США. После короткого общения с прессой голливудская звезда дал автограф поклоннице, сфотографировался с ней, а затем отправился в сувенирный магазин ГУМа, где приобрел две большие иконы (Николая Чудотворца и Казанской Божией Матери) и одну маленькую, передает РИА Новости. Затем в сопровождении охраны Рурк отправился в ресторан. Коллекция "Все путем", по словам дизайнеров бренда Анны Трифоновой и Ивана Ершова, посвящена последним победам России на мировой арене. Это - триумф российской сборной на Олимпиаде в Сочи, победа сборной на Паралимпийских играх, воссоединение Крыма с Россией, победа в чемпионате мира по хоккею. Впервые приобрести коллекцию в ГУМе можно было в начале июня этого года, и тогда все 5 тысяч экземпляров были раскуплены за считанные часы. Всего в прошлой коллекции было 15 принтов - в частности, это изображения президента на коне в военной форме и портрет Путина в черных очках, дополненные слоганами: "Самый вежливый из людей", "Нас не догонят". 11 августа длинная очередь появилась за час до начала продаж. Между тем, другой голливудский актер Стивен Сигал выступил в Севастополе на организованном российским байк-клубом «Ночные волки» концерте, при этом, как пишет Times, на сцене были флаги самопровозглашенной Донецкой народной республики. Он по-русски поблагодарил публику за овации и признавался в любви к русскому народу в то время, как зрители скандировали "Сигал!" и размахивали флагами РФ и Севастополя, передает РИА Новости. После выступления Сигала президент мотоклуба "Ночные Волки" Александр "Хирург" поднялся на сцену, поблагодарил исполнителей за концерт, обнялся с актером и подарил ему черную майку с портретом российского президента , которого он назвал "собирателем земли русской". Сигал поднял майку над головой, чтобы увидели зрители, и примерил ее. Напомним, Стивен Сигал давно дружит с российским президентом, ранее об этом заявлял пресс-секретарь Владимира Путина Дмитрий Песков. Он часто приезжает в Россию, а после теракта на Бостонском марафоне он способствовал проведению переговоров и встреч российских чиновников с американскими. В октябре прошлого года актер был почетным гостем в Грозном на дне рождения Рамзана Кадырова , которого Сигал назвал братом и великим воином. "Поздравляю Чеченскую Республику и своего брата Рамзана Кадырова. Для меня большая честь, что Рамзан Ахматович пригласил меня и мою семью побывать на этом замечательном событии. Я надеюсь, что в будущем стану частью этой республики. Рамзан Ахматович, я всегда буду твоим другом, — сказал он. - Отец Рамзана Кадырова — Ахмат-Хаджи — заложил основу прекрасной Чеченской Республики. Его сын пошел по стопам отца и превратил разрушенный войной регион в процветающий край. Я уважаю Рамзана Ахматовича как своего друга, как великого воина, но больше всего я уважаю его как великого лидера".]]></text>
</doc>
