<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Почему полицейские Фергюсона носят на груди миниатюрные видеокамеры?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Горина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-02T10:40:56+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Для полицейских выделено в общей сложности 50 устройств. Они предоставлены двумя американскими компаниями - Safety Visions и Digital Ally, специализирующимися на изготовлении приборов наблюдения, в том числе для нужд правоохранительных органов. Камеры размером примерно с сотовый телефон крепятся к форме на груди. Устройства, которые также записывают звук, должны запечатлеть то, что попадает в поле зрения офицера, пишет ИТАР-ТАСС . Запись с миниатюрных видеокамер поможет установить, нарушали стражи порядка закон или действовали в соответствии с инструкцией. Представители компаний-производителей уже провели специальный инструктаж для сотрудников полиции по использованию камер. "В настоящее время офицеры пытаются привыкнуть к устройствам", - рассказал журналистам шеф полиции Фергюсона Том Джексон. "Мы все еще играем с ними. Качество камер хорошее", – заявил Джексон. Он добавил, что каждый офицер получил по одному гаджету. По сведениям СМИ, подобные видеокамеры используются блюстителями порядка уже более чем в тысяче населенных пунктов США. В Фергюсоне такие нововведения произошли после того, как 9 августа полицейский Даррен Уилсон шесть раз выстрелил в 18-летнего афроамериканца Майкла Брауна. Тот отказался подчиниться требованиям стражей порядка и вступил в рукопашную с одним из них. По другой версии, когда полисмен открыл огонь по Брауну, безоружный молодой человек уже стоял с поднятыми руками. Американцы были возмущены полицейским произволом. В последние недели в Фергюсоне, основная часть жителей которого – афроамериканцы, регулярно проходили многотысячные манифестации, временами перераставшие в беспорядки. Имели место случаи вандализма, мародерства, применения демонстрантами огнестрельного оружия и коктейлей Молотова. В свою очередь, полицейские применяли резиновые пули и слезоточивый газ. Ранее газета New York Times сообщала, что президент США в связи с беспорядками в городе Фергюсон распорядился о пересмотре существующей в стране уже более десяти лет практики оснащения полицейских подразделений военным снаряжением. В частности, в ходе проверки планировалось выяснить, нужно ли поставлять полицейским армейские бронежилеты, бронированные автомобили, глушители, а также автоматические винтовки.]]></text>
</doc>
