<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[НАТО не собирается расторгать акт РФ-НАТО и будет его придерживаться]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T16:00:21+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Об этом заявил сегодня генсек НАТО Андерс Фог Расмуссен, сообщает ИТАР-ТАСС . В то же время Расмуссен сообщил, что НАТО готова обсудить шаги по дальнейшему сближению с Украиной, если Киев изменит свой внеблоковый статус. НАТО выгодны хорошие партнерские отношения с Россией, но альянс вынужден адаптироваться к позиции РФ, заявил генсек альянса Андерс Фог Расмуссен, передает ria.ru . «Мы видели из российских заявлений, что они считают НАТО противником. Я сожалею об этом. Потому что я считаю, что развитие хороших партнерских отношений с Россией было бы полезно для евроатлантической безопасности. Мы столкнулись с реальностью, что Россия рассматривает нас как противника, и мы адаптируемся к этой ситуации», — считает Расмуссен. Между тем, Москва ранее призывала НАТО прекратить необоснованное нагнетание напряженности и вернуться к серьезной совместной работе. РФ также обращала внимание в связи с планами наращивания военного присутствия НАТО в Восточной Европе что, согласно Римской декларации и Основополагающему акту России и НАТО, не должно быть постоянного военного дополнительного присутствия на территории восточноевропейских государств. В связи с ситуацией вокруг Украины НАТО приняла ряд мер, которые альянс оправдывает необходимостью обеспечения безопасности союзников. Были усилены миссии воздушного патрулирования стран Прибалтики, самолеты с радиолокационным оборудованием совершают регулярные полеты над территорией Польши и Румынии, введены дополнительные корабли НАТО в Балтийское и Средиземное моря. Кроме того, альянс заявил об увеличении постоянного присутствия персонала, о расширении программы учений, укреплении системы раннего оповещения и усилении возможностей сил реагирования. Россия заявляла о беспрецедентном росте военной активности НАТО в Европе.]]></text>
</doc>
