<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Австралия присоединилась к секторальным санкциям против России: "Запугивание малых стран большими не имеет права на существование"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T11:38:22+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Австралийское правительство в понедельник, 1 сентября, приняло решение ужесточить санкции против России "в связи с эскалацией конфликта на Украине", пишет РБК со ссылкой на австралийский телеканал ABC. Как сообщил премьер-министр страны Тони Эбботт, новые санкции введены "в координации с нашими партнерами в США, Канаде и Европе"и соответствуют мерам, принятым в отношении России Евросоюзом. "Россия должна понимать, что, если она не предпримет действий по улучшению ситуации на Украине, цена последствия для ее экономики и международной репутации будет возрастать, - предупредил Эбботт, добавив, что "правительство Австралии не исключает возможности введения в будущем новых санкций против России. - Я хочу сделать абсолютно ясным: запугивание малых стран большими и утверждение, что сильный всегда прав, не должно иметь места в нашем мире". Политик уточнил, что новые меры предусматривают "ограничения на экспорт вооружений, ограничения в доступе находящихся в госвладении российских банков к рынкам капитала Австралии, предотвращение экспорта товаров и услуг для использования в разведке и добыче нефти в РФ, ограничения торговли и инвестиций в Крым". В санкционный список добавлены 63 российских и украинских физических лица и 21 юридическое лицо. С учетом этого данный перечень будет насчитывать в целом 113 физических лиц и 32 юрлиц. "Как минимум 2500 человек потеряли жизни в этом конфликте. Давайте будем честно говорить о том, что происходит. Россия начала это, и Россия несет ответственность за эти жизни", — приводит Reuters слова австралийского премьера. Напомним, 19 марта и 21 мая этого года Австралия объявила о введении санкций из-за ситуации на Украине в отношении российских и украинских граждан и предприятий, которые "задействованы в осуществлении российской угрозы суверенитету и территориальной целостности Украины". Сначала финансовые санкции и запрет на посещение страны были введены против 12 российских и украинских лиц, затем - против 38 граждан РФ и Украины и 11 юридических лиц. Санкции вступили в силу 19 июня, в тот же день впервые был обнародован общий санкционный список, включивший 50 физических и 11 юридических лиц. В нем оказались руководитель администрации президента РФ Сергей Иванов, спикер Госдумы Сергей Нарышкин, помощник президента РФ Владислав Сурков, глава комитета Госдумы по вопросам семьи, женщин и детей Елена Мизулина, вице-премьер РФ Дмитрий Рогозин, председатель Совфеда Валентина Матвиенко, временный глава Крыма Сергей Аксенов, бывший президент Украины Виктор Янукович, лидер партии "Справедливая Россия" Сергей Миронов, вице-спикер Госдумы Сергей Железняк, один из лидеров самопровозглашенной Донецкой народной республики Денис Пушилин и многие другие. В начале августа Австралия вместе с США, странами ЕС, Канадой и Норвегией попала под введенное Россией продуктовое эмбарго, запрещающее на год импорт мяса, молочной продукции, овощей, корнеплодов, фруктов, орехов, рыбы и морепродуктов. 30 августа лидеры стран Евросоюза договорились разработать в течение текущей недели пакет новых санкций против России, которые будут применены в том случае, если "РФ не будет предпринимать конкретные шаги для урегулирования ситуации на востоке Украины". "Я могу заверить вас, что все прекрасно понимают, что мы должны действовать быстро, учитывая эскалацию", - сказал глава Европейского совета Херман Ван Ромпей на саммите лидеров стран ЕС относительно ужесточения ограничительных мер против России. Министр иностранных дел России Сергей Лавров заявил в свою очередь, что в случае новых санкций Запада РФ будет исходить из своих национальных интересов. "Это не будет связано с “хлопаньем дверью”, с какими-то обидами ложно понятными. Мы будем прежде всего отталкиваться от собственных интересов — защитить свою экономику, защитить свою социальную сферу, защитить наш бизнес и одновременно сделать выводы из действий наших партнеров, — цитирует его "Интерфакс" .]]></text>
</doc>
