<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ярош заявил, что не пойдет на Киев, так как власти выполнили его требования]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-17T18:40:49+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Бойцы движения «Правый сектор» продолжат воевать с ополченцами на востоке Украины и не будут идти походом на Киев, поскольку власти частично выполнили требования организации, сообщил лидер движения Дмитрий Ярош. Ультранационалистическое движение «Правый сектор» накануне обратилось к президенту Украины Петру Порошенко с требованием проведения кадровой чистки в МВД и закрытия всех уголовных дел против членов организации. В случае же если этого не произойдет в течение 48 часов, «Правый сектор» обещал сняться с фронта и двинуться на украинскую столицу. В свою очередь глава МВД Украины Арсен Аваков в воскресенье ответил на ультиматум «Правого сектора» , обвинив Яроша в обмане собственных людей. «Нам сообщили о том, что все наши побратимы освобождены, а вопрос Евдокимова (первый заместитель главы МВД Украины Владимир Евдокимов — ред.) сейчас рассматривается на Кабмине, и мы очень надеемся, что решение об его отставке все-таки будет принято. Мы понимаем, что это сейчас хоть маленькая, но победа, поэтому, учитывая ситуацию на фронте, мы остаемся на своих позициях», — заявил Ярош в видеообращении, размещенном в сети интернет в воскресенье. При этом он назвал свое предыдущее заявление «достаточно эмоциональным», подчеркнув, что члены «Правого сектора» всегда готовы к любым решительным шагам, «чтобы защитить своих бойцов от милицейского беспредела».]]></text>
</doc>
