<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Минобороны РФ может в ближайшие годы провести "всеармейскую олимпиаду"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[армия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-16T10:45:34+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Министерство обороны России, вдохновившись опытом «танкового биатлона», «Авиадартса» и других военно-спортивных мероприятий, может в ближайшие годы провести «всеармейскую олимпиаду», сообщил журналистам в субботу начальник управления культуры военного ведомства Антон Губанков. В субботу, 16 августа, в подмосковном Алабино стартовал финальный этап первого чемпионата мира по «танковому биатлону». «Мероприятие уже переросло из сугубо военного. С большим энтузиазмом отнесся Сергей Кужугетович (Шойгу) к идее провести всеармейскую олимпиаду — есть «Авиадартс», «танковый биатлон», военно-морское дерби и многое другое — в итоге все это должно быть объединено в военную олимпиаду и с такой же периодичностью проводиться», — сказал Губанков. Он отметил, что работа в этом направлении уже начата, обсуждаются возможные форматы проведения мероприятия. «Мероприятие должно быть по формату спортивной олимпиады в определенный период, но должны быть отборочные соревнования, и «танковый биатлон», и «Авиадартс» - и дальше с выходом на одно интересное и знаковое событие. Мы могли бы начать с олимпиады нашей российской и выйти потом на международный уровень с приглашением всех желающих к участию в этом мероприятии», — сказал он, добавив, что если 2015 или 2016 год будет объявлен годом военной олимпиады — это был бы большой праздник.]]></text>
</doc>
