<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Крушение Boeing на Украине: тела двух пилотов и ещё семи человек доставлены в Малайзию из Амстердама]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Горина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-02T09:26:36+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Среди погибших — два пилота разбившегося Boeing-777, а также двое граждан Нидерландов, сообщает издание New Straits Times. После прибытия рейса в столичном аэропорту Малайзии прошла траурная церемония, а затем по всей стране объявили минуту молчания, пишет ИТАР-ТАСС . Это уже третий самолет, который доставил на родину останки погибших при крушении лайнера в Донецкой области. Как сообщил ранее министр транспорта Лиоу Тионг Лай, из 43 малайзийцев, находившихся на борту, опознаны 32, и почти все уже доставлены на родину. Всего эксперты опознали тела 183 пассажиров. Министр обороны королевства Хишамуддин Хусейн, в свою очередь, подчеркнул, что "возвращение всех жертв катастрофы является одной из приоритетных задач правительства Малайзии". Для этого, по его словам, необходимо, чтобы эксперты вернулись на место крушения Boeing. Стоит отметить, что специалисты не могут попасть на место трагедии, так как оно находится в зоне боевых действий. Кроме того, Украина продолжает препятствовать объективному расследованию авиакатастрофы. В частности, постпред РФ при ООН Виталий Чуркин поинтересовался на заседании Совбеза у украинского коллеги, почему Киев до сих пор "не опубликовал записи переговоров авиадиспетчеров", а также передал ли он их голландским экспертам. Заместитель постоянного представителя Украины при ООН Александр Павличенко уклонился от ответа на прямой вопрос. "Мое правительство добросовестно в этом деле сотрудничает с нашими международными и иностранными партнерами. Думаю, что в ближайшее время будет распространен отчет этой комиссии и мы увидим предварительные результаты этого расследования", - таков был ответ Павличенко. Накануне глава МИД России Сергей Лавров также заявил, что следователей необходимо вернуть на место крушения Boeing-777 в Донецкой области. "Почему эксперты не исследуют обломки, которые там лежат и которые наши журналисты показывают? Значит, их можно снимать, к ним можно подойти, почему оттуда уехали эксперты, которые должны установить истину?" — недоумевал глава МИД РФ. Европейский совет записал в документе, что требует немедленного доступа к месту крушения малайзийского Boeing-777. "Где же они были до сих пор, там не было никакой угрозы со стороны ополченцев, - подчеркнул Лавров. - Там было требование Совбеза ООН - обеспечить полное прекращение огня в районе катастрофы. А Киев заявил в тот же день, что мы огонь прекратим, когда возьмем под контроль район, куда упали обломки", – сказал министр, выступая в МГИМО. Лавров также заявил, что содержимое "черных ящиков" наверняка уже расшифровано, но не предается гласности, нет информации о разговорах, которые украинские диспетчеры вели с воздушными судами в тот день, включая экипаж малайзийского Boeing. "Почему это все скрывается, нам непонятно. Почему заявления о том, что все это сделали ополченцы при помощи России, почему они не подкреплены хотя бы одним каким-то снимком из космоса, почему вместо этого выдаются картинки из Youtube? Это очень темная история", — сказал глава МИД. Пассажирский самолет Boeing-777, летевший рейсом Амстердам – Куала-Лумпур , потерпел крушение 17 июля в Донецкой области. На борту находились 298 человек, все погибли. В основном, это были подданные Нидерландов - 196 человек. Киев обвинил в катастрофе ополченцев, но те заявили, что не располагают средствами, которые позволили бы сбить воздушное судно на такой высоте.]]></text>
</doc>
