<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Следом за летчицей Савченко Россия может арестовать пять украинских офицеров]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T17:46:37+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Следственный комитет России направил в суд ходатайство об аресте задержанных ранее пятерых офицеров 72-ой механизированной бригады Вооруженных сил Украины, которые пересекли границу РФ 3 августа вместе с 400 украинскими военнослужащими и пограничниками (основной части перешедших позволили вернуться на родину). Командира батальона Ивана Войтенко, замкомандира Виталия Дубиняка, командира танкового батальона Александра Полякова, начальника штаба Александра Охрименко и командира роты Дмитрия Устилко российское ведомство подозревает в преступлениях против мирного населения Луганской и Донецкой областей. Заседание суда над ними состоится в городе Красный Сулин Ростовской области. Военные свою причастность к ведению войны запрещенными методами и средствами отрицают, однако следователи считают, что факты говорят об обратном. По словам официального представителя СК РФ Владимира Маркина, следствие располагает доказательствами того, что именно 72-я бригада по приказу Войтенко с 19 июля по 3 августа при обстреле городов Краснопартизанск и Краснодон Луганской области использовала тяжелое наступательное вооружение, в результате чего были ранены и погибли не менее 10 мирных граждан и разрушены не менее 20 жилых домов. Маркин также сообщил, что, учитывая, что оружие, которым располагала 72-я бригада, аналогично тем видам, которые могут использоваться в том числе и для обстрела боеприпасами, начиненными зажигательной смесью Н-17 (так называемыми "фосфорными" зарядами), следователи проверяют причастность задержанных к применению этих запрещенных боеприпасов и обстрелу российской территории. Как передает УНИАН со ссылкой на спикера информационного центра Совета национальной безопасности и обороны Андрея Лысенко, к пяти украинским офицерам, которых удерживает российская сторона, требуя признаться в обстреле территории России, допустили консула Украины в Ростове-на-Дону. По его словам, с задержанными достаточно долго работали сотрудники ФСБ, принуждая офицеров признаться в обстреле российской территории, но безрезультатно. При этом Лысенко отметил, что по предварительным данным, к задержанным украинским военным меры физического воздействия не применялись. Напомним, в конце мая этого года СКР возбудил уголовное дело о военных преступлениях, совершаемых, по версии российских следователей, украинскими силовиками против мирного населения. Поводом стали обстрелы из тяжелого вооружения населенных пунктов в самопровозглашенных Донецкой и Луганской народных республиках, задержание российских журналистов и гибель переводчика Андрея Миронова. "Виновные в гибели мирных граждан по всем канонам международного права должны нести за это ответственность. И если сегодня в мире нет ни одного государства, которое способно признать, что действия властей Украины преступны, то Следственный комитет России, возбуждая уголовное дело, берет на себя такую ответственность", — пояснял тогда Владимир Маркин. Ранее в России была арестована украинская летчица Надежда Савченко, в настоящее время она содержится в воронежском СИЗО. По данным следствия, девушка служила оператором-наводчиком вертолета Ми-24, а в июне этого года вступила в поддерживающий силовую операцию на востоке страны батальон "Айдар". Предполагается, что узнав координаты расположения группы журналистов и других гражданских лиц под Луганском, она передала их боевикам. Затем по этим координатам был нанесен минометный удар, в результате которого погибли сотрудники ВГТРК Игорь Корнелюк и Антон Волошин. Савченко задержали на территории России, а затем поместили под стражу до 30 августа. Ее защита утверждает, что летчица не принимала участия в боевых действиях под Луганском и не работала наводчицей, а лишь вывозила раненых с места боевых действий. Просьба адвокатов об изменении меры пресечения с ареста на залог была отклонена. Между тем на Западе уверены, что украинскую летчицу удерживают в России незаконно. По данным СМИ, Европейский суд по правам человека в середине июля начал производство в деле Савченко против России, предоставив ему статус приоритетного. Помощник госсекретаря США Виктория Нуланд в свою очередь заявила, что речь идет о "явном нарушении международных норм и прав человека". "Украинская военнослужащая была захвачена сепаратистами около месяца назад и теперь оказалась в российской тюрьме", - сказала она, отметив, что "это свидетельствует об очевидной связи между Россией и сепаратистами".]]></text>
</doc>
