<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Пушков: НАТО больше пострадает от прекращения сотрудничества, чем Россия]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[нато]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T23:10:05+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Россия ничего не потеряет от возможного прекращения сотрудничества с НАТО, в отличии от самого альянса. Такое мнение высказал глава Комитета Госдумы по международным делам Алексей Пушков. Так он прокомментировал заявление генсека альянса Андерга фон Расмуссена о прекращении сотрудничества с РФ, которое тот сделал в ходе встречи со спикером Верховной Рады Украины Александром Турчиновым. "По сути, Расмуссен не сказал ничего принципиально нового, но обозначил определенный вектор в котором движется НАТО", - полагает Пушков. Он также предположил, что "Расмуссен имел ввиду апрельское решение саммита НАТО о том, что организация сворачивает целый ряд направлений сотрудничества с РФ". "НАТО тогда заморозило сотрудничество с РФ до осени этого года и никаких принципиальных решений с тех пор не принималось", - сказал политик. Кроме того, оценивая заявление Расмуссена, Пушков считает, что этот политик "не вполне уполномочен принимать решения относительно прекращения сотрудничества с Россией". "Это уполномочен делать только саммит НАТО", - пояснил он, добавив, что следующий такой съезд "пройдет в начале сентября в Великобритании". В то же время Пушков еще раз подчеркнул, что, скорее всего, Расмуссен "говорит от имени ведущих членов НАТО и, прежде всего, США, Великобритании и стран ориентирующихся на эти государства". "Он выражает, по всей вероятности, некое созревшее решение, но оно еще не принято", - считает глава комитета. "Это своего рода декларация НАТО о намерениях прекратить сотрудничество с Россией", - отмечает Пушков. "Пока же основополагающий акт 1997 года между РФ и НАТО продолжает действовать и я не слышал, чтобы этот акт НАТО дезавуировало, а пока он не дезавуирован любые заявления Расмуссена - это не более чем заявления, а не состоявшиеся политические решения", - считает парламентарий. Пушков также уверен, что Россия ничего не потеряет от прекращения сотрудничества с НАТО в ряде сфер, если это и произойдет. "Господин Расмуссен не испугает Россию прекращением сотрудничества, так как мы ничего от этого сотрудничества, кроме чисто символического Совета Россия-НАТО не имели", - заявил он. При этом, по его словам, кроме обмена мнениями там ничего не происходило. "В рамках Совета мы обменивались мнениями и всегда натовцы настаивали на своем и максиму что делали - вежливо выслушивали нашу точку зрения", - сказал политик. Также, говоря о возможном полном прекращение сотрудничества с РФ, политик заявил, что "НАТО пострадает больше, чем Россия". В частности, это поставит под вопрос использование этой организацией транзитного пункта в Ульяновске для вывода войск из Афганистана. "НАТО весьма заинтересовано в будущем транзите через территорию РФ американских войск, вооружений и техники из Афганистана", - подчеркнул он. Парламентарий напомнил, что вывод войск из этой страны намечен администрацией Обамы после декабря 2014 года, добавив, что 2 года назад с РФ были достигнуты договоренности об использовании Ульяновска как перевалочного пункта. "Я думаю, что это теперь может не состояться в условиях, когда господин Расмуссен заявляет, что сотрудничество прекращено", - полагает Пушков. "Только от этого мы не проиграем, а НАТО проиграет", - считает он. "Им придется перебрасывать огромное количество боевой техники, ценной аппаратуры и воинский контингент через территорию других стран", - отметил политик. "Если они это будут делать наземным образом, то я уверен, что их на горных перевалах и в долинах будут с удовольствием поджидать талибы", - сказал глава комитета.]]></text>
</doc>
