<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[МИД РФ: Брифинги Госдепа – "народный фольклор", а не работа]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[госдепартамент сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мид рф]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-19T23:34:58+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Россия регулярно передает Госдепу США, который обвиняет РФ в эскалации ситуации на Украине, ссылаясь на сообщения в соцсетях, подборки публикаций, репортажей российских и иностранных СМИ из горячих точек, сообщила заместитель директора Департамента информации и печати МИД России Мария Захарова. "Мы начали собирать фактуру, мы начали делать подборки публикаций, подборки репортажей в СМИ. В частности, репортажи вашего канала, и других российских каналов, и не только российских каналов, зарубежных каналов, которые мы на регулярной основе направляем в госдеп. Либо по линии посольств, либо непосредственно привозим на переговоры", — сказала Захарова, комментируя неподкрепленные фактами заявления официальных представителей Госдепа США Джен Псаки и Мари Харф в отношении России. "И в ходе переговоров Лаврова и Керри наш министр передает и говорит: пожалуйста, материальные свидетельства. Это люди (корреспонденты — ред.), которые были на месте, которые делали репортажи. Пожалуйста, возможно, вы не знаете. Возможно, у вас есть предубеждения в отношении российских СМИ. В ответ мы не получаем ничего", — подчеркнула представитель МИД. Она также назвала "народным фольклором" регулярные брифинги Госдепа, а не "серьезной работой". Причиной того, что американская сторона не представляет доказательства в подтверждение своих заявлений, Захарова назвала "простое отсутствие таких доказательств". Представители Госдепа неоднократно высказывали публичные обвинения в отношении России из-за ситуации вокруг Украины, но при этом отказывались называть источники информации или ссылались на информацию из соцсетей.]]></text>
</doc>
