<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[СМИ: Бейрут получил от США первую партию военной помощи]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-29T17:34:15+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В аэропорт Бейрута прибыл борт с первой партией военной помощи из США, сообщает ливанское национальное агентство NNA. По данным NNA, ливанская армия получила военное оборудование и боеприпасы. В ближайшие недели Бейрут ждет от Вашингтона еще несколько поставок военного груза. Глава МИД Ливана Джебран Басиль в пятницу во время встречи с послом США попросил еще помощи в рамках резолюции СБ ООН по борьбе с терроризмом. Речь идет о предоставлении Ливану информации об экстремистах для более эффективной борьбы с ними. Военная помощь из США была направлена в ответ на запрос Бейрута об оказании содействия вооруженным силам в борьбе с исламистами. По словам американского посла Дэвида Хейла, с 2006 года США «оказала военную помощь» ливанской армии на сумму более одного миллиарда долларов, более 120 миллионов было потрачено на обучение военнослужащих и военное снаряжение с октября прошлого года. Боевики радикальных террористических группировок «Исламское государство» (ИГ) и «Джебхат ан-Нусра» активно пытаются проникнуть в Ливан с территории Сирии. В начале августа экстремисты предприняли попытку захватить город Эрсаль в 12 километрах от границы. Тогда ливанской армии удалось отбить нападение. Два дня назад боевики вновь начали атаковать расположения ливанской армии в окрестностях города. Район города Эрсаль считается тыловой базой экстремистов, откуда боевики выдвигаются в сторону Дамаска и Хомса. В этом квадрате ливано-сирийской границы уже не раз проводились операции ливанской и сирийской армий по зачистке местности от исламистов.]]></text>
</doc>
