<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москаля лишили партийности и всех постов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Олег Базак]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T16:28:09+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Тех, кто имеет собственное мнение и активно его выражает, не любят нигде. Поэтому, думаю, что основная причина того, что я имел собственное мнение о процессах, которые происходят в государстве, и критиковал тех выдвиженцев «Батькивщины», в которых партия ошиблась. Отмечу: не я ошибся, а именно партия. Поэтому с сегодняшнего дня я полностью деполитизированный, департизированнный и беспартийный маленький украинец, с чем себя и поздравляю « - написал он. Выпускник Академии МВД СССР неоднократно комментировал по просьбе "МК" новости, связанные с расследованием массовых убийств на Майдане-2014. Позиция Геннадия Геннадьевича существенно расходилась с официальными утверждениями, посему теперешний босс МВД Украины Арсен Аваков приказал... не подпускать генерала к комплексу правительственных зданий ближе чем на 200 метров. Инсайдерская информация к бывшему замминистра все равно приходит и её часть, не снабженная грифом "секретно", охотно размещается СМИ. Парламентская временная следственная комиссия под руководством Геннадия Москаля, несмотря на постоянную неявку на ее заседания генералов из МВД и СБУ, все-таки завершила свою работу и передала спикеру Александру Турчинову подробный отчет о результатах расследования преступлений против человечности в центре Киева. Возможно, нелицеприятные оценки/выводы членов этой комиссии стали причиной столь жестких санкций против депутата Рады и многолетнего члена в прошлом оппозиционной фракции.]]></text>
</doc>
