<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[МИД РФ выразил возмущение позицией Литвы и США в СБ ООН по вопросу гумпомощи]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-23T16:08:33+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва возмущена поведением Литвы по блокированию 21 августа вместе с США российского проекта заявления СБ ООН по гумпомощи жителям Украины, заявили в МИД РФ. «Римский статут Международного уголовного суда, о планах присоединиться к которому заявили некоторые украинские политики, относит к военным преступлениям «умышленное совершение действий, подвергающих гражданское население голоду, в качестве способа ведения войны путем лишения его предметов, необходимых для выживания, включая умышленное создание препятствий для предоставления помощи, как это предусмотрено Женевскими конвенциями»,- говорится в комментарий МИД РФ в связи с претензиями в адрес Москвы по отправки гуманитарной помощи в Луганск. «В этой связи вызывает возмущение поведение Литвы (участницы Статута) по блокированию 21 августа вместе с США российского проекта заявления СБ ООН в поддержку оказания гуманитарной помощи жителям Юго-Востока Украины» - подчеркивается в комменатрии МИД. Подчеркивается, что «полностью несостоятельны попытки представить дело так, будто российская сторона действовала без согласия Киева». «Официальный запрос на оказание такой помощи был направлен нами украинской стороне дипломатической нотой 11 августа. Согласие было получено 12 августа», — напомнили в дипведомстве. При этом отмечается, что согласно официальному сообщению госдепартамента, Вашингтон с 2012 года распространил в Сирии, в том числе в неподконтрольных правительству регионах, гуманитарную помощь на более чем 1,2 миллиарда долларов. «Причем делалось это не только без согласия Дамаска, но и в отсутствие соответствующей резолюции СБ ООН. США, а также некоторые европейские страны сейчас оказывают гуманитарное содействие иракскому Курдистану, и вопрос о получении согласия на это центрального правительства Ирака ими не выпячивается», — заявили в МИД РФ.]]></text>
</doc>
