<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Абхазия делает выбор]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Марина Перевозкина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-24T15:43:23+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В выборах принимают участие еще два кандидата: экс-глава МВД Леонид Дзапшба и и.о. министра обороны Мираб Кишмария, однако они являются явными «аутсайдерами» гонки. Что же касается Хаджимба и Бжания, то они представляют собой команды покойного первого президента Абхазии Владислава Ардзинба и недавно свергнутого третьего президента Александра Анкваба соответственно, соперничество между которыми имеет глубокие корни. В начале 90-х представитель старой советской номенклатуры Анкваб был настроен на поиск компромиссов с Тбилиси, однако победил сторонник жесткой линии Владислав Ардзинба, который в условиях распада единой страны сумел возглавить абхазский народ и привести его к победе в войне с Грузией. Анкваб был вынужден уехать в Москву, однако не смирился с поражением и занялся формированием оппозиции. Когда в результате болезни Ардзинба был вынужден оставить президентский пост, он назвал своим преемником Рауля Хаджимба. На него делала ставку и Москва, однако на выборах победил Сергей Багапш, которого поддерживал Анкваб. После смерти Багапша Анкваб стал президентом. Рауль Хаджимба сегодня уже не тот молодой политик, который проиграл 10 лет назад старому советскому «волку» Багапшу. Он возглавляет серьезную оппозиционную силу - «Форум народного единства Абхазии». Его предвыборный штаб возглавляет известный абхазский бизнесмен Артур Миквабия. Хаджимбу поддержал Координационный совет оппозиции и организация ветеранов грузино-абхазской войны «Аруаа», глава которой Виталий Габния в случае победы Хаджимбы станет вице-президентом. Москва в этой предвыборной кампании явно своих симпатий не проявляла, однако понятно, что для Кремля победа Хаджимба станет своего рода реваншем за позор 2004-го года. Для нынешнего руководства РФ немаловажную роль играет и тот факт, что Хаджимба – выходец из советского КГБ. Впрочем, его соперник Аслан Бжания – тоже представитель спецслужб. Его последняя должность – председатель Службы госбезопасности Абхазии. В мае этого года он выступил с осуждением действий оппозиции, в результате которых президент был смещен с должности. Вместе с министром обороны Мирабом Кишмария и министром внутренних дел Отаром Хеция он выразил поддержку Анквабу. Предвыборный штаб Аслана Бжания возглавляет ближайший соратник Анкваба, экс-премьер Абхазии Леонид Лакербая, в случае победы именно он станет вице-президентом. Электорат Бжания – это люди, которые считают майские события переворотом и опасаются дальнейшей радикализации процессов в обществе. Напомним, что в конце мая в Абхазии произошли массовые выступления оппозиции и попытка штурма здания администрации президента. Анкваб бежал из столицы и 1 июня был вынужден подать в отставку. Лидером этой «майской революции» был, безусловно, Рауль Хаджимба, однако по ее итогам он не узурпировал власть, а предпочел честно пойти на выборы. До сих пор президентов Абхазии преследовал какой-то злой рок: ни один из них не был переизбран в результате очередных выборов. Ардзинба ушел с поста в результате тяжелой болезни (до сих пор в республике ходят слухи, что его «облучили» во время визита в Тбилиси), Багапш скончался от рака легких, а Анкваб был свергнут. Возможно, новому президенту суждено переломить эту негативную тенденцию.]]></text>
</doc>
