<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В ДНР гуманитарный конвой не ждут: «Мы как-нибудь разберемся»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Дурнев Марина Третьякова Елена Короткова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[донецк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T16:31:14+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Народ по-прежнему активно уезжает из города. Сегодня утром выехала очередная порция друзей. Безопасный маршрут тот же — в сторону Мариуполя. Прошлый материал в «МК» вызвал в Донецке некоторый ажиотаж. Звонили все больше семье, которой мы с итальянским журналистом Джузеппе Д′Амато помогали выехать на двух машинах. Просились в «караван». Могу сказать, что выезжаю-въезжаю в Донецк иногда по два раза на неделе. Ни разу на блокпосту не пытались «отжать» машину, мобилизовать в ополчение, послать «на окопы». Удостоверение журналиста «МК» пришлось демонстрировать один раз, и то на блокпосту внутри города и с журналистом из Италии без аккредитации ДНР в машине. По моим наблюдениям, в скорейшем выезде мирного населения из города почему-то заинтересованы обе стороны. Все магазины вокруг редакции «МК-Донбасс» закрылись еще в воскресенье. То есть во время боев хлеба купить негде. А когда приходит «странное затишье» (определение местных) все открывается. Вот сегодня все и открылось, свет и вода есть. Были перебои только с Интернетом. Но и они прошли. Полки в магазинах полные. Просто их не видно с улицы — витрины закрыты фанерными щитами. Может быть, и поэтому особого ажиотажа вокруг гуманитарного конвоя из России в Донецке не видно. Мы поинтересовались конвоем у руководителя пресс-службы ДНР Максима Лакомова — ждет ли республика груз из России. — По-человечески понятно, что гуманитарный конвой из России поедет в Луганскую область, - ответил он. - Там гуманитарная ситуация гораздо сложнее, чем у нас. Ждет ли ДНР конвой? Не надо нас выделять, мы как-нибудь разберемся. У нас, если помните, федеративное государство, и оно конвой получит... Тишина и покой в центре Донецка не означает, что людям на окраинах тоже можно жить. Очень сложная обстановка в Петровском районе. Там традиционно живут не самые зажиточные граждане Донецка, и выехало оттуда народу меньше всего. А страдает район серьезно. После того как 11 августа в единственный в тех местах супермаркет «Амстор» попала ракета «Града», он закрылся. Два супермаркета АТБ закрылись еще раньше. Район, где теперь нет магазинов, по иронии судьбы называется Тихий. Там и вокруг шахты 21-бис теперь практически негде купить даже хлеба... Ну и привычные для Донецка новости — закрылась российская сеть ресторанов «Тануки» и гипермаркет «Метро» на выезде на Мариуполь. Мы будем по ним скучать... Марина Третьякова Дмитрий Дурнев СПРАВКА "МК" По данным Управления верховного комиссара по правам человека ООН, количество погибших в ходе вооруженного конфликта на Украине за последние две недели удвоилось. С апреля по 26 июля там погибло 1129 человек, а к 10 августа число жертв достигло 2086 человек. А количество военнослужащих, которые погибли в зоне АТО, по уверениям СНБО, составляет всего 568 человек. Хотя один только «южный котел», куда зашло от пяти до семи тысяч военнослужащих, а вышло лишь 1,5 тысячи, похоронил несколько тысяч бойцов. Но, видимо, считают погибшими лишь тех, кого смогли вынести с поля боя. А кого бросили или тех, кто потом умер от ран в госпитале, в жертвы войны не заносят. Елена Короткова]]></text>
</doc>
