<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[России не вернут право голоса в ПАСЕ — Брассер не приняла аргументы Нарышкина]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Рожкова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-02T16:29:19+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Мы не пришли к окончательному результату, только к промежуточному", - Брассер по итогам почти трехчасовой встречи ограничилась таким кратким заявлением. Сергей Нарышкин воспользовался возможностью произнести развернутую апологию российской позиции перед западными журналистами. Решение о лишении российских делегатов права голоса он назвал "противоречащим принципам парламентской демократии" и быстро перешел в атаку, выразив удивление тем, что "ПАСЕ занимает молчаливую позицию по отношению к кровавому кризису на Украине". По мнению Нарышкина, у ПАСЕ "есть рычаги, чтобы так называемый мирный план президента Порошенко действовал", но Ассамблея "не использует все инструменты и свой авторитетный голос, чтобы убедить украинские власти прекратить огонь". Сказал спикер ГД о гуманитарной катастрофе на юго-востоке Украины и о том, что только Россия оказывает региону массовую гуманитарную помощь. И предложил в октябре или в январе еще раз выступить в ПАСЕ - авось удастся убедить европейцев. Свои предложения по налаживаю диалога Нарышкин озвучил тут же: созвать некую международную конференцию для обсуждения "морали, нравственности, политики и права" , сформулировать позицию ПАСЕ по отношению к санкциям как инструменту политического и экономического давления - санкциям, "не основанным на судебных решениях и не поддержанных ООН", подчеркнул он. И третье - "создать на платформе ПАСЕ парламентскую комиссию по расследованию в странах - членах СЕ преступлений, подобных произошедшему в Одессе 2 мая, когда были заживо сожжены люди". Деталь: когда переводчик дошел до этого тезиса, западные журналисты в толпе представителей СМИ усмехнулись. Похоже, одесские события из Европы выглядят совсем иначе. А под занавес Нарышкин предложил следующую встречу с представителями ПАСЕ провести в Москве. Анн Брассер на приглашение не отреагировала, только подчеркнула, что российскую делегацию лишили права голоса в полном соответствии с регламентом ПАСЕ. Да, на Украине тяжелый конфликт, погибло уже 2600 человек, но - "наши позиции в оценках происходящего расходятся", подчеркнула Брассер. Из предложений Нарышкина принято только третье, но в видоизмененной форме. "Генеральный секретарь Совета Европы Ягланд предложил учредить группу по расследованию всех актов насилия, ее возглавит экс-председатель ЕСПЧ Братц", - заявила она. А это значит, что под лупу европейцев может угодить не только Одесса и собственно Майдан, но и, например, Крым. Таким образом, в октябре российскую делегацию ждут в ПАСЕ только для работы в комиссиях - лишение права голоса на этот формат не влияет, подчеркнула Брассер. В июне россияне в знак протеста в комиссиях не работали, но в октябре будут - об этом заявил журналистам присутствовавший на встрече глава Комитета Госдумы по международным делам Алексей Пушков. Кстати, украинская сторона не дремлет: как раз накануне встречи Брассер с Нарышкиным глава ПАСЕ провела телефонный разговор с председателем Верховной рады Александром Турчиновым. Ожидается, что на следующей неделе они встретятся в Осло во время саммита Глав парламентов европейских стран, и обсудят ситуацию на Украине. А вот дата следующей встречи представителей ПАСЕ с российской стороной осталась неназванной.]]></text>
</doc>
