<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Порошенко отбил у Тимошенко соратников]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Олег Базак]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-27T18:15:27+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Скандал стартовал в выходные — на политсовете «Батькивщины». Юлия Владимировна обладает правом на бренд (а также на бренд БЮТ — «Блок Юлии Тимошенко»), может по своему усмотрению «двигать фигуры» в любом направлении «шахматной доски». Но в выходные она явно перестаралась. Во-первых, она исключила из партии генерал-лейтенанта милиции Геннадия Москаля. Якобы он собрался переметнуться к Порошенко. Затем, по слухам, отказала Арсению Яценюку во включении его в предвыборный список партии. «Те шесть часов вечером выходного дня, когда шел политсовет «Батькивщины», были для меня тоже испытанием, — признается министр внутренних дел Арсен Аваков в Facebook. — Я слушал, нервничал, не соглашался — молчал, вспоминал те дни. Не сдержался, выступил. Попытался сбить накал. Кто-то разделял мои позиции, кто-то кричал наоборот. Это были долгие часы. Я вышел с политсовета. Не стал ждать завершения обсуждения и завершающего раскола позиций. Не стану конфликтовать и скандалить с теми, кого люблю и ценю. С теми, с кем прошел трудный путь. Дружба испытаниями — тогда на Майдане, сегодня на войне — для меня зачастую выше политических позиций. А пока я ушел». Причину раскола внутри «Батькивщины», по Авакову, следует искать в неприятии Юлией Тимошенко плана дальнейших действий по «переформатированию общества». «Предлагалось еще перед выборами подписать публично соглашение о принципах и целях формирования новой, народной коалиции в избираемом парламенте. «Батькивщина», УДАР Кличко, партия Петра Порошенко, «Свобода», «За Украину» Вячеслава Кириленко, «Европейская партия» Николая Катеринчука + новые, выдвинутые Майданом молодые партии и организации + внепартийные активисты и мажоритарщики», — перечисляет Аваков. — В рамках этого предлагалось, чтобы список объединенной «Батькивщины» на выборах возглавил наш кандидат на должность премьер-министра Арсений Яценюк. Притом что лидером партии, конечно, оставалась бы Юлия Тимошенко». Однако идти на выборы 26 октября в связке с партией Порошенко «Солидарность» (на вчерашнем ее чрезвычайном съезде политсила переименована в «Блок Петра Порошенко». — Авт.) Тимошенко напрочь отказалась. Считая, что еще не вернула Петру Алексеевичу все «старые долги». В результате из партии Тимошенко ушли не только Аваков и Яценюк, но и Турчинов, а также еще 13 человек, часть из которых находится в составе нынешнего правительства. Например, Людмила Денисова является министром труда и социальной политики, Павел Петренко — министром юстиции. Похоже, все они «поставили» на Порошенко, надеясь сохранить посты и в следующем правительстве Арсения Яценюка. Которое утвердит от имени депутатов Рады Александр Турчинов. Такой незамысловатый вывод напрашивается после перечисления Аваковым шестнадцати «изменщиков».]]></text>
</doc>
