<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Беляков, уволенный за критику правительства, нашел новую работу]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Горина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T12:02:19+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Об избрании РБК рассказали два источника в правительстве и подтвердил сам Беляков. По его словам, к новым обязанностям он приступил 29 августа. В новом качестве он займется работой с международным бизнес-сообществом и подготовкой Петербургского международного экономического форума. Организацию ПМЭФ в правительстве курирует Минэкономразвития, оргкомитет возглавляет министр экономического развития Алексей Улюкаев – экс-начальник Белякова. Бывший замминистра уточнил, что его работа «будет вестись в тесном взаимодействии с Минэкономразвития и администрацией президента». Белякова отстранили от должности замминистра экономического развития 6 августа за нарушение закона о госслужбе. Документ запрещает публичную критику решений вышестоящего государственного органа. Чиновник написал на своей странице в Facebook , что ему стыдно за решение правительства о продлении заморозки пенсионных накоплений на 2015 год, хотя раньше эта мера распространялась только на 2014-й. « Я прошу у всех прощения за глупости , которые мы делаем и за то, что мы не дорожим своим словом», – написал теперь уже экс-чиновник. Назначение Белякова председателем правления фонда — шаг в сторону сохранения репутации Петербургского форума, полагает глава фонда «Петербургская политика» Михаил Виноградов. «Репутация Белякова как коммуникатора с инвестсообществом, человека, вызывающего доверие у инвесторов, безусловно, улучшилась после громкой истории с уходом из министерства», — говорит политолог. Еще до заявлений Белякова решение о заморозке пенсионных накоплений раскритиковали в Минэкономразвития. Многие эксперты увидели за этим попытку правительства Дмитрия Медведева любыми способами получить средства для текущих трат. В частности, источник газеты "Коммерсант" в Банке России заявил, что продление пенсионного моратория просто уничтожает доверие граждан и участников финансового рынка к заверениям правительства. Между тем министр труда и соцзащиты населения РФ Максим Топилин заявил, что гордится решением правительства. Он уверен, что обязательная накопительная часть в рамках солидарной пенсионной системы должна быть отменена, так как это «нонсенс и большая проблема для всех». Обязательную накопительную часть, по его словам, нужно заменить добровольной. Накопительная часть пенсии появилась в российской пенсионной системе с 1 января 2002 года. Согласно закону «О страховых взносах в Пенсионный фонд Российской Федерации», работодатель обязан заплатить за каждого работника в Пенсионный фонд 22% от фонда оплаты труда этого сотрудника с суммы, не превышающей 568 тысяч рублей в год (свыше этой суммы производятся отчисления в размере 10% в месяц, но они не отражаются на индивидуальных лицевых счетах будущих пенсионеров). Полученные средства распределяются в следующей пропорции: 10% поступают на лицевой счет в ПФР, 6% поступают в солидарную часть и не отражаются на пенсионных счетах, а оставшиеся 6% (накопительная часть), в зависимости от желания работника, перечисляются в государственный или частный пенсионные фонды.]]></text>
</doc>
