<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лавров: Призыв Путина должны услышать в Киеве, Луганске и Донецке]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Горина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T11:51:33+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Надеемся, что призывы будут услышаны, прежде всего, в Киеве, Луганске и Донецке, - сказал министр. - Будем готовы вместе с ОБСЕ в рамках контактной группы помогать противоборствующим сторонам в практическом плане продвигаться по пути стабилизации обстановки". По мнению Лаврова, Организация по безопасности и сотрудничеству в Европе не должна допускать "провокации" наподобие устроенной на Украине. "Мы всегда открыты, тем более что ОБСЕ, действительно, играет важную роль не только, когда случился пожар", - сказал министр. По его словам, на Украине идёт гражданская война и уничтожается мирное население. "Юго-восток - самая горячая точка в украинском кризисе, но и не будем забывать о других частях страны". В этой связи Лавров обратил внимание на проблемы, которые испытывают венгры, румыны, поляки и о которых в Европе "говорят, но не вслух", пишет ИТАР-ТАСС . "Именно поэтому мы считали принципиальнейшим вопросом обеспечение национального единства на Украине", - подчеркнул глава МИД РФ. Напомним, накануне президент РФ Владимир Путин обнародовал свой план по урегулированию конфликта на юго-востоке Украины . Глава государства предлагает прекратить наступательные операции с обеих сторон на донецком и луганском направлениях, отвести вооруженные подразделения силовых структур Украины на расстояние, исключающее возможность обстрела населенных пунктов, организовать обмен пленными по формуле "всех на всех", открыть гуманитарные коридоры в Донбассе и отправить туда ремонтные бригады для восстановления инфраструктуры, организовать международный мониторинг соблюдения режима прекращения огня. После общения с Путиным по телефону о режиме прекращения огня на Донбассе объявил президент Украины Пётр Порошенко. Для представителей ополчения это заявление стало полной неожиданностью. Так, вице-премьер ДНР Андрей Пургин сказал, что Порошенко не согласовывал с руководством Донецкой народной республики решение прекратить огонь на Донбассе, поэтому республика считает себя вправе отказаться от его выполнения. Он также предположил, что все «это какая-то игра Киева» . Позже ситуацию пояснил премьер-министр ДНР Александр Захарченко. Он дал сообщил, что силы ополчения юго-востока Украины готовы к прекращению огня, но только в том случае, если на аналогичный шаг пойдут все вооруженные формирования Украины. В их число входят не только регулярные вооруженные силы страны, но и подразделения нацгвардии, "Правого сектора" и частные батальоны. "Они уже не раз срывали намечавшиеся договоренности", - сказал Захарченко.]]></text>
</doc>
