<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Договор о Евразийском экономическом союзе передан на ратификацию Путину]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T17:47:24+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Кабмин передал договор о Евразийском экономическом союзе на ратификацию президенту РФ Владимиру Путину, сообщатся на сайте правительства России. «Законопроект позволит запустить процесс сокращения изъятий и ограничений, в том числе барьеров, открыть взаимный доступ субъектов предпринимательской деятельности на рынок государств — участников договора», — говорится в сообщении. Договор о Евразийском экономическом союзе, базовый документ, определяющий договоренности России, Белоруссии и Казахстана, был подписан 29 мая 2014 года в Астане. Его вступление в силу призвано обеспечить работу союза с 2015 года и позволить запустить процесс развития внутренних торгово-экономических и кооперационных связей, повышения конкурентоспособности национальных производств и усиления роли стран союза в мировой хозяйственной системе. Этот документ фиксирует переход к следующей стадии интеграции стран после Таможенного союза и Единого экономического пространства. «Создаётся фундамент для развития внутренних торгово-экономических и кооперационных связей, повышения конкурентоспособности национальных производств и усиления роли стран союза в мировой хозяйственной системе», — пояснили в кабмине. Вступление документа в силу особенно актуально на фоне ограничения на год импорта ряда товаров из стран, которые ввели санкции в отношении Москвы, — США, государств ЕС, Канады, Австралии и Норвегии. В соответствующий список попали говядина, свинина, фрукты, птица, сыры и молочная продукция, орехи и другие продукты.]]></text>
</doc>
