<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[РФ требует от Украины миллиард долларов за обстрел Ростовской области]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Екатерина Галочка]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[день шахтера]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T04:25:18+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Для подачи иска депутат от ЛДПР Роман Худяков направил запрос на имя главы Следственного комитета Александра Бастрыкина с просьбой предоставить имеющиеся у СК материалы по обстрелам российской территории, в результате которых имеются погибшие и раненые, и нанесен ущерб имуществу. "Наша территория регулярно подвергается обстрелам. Есть погибшие, раненые, многим нанесен материальный ущерб. Соседнее государство должно ответить за эти преступления, а международное сообщество дать свою оценку таким действиям. При этом у нас есть причины думать, что обстрелы производились целенаправленно", — заявил Худяков. После получения следственных материалов об обстрелах России депутат намерен совместно с пострадавшими и при поддержке органов власти подготовить иск к Киеву в международные судебные инстанции, сообщает РИА Новости в пятницу. Сумму компенсации в один миллиард долларов Худяков считает адекватной, исходя из количества пострадавших и того, что жизнь тысяч граждан России подверглась угрозе из-за обстрела с территории соседней страны. Эти деньги должны стать компенсацией российским гражданам, пострадавшим от действий украинских властей. "За период конфликта в разное время были обстрелы, нанесшие вред жилым постройкам. Преимущественно повреждения были зафиксированы в районе Донецка, районного центра Куйбышево, в районе хутора Херсон, в 2 километрах от Миллерово. В июле в районе Донецка при обстреле погиб один мужчина", — рассказали в Пограничном управлении ФСБ РФ по Ростовской области. Ранее МИД России выразил решительный протест в связи с обстрелами и потребовал их прекратить.]]></text>
</doc>
