<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Коломойский теряет имущество: арестован его московский особняк на Поварской]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-02T13:10:53+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Москве по ходатайству следствия арестовано имущество украинского олигарха, днепропетровского губернатора Игоря Коломойского. Речь идет об офисном здании ЗАО "Элит-Холдинг", расположенном в особняке начала XX века на улице Поварской в районе Арбата. Ранее "Известия" писали, что это бизнес-центр "Поварская плаза", стоимость которого оценивается приблизительно в 2 млрд рублей. Как отмечается на сайте Следственного комитета РФ, в настоящее время "в целях пресечения финансирования террористической деятельности и иных преступных действий в отношении мирного населения юго-востока Украины» следствием устанавливаются сведения об "иных активах" бизнесмена как на территории России, так и за ее пределами с целью наложения на него ареста. "Так, установлено, что ЗАО "Элит-Холдинг", соучредителем которой является Коломойский, принадлежит офисное здание, расположенное в городе Москве, а полученная в результате сдачи в аренду помещений данного здания прибыль может использоваться Коломойским для финансирования преступной деятельности на территории юго-востока Украины», - заявил официальный представитель ведомства Владимир Маркин, добавив, что на основании полученных решений суда в указанном выше здании проведен обыск, в ходе которого обнаружены и изъяты имеющие значение для уголовного дела документы. Накануне стало известно, что имущество расположенного в Крыму гостинично-оздоровительного комплекса "Таврия", собственником которого является "Приватбанк" Коломойского, изъяли из-за того, что банк не выполнял финансовые обязательства перед вкладчиками. Ранее и.о. главы Республики Крым Сергей Аксенов заявил, что имущество днепропетровского губернатора в России нужно национализировать "подчистую, под ноль", отметив что все принадлежащие бизнесмену объекты в Крыму "были отняты в результате сомнительных схем и внеправовых судебных решений". Напомним, 18 июня Следственный комитет РФ возбудил уголовное дело в отношении Коломойского, который обвиняется в России в "организации убийств, применении запрещенных средств и методов ведения войны, воспрепятствовании деятельности журналистов и похищении людей". Затем 21 июня он был объявлен в международный розыск, а 2 июля Басманнный суд Москвы принял решение о заочном аресте украинского бизнесмена, удовлетворив ходатайство следствия. По данным журнала Forbes, Коломойский с состоянием 1,8 миллиарда долларов занимает четвертое место в списке богатейших людей страны.]]></text>
</doc>
