<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наблюдатели ОБСЕ опубликовали доклад об ущербе от артобстрела Донецка]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-24T16:21:48+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наблюдатели ОБСЕ распространили в воскресенье специальный доклад, фиксирующий факты гибели мирных жителей и разрушения от артиллерийского огня в Калининском районе на севере Донецка. Согласно докладу, наблюдатели оказались в 17:15 местного времени 23 августа на месте, которое, по словам местных жителей, подверглось обстрелу в 16:30. «Специальная наблюдательная миссия (СНМ) видела пятиэтажный жилой дом с разбросанными на прилегающей территории обломками. Около 60 человек гражданского населения, многие из них пожилые и в состоянии шока, стояли поблизости. У дорожки, ведущей к одному из подъездов, СНМ наблюдали три тела, укрытых одеялами, принадлежащих, по мнению СНМ, двум взрослым и ребенку, лежащие поблизости друг от друга. Местные жители сказали СНМ, что это были мать, отец и их ребенок. Они сказали, что другой ребенок пяти лет от роду, четвертый член семьи, умер по пути в больницу от ранения в голову», — говорится в специальном докладе, опубликованном ОБСЕ в воскресенье. Как сообщают наблюдатели, само здание серьезно повреждено, квартира на третьем этаже была полностью разрушенной с огромной дырой во внешней стене. Четвертый и второй этажи также получили серьезный ущерб. В ста метрах к югу от здания наблюдатели видели гараж и детский сад, также пострадавшие «от того, что выглядело артиллерийским обстрелом». «Оконные рамы второго этажа были разрушены и детские игрушки разбросаны», — сообщает доклад. Примерно в 150 метрах к югу от детского сада наблюдатели обнаружили трехэтажное здание с частично разрушенной крышей. «Местные жители предоставили СНМ то, что они считают артиллерийскими осколками», — говорится в сообщении. Представители МЧС самопровозглашенной «Донецкой народной республики», присутствовавшие при осмотре, сообщили наблюдателям, что ущербу подвергся также находящийся поблизости продуктовый рынок.]]></text>
</doc>
