<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В донецком Старобешево 129 украинских солдат сдались в плен ополченцам]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[армия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-27T13:17:03+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["В занятом ополченцами населенном пункте Старобешево Донецкой области к утру 27 августа добровольно сдались 129 украинских военнослужащих и нацгвардейцев", — заявили в штабе самопровозглашенной Донецкой народной республики. Кроме того, как передает RT на данные ополченцев, в ходе ночных боёв в пригородах Донецка Авдеевке и Ясиноватой украинская армия потеряла 25 человек ранеными и убитыми, а также часть военной техники – два БТР, танк, и склад с боеприпасами. В районе Красногоровки уничтожено четыре реактивных системы залпового огня "Град" с расчётами, два танка и две бронированные машины. Украинские силовики, в свою очередь, заявили, что "благодаря огневому удару артиллерии" неподалеку от Горловки и Иловайска удалось уничтожить 225 ополченцев, три танка, одну бронемашину, два БМ-21 "Град", четыре миномета, один автомобиль и установку 9А52 "Смерч", сообщает пресс-центр силовой операции на своей странице в Facebook. "Один минометный расчет с минометом уничтожено огнем артиллерии в ответ на нападение на наши позиции неподалеку населенного пункта Красный Яр", — информируют силовики. Согласно данным пресс-центра антитеррористической операции, военные продолжают обороняться в Новосветловке и Хрящеватом, осуществляют зачистку населенных пунктов Родаково, Иллирия и Малониколаевка. Кроме того, продолжаются боевые действия для удержания под контролем Иловайска и подъездных путей к нему. При этом украинские силовики утверждают, что российская сторона продолжает переброску военной техники в приграничные с Украиной районы, в первую очередь в Ростовскую область. В то же время, Киев заметил уменьшение военного присутствия россиян в приграничных районах Белгородской, Курской, Воронежской и Брянской областей. Ранее премьер и главнокомандующий вооруженными силами ДНР Александр Захарченко заявил, что с 24 августа силы армии Донецкой народной республики перешли к масштабным наступательным действиям по всем направлениям. Накануне ополченцы захватили в плотное кольцо четыре бригады украинских военных. Тогда же стало известно, что они планируют наступление на Мариуполь — в случае успеха в окружении окажутся значительные силы наступавшей на Донецк украинской армии. В то же время министр внутренних дел Украины Арсен Аваков обратился к премьеру Арсению Яценюку с просьбой ускорить выдачу оружия военным в обход всем бюрократическим проволочкам, после чего глава кабмина созвал экстренное заседание правительства, на котором было принято постановление об ускоренной передаче оружия. "Только что говорил с командиром спецбатальона милиции "Азов" Андреем Билецким. По принятому вчера постановлению кабинета министров об ускоренной передаче оружия в течение 48 часов батальон "Азов" за вчерашний вечер и за эту ночь получил от министерства обороны артиллерийские установки "ЗУ-23-2" и другое тяжелое вооружение, необходимое для эффективного отражения атак противника", — написал на своей странице в Facebook советник главы МВД Украины Антон Геращенко. "Дошла наша старая заявка. РПГ-18 "Муха" — грузим на юг. Получили. Примерно в десять раз меньше, чем надо по нашей оценке. Забрали и грузим на самое танкоопасное направление", — заявил в свою очередь Аваков. Напомним, силовая операция на юго-востоке Украины проводится Киевом с апреля этого года. Противостояние происходит между украинскими военными с одной стороны и сторонниками федерализации, позднее объявившими о создании самопровозглашенных Донецкой и Луганской народных республик, — с другой. По последним данным ООН, жертвами вооруженного конфликта стали более 2200 человек, не менее шести тысяч числятся пострадавшими.]]></text>
</doc>
