<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Евросоюз предложил Порошенко переговоры о перемирии на Украине]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Екатерина Галочка]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-27T01:40:16+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Президент проводит заключительные переговоры с Кэтрин Эштон", — написал пресс-секретарь главы Украины Святослав Цеголко в среду. Немногим ранее ЕС предложил начать переговоры о перемирии на Украине. Об этом заявила верховный представитель ЕС по иностранным делам и политике безопасности Кэтрин Эштон. "Я предложила начать переговоры о прекращении огня на Украине, установлении полноценного контроля границы и доставке гуманитарной помощи в полном соответствии с международными нормами", - подчеркнула она. Как сообщает ИТАР-ТАСС , Эштон отметила важность диалога для решения украинского кризиса. "Мы заинтересованы в поддержке украинского народа, мы заинтересованы в том, что он жил в мире и безопасности. Уважаем украинскую территориальную целостность. Я верю, что эта цель для всех нас. Мы в ЕС хорошо знаем, как важно иметь возможность для диалога для решения конфликтов, преодоления вызовов и угроз, поиска политического решения", - заявила она. В воскресенье верховный представитель ЕС заявила, что встреча президента России Владимира Путина и президента Украины Петра Порошенко является хорошей возможностью для урегулирования украинского кризиса, которую нельзя упустить. Она также отметила, что Украине необходимо выстраивать хорошие отношения как со странами ЕС, так и с Россией. "Это ваша страна и вы принимаете решения, выбираете свое будущее - вы выбрали своего президента и путь, по которому идти вперед. Вам нужны хорошие отношения с европейскими соседями и с Россией", - считает Эштон.]]></text>
</doc>
