<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Медведев надеется, что запрет на импорт продлится недолго]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Селиверстова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-18T18:12:14+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Еще раз хотел бы сказать, что эти меры естественно вынужденные и ответные. Надеюсь, что они не будут продолжаться очень долго», — сказал премьер-министр РФ Дмитрий Медведев на совещании с вице-премьерами. По его словам, пишет РИА Новости, данный запрет не должен привести к росту цен и дефициту на внутреннем рынке. «Естественно, что этот документ не должен ущемлять интересы российских потребителей, сказываться существенным образом на состоянии дел на продовольственном рынке и уж тем более не должен приводить к дефициту и росту цен, — сказал Медведев. - Я поручил оперативно отслеживать ситуацию и коллегам по правительству, и региональным властям с участием, естественно, производителей продукции и поставщиков» Премьер также добавил, что у запрета есть плюсы - он повысит конкуренцию поставщиков на российском рынке. «Я вижу в этом и определенные плюсы. По понятным причинам, нужно, чтобы все понимали — на рынке должна быть конкурентная ситуация, а не ситуация, когда все яблоки, например, из Польши или же какие-то другие продовольственные товары, рыба та же самая — из Норвегии», — сказал Медведев. Напомним. Запрет на ффоз импортной продукции введен в России с 17 августа по решению президента РФ Владимира Путина. Это ответные меры на западные санкции, введенные в связи с ситуацией на Украине.]]></text>
</doc>
