<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ход АТО может резко измениться: США сделают украинскую авиацию "неубиваемой"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Михаил Верный]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-20T16:39:39+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как сообщает украинский телеканал ТСН , атташе по вопросам обороны американского посольства в Украине Джозеф Хикокс заявил о том, что США готовы предоставить помощь украинской авиации. Сейчас ВСУ США рассматривают объемы материально-технической помощи, которую могут получить авиационные части Украины. И речь идет прежде всего об оснащении летательных аппаратов ВС Украины специальными средствами, которые помогут стать неуязвимыми для систем ПВО. "Когда мне стало известно, что военные летательные аппараты требуют соответствующих средств, которые бы обеспечивали их эффективную защиту от вражеских систем противовоздушной обороны, я сразу проинформировал об этом руководство командования военно-воздушных сил Вооруженных сил США в Европе. Именно поэтому в составе делегации находятся его представители. Вместе с ними мы будем делать первые шаги, чтобы определить потребности украинских военных авиаторов", - заявил полковник Хикокс, которого цитирует пресс-служба Минобороны. Хикокс подчеркнул, передает "Украинская правда", что теперь вместе со спецами военно-воздушных сил Вооруженных сил США в Европе будут определены потребности украинских военных авиаторов, а затем и сделаны первые шаги во вопросам предоставления помощи. Рабочую группу украинских военных, в которую вошли офицеры управлений, служб, отделов штаба командования воздушных сил, возглавил первый заместитель командующего вида Вооруженных сил Украины генерал-лейтенант Сергей Дроздов. Он в свою очередь подчеркнул важность диалога между вооруженными силами двух государств, наращивании партнерских связей и обсуждении путей, которые помогут в решении оказания необходимой помощи украинским военным подразделениям. В рамках встречи прошел брифинг, во время которого стороны обсудили ряд вопросов, в частности, обмен опытом в применении авиации, определения объемов материально-технической помощи со стороны Вооруженных сил США. Военно-воздушные силы Украины в настоящий момент несут большие потери в боях на Юго-Востоке страны. Так 17 августа в Луганской области был сбит истребитель МиГ-29. Пилоту удалось катапультироваться. За десять дней до этого от огня ополченцев были потеряны сразу две машины. Так, у Саур-Могилы был уничтожен санитарный вертолет Ми-8, а в районе села Ждановка был сбит украинский истребитель МиГ-29. 23 июля сразу два штурмовика Су-25 были сбиты возле населенного пункта Дмитровка. 17 июля в небе над Амвросевкой был сбит штурмовик Су-25. 14 июля Украина потеряла военно-транспортный самолет Ан-26, который упал под Краснодоном. А 14 июня произошла одна из крупнейших трагедий за все время проведения АТО. При посадке в аэропорту Луганска был сбит Ил-76, тогда погибли 49 украинских военных.]]></text>
</doc>
