<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Премьер-министр Ирака без пяти минут политический труп]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мэлор Стуруа]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T12:18:28+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[За госбезопасностью последовали вооруженные силы. Армейские генералы встретились с вновь избранным президентом Фуадом Масумом и с номинированным им на пост премьер-министра Хайдром аль-Абади. Они передали им, что армия не будет поддерживать аль-Малики. Через несколько часов после этого премьер-министр сделал заявление, где призвал не вмешиваться в политику уже вооруженные силы. В заявлении говорилось: «Премьер-министр Малики просит командиров, офицеров и рядовой состав оставаться в стороне от политического кризиса и заниматься своими военными обязанностями». Уже ночью с понедельника на вторник во время встреч с различными делегациями, Малики понял, что никто из них не поддержит его попыток остаться на посту премьер-министра Ирака. Затем последовал еще один удар. Иран, который много лет поддерживал Малики, во вторник тоже выступил за то, чтобы вместо него премьер-министром Ирака стал Абади. Такое решение Тегерана безусловно оказало сильный удар по позициям Малики. В иракских политических кругах считают, что значительную роль в изоляции Малики сыграл великий аятолла Али аль-Систани, весьма влиятельный шиитский религиозный деятель. Считают, что он за кулисами «оркестрировал» падение Малики, посылая своих эмиссаров. Аятоллу Систани, как говорят, возмущал «паралич» Багдада перед лицом наступления боевиков ИГИЛ. Если в понедельник Малики еще поддерживали вооруженные силы, органы безопасности, духовенство и главные политические партии, то во вторник он остался гол, как сокол. Все отпрянули от него. Еще раньше против премьера выступали две силы — народ Ирака и США. (Противоположности иногда сходятся). После того, как Белый дом решил помочь Ираку в борьбе против наступающих на Багдад боевиков ИГИЛ, влияние Вашингтона во много крат возросло и это сказалось на общей атмосфере в Багдаде. Для того, чтобы не оставалось никаких сомнений, президент Обама послал поздравление Абади с его назначением новым премьер-министром Ирака. В ослаблении позиций Малики сыграло значительную роль и то, что он оттолкнул от себя сунитское и курдское меньшинства. Госсекретарь США Керри и министр обороны Хэйгл в свою очередь заявили, что Вашингтон увеличит военную и политическую помощь Ираку в том случае, если премьер-министром станет Абади, а его правительство окажется представительным. Сейчас Малики отступил на несколько иную линию обороны. Речь идет о том, на каких условиях он согласится передать власть своему приемнику. Само собой разумеется, что Малики требует для себя физической безопасности и того, что его не подвергнут уголовному преследованию. В политических кругах Багдада рассматривается также вопрос о назначении Малики на чисто церемониальный пост вице-президента. Он не будет обладать никакой властью, но будет иметь иммунитет, охрану и роскошные апартаменты в «Зеленой зоне». Обсуждается еще одна альтернатива — эмиграция Малики из Ирака. Однако пока еще не называется никакая страна, которая согласилась бы принять его. Сам Абади, который является однопартийцем Малики, ведет себя исключительно корректно. Он предложил Малики присоединиться к процессу формирования правительства. Однако Абади с подчеркнутым называет Малики «уходящим» премьер-министром. Впрочем, формально Малики, согласно конституции, еще 30 дней будет премьер-министром и верховным главнокомандующим. В своем заявлении Абади называет Малики «братом и соратником, которым он останется навсегда. Он являлся центральным партнером в иракской политике». Абади уже начал заигрывать с вооруженными силами и органами безопасности. Он поблагодарил их за занятую ими позицию в правительственном кризисе и намекнул, что они могут не беспокоиться о своих постах, полученных при прежнем премьере. Такие быстрые рывки — от ожидания государственного переворота до практического падения бывшего премьер-министра являются весьма характерными для иракских политических игр. «Вот так идут политические дела в Ираке», — говорит Кеннет Поллак, главный научный сотрудник Бруклинского института. Поллак так переводит на язык реалий послание Абади Малики: «Первый сказал по сути дела второму, что я не брошу тебя волкам». Помимо уже перечисленных выше политических и военных сил против Малики выступили две очень важные шиитские милицейские организации. Они также настаивали на том, чтобы Малики сдал власть новому премьеру. Вечером во вторник недалеко от дома, где живет новый премьер Абади, произошел взрыв. Взорвалась бомба, подложенная в автомобиль. Это произошло в «Зеленой зоне», усиленно охраняемом центре Багдада. Были убиты 13 человек и ранены 27. Не исключено, что террористический акт был направлен против Абади или же давал ему какой-то «намек». На месте происшествия произошла удивительная сцена. Прибывшую полицию атаковали местные жители. Но не это самое интересное. Многие полицейские сбросили с себя форму и бежали. Эта сцена напомнила массовое дезертирство иракских солдат в июне месяце, когда началось наступление суннитских боевиков. Многие ожидают, что несмотря на свое «послушное поведение», Малики будет работать за кулисами для того, чтобы саботировать попытки Абади сформировать новое правительство. Если Абади не удастся сформировать новое правительство, то президенту придется найти нового кандидат. Это вызовет очередную правительственную заварушку, которой Малики может в принципе воспользоваться. Как я уже говорил, против Малики наиболее последовательно выступали Вашингтон и народ Ирака. Вот один любопытный пример, который показывает, как народ стал отворачиваться от своего премьера. Мвафаг Али долгие годы был личным портным премьер-министра. Премьер посещал его мастерскую в Багдаде и заказывал ему костюмы. После того как Малики обосновался в своем премьерском дворце, Али ходил во дворец и по-прежнему обшивал премьера. Но вот, начиная с 2012 года, Малики отказался от услуг Али и стал заказывать себе костюмы в Италии. «Я считаю, — говорит обиженный портной, — что Малики отвернулся от своего народа. Мне кажется, что Абади — это правильный выбор. Я думаю, что будущее будет лучше. США наконец поняли, что Ирак под управлением Малики двинулся в пропасть». Вообще-то, если вспомнить знаменитую басню Крылова, портные как и сапожники не должны судить «выше сапога». Но в данном случае, портной оказался прав на все сто процентов.]]></text>
</doc>
