<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Киев хочет засудить Россию за "финансирование терроризма"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Михаил Верный]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-09T09:38:14+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Министр юстиции Украины Павел Петренко сообщил, что судебный спор, который сейчас готовится, посвящен участию России в событиях на востоке Украины. Киев, по его словам, уже начал процесс подачи иска в Международный суд ООН против России относительно нарушения международной конвенции по запрету финансирования терроризма. При этом Петренко добавил, что у Украины есть "неоспоримые доказательства". Также в эфире "5 канала" глава украинского Минюста пояснил, что под "финансирование терроризма" он понимает поставку Российской Федерацией ополченцам Юго-Востока Украины, которых киевские власти считают террористами, вооружения, амуниции, военной техники, финансовых средств. При этом глава министерства юстиции подчеркнул, что международная конвенция по запрету финансирования террористических организаций является весьма серьезным международным актом, за нарушение которого предусматривается введение жестких санкций. Также Павел Петренко отметил, что украинской стороной процесса уже было начато проведение досудебной процедуры, кроме того, была направлена соответствующая нота правительству Российской Федерации. Петренко акцентировал внимание на том, что проведение досудебной процедуры продлится около 7 месяцев, после чего украинская сторона намерена выдвинуть требования относительно формирования арбитража. Напомним, что Украина собирается подать против России и другой иск. Ранее МИД Украины заявлял также, что страна готовит иск в Международный суд ООН против РФ, чтобы вернуть Крым, передает РИА "Новости". Кроме того, НАК "Нафтогаз" Украины 16 июня, сразу после его перевода "Газпромом" на предоплату, подал в Стокгольмский арбитраж иск с требованием пересмотреть контракт на поставку газа.]]></text>
</doc>
