<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Комбриг ополченцев: украинские силовики брали Саур-Могилу "под кайфом"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-09T20:22:20+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ополчение вынуждено было отступить со стратегической высоты, кургана Саур-Могила в Донецкой области, сообщил в своем видеокомментарии командир бригады «Восток» Александр Ходаковский. Курган Саур-Могила — самая высокая точка Донбасса (277 метров). Во время Великой Отечественной она стала объектом кровопролитных боев между советской и германской армиями. Во время нынешнего конфликта к ней вернулось стратегическое значение — ополченцы обстреливали с Саур-Могилы позиции силовиков у границы с Россией. Кроме того, высота позволяет контролировать дорогу между Донецком и Луганской областью и Россией. «На определенном этапе она представляла серьезный тактический интерес, так как это господствующая высота. Но с того момента, как мы стали активно применять артиллерию против нашего противника, тактическая значимость этой высоты сократилась», — сказал Ходаковский в видеокомментарии, распространенном пресс-службой бригады «Восток». «Нужно отдать должное упорству украинской армии, которая положила большое количество жизней, чтобы овладеть этим курганом», — отметил командир бригады «Восток». По его словам, «даже видавшие виды бойцы вздрогнули от количества украинских солдат, которые лежали на склонах Саур-Могилы и в лесополосе после суток непрерывных атак». «Там сотни украинских солдат, даже нас это ни в коей мере не радует. Наши бойцы брали с собой противогазы — от фрагментов тел там невозможно дышать. Я поражаюсь упорству украинских военных, которые за этот условно-значимый объект заплатили такой ценой», — говорит Ходаковский. Как утверждает лидер отряда ополченцев, атаковавшие курган украинские солдаты «находились под медикаментозным воздействием». «Они шли, в них попадали, они падали, снова поднимались и снова шли, пока их не ложили окончательно. Нормальный человек не в состоянии выдерживать такие нагрузки», — свидетельствует он. По словам Ходаковского, курган удерживал отряд ополчения (прежде всего, из бригады «Восток») в 30 человек. «Одномоментно 15 танков пытались атаковать наши позиции. Мы понесли ощутимые потери — у нас погибло четыре человека, 18 человек было ранено. В течение суток без медицинской помощи от потери крови и болевого шока скончалось еще два человека (в частности, погиб командир взвода с позывным «Медведь»). «На Саур-Могиле оставались боеспособными всего пять человек, которые и продолжали держать оборону. Они трижды на себя вызывали огонь нашей артиллерии», — рассказал командир «Востока». «Был момент, когда трое раненых сидели в подвале бывшего кафе, а над ними стояла украинская техника. Удачным применением артиллерии нам удалось отогнать украинскую технику, после чего раненым удалось выбраться», — сообщил Ходаковский. После того, как ополченцы истратили все боеприпасы, они решили отступить с Саур-Могилы. По данным комбрига «Востока», соседние с курганом села Мануйлово, Петровка, Степановка, Мариновка также находятся в руках украинской армии.]]></text>
</doc>
