<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Рада одобрила санкции в отношении России, охране парламента выдали автоматы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T15:28:22+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Во вторник, 12 августа, Верховная Рада приняла в первом чтении законопроект, предусматривающий возможность введения в отношении России санкций, включая прекращение транзита энергоресурсов. За это решение проголосовали 243 депутата из 308 зарегистрированных в сессионном зале при необходимом минимуме в 226 голосов. Причем фракции Партии регионов и группа "За мир и стабильность", состоящая из бывший "регионалов", не дали ни одного голоса в поддержку этого законопроекта. Во время рассмотрения законопроекта ряд депутатов высказались за необходимость его серьезной доработки ко второму чтению, которое запланировали провести на вечернем заседании в 17.00 мск. Как сообщает NEWSRU.ua , премьер-министр Арсений Яценюк выразил готовность всем составом правительства немедленно рассмотреть все предложения нардепов, встретиться с профильным комитетом, чтобы уже сегодня проголосовать закон в целом. Если документ будет одобрен, он вступит в силу на следующий день после его опубликования. Механизм принятия санкций по законопроекту выглядит следующим образом: предложения по ним вносятся на рассмотрение Совета национальной безопасности (вносить их может Верховная Рада, президент Украины, правительство, Национальный банк или Служба безопасности Украины), затем решение рассматривается на заседании СНБО, после чего вводится в действие указом главы государства. В решении должен быть указан срок, на который вводятся санкции. Внесенный кабмином Украины на прошлой неделе документ предполагает возможность введения 29 видов санкций в отношении "финансирующих терроризм и поддерживающих оккупацию Крыма" юридических и физических лиц в качестве "безотлагательного и эффективного реагирования" на угрозы национальным интересам и национальной безопасности. В числе санкций, которые коснутся компаний с российским капиталом, окажутся замораживание активов, запреты на деятельность на территории Украины, вещание и работу в ее интернет-пространстве, в приватизации, пользовании лицензиями, а также транзит через ее территорию. Кроме того, могут быть запрещены транзитные рейсы российских авиакомпаний и, что самое важное, транзит газа. Киев также подготовил "черный список" лиц, в который попали 172 гражданина России и других стран. Ко всему прочему, может быть запрещена прав на объекты интеллектуальной собственности, передача технологий, могут быть аннулированы и официальные визиты, заседания, переговоры по вопросам подписания соглашений. Предусматривается также возможность запрета деятельности партий, движений и общественных объединений. Основанием для введения санкций считаются "действия иностранного государства, иностранного юридического или физического лица, других субъектов, которые создают реальные и потенциальные угрозы национальным интересам, национальной безопасности, суверенитету и территориальной целостности Украины, ее экономической самостоятельности и / или нарушают права и свободы человека и гражданина, интересы общества и государства, приводят к оккупации территории, экспроприации или ограничению права собственности, причинению имущественного ущерба, созданию препятствий для устойчивого экономического развития, полноценного осуществления гражданами Украины принадлежащих им прав и свобод ". При этом на сегодняшнем заседании Рада не поддержала законопроекты о проведении выборов как по мажоритарной, так и по пропорциональной системе - они не были даже включены в повестку дня. Оба проекта документов предлагали проводить выборы по открытым спискам. Как пишет "Украинская правда" , для внесения их в повестку дня не хватило голосов, которые не давали депутаты, являющиеся выходцами из фракции Партии регионов. Предполагается, что к рассмотрению законопроектов о выборах в парламент Рада может вернуться на вечернем заседании. В повестку дня также не был включен закон о люстрации власти. Между тем, как передает УНИАН, возле здания Верховной Рады собрались порядка двух тысяч активистов с плакатами "Украине - европейские законы", "Прекратите финансировать регионалов", "Новая власть - старые схемы", "Не дайте гадам пролезть в Раду". Митингующие требуют люстрации в парламенте, а также принятия новой избирательной системы. Здание парламента по периметру окружено бойцами батальона "Киев-1", в находящемся рядом с Радой Мариинском парке дежурят полтысячи работников милиции в полном защитном обмундировании и стоят автобусы с тонированными стеклами. "Не знаю, чем все закончится сегодня в Раде, но охране выдали автоматы. П.с. Это впервые с 21 февраля вижу автоматическое оружие в парламенте", — написала на своей странице в Facebook депутат от фракции "Батькивщина" Леся Оробец. Пройдите тест: " Знаете ли вы украинский бомонд ?"]]></text>
</doc>
