<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Обама вернулся в Ирак: США нанесли еще четыре авиаудара по исламистам]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Маранди]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ирак]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-10T11:09:16+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Истребители и беспилотники атаковали позиции боевиков из группировки "Исламское государство Ирака и Леванта". В результате были уничтожены несколько бронетранспортеров и грузовик, , из которого обстреливали мирных жителей в горах Синджар неделю назад, передает Первый канал . Это уже третья серия ударов по позициям исламистов с того момента, как президент США Барак Обама заявил на выступлении в пятницу, что разрешил направленные авиаудары против исламистов в северных областях Ирака в том случае, если те будут угрожать интересам США, пишет "Интерфакс" . "Мы будем действовать осторожно и со всей ответственностью, чтобы предотвратить геноцид", - заявил американский президент о начале новой американской военной операции в Ираке. Американцы уже сбрасывают гуманитарные грузы для мирных жителей на территориях, захваченных боевиками самопровозглашенного Исламского государства. В частности, американская помощь будет доставляться по воздуху проживающим в Ираке курдам-езидам. Операция, по словам Обамы, преследует целью "предотвращение резни" и вновь вводить войска США в Ирак не собираются. Добавим, что американцы, в общем будучи патриотами своей страны, не раз выражали возмущение операцией в Ираке, которую многие считают позорной страницей в истории США.]]></text>
</doc>
