<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Одесский чиновник водрузил украинский флаг в российском Крыму]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Михаил Верный]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[крым]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-24T09:18:27+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Украинский телеканал ТСН показал сюжет, в котором запечатлено, как глава Одесского облсовета Алексей Гончаренко устанавливает в российском Крыму на вершине горы Ай-Петри украинский флаг. В субботу на Украине отмечался День Государственного флага, таким образом глава облсовета решил отметить этот праздник. Напомним, что ранее в своем обращении президент Порошенко призвал украинцев во всем мире раскрашивать свои дома и машины в национальные цвет в преддверии Дня независимости, который отмечается уже сегодня, в воскресенье 24 августа. Алексей Гончаренко заявил, сделал это для того, чтобы крымчане, не согласные с присоединением Крыма к России, не теряли веры. "Это Ай-Петри. Сегодня над ней тучи. Но они рассеются. Крым есть и будет украинским", - сказал Гончаренко. "Я надеюсь, что вид нашего флага подарит крымчанам надежду на скорейшее возвращение домой", - добавил он. Впрочем, ранее Гончаренко заявлял, что знает о том, что большинство жителей полуострова поддерживают Россию и российское руководство, но подчеркивал, что это не смущает его во время исполнения проукраинских акций. Напомним, что в пятницу украинский руфер Mustang Wanted заявил, что именно он раскрасил в цвета украинского флага звезду на сталинской высотке на Котельнической набережной в Москве. Руфер заявил, что готов понести ответственность за содеянное и быть обмененным на украинскую летчицу Савченко. В тоже время Таганский суд в Москве по представлению следствия отправил под домашний арест Алексея Широкожух, Александра Погребова, Евгению Короткову и Анну Лепешкину, которых полиция задержала по подозрению в раскрашивании звезды высотки. Изначально Генпрокуратура возбудила дело по статье «вандализм» (до 3 лет лишения свободы), но затем оно было переквалицифицировано по статье «хулиганство» (до 7 лет лишения свободы). Сейчас следователи проводят экспертизы, исследуя отпечатки пальцев на месте происшествия, состав краски и прочая.]]></text>
</doc>
