<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Встреча Путина и Порошенко в Минске осталась тайной: никаких реплик для прессы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Елена Егорова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-26T22:48:44+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На переговоры в Минск каждый из лидеров прибыл со своим программным документом. Владимир Путин привез подготовленный российскими экспертами доклад о том, какое влияние окажет евроинтергация Украины на экономики России и Таможенного союза (ТС). Александр Лукашенко говорил о неком итоговом заявлении, уже написанном белорусской стороной и ожидающем подписания всеми участниками переговоров. В свою очередь Петр Порошенко апеллировал к плану мирного урегулирования на Донбассе, который, по его словам, хотя и был разработан почти три месяца назад, по-прежнему не утратил актуальности и нуждается в признании членами ТС . Наконец, лидер Казахстана Нурсултан Назарбаев предложил создать международный фонд поддержки экономики Украины, которой потребуются значительные финансовые влияния. При этом только Лукашенко и Назарбаев, выступавшие в роли посредников, говорили о безоговорочном прекращении огня. Путин в который раз повторил, что урегулирование кризисной ситуации на Украине возможно только с учетом "насущных интересов юго-восточных регионов и мирного диалога с их представителями". А Порошенко требовал взять под контроль российско-украинскую границу, прекратить поставки "террористам" военной техники и боеприпасов и отпустить всех военнопленных и заложников. Что касается экономических вопросов, ради решения которых, собственно, и задумывались переговоры в формате ТС, то тут украинский лидер выступал единым фронтом с представителями Евросоюза. Их общая задача была известна заранее: убедить Россию, что договор об ассоциированном членстве не повредит ее интересам и следовательно для торговых санкций, о которыми угрожал Владимир Путин (напомним, что российский президент в своем выступлении заявил, что Москва будет вынуждена отменить режим свободной торговли с Незалежной) нет причин. По мнению Порошенко, вместо подсчетов гипотетического ущерба, нужно сосредоточиться на поисках механизмов взаимодействия, которые "запустили бы заложенный в интеграционных процессах потенциал". Тем более, что положительные примеры, в частности, Черногория и Сербия, уже есть. Воспользовавшись опытом этих стран, Украина предложила Кремлю перейти от техрегулирования к взаимному признанию сертификатов, а при проведении фитосанитарного контроля - заключений лабораторий. "Так работает весь мир", - утверждает Порошенко. В Минске неожиданно выяснилось, что неразрешимые противоречия, требующие ответных санкций со стороны Таможенного союза, у Киева пока возникли только с Москвой. А Белоруссия и Казахстан не имеют никаких претензий к своим партнерам. "Когда возникли спорные вопросы в торговле с Белоруссией, быстрая созвонка между президентами позволила оперативно нормализовать ситуацию, и сейчас никаких проблем нет", - сообщил Порошенко. Спорные ситуации, которые теоретически могут возникнуть после ратификацией Украиной договора о евроинтеграции, он предложил решать в рамках Консультационного совета, к работе в котором, по мнению украинского лидера, можно также привлечь Молдову и Грузию (эти страны ранее подписали с ЕС аналогичные соглашения). При совете должна действовать мониторинговая группа. "Она будет мониторить реальный, а не гипотетический ущерб для экономик", - подчеркнул Порошенко. Если потери, действительно, будут зафиксированы, стороны смогут включить антидемпинговые механизмы, которые уже предусмотрены и в рамках ВТО, и в рамках СНГ, добавил он. Что стало со всеми инициативами, высказанными участниками переговоров, к сожалению, так и осталось неизвестным. К табличкам с именами и фамилиями президентов, расставленными в зале для брифингов, так никто и не подошел. Когда телекамеры выстроились в длинную линию, а представители печатных СМИ окружили их плотным кольцом, пресс-служба объявила "ложную тревогу". Оказалось, что два лидера публично не готовы обмениваться даже протокольными репликами.]]></text>
</doc>
