<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ООН требует прекратить бои на востоке Украины без предварительных условий]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[оон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T00:46:07+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Генеральный секретарь ООН Пан Ги Мун выступает за прекращение боевых действий на востоке Украины без предварительных условий. Об этом сообщил заместитель официального представителя генсека Фархан Хак. "Генеральный секретарь последовательно подчеркивал необходимость достижения немедленного прекращения огня без предварительных условий, что станет первым шагом в направлении деэскалации", - сказал Хак. Он также прокомментировал отказ Киева придерживаться гуманитарного перемирия, предложенного властями Донецкой народной республики, и нежелание ополченцев прекратить вооруженную борьбу, пока украинская армия продолжает военную операцию. Как заявил Хак, по информации ООН, призыв ДНР к перемирию "был немедленно отвергнут другими вооруженными группировками" на востоке Украины. "Крайне важно, чтобы любое предложение о прекращении огня было убедительным и основано на правомочных переговорах между всеми сторонами", - указал представитель всемирной организации. В воскресенье власти ДНР заявили, что главным условием для прекращения ополченцами огня является аналогичная мера со стороны украинской армии, а переговоры не начнутся, пока Киев не выведет войска с территории республики. В ответ в Совете национальной безопасности и обороны Украины заявили, что первыми сложить оружие должны ополченцы на юго-востоке страны.]]></text>
</doc>
