<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Совбез ООН заблокировал призыв РФ соблюдать перемирие на месте крушения Boeing на Украине]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Екатерина Галочка]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T04:50:36+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Оно было заблокировано типичным образом. Некоторые страны - конечно, это были Литва и США - начали предлагать поправки, говоря, что в заявлении нет критики по отношению к действиям тех, кого они называют "сепаратистами", - отметил Чуркин. По его словам, предложенное Россией заявление не касалось действий сторон конфликта, а было посвящено опубликованному в четверг на интернет-сайте украинской правительственной комиссии по расследованию авиакатастрофы объявлению о том, что Киев больше не придерживается режима прекращения огня, так как международные следователи покинули место падения самолета. Как указал Чуркин, позднее делегация Украины при ООН уведомила Совбез о том, что это не соответствует действительности и перемирие остается в силе. В связи с этим документ, внесенный Россией на рассмотрение СБ, призывал украинские власти публично прояснить сложившуюся ситуацию, отметил постпред РФ. Он напомнил, что отказ от соблюдения режима прекращения огня является прямым нарушением резолюции 2166 Совета Безопасности. Проект заявления подчеркивал необходимость "строгого соблюдения резолюции СБ 2166" и призывал "воздерживаться от любых действий, которые могут навредить сохранности места крушения" самолета, сообщает ИТАР-ТАСС . Как заявила постпред Литвы при ООН Раймонда Мурмокайте, она действительно настаивала на том, чтобы в тексте учитывались действия "сепаратистов". Кроме того, дипломат указала на то, что принятие документа было совсем не обязательно. "Совет Безопасности не обязан выступать с заявлениями по поводу заявлений, тем более тех, которые были отозваны", - сказала она. В свою очередь, председательствующий в СБ ООН постпред Соединенного Королевства Марк Лайалл Грант разъяснил, что в поступившем в Совбез ООН пояснительном письме украинской делегации со слов президента Петра Порошенко подтверждалось, что в районе места перемирия режим прекращения огня будет продолжаться. По словам британского дипломата, это очень важно для работы международных следователей. "Они завершили всю работу, которая необходима на нынешнем этапе расследования. Это не означает, что в будущем им не потребуется доступ к месту крушения", - указал Грант.]]></text>
</doc>
