<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Западные СМИ не верят: "Вместо гуманитарного конвоя границу Украины пересекла бронетехника"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Инна Васейкина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-15T02:51:45+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Журналисты находятся неподалеку от участка границы, который контролируют ополченцы. Как сообщает телеканал "Дождь" , из информации, опубликованной Олифэнтом и Уокером в своих блогах следует, что колонна съехала с основной трассы на проселочную дорогу и пересекла границу с Украиной примерно в 200 километрах к востоку от Донецка, в районе КПП "Изварино". По мнению Уокера, движение этой колонны вряд ли можно считать свидетельством полномасштабного вторжения российских войск на Украину. Неясно, как глубоко они войдут на украинскую территорию, но это несомненное подтверждение того, о чем говорят власти в Киеве - что российские военные действуют внутри Украины, цитирует его слова "Радио Свобода". В свою очередь журнал The New Times пишет со ссылкой на своего корреспондента, что в сторону границы прошла колонна бронетехники, а также несколько артиллерийских орудий. Где именно они могли пересечь границу, пока не известно. Напомним, за несколько часов до этого российский гуманитарный конвой достиг украинской границы и остановился у того же контрольно-пропускного пункта. Российские власти так комментируют подозрения СМИ. Как заявил РИА "Новости" представитель Погрануправления ФСБ России по Ростовской области Николай Синицын, ведомство "данную информацию не подтверждает".]]></text>
</doc>
