<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ополченцы захватили у Иловайска автобус с ранеными бойцами "Донбасса"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Михаил Верный]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[донецк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-21T09:59:50+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Инцидент с автобусом произошел на западной окраине Иловайска, как сообщает украинское издание Nardep.org.ua . Как рассказали журналистам в пресс-службе добровольческого батальона "Донбасс", в среду, 20 августа после танкового сражения у Иловайска ополченцы ДНР устроили засаду у деревни Гробовская и захватили автобус с ранеными бойцами "Донбасса". Однако, как сообщается, позже силам АТО удалось освободить часть пленных бойцов "Донбасса", однако во время этой операции двое раненых погибло. До этого ополченцы предприняли контрнаступление на Иловайск. Батальонам "Днепр" и "Азов" пришлось отойти за пределы Иловайска. Они несколько раз пытались зайти в город, но это им не удалось, передает УНН . "Донбасс" же принял на себя удар батальона ополченцев "Восток". Ополченцы использовали бронетехнику. Бой продолжался два часа. Украинским военным удалось подбить два танка. Другие два танка отошли с поля боя. После этого ополченцы и устроили засаду у Гробовской. В батальоне "Донбасс" также сообщили, что им самим удалось взять в плен 22 ополченца. Сообщается, что среди них, якобы, были и граждане Словакии сербского происхождения. Между тем, по сообщению агентства РИА "Новости" со ссылкой на пресс-службу ДНР, ополченцы контролируют весь Иловайск. «К концу дня Иловайск полностью освобождён от украинских военных и контролируется ополчением» - заявили в ДНР.]]></text>
</doc>
