<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Активисты укрепляют баррикады на Майдане в Киеве]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[киев]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T03:34:00+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Активисты массово разбирают брусчатку на недавно отремонтированных пешеходных дорожках на Майдане Незалежности в Киеве для укрепления баррикад. В данный момент со сцены на площади, несмотря на поздний час, музыканты исполняют песни под гитару, перед сценой находится несколько десятков людей. В целом на Майдане ситуация спокойная, однако значительное оживление наблюдается со стороны городской мэрии. Несколько десятков активистов усердно разбирают брусчатку на участке тротуара, который уже разбирали во время акций протеста этой зимой, но восстановили месяц назад. Активисты укрепляют тротуарной плиткой баррикаду возле главпочтамта, которая была возведена в четверг днем после неудачной попытки коммунальщиков демонтировать палаточный городок. Главная киевская площадь Независимости (Майдан Незалежности) была занята сторонниками евроинтеграции 21 ноября 2013 года. Тогда на Украине разразился политический кризис, так как кабмин объявил о приостановке евроинтеграции страны. Позже Майдан стал эпицентром противостояния силовиков и радикалов. Часть "евромайдановцев" разместилась на Михайловской площади, которая расположена рядом с Майданом Незалежности, и до сих пор остаются в центре Киева. Результатом столкновений, в ходе которых оппозиция неоднократно применяла огнестрельное оружие и "коктейли Молотова", стали десятки человеческих жертв. Ранее правоохранители и власти украинской столицы не раз призывали активистов покинуть Майдан и освободить занятые ими здания, но те отказывались.]]></text>
</doc>
