<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ФССП запретила четырем депутатам Госдумы выезжать из России из-за долгов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-11T02:58:10+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Федеральная служба судебных приставов Россия (ФССП) запретила четырем депутатам Госдумы от партии "Справедливая России" выезжать из России из-за долгов. ФССП направила на имя спикера Госдумы Сергея Нарышкина исполнительные листы на четырех представителей фракции "Справедливая Россия" — Олега Михеева, Ильи Пономарева, Владимира Парахина и Александра Четверикова. ФССП просит председателя Госдумы предоставить информацию о служебных командировках этих депутатов, а также сведения о пересечении ими государственной границы по рабочим моментам, отмечает газета со ссылкой на документ, оказавшийся в ее распоряжении. В комитете Госдумы по регламенту газете пояснили, что если пришел исполнительный лист в Государственную думу, то бухгалтерия принимает его к работе и для погашения долга изымает определенную сумму, которая может достигать до половины оклада. Выезд за границу для депутатов-должников регулируется тем же законодательством, что и для обычных граждан-должников. Информация о претензиях по долгам к целому ряду высокопоставленных госчиновников появилась еще в начале июня, общий размер долгов госслужащих превышает 10,4 миллиарда рублей, отмечает газета. Самый большой долг у Михеева — 5,4 миллиарда рублей. Сам Михеев рассказал, что, как законопослушный гражданин, "регулярно погашает свои долги", но и "приставы выполняют свою работу". "Раз они приняли такое решение, то с ним нужно смириться", — сказал Михеев. Депутат Четвериков задолжал 23,2 миллиона рублей. Один из помощников депутата рассказал, что на данный момент он находится в отпуске, и связаться с ним не представляется возможным. Парахин и Пономарев должны 11,7 и 2,7 миллиона рублей соответственно. При этом претензии к Илье Пономареву высказываются за неуплату штрафов ГИБДД и в связи с необходимостью возмещения средств, заработанных на прочтении лекций в Сколково. Год назад Гагаринский суд Москвы обязал Пономарева выплатить 2,7 миллиона рублей фонду Сколково за неоправданно завышенные выплаты за лекции. Сам депутат еще весной этого года публично отказывался от выплаты долга.]]></text>
</doc>
