<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Викинги атакуют: Норвегия присоединилась к санкциям ЕС против России, пострадает "нефтянка"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Печёнкин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T10:24:13+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Норвегия применит те же ограничительные меры, что и ЕС 31 июля", — заявил глава МИД Бёрге Бренде. Согласно заявлению, в санкционный список войдут компании и лица, активы которых будут заморожены, а также наложен запрет на въезд на территорию Норвегии. Кроме того, будет введен запрет на импорт товаров из Крыма и Севастополя и на импорт российского оружия. В документе сообщается, что будет введен запрет на экспорт продуктов, используемых при глубоководной нефтепоисковой разведке или добыче нефти, а также при поисках месторождений нефти в Арктике. С самого начала конфликта на Украине Норвегия поддерживала обвинения ЕС в нарушениях РФ норм международного права, отмечается в заявлении. Так страна поступит и на этот раз, подчеркнул Бренде. На присоединение Россией Крыма и Севастополя и дестабилизацию в Восточной Украине ЕС принял ограничительные меры в отношении Москвы, напоминает внешнеполитическое ведомство. Отметим, что секторальные санкции ЕС против России, введенные 31 июля, подразумевают режим лицензирования экспорта в РФ товаров и технологий для нефтяной отрасли. Это товары под 30 кодами Комбинированной номенклатуры ЕС, среди которых различные типы линейных труб для нефте- и газопроводов, буровые трубы, алмазные буровые долота, плавучие и подводные буровые платформы. Их поставка в РФ невозможна без предварительного разрешения европейских властей. США 16 июля синхронизировали свой санкционный список с европейским, наложив визовые и финансовые ограничения на некоторых политиков из России, а также ввели секторальные экономические санкции в отношении российских оборонных и сырьевых компаний. В Вашингтоне и Брюсселе при этом готовы при необходимости расширить санкционные списки.]]></text>
</doc>
