<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Назло Европе: Эквадор завалит Россию продуктами наперекор Западу]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Иван Незамятный]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T10:45:46+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Сразу хочу сказать, что мы не нуждаемся в получении разрешения от кого бы то ни было, чтобы продавать продукты питания в дружеские страны: насколько нам известно, Латинская Америка не является частью Европейского союза", — приводит агентство Andes слова Корреа. Ранее министр внешней торговли Эквадора Франсиско Риваденейра заявил, что правительство страны изучает возможности наращивания экспорта в РФ и составляет список продуктов, экспорт которых может быть увеличен в краткосрочный и среднесрочный период. Испанское издание El Pais сообщило, что страны ЕС недовольны намерением латиноамериканских государств наладить поставки в России товаров, которые российская сторона запретила импортировать из Европы. На год запрещен ввоз в РФ говядины, свинины, птицы, молочных и морепродуктов, овощей и фруктов из стран, вводивших ранее антироссийские санкции: США, государств Евросоюза, Канады, Австралии. "Давайте подождем официальной жалобы (со стороны ЕС), и мы дадим на нее ответ", — сказал Корреа. На прошлой неделе глава Россельхознадзора Сергей Данкверт и посол Эквадора в РФ Патрисио Альберто Чавес Савала обсудили перспективы увеличения объемов и перечня поставок эквадорского продовольствия. После встречи посол заявил РИА Новости, что Эквадор крайне заинтересован в поставке на российский рынок новых товаров. По данным посольства Эквадора в Москве, сейчас экспорт в Россию — в основном бананы и розы — занимает второе место среди ненефтяных доходов Эквадора. За первые пять месяцев 2014 года страна поставила в Россию 580 тысяч тонн бананов и 9,3 тысячи тонн роз.]]></text>
</doc>
