<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Красный Крест пойдет в обход]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Людмила Александрова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-20T19:46:19+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[20 августа состоялась встреча замминистра иностранных дел РФ Сергея Рябкова с руководителем оперативной деятельности МККК в Европе и Центральной Азии Лораном Корба. Во время переговоров обсуждались вопросы срочной доставки российского гуманитарного груза в пострадавшие от боевых действий районы юго-востока Украины. Изначально план доставки груза был таким: каждую группу из 30 грузовиков с российской гумпомощью должны были сопровождать до пяти сотрудников Красного Креста, а после доставки груза автомобили должны оперативно возвратиться в РФ. Помощь планируется распределять среди жителей Луганска и области, а также Донецка. Понимая, что гарантий безопасности от Киева сотрудникам Красного Креста можно ждать еще долго, было принято решение изменить план. В сообщении МИД РФ сказано: «Зафиксировано общее понимание готовности к началу движения автоколонны. Передовая группа сотрудников МККК уже выдвинулась по предполагаемому маршруту ее перемещения». Глава Российского Красного Креста Раиса Лукутцова сообщила, что прохождение гуманитарного конвоя задерживается именно по вине Украины. «Украинские власти не выполняют одно требование МККК — это обеспечение безопасности для всех сотрудников, которые будут участвовать в гуманитарной операции», — отметила Лукутцова, подчеркнув, что «это основная причина, по которой доставка жизненно важного груза задерживается». Глава РКК заострила внимание на том, что «Киев под разными предлогами бойкотирует прохождение конвоя. Он не прекращает, а, наоборот, усугубляет военные действия». Пока же ситуация такая. Сотрудники МККК начали проводить инструктаж по безопасности с водителями «КамАЗов», сообщил представитель транспортной компании-подрядчика доставки гумпомощи. Но когда конвой начнет движение, неизвестно.]]></text>
</doc>
