<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Премьер-министр Маттео Ренци обещает изменить Италию за «Тысячу дней»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T21:39:25+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Премьер-министр Италии Маттео Ренци в понедельник представил свою программу на ближайшие три года, назвав ее «Тысяча дней», по окончанию которой, как пообещал глава правительства, Италия станет страной, в которую «просто инвестировать». На специально созванной пресс-конференции Ренци представил специальный сайт passodopopasso.italia.it (шаг за шагом), на котором будут публиковаться результаты работы правительства и парламента, и где любой гражданин будет иметь возможность высказать свое мнение и, если посчитает нужным, сможет раскритиковать действия властей. Основными направлениями работы правительства Ренци в ближайшее время, по его словам, будут реформа трудового законодательства, судебная реформа, а также институциональные реформы. «За последние шесть месяцев мы сделали многое, но этого недостаточно», — сказал премьер, отметив, что для преобразования Италии необходимо изменить ее корни, начиная с государственных учреждений. «Тысяча дней — это возможность продемонстрировать, что реформы могут быть сделаны. Мы должны играть в нападении, а не в обороне», — добавил Ренци, указав, что его цель — сделать Италию «свободной от бюрократии» и «в конце концов провести реформы, которые обсуждали в течение многих лет». Как ожидается, во вторник на новом сайте появятся первые документы, касающиеся реформ в области сельского хозяйства, а в среду — образования. Правительство Ренци намерено, в частности, до конца года изменить трудовое законодательство страны, взяв за основу опыт Германии. Кроме этого, до мая 2017 года будет проведена судебная реформа, реформа образования, а также реформа законодательства в области предпринимательской деятельности и иностранных инвестиций, что позволит создать новые рабочие места. Планируется также пересмотреть отношение Италии к однополым бракам. «Мы меняем Италию, хотят этого или нет разные подозрительные эксперты «из болота». Через тысячу дней Италия станет лидером, а не follower», — написал в своем микроблоге Twitter премьер Ренци, комментируя новое детище, которое многие аналитики назвали амбициозным проектом, а СМИ сравнили с советской «Пятилеткой». Очередной список реформ представлен 39-летним премьер-министром Италии Маттео Ренци на фоне негативной ситуации в стране. По последним опубликованным данным, Италия в настоящий момент переживает период дефляции и, по мнению экспертов, продолжает скатываться в рецессию. При этом уровень безработицы вновь растет, особенно среди молодежи. Положение ухудшилось и после применения Россией ответных мер в отношении ряда стран ЕС, которые, в частности, включают в себя запрет на экспорт сельхозпродукции из Евросоюза. Итальянские фермеры уже неоднократно заявляли о своих миллионных потерях от введенных Москвой ограничений.]]></text>
</doc>
