<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руки прочь от Макаревича: за музыканта вступилась Элла Памфилова]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Печёнкин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-18T12:38:11+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Я против использования государственных механизмов для борьбы с инакомыслием", - цитирует её слова «Интерфакс» . "Я призываю депутата Федорова и некоторых других депутатов не следовать примеру воинствующих украинских политиков и политиков некоторых других стран, которые в антироссийском угаре начинают давить разными способами на артистов, журналистов, ученых, бизнесменов и деятелей культуры за их пророссийскую позицию. Время всё расставит на свои места, - сказала Памфилова, - Свои награды Андрей Макаревич получил за прошлые заслуги. Что касается его нынешней позиции, то российское общество само в состоянии определить своё отношение к его действиям". Напомним, что ранее некоторые депутаты Госдумы предложили лишить лидера "Машины времени" всех госнаград, пишут "Известия". По их словам, в последнее время певец пропагандирует открытую антироссийскую политику. Народные избранники убеждены, что в период, когда национальная гвардия Украины продолжает убивать мирных жителей, российские "звезды" не должны переходить на сторону киевских властей. "Андрей Макаревич давно сотрудничает с фашистами. Этот выбор он сделал достаточно давно, еще когда перешел на сторону врагов Российской Федерации. Вопрос лишения артиста государственных наград должен быть рассмотрен, а в законодательство должны быть внесены поправки, позволяющие лишить госнаград человека, ставшего предателем родины", — приводит слова единоросса Евгения Федорова Газета.ру. По мнению депутата, лишение награды будет производиться только по результатам судебного процесса, в ходе которого злонамеренность высказываний и принадлежность к "пятой колонне" владельца награды будет доказана. Напомним,м 12 августа Макаревич отправился на Украину, певец посетил в Славянск, где на центральной площади города пообщался с местными жителями. После этого певец посетил поселок Семеновка, который больше всего пострадал от боевых действий в ходе АТО.]]></text>
</doc>
