<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На Украине что-то перепутали: США не собираются вооружать Киев]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Инна Васейкина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[нато]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-08T00:16:44+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ранее советник президента Украины Петра Порошенко Юрий Луценко похвастался на своей страничке в Facebook, что на саммите НАТО в Уэльсе была достигнута договоренность о поставках современного оружия из ряда стран, включая США, Францию и Польшу. "Безопасность. На саммите НАТО были достигнуты договоренности о западных военных советниках и поставках современного оружия из США, Франции, Италии, Польши, Норвегии", — цитирует Луценко РИА Новости . Впрочем, вскоре из администрации США последовал ответ, что никаких договоренностей о поставках оружия с официальным Киевом не было, и "США никаких предложений Украине по оказанию помощи летальным оружием не делали". "Фантазии" Луценко также не нашли поддержки в Польше Италии и Норвегии. Пресс-секретарь минобороны Польши Яцек Соньта предположил, что, "вероятнее всего, советник президента говорил о своих планах на будущее", сообщают "Вести" . В Италии особо подчеркнули, что оружия от нее Киев не дождется, но помочь снаряжением украинским силовикам Рим может: "Эта новость не соответствует действительности. Италия, вместе с другими странами ЕС и НАТО, готовится пакет нелетального военной помощи для Украины, такой как бронежилеты и шлемы", - заявил представитель Минобороны Италии. Норвежцы также развеяли слухи о подобных поставках киевским властям. В настоящее время выясняется, почему Юрий Луценко вообще заявил о поставках западного оружия. Напомним, ранее руководство НАТО заявило, что альянс не будет поставлять оружие Украине, которая не является государством-членом альянса, однако отдельные страны-члены могут это сделать.]]></text>
</doc>
