<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Путин - Меркель: «Больше затягивать отправку гуманитарного конвоя было нельзя»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Селиверстова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-22T19:17:20+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«По инициативе германской стороны состоялся телефонный разговор Владимира Путина с Федеральным канцлером Федеративной Республики Германия Ангелой Меркель», - сообщает сайт Кремля. Пресс-служба президента РФ подчеркивает, что разговор состоялся в преддверии запланированного на 23 августа визита Ангелы Меркель в Киев. Главы двух стран обсудили некоторые шаги, которые Россия и Германия могли бы предпринять в русле содействия скорейшему прекращению боевых действий и налаживания внутриукраинского политического диалога. Но, была затронута и главная на сегодня тема — отправка гуманитарного конвоя в Луганск и Донецк. Путин объяснил Меркель, что «с учетом откровенных проволочек со стороны Киева в вопросе доставки российской помощи переживающим гуманитарную катастрофу юго-восточным регионам Украины принято решение об отправке автомобильного конвоя». «Дальнейшее затягивание было бы недопустимо», - отметил российский лидер. Читайте онлайн-трансляцию "Москва не стала терпеть "беспредел", гуманитарный конвой выдвинулся в голодающий Луганск" Высказана также серьезная озабоченность происходящей масштабной эскалацией силовой операции киевских властей в Донецкой и Луганской областях, что ведет к новым жертвам среди мирного населения. В результате Путин и Меркель условились продолжить контакты по украинской тематике.]]></text>
</doc>
