<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Австралия доставила партию боеприпасов иракским курдам]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[армия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T05:59:36+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Военно-транспортный самолет ВВС Австралии С-17А доставил курдским вооруженным формированиям в Ираке партию боеприпасов. Об этом сообщило министерство обороны Австралии. Загрузка самолета была осуществлена в Тиране (Албания), после чего он сначала прибыл в Багдад, где прошел инспекцию иракских властей. Затем груз был доставлен в Эрбиль, после чего С-17А вернулся на базу в Объединенных Арабских Эмиратах. После вторжения воинственных исламистов в Синджар в начале августа, бойцы сил самообороны сирийских курдов пришли на выручку езидам и занялись подготовкой добровольцев для их партизанских отрядов. В результате были созданы "Батальоны павлинов Ангела" ("Катаиб Таус аль-Маляк"). Езиды являются этно-конфессиональной группой курдов. Они исповедуют своеобразную синкретическую религию, которая содержит элементы язычества, древних индоиранских верований, иудаизма, христианства и ислама. Езиды верят в единого бога Езду (Ездана). Между тем на протяжении веков приверженцев этой религии преследовали как "поклонников дьявола", которого они изображают в виде павлина. Отряды пешмерги - вооруженных сил Иракского Курдистана, успешно наступают на позиции "Исламского государства" в долине Ниневии. При поддержке американской авиации им удалось освободить несколько сел в секторе Зумар, к западу от Мосула.]]></text>
</doc>
