<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Начало большого пожара". Майдан возвел новую баррикаду и ждет радикалов из регионов - чтобы помешать Кличко]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Кира Котова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[киев]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T11:43:25+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как передает корреспондент УНИАН, с утра пятницы около 20 граждан посреди Майдана спорят о ситуации в стране и в центре города, где сейчас разбросано много мусора, в частности, остатки сожженных вчера шин. Со стороны Европейской площади опять построена баррикада, которая по большей части состоит из обломков камней и строительного мусора. Баррикаду предусмотрительно облили горючей смесью, указывает УНИАН. Здесь же стоят два тягача и большой грузовик, который, по словам жителей Майдана, они накануне "отжали". Также ближе к Главпочтамту стоит автобус. Еще один большой грузовик стоит возле баррикады со стороны гостиницы "Казацкой". По словам майдановцев, ночью и утром коммунальщики еще не пытались ничего разбирать. Но в целом время поджимает. Так, по слухам, что центральную площадь украинской столицы хотят освободить к 24 августа, чтобы в День независимости провести на ней военный парад. Ну, и к тому же жара, стоящая в Киеве, превращает этот расположившийся в центре многомиллионного города источник бытовых отходов и нечистот в опасный с точки зрения санитарных норм объект. Сегодня утром договориться с майдановцами пытался лично градоначальник. Кличко прибыл на Майдан в сопровождении охраны, его тут же обступила толпа жителей палаточного городка, между ними завязался разговор, передает корреспондент РИА "Новости". Кличко поинтересовался, что активисты в критическое для страны время делают на площади: по его словам, сейчас люди должны либо работать, либо защищать независимость государства на востоке. Судя по всему, ничего конкретного ему не ответили. Да и вообще диалог не задался. "Я наведу порядок и законность в центре Киева, сейчас это требование киевлян", — заявил Кличко. Часть собравшихся при этом сопровождала его заявления криками "Позор". По информации ряда местных СМИ, сюда уже выдвинулись "группы поддержки" из регионов. Так, сайт "городской дозор" сообщает , что "по словам представителей Рады сотников Майдана, неофициально информацию о направляющихся в Киев возмущенных участниках февральских событий подтвердили представители "Правого сектора"". "Кличко сегодня для нас умер. Его слово больше ничего не стоит. Он не политик, а генератор случайных фраз", - заявил глава рады сотников Майдана Спартак Добровольский. По его словам, Майдан на протяжении месяца пытался договориться с мэрией и администрацией президента о реорганизации и наведении порядка на главной площади страны. "Мы не торгуемся и не спекулируем ситуацией, мы требуем от людей, которых привели к власти расследования февральских событий, наказания виновных, выделения средств на создание экспозиции "Небесной Сотни", приведения в порядок территории Майдана ", - заявил Добровольский. Он подчеркнул, что сегодняшние события на Майдане - "это начало большого пожара". "Майдан не выполнил свою миссию. Власть врет народу. Кличко хочет шоу, потратить миллионы на никому ненужный парад, когда наши ребята погибают на юго-востоке? Мы по крупицам собираем средства на обмундирование, воду, провизию и каждые два дня отправляем эти грузы в зону АТО. Вот на что сейчас нужно тратить деньги, а не на парады!" - считает майдановец.]]></text>
</doc>
