<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Слуцкий: Прекращение кровопролития важнее вопросов о госустройстве Новороссии]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-08T01:11:28+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Прекращение кровопролития на юго-востоке Украины несравнимо по важности с вопросами о госустройстве Новороссии и статусе русского языка, заявил председатель комитета Госдумы по делам СНГ Леонид Слуцкий. Киевские власти и самопровозглашенные ДНР, ЛНР в Минске в пятницу договорились о перемирии, которое вступило в силу с 19.00 мск того же дня. В субботу обе стороны заявляли о нарушениях режима прекращения огня. "Конечно, сложно ожидать, что после столь кровопролитных действий все начнет вдруг, как по мановению волшебной палочки, действовать совершенно в другом режиме, не будет каких-либо нарушений, провокаций, каких-либо одиночных выстрелов Но все это не может смазать общую картину прекращения кровопролития, что является сегодня для юго-востока Украины наиболее важным и не сравнимым по важности ни с дальнейшим государственным устройством, ни с переговорами по статусу русского языка. Все это архиважно, все это архисрочно, но это не идет в сравнение с тем кровопролитием, которое уже состоялось", — считает Слуцкий. В то же время зампредседателя комитета нижней палаты по обороне Франц Клинцевич полагает, что перемирие установлено ненадолго и украинская армия использует паузу для перевооружения и перегруппировки военных сил, а также "приведения к нормальному штатному состоянию подразделений, привлечения новых людей, занятия новых позиций". "Оно (перемирие) будет коротким. Это перемирие только для перегруппировки. Украинская сторона не выдержит Там существует масса всяких нюансов, как обида и реванш. В то же время действует установка истинных хозяев из-за рубежа, чтобы военные действия не прекращались. Поэтому перегруппировку они сделают, а потом найдут формальную причину и дальше будут обстреливать", — отметил парламентарий.]]></text>
</doc>
