<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Олланд: Европа изучает возможные последствия российского запрета на ввоз продуктов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T21:12:48+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Президент Франции Франсуа Олланд в пятницу обсудил введение запрета на ввоз в Россию ряда продуктов с председателем французской Национальной федерации профсоюзов сельскохозяйственных производителей (FNSEA) Ксавье Бёленом и заявил, что Париж находится в тесном контакте с Брюсселем с целью изучить все возможные последствия решения Москвы. Накануне Москва на год ограничила импорт ряда товаров из стран, которые ввели санкции в отношении РФ, — США, государств ЕС, Канады, Австралии и Норвегии. В соответствующий список попали говядина, свинина, птица, рыба, молочная продукция, фрукты, орехи и другие продукты. «Учитывая важность европейского и французского экспорта пищевых продуктов в Россию, президент республики заверил господина Бёлена в том, что в настоящее время (французской стороной) осуществляются контакты с Еврокомиссией с целью с точностью оценить прямые и косвенные последствия введения этого эмбарго перед тем, как принять меры, соответствующие серьезности ситуации», — говорится в распространенном в пятницу заявлении Елисейского дворца. Особое внимание французы уделяют производителям фруктов и овощей и фермерам, которые уже столкнулись со сложностями на рынке. Кроме того, по данным администрации президента Франции, европейское сообщество может обратиться во Всемирную торговую организацию (ВТО). По словам Олланда, накануне министр сельского хозяйства Франции Стефан Ле Фоль уже обсуждал этот вопрос с еврокомиссаром по сельскому хозяйству Дачаном Чолошом. Президент также заявил, что в целях разрешения выхода из кризиса он остается в тесном контакте со своими европейскими партнерами, а также главой российского государства Владимиром Путиным.]]></text>
</doc>
