<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Киев не хочет гарантировать безопасность гуманитарному конвою]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Людмила Александрова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-18T16:22:18+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Официальный Киев же полностью открестился от обязанности по обеспечению безопасности сопровождающим гуманитарную помощь и возложил их на ополченцев. Украинские власти аргументировали свою позицию тем, что территория, куда должен прибыть груз, находится полностью под контролем защитников Новороссии. Мол, пусть они и отвечают за безопасность ценного груза и его сопровождающих. В свою очередь, представители Международного комитета Красного Креста объявили, что гумгруз будет отправлен только в те бедствующие районы, в которых представителям МККК будет гарантирована безопасность. В субботу уполномоченные курьеры с украинской стороны отправились в Киев с таможенными декларациями на прохождение груза. Все это было сделано для того, чтобы колонна грузовиков смогла беспрепятственно и законно пересечь российско-украинскую границу. Но украинские власти представленную декларацию не одобрили. Сколько еще Киев намерен тормозить процесс доставки груза — неизвестно. Между тем, по сообщениям пресс-службы правительства ЛНР, в окрестностях Луганска ополченцам удалось найти и обезвредить диверсионную группу, которой была поставлена задача заминировать дорогу и совершить нападение на российский гуманитарный конвой. В штабе ополчения рассказали: «Трое диверсантов передвигались на автомобиле «Шевроле-Нива», в багажнике которой было обнаружено три гранатомета и восемь выстрелов к ним, семь противотанковых мин, стрелковое оружие и металлический ящик для хранения боеприпасов». Диверсанты прятали оружие в мешках с макаронами. Задержанные солдаты якобы рассказали, что группе была поставлена задача организовать замаскированную засаду на пути следования колонны с гуманитарным грузом из России. Одному из военных было поручено снять на видеокамеру нападение якобы «российских военнослужащих на колонну». Есть подозрения, что именно для основательной подготовки и организации этой акции официальный Киев не торопится пропускать российский гуманитарный конвой на свою территорию. Мол, пока рановато. Те временем стало известно, что два «КамАЗа» с гуманитарной помощью уже прибыли в нуждающиеся районы Новороссии. Правда, они не имеют отношения к «белому конвою». Власти ДНР приняли грузовики с гуманитаркой от благотворительного Фонда землячества Донбасса, которое находится в РФ. Были получены мясные консервы, медикаменты. Экс-председатель Верховного Совета ДНР Денис Пушилин поблагодарил фонд за предоставленную помощь и отметил, что таких поставок с каждым днем будет все больше. Остается неясным, как именно удалось доставить в Донецк ценный груз. И почему двум грузовичкам уже удалось прорваться на юго-восток Украины, а официальной колонне под предводительством Международного комитета Красного Креста — до сих пор нет.]]></text>
</doc>
