<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[МИД РФ задал Киеву прямой вопрос о судьбе журналиста Андрея Стенина]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T15:30:54+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[5 августа Стенин в последний раз вышел на связь, находясь в городе Снежное. После этого связь с журналистом пропала. Вместе с ним находились корреспонденты портала "iКорпус" Сергей Коренченков и Андрей Вячало, которые передвигались на одной машине с российским коллегой. О судьбе этих людей на сегодняшний день также ничего не известно. По неподтвержденным данным, Стенин отправился в сторону Шахтерска, после чего был захвачен украинскими спецслужбами и доставлен в Запорожье. Однако СБУ данную информацию сразу же опровергла. Официальные следственные органы России, в свою очередь, высказали предположение о похищении фотокора. "Не исключено, что к совершению этого похищения причастны бойцы Нацгвардии и силовых структур Украины. Такая версия уже отрабатывается следствием», - заявил представитель Следственного комитета России Владимир Маркин. 12 августа ситуация, как показалось, начала проясняться. Советник главы МВД Украины Антон Геращенко заявил в интервью латвийским СМИ о том, что журналист арестован спецслужбами Украины, которые подозревают его в пособничестве террористам. Правда — как уже сообщал «МК» - вследствие поднявшейся шумихи, чиновник от своих слов отказался, аргументировав громкое заявление простым предположением. Международный институт безопасности журналистов назвал Украину сымым опасным местом для журналистов. По этому показателю страна обошла такие страны как Ирак, Афганистан и Сирия. Меньше чем за полгода противостояния в этой стране при исполнении служебных обязанностей погибло уже шесть журналистов. Регулярно происходят похищения. Журналисты и правозащитные организации со всего мира высказали возмущение по поводу происшествия с Андреем Стениным, потребовав от Киева создания нормальных условий для работы журналистов в этой стране.]]></text>
</doc>
