<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Почему ушел Стрелков и что будет дальше с Донбассом — мнения экспертов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Игорь Кармазин Дмитрий Каторжнов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-15T16:01:11+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сначала с поста главы Луганской народной республики ушел Валерий Болотов : «Ни для кого не секрет, что мы находимся на грани гуманитарной катастрофы. В этих обстоятельствах руководство республики должно работать на пределах своих возможностей, от этого зависит не только качество жизни луганчан, но и сама их жизнь... Последствия ранения не позволяют мне трудиться с полной отдачей сил». При этом видеобращение Болотов зачитал на камеру самостоятельно, на видео никаких признаков ранения заметить не удалось. Его место занял руководитель оборонного ведомства ЛНР Игорь Плотницкий. Главной новостью стала отставка Игоря Стрелкова - фактически символа Новороссии - с поста министра обороны Донецкой Народной Республики. На место Стрелкова назначен Владимир Кононов - командир ополчения с позывным «Царь». При этом Стрелков уже несколько дней не появлялся на публике. На днях появилась информация о тяжелом ранении главнокомандующего, которую руководство ДНР опровергло. Ополченец Александр Жучковский сообщил, что последние дни Стрелков находился в России. Чуть ранее из руководства Донецкой республики ушли еще две знаковые фигуры — Денис Пушилин и Александр Бородай. «МК» спросил экспертов о причинах отставок Стрелкова и Болотова, а также перспективах борьбы ополчения на Донбассе. Алексей Макаркин, заместитель директора «Центра политических технологий» : «Мне кажется, отставка Болотова призвана оттенить в информационном пространстве отставку Стрелкова. Отставка Болотова прогнозировалась давно. К нему были претензии как к военному руководителю, военный опыт у него явно ограниченный. Он не смог выстроить отношения с другими командирами. Не был достаточно авторитетен, харизматичен и как гражданский руководитель. Значительную часть техники, помощи Болотов забирал себе, обескровливая Донецкую республику. Причины отставки Стрелкова гораздо более значительные. Стрелков — фигура харизматическая, сильная, он проявил себя как прекрасный военный командир. Но с ним возникло две проблемы.Во-первых, Стрелков стремительно становился политической фигурой. Причем не в рамках Донецкой республики, а в общероссийском политическом поле. Он стал главным героем русских националистов. Российская власть испугалась его растущей популярности. Второй момент более актуален. Стрелков — человек, который абсолютно несовместим с какими-либо группами украинской элиты, даже с теми, кто критически относится к АТО. Для него сама независимость Украины аномальна. Сейчас ситуация заходит в тупик, бои идут на подступах к Донецку. Видимо, активизировались те, кто хочет договориться с Украиной с участием такой фигуры как Ринат Ахметов. Думаю, с этим связано удаление Стрелкова, планы по проведению в Минске переговоров с участием глав государств Таможенного союза и Украины. При этом договоренности по-прежнему маячат только гипотетические. Нет консенсуса по украинскому вопросу внутри российских элит. В самой Украине очень сильна партия «войны до победного конца». Возможности для компромисса есть, но риски велики». Егор Холмогоров, главный редактор сайта «Русский обозреватель» : «Болотов со своими обязанностями справлялся недостаточно эффективно. Его отставка предсказуема. А вот отставка Стрелкова мне представляется крупной политической ошибкой Москвы - понятно, что эта отставка произошла под давлением Кремля. Объективно Стрелков является символом ополчения, самой узнаваемой фигурой ополчения, которая привлекает людей в борьбе за Донбасс. Я очень боюсь, что цель отставки главнокомандующего состоит в том, чтобы вызвать некоторую моральную демобилизацию ополчения. Сложно сказать как дальше будут развиваться события на фронте, но по моральному духу урон нанесен совершенно точно». Кость Бондаренко, руководитель Института украинской политики (Киев) : «Понятно, что тактика Донецкой и Луганской республик сильно изменится. Возможно, это будут какие-то переговоры, и для обеспечения переговорного процесса убирают наиболее одиозные фигуры Донбасса. Возможно, речь о переговорах не идет, а готовится новая тактика борьбы. Сейчас украинская армия активно наступает и буквально додавливает противника. В таких условиях ДНР и ЛНР может перейти к партизанской борьбе или террористической деятельности. В любом случае республикам с изменением тактики нужны новые лица». Петр Милосердов, политолог : «Получалось, что непризнанные республики возглавляли россияне с военным опытом. Ситуация изменилась — к власти пришли местные, украинцы, не терпящие власть Киева. Ситуация выглядит совсем иначе — и в этом смысле вопросы к России иссякнут. Теперь Россия может от ситуации дистанцироваться, сказать: «У нас там никого нет. Никаких наемников, никаких добровольцев. Теперь разбирайтесь сами». В итоге официальному Киеву будет сложнее обвинять Россию. Есть еще одна версия. За последние два дня произошла цепь событий. Отпустили украинских офицеров (задержанных в Ростовской области, их подозревали в применении запрещенных способов ведения войны — «МК»), без армейской поддержки стали гибнуть украинские добровольческие батальоны. Думаю, это результат крупной договоренности между Москвой, Киевом и Ахметовым (Ринат Ахметов — крупнейший украинский бизнесмен, владелец предприятий в Донбассе. На данный транспортировка донбасского угля в другие регионы Украины по понятным причинам затруднена, что усиливает энергетический кризис — «МК»). Это фигура, которая устраивает всех. Соответственно, надо убрать радикалов и с той, и с другой стороны». Пройдите тест "МК": Знаете ли вы украинский бомонд?]]></text>
</doc>
