<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Чехия поставит иракским курдам боеприпасы на 2 миллиона долларов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[армия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-28T00:55:58+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Чехия поставит властям Иракского Курдистана боеприпасы на два миллиона долларов. Эту поставку в среду одобрило чешское правительство. В поставку входят 10 миллионов патронов для автоматов Калашникова, 8 миллионов снарядов для минометов, 5 тысяч снарядов для бронемашин и 5 тысяч ручных гранат. Общая стоимость поставки составляет около двух миллионов долларов. Глава чешского военного ведомства Мартин Стропницкий после заседания кабинета сообщил, что продажа столь большого количества боеприпасов не окажет влияния на боеспособность чешской армии. По его словам, речь в данном случае идет о старых боеприпасах советского производства, которые находились на складах и фактически уже не предполагались для использования, поскольку чешская армия постепенно переходит на стандарты НАТО. Наоборот, для иракских курдов, имеющих на вооружении немало советского оружия, поставка этих боеприпасов представляет собой очень серьезную помощь. Продажа боеприпасов в Иракский Курдистан производится Чехией в ответ на обращение президента этой автономии Масуда Барзани к международному сообществу с просьбой об оказании военной помощи в их борьбе с джихадистами "Исламского государства". Поставка будет осуществлена в ближайшее время, как предполагается, восемью транспортными самолетами американских ВВС, поскольку общий вес поставляемых боеприпасов превышает 500 тонн. Не исключено, что Чехия начнет поставлять иракским курдам и стрелковое вооружение здешнего производства. Представители соответствующих чешских фирм уже ведут об этом переговоры с властями Иракского Курдистана.]]></text>
</doc>
