<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Брюсселе прошла манифестация против войны на Украине]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T01:47:47+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Бельгийцы и проживающие в Бельгии выходцы из России и Украины провели в Брюсселе антивоенную акцию на площади перед зданием Европарламента, чтобы привлечь внимание общественности к событиям на Украине. Манифестация была приурочена к единой общеевропейской акции, которая прошла в ряде городов Европы в память о трагических событиях в Одессе 2 мая. Ее инициаторами выступил офис депутата Европарламента от Латвии Татьяны Жданок и представители действующих в соцсетях групп и общественных организаций. Около 20 человек собрались на площади, расположенной через дорогу от здания ЕП. Они держали в руках черные воздушные шарики с надписью "Remember Odessa" ("Помни Одессу") и транспаранты с надписями "Стоп фашизму", "Европа, прекрати поддерживать украинский фашизм". Перед ними была разложены фотографии с места трагедии. "Главная идея (акции) — надо знать правду, и надо сделать все, чтобы добиться прекращения военных действий, сесть за стол переговоров", — сказала Жданок. По ее словам, "для того, чтобы это сделать, необходимо, чтобы участники, наблюдатели и все, кто вовлечен в процесс, имели объективную информацию". "К сожалению, в Европе это не так. Европейские СМИ искажают ситуацию настолько, что у нас есть идея выйти с пикетом к редакциям крупнейших газет", — сообщила она. Евродепутат также намерена добиться внесения "Правого сектора" в список террористических организаций ЕС. "То, что они учинили в Одессе, дает право внести их в список", — заявила Жданок. Присоединившиеся к акции бельгийцы поддержали призыв рассказать европейцам, что происходит на Украине. "Я хочу, чтобы на Западе больше людей знали правду. Мы здесь, чтобы рассказать правду", — сказал бельгиец Крис Роман, глава общественного объединения "Евро-Русь", выступающего за укрепление сотрудничества Европы с Россией. Многие пришедшие узнали о манифестации в соцсетях. "Я пришел, чтобы внести какой-то вклад в то, чтобы остановилась война на Украине, по-другому я ничего не могу сделать", — сказал один из участников, выходец с Украины Сергей. Участники акции привлекли внимание к исчезновению фотокорреспондента МИА "Россия сегодня" Андрея Стенина, о котором нет никакой официальной информации с 5 августа. Они держали в руках плакаты с хэштэгом #FreeAndrew и #освободитеАндрея, требуя прояснить его судьбу. "Я, конечно же, очень обеспокоена этой ситуацией", — сказала Жданок. Она напомнила, что в интервью латвийской радиостанции представитель украинских властей заявил, что Андрей был задержан. "Это фактически единственное свидетельство такого рода, которое появилось в публичном пространстве. Это печально, с одной стороны, но и, с другой стороны, дает надежду на то, что Андрей жив, и мы добьемся его освобождения", — отметила евродепутат. Активисты собираются проводить подобные акции каждое второе число каждого месяца и рассчитывают, что 2 октября их будет больше.]]></text>
</doc>
