<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Киев: ночью Россия планировала войти на Украину под видом миротворцев]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Остап Жуков]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[киев]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-09T10:50:39+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В пятницу поздно вечером заместитель главы администрации президента Украины Валерий Чалый в эфире "Шустер live" сделал заявление о новом планировавшемся вторжении России на территорию Украины. "Буквально несколько часов назад планировалась очень серьезная провокация со стороны РФ, которая могла уже сегодня ночью привести к совершенно непредвиденным событиям и эскалации угрозы", - сказал Чалый. "В сторону украинской границы двигался огромный конвой, который сопровождался военными и техникой РФ, вроде по согласованию с комитетом "Красного креста". Должна была войти гуманитарная колонна с миротворцами, очевидно чтобы спровоцировать полномасштабный конфликт", - приводит "Украинская правда" слова Чалого . По словам Чалого, Порошенко провел экстренное совещание с силовиками и общался с мировыми лидерами, после того, как в "Красном кресте" заявили, что не согласовывали подобную операцию со стороны России. "Мы готовы к гуманитарной помощи, поступающей в соответствии с международными правилами... Но ни о каком сопровождении миротворческими контингентами или военными не может идти речь. В понедельник будут сделаны конкретные шаги для координации этих действий", - добавил Чалый. Ранее во вторник Россия действительно предложила в Совете Безопасности ООН направить на восток Украины международную миссию с российской гуманитарной помощью под эгидой и в сопровождении представителей Международного комитета Красного креста. Киев сразу после этого заявил, что справится сам, а гуманитарного кризиса на Украине нет. При этом российское государственное информационное агентство РИА "Новости" сообщает, в отличие от администрации Порошенко, что в пятницу вечером Красный крест поприветствовал предложение России доставить гуманитарную помощь на восток Украины. Между тем в пятницу на экстренном заседании СБ ООН Киев заявил, что опасается «эскалации напряжения» в случае направления на восток страны российского гуманитарного конвоя. Кроме этого было заявлено, что помощь в обеспечении неотложных гуманитарных потребностей и восстановлении Донбасса украинским властям предложили другие страны. Украинский представитель выступил в СБ ООН с заявлением об угрозе вторжения России. Об этом же сделала заявление постпред США при ООН Саманта Пауэр. Она сказала, что гуманитарная помощь не должна поставляться Россией. «Таким образом, любая односторонняя интервенция России на украинскую территорию, в том числе под видом обеспечения гуманитарной помощи, будет абсолютно неприемлемой и крайне беспокоящей. И будет считаться вторжением на Украину», — заявила Пауэр. Касаясь предложения России по созданию гуманитарных коридоров для помощи населению Украины, Саманта Пауэр заявила, что помощь должна оказываться международными гуманитарными организациями, а не Россией. «С учетом того, что Украина позволила международным гуманитарным организациям поставлять помощь на ее территории, нет логики в том, почему Россия должна ее поставлять», — сказала Пауэр.]]></text>
</doc>
