<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Так конвой - или гуманитарный?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Рожкова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-11T21:46:23+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Что может означать принятие такого решения — примирение региона или новый виток эскалации конфликта? «МК» спросил у экспертов. Олег КУДИНОВ, президент «Центра политического консультирования и обучения»: - Во-первых, на Донбасс придут иностранные наблюдатели и увидят, что там реально происходит. Это уже хорошо. Во-вторых, удастся создать гуманитарный коридор для вывода людей. И в-третьих, гуманитарные коридоры — это предтеча к введению миротворческих войск. А миротворческие войска — предтеча раздела Украины. Если до осени они не задавят Донбасс, то будет понятно, что Украина сама с кризисом не справляется. Тогда будет раздел и миротворческие войска, и это затянется надолго. Надо понимать, что при всем отношении к России и при всей критике Путина терпеть такие гуманитарные катастрофы в Европе - это слишком для ЕС. Михаил ВИНОГРАДОВ, президент фонда «Петербургская политика»: - Многое зависит от того, что будет ведущим - «гуманитарный» или всё-таки «конвой». Если речь идёт просто о поставках гуманитарной помощи, то проблем возникнуть не должно. Конечно, Украина может придраться к тому, что Россия запретила поставки продовольствия оттуда к нам, а сама осуществляет беспошлинный ввоз, но это мелочи. А вот если же речь о некоем вооружённом сопровождении из российских граждан, тем более военных, то это будет воспринято очень остро и политические баталии вокруг Украины угасить не поможет.]]></text>
</doc>
