<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новая военная доктрина: РФ расценит агрессию против Крыма как агрессию против всей страны]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Горина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-02T11:44:28+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Крым сегодня — территория Российской Федерации, и вооруженная агрессия против Крыма будет расцениваться как агрессия против Российской Федерации со всеми вытекающими отсюда последствиями", – заявил в интервью "РИА Новости" заместитель секретаря Совета Безопасности РФ Михаил Попов. Напомним, власти Украины неоднократно заявляли, что будут добиваться возвращения полуострова, который они по-прежнему считают своей территорией. Крым и Севастополь стали российскими регионами после проведенного там референдума, на котором большинство жителей высказались за вхождение в состав РФ. По словам Попова, Черноморский флот и группировка войск на полуострове, созданная в соответствии с решением президента, способны отразить вторжение потенциального агрессора на территорию республики. Продолжая тему внешней политики, представитель Совбеза заявил, что Россия уточнит свою военную доктрину. Это продиктовано "расширением НАТО, проблемой ПРО, ситуацией на Украине и вокруг нее", пояснил Попов. "Я не сомневаюсь, что вопрос о приближении военной инфраструктуры стран-членов НАТО к границам нашей страны, в том числе путем расширения блока, сохранит свое место в качестве одной из внешних военных опасностей для Российской Федерации", – сказал замсекретаря. Кроме того, США и другие члены НАТО стремятся нарастить свой стратегический наступательный потенциал. Речь идет, в частности, о "развитии Западом глобальной системы ПРО, принятии новых стратегических концепций применения войск и сил, разработке принципиально новых средств вооруженной борьбы, в том числе гиперзвукового оружия". Что же касается ситуации на Украине, то, по оценке Попова, она является результатом политики "цветных революций". Напомним, генсек НАТО Андерс Фог Расмуссен ранее заявлял, что Альянс считает целесообразным добиться "более видимого присутствия" в Восточной Европе. Речь идёт о военных базах, которые появятся на территории Латвии, Литвы, Эстонии, Румынии и Польши. На каждой из них на долгосрочной основе будут дислоцированы до 600 военнослужащих, пишет немецкая газета Frankfurter Allgemeine Zeitung. Прежде нейтральные Швеция и Финляндия также не против размещения баз Альянса на своей территории. Кроме того, Financial Times ранее сообщила, что Великобритания на этой неделе объявит о создании новых объединенных сил быстрого реагирования НАТО . Туда войдут семь стран Альянса: Великобритания, Дания, Латвия, Литва, Эстония, Норвегия и Нидерланды. Интерес к участию проявляла и Канада. Считается, что эти силы будут задействованы на всех "значимых учениях в Европе и в иных местах", хотя "детали еще дорабатываются". Издание пишет, что новая структура в составе не менее 10 тысяч военнослужащих станет "ответом" на действия России в отношении Украины. Что же касается проблемы ПРО в Европе, то Москва неоднократно требовала от своих зарубежных партнёров письменных гарантий того, что система не направлена против России. В НАТО же призывают поверить на слово, что система ПРО не будет применяться против российских сил ядерного сдерживания. В связи с этим в очередной раз "отличились" представители Польши и Прибалтики . Они обратились к Североатлантическому альянсу с предложением перенаправить европейскую систему противоракетной обороны в сторону России. Представители Польши, Латвии, Литвы и Эстонии заявили, что якобы ощущают угрозу со стороны РФ, пишет немецкое издание Spiegel. Подобные одиозные заявления прозвучали на фоне подготовки к саммиту лидеров стран-членов НАТО, который пройдет 4 и 5 сентября в Уэльсе. Кстати, Россию на него не пригласили.]]></text>
</doc>
