<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ялтинская конференция Путина: эксперты гадают, чего ожидать от речи президента]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Елена Егорова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[крым]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T18:36:01+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Для диалога с элитой не случайно был выбран Крым. Мероприятие происходит на исходе лета — это возможность подвести итоги курортного сезона и доказать, что он оказался совсем не таким провальным, как предсказывали недоброжелатели. «Кроме того, это демонстрация того, что Крым уже интегрировался в российское политическое пространство и его принадлежность РФ — не обсуждаемый факт», — говорит политолог Дмитрий Орлов. Владимир Путин прилетит в Крым уже в среду, 13 августа. На следующий день к нему присоединится премьер-министр Дмитрий Медведев. «У руководителей государства есть как общая, так и индивидуальная программа. В частности, президент осмотрит санаторий, перестроенный на деньги российского банка, и встретится с представителями местных властей. Это подчеркнет особый формат региона перед выборами в сентябре», — сообщили в администрации. Кроме того, в среду Путин проведет в Севастополе оперативное совещание с членами Совета безопасности. На четверг запланировано программное мероприятие с депутатами и сенаторами, которые начали съезжаться в Крым еще с конца прошлой недели. Встреча пройдет в формате, традиционном для общения с парламентскими фракциями. Президент выступит сам, даст слово руководителям фракций, после чего ответит на пять вопросов с каждой стороны. «Это не обращение к Федеральному собранию, но речь президента будет насыщенной», — пообещал пресс-секретарь главы государства Дмитрий Песков. Он отметил, что в выступлении Путина найдет отражение «та повестка, в которой мы все вместе живем». Позже пресс-служба Кремля уточнила, что «особое внимание на встрече планируется уделить вопросам практической партийной работы в современной конкурентной среде». «Президенту надо пообщаться с политической элитой страны, разъяснить свою позицию, — считает директор Международного института политической экспертизы Евгений Минченко. — У нас вообще проблема власти в том, что она мало объясняет, много принимается завуалированных решений, мотивы которых не всегда понятны, в том числе самим участникам процесса. Путин ответит на вопросы, которые есть у депутатов. Конечно, будут заявления по Украине, по санкциям, по связанным с ними вопросам внешней и внутренней политики». Политолог Дмитрий Орлов отказался прогнозировать, о чем именно скажет парламентариям президент. Но сам формат встречи, по его мнению, предполагает «какое-то серьезное выступление по вопросам внешней и внутренней политики». Другой эксперт, первый вице-президент Центра политических технологий Алексей Макаркин, не ждет от Путина неожиданных заявлений. «Все будет примерно в том же русле. Возможно, президент разовьет тему (по ситуации на Украине. — «МК» ) или по-новому расставит акценты», — предполагает он. Что касается введения новых санкций против России по итогам встречи с элитой, то политологи едины во мнении: они возможны, но поводом будет уже не Крым. «Самое главное для Запада сейчас — стабилизировать восток Украины. Подконтрольный России Крым для тамошних политиков — это уже политический факт. Они могут и будут к нему негативно относиться, но ставить эту тему во главу угла в отношениях с Россией Запад сейчас не станет», — уверен Макаркин. Изучив списки участников «крымской вечери», ЕС как максимум может расширить перечень персон нон грата, которым запрещен въезд в Европу. «Впрочем, в России это уже никого не смущает. Подозрения скоро будут вызывать те, кому почему-то до сих пор разрешен въезд в Евросоюз», — рассуждает эксперт. Дмитрий Орлов подчеркивает, что Крым был выбран для программного заявления Путина совершенно сознательно и в администрации президента прекрасно понимают, какой эффект это произведет. Но, как говорится, если звезды зажигают, значит, это кому-нибудь нужно... Кроме представителей политической элиты президент, как ожидается, пообщается в Крыму с деятелями культуры. В пресс-службе сообщили, что речь пойдет об интеграции республики в культурное пространство России, однако поскольку культура вновь становится частью государственной идеологии, не исключена и более масштабная повестка дня. «От них как минимум потребуют своим моральным авторитетом поддержать выбранный властями курс», — предполагают эксперты.]]></text>
</doc>
