<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Барак Обама прибыл в Эстонию с "сигналом для Кремля"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Кира Котова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[нато]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T10:20:34+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Борт номер 1 приземлился в Таллинне в 6:20 по местному времени. По прибытии президента США встречали многочисленные журналисты и орда служащих различных ведомств, отмечает Delfi . Обама вышел из самолета примерно через 10 минут после приземления, сел в свой бронированный лимузин и уехал. Из-за визита дорогого гостя эстонские власти решили временно усилить меры безопасности, в частности, сообщается о введении пограничного контроля в аэропортах и портах, передает Postimees . Кроме того, таллинские власти предупредили автомобилистов о возможных ограничениях для автотранспорта в центре столицы. Как сообщают местные СМИ, Министерство иностранных дел Эстонии еще не утвердило подробную программу мероприятий с участием Обамы. В то же время известно, что сегодняшнее утро он начнет со встречи с президентом Эстонии Тоомасом Хендриком Ильвесом. Затем последует совместная пресс-конференция. Позже, как ожидается, Обама выступит с открытой речью в таллинском концертном зале Nordea. Очевидно, стоит ожидать целого ряда громких заявлений, прежде всего, на тему развития Североатлантического альянса и об обязательствах стран-участниц защищать друг друга перед лицом внешней агрессии. Под таковой, очевидно, в НАТО понимают Россию, которую не позвали на встречу в этом году. Саммиту, напомним, предшествовали заявления натовских функционеров о вероятном развитии ЕвроПРО, усилении присутствия в Восточной Европе . Между строк, по мнению обозревателей, читалось предостережение Москве : своих младших братьев по альянсу, недавних невольных участниц советского блока, в "беде" не оставим. Вот и нынешний визит Обамы в Прибалтику, считают местные политологи, является намеком российским властям. Так, по мнению директора Института внешней политики Андреса Касекампа, "'США твердо намерены защищать своих союзников в НАТО" — таковым будет мессидж Обамы. После "аннексии Крыма" — как в США и, в том числе, Прибалтике характеризуют присоединение региона к РФ — над другими бывшими советскими территориями "нависла угроза" , отметил в беседе с DW Касекамп. И Обама, по его мнению, в ходе визита заверит партнеров, что они не одни. С этой точкой зрения согласен и эстонский эксперт Райво Варе. По его мнению, визит американского президента призван продемонстрировать Москве готовность защищать малых членов альянса в случае "возможной агрессии". Литовский парламентарий Витенис Повилас Андрюкайтис в комментарии для DW также отметил: "'Не сомневаюсь, что Обама заверит союзников НАТО - Эстонию, Латвию и Литву - в том, что в случае агрессии Альянс будет защищать каждого из своих членов в соответствии со 5-й статьей Североатлантического договора''.]]></text>
</doc>
