<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руки прочь от России: венесуэльский президент Мадуро выступил в поддержку Москвы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Иван Незамятный]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-02T08:57:25+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мадуро, как и его предшественник Уго Чавес, известен жесткой антизападной риторикой и предпочитает выстраивать партнерские отношения, в частности, с Россией и Китаем, напоминает РИА Новости . "Мы в нашей независимой Венесуэле требуем от тех, кто сейчас преследует и обвиняет Россию, прекратить нападки в ее адрес, требуем прекратить поиск (предлогов) для войны против России... Мы хотим мира для всего мира, мы хотим уважения для России, и мы говорим об этом отсюда, из боливарианской Венесуэлы", - заявил он накануне, выступая на канале Venezolana de Television. Примечательно, что примерно в то же время кубинский экс-лидер Фидель Кастро приравнял представителей НАТО к нацистам . "Ни у кого нет права на разрушение городов, на убийство детей, на уничтожение жилья, на то, чтобы повсюду сеять страх, голод и смерть", — написал Кастро в статье, вышедшей под заголовком "Победит справедливость или победит катастрофа". Лидер кубинской революции отмечает, что после Второй мировой войны, когда была создана ООН, мир "наполнился иллюзиями", но с позиции сегодняшнего дня отчетливо видно, что это "колоссальный обман". "Нынешние проблемы заставляют задуматься о возможном начале третьей мировой войны, — войны с использованием такого оружия, которое может положить конец существованию всего человечества", — поясняет Кастро. Напомним, что США в связи с украинским кризисом ввели широкий набор санкций в отношении российских политиков, бизнесменов и компаний, а также лоббируют введение аналогичных ограничительных мер своими союзниками. Антироссийские санкции вслед за США ввели Евросоюз, Швейцария, Канада, Австралия и Япония. Кроме того, западные страны возлагают на Россию значительную часть вины за украинский кризис, в частности обвиняют ее в поддержке местных ополченцев. Москва отвергает эти обвинения как бездоказательные, а в ответ на санкции ограничила продовольственный импорт из этих стран.]]></text>
</doc>
