<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Командующий ВДВ хочет узнать, кого пошлет Киев задерживать Шойгу]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Дмитриев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-10T18:05:56+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Я слышал это заявление, но мне теперь хочется узнать, кому на Украине будет поручено выполнять решение. Надо же подготовиться к приему. Встретить. Показать, куда идти...» — сказал Шаманов в субботу, комментируя заявление представителя Генпрокуратуры Украины о вынесении решения по задержанию и принудительной доставке министра обороны России в суд. «А вообще, хочу сказать, — продолжил генерал, — что заслуженный авторитет Сергея Кужугетовича такими наскоками не запятнать. И уж тем более никому не удастся его запугать». «Пусть лучше в Киеве думают, куда будут уносить ноги, когда весь украинский народ отойдет от сегодняшнего майдановского угара. Это у Саакашвили жена — голландка. Поэтому он там отсиживается у тещи. А эти-то куда побегут от своего народа?» — констатировал Шаманов. Ранее Главное следственное управление МВД Украины сообщило, что рассматривает ряд представителей российской политики и бизнеса в качестве подозреваемых в финансировании и организации вооруженных формирований, противостоящих украинским военным. «Послу Российской Федерации на Украине Михаилу Зурабову было направлено сообщение о вызове Владимира Жириновского, Геннадия Зюганова, Сергея Миронова, Сергея Шойгу и Константина Малафеева для сообщения о подозрении и осуществлении их допросов в качестве подозреваемых», — говорилось в сообщении МВД Украины. Печерский районный суд Киева ранее вынес решение о принудительной доставке Шойгу в суд.]]></text>
</doc>
