<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Тягнибок предложил разрешить выборы в условиях военного положения]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-02T03:40:31+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лидер украинской националистической партии "Свобода" Олег Тягнибок внес в Верховную раду законопроект, позволяющий провести парламентские выборы, даже если в стране будет введено военное положение, за объявление которого он активно выступает. Текст проекта опубликован на сайте Верховной рады. "Свобода"- одна из трех политических партий, пришедших в феврале к власти на волне массовых протестов. Когда восточные регионы Украины не признали этих изменений, имевших признаки госпереворота, и поставили вопрос о независимости своих регионов, новые власти начали на востоке страны военную спецоперацию. На фоне успехов местных ополченцев в последние недели киевские власти обсуждают вопрос о введении в регионе военного положения. Между тем, на 26 октября назначены досрочные парламентские выборы, которые Киев намерен провести и в зоне спецоперации. "Согласно действующим нормам законодательства введение военного положения в Украине сделает невозможным проведение внеочередных выборов народных депутатов. В связи с этим предлагается ввести положения, которые позволят проведение в условиях военного или чрезвычайного положения (провести) любые выборы, которые были назначены до момента введения военного или чрезвычайного положения", — говорится в пояснительной записке к проекту закона. В тексте уточняется, что соответствующие поправки распространяются и на выборы в городские советы.]]></text>
</doc>
