<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Игорь Стрелков ушел в отставку. Его однофамилец назначен начальником главного штаба ДНР]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Кира Котова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T19:21:55+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Игорь Стрелков покинул пост министра обороны самопровозглашенной Донецкой народной республики, исполняющим обязанности министра назначен Владимир Кононов, сообщил "Интерфакс" . По сообщению ИТАР-ТАСС, причиной отставки является переход Стрелкова на другую работу. Чем теперь займется ополченец, не сообщается. "Владимир Кононов пока пребывает в статусе исполняющего обязанности министра обороны. Его должен утвердить Верховный совет. Он известный ополченец", — цитирует "Интерфакс" члена Совета безопасности ДНР Сергея Кавтарадзе. Он отметил, что что Стрелков жив. "Игорь Гиркин (Стрелков) жив, здоров, с ним все нормально. Я бы назвал вбросом информацию о его ранении. Это абсолютно не соответствует действительности", — добавил член совбеза ДНР. Ранее сегодня стало известно об отставке главы "Луганской народной республики" Валерия Болотова — временной, как заявил сам политик. Все из-за полученных ранений, которые "не позволяют с полной отдачей сил трудиться на этом посту во благо луганчан". А вот московский политтехнолог Александр Бородай ушел , видимо, насовсем. Он сравнил себя с антикризисным менеджером, который выполнил свою задачу и которому пора уступить место "коренному дончанину". Преемником был назван замминистра внутренних дел ДНР, полевой командир Александр Захарченко. К слову, Бородай так прокомментировал отставку своего коллеги (издание Life News сообщает , что его журналистам удалось оперативно связаться с политиком): "Я совсем недавно расстался с Игорем Ивановичем, с ним все в порядке... Теперь есть новый министр обороны. Так же, как и во всем правительстве, кроме меня и Захарченко, это все и.о... Царь, просто Царь. Такой у него позывной". Сайт "Русская весна" также цитирует Бородая и приводит в том числе такую фразу: "Теперь он (Стрелков - "МК") со "спокойным сердцем" может покидать пределы ДНР, так как его место занял "достойный человек"". Свою военно-политическую карьеру в ДНР Игорь Стрелков ( Гиркин - его настоящая фамилия; факт наличия таковой поначалу опровергали в руководстве ДНР, споря с Киевом - тот настаивал, что это "российская фамилия" якобы жителя Москвы ) начинал в Славянске. Являлся командующим ополчением города. В начале мая появились сообщения в ряде украинских СМИ и в соцсетях о "назначении" Стрелкова главкомом вооруженных сил ДНР. Информация поступала на фоне слухов о ссорах в верхушке самопровозглашенной республики. Сам лидер ополчения поначалу опровергал : никакой он не главнокомандующий. Но позже, впрочем, эта должность официально осталась за ним. Новые украинские власти считают Стрелкова агентом российских спецслужб , ГРУ. Местные СМИ и многочисленные блоггеры обсуждают версии биографии теперь уже бывшего лидера ополчения. Как рассказывал сам Стрелков-Гиркин, он действительно ранее служил в спецслужба х - но в ФСБ - однако давно в отставке. Не опровергал он и свое участие в вооруженных действиях на Балканах и в Приднестровье в 90-х. Также сегодня стало известно о назначении на ответственную должность однофамильца Игоря Стрелкова - Николая Стрелкова. "На заседании бы озвучен приказ Главнокомандующего Верховным Советом ДНР Александра Захарченко о введении в структуре Министерства обороны должности первого заместителя МО — начальника Главного Штаба. На эту должность назначен Николай Стрелков, кандидатура которого также выносится завтра на утверждение Верховного Совета ДНР", - говорится в сообщении пресс-службы ДНР. Пресс-служба приводит такую биографию Николая Стрелкова: "Родился в 1970 году в .Красный Луч Ворошиловоградской области УССР в шахтерской семье. Закончил два высших учебных заведения Министерства обороны РФ. Проходил службу на командных и штабных должностях Министерства обороны РФ, в том числе и в горячих точках. Лично храбр, имеет государственные награды РФ. Характеризуется как волевой целеустремленный высокоорганизованный профессиональный военный. Обладает необходимым организаторским потенциалом, способен планировать военные операции фронтового масштаба. Является сторонником военной реформы, способен участвовать в ее проведении. В настоящее время — военный пенсионер, воинское звание — полковник. Женат, имеет ребенка".]]></text>
</doc>
