<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Псаки: Военные учения США на Украине не являются спецоперацией]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[госдепартамент сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T00:58:47+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Запланированные на 16-26 сентября учения "Быстрый трезубец" с участием США и ряда других стран на западе Украины не связаны с текущей ситуацией в этой стране, заявила журналистам в среду представитель госдепартамента Джен Псаки. "Мы не проводим их (учения) в ответ на текущие события", — сказала Псаки журналистам в Вашингтоне. На вопрос, как учения соотносятся с силовой операцией, проводимой Киевом на юго-востоке Украины против ополченцев, Псаки ответила, что учения запланированы на северо-западе Украины. "Это заранее запланированные ежегодные учения... Если бы мы их отменили, это было бы странно", — добавила она. Представитель госдепартамента подтвердила, что в учениях будут участвовать около 1,3 тысячи военнослужащих из различных стран, в том числе около 200 американцев. Ранее маневры были запланированы на июль, но их отложили из-за проводимой украинскими войсками силовой операции на юго-востоке страны. "Быстрый трезубец" станет предположительно первым случаем присутствия американских войск на территории Украины с момента начала спецоперации киевских силовиков в апреле этого года. В учениях запланировано участие военнослужащих Украины, США, Азербайджана, Великобритании, Канады, Грузии, Германии, Латвии, Литвы, Молдавии, Норвегии, Польши, Румынии и Испании. Учения, которые до этого проводились ежегодно, должны сосредоточиться на сценариях миротворческих операций и обезвреживании взрывных устройств. В дополнение к учениям США перебрасывают танки и 600 солдат в Польшу и страны Балтии на маневры, запланированные на октябрь, отмечает агентство. Ранее в этих странах находились легковооруженные американские подразделения. США также предоставили властям Украины военную помощь на 52 миллиона долларов.]]></text>
</doc>
