<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[США выступают против миротворческой операции России на Украине]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T02:59:58+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Жесткие американские санкции в отношении России приняты в основном из-за ее дестабилизирующих действий на Украине и не имеют ничего общего с бывшим сотрудником американских спецслужб Эдвардом Сноуденом, которому накануне выдали вид на жительство в России на три года, заявил пресс-секретарь Белого дома Джош Эрнест . «Важно, чтобы люди понимали и чтобы было кристально ясно президенту [Владимиру Путину], что санкции связаны с дестабилизирующими действиями, которые Россия предприняла на Украине и вдоль границы с Украиной", - сказал Эрнест на брифинге. «Это (дестабилизирующие действия) включает в себя незаконную аннексию Крыма, развертывание войск вдоль российско-украинской границе. Они также включают, как вы знаете, обстрелы с российской стороны украинских военных целей», - добавил он. «Мы также наблюдаем перемещение тяжелого оружия с российской стороны через границу Украины пророссийским сепаратистам. Все эти действия и привели к режиму санкций, которые были ведены в США и нашими союзниками и партнерами по всему миру», - отметил представитель Белого дома. По его словам, США выступают против того, чтобы Россия вводила миротворческий контингент на восток Украины. «Нас беспокоят заявления о том, что Россия может послать людей, которые выглядят как миротворцы, чтобы охранять место катастрофы [упавшего малайзийского Boeing]», - заявил Эрнест. «Мы обеспокоены, когда слышим какие-либо дискуссии о российских миротворцах, которых могут отправить на территорию Украины. Эти заявления дестабилизируют ситуацию и вредят делу. Любой такое действие подвергнется осуждению, его итогом будут дальнейшие экономические санкции и политическая изоляция», - заявил он.]]></text>
</doc>
