<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Просто смылся за границу». Депутата Митрофанова попросят из комитета по СМИ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Меликян]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T16:34:33+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Мы не можем продолжать смотреть на это и делать вид, что ничего не происходит. Это полностью дискредитирует работу Госдумы, — уверен зампред ЦК КПРФ Валерий Рашкин. — Митрофанову бы следовало, защищая свою честь и достоинство, заниматься работой в комитете, проводить заседания, совещания, подготавливать законопроекты. А он просто смылся за границу и пустил все на самотек. Ни голосования на пленарном заседании, ни работы с аппаратом — ничего не происходит. Так же нельзя!» Депутат Митрофанов является фигурантом уголовного дела о мошенничестве . По версии следствия, в 2012 году депутат и трое его знакомых разработали план хищения средств у предпринимателя Вячеслава Жарова. 10 июня 2014 года Митрофанов был лишен депутатской неприкосновенности. «Депутаты ведь очень неохотно голосуют за снятие неприкосновенности, — отмечает Рашкин. — Но на этот раз они дали Следственному комитету возможность вести следственные действия». В такой ситуации Митрофанову, на взгляд коммунистов, следовало бы активизировать свою работу в Госдуме. А он уехал за границу и не выходит на связь с коллегами. «И занимается где-то своими делами, — уверен Рашкин. — Я не против. Но тогда напиши заявление об уходе с поста председателя комитета. Это бы было честно и порядочно. Но он этого не делает». «Господин Митрофанов по примеру некоторых наших политиков, которые привлекались к уголовной ответственности, уехал за границу и может там и остаться, — делает предположение руководитель юридической службы ЦК КПРФ Вадим Соловьев. — А с учетом той ситуации, которая сложилась сегодня с западными странами, его могут и не выдать, даже если он будет объявлен в розыск». По словам коммунистов, на эту ситуацию обращают внимание не только они, но и другие коллеги по Госдуме. Вероятно, в ближайшие недели Алексей Митрофанов все-таки лишится поста председателя Комитета по информполитике. Место, возможно, займет его первый заместитель, член фракции «Справедливой России» Леонид Левин, который отказывается комментировать эту ситуацию СМИ по этическим соображениям. Тем не менее, у Алексея Митрофанова есть возможность отыграть ситуацию назад. «Если уголовное дело будет прекращено за отсутствием состава преступления, тогда господин Митрофанов сможет продолжить работать в Госдуме, — считает Вадим Соловьев. — И его можно будет восстановить на посту председателя комитета. Лично мне трудно предположить, что произойдет именно так. С другой стороны, власть не очень заинтересована в том, чтобы это дело раздувать». Фракция «Справедливой России» дело о снятии Митрофанова с поста пока не комментирует, но реакция эсеров особенно интересна. Митрофанов во фракции стоит особняком, из партии его исключили за солидаризацию с единороссами при голосовании по ключевым вопросам. Впрочем, Леонид Левин тоже замечен в голосовании совместно с «ЕР», так что с точки зрения реальной расстановки сил не имеет особого значения, достанется кресло ему или останется за Митрофановым.]]></text>
</doc>
