<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Порошенко едет в Уэльс на саммит НАТО просить об "особом партнерстве"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Иван Незамятный]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T08:47:29+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Проблема сотрудничества с Украиной займет важное место в расписании встречи. Заседание комиссии Украина-НАТО стоит вторым в повестке дня саммита, ее заседание состоится в четверг вечером после обсуждения вопроса по Афганистану. В нём примут участие представители 28 стран-участниц НАТО и президент Украины, сообщает РИА Новости . Окончательный перечень вопросов, который планируется обсудить на заседании комиссии, не известен. Однако в руководстве альянса заявляли, что с уважением отнесутся к решению Киева об изменении политики безопасности и выборе союзников, но подчеркнули, что на сентябрьском саммите НАТО в Уэльсе членство Украине предложено не будет. Ранее генсек альянса Андерс Фог Расмуссен подчеркнул, что Украина сможет поднять вопрос о вступлении в НАТО только после проведения досрочных парламентских выборов. Кроме того, для вступления Украины в альянс ей потребуется достигнуть ряда критериев, на реализацию которых также уйдет большое количество времени, добавил генсек НАТО. Также следует отметить, что НАТО не принимает страны, у которых есть территориальные споры, а Украина претендует на Крым, который стал частью России по итогам референдума в марте. Украинская делегация рассчитывает на принятие по результатам заседания совместного документа, который может стать программой сотрудничества на среднесрочную перспективу, сообщил глава миссии Украины при НАТО Игорь Долгов. Незадолго до саммита глава МИД Украины Павел Климкин в интервью немецкой радиостанции Deutschlandfunk попросил у ЕС и НАТО военной помощи в конфликте на востоке страны. Официального ответа на эту просьбу от НАТО и ЕС еще не последовало, окончательный ответ будет предоставлен в ходе заседания комиссии Украина-НАТО, сообщил депутат немецкого Бундестага, глава украинско-немецкой межпарламентской группы Карл-Георг Вельман. Кроме того, ожидается, что в ходе саммита состоится встреча президентов США и Украины Барака Обамы и Петра Порошенко. Предмет разговора двух глав государств не разглашается, однако можно предположить, что речь будет идти об оказании Украине военной помощи. Несмотря на то, что все ключевые темы, так или иначе, связаны с Россией , представителей РФ на саммите не будет. Как пояснили источники в штаб-квартире альянса, участие российской делегации в сентябрьском саммите признано "нецелесообразным".]]></text>
</doc>
