<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Бывший "народный мэр" Севастополя Чалый: Из-за моей ошибки к власти пришли некомпетентные и чванливые люди]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T14:24:23+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Бывший "народный мэр" Севастополя Чалый записал видеообращение к севастопольцам, в котором признался в своих ошибках и рассказал о "предателях", которые его подвели. Появление своего обращения он объяснил ростом числа предвыборных материалов с упоминанием его имени. "Я более не могу оставаться в стороне и никак не комментировать эту ситуацию", - отметил Чалый. "Комментарии свои хотел бы начать с признания своей ошибки, которую я совершил в апреле сего года, в результате чего к власти пришли люди, обладающие редким сочетанием двух противоречивых качеств - некомпетентности и чванства, - сказал он. - Таким образом, я подвел вас, подвел президента, в связи с чем, видимо, должен извиниться". Чалый рассказал, что пытался исправить политическую ситуацию в Севастополе, но это не получилось, поскольку его подвели люди из ближнего круга. "Это не получилось в связи с тем, что в ближнем кругу людей, которые меня окружали, нашлись предатели", - отметил он. В завершение он призвал тех севастопольцев, "кому не безразлична такая постановка вопроса", 14 сентября прийти на выборы и проголосовать как мажоритарным, так и по списочным округам за команду "Единой России", программа которой построена на основании концепции развития города Севастополя, созданной одноименным агентством». "Грядут выборы в Заксобрание, и нам надо брать эту высоту. Может быть, это наш последний шанс изменить ту неприятную тенденцию, которая складывалась на протяжении многих лет, когда власть и общество были разделены", - заявил политик. По мнению экспертов, на предстоящих 14 сентября выборах в Законодательное собрание фаворитом среди севастопольцев является "Единая Россия" - у нее в Заксобрании будет большинство, лояльность к ней основывается на эмоциях и понимании того, что она – партия власти. "Безусловным лидером в Севастополе стала "Единая Россия"во главе с Алексеем Чалым, озвучивающим ожидания горожан: очищение власти, социальная справедливость, экономическое развитие – на чем и построена пропаганда партии, - приводит "МК-Крым" комменатрий доктора политических наук Александра Ирхина. - Чалый, поддерживаемый снизу – простыми избирателями, имеет большой недостаток – его не воспринимает малый и средний бизнес, который был встроен в схемы прежней власти. Но, думаю, это преодолимое это препятствие". Напомним, Алексей Чалый - внук вице-адмирала Василия Чалого, создатель и владелец группы компаний "Таврида Электрик" (крупнейший производитель вакуумных коммутаторов, 13 заводов и КБ по всему миру), кандидат технических наук - был избран мэром Севастополя в ходе "митинга народной воли", собравшего 20 тысяч человек. После этого на внеочередной сессии Севастопольского городского совета приняли решение не подчиняться новым украинским властям в связи с их нелегитимностью. Под его руководством был разработан устав Севастополя, который в последующем утвердили депутаты регионального Законодательного собрания. Позже США ввели санкции против Чалого, а Служба безопасности Украины объявила его в розыск. Чалый сложил полномочия исполняющего обязанности губернатора Севастополя в апреле этого года после вступления в эту должность бывшего замкомандующего Черноморским флотом Сергея Меняйло. Ранее во время встречи с президентом России он изъявил желание возглавить специальное Агентство стратегического развития Севастополя. На встрече с журналистами Чалый пояснил, что решение отказаться от губернаторского поста было основано "не на личной слабости, а на сознательном выборе и лучшем понимании ситуации, чем это было некоторое время назад", при этом заявив, что не намерен участвовать в выборах губернатора Севастополя в ближайшие пять лет.]]></text>
</doc>
