<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Известие о том, что он «невыездной», застало депутата Госдумы Пономарёва за границей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Марина Озерова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[справедливая россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-11T16:34:53+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В публикации названы Олег Михеев, Александр Четвериков, Илья Пономарев и Владимир Парахин. Г-н Михеев сказал «МК», что его дело о поручительстве по кредитам (долг вместе с пошлинами и издержками превышает 5 млрд. рублей) «уже 2,5 года тянется», и из зарплаты по 50% у него вычитают «давно». Заемщиками несколько исков о пересмотре суммы долга уже выиграны, говорит депутат, и он лично надеется, что «до конца года всё будет расчищено». Г-н Михеев связывает появление публикации с предвыборной региональной кампанией: «В мае месяце, когда впервые писали о депутатах-должниках, их было 70 человек из разных фракций, а теперь вдруг осталось только четверо, и все как один из фракции «Справедливая Россия»... Г-н Михеев напоминает, что он баллотируется в губернаторы Волгоградской области, и Александр Четвериков «тоже занимается выборами». Что касается запрета на выезд за рубеж - эта мера, говорит г-н Михеев, применяется по усмотрению судебного пристава, и обычно в тех случаях, если должник в бегах или не платит. Он сам не выезжает давно. В принципе депутат из «черного списка» должников может взять командировку в Госдуме, а потом получить разрешение пристава на выезд, но г-н Михеев такой возможностью не пользуется. «В России много мест хороших есть, где можно отдохнуть, Крым вот теперь наш», - сказал он «МК». Долг Ильи Пономарёва (2,7 млн. рублей) образовался в результате решения районного суда, который ещё весной признал полученные депутатом от фонда «Сколково» деньги за прочитанные лекции подлежащими возвращению. «Решение суда у приставов, у меня с ними нормальные отношения, и они знают, что юридическая процедура не закончена, мы решение обжалуем», - пояснил г-н Пономарев «МК». Дело с весны лежит в Верховном суде. Пока из зарплаты деньги у справоросса не вычитали, но теперь, полагает он, будут вычитать. Впрочем, напоминает г-н Пономарев, однажды у него уже вычитали долг из зарплаты, а потом он выиграл дело в кассационных инстанциях, и деньги приставам пришлось вернуть... Последний раз г-н Пономарев общался со своим приставом 18 июля, «перед началом летних поездок», и ему было сказано, что в принципе выезд за рубеж закрыть могут, но не будут делать этого, потому что депутат - человек законопослушный, не скрывается. Так что сообщение СМИ о том, что выезд за рубеж закрыт, для как раз находящегося сейчас за границей Пономарёва стал «сюрпризом». Эта мера «очень существенная», но выяснить, что к чему, сейчас невозможно, потому что его пристав сейчас в отпуске. Г-н Пономарёв тоже связывает публикации о нем с политикой - но не с выборами, а с намерением побудить его не возвращаться в Россию. Владимир Парахин назвал информацию о его долгах «устаревшей». «На данный момент на сайте службы служебных приставов никаких сведений о моей задолженности нет, это может проверить любой гражданин», - заявил он «МК». Замруководителя аппарата Госдумы, начальник Управления по связям с общественностью и взаимодействию со СМИ Юрий Шувалов так прокомментировал корреспонденту «МК» эту историю: «Письма с исполнительными листами из ФССП приходили в Госдуму неоднократно, и продолжают приходить, это обычная практика, и речь в них идёт о депутатах из разных фракций». Информация по конкретным делам аппаратом обычно не разглашается, сообщил г-н Шувалов, потому что речь идёт о персональных данных. В аппарате Госдумы подтвердили, что деньги в счет уплаты долгов вычитались и вычитаются у нескольких десятков депутатов, причем некоторые из них сами пишут в бухгалтерию заявления с просьбой об этом (например, в счет уплаты алиментов). Что касается выезда за границу - этот вопрос не в компетенции Госдумы.]]></text>
</doc>
