<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[МВД Украины: Российский фотокор Стенин арестован за пособничество террористам]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T17:32:46+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Пропавший еще неделю назад на востоке Украины в зоне проведения антитеррористической операции фотокорреспондент агентства МИА "Россия сегодня" Андрей Стенин арестован украинскими спецслужбами. Об этом сообщил в интервью латвийской радиостанции Baltkom советник главы МВД Украины Антон Геращенко. "Он арестован нашими службами безопасности. Этот человек присутствовал при пытках и убийствах в Шахтерске. Весь мир возмутили фотографии, где он снимает сначала живого израненного солдата, а на следующей фотографии солдат уже убит. Мы считаем, что Андрей Стенин может быть причастен к пособничеству террористам. Это уже не журналистика, а пособничество и прославление терроризма", — пояснил он, при этом отметив, что не располагает информацией о том, где находится журналист Фотокор "России сегодня" Андрей Стенин, работавший в Донецке, Славянске и других городах востока Украины, не выходит на связь с 5 августа. Информированный источник рассказал, что журналист был захвачен украинскими силовиками и, по предварительным данным, находится в СБУ в Запорожье. Однако управление СБУ в Запорожской области утверждает, что не задерживало фотокора, и что в их регионе вообще нет каких-либо задержанных представителей российских СМИ. Через несколько дней после его исчезновения российские следователи возбудили дело по факту похищения журналиста. В понедельник Общественная палата РФ обратилась к международным правозащитным организациям "Репортеры без границ", Human Rights Watch, Amnesty International с просьбой помочь в поисках пропавшего фотокора, а также потребовать от лица своих организаций, чтобы киевские власти соблюдали права журналистов. Ранее российские правозащитники заявили, что если фотокорреспондент действительно был задержан силовиками и его подозревают в совершении какого-то преступления, ему обязаны предъявить обвинение, а также обеспечить доступ к адвокату. Стоит отметить, что работающие в зоне вооруженного конфликта журналисты защищены статьей 79 первого дополнительного протокола к Женевским конвенциям (документ был ратифицирован Украиной 25 января 1990 года). Права на защиту сотрудник средства массовой информации лишается лишь в том случае, если берет в руки оружие и становится участником вооруженного конфликта. Напомним, что это далеко не первый инцидент с российскими журналистами на Украине. В начале лета под Славянском были похищены журналисты курируемого Минобороны России телеканала "Звезда" - оператор Андрей Сушенков и звукоинженер Антон Малышев пропали после обыска Нацгвардией Украины, как прибыли на КПП в Донецкой области. 17 июня под Луганском погибли два сотрудника ВГТРК: специальный корреспондент Игорь Корнелюк и звукоинженер Антон Волошин. Они попали под минометный обстрел возле блокпоста ополченцев, когда снимали репортаж о том, как бойцы народной самообороны выводят из опасной зоны группу беженцев. На журналистах были опознавательные знаки с надписью "СМИ". По рассказам очевидцев, снаряд разорвался рядом со съемочной группой. Звукоинженер Волошин погиб на месте, Корнелюк умер позже в местной больнице. А оператор российского Первого канала, ветеран горячих точек Анатолий Клян получил смертельное ранение в живот во время поездки к одной из воинских частей в Донецке.]]></text>
</doc>
