<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[МИД Франции: Россия справедливо настаивает на гуманитарной помощи юго-востоку Украины]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[франция]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-21T02:34:47+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Настойчивое требование России допустить гуманитарную помощь в зону боевых действий на юго-востоке Украины справедливо, учитывая ужасающее положение местного гражданского населения. Вместе с тем, такая помощь должна осуществляться под строгим международным контролем, заявил глава МИД Франции Лоран Фабиус. "Гуманитарная ситуация там драматична: тысячи погибших, людям нечего есть, некоторые едят крыс, нет света, нет воды... Хотя кадров оттуда идет мало, надо сказать, что положение ужасное", - сказал французский министр, выступая на слушаниях в комитете Национального собрания Франции по международным делам и обороне. По его словам, поставки гуманитарной помощи жителям Донецкой и Луганской областей - один из четырех ключевых вопросов на повестке дня, который обсуждался, в частности, на переговорах глав МИД Германии, России, Украины и Франции в воскресенье в Берлине. "Очевидно, что такая необходимость существует. Однако нужно, чтобы это осуществлялось под международным контролем, - отметил Фабиус. - Вместе с тем, когда Россия говорит, что нужны гуманитарные поставки, она права, потому что ситуация действительно ужасна". Помимо гуманитарной помощи Лоран Фабиус также обозначил в качестве одной из важнейших проблем вопрос скорейшего перемирия, "который не отделим от проблемы контроля за границей". Кроме того глава французской дипломатии напомнил, что Париж, со своей стороны, с самого начала украинского кризиса придерживается позиции "твердости и диалога". Как подчеркнул Фабиус, на фоне нынешнего обострения отношений России и Запада не следует забывать "об истории и географии". "Россия - сосед Евросоюза, от этого никуда не деться, и мы ведь не собираемся с Россией воевать, - добавил он. - Наша цель состоит в том, чтобы Украина одновременно имела мирные отношения с Россией и Евросоюзом - это предопределяется географией".]]></text>
</doc>
