<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Администрация президента обсудила с партиями кандидатов на выборах в Крыму и Севастополе]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-16T15:24:50+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Администрация президента РФ по поручению главы государства Владимира Путина провела в субботу консультации с представителями политических партий по вопросу выдвижения кандидатур на должность депутатов парламентов Кабардино-Балкарии, Крыма и Севастополя, сообщили в администрации президента. От политических партий участие в этих консультациях приняли секретарь генсовета «Единой России» Сергей Неверов, первый заместитель председателя ЦК КПРФ Иван Мельников, председатель ЛДПР Владимир Жириновский, член президиума центрального совета «Справедливой России» Николай Левичев, а также руководители региональных отделений этих партий. От администрации президента в консультациях участвовал первый заместитель руководителя АП РФ Вячеслав Володин. «Единая Россия» предложила Путину следующие кандидатуры на должность депутатов парламента Кабардино-Балкарии: врио главы КБР Юрия Кокова, которого также предложили остальные партии, заместителя председателя правительства КБР Ирину Марьяш, председателя парламента Кабардино-Балкарии Ануара Чеченова. В парламент Крыма партия предложила кандидатуру действующего врио главы республики Сергея Аксенова — его в качестве кандидата предложила каждая партия. Кандидатами от ЕР на выборах в Севастополе станут адвокат и правозащитник Борис Колесников, врио губернатора Севастополя Сергей Меняйло, начальник управления образования и науки правительства Севастополя, секретарь севастопольского отделения «Единой России» Виктор Оганесян. КПРФ предложила Путину в парламент Кабардино-Балкарии кандидатуры министра экономического развития республики Алия Мусукова, первого секретаря комитета местного отделения КПРФ Борис Паштова. СР предложила депутата парламента Кабардино-Балкарии, председателя Совета КБРО партии «Справедливая Россия» Владимира Кебекова и руководителя регионального исполкома кабардино-балкарского регионального отделения ООД «НАРОДНЫЙ ФРОНТ «ЗА РОССИЮ» Вячеслава Минина. ЛДПР предложила депутата парламента республики Калета Гемуева, председателя комитета парламента Кабардино-Балкарской Республики по строительству, ЖКХ и ТЭК, координатора КБРО партии ЛДПР Валерия Гриневича.]]></text>
</doc>
