<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Казнь за кадром: американский журналист Джеймс Фоули был убит год назад?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Горина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-26T10:56:23+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На прошлой неделе в интернете появилась видеозапись казни в Ираке американского журналиста Джеймса Фоули, захваченного в 2012 году в Сирии группировкой "Исламское государство". На видео один из членов ИГ говорит по-английски с акцентом, характерным для жителей юга Англии. Как заявила Бутайна Шабаан, в ООН знали, что фотокорреспондент был убит ещё в прошлом году. По ее словам, первоначально Фоули задержали военные из "Свободной сирийской армии", а вскоре после этого он попал в плен к боевикам из группировки "Исламское государство". "Джеймс Фоули был арестован "Свободной сирийской армией и впоследствии был продан "Исламскому государству". Эти данные имеются у ООН, вы можете их проверить", — цитирует издание слова Бутайны Шабаан. Она также добавила, что "Исламское государство" является "ответвлением "Свободной сирийской армии". Напомним, ранее британская газета Times со ссылкой на экспертов-криминалистов сообщала, что видео, на котором исламисты готовят к казни журналиста Джеймса Фоули, было постановочным. По их мнению, само убийство было совершено уже без объектива кинокамеры. Такой вывод был озвучен после изучения 40-секундного видеоролика боевиков, на котором поставленному на колени британцу угрожает ножом человек в маске, затем боевик приставляет нож к шее своей жертвы, а далее показывается уже бездыханное тело Фоули с отрубленной головой. Специалисты британской разведки заявили, что «ключевым подозреваемым» в убийстве журналиста из США является Абдель-Маджид Абдель , который год назад жил в особняке стоимостью один миллион фунтов стерлингов на западе Лондона. Среди боевиков ИГ он известен под псевдонимом «Джихади Джон». В сети находится несколько роликов, где молодой человек исполняет музыку в стиле рэп под псевдонимами Сочинитель Джин (Lyricist Jinn) и Эл Джинни (L Jinny). Вместе с тем эксперты-криминалисты не исключают, что он мог быть просто «подставным лицом, а не убийцей», отмечает Times. Кроме того, стало известно что отец убийцы-рэпера – 54-летний Адель-Абдель Бари – являлся приближенным Усамы бен-Ладена. В 1998 году ему было предъявлено обвинение в участии в терактах против американских посольств в Кении и Танзании. В октябре 2012 года он был экстрадирован в США. Обвиняемому грозит пожизненное заключение.]]></text>
</doc>
