<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Горсовет Луганска призывает поддержать задержанного силовиками мэра Кравченко]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-11T21:03:25+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Горсовет Луганска призывает жителей города присоединиться к тексту обращения в поддержку мэра Сергея Кравченко, который, по данным мэрии, ранее был задержан силовиками. Как отмечается в понедельник на сайте мэрии, никакой информации о местонахождении мэра и состоянии его здоровья до сих пор нет с 7 августа, когда он был задержан на блокпосту украинскими силовиками из батальона «Айдар» и увезен в неизвестном направлении. В тот же день украинские СМИ сообщили, что силовики задержали Кравченко, когда он поехал в Киев на встречу с вице-премьером Украины Владимиром Гройсманом. «Уважаемые луганчане, пользователи социальной сети Facebook! Больше четырех суток прошло с тех пор, как представители батальона «Айдар» в городе Счастье без объяснения причин, без суда и следствия задержали Луганского городского голову Сергея Кравченко. За все дни пребывания Сергея Кравченко под стражей никто из официальных лиц так и не озвучил основания и причины его задержания, — отмечают власти Луганска. - Пока нет никакой официальной информации о местонахождении и причинах задержания Луганского городского головы, предлагаем жителям города присоединиться к тексту обращения в поддержку Сергея Кравченко». Как уточняется на сайте мэрии, со стороны правоохранительных и судебных органов Кравченко не предъявлялись никакие обвинения или санкции, он не находится в розыске и на сегодняшний день является действующим городским головой.]]></text>
</doc>
