<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Порошенко вдохновили руферы на высотках Москвы: призывает всех украинцев присоединиться к "акции"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Остап Жуков]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-20T17:13:48+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Напомним, что группа активистов в среду утром вывесила вывесила украинский флаг на вершине сталинской высотки, расположенной на Котельнической набережной российской столицы. Они также, по некоторым данным, попытались покрасить в желтый и голубой цвета звезду на шпиле, однако им помешала полиция. Журналист и член Общественной палаты РФ Антон Коробков-Землянский заявил, что украинский флаг над сталинской высоткой в Котельниках вывесил руфер Григорий. Он добавил, что аккаунт предполагаемого нарушителя в Twitter – mustangwanted8. Однако столичная полиция опровергла причастность руфера Григория к этому правонарушению. По данным сотрудников правоохранительных органов, задержаны москвичи — мужчины 26 и 33 лет, а также женщины 25 и 26 лет . В ближайшее время им может быть предъявлено обвинение в вандализме — именно по этой статье УК возбуждено уголовное дело. Позже акцию на сталинской высотке упомянул и президент Украины Петр Порошенко, который обратился в социальной сети Facebook к украинцам, проживающим во всем мире с призывом поддержать акцию "Наши цвета" в преддверии Дня Независимости Украины 24 августа. "Дорогие украинцы, друзья и фолловеры! Накануне Дня Независимости мы начинаем инициативу "Наши Цвета", посвященную украинскому флагу", - приводит " Интерфакс-Украина " слова Порошенко. Порошенко также отметил "символично, что в этот день в наши цвета раскрасили возможно наибольшую высотку в Москве" и призвал украинцев по всему миру, где бы они ни были, накануне годовщины Независимости, украсить свои дома, офисы, авто в национальные цвета Украины. День независимости Украины является государственным праздником, который отмечается ежегодно 24 августа в честь принятия в 1991 году Верховным советом УССР Акта провозглашения независимости Украины, что принято считать датой образования государства Украина в современном виде.]]></text>
</doc>
