<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[США и Китай продлжат диалог несмотря на инцидент с перехватом самолета]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-27T07:35:42+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[США и Китай продолжат диалог о сотрудничестве, несмотря на инцидент с перехватом американского патрульного самолета истребителем КНР, который произошел на прошлой неделе. Об этом заявил во вторник на регулярном брифинге для журналистов пресс-секретарь Пентагона контр-адмирал Джон Кирби. По его словам, "конечно, этот инцидент неприемлем и не способствует облегчению отношений между США и КНР, однако важно, что страны продолжают работать и выстраивать диалог". "Мы по-прежнему ищем пути усиления двустороннего сотрудничества и нацелены на установление прозрачности в отношениях между странами", - сказал Кирби. Ранее Кирби сообщил о том, что 19 августа американский патрульный противолодочный самолет P-8 Poseidon был перехвачен истребителем вооруженных сил Китая в международном воздушном пространстве примерно в 135 милях (217 км) восточнее острова Хайнань в Южно-Китайском море. По версии официального представителя министерства обороны США, американский многоцелевой противолодочный самолет выполнял "рутинную миссию". В соответствии с изложенной им информацией, китайский истребитель пролетел "на расстоянии в пределах 30 футов" (9 метров) от Пи-8, несколько раз опасным образом сближался с ним, чтобы, как полагают в Пентагоне, "продемонстрировать установленное оружие". По его словам, никаких контактов по радиосвязи между китайским и американским самолетами не было. В свою очередь, заместитель помощника президента США по национальной безопасности Бен Родс охарактеризовал инцидент как провокацию. Власти США напрямую довели данную позицию относительно инцидента до сведения правительства КНР, подтвердил Родс. На его взгляд, случившееся "явно противоречит духу" взаимодействия между ВС США и КНР.]]></text>
</doc>
