<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Быстрый трезубец-14": НАТО проведет масштабные учения на Украине]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T09:45:19+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[16-26 сентября этого года Минобороны США планирует провести в учебном центре города Яворов Львовской области (недалеко от границы с Польшей) совместные учения "Быстрый трезубец-14" (Rapid Trident). "Мы по-прежнему планируем провести эти учения", - приводит ИТАР-ТАСС слова представителя Европейского командования вооруженных сил США Грегори Хикса. В них могут принять участие 200 американских военнослужащих, также предполагается задействовать более 1100 военных из Азербайджана, Канады, Грузии, Германии, Молдавии, Польши, Литвы, Латвии, Румынии и Великобритании. Изначально учения, которые до этого проводились ежегодно, должны были пройти в июле, однако были отложены из-за нестабильной ситуации на Украине. Как отмечает Reuters, решение о возврате к проведению маневров доказывает намерение НАТО поддержать не являющуюся членом альянса Украину, не вмешиваясь напрямую в конфликт. Кроме того, в связи с обострением конфликта на Украине НАТО увеличило военную деятельность в восточной Европе. В частности, со 2 по 8 сентября в Германии, Эстонии, Латвии, Литве и Польше пройдут масштабные многонациональные учения, которые получили название Steadfast Javelin-II ("Верное копье"-II). В них будут задействованы сотни боевых машин и самолетов, воинские подразделения девяти стран. Напомним, 4 сентября в Уэльсе стартует саммит НАТО, на котором страны-члены альянса могут принять решение о создании новых сил быстрого реагирования численностью в несколько тысяч военнослужащих. «У нас уже есть силы быстрого реагирования НАТО — это многонациональные силы, которые могут быть развернуты где угодно в мире для коллективной защиты. Теперь мы значительно увеличим их степень реагирования. Мы разовьем то, что я назвал бы острием наших сил быстрого реагирования — очень высокая степень готовности со способностью развернуться в очень короткие сроки», — заявил накануне на пресс-конференции в Брюсселе генсек НАТО Андерс Фог Расмуссен. 1 сентября генсек альянса также заявил, что НАТО намерена наращивать свое военное присутствие в Восточной Европе, предупредив, что блок будет присутствовать там столь долго, сколько потребуется. "Не потому, что НАТО намерена защищать кого-либо, а потому что угрозы стали более насущными и осязаемыми. Мы будем делать все, что надлежит, для защиты нашего альянса", - пояснил Расмуссен. По данным немецких СМИ, предположительно, военные базы Североатлантического альянса появятся на территории Латвии, Литвы, Эстонии, Румынии и Польши. Между тем о проведении сентябрьским учений сообщили и в Минобороны России. "В соответствии с планом подготовки Ракетных войск стратегического назначения в сентябре 2014 года пройдет масштабное командно-штабное учение с Барнаульским ракетным соединением (Алтайский край) под руководством командующего РВСН генерал-полковника Сергея Каракаева. В общей сложности в проведении учения будет задействовано более 4000 военнослужащих и около 400 единиц техники", — говорится в заявлении ведомства. В ходе учения планируется отработка приведения в высшие степени боевой готовности, противодействия диверсионным формированиям и ударам высокоточного оружия условного противника. Впервые на маневрах такого масштаба планируется обширное применение авиации. Для отработки вопросов оповещения об угрозе воздушного нападения противника решено привлечь боевые расчеты соединения ВКО (Войска воздушно-космической обороны). Ракетное соединение будет вооружено подвижным грунтовым ракетным комплексом "Тополь".]]></text>
</doc>
