<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вице-премьер ДНР: С начала АТО пропали без вести более тысячи ополченцев]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[донбасс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-18T23:22:18+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Свыше тысячи сторонников самопровозглашенной Донецкой народной республики пропали без вести за время проведения спецоперации на востоке Украины, еще около 300 считаются пленными, заявил вице-премьер непризнанной ДНР Андрей Пургин, занимающийся обменом пленных. "Мы составили списки пленных и пропавших без вести. Получилось, что наших сторонников и ополченцев в плену у силовиков содержится свыше 300 человек. В списке пропавших без вести — свыше тысячи человек", — заявил Пургин, который в правительстве ДНР занимается обменом военнопленных, в том числе участвовал в работе Трехсторонней комиссии в Минске с представителями Украины. По его предположению, часть из пропавших без вести может оказаться погибшими, вторая часть — в плену у добровольческих батальонов, которые слабо подчиняются МВД Украины и могут не ставить его в известность о людях, которых они удерживают. По словам Пургина, процесс обмена продолжается — как уже сообщалось, на днях ДНР и Киев обменялись пленными по схеме "26 на 26". При этом, посетовал Пургин, оказалось, что среди отпущенных Киевом были шесть человек, которых не было в списке ДНР. Произошло это, видимо, потому, что Киев не захотел отпускать пленных, показавшихся ему особо ценными, предположил представитель ДНР.]]></text>
</doc>
