<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Кадыров стал почетным профессором Исламского университета]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-28T03:29:42+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Глава Чечни Рамзан Кадыров стал почетным профессором Российского Исламского университета имени Кунта-Хаджи в городе Грозный за "выдающиеся заслуги в деле возрождения традиционного Ислама в России". Решение о присуждении звания было принято ученым советом вуза. Сам Кадыров подчеркивает, что ранее неоднократно отказывался от предложений "десятков вузов о почетных званиях", но в данном случае с удовольствием принял диплом и мантию. "За выдающиеся заслуги в деле возрождения традиционного Ислама в России, распространения и укрепления суфизма, межконфессиональное сотрудничество, за огромный вклад в создание, становление и развитие Российского Исламского университета имени Кунта-Хаджи присвоить звание Почётный профессор РИУ имени Кунта-Хаджи Служителю Священного Корана и Сунны, Хранителю священных реликвий Пророка Мухаммада (с.а.в.), Главе Чеченской Республики, Герою России Кадырову Рамзану", — цитирует Кадыров текст документа на своей странице в Instagram. Российский исламский университет имени Кунта-Хаджи был открыт в августе 2009 года. Среди предметов обучения — исламские науки, Коран, арабский язык, а также светские предметы: психология, педагогика, основы права, мировая история, английский, русский и чеченский языки. В специальные дисциплины входит, в частности, изучение исламского права, законоведения, комментирования Корана. Срок обучения в университете — пять лет.]]></text>
</doc>
