<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Военная риторика Петра Порошенко: армию Украины ожидает перевооружение]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Горина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T13:47:43+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Порошенко выступил сегодня с речью в Киевском военном лицее имени Богуна во время торжественной церемонии по случаю Дня знаний. "Нас ожидает перевооружение. Появление все большего количества современного высокотехнологичного оружия. Оно требует не только военного таланта, не только выправки, но и интеллектуального обращения с собой", — цитирует Порошенко телеканал "112 Украина" . После того, как на минувшей неделе украинские военные попали в продолжительное окружение под Иловайском, Порошенко также решил провести серьезные кадровые перестановки в структуре силовых органов. "Мы сейчас серьезно анализируем события последних решений. Выводы будут серьезными, в том числе и кадровые", — сказал президент. Напомним, что карательный батальон «Донбасс» сдался ополченцам под Иловайском 30 августа. Более трех дней силовики оставались без продуктов, воды и медикаментов. В минувшую субботу в ходе визита в Брюссель президент Украины Петр Порошенко заявил, что уже "фиксирует получение военно-технической помощи" от отдельных стран ЕС. В результате сотрудничества Киев хочет получить оружие нелетального действия (оружие, которое при обычном применении не должно приводить к гибели или серьёзным травмам у тех, против кого оно направлено, - прим.ред. ). Он также обещал обнародовать в ближайшие дни свой мирный план, согласно которому бои на юго-востоке Украины должны закончиться в первых числах сентября. По его словам, Евросоюз увязал реализацию этого мирного плана с новой волной санкций против России."Очень тщательно был обсужден вопрос санкций, и по моему предложению, которое было поддержано абсолютным большинством стран-членов, возможное введение санкций (против РФ — прим.ред.), и в том числе секторальных санкций третьего уровня, было привязано к успеху мирного плана президента Украины и времени прекращения огня", — заявил Порошенко на брифинге в Брюсселе. По мнению главы МИД РФ Сергея Лаврова, весь мирный план президента Украины по урегулированию ситуации на востоке страны сводится к тому, чтобы ополченцы сложили оружие и дали себя уничтожить. Об этом он заявил сегодня, выступая перед студентами МГИМО . Президент РФ, на молодежном форуме на Селигере, также выразил недоумение в связи с мирными инициативами Киева . "Позиция наших партнеров вот к чему сводится, я это уже уяснил. Да, нужно сесть за стол переговоров, но сначала нужно дать украинцам пострелять. Что, они (ополченцы - "МК") должны позволить всем себя растерзать, убить и тогда они будут хорошими?" Как отмечает РИА "Новости" , не все школьники на Украине отметят День знаний 1 сентября. Так, для детей, проживающих в зоне силовой операции на юго-востоке страны, учебный год начнётся не раньше 1 октября, сообщили в правительстве ДНР. В связи с этим, для школьников разработали специальный курс дистанционного обучения, чтобы они смогли заниматься дома.]]></text>
</doc>
