<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[СМИ: Бородай покидает пост премьера самопровозглашенной Донецкой народной республики]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T17:40:55+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В четверг, 7 августа, украинские СМИ распространили сообщение о том, что премьер-министр самопровозглашенной Донецкой народной республики Александр Бородай уходит со своего поста, а его место, по некоторым данным займет член организации "Оплот" Александр Захарченко. "Покидаю пост премьер-министра Донецкой Народной Республики", — гласит запись в его микроблоге в Твиттере. Спустя час там же появилось сообщение: "Пока я еще премьер ДНР", а еще через 20 минут - информация о том, что Бородай проведет в четверг вечером пресс-конференцию. Напомним, в конце июля, когда украинские силовики наращивали темпы наступления в рамках антитеррористической операции на востоке страну, Бородай уехал из Донецка в Москву, оставив вместо себя экс-руководителя приднестровской госбезопасности, вице-премьера ДНР Владимира Антюфеева. Вернулся он 4 августа. Ранее в интервью Bloomberg Бородай говорил, что "регулярно бывает в Москве на консультациях, встречается с политиками", что дает ему основания считать, что "никто не бросил дело Донецкой народной республики". Между тем, его представитель Сергей Ковтарадзе не смог подтвердить или опровергнуть его отставку. "Информационные провокации и слухи характерны для ситуации вокруг войны. Например, неделю назад взахлеб обсуждали бегство премьер-министра из республики", — заявил он "Газете.ру ". Ничего не знает об этом и представитель самопровозглашенной ДНР в Москве Андрей Родкин. "Неоднократно говорилось о том, что Александр Бородай не ведет Twitter. На данный момент он продолжает занимать свой пост. Сегодня вечером в Донецке состоится пресс-конференция с его участием. Какие заявления на ней прозвучат, мне неизвестно", - рассказал он "Ридусу" . Помощница Бородая Александра Антефеева в свою очередь заявила "Эху Москвы", что не владеет информацией о его отставке. Александр Бородай родился 25 июля 1972 года в Москве, окончил философский факультет и аспирантуру МГУ им. Ломоносова, занимался проблемами этнических конфликтов и теорией элит. В 1990-е работал военным корреспондентом РИА Новости, освещал первую чеченской войну, снимал телевизионные репортажи для НТВ и ОРТ. С 1996-го был военным обозревателем газеты "Завтра", писал о межнациональных отношениях в странах бывшего СССР, армии, ситуации в Чечне и на Северном Кавказе. С 1998-го работал как независимый PR-консультант, участвовал в более чем десяти избирательных кампаниях разного уровня. В начале 2000-х занимал должность замглавного редактора журнала "Русский предприниматель", был соучредителем и гендиректором ЗАО "Социомастер", специализирующейся на консалтинге в кризисных ситуациях. Известен как политтехнолог, в течение долгого времени работал на инвестиционный фонд Marshall Capital, возглавляемый олигархом Малафеевым. Пост премьер-министра ДНР занял 16 мая этого года.]]></text>
</doc>
