<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Порошенко предложил России развернуть гуманитарную колонну]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Маранди]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-22T17:39:46+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Президент Украины Петр Порошенко призвал Россию «вернуть ситуацию с гуманитарным конвоем для населения востока в рамки международного права», пишет «Интерфакс» . Президент Украины обеспокоен ситуацией вокруг российского конвоя, который зашел на украинскую территорию. "Мы сделаем все возможное для того, чтобы это не привело к более тяжким последствиям", - сказал Порошенко на встрече с литовским министром. Как сообщает пресс-служба главы украинского государства, на встрече с министром иностранных дел Литвы Линасом Линкявичусом украинский лидер сообщил, что по его поручению глава МИД Украины Павел Климкин и глава администрации президента Борис Ложкин связались со своими российскими коллегами и "донесли нашу обеспокоенность и предложили вернуть ситуацию в поле международного права". Также Порошенко сообщил, что представители таможенной и пограничной служб Украины были направлены в российский пункт пропуска "Донецк" с поручением о разрешении допуска машин гуманитарной колонны РФ под эгидой и в сопровождении сотрудников Международного комитета Красного Креста (российские пограничники сообщили, что украинские таможенники действительно прибыли на КПП «Донецк», но только в качестве наблюдателей). По мнению украинского президента, Россией были нарушены договоренности об отправке груза. "Российская сторона приняла решение ими пренебречь и в одностороннем порядке отказалась от участия Красного Креста". - отметил он. Напомним, Россия в пятницу в одностороннем порядке приняла решение об отправке гуманитарного груза в Луганск и Донецк. Конвой стоял на границе с Украиной с 12 августа. Он состоит из 280 белых «КамАЗов», которые везут 400 тонн круп, 100 тонн сахара, а также 54 тонны медицинского имущества и лекарств, 12 тысяч спальных мешков и 69 электростанций различной мощности. Читайте онлайн-трансляцию ситуации с гуманитарным конвоем из РФ Грузовики простояли на границе с Украиной более недели. В связи с этим в пятницу МИД РФ сообщил, что Москва приняла решение об отправке груза, несмотря на действия украинских пограничников, которые, как сообщил глава СНБО Анатолий Лысенко, не успели досмотреть 90 грузовиков. Около 12.00 первый грузовик пересек российско-украинскую границу, а уже к половине пятого гуманитарный груз прибыл в Луганск, о чем сообщили ополченцы в соцсетях. « Мы называем это прямым вторжением под циничным прикрытием Красного Креста», — сообщил глава Службы безопасности Украины Валентин Наливайченко, заявив, что российские «КамАЗы» - это военные автомобили.]]></text>
</doc>
