<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Фидель Кастро приравнял представителей НАТО к нацистам]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Волкова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-02T07:48:35+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Ни у кого нет права на разрушение городов, на убийство детей, на уничтожение жилья, на то, чтобы повсюду сеять страх, голод и смерть", — пишет Кастро в статье, вышедшей под заголовком "Победит справедливость или победит катастрофа". Лидер кубинской революции отмечает, что после Второй мировой войны, когда была создана ООН, мир "наполнился иллюзиями", но с позиции сегодняшнего дня отчетливо видно, что это "колоссальный обман". "Нынешние проблемы заставляют задуматься о возможном начале третьей мировой войны, — войны с использованием такого оружия, которое может положить конец существованию всего человечества", — поясняет Кастро. "Есть и такие, кто считает заслугой свою готовность умереть, но еще большей заслугой считает свою готовность убивать — ради того, чтобы защитить свои позорные привилегии. И таких, — лишенных совести, — судя по всему, немало", — пишет он. "Многие удивляются, когда слышат заявления некоторых европейских представителей НАТО, выражающих свои мысли в стиле и форме нацистских СС", — продолжает лидер кубинской революции. По словам Кастро, политика империи (США) "настолько несуразна, что не замедлит оказаться на свалке истории". "Агрессивные буржуазные правительства стран НАТО стали посмешищем Европы и всего мира", - цитируют Кастро РИА Новости. Завершая статью, лидер кубинской революции отмечает, что, "если сегодня стало возможным увеличить продолжительность жизни и продуктивный период человека, то возможно и "спланировать развитие" всего человечества — в соответствии с человеческими ценностями, культурой и растущими объемами производства.]]></text>
</doc>
