<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Яценюк спорит с Порошенко - вступает в НАТО и строит стену: "Россия - "страна-террорист"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Маранди]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T14:30:44+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Украине нужно принять новую оборонную доктрину, в которой четко должно быть определено, что Россия является страной-агрессором, цитирует РИА Новости заявление Яценюка (по данным украинских СМИ, в речи главы кабмина прозвучала фраза "Россия - это страна-террорист"). «Стране нужна новая оборонная доктрина с четким определением, кто является агрессором и кто является угрозой. В новой оборонной доктрине Россия должна быть признана как страна-агрессор и единственная, которая угрожает территориальной целостности и национальной безопасности Украины», - заявил премьер-министр Украины на заседании правительства. Также, по его словам, Украина начинает реализацию проекта «Стена» . «Мы начинаем проект «Стена». Это строительство реальной государственной границы между Украиной и Российской Федерацией», — сказал премьер во время заседания кабинета министров. Яценюк также отметил, что правительство Украины одобрило проект закона об отмене внеблокового статуса страны и взятии курса на вступление в НАТО. « Перед саммитом НАТО наша цель — получение специального статуса между Украиной и НАТО. НАТО должно дать украине специальный статус особенного партнера номер один, — сказал Яценюк. - Самое правильное решение было бы принять решение о членстве украины в НАТО. Это решение, конечно, не просто будет проходить среди членов альянса». Касаемо Донбасса, по словам Яценюка, Запад направит на Украину миссию для оценки разрушений в регионе. «В ноябре проводим большую донорскую конференцию, цель которой — средства на восстановление Донбасса», — отметил он. «Сейчас мы проводим работу по инвентаризации всех убытков, всех разрушений, которые есть на данный момент на Донбассе. Мы их сейчас не можем определить. Не представляется возможным. Еще раз подчеркиваю, если два месяца тому назад, когда мы освобождали Славянск, наши оценки были 8 миллиардов гривен, я сегодня смело могу заявить, что теперь гривны можно менять на доллары. Это миллиарды долларов», - заявил глава кабмина.]]></text>
</doc>
