<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[МИД Украины заявляет, что на встрече в Минске обсуждалось двустороннее прекращение огня]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-02T17:16:28+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Участники онтактной группы Украина-Россия-ОБСЕ на своем заседании в Минске в понедельник обменялись мнениями относительно возможности двустороннего прекращения огня в Донбассе, сообщил на брифинге во вторник спикер министерства иностранных дел Украины Евгений Перебийнис. «Из той информации, которую мы имеем, вчера на заседании обсуждалось несколько очень важных вопросов об этом — двустороннее прекращение огня, контроль за границей, освобождение заложников, а также обеспечение безопасности направления гуманитарных грузов на восток Украины», — сказал Перебийнис. В связи с этим он отметил, что стороны во время переговоров обменялись своими позициями по разрешению этих вопросов. «По приглашению трехсторонней контактной группы в обсуждении приняли участие отдельные представители террористических организаций, которые сейчас действуют на востоке Украины. Это все, что нам известно, и стороны договорились дальше продолжать консультации в этом формате», — отметил Перебейнос. В понедельник в Минске прошла встреча контактной группы по урегулированию украинского кризиса. В состав контактной группы, которая собралась после месячного перерыва, входят представители РФ, Киева, ОБСЕ, а также юго-востока Украины. Следующее заседание назначено на 5 сентября. Киевские власти с апреля проводят на востоке Украины силовую операцию, направленную против недовольных февральским госпереворотом жителей региона, где в начале апреля было объявлено о создании Донецкой и Луганской народных республик, заявивших о своей независимости по итогам майских референдумов. По информации ООН, с середины апреля по 27 августа на Украине убиты более 2,5 тысячи мирных жителей, около 6 тысяч ранены. В Москве спецоперацию назвали карательной и призывают мировое сообщество принять все возможные меры для прекращения огня.]]></text>
</doc>
