<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Брюсселе обсудили новые санкции к РФ: Невыгодны Евросоюзу, но необходимы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Маранди]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-31T09:31:01+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Канцлер Германии Ангела Меркель и председатель Евросоюза Херман Ван Ромпей по итогам субботнего заседания саммита стран ЕС в Брюсселе заявили, что решение о новом пакете санкций против России будет принято в течение следующей недели, пишет РБК . Источник, близкий к руководству Евросоюза, сообщил, что новые санкции ЕС не затронут импорт российских товаров. «Это будут сферы, уже покрытые в первом раунде экономических санкций», — пояснил источник. При этом он не смог ответить на вопрос, будет ли включена в список предложений Еврокомиссии возможность блокирования доступа России к глобальной системе обмена межбанковскими финансовыми сообщениями SWIFT. «Мы не будем (сейчас) использовать все, что может быть использовано», — добавил он, отметив, что предложения Еврокомиссии могут начать поступать с середины следующей недели. Так, Евросовет принял решение, согласно которому все лица и организации, связанные с ополченцами в Донбассе, автоматически окажутся в списке санкций при принятии новых мер со стороны ЕС, сообщает РИА Новости. Документ опубликован в воскресенье, 31 августа, на официальном сайте Европейского совета. Реакция Словакия заявила, что может наложить вето на санкции к РФ. Премьер-министр Словакии Роберт Фицо назвал новые санкции Европейского союза против России "бессмысленными и контрпродуктивными", пишет "Интефакс". "Пока мы не увидим результата от уже введенных санкций, вводить новые не имеет никакого смысла, - заявил словацкий премьер по окончании саммита ЕС в Брюсселе. - Что бы ни было предложено, я оставляю за собой право наложить вето на санкции, если они нанесут ущерб национальным интересам Словакии". А вот США поприветствовали готовность Европейского Совета рассмотреть введение новых санкций против России из-за событий на Украине, сообщает "Газета.Ru" со ссылкой на Reuters. «Мы приветствуем консенсус ЕС, который показал твердую поддержку суверенитета и территориальной целостности Украины, а также призвал подготовить дальнейшие санкции против России для рассмотрения в ближайшие дни», — заявила пресс-секретарь Белого дома по национальной безопасности Кэйтлин Хэйден отметив, что США совместно с ЕС работают над подготовкой новых мер в отношении России. Ранее покидающий пост главы Европейского совета Херман Ван Ромпей признал, что новые ограничительные меры против России могут создать проблемы для некоторых стран-членов ЕС. "Но это цена, которую необходимо заплатить", - заявил он.]]></text>
</doc>
