<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москву от ядерного нападения прикроет суперкомплекс «Самолет-М»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[армия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-24T18:54:09+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Об испытаниях новейших противоракет, которыми оснастят этот уникальный комплекс, «МК» рассказал командующий ПВО и ПРО войск воздушно-космической обороны генерал-майор Андрей Демин. Вместе с противоракетами, по словам командующего, сейчас ведется разработка новых средств обнаружения и сопровождения целей. — Также постоянно модернизируется наша современная станция «Дон-2Н», и ее возможности в последние два года повышены в два раза, — подчеркнул Демин. Перспективная система А-235 «Самолет-М» должна со временем заменить комплекс А-135 «Амур», который сейчас является основой стратегической ПРО Москвы. «Амур» встал на защиту столицы в начале 90-х годов. Как заявляли разработчики А-135, эта система готова выполнить задачи и по поражению низковысотных спутников, и другие боевые задачи. А-135 работает в автоматическом режиме, включая обнаружение целей с поражением боевых блоков МБР с исключением детонации их зарядов. Противоракеты 53Т6, по классификации НАТО — GAZELLE, способны перехватывать баллистические ракеты противника и их головные части, летящие на высотах от 5 км до ближнего космоса, идущие на скорости до 6–7 км/с. По ряду параметров 53Т6 не имеет аналогов в мире, а по тяговооруженности и допустимым перегрузкам превышает более чем в 1,5 раза все имеющиеся лучшие мировые образцы. «Газель» находится в постоянной готовности к применению в течении длительного срока эксплуатации без проведения подготовительных технологических работ во всех климатических зонах. Для надежного поражения целей 53Т6 оснащены ядерным зарядом. А-135 находятся на вооружении 9-й дивизии противоракетной обороны (поселок Софрино-1). Там же стоит уникальная радиолокационная станция (РЛС) «Дон-2Н», в задачи которой входят контроль космического пространства, обнаружение атак баллистических ракет и наведение на них противоракет. Эта РЛС, внешне чем-то напоминающая пирамиды майя, также не имеет аналогов в мире. К примеру, на российско-американских учениях, в ходе которых проверялась способность станций засекать сверхмалые цели, только она смогла обнаружить и построить траекторию малого космического объекта диаметром 5 см на расстоянии 1500–2000 километров. Функционирование РЛС обеспечивается входящим в ее состав вычислительным комплексом производительностью до миллиарда операций в секунду, построенным на основе четырех суперкомпьютеров «Эльбрус-2». «Дон-2Н» также станет «глазами и ушами» перспективной А-235. Судя по заявлениям командующего о том, что эта РЛС в разы улучшила свои показатели, станцию, возможно, уже оснастили новейшими российскими суперкомпьютерами «Эльбрус-3М». Пока информация, о том, когда А-235 встанет на защиту Москвы, не разглашается. Также засекречены параметры этого суперкомплекса. По некоторым данным, перспективная А-235 будет оснащаться как ядерными, так и обычными зарядами для уничтожения МБР. На новую противоракету, по некоторым данным, установят новый двигатель и новейшую электронику. Изначально система А-235 планировалась трехэшелонной: дальний эшелон с ракетами ПРО А-925/51Т6, средний эшелон — стрельбовой комплекс 58Р6, ближний эшелон — ракеты ПРС-1М/ 45Т6 (результат модернизации ракет ПРС-1/53Т6). По некоторым данным, дальность действия новых суперракет будет до 1500 километров, а высота поражения цели ракетами среднего эшелона от 50 до 120 километров. По мнению экспертов, в перспективе А-235 и зенитно-ракетные системы С-500 станут основой комплексной интегрированной системы воздушно-космической обороны, которая будут включать в себя средства обнаружения наземного типа, в том числе дальнего радиуса действия — такие, как загоризонтные станции предупреждения о ракетном нападении. Вкупе с мощными огневыми средствами «пятисоток» и «Самолета-М» эта объединенная система будет оказывать сильнейшее влияние на перспективы ведения боевых действий в будущем.]]></text>
</doc>
