<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Запрет на усыновление скомпенсируют маткапиталом]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Евгений Балабас]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-15T18:43:45+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Количество стран, жители которых не имеют права усыновлять российских детей, постоянно увеличивается в зависимости от внешнеполитических тенденций и трендов. Нашим оружием в сокращении списка стран-усыновительниц становится поочередно то истории, подобные трагедии с Димой Яковлевым, то распространяющаяся легализация однополых браков, то внедрение детской эвтаназии... «Крымско-украинские» экономические санкции против России — тоже повод «взбодрить» тему приемных детей. - Наша партия уже более десяти лет активно выступает против ЛЮБОГО рода вывоза иностранцами наших детей за рубеж — рассказал «МК» Роман Худяков, депутат ЛДПР, автор законопроекта о запрете на усыновление в отношении поддержавших санкции и сам — многодетный отец (в его семье — четверо детей). За границей наших детей насилуют, калечат, убивают! С каждым годом в Европе и США растет антироссийская истерия и настрой — разумеется, это распространяется и на детей, которых туда привозят усыновители. Зачем им жить в этой атмосфере ненависти и с риском для здоровья и жизни, если у нашей страны хватает ресурсов, чтобы решить эту проблему без помощи извне? Этот законопроект (по запрету усыновления присоединившимися к санкциям странами) единогласно поддерживает вся наша партия и многие депутаты из других фракций, поэтому я верю в его успех. Но чтобы компенсировать запрет, мы должны содействовать усыновлению внутри страны и поддерживать семьи — берущие приемных детей и просто многодетные. - Наша партия сейчас готовит серьезный пакет предложений по поддержке семьи. К примеру, родителям приемных детей нужно платить 30-40 тысяч рублей в месяц на ребенка, и это полностью снимет проблему воспитания, обучения, лечения. Если такое будет введено законодательно, то наши детские дома опустеют полностью за полгода! Если не считать те страны, в которые и до истории с санкциями было запрещено усыновление российских детей, то согласно инициативе ЛДПР, к этому списку будут добавлены государства, которые так или иначе поддержали нынешние санкции и свернули частично или целиком сотрудничество с РФ в разных сферах — это Австралия, Албания, Болгария, Германия, Латвия, Молдавия, Новая Зеландия, Польша, Швейцария, Чехия, Черногория и Япония.]]></text>
</doc>
