<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Нарышкин: вопрос о крушении малайзийского "Боинга" должен рассматриваться на площадке ПАСЕ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Рожкова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-02T21:40:09+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[- Мы вернемся, когда наши коллеги в ПАСЕ вернут нам наши полномочия в полном объеме, - подчеркнул Нарышкин. Он отметил, что считает принятую в апреле резолюцию о лишении России права голоса в ПАСЕ несправедливой и принятой недемократическим путем. А работу ПАСЕ без России политик считает "неполноценной". - Коллеги из ПАСЕ указывали на то, что мы не лишены полномочий, - пересказал Нарышкин в общих чертах суть диалога с Брассер. - Но голосовать - это значит участвовать в принятии решений, это исходит из природы депутатского мандата. За депутатов голосовали сотни тысяч избирателей. А за апрельскую резолюцию - 145 человек, она была принята голосами менее половины состава ПАСЕ, это нонсенс! Сергей Нарышкин ранее уже заявил, что готов в октябре приехать на очередную сессию ПАСЕ, чтобы донести позицию российской стороны до европейских коллег. Но предложение это пока не принято . "Я неожиданно предложил, они не могли сразу сказать "да", - пояснил спикер ГД. - Считают, что это может быть неудобно для меня, так как обстановка накалена. Я поблагодарил за такое внимание к моему удобству". В какой степени судьба российской делегации в ПАСЕ зависит от позиции нашей страны в конфликте на юго-востоке Украины? На этот вопрос ответа пока нет. "Они себя поставили в трудное положение, когда, принимая резолюцию в апреле, увязали это с Крымом, - сказал Сергей Нарышкин, отвечая на вопрос "МК". - Мы им сразу сказали, что вы же реальные политики, должны понимать, что после 23 лет аннексии Крым теперь навсегда в составе России. Навсегда". Несмотря на обилие взаимных заверений в готовности к диалогу, главные точки этого диалога пока на карту не нанесены. Состоится ли визит Нарышкина в ПАСЕ осенью или (это тоже было одно из предложений нашей делегации) встреча пройдет в Москве, и когда именно, - неизвестно. Правда, в октябре глава Комитета Госдумы по международным делам Алексей Пушков и глава Комитета по делам СНГ Леонид Слуцкий побывают в Вене, где будут обсуждаться вопросы мониторинга в странах - членах Совета Европы. Москва полагает, что на нее возлагаются повышенные обязательства по мониторингу. Это, по мнению Нарышкина, было оправдано на этапе построения демократии, но сейчас "мы уже окрепли" и поднаторели в демократических процедурах. Однако встреча в Вене - не гарантия обсуждения вопроса о полномочиях российской делегации в ПАСЕ. Если какие-то знаковые решения не будут приняты, полномочия эти так и останутся урезанными до конца 2014 года. А в начале 2015 в соответствии с регламентом ПАСЕ состоится пересмотр полномочий всех делегаций - и вновь никаких гарантий того, что право голоса нам вернут. Впрочем, к тому моменту ситуация на Украине наверняка претерпит серьезные изменения.]]></text>
</doc>
