<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Директору фонда "Историческая память" запретили въезд в Литву]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-15T05:35:01+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Генеральный директор фонда "Историческая память", российский публицист и историк Александр Дюков рассказал о том, что в среду его не пустили в Литву, куда он прибыл для презентации своей книги, и объявили "невъездным". По словам историка, на паспортном столе в Вильнюсе его задержали и сообщили, что он находится в национальном реестре нежелательных лиц. Он провел почти сутки в помещении для депортируемых, а потом, купив на собственные деньги билет, вернулся в Москву. Его отказывались кормить, но один раз "под конвоем" сопроводили до буфета. По его словам, ему не сообщили причину, по которой он оказался в этом списке. "На паспортном контроле у меня забрали паспорт, сказали, что я невъездной. Но почему? Для меня это загадка. Пограничная служба в интервью местным журналистам заявила, что я включен в список невъездных лиц с мая 2014 года, но по каким причинам — непонятно", — заявил Дюков. Он уточнил, что никогда не делал никаких заявлений в отношении Литвы, в том числе по политическим аспектам. Дюков заявил, что ранее был объявлен persona non grata в Латвии в связи с проведением выставки "Угнанное детство". Дюков заявил, что не знает, на сколько ему запрещен въезд в Литву, так как в том проколе, который ему вручили пограничники, было сказано, что он может обжаловать это решение в течение 14 дней в литовском административном суде в Вильнюсе. Он уточнил, что решит этот вопрос и найдет адвоката, обязательно литовского, уже к понедельнику.]]></text>
</doc>
