<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Депутат Рашкин просит проверять приезжих из Украины не диверсанты ли они]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-21T17:42:21+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Один из руководителей Компартии России депутат Госдумы Валерий Рашкин заявил, что попросил Федеральную службу безопасности провести профилактические спецмероприятия, чтобы не допустить проникновения в Россию диверсионных групп из Украины. Он предположил, что украинские диверсанты уже действуют в России, и напомнил в этой связи о серии убийств водителей в Подмосковье и крушении поезда в столичном метро. «Не исключено, что на нашей территории уже действую украинские диверсанты. Причем не только в приграничных регионах, но и в московском регионе. Недавний эпизод с водружением на шпиле высотки на Котельнической набережной флага Украины (инцидент произошел в среду) — довольно тревожный сигнал. Но есть и другие факты, которые наводят на мысль о действии диверсионных групп. Например, в московском регионе происходят серийные убийства водителей», — сказал Рашкин, которого цитирует в четверг пресс-служба КПРФ. На подмосковной автотрассе за четыре месяца произошло несколько убийств водителей. «На трассах рассыпают шипы, и когда машина останавливается, водителей расстреливают. Что характерно, ценные вещи не забирают», — добавил депутат. «Катастрофа в московском метро также оставила массу вопросов и недосказанностей», — заявил он. Крупнейшая за историю московского метро техногенная катастрофа произошла 15 июля: после резкой остановки поезда три вагона сошли с рельсов, погибли более 20 человек, пострадали более 150. В этой связи Рашкин считает, что «для предотвращения диверсионной деятельности украинских боевиков и представителей спецслужб» необходимо установить «фильтр» для въезжающих из Украины, в том числе для беженцев. «Тысячи беженцев из Украины ежедневно въезжают в Россию. Среди них большое количество мужчин призывного возраста, о которых мы ничего не знаем. Необходимо как минимум проверять их прошлое, принадлежность к криминалу, к радикальным группировкам, участие в деятельности вооруженных формирований и так далее. В настоящий момент мы беззащитны перед угрозой диверсионной и террористической войны», — объяснил депутат свою инициативу.]]></text>
</doc>
