<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Вашингтоне прошла акция солидарности с жителями Фергюсона]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-24T09:21:58+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сотни жителей Вашингтона провели в субботу шествие в центре города в знак протеста против событий в Фергюсоне (штат Миссури), где полицейский застрелил безоружного чернокожего подростка. Участники акции требовали арестовать офицера, сделать работу полиции более прозрачной и прекратить оснащать ее армейским снаряжением. Протестующие в Вашингтоне собрались в 19.00 по местному времени (03.00 мск в ночь на воскресенье) на площади Маунт Вернон и после часового митинга направились шествием к центру города. Они несли плакаты с надписями «Солидарны с жителями Фергюсона», «Остановите расистский полицейский террор», «Справедливость для Майкла Брауна», «Защищайте и служите, а не стреляйте и убивайте», «Полиция в этой стране не должна убивать чернокожего каждые 28 часов», «Милитаризированная полиция гарантирует тиранию» и даже «Хорошая ночь для революции». «Мы решили собраться, чтобы поддержать Майкла Брауна и жителей Фергюсона, чтобы показать стране и миру, что чернокожие в США, так же как и поддерживающие нас белые, арабы, латиноамериканцы, в этот раз сдаваться не собираются. Мы будем стоять, пока не добьемся изменений», — сказал РИА Новости один из организаторов мероприятия, кандидат в городской совет Вашингтона Юджин Парейар. По его мнению, американской столице необходимо избавиться от милитаризированных полицейских подразделений. «Мы также можем сделать что-то с бедностью во многих районах, которая приводит к такой напряженности между полицией и теми, кого она контролирует, кого отгораживает. Они не хотят решать социальные проблемы в Америке, они хотят их контролировать», — заявил собеседник агентства.]]></text>
</doc>
