<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Порошенко: Все страны НАТО окажут финансовую помощь Украине]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T01:35:39+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Участие в наполнении четырех целевых фондов, создаваемых НАТО для помощи Украины, примут все без исключения члены альянса, заявил президент Украины Петр Порошенко. Ранее Порошенко сообщил, что альянс намерен привлечь Украину к специальной программе, в рамках которой будут созданы четыре трастовых фонда, которые будут способствовать решению вопросов логистики, коммуникации, киберпреступности, социальной реабилитации раненых. "Есть конкретные страны, которые взяли на себя ответственность за координацию этих фондов, и все без исключения участники сегодняшнего саммита взяли на себя обязательство относительно наполнения", — сказал Порошенко в четверг на пресс-конференции после заседания Комиссии Украина — НАТО на уровне глав государств и правительств. Помимо этого, по словам Порошенко, отдельные страны НАТО согласились сотрудничать с Украиной в военно-технической сфере, а также взяли на себя обязательства по реабилитации украинских военных и поставке на Украину медицинского оборудования и лекарств. "Кроме того, фактически каждая страна констатировала, результат наших двухсторонних консультаций относительно помощи Украине, и в первую очередь это касается помощи в военно-техническом сотрудничестве , отдельные страны взяли на себя обеспечение реабилитации украинских военных, часть стран взяла на себя снабжение медицинского оборудования и лекарств",- добавил президент. Ранее Порошенко заявил, что Украина получит от стран-членов НАТО помощь в виде небоевого и боевого оборудования. Также, по его словам, НАТО обеспечит кибербезопасность Украины и создание четырех целевых фондов по реформированию и поддержке вооруженных сил страны.]]></text>
</doc>
