<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Обама: России следует поменять курс в отношении Украины]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T05:35:38+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[России следует поменять нынешний курс в отношении Украины, иначе она продолжит сталкиваться с применением Западом санкций. Такую позицию США изложил в среду на пресс-конференции президент Барак Обама. Ему был задан вопрос, отправным пунктом которого был тезис о том, что рестрикции Запада в отношении России, примененные в связи с разногласиями по ситуации на Украине, не работают. Американский лидер, однако, не согласился с такой точкой зрения. "Мы еще не знаем, работают ли санкции", - заявил сначала Обама. Он, впрочем, тут же поправил эту формулировку, провозгласив, что "санкции работают, как должны были". По его оценке, примененные Западом санкции в связи с разногласиями по кризису на Украине оказывают "огромное давление и напряжение на российскую экономику". "Рост (российской) экономики остановился", - считает глава администрации США. На его взгляд, руководство в Москве в сложившейся ситуации сталкивается с выбором, который заключается в том, что нужно или идти на урегулирование ситуации на Украине при понимании суверенных прав этой республики, или продолжать реализацию нынешней политики, чреватую ужесточением санкций Запада. Второй вариант неизбежно означает вред экономике и населению России, полагает Обама. "У президента (России Владимира) Путина есть выбор: попытаться решить эти вопросы на востоке Украины посредством дипломатии и мирными средствами, понимая, что Украина является суверенной страной, и что, в конечном счете, ее население должно принимать решения относительно собственной жизни, или же продолжать двигаться тем курсом, на котором он находится сейчас, и, в таком случае, он в долгосрочной перспективе будет наносить урон своей экономике и своему народу", - сказал Обама. "В этом смысле, - подчеркнул хозяин Белого дома, - мы делаем в точности то, что должны делать". По словам президента, в Вашингтоне "чрезвычайно довольны" тем, что "европейские союзники и партнеры (США), а также некоторые другие государства мира, присоединились к нам в этом процессе". Далее Обама призвал к скорейшему началу "серьезных дискуссий", нацеленных на преодоление кризиса на Украине и дал понять, что Вашингтон на данном этапе не рассматривает возможность поставок Киеву оружия и военной техники. "Российская армия намного больше украинской. И вопрос здесь не в том, чтобы украинская армия получала какие-то дополнительные вооружения", - отметил руководитель вашингтонской администрации. В связи с этим он указал, что "по крайней мере, на данный момент" вооруженные силы Украины ведут боевые действия исключительно против ополченцев на востоке, численность которых значительно меньше. "Если мы увидим вторжение со стороны России - это будет другой вопрос. Пока этого нет. Мы предоставляем всю необходимую поддержку украинскому правительству и военным", - заявил Обама. Он пообещал, что США "продолжат сотрудничать с ними в плане оценки того, что им необходимо для защиты своей страны и для решения вопроса с сепаратистами". При этом Обама обвинил Россию в том, что она вооружает ополченцев. "Лучшее, что мы можем сделать для Украины - это постараться вернуться на дипломатический путь" решения проблемы, подчеркнул Обама.]]></text>
</doc>
