<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сербские добровольцы в ДНР объявили об уничтожении техники силовиков]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T02:59:20+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Отряд сербских добровольцев-"четников", воюющий на востоке Украины на стороне ополченцев, объявил об успешном отражении атаки украинских силовиков, сообщили в пресс-службе ополчения самопровозглашенной ДНР. По данным ополченцев, "четники" из отряда "Йован Шевич" отразили попытку украинской армии прорваться к трассе Луганск — Краснодон. "Во время боя было уничтожено два танка необандеровцев, одно САУ (самоходное артиллерийское орудие) вместе с экипажами, а также одно горное орудие. Наши потери — двое легкораненых, которые получили первую медицинскую помощь и уже вернулись в строй", — цитирует донесение сербских добровольцев пресс-служба ополчения. О появлении в ополчении непризнанной республики добровольцев из Сербии было объявлено еще в мае-июне. По официальной информации ополчения, в осажденный Славянск приехала группа добровольцев, знакомая с Игорем Стрелковым еще со времен, когда он сам был добровольцем в Боснии. Число добровольцев в отряде "Йован Шевич" точно неизвестно, СМИ знают только имя руководителя отряда — это некий Братислав Живкович. Формирование названо в честь командира сербского гусарского полка Йована Шевича, принявшего в 1751 году русское подданство и ставшего основателем автономной области Славяносербия на части территории нынешних Донецкой и Луганской областей (при Екатерине II Славяносербия вошла в Новороссийскую губернию). Также известно, что на стороне ополчения воюют два волонтера-антифашиста из Испании и один из Чехии.]]></text>
</doc>
