<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Поле битвы — везде?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Михаил Ростовский]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[кризис]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[злоба дня]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T18:21:22+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Русский медведь перестал безропотно сносить оплеухи, которые ему щедро раздавали западные «партнеры». Времена, когда Москва отвечала на вводимые против нее экономические санкции лишь гневными заявлениями МИДа, закончились. Теперь свой гнев наша страна выражает в виде ударов по кошельку производителей продовольствия из государств «антироссийского блока». Мясо крупного рогатого скота, свинина, молоко, сыры, рыба, ракообразные и моллюски, колбасы, фрукты и орехи — если политические отношения на высшем уровне не улучшатся, то в течение ближайшего года для западных производителей таких товаров российский рынок будет наглухо закрыт. Односторонность в отношениях недопустима — ни между людьми, ни между государствами. Никто не сомневался, что Владимир Путин обязательно ответит на вызовы, которые ему бросили европейские и американские политики. Но «ответ», сформулированный именно таким образом, свидетельствует не только о том, что ВВП хочет ударить западников по их самому больному месту. Владимир Путин ни на йоту не растерял своей готовности идти на риск и повышать ставки в большой политической игре — вот что, с моей точки зрения, читается в строках правительственного решения о введении эмбарго на поставки западного продовольствия. Как и во время присоединения Крыма, Путин вновь ставит на карту свой рейтинг, свой имидж и свою репутацию. Кремль заявляет: рядовые российские потребители от запрета на ввоз продовольствия из «недружественных» нам стран только выиграют. И это свое обещание наша власть обязана сдержать. Это, я уверен, понимают все — и в первую очередь в структурах самой власти. В условиях наличия мощной внешней угрозы основная масса граждан РФ продемонстрировала свою готовность сплотиться вокруг Путина. Но верно и другое: еще задолго до начала кризиса из-за событий на Украине стремительный рост цен на продовольствие занимал в списке беспокоящих россиян проблем одно из первых мест. Теперь Владимир Путин взял на себя личную ответственность за содержимое наших магазинных корзин и наших желудков. Конфликт РФ с Западом переведен из сферы высоких политических материй, в которых мало кто разбирается, в сферу, которая самым непосредственным образом касается абсолютно всех. Почему Путин пошел на такой шаг? Думаю, что дело — в комбинации вот каких соображений. Президент США Джон Кеннеди сказал когда-то: «Слово «кризис», написанное по-китайски, состоит из двух иероглифов. Один означает «опасность», другой — «благоприятную возможность». В Кремле долго просчитывали: как превратить опасность, которую в себе несли западные экономические санкции, в благоприятную возможность? Ответ, судя по всему, найден в сфере сельского хозяйства. Общеизвестно, что поток продовольственного импорта из-за границы не давал подняться на ноги российским товаропроизводителям. В свите Путина решили исправить эту ситуацию. Экономический кризис 1998 года, как известно, в конечном итоге привел к росту производства в российской промышленности. Резкое удорожание импорта вдохнуло новую жизнь во многие затихшие предприятия. Воздвигая на пути импорта искусственные барьеры, наша власть пытается сейчас добиться аналогичного эффекта в сфере сельского хозяйства и производства продовольствия. Понятно, что полностью отказаться от импорта продовольствия Россия все равно не сможет. Но здесь расчет делается на то, что возглавляемая США антипутинская коалиция — это еще не весь внешний мир. Мировая отрасль производства продовольствия — очень конкурентная. По мысли российских лидеров, бизнес из третьих стран должен непременно воспользоваться шансом и быстро заполнить опустевшие ниши на российском рынке. Таким образом, у правительств этих третьих стран появляется дополнительный стимул сопротивляться требованиям США об их присоединении к санкциям против России. Что же до стран, которые к таким санкциям уже присоединились, то они, согласно расчетам московских стратегов, оказываются перед дилеммой. Можно продолжать прежний курс и столкнуться при этом с гневом своих производителей продовольствия, которые вряд ли с радостью согласятся затянуть пояса ради «свободы Украины». А можно занять более конструктивную позицию по отношению к происходящему на Украине и в паре с Россией способствовать скорейшему наступлению мира в этой стране. Тогда на повестку дня встанет вопрос о взаимной отмене санкций, и все начнут жить как прежде — или почти как прежде. Так, если вкратце, выглядит линия российской власти. Пойдет ли все так, как задумано? Это, что называется, вопрос вопросов. В пункте 2(в) путинского указа правительству предписывается: «принять меры по обеспечению сбалансированности товарных рынков и недопущению ускоренного роста цен на сельскохозяйственную и продовольственную продукцию». Если кабинет министров с этим пунктом 2(в) не справится, то, подозреваю, что ему придется очень плохо. Сначала покатятся головы отдельных исполнителей, а потом речь может идти и обо всем правительстве Медведева. Но тема продовольствия настолько важна и глобальна, что даже судьба правительства на ее фоне — мелочевка. Останется ли Путин в глазах публики харизматическим лидером — политиком, который сильно рискует, но обязательно при этом побеждает? Ответ на этот вопрос напрямую зависит от того, насколько российская власть справится с пунктом 2(в) президентского указа. Как человек, который любит и ценит качественную еду, хочу выразить надежду: такая зависимость окажется для нашей власти стимулом сделать все аккуратно, красиво и хорошо. Патриотизм с пустым желудком, конечно, возможен и необходим — но не в такой ситуации, которая есть сейчас. Но даже политическая судьба Путина и содержимое наших желудков и магазинных прилавков — это сейчас не самое главное. Главное в том, что кризис вокруг Украины зашел слишком далеко. С войной в центре Европы пора заканчивать. Вот о чем я думаю, слыша о российском асимметричном ответе на западные санкции. Санкции и контрсанкции — это всего лишь средства. А целью может быть мир, и только мир.]]></text>
</doc>
