<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Пентагон пообещал не воевать с Россией из-за Украины]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Инна Васейкина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T02:00:23+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Общаясь с журналистами американской телекомпании CNN , Хейгел отметил, что он исключает возможность военной конфронтации с РФ, не смотря на "опасные шаги" Кремля. "Москва по-прежнему продолжает предпринимать очень опасные шаги, которые ведут к эскалации напряженности" на Украине, и эти шаги будут иметь последствия для РФ. Тем не менее, США не станут из-за этого вести военные действия, войну против России", цитирует его слова РИА Новости . Вместе с тем, Хейгел высказался в защиту избранного администрацией США подхода к урегулированию кризиса на Украине. Как считает глава Пентагона, нет оснований утверждать, что дипломатические усилия оказались напрасными в урегулировании украинского кризиса. Несколько дней назад с подобным заявлением выступил президент США Барак Обама, пишет "Комсомольская правда" . Несмотря на отсутствие доказательств, Вашингтон не сомневается в данных НАТО о присутствии российских военнослужащих на территории Украины и "все возрастающей агрессии со стороны России", тем не менее Обама также высказался о невозможности войны с РФ. Кремль категорически отвергает обвинения во вмешательстве РФ в военный конфликт на Украине. Президент Владимир Путин заявлял, что прежде, чем обвинять Россию, надо представить реальные доказательства того, что Москва якобы вмешивалась в ситуацию на Украине. Многочисленные сообщения стран Запада и украинской стороны о об этом были голословны и не подкреплялись конкретными фактами. Что касается позиции России, в свете последних событий руководство страны готовится обновить военную доктрину, которая была принята в 2010 году. Ожидается, что она будет учитывать новые и набирающие силу угрозы для безопасности России, документ будет сформулирован до конца текущего года. В ней будут учтены такие международные политические факторы, как расширение НАТО, система противоракетной обороны, украинский кризис и происходящие вокруг него события. Напомним, после присоединения Крыма к России в марте 2014 года НАТО непрерывно наращивает свое военное присутствие в непосредственной близости от российских границ. Североатлантический альянс начал укреплять ПВО в Прибалтике, увеличил свои силы в Черном море. В апреле части ВВС США разместились в Польше, Литве, Латвии, Эстонии. Генеральный секретарь НАТО Андерс Фог Расмуссен объявил о планах альянса развернуть новые военные базы в Восточной Европе. Немецкая газета Frankfurter Allgemeine Zeitung подтвердила, что НАТО создаст пять новых баз в Восточной Европе.]]></text>
</doc>
