<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Яценюк и Турчинов затеяли свою игру? Соратники Тимошенко вышли из «Батькивщины»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Маранди]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-27T14:08:04+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Турчинов занимал должность первого заместителя главы Всеукраинского объединения «Батькивщина», руководителя Центрального штаба партии. В партии со дня ее основания. Арсений Яценюк — также «старожил» партии. До 4 марта 2014 года был руководителем фракции в Раде. Об их выходе из «Батькивщины» сообщил в своем Facebook их бывший соратник, глава МВД Украины Арсен Аваков, который недавно сам покинул фракцию. По его словам, спикер украинского парламента Александр Турчинов и назначенный Верховной радой премьер-министром Украины Арсений Яценюк вышли из партии "Батькивщина". «Я уважаю мнение друзей и политиков в Батькивщине, считающих, что оппозиция к Порошенко –бОльшее благо для страны. Понимаю логику их возражений и аргументов, понимаю оттенки и условия возможного объедения.. все понимаю. Но честно высказываю свою позицию – В СЕГОДНЯШНЕЙ СИТУАЦИИ ЭТО НЕ ПРАВИЛЬНО И НЕ ДОПУСТИМО. ТОЛЬКО ЕДИНСТВО, попре все.. Передавить собственное эго, переубедить в тактике союзников.. У меня не вышло убедить друзей. Пройдет время – попытаюсь еще.., - добавил Аваков. - Не ждите от меня не одного плохого слова в адрес моих друзей, и увы, сегодня уже не политических партнеров. Этого не будет. Не хочу уподобляться неписанному правилу украинской политики. Разойтись в политических взглядах на процессы, не значит войти в конфликт и лить грязь и обвинения. У меня в Батькивщине – друзья. Меня с этими людьми многое связывает, и, надеюсь еще будет много общего и хорошего..». По словам министра предполагалось, что будет создана новая коалиция, а список объединенной политсилы возглавит кандидат на должность премьер-министра Арсений Яценюк. "При том, что лидером партии, конечно, оставалась бы Юлия Тимошенко. Эта идея, кстати, впервые была выдвинута самой Юлией Владимировной - и выдвигать на премьерство Арсения, и предлагать ему первое место в списке", - написал Аваков. Но, по его словам, привело к острой дискуссии и противостоянию. "Кто ушел? Турчинов, Яценюк, Аваков, Денисова, Петренко, Гриневич, Головко, Матейченко, Пашинский, Парубий, Пышный, Бурбак, Хмиль, Апостол, Емец, Лунченко..., - пишет Аваков. - Что дальше? Будем строить Украину - свободную и счастливую. Пусть с разных позиций, но вместе!", - написал Аваков. В пресс-службе "Батькивщины" уточнили, что членство Авакова, Турчинова и Яценюка в партии было приостановлено в связи с тем, что они были назначены на руководящие должности в госучреждениях. Но по состоянию на утро 27 августа, пишет РБК-Украина , ни один из них, как отметили в пресс-службе, не подал заявление о выходе из партии. В то же время, пишет ИТАР-ТАСС , местные наблюдатели поясняют выход Турчинова и Яценюка из "Батькивщины" намерением вести самостоятельную политическую игру и дистанцироваться от Тимошенко в ходе избирательной кампании в парламент, внеочередные выборы которого состоятся 26 октября]]></text>
</doc>
