<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Расмуссен: Мирный план России по Украине - как раз то, что нужно]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[нато]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T02:58:48+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Генеральный секретарь НАТО Андерс Фог Расмуссен надеется на реализацию плана мирного урегулирования конфликта на Украине из семи пунктов, предложенного Россией в среду, 3 сентября. "Это как раз то, что нам нужно", — заявил Расмуссен на совместной пресс-конференции с украинским президентом Петром Порошенко по итогам заседания Комиссии НАТО-Украина. "Нам как раз и нужен конструктивный политический процесс", — отметил генсек альянса, признав, однако, что НАТО, учитывая ситуацию на местах и ход развития кризиса до сих пор, пока проявляет настороженность. "Нам надо сохранять осторожность, — сказал он. — Но если мы действительно видим подлинные усилия, нам следует их приветствовать". В преддверии аналитики рассуждали о возможности того, того Североатлантический альянс заморозит отношения с Россией. Как стало известно, в четверг, 4 сентября вопрос о возможной отмене Основополагающего акта НАТО-Россия от 1997 года на саммите не обсуждался. Заявление об этом сделала канцлер ФРГ Ангела Меркель на полях встречи. Это должно стать темой следующего дня работы саммита, заметила Меркель, которая ранее Меркель неоднократно заявляла, что выступает против отмены соглашения. По отношению к РФ Запад должен действовать решительно, но, в то же время, сохранять открытой дверь для диалога с Москвой. "Такая двойная стратегия, на мой взгляд, является ключом к успеху", — запявила Меркель. Она выразила уверенность, что НАТО выработает единую линию поведения по отношению России. "Я думаю, мы найдем здесь общее решение", — добавила глава правительства ФРГ. Мирный план урегулирования на Украине президент России Владимир Путин предложил накануне, в ходе своего визита в Монголию. План состоит из семи пунктов, в числе которых – прекращение активных наступательных операций, удаление воинских формирований Украины на расстояние, исключающее возможность обстрела населенных пунктов, полноценный и объективный международный контроль, отказ от применения боевой авиации против мирных граждан.]]></text>
</doc>
