<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Россия предложила совбезу ООН принять заявление по Украине]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-28T23:24:56+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Россия предлагает Совету Безопасности ООН принять заявление для печати, касающееся ухудшающейся ситуации на юго-востоке Украины. Текст документа зачитал на заседании СБ постоянный представитель РФ при ООН Виталий Чуркин. В предложенном заявлении выражается серьезная озабоченность ситуацией и содержится призыв к "немедленному и безусловному прекращению огня", а также началу диалога. "Предлагаем согласовать его прямо здесь и сейчас, за этим столом", - сказал Чуркин. Он отметил, что эскалация ситуации на юго-востоке Украины стала прямым следствием "преступной политики Киева", который ведет войну с собственным народом. "Нынешняя эскалация ситуации на юго-востоке Украины является прямым следствием преступной политики Киева, ведущего войну с собственным народом", - указал он. По словам дипломата, при поддержке и под влиянием ряда известных государств киевские власти торпедировали все политические договоренности по урегулированию кризиса на Украине, в том числе Женевское заявление от 17 апреля и Берлинскую декларацию от 2 июля. Постпред РФ отметил, что предложенный президентом Украины Петром Порошенко мирный план урегулирования конфликта на Украине "также был шагом лишь к дальнейшей эскалации, поскольку обуславливал перемирие капитуляцией ополченцев". Чуркин напомнил, что не далее как вчера, комментируя итоги встречи в Минске, Порошенко заявлял, что главная цель Киева - это мир. Пока же, напомнил дипломат, украинские силовики, не оглядываясь ни на какие нормы международного гуманитарного права или просто моральные представления, неизбирательно бьют по городам, жилым кварталам, объектам инфраструктуры.]]></text>
</doc>
