<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[МЧС официально разъяснило ситуацию с гуманитарным конвоем]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Олег Божов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T13:35:27+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В МЧС заявили: «По поручению Правительства Российской Федерации, сегодня утром автомобильная колонна МЧС России выехала из Подмосковья для доставки гуманитарной помощи жителям юго-востока Украины. В состав колонны входят порядка 280 грузовых автомобилей, которые доставят гуманитарный груз, собранный жителями Москвы и Московской области. Это продовольствие, детское питание, медикаменты, питьевая вода. Всего около 2 тыс. тонн. В движении гуманитарная колонна МЧС России будет находиться несколько дней. Вопросы о пункте назначения и передаче гуманитарной помощи жителям Украины будут решаться совместно с представителями Международного Комитета Красного Креста и украинской стороной». Напомним, что ранее генеральный секретарь НАТО Андерс Фог Расмуссен заявил, что, по его убеждению, Россия готовит военную операцию на Украине, а гуманитарная помощь якобы станет ее прикрытием. Заявления такого рода пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков назвал абсурдными и, отвечая на вопрос газеты Financial Times, пояснил: гуманитарная помощь «будет организована Международным комитетом Красного Креста, но состоять из российского конвоя (колонны), который войдет на украинскую территорию в месте, согласованном с украинской стороной». По информации представителя администрации Московской области, в качестве гуманитарной помощи отправлено порядка 400 тонн круп, 100 тонн сахара, 62 тонны детского питания, 54 тонны медицинского имущества и лекарств, 12 тыс. спальных мешков, 69 электростанций различной мощности.]]></text>
</doc>
