<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Умный ход Путина: Западные СМИ объяснили, зачем Москве нужен гуманитарный конвой]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Печёнкин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T12:26:18+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Преувеличенно паникёрская реакция Запада и Украины на инициативу Москвы разоблачает их предвзятую позицию по отношению к России, любые действия которой воспринимаются как агрессивные, подчёркивает автор. Ещё до того, как российские грузовики отправились к украинской границе, и до инспекций груза США и их союзники объявили гуманитарную миссию РФ «троянским конём», цитирует Шустера Russia today . Украина и Запад не решаются поверить российским благим намерениям, и очень зря, отмечает он. «Троянский» гуманитарный конвой вряд ли помог бы России осуществить вторжение на Украину, о котором говорит Запад, уверен журналист. Если бы Москва решила напасть на Украину, не понадобилось бы прибегать к обману: контролируемые ополчением отрезки границы позволили бы перейти в наступление за несколько часов, сохраняя элемент внезапности, полагает Шустер. Однако реакция Запада на отправку российского гуманитарного конвоя представляется американскому изданию преувеличенной. Американские и украинские чиновники один за другим высказывали свои опасения и предупреждения в адрес России, а также угрозы не пропустить грузовики. Если такой «затор» действительно произошёл бы, и российская помощь была бы заблокирована на границе украинскими силами, все предостережения Запада выглядели бы довольно параноидально, отмечает автор Time. «Это очень умный ход со стороны Владимира Путина, – уверен эксперт по России и Украине вашингтонского Wilson Center Мэттью Рожански. – Он позволяет ему разоблачить манёвры Запада. Он ставит вызов той гиперболизированной позиции, согласно которой все, что делает Россия – агрессивно и контрпродуктивно».]]></text>
</doc>
