<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Хуан Мануэль Сантос во второй раз вступил на пост президента Колумбии]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T03:10:17+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Церемония вступления в должность президента Колумбии на второй срок подряд Хуана Мануэля Сантоса прошла в четверг в столице страны Боготе. Сантос победил во втором туре голосования как кандидат от "Социальной партии национального единства", опередив своего соперника, оппозиционера от правой партии "Демократический центр" Оскара Ивана Сулуагу. В ходе церемонии в столице страны в присутствии 2 тысяч гостей глава парламента Колумбии вручил Сантосу президентскую ленту как символ власти на ближайшие четыре года, а Сантос принес присягу. При этом церемония сопровождалась демаршем со стороны противника президента, бывшего главы государства и нынешнего сенатора Альваро Урибе, покинувшего церемонию инаугурации в знак протеста против якобы имевших место злоупотреблений властью со стороны Сантоса, а также ожидавшегося приезда президента Венесуэлы Николаса Мадуро. Мадуро не раз обвинял Урибе в причастности к планам по дестабилизации ситуации в стране. В последний момент вместо себя венесуэльский лидер прислал на церемонию министра планирования, однако и это вызвало недовольство Урибе. "Правительство Венесуэлы всегда защищало присутствие колумбийских наркоторговцев (в своей стране), а в самой Венесуэле имеет место систематическое нарушение демократии", — приводит слова Урибе издание La Razon. Новый президентский срок Сантоса начинается на фоне так и не решенной проблемы мирного урегулирования в стране, в которой несколько десятилетий фактически идет гражданская война между правительственными силами и повстанцами из группировок Революционные вооруженные силы Колумбии (РВСК) и Армия национального освобождения (АНО). С конца 2012 года РВСК и власти страны ведут переговоры о достижении мира, в июне этого года такие же переговоры начали и АНО. Обе организации признаны США и странами Европы террористическими, их подозревают в связях с наркомафией.]]></text>
</doc>
