<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Россиянам предложили выбирать пальцем]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Стейнерт]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[выборы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T17:17:56+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[— Не секрет, что с 2015 года для россиян оформление шенгенских виз для въезда в Европу без снятия отпечатков пальцев станет невозможно, — говорит Анатолий Романов. — Более того, в это же время привычные бумажные паспорта постепенно начнут заменять на электронные карты, получение которых также предусматривает обязательную дактилоскопию. Таким образом, отпечатки пальцев всех жителей России в ближайшее время окажутся в распоряжении государственных учреждений, в том числе и ЦИК (Центральной избирательной комиссии), что позволит проводить выборы по принципиально новой схеме. — Значит, брать паспорт на избирательный участок больше не придется? — В принципе, да — там будут стоять специальные терминалы, в которых личная информация избирателей (в том числе паспортные данные) будет привязана к их отпечаткам пальцев. Человеку, пришедшему на избирательный участок, останется приложить палец к экрану для идентификации; после этого он получит доступ к меню — электронному аналогу бюллетеня. Там с помощью кнопки или сенсора он делает отметку — аналог «галочки» в бумажном документе, — после чего его голос автоматически засчитывается. Проголосовать повторно система ему не даст, что исключит возможность подтасовок и фальсификаций. — А если отпечатка пальца избирателя в силу каких-либо причин не будет в системе? — В первое время после внедрения системы биометрического голосования такие ситуации будут встречаться; избиратели, не прошедшие дактилоскопию, смогут отдать свой голос привычным «рукописным» способом на бумажных бюллетенях. Эта возможность будет существовать до тех пор, пока отпечатки пальцев всех россиян не окажутся в базах данных уполномоченных органов. — Биометрическая система голосования сократит время обработки результатов выборов? — Безусловно. Ее алгоритм устроен таким образом, что сразу после того, как избиратель отдал свой голос, он уходит в «копилку» тому или иному кандидату. Таким образом, ЦИК не придется пересчитывать бесчисленные бумажные бюллетени и тратить на это время. Более того, аппараты для приема голосов автоматически блокируются в момент закрытия избирательных участков, весь процесс биометрического голосования отлажен и продуман до мелочей. — Терминалы для биометрического голосования уже есть в России? — Да, их прототипы созданы, они готовы для выпуска в тираж. Проблема в том, что голосование с помощью отпечатков пальцев пока не предусмотрено отечественным законодательством; когда этот изъян устранят, биометрическое волеизъявление станет для россиян совершенно обыденной вещью. К слову, подобные технологии широко применяются в Бразилии: там есть избиратели, которые не владеют письмом (в том числе туземцы). Раньше отметки в избирательных бюллетенях они делали, обмакивая большой палец в чернила и оставляя его след на бумаге. Теперь им этого не требуется благодаря биометрическим терминалам. Кстати, к этим устройствам нашего производства уже проявил интерес Эквадор, и не исключено, что мы вскоре начнем туда их поставки. МНЕНИЯ ЭКСПЕРТОВ Евгений КОЛЮШИН, член Центральной избирательной комиссии, система биометрического голосования в России если и появится, то очень нескоро: — Такая система в наших условиях если и появится, то только лет через 50. Во-первых, она потребует огромных денег — ЦИК с трудом удается обеспечивать все избирательные участки камерами, а что уж говорить про гипотетические терминалы с функцией дактилоскопии, которые наверняка стоят очень дорого. Кроме того, такой проект возможен лишь в том случае, если сама идея снятия отпечатков пальцев получит признание у россиян. Обязать их идти на дактилоскопию никто не может, а некоторые общественные и религиозные организации с большим влиянием — к примеру, РПЦ — и вовсе выступают категорически против внедрения любых электронных носителей в повседневную жизнь людей. Михаил ПОПОВ, руководитель федерального центра информатизации ЦИК: - В рамках нашей работы мы изучаем различные зарубежные технологии по организации выборов — в том числе и с использованием биометрии. Однако, чтобы этой технологии был дан «зеленый свет», ей необходимо пройти через целый ряд разрешительных процедур, получить одобрение на общественных слушаниях и получить законное основание для использования. В данный момент у нас нет планов по внедрению биометрии на выборах в России — возможно, со временем они появятся, но это — дело далеко не ближайшего будущего.]]></text>
</doc>
