<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Красный Крест ищет гарантий безопасности в Москве]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Людмила Александрова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[донбасс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-19T18:39:51+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Жители осажденных городов Донбасса на грани гуманитарной катастрофы. И вроде бы помощь уже близка, всего лишь в нескольких километрах от нуждающихся в ней. Но «КамАЗам» не дает миновать границу несогласованность Киева и ополченцев в вопросе гарантий безопасности сопровождающим важной колонны. Казалось, часть вопросов уже была решена. Киев признал груз из РФ именно гуманитарным, часть содержимого автомашин была проверена. Но никаких гарантий безопасности гумколонне никто дать не может. Наоборот: в Донецкой и Луганской областях в последние дни идут ожесточенные бои между силами АТО и ополченцами за контроль над трассами, по которым должен пройти конвой. Дабы разрешить непростую ситуацию, руководитель управления оперативной деятельности МККК в Европе и Центральной Азии Лоран Корба направился в столицу России на переговоры. Начальник отдела по связям с общественностью региональной делегации МККК для России, Белоруссии и Молдавии Виктория Зотикова рассказала «МК», что 18 августа Лоран Корба встречался с властями Украины в Киеве, после чего вернулся в Женеву, а 19-го вылетает в Москву. Красный Крест принимает активное участие в попытках урегулировать вооруженный конфликт на востоке страны и организовать проход гуманитарного конвоя из России. Зотикова сообщила, что «Лоран Корба приедет в Москву сегодня. На этот день никаких переговоров не планируется. Программа его встреч пока уточняется. Естественно, один из главных вопросов на повестке дня — гуманитарный конвой. Также важный вопрос, который должен быть решен, это получение сотрудниками Красного Креста гарантий безопасности от всех сторон, имеется в виду и украинская сторона, и ополчение. От всех групп, которые там действуют. Мы занимаемся как раз переговорами, чтобы заручиться какими-либо гарантиями». В Международном комитете Красного Креста рассчитывают, что 20 августа получится добиться гарантий безопасности для прохода колонны машин с гуманитаркой. Но пока ценный груз находится на КПП и «плавится» от изнуряющей жары. Ранее стало известно, что в каждой машине с гумпомощью будет находиться представитель международной организации. Они в свою очередь наотрез отказались от вооруженной охраны, сославшись на то, что охрана им в принципе не нужна. Им никто не должен угрожать. Но ситуация на Украине, как видим, сильно отличается от других конфликтных зон, где во время прохождения гумгруза устраивается перемирие. Для украинской власти, напротив, это сигнал для очередных атак.]]></text>
</doc>
