<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Целься в русских: Польша и Прибалтика требуют навести ЕвроПРО на РФ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Иван Незамятный]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-26T11:01:08+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как пишет немецкое издание Spiegel, в ходе подготовки к саммиту представители Польши, Латвии, Литвы и Эстонии заявили, что якобы ощущают угрозу со стороны РФ. В связи с этим они предложили альянсу обсудить использование противоракетной обороны на следующей неделе. По данным издания, большинство участников НАТО не поддержали инициативу польских и балтийских коллег. Однако также отмечается, что руководство альянса допускает, что данное обращение будет рассмотрено. В то же время, министр обороны Латвии Раймонд Вейонис заявил, что его страна не собирается размещать на своей территории зенитные ракеты дальнего радиуса действия. "Spigel, наверное, подразумевает в своей статье установку ракет дальнего радиуса действия и так далее. У Латвии таких планов нет. И у Эстонии с Литвой таких планов нет, насколько я знаю. Мы планируем развивать ПВО малого радиуса действия. Например, закупать ПЗРК. Мы будем свои ПВО развивать, но там нет ракет дальнего действия", — сказал министр. Саммит лидеров стран-членов НАТО пройдет 4 и 5 сентября в британском городе Ньюпорт. Россия не получила на него приглашение. Члены альянса планируют обсудить увеличение оборонных расходов, долгосрочное присутствие контингента в Восточной Европе и размещение в штабе альянса в регионе оружия и припасов, укрепление Сил реагирования и расширение графика учений НАТО. На полях саммита также состоится заседание Комиссии Украина — НАТО, на котором альянс намерен заявить о помощи Киеву в укреплении и модернизации украинских вооруженных сил. Напомним, что США при участии стран НАТО развертывают в Европе позиционный район ПРО под предлогом защиты от возможных ракетных угроз со стороны Ирана. Представители США ранее утверждали, что ЕвроПРО не направлена против России и ее стратегического потенциала. Для российской стороны принципиально , чтобы гарантии ненаправленности ЕвроПРО против России были зафиксированы на бумаге — в юридически обязывающей форме, а не на словах. В НАТО же призывают РФ поверить на слово, что система ПРО не будет применяться против российских сил ядерного сдерживания. Фактически же создание третьего позиционного района ПРО означает создание глобальной системы противоракетной обороны и может изменить баланс сил в мире.]]></text>
</doc>
