<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Создание в Белоруссии приграничной с РФ территории не касается передвижения граждан]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T17:21:28+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наделение в Белоруссии статусом приграничной территории прилегающих к границе с РФ районов направлено на усиление взаимодействия погранведомств двух стран и не касается передвижения граждан, сообщил РИА Новости пресс-секретарь Государственного пограничного комитета Белоруссии Александр Тищенко. В пятницу президент Белоруссии Александр Лукашенко подписал указ об установлении приграничной территории в пределах административно-территориальных единиц, примыкающих к белорусско-российской государственной границе. Вместе с тем белорусско-российская граница имеет статус внутренней границы Союзного государства России и Белоруссии, на ней отсутствует пограничный контроль. «Правовых последствий данное решение для граждан не несет», — сказал Тищенко. Он добавил, что речь не идет ни о пограничном режиме, ни о пограничном контроле. По его словам, решение вызвано необходимостью создания условий для применения сил и средств пограничных органов в этой местности «в интересах обеспечения пограничной безопасности». «Учитывая последние тенденции по увеличению интенсивности незаконного трафика возникла потребность в повышении эффективности работы по его пресечению», — сказал Тищенко. «Чем эффективнее мы будем работать на внутренней границе Союзного государства, тем эффективнее мы будем работать и на внешней границе», — добавил он. Белорусско-российская граница имеет статус государственной с 1993 года. При ее пересечении белорусам и россиянам не требуется прохождение пограничного контроля, таможенного досмотра, получения и заполнения миграционной карты.]]></text>
</doc>
