<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Генпрокуратура Украины завела дело о дезертирстве против экс-главы генштаба Ильина]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-02T17:53:40+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Генеральная прокуратура Украины завела уголовное дело против экс-начальника генштаба Юрия Ильина по подозрению в дезертирстве, сообщил спикер генпрокуратуры Юрий Бойченко. В феврале назначенный Верховной радой исполняющим обязанности президента Украины Александр Турчинов уволил Ильина с должности начальника генштаба. Позднее, в начале марта, Ильин обратился к украинским военнослужащим с призывом воздержаться от участия в происходящем в стране противостоянии. При этом он поставил под сомнение право и.о. президента страны отдавать приказ о применении вооруженных сил «без получения народного мандата на всеобщих выборах». «Генеральная прокуратура Украины начала уголовное производство по факту дезертирства адмирала Юрия Ильина, который, находясь в распоряжении министра обороны Украины, в конце мая 2014 года покинул место службы», — сообщил Бойченко на брифинге во вторник. На Украине 22 февраля произошел госпереворот. Верховная рада отстранила президента страны Виктора Януковича от власти, изменила конституцию, возложила исполнение обязанностей главы государства на спикера Турчинова и назначила выборы на 25 мая. Ряд областей востока и юга Украины не признали этих решений. По итогам состоявшихся выборов президента победил миллиардер Петр Порошенко. С апреля киевские власти проводят на востоке Украины силовую операцию, направленную против недовольных февральским госпереворотом жителей Донбасса. По информации ООН, жертвами конфликта на Украине за период с середины апреля по 27 августа стали почти 2,6 тысячи человек, порядка 6 тысяч ранены. В Москве спецоперацию назвали карательной и призывают мировое сообщество принять все возможные меры для прекращения огня.]]></text>
</doc>
