<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Запад смеется над российским конвоем. Но почему он не посылает свой?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Михаил Ростовский]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[злоба дня]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-17T16:58:40+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сначала это был «конвой войны» — хитрая уловка Путина, призванная дать Кремлю предлог для введения российских войск на Украину. Теперь это «потемкинский конвой» — колонна многотонных грузовиков, в каждом из которых сиротливо раскидано по два-три ящика гуманитарной помощи. Отдавая должное умению западных журналистов и политиков найти бочку дегтя в любой ложке меда, я пребываю в состоянии искреннего любопытства: к чему они придерутся завтра? Может быть, спальные мешки, с их точки зрения, окажутся немодных расцветок? Или продукты питания — чрезмерно калорийными? Но проблема, конечно, вовсе не в том, что вся из себя такая хорошая и добрая Россия послала на Украину гуманитарный конвой , а весь такой злой и нехороший Запад наши благие намерения цинично осмеивает. Проблема в том, что острая вспышка соперничества супердержав оттеснила в глазах западной публики на задний план страдания конкретных людей — людей, которые не участвуют в играх «больших дядей — президентов», но в первую очередь становятся их жертвами. Помните, какой шквал праведного возмущения поднялся на Западе, когда «кровавый режим» в Москве отдал под суд девушек из Pussy Riot? Число людей, которые были готовы сделать что-то конкретное для помощи узницам, в США и Европе реально было очень значительным. Ужасы, с которыми сейчас каждый день сталкивается гражданское население Донбасса, в принципе несравнимы с «мучениями» дам из Pussy Riot. Но где истошные крики Запада «остановите военные действия»? Где масштабные инициативы европейских и американских звезд и политиков с целью максимально быстро оказать помощь простым людям, чьи дома оказались в зоне боев? Ничего этого нет. Есть лишь принцип, который нигде открыто не формулируется, но который тем не менее главенствует в умах тех людей на Западе, которые принимают решения: путинская Россия дерзнула бросить вызов устоявшимся нормам миропорядка. И если для того, чтобы ее показательно наказать, нам надо закрыть глаза на физическое уничтожение части гражданского населения Донбасса, то так тому и быть. Хочу еще раз заверить: я пишу все это вовсе не для того, чтобы заклеймить кого-то позором. Я всего лишь констатирую новые правила игры между Западом и Россией. Заключаются эти правила в том, что никаких правил либо нет вообще, либо почти нет. По-настоящему важна лишь очевидная психологическая победа над противником. Все остальное — глубоко второстепенно. На минувшей неделе я поинтересовался у близкого соратника Владимира Путина: что в Кремле думают о страданиях российского креативного класса, которого лишают пармезана и хамона? Ответ моего визави был очень эмоциональным и сводился к подробному описанию того места, куда именно могут отправиться «страдальцы по пармезану». В свите ВВП считают: Запад припер Россию к стенке и лишил ее свободы стратегического маневра в отношениях с США и Европой. По мнению Путина, если Москва сейчас покажет слабину в украинском вопросе, наши бывшие партнеры по «Большой восьмерке» выкатят ей новый набор ультиматумов по целому ряду вопросов — от статуса Калининграда до статуса спорной части Курильских островов. Поэтому в Кремле морально готовы к затягиванию санкционной войны даже на несколько лет. Путин рассчитывает, что санкции и контрсанкции будут способствовать «вразумлению» Европы. А если процесс этого «вразумления» заставит многих на Западе и в РФ изменить в худшую сторону свой привычный образ жизни, то так тому и быть. В написанном культовым американским фантастом Артуром Кларком романе «Фонтаны рая» один из героев заявлял: «Мне всегда хотелось знать, что будет, если неотразимая сила натолкнется на несокрушимую преграду». Ну что же, в ближайшие месяцы и, возможно, годы у жителей Европейского континента будет возможность получить ответ на этот вопрос. Запад вполне можно назвать «неотразимой силой», а Россию — «несокрушимой преградой». Такова общая логика событий, которые сейчас происходят в Европе. А как хочется, чтобы эта логика была другой — такой, например, как логика, которой руководствовался американский конгресс в 1921 году. В период правления Ленина политическая элита США люто ненавидела советскую Россию. Но когда в нашей стране начался страшный голод, американский конгресс принял «Закон об облегчении голода в России». На безвозмездные поставки продовольствия в РСФСР было выделено 20 миллионов долларов — по тем временам огромная сумма. Сколько наших граждан тогда было спасено от страшной смерти благодаря Америке — подсчитать невозможно. Я понимаю, что мои призывы и надежды звучат безнадежно наивно. Но, может, Западу стоит прекратить насмехаться над российскими попытками помочь гражданскому населению Донбасса? Может, США и Европе стоило бы к этим попыткам присоединиться — или по меньшей мере начать аналогичную встречную операцию? Может, общая благородная цель поможет РФ и Западу отойти от логики конфронтации? Россия свой шаг сделала. Теперь очередь за оппонентами Москвы.]]></text>
</doc>
