<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Обама дал приказ продолжать бомбить исламистов – это значит, что те обезглавят еще одного американского заложника]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мэлор Стуруа]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ирак]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-21T12:30:01+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Палач имел в виду бомбежки сил ИГИЛ американскими военно-воздушными силами. В среду американская авиация по приказу президента Обамы совершила ещё 14 бомбежек позиций и живой силы «Исламского государства». Трудно сказать, была ли это заранее запланированная операция, или президент США хотел вдолбить в головы «слуг Халифата», что Америка шантажу не поддается. Итак, жизнь Стивена Сотлоффа висит на волоске. Отталкивающее видео казни Джеймса Фоули вызвало весьма серьезную критику в адрес администрации президента Обамы. По-видимому, не случайно, что именно в тот же день, когда впервые раздались критические голоса в американских медиа, Белый дом сообщил о том, что он пытался спасти Фоули. Для этого была предпринята специальная операция. Но об этом несколько позже. В связи с поднятой вокруг казни Фоули и предстоящей Сотлоффа шумихой выясняются очень интересные подробности. Оказывается, поначалу экстремисты хотели использовать Фоули для получения многомиллионного выкупа. Об этом сообщают как родственники Фоули, так и некоторые американские заложники, которым удалось освободиться. Следует учесть одно обстоятельство. Соединенные Штаты и Англия не выкупают своих граждан, когда возникает соответствующая ситуация. А вот европейские страны, они платят миллиона террористам для того, чтобы спасать жизни своих граждан. То обстоятельство, что США и Англия придерживаются одной тактики в отношении заложников, а европейские страны другой, вызывает сложности в отношениях между союзниками, которыми искусно пользуются террористы. Кстати, сравнительно недавно были освобождены, точнее, выкуплены четверо французов и три испанца. Деньги террористы получили через посредника. Только за последние годы путем торговли заложников, террористы получили $125 млн. С точки зрения американского правительства, ответ на вопрос о возможности выкупа заложников вполне прямолинейный. Вашингтон считает, что плата за освобождение заложников только усиливает аппетит террористов, и они ещё больше продолжают охотиться за гражданами того государства, которое раскошеливается. Журналист Дэвид Родер, который в свое время был похищен талибами, пишет, что проблема выкупа заложников должна стать предметом общественных дебатов. Он пишет, что «американские и европейские власти должны быть принуждены отвечать за те акции, которые они совершают в этой области». За последние пять лет были выкуплены 50 заложников. Правительства европейских стран заплатили за них огромные суммы. А вот американские заложники или бежали, или же кончали жизнь в плену. Поначалу, когда ИГИЛ только-только сформировалось, его командный состав захватывал иностранцев исключительно для того, чтобы расправиться с ними. Абу Мусаб аль-Заркауи, лидер «Аль-Каиды в Ираке» даже стал знаменит по кличке «Шейх мясников». Дело в том, что он самолично обезглавливал захваченных в плен или похищенных иностранцев. Именно Абу разработал «свою» процедуру казни. Он обряжал обреченных в оранжевые комбинезоны, «передразнивая» узников американской тюрьмы Гуантанамо на Кубе. Убийства со всеми их жестокостями снимались на видео. Они были настолько отталкивающими, что лидер «Аль-Каиды» Айман аль-Завахири написал письмо аль-Заркауи. В этом письме он требовал просто расстреливать пленников. После того, как сторонники Заркауи перегруппировались в Сирию и назвали себя ИГИЛ ̧ они снова возобновили тактику своего «Шейха мясников». Что касается Фоули, что за него, оказывается, похитители потребовали $100 млн выкупа. Однако получили отказ. Затем последовала казнь... Фоули был отличным и смелым журналистом. Он всегда первым лез в огонь. Его босс даже шутил: «Для того чтобы спасти жизнь Джеймса, надо отобрать у него иностранный паспорт». Свое мужество Фоули продемонстрировал в последние минуты жизни. В момент, когда его палач занимался красноречием, он смотрел прямо в камеру. Его лицо было сосредоточенным. Когда джихадист схватил нож и приставил его к горлу Фоули, закинув его голову вверх, Джеймс даже не попытался увернуться. А теперь история о том, как пытались спасти пленника. Операция по спасению Фоули была одобрена самим президентом Обамой. Речь шла о том, чтобы вырвать из цепких лап исламских террористов американских заложников, которые находились на территории Сирии. Для этого была сформирована спецкоманда из нескольких десятков человек, которые представляли почти все виды войск США. Руководили этой операцией мастера своего дела из отряда «Дельта» и коммандос «Морские котики». Операция была весьма сложной. В ней были задействованы несколько вертолетов и один самолет. Десант был высажен в том месте, где, по данным американской разведки, террористы содержали заложников. Однако когда рейд был совершен и коммандос десантировали на территорию бензохранилища, там заложников не оказалось. Говорят, что их перевели в другое место буквально за несколько часов до начала операции. В ходе операции был легко ранен один из коммандос, но зато многие террористы были убиты. Эвакуация десантников прошла успешно. Операция, о которой я рассказываю, имела место в начале лета. Но о ней ничего в прессе не сообщалось. И вот, в среду была устроена телефонная пресс-конференция для журналистов. В ходе этой пресс-конференции было рассказано об операции в Сирии, которая, к сожалению, закончилась неудачно. Телефонная конференция вызвала недовольство некоторых представителей Пентагона. Они считают, что рассекречивание этой операции может повредить дальнейшим попыткам освобождения американских заложников. Террористы будут охранять их более внимательно. Почему это вдруг именно на следующей день после казни Фоули Белый дом решил рассекретить операцию по его спасению в начале лета? Комментаторы почти единогласно считают, что это была попытка хоть как-то сгладить неприятное впечатление не от самой казни, а от того, как отреагировало на нее правительство Соединенных Штатов. Для того чтобы показать свою заинтересованность в спасении заложников, Белый дом решил снять завесу секретности с операции, которая была проведена в начале лета. Споуксвумен Совета нацбезопасности США Кейтлин Хайден заявила, что администрация «не хотела раскрыть эту операцию. Однако вынуждена была это сделать потому, что слух о ней уже проник в масс-медиа и готовились публикации на сей счет». Лиза Монако, главный советник президента Обамы по контртерроризму заявила, что операция была одобрена президентом Обамой, поскольку разведывательные органы опасались за жизнь заложников. По словам Монако, Белый дом исходил из того, что имеется достаточная информация разведки и следует ею воспользоваться. Именно в этот момент президент дал команду Пентагону начать «агрессивное возвращение наших граждан». В отличие от госпожи Хайден, госпожа Монако была более откровенной. Она сказала, что рассекречивание операции является свидетельств ом того, насколько далеко готовы заходить США, чтобы защищать своих граждан. «Их усилия являются сигналом тем, кто пытается наносить ущерб США. Мы не будем терпеть похищение наших граждан, и мы не будем останавливаться ни перед чем, чтобы обеспечить безопасность наших граждан и наказывать их тюремщиков». Проводившие телефонную пресс-конференцию, отказались назвать количество заложников, которых хотели освободить коммандос. Не был также оглашены фамилии этих заложников. Пресс-секретарь Пентагона контр-адмирал Джон Кирби, который тоже подключился к оправданию действий Белого дома в отношении Фоули, заявил: «Мы поставили под угрозу смерти самых лучших американских военных только для того, чтобы попытаться освободить и вернуть домой наших граждан». Однако сказал он, к сожалению, разведка это «не точная наука» и поэтому операция «Дельта форс» удачей не завершилась. Из официальных кругов сообщают также, что администрация находится в постоянном контакте с членами семей заложников. Она сообщает им все сведения, которые получает разведка об их местоположении и состоянии. Родственников также держат в курсе, разумеется, в пределах допускаемых секретностью, о тех мерах, которые предпринимает правительство для их освобождения. Так, например, семьи заложников были оповещены об операции принятой подразделением «Дельта». Короче, как говорят французы, «на войне, как на войне».]]></text>
</doc>
