<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Южный котел» уничтожат силами украинской авиации?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Людмила Александрова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T18:40:35+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Часть украинских военных, в том числе солдат иностранных частных военных компаний, под белым флагом уже перешли на территорию РФ. Оставшиеся же в котле почти были готовы сдаться. Но, видимо, новой порции «позора» минобороны Украины решило не допустить. Свои принялись уничтожать своих. Очевидцы подтвердили обстрел позиций украинских войск в «южном котле» украинскими же бомбардировщиками Су-24. О том, что утром четверга украинские бомбардировщики Су-24 разбомбили подразделения своей же армии, находящиеся в Изваринском «котле», стало известно со слов самих военнослужащих, которые звонили по мобильным домой. Во время бомбежки родным успел позвонить солдат 79-й бригады. Он кричал, что их расположение «по ошибке» бомбит своя же авиация. После чего разговор прервался. Информацию подтвердили ополченцы: «сушки» пролетели над позициями ополченцев на Саур-Могиле и сбросили «огромные» авиабомбы на позиции киевских силовиков. Увидев подлетающие бомбардировщики, ополченцы приготовились отразить авиаудар, но «сушки» пролетели мимо и направились к позициям украинских военных. Очевидцы сообщают, что взрывы были очень мощными: «дрожала земля даже за несколько километров от места событий. В воздухе же начали появляться грибообразные облака». Подробности авианалета неизвестны. Известно лишь о гибели заместителя командира 2-го батальона 79-й бригады Сергея Кривоносова. Возможно, этот обстрел был произведен с целью не дать своим солдатам уйти в Россию. Сейчас общая численность заблокированных в «южном котле» силовиков составляет около 5000 человек. Военные специалисты полагают, что окруженные группы прекратят свое существование в течение 2–3 дней. Между тем представители окруженных частей украинской армии ведут переговоры с ополченцами ДНР о сдаче. По информации представителей Народной армии Донбасса, среди тех, кто не желает сдаваться, есть польские наемники. Об участии иностранных военных на Украине известно давно. Но только вчера власти Киева официально подтвердили эту информацию. Солдаты польской частной военной компании «Отаго», созданной министром внутренних дел Польши Сенкевичем, сейчас находятся непосредственно в самом «южном котле».]]></text>
</doc>
