<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Желто-голубая истерика]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Юлия Калинина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[злоба дня]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-22T16:03:59+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[У нас сосед по даче ходит в голубых шортах и желтой майке. Сегодня я ему сказала, чтоб переоделся. Или майку пусть другую возьмет, белую, например, или шорты зеленые. Но только не вот этот жовто-блакитный прикид. «Вы человек хороший, не обижайтесь, — сказала я, — мне самой безразлично, как вы одеты, но сейчас такие времена, что надо быть начеку, потому что всякое могут подумать». Звезду вон на высотке какие-то деятели покрасили в желто-голубой — теперь сядут на пять лет. Но они хотя бы с умыслом действовали. А как рабочие давеча с опорами ЛЭП прокололись! У них просто другой краски не было, только голубая да желтая, они и покрасили, чем успели. Но кого это теперь волнует? Их и на допрос вызвали, и административный штраф присудили. Спасибо, что не измену Родине. А видели, как вчера занервничало Управление делами президента, когда на Красной площади у них обнаружились синие и желтые полосы! Мигом пресс-секретарь кинулся объяснять: это, мол, от парада разметка осталась, «желтая — прохождение строевых частей, синяя — для военной техники», а смывать ее не смывают потому, что сейчас готовится фестиваль «Спасская башня», и разметка нужна для репетиций. Ага. Для репетиций. Для репетиций надо нормальную разметку рисовать — красно-бело-голубую. Цветов российского флага, а не украинского. Потому что такие сейчас времена. Всякое могут подумать. Что же делать, чтоб не подумали? Понятно что. Убирать с глаз долой все желто-голубое. Флаг Солнечногорского района — желтые цветочки на голубом фоне — закопать под деревом. Флаг Военно-воздушных сил РФ — желто-голубые полосы, сходящиеся к эмблеме в центре, — спрятать на чердаке. Флаг футбольного клуба «Ростов», а заодно и желто-голубую форму игроков перекрасить в любой цвет, кроме оранжевого. Крайне осторожно с букетами цветов. Ни в коем случае никаких желто-голубых сочетаний. Ни женщинам, ни любимым артистам, ни начальству в день рождения. Про одежду уже сказали. Не забыть маникюр, украшения, детские игрушки. И зонтики, зонтики! Все в вашем доме должно быть подвергнуто тщательной ревизии. Чтоб, не дай Бог, никто не заподозрил, что вы тайно поддерживаете Украину. Не дай Бог! Если свой бизнес — никаких желто-голубых вывесок. А то у нас тут висит одна такая: «Кровля вход со двора». Они, я чую, дождутся. Со двора к ним и придут. И, конечно, всем госслужащим, администраторам, начальникам — всем мало-мальски ответственным лицам — надо тщательно исследовать сейчас вверенное им хозяйство. Все ли там покрашено правильно, нет ли чего подозрительного. А то у нас на Егорьевском шоссе автобусные остановки знаете какие стоят? Стены желтые, крыша голубая. И никто не чешется. А некоторые люди, между прочим, туда даже зайти боятся. Потому что понимают, какие сейчас времена. Юлия Калинина МЕЖДУ ТЕМ Четверо задержанных по подозрению в раскраске высотки на Котельнической набережной помещены под домашний арест. Как сообщил «МК» Сергей Бадамшин, адвокат одного из них (Алексея Широкожухова), в настоящий момент следствие не располагает какими-либо доказательствами вины четырех бейсджамперов. — Допрос Алексея Широкожухова, Александра Погребова, Евгении Коротковой и Анны Лепешкиной сразу после задержания велся с большим количеством нарушений, — утверждает Бадамшин. — Следователи безо всякой договоренности между собой, не представляясь и не дожидаясь адвокатов, одного за другим снова и снова допрашивали молодых людей, находящихся в разных комнатах. Возможности как-то сговориться о том, какие давать показания, у них не было, они находились в состоянии сильнейшего стресса и были очень напуганы. Тем не менее Широкожухов, Погребов, Короткова и Лепешкина единодушно заявили, что не имеют никакого отношения к раскраске звезды высотки на Котельнической набережной и одинаково описали, как и зачем попали на один из верхних этажей здания. Получается, что уголовное преследование есть не что иное, как поиск крайних, в то время как настоящие вандалы до сих пор находятся на свободе. В то же время, по словам источника в правоохранительных органах, некоторые основания подозревать бейсджамперов все же имеются: якобы в момент задержания на руках одной из девушек (правда, не уточняется — Коротковой или Лепешкиной) полицейские обнаружили следы голубой краски. Точно такой же краской была «разукрашена» звезда высотки на Котельнической набережной. АНЕКДОТ ДНЯ Если за вами пришли, а у вас в доме много желтой и синей краски — смешивайте. За зеленую меньше дадут...]]></text>
</doc>
