<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Песков: Россия доставит на Украину вторую колонну гуманитарной помощи]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Горина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[донецк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[донбасс]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-27T14:15:21+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Россия продолжит оказание гуманитарной помощи восточным регионам Украины под эгидой Международного комитета Красного Креста. Так в беседе с ИТАР-ТАСС пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков пояснил вчерашнее заявление Путина о том, что в Минске была достигнута определенная договоренность по этому вопросу. "Было акцентировано, что необходимо продолжать оказание помощи в связи с развитием гуманитарной катастрофы в восточных регионах Украины", - сказал Песков. "Оказание помощи будет осуществляться под эгидой Красного Креста и при полной координации с украинскими властями", - пояснил он. В ночь на 27 августа, когда завершились переговоры в Минске, глава российского государства сообщил, что обсудил с Порошенко вопрос оказания гуманитарной помощи восточным регионам Украины. По словам Путина, президент Порошенко не отрицает сложность гуманитарной ситуации. "Она не может быть охарактеризована иначе как катастрофическая", - сказал российский лидер. Лидеры двух стран говорили о необходимости оказания гуманитарной помощи Донецку и Луганску. "Мы договорились о том, как мы будем взаимодействовать на этом треке; не буду забегать вперед, но определенные договоренности у нас есть", - отметил Путин. Ранее Москва направила официальную ноту в МИД Украины с информированием о намерении подготовить второй конвой с гуманитарными грузами. Такая же нота, по словам главы МИД Сергея Лаврова, была направлена в Красный Крест. Что же касается первой партии с гуманитаркой, которую Россия отправила на восток Украины 22 августа, то её путь к беженцам был долог и тернист. Колонна из 280 грузовиков простояла в Ростовской области 10 дней, пока Россия не решила в одностороннем порядке пересечь границу Украины. Этому предшествовали многодневные согласования между Москвой и Киевом, а также бесконечные проверки груза, в том числе иностранными журналистами. В результате Киев обвинил Москву во вторжении, заявив, что конвой въехал без его согласия. На следующий день все российские грузовики вернулись на территорию России, доставив в Луганск около двух тысяч тонн продовольствия, воды, детского питания и медицинских препаратов. Американское сетевое издание Globalpost даже опубликовало материал, в котором отмечается, что быстрое возвращение конвоя в Россию с Украины развеяло опасения по поводу возможного "российского вторжения". "Доставка гуманитарного груза в осажденный Луганск завершилась так же быстро, как и началась, была осуществлена без каких-либо провокаций, которые, как утверждали критики, могли бы послужить поводом для военного вмешательства со стороны России", – отмечалось в издании.]]></text>
</doc>
