<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Штурм Мариуполя: ополченцы вошли в город на БМД и БТР, силовики уверяют, что отбили атаки сил ДНР]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T12:56:36+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Накануне под Мариуполем начались ожесточенные столкновения между украинскими силовиками и ополчением самопровозглашенной Донецкой народной республики. Ранее сообщалось, что ополченцы пытаются взять этот населенный пункт штурмом. Бои в Мариуполе прекратились лишь к ночи. Губернатор Донецкой области Сергей Тарута призвал не поддаваться панике, заверив, что в городе спокойная обстановка. В то же время, по некоторым данным, украинские части уходят из него, направляясь в сторону Запорожья. С востока и севера Мариуполь взят в сплошную блокаду, на западе заслона нет - там действуют разведывательно-диверсионные группы, препятствующие снабжению города, но не мешающие отступлению украинских частей. Взяв город в полукольцо, ополченцы пытаются добиться капитуляции и отступления силовиков. 17.40 Сильные артиллерийские взрывы продолжают раздаваться в Мариуполе за 1,5 часа до начала действия режима прекращения огня. Как передает РИА Новости, в 16.35 (17.35 мск) в Мариуполе на Восточном слышны сильные взрывы артиллерии. 16.10 В Ильичевском районе Мариуполя снарядом перебило газопровод , кроме того боеприпас попал в здание фильтровальной станции Старокрымского водохранилища - он не разорвался оставив дырку в здании. По словам рабочих, даже если бы снаряд разорвался – это никак бы не повлияло на обеспечение водой жителей Мариуполя, так как Старокрымское водохранилище имеет 2 фильтровальные станции и это меньшая из них. 16.06 "Это все выдумки. В Мариуполе в данный момент спокойно, отбили атаки, которые были", — прокомментировали РИА Новости спикер информационного центра спецоперации Леонид Матюхин информацию о том, что ополченцы вошли в город на БМД и БТР. 16.00 Украинская сторона в свою очередь опровергает сообщения о взятии ополченцами Мариуполя. Как передает Reuters со ссылкой на представителя украинской стороны, Вооруженные силы Украины продолжают удерживать город под контролем. 15.50 Между тем местный журналист Николай Лесогор рассказал "Интерфаксу", что сторонники ДНР пока в город не вошли. "Периодически звучат взрывы из орудий дальнего боя со стороны украинской армии. Однако боевых столкновений не происходит", - пояснил он, отметив, что город продолжает жить мирной жизнью. 15.45 "Первые диверсионные группы, в том числе с бронетехникой, уже находятся в Мариуполе", — приводит "Интерфакс" слова источника в Минобороны самопровозглашенной Донецкой народной республики. 15.35 Группа из нескольких БТР и БМД ополченцев вошла в Мариуполь. "Наш отряд вошел в районы Талаковка и Сартана. Это несколько в стороне от микрорайона Восточный, где идут бои между ополчением и силовиками, поэтому отряду удалось беспрепятственно войти в Мариуполь", — сообщили РИА Новости в штабе ополчения, добавив, что вооруженным силам самопровозглашенных "народных республик" удалось оттеснить силовиков из микрорайона Восточный к пивзаводу и к району Левый берег. В настоящее время бой продолжается, несмотря на обещание обеих сторон прекратить огонь. 15.20 Как сообщает городской сайт, занятия в мариупольских школах в пятницу закончились в 11 утра, правда, многие родители сегодня вообще не отпустили своих детей в учебные заведения. 15.10 За минувшие сутки в боях под Мариуполем погибло 7 мирных жителей, включая двух детей и двух комбайнеров, занятых на уборке урожая, еще 23 человека получили ранения, сообщил заместитель губернатора Донецкой области Константин Батозский. "На подступах к блокпостам Мариуполя разворачиваются мобильные госпитали/ Город стоит благодаря консолидации его жителей и готовности самоотверженно противостоять врагу. Предприятия Мариуполя включились в оборону – они заняты ремонтом техники и производством оборонных сооружений. По городу разворачиваются мобильные пункты вербовки в самооборону и батальон "Азов", - написал он на своей странице в Facebook, подчеркнув, что ситуация в городе стабильная. Предприятия работают в обычном режиме. Боестолкновения происходят в районе хутора Широкино на расстоянии 15-20 км от Мариуполя. 15.00 В то же время РИА Новости передает, что несмотря на заявления противоборствующих сторон о готовности прекратить огонь с 14.00 по украинскому времени (15.00 мск), в центре Донецка слышны артиллерийские взрывы. Звуки доносятся со стороны аэропорта, где продолжается противостояние между ополченцами и силовиками. КРроме того, по сообщениям местных жителей, стрельба слышна в поселке Восточный и районе Левый берег Мариуполя. 14.50 Между тем в Минске начала работу контактная группа (Украина-ОБСЕ-Россия) по урегулированию ситуации на востоке Украины. От нынешней встречи стороны ожидают подписания мирного плана по поэтапному урегулированию конфликта. Накануне президент Украины Петр Порошенко заявил о возможности подписания на минской встрече поэтапного мирного плана и о своей готовности в этом случае отдать распоряжение о прекращении огня. Российская сторона надеется, что призывы, которые изложены в плане Владимира Путина по мирному урегулированию ситуации на Украине, будут услышаны в Киеве, Луганске и Донецке. 14.40 Спикер информационно-аналитического центра Совета безопасности Украины Андрей Лысенко сообщил, что бои под Мариуполем продолжаются. "Сегодня утром бой возобновился. Сейчас бои продолжаются. Украинские военные держат оборону, - заявил он, добавив, что утром к украинским военным подошло подкрепление, что позволило силам АТО начать контратаку. - Идет контратака, все в состоянии активных боевых действий. Результаты мы сможем озвучить ближе к вечеру". При этом представитель СНБО напомнил, что накануне состоялось наступление ополченцев в сторону города, однако украинским военным удалось его отбить. "Вчера через населенный пункт Безыменное россияне начали наступление на Мариуполь через поселок Широкино в 20 километрах восточнее Мариуполя. В район Широкино прорвалась колонна бронетехники количеством до 5 танков, 3 САУ, Град и личный состав с минометами и прочим тяжелым вооружением. Нам удалось отразить первую атаку российских военных", - цитирует его "РБК-Украина" . 14.20 Командование направило около сотни украинских силовиков из Львова в зону боев на юго-востоке страны в преддверии предполагаемого перемирия.. "Более половины из военных, которые отправились на восток страны, сами вызвались принять участие в антитеррористической операции", — сообщает кабмин Украины. 14.00 Между тем, советник министра обороны Украины заявил, что за время проведения спецоперации на юго-востоке страны погибли более сотни офицеров. "За время АТО погибли 114 офицеров, из них: 15 полковников, 16 майоров, 36 капитанов. Ранены 237 офицеров, из них: 19 полковников, 43 майоры, 72 капитаны", — написал Александр Данилю на своей странице в Facebook. Ранее президент Украины Петр Порошенко признал, что боевые действия в Донбассе даются украинским военным "дорогой ценой". В ДНР в свою очередь уточнили, что за время спецоперации в Донбассе погибли не меньше восьми тысяч силовиков, еще больше были ранены. 13.45 В Мариуполе объявили набор добровольцев в состав отрядов обороны города. "С целью подготовки нашего города к обороне от возможного вторжения агрессора, военными комиссариатами г. Мариуполя проводится набор добровольцев для комплектования отрядов обороны, которые предназначены для организации территориальной обороны районов города. После формирования подразделений будет организовано проведение общевойсковой подготовки личного состава подразделений", - сообщает пресс-служба горсовета. В качестве инструкторов для проведения занятий приглашаются офицеры запаса, ветераны, имеющие соответствующую подготовку, опыт ведения боевых действий в городе. 13.20 Под Мариуполем ранен шведский военный корреспондент. "Одним из раненых при артобстреле был один из двух шведских военных корреспондентов сопровождавших спецбатальон милиции "Азов". Когда он пешком дошел до ближайшего блок поста (его авто было уничтожено осколками разорвавшегося рядом снаряда), гражданин Швеции, весь в крови, крикнул в качестве пароля - "Слава Украине!" На что услышал знакомый ответ - "Героям слава", - написал на своей странице в Facebook cоветник главы МВД Антон Геращенко. 13.00 Представители специальной мониторинговой миссии ОБСЕ обеспокоены активизацией боевых действий неподалеку от Мариуполя. "Ситуация в Мариуполе и его окрестностях вызывает беспокойство в связи с активизацией военной деятельности, прежде всего, к востоку от города Мариуполя. Как сообщается, тяжелые бои проходят в районе населенного пункта Широкино (24 км к востоку от Мариуполя) и Безымянное (34 км к востоку от Мариуполя). Местные жители нервничают и боятся, что Мариуполь может быть атакован в ближайшее время", - приводит УНН сообщение организации. Наблюдатели также увидели горящие поля по обе стороны от въезда в город. По их информации, в поселке разрушена электростанция, жители остаются без света. Также при выезде из населенного пункта представитель мониторинговой миссии услышал 5-6 артиллерийских выстрелов со стороны н.п. Безымянное в направлении Мариуполя. 12.50 Командир украинского батальона "Донбасс" Семен Семенченко сообщил, что высылает подкрепление под Мариуполь. "Я приеду сам, на Донбассе и раны быстрее заживут,— написал он на своей странице в Facebook.— Со мной несколько десятков товарищей, с которыми я начинал когда то, еще в марте и апреле, танк, отбитый у россиян, пара БТР и минометы с ПТУРами". 12.35 О потерях поступают противоречивые данные. Представители самопровозглашенных "народных республик" объявили, что подразделения украинских вооруженных сил в результате боев под Мариуполем потеряли убитыми и ранеными 50 человек. В Киеве между тем отрицают гибель военнослужащих. "При этом все защитники Мариуполя остались живы. Были только контуженные и легкораненные, - написал на своей странице в Facebook советник главы МВД Украины Антон Геращенко. - Это с одной стороны удивительно, а с другой нет - мы наконец научились воевать по сравнению с тем что было весной. Все бойцы остались живы благодаря продуманной системе укреплений и земляных щелей, где во время обстрела укрывались защитники укрепрайона от вражеского огня". 12.20 "Запад Мариуполя, как все видели, вчера отбили. Хочу сказать, что это произошло не в последнюю очередь благодаря патриотически настроенным жителям. Именно они помогали копать окопы, и создавать сооружения", — сообщил спикер военной операции Леонид Матюхин. 12.10 Национальная гвардия Украины заявила об уничтожении колонны бронетехники ополченцев под Мариуполем, двигавшейся со стороны населенного пункта Безыменного под Новоазовском к Широкино. "В 20 километрах к востоку от Мариуполя прорвалась колонна неопознанной бронетехники количеством пять танков, три самоходных артиллерийских установки, установка БМ —21 "Град" и личный состав с минометами и другим тяжелым вооружением. В ходе боевого столкновения указанный противник был уничтожен", — сообщили представители Нацгвардии, не уточнив при этом количество погибших. 11.40 Батальон "Азов" отбил позиции украинских силовиков под Широкино (населенным пунктом между Мариуполем и Новоазовском). По словам командира подразделения Андрей Белецкого, украинские силовики ведут наступление и уже отошли на 15-20 километров от Мариуполя. 11.00 Как сообщили порталу 0629.com.ua в штабе территориальной обороны города, все "военные находятся на своих местах, бои идут за чертой города — в 10-15 километрах". 10.00 Между тем жителей Запорожья мобилизуют на рытье окопов, сообщил на состоявшемся накануне митинге глава Запорожской областной государственной администрации Валерий Баранов. По его словам, работа начнется уже в эти выходные. "«Горожане восприняли эту идею аплодисментами", — пишет местное издание Z-City . 6.35 В Мариуполе снова слышны залпы тяжелых орудий, передает 0629.ua со ссылкой на местных жителей. В пресс-службе батальона "Азов" объяснили, что со стороны Новоазовска работает украинская артиллерия, опасности для города пока нет.]]></text>
</doc>
