<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Обама в Таллине: американские ВВС разместятся в Эстонии на базе Эмари]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Андрей Яшлавский]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[нато]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T14:32:16+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Это нерушимо, это непоколебимо, это вечно, – уверял президент США своих прибалтийских союзников в готовности Америки и НАТО защитить их . – И Эстония никогда не останется одна». Интересно, что Эстония и США – это две из четырех стран, входящих в НАТО, которые выполняют свое обязательство выделять 2 процента своего ВВП на военные расходы (при этом в Североатлантический альянс входят 28 государств). Выступая совместно с эстонским президентом Томасом Хендриком перед журналистами в Таллине, Обама заявил, что идеальным местом для дислокации американских си в Эстонии станет военно-воздушная база Эмари (Ämari). Эта авиабаза уже используется с мая 2014 года самолетами F-16 ВВС Дании, которые патрулировали небо над Прибалтикой – их сменяют немецкие истребители. Ранее для воздушного патрулирования самолетами НАТО использовалась только база в Литве. Между Таллином и Вильнюсом даже возникло нечто вроде спора в связи с желанием Эстонии, чтобы в будущем миссия воздушной полиции была с ротацией базы дислокации - чтобы истребители НАТО приземлялись не только в Литве, но и на авиабазе ВВС Эстонии в Эмари. Литва, в свою очередь, выступает за то, чтобы база военных сил в Шяуляй оставалась главным и постоянным местом дислокации «воздушной полиции» альянса. Военный аэродром Эмари расположен в уезде Харьюмаа к северо-западу от посёлка Эмари. Построенный еще в советское время, изначально он был предназначен для эксплуатации истребителей-бомбардировщиков и фронтовых бомбардировщиков, а также вертолётов. С вступлением Эстонии в НАТО началась частичная реконструкция лётного поля для более широкого использования Военно-воздушными силами Эстонии, завершённая в сентябре 2010 года. Здесь базируются Авиабаза ВВС Эстонии и Дивизион воздушного наблюдения Эстонии.]]></text>
</doc>
