<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Замминистра обороны РФ: Ополченцы Донбасса используют оружие с захваченных ими украинских складов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-30T11:39:08+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ополченцы Донбасса вооружаются на военных складах, оставшихся еще от бывшего СССР, а не в России, заявил в интервью РИА Новости и словацкому телевидению замминистра обороны РФ Анатолий Антонов, отметив, что на всей территории Украины, которая была частью СССР, находилось много военных складов с различными типами оружия. "Когда СССР развалился, то на территории Украины остались миллионы автоматов, мин, артсистем и другого оружия", — сказал он. "Тот район, где сегодня идут боевые действия, где проходит карательная операция Киева, не стал исключением — здесь были оружейные склады, которые и захватили ополченцы", — добавил чиновник. По его словам, говорить о том, что Россия поставляет оружие ополченцам, неправильно. "Посмотрите, чем воюет украинская армия... Тем же российским, точнее, советским, оружием. Но ведь это же не значит, что Россия поставляет оружие украинской армии или Нацгвардии", — сказал замминистра обороны РФ. "Кроме того, не секрет, что военные успехи ополченцев, действительно, приводят к тому, что они захватывают огромное количество трофейной техники, которую они используют против украинской армии. Были репортажи и CNN, и Би-би-си о том, что сотни солдат украинской армии переходили через границу, бросая оружие. Вот вам источники, откуда ополченцы получили оружие советского образца", — заявил замглавы оборонного ведомства.]]></text>
</doc>
