<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Кто такие "колорады" и как они борются с украинским фашизмом?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Марина Перевозкина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T15:51:50+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[- Почему вам пришлось покинуть свою родину, Украину? - Как только у нас в Днепропетровске открыли прямую телефонную линию СБУ, на меня поступил донос. Знакомые из прокуратуры предупредили, что кто-то сообщил СБУ, что я «сепаратист», и что меня будут брать. А я как раз только вернулся из Крыма, где помогал с референдумом. Поэтому решил уехать в Киев. В Киеве мы подготавливали сопротивление, планировали при помощи газет и листовок информировать людей о реальном положении дел. Но началась война. Когда с горы Карачун начали бить гаубицы и Грады, стало понятно, что одними листовками уже ничего не сделаешь. Мне опять передали, что в СБУ со мной хотят «пообщаться». А я уже был знаком с большим количеством граждан Украины, которые помогали Крыму и готовились защищать Юго-Восток. Поэтому мне не хотелось бы попадать в руки СБУ. - На каком основании заблокировали ваш блог? - Блог заблокировала администрация ЖЖ, но мне точно известно, что это было сделано по прямому указанию главы СБУ Наливайченко. У меня было 6970 подписчиков. Я публиковал достаточно много закрытой информации из Минобороны Украины и СБУ, которую мне передавали хорошие люди. Вся она подтверждалась. - Странно, что администрация ЖЖ следует указаниям СБУ. - Я вам скажу больше, даже некоторые российские банки подчиняются указаниям Киева. 7 июля Валентин Наливайченко даже поблагодарил эти банки, которые по просьбе СБУ блокируют счета, на которые люди перечисляли деньги для оказания гуманитарной помощи населению Новороссии. «Дочки» крупных российских банков покупали облигации военного займа Украины, то есть спонсировали карательную операцию против Новороссии. Список этих банков опубликован на сайте министерства финансов Украины. - Движение сопротивления охватывает всю территорию страны? - У нас разветвленная сеть по всей Украине. В каждом городе есть несколько ячеек, которые работают с нами. Естественно, нелегально. Потому что людей хватают. Вот история Инги Авдеевой из Одессы. 26 июня 24-летнюю девушку, общественного активиста, схватила СБУ. В то время она была беременна. Чтобы выбить из нее признание, ей не давали спать, пытали светом, при ней избивали ее молодого человека. В результате 3 июля у нее случился выкидыш, сильное кровотечение. Ее оставили в тюремном лазарете. Сейчас она по-прежнему находится в одесском СБУ, ее зверски избивают. Ее обвиняют в терроризме, но все обвинение строится на скриншотах ее странички в социальных сетях. Где она просто высказывает свое мнение о Новороссии. Больше на нее ничего нет, но за это ей грозит 12 лет. - Что происходит в Одессе? Движение Куликова поля полностью разгромлено, или действует в подполье? - Там сформировалось достаточно сильное подполье, очень глубокое и очень злое. Когда придет время, Одесса полыхнет так, что Киеву мало не покажется. Достаточно будет сигнала. - Перед моим отъездом из Одессы в мае мне позвонил человек, который сообщил, что людей, раненых в Доме профсоюзов, правосеки похищают из больниц, и они пропадают. Вам что-то об этом известно? - Да, я об этом слышал. Еще в течение двух недель после трагедии 14-15 активистов, которые не попали в больницы, были убиты около своих домов. А сколько людей порезали весной в Харькове! Милиция все списывает как бытовуху. - Ведется ли расследование по массовым убийствам в Одессе 2 мая? - Там замели все следы. Сразу же заварили решетками входы в подвал и уже даже сделали там ремонт. Туда не пустили даже судмедэкспертов. А ведь большинство людей были убиты именно в подвале. В этот подвал ведет минимум два подземных хода. Именно по подземному ходу от военкомата в подвал заранее были заведены боевики, еще до того, как наши активисты зашли в Дом профсоюзов. Один хороший человек из милиции сумел вынести из подвала горелые ботинки и передал их нам. Мы сделали химический анализ и нашли на них следы фосфора. - Почему активисты не помешали делать ремонт в Доме профсоюзов? - Одессу запугали так, что она до сих пор приходит в себя. Никто не был готов к тому что произошло - ни простые граждане, ни те, кто владеет городом – крупный криминал, уважаемые люди из политики. Их всех обманули. Хозяевам Одессы пообещали, что просто разгонят Куликово поле. А вместо этого Коломойский, Гончаренко и Гурвиц устроили побоище. - Имеете в виду депутата Одесского облсовета Алексея Гончаренко, который в те минуты, когда в Доме профсоюзов в огне погибали люди, вышел в прямой эфир программы Савика Шустера с репортажем о «зачистке» Куликова поля, и студия ему бурно аплодировала? - Да, он один из управляющих верхнего эшелона этой трагедии. Он человек очень опасный. Вся эта трагедия была организована так, что каждое звено действовало автономно и не понимало общего замысла. Самое низшее звено – правосеки и ультрасы на улице. Среди них были провокаторы, которые указывали им, куда бежать. Но даже они не знали, чем это все должно закончиться. Гончаренко и еще несколько человек точно знали, кто находится в подвале и что произойдет, когда людей загонят в Дом профсоюзов. Эта информация от представителей старой власти города, которые сбежали из Одессы, потому что опасались, что их уберут как свидетелей. - Провокаторы были с обеих сторон? - Ряд людей, которые были якобы со стороны Куликова поля, изначально работали на правосеков. Именно они устраивали провокации. Среди тех, кто забежал в Дом Профсоюзов, тоже были провокаторы. Они повели часть людей в подвал. Кто зашел в подвал, практически все погибли. На самом деле погибло порядка 200 человек. - Но ведь у этих людей есть родственники. Они сразу же должны были поднять крик по поводу пропажи их близких. - Вы просто походите по Одессе и поговорите с людьми. После трагедии ко всем родственникам подошли и объяснили, что им будет лучше, если они будут молчать. Точно также сейчас на Западной Украине к родителям погибших солдат подходят сбушники и объясняют, что не нужно поднимать шум. - Была информация, что одесские мстители убили «сотника Мыколу» - того самого, который на видео расстреливает из пистолета людей в Доме профсоюзов... - Нет. Точнее, он официально не убит, он просто куда-то делся. Тела нет, подтверждений нет. Человек просто исчез. Может быть, воюет на Донбассе. На меня периодически выходят т. н. «бригады 2 мая», они по поводу него ничего не говорили. - Это те самые мстители? А они кого-то реально достали? - Да. Одного евромайдановского активиста, участника событий 2 мая, задержали, но в киевском суде тут же освободили. По дороге в Одессу с ним произошел «несчастный случай» на трассе. Это дело рук «бригад 2 мая». Плюс они достали одну из тех девочек, которая разливала коктейли молотова. - Так она вроде покончила с собой из-за несчастной любви. - Мне так сообщили представители «бригад 2 мая». Они со мной связались еще до того, как о факте стало широко известно. Коктейли она разливала точно. Мне многие люди с Куликова это подтвердили. Понятно, что ее семья не хочет, чтобы гибель их ребенка связывали с этой трагедией. Это все-таки позор. - Много ли людей арестовано? - Арестованы порядка 4 групп. Одна из них – это просто глупые мальчишки, которым через сеть подослали провокатора из СБУ. Провокатор пообещал им, что их повезут в Москву, где их будут тренировать инструкторы из ГРУ и ФСБ, дадут большую зарплату. Им сказали взять с собой холодное оружие, паспорта, деньги и собраться на вокзале. На вокзале их приняли прямо около вагона. Сидят также ребятишки, которые участвовали в акциях на Куликовом поле, вели какую-то разъяснительную работу в соцсетях. Одесскому СБУ из Киева поступила ориентировка - к сентябрю взять не меньше 15 террористических групп и не менее 400 человек. - Были ли арестованы по делу 2 мая правосеки? - Ни один представитель правого сектора в тюрьме или под следствием по событиям 2 мая не находится. - Ходят слухи о каком-то «народном трибунале». Он существует? - Да, существует, и я один из прокуроров. Мы пока составляем списки. Туда вносятся все командиры и офицеры карательных батальонов, наиболее отличившиеся нацисты, каратели-убийцы. Мы собираем досье на нацистов. Так, удалось раскрыть инкогнито командира батальона Донбасс Семена Семенченко. На самом деле его зовут Константин Гришин, он из Севастополя, и он аферист и жулик. Обманывал людей, не выплачивал им зарплаты. Он уже «слил» три состава батальона Донбасс, сейчас формирует четвертый. Три предыдущих состава были уничтожены, а их командир успевал благополучно сбежать. Степень вины будет устанавливать суд. Мы подготавливаем дела, подготавливаем досье на фигурантов. - А за что вы катите бочку на украинских журналистов? Они тоже в ваших списках? - За пропаганду украинского нацизма. Например, журналисты Громадского ТВ заслужили попадания на скамью подсудимых за обман, за то, что во время Майдана стравливали людей с «Беркутом». Совсем недавно по этому телеканалу киевский журналист Богдан Буткевич предлагал убить полтора миллиона жителей Донбасса. По его мнению, это лишние люди которые мешают Украине. Это откровенный нацизм. И ведущая его не прерывала, она ему поддакивала. Такова редакционная политика Громадского ТВ. Думаю, вам известен «казус Штрейхера»? Юлиус Штрейхер был главным редактором одной из крупнейших газет Третьего Рейха – газеты «Штурмовик». Он лично не убивал и не пытал людей, не устраивал погромов, он был идеологом расизма. Он так же, как Громадское ТВ, просто освещал события в нужном ключе. По приговору Нюрнбергского трибунала он был повешен. - Можете привести конкретные примеры лжи украинских СМИ? - Когда они пытались скрыть атаку Су-25 2 июня по центру Луганска (было убито несколько человек), они несколько дней лгали, что никакой бомбардировки не было, что там взорвался кондиционер. Когда недавно в Горловке была убита маленькая девочка и ее мама, Громадское ТВ, ТСН утверждало, что город обстреливали Градом ополченцы. Но это невозможно, потому что ополченцы были рядом с этим местом. Они лгут постоянно. Постоянно стравливают жителей центральной и западной Украины с Востоком. Это преступление, я считаю. Никакой журналистской этики у них уже давно нет. Если бы она была, они бы заявили честно, что по спальным районам городов Юго-Востока наносит удары украинская армия, и потребовали бы от правительства расследования этих событий. Они могли бы попытаться остановить эту войну. Но они прикрывают все преступления киевского правительства. - Громадское ТВ использует термины «колорады», «ватники»? - Нет, но что это меняет? Они могут называть жителей Донбасса хоть сахарными феями, но при этом они поддерживают правительство Украины, которое убивает жителей Донбасса. Это терминология в ходу в социальных сетях. И это хорошая иллюстрация, во что превратили народ Украины. Для чего распространяется эта терминология? Происходит расчеловечивание людей – жителей Юго-Востока, русских, политических оппонентов.Почему «колорады»? Это ассоциация с колорадскими жуками. Человека убить нелегко, а жука задавить просто. Помните гражданскую войну в Руанде? Там за короткий срок убили около миллиона представителей народа тутси. Началось с того, что ведущие местного радио стали в эфире вместо слова «тутси» употреблять слово «тараканы». Людей убивали мотыгами, лопатами. Ну тараканы же. То же самое сейчас происходит на Украине. - Есть ли на Украине фашизм? - Да. - А вот сторонники евромайдана утверждают, что там торжествуют европейские ценности. - Там и торжествуют «европейские ценности» - Германии 30-х годов. Знаете, есть такая книга « LTI. Язык третьего рейха. Записная книжка филолога». Ее написал Виктор Клемперер – немецкий филолог, этнический еврей, который выжил в Третьем Рейхе благодаря жене-немке. Он каждый день записывал, как меняется сознание и язык жителей Германии. Это то, что сегодня происходит на Украине. Яркий пример – милитаризация героизма. Есть герои труда, культуры – но кто их сейчас помнит? На слуху герои войны – Семен Семенченко, Ляшко. Символика. В Третьем Рейхе символика давила. Везде были черно-красные флажки, ленты, знаки, плакаты. На Украине уже даже деревья и столбы обрисованы в желто-синие цвета. Отряды СА (штурмовики, военизированные формирования Национал-социалистической немецкой рабочей партии – Авт.) и СС б ыли инкорпорированы в ряды защитников закона как вспомогательная полиция. Сейчас подразделения Национальной гвардии входит в систему МВД Украины согласно закону от 12.03.14. В нацгвардию вошли бойцы самообороны Майдана и правого сектора. Это люди, которые на Майдане убивали беркутовцев шилом в шею и жгли их коктейлями молотова. То есть совершали тяжкие уголовные преступления. А карательные батальоны Коломойского вообще не имеют никакой юридической базы. По закону их нет. Но они есть. Украина проходит все этапы гитлеровской Германии, но намного быстрее. - Все же обоснуйте свое мнение о фашизме на Украине. - Пожалуйста. По каким принципам Гитлер строил общество? Он об этом написал в «Майн кампф». 1. Враг должен быть один. 2. Все зло должно быть от него, даже если это не так. 3. Широкие массы имеют слабую способность понимать. 4. Широкие массы имеют неограниченную способность забывать. Смотрим на Украину. Кто враг? Россия, москали, кацапы и ватники. Все зло от России. Если бы не Россия, москали, колорады и ватники, Украина уже жила бы отлично. Все плохое, что происходит на Украине - это колорады и ватники. Путин виноват. Принцип No 3. Все, что им говорят СМИ, они повторяют, даже самые безумные варианты. В Луганске взорвался кондиционер, в Одессе колорады сами себя сожгли. Сейчас они все повторяют, что стояли на Майдане не против олигархов. А там были лозунги именно против олигархов. Но сейчас олигархи у власти. То есть это 4-й принцип – они уже не помнят, зачем они стояли на Майдане. Все по лекалам дедушки Адольфа. Милитаризация общества. Преследование людей. Поджигают дома несогласных, поджигают машины. В Днепропетровске школьная учительница Татьяна Тихомирова вышла на антивоенный митинг. Она настоящая украинка, одевается в «вышиванку», любит украинскую культуру, весь дом у нее в украинском стиле. Она не против единой Украины. Она против того, что мальчишек отправляют на убой неподготовленными. На митинге ее облили зеленкой, а ночью пришли к ее дому, чтобы его сжечь. Разбили стекла в машине, разбили окна, бросили внутрь несколько коктейлей молотова. Один упал на ее кровать, к счастью, не разбился. - А «ваши» жгут дома правосеков? - Насколько мне известно, таких случаев личного террора не было. Максимум – нападают на военкоматы и жгут личные дела, жгут банкоматы Приват-банка. Эти акции не координируются, это делают неуправляемые молодые ребята. - Обычный аргумент ваших оппонентов: да, правосеки – это нацисты, но их же никто не поддерживает. - Пусть даже их поддерживает всего 1% населения. Это 40 000 человек, которые мотивированы убивать, постоянно тренируются в лагерях, у которых главная идея – «Украина понад усе». Которые неподсудны, их не трогает милиция, они плюют на прокуратуру. Разве этого мало? Самая большая ошибка нас, украинских граждан, в том, что мы старались действовать только в правовом поле. Мы ждали, что все сделает «Беркут», внутренние войска. Если бы еще в самом начале на улицы Киева вышли обычные ребята и хорошенько вломили этим молокососам из правого сектора и ультрас, то не было бы всего этого ужаса, который сейчас происходит на Украине. Люди должны отрывать свои попы от дивана, выключать телевизор и выходить на улицы защищать свою страну. Не дожидаясь, что за них это кто-то сделает.]]></text>
</doc>
