<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Канада начала поставку военной помощи на Украину]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Екатерина Галочка]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[армия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T05:18:12+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Об этом сообщили премьер-министр Канады Стивен Харпер и министр обороны страны Роб Николсон. Канада передаст Украине шлемы, бронежилеты, защитные очки, медицинские аптечки, палатки и спальные мешки. «Рад сообщить еще об одном виде мер, которые принимает Канада, чтобы помочь народу Украины положить конец беспорядкам», — заявил канадский премьер. Ожидается, что военно-транспортный самолет Hercules с 32 тоннами военной помощи прибудет на Украину 8 августа, планируется сделать несколько рейсов. Снаряжение предназначено для украинских наземных войск, находящихся у границы с Россией. По информации Сегодня.ua , стоимость оборудования достигает 5 млн канадских долларов ($4,5 млн). Как сообщалось ранее, Канада присоединилась к США и Европейскому Союзу в расширении санкций против России. В частности, под действие новых санкций попали 19 россиян и украинцев, а также 22 российские и украинские компании. С середины апреля Киев проводит на востоке Украины силовую операцию, направленную против недовольных февральским госпереворотом жителей региона. Ранее в регионе было объявлено о создании Донецкой и Луганской народных республик, заявивших о своей независимости по итогам майских референдумов. Власти РФ считают карательной спецоперацию, которая привела к многочисленным жертвам с обеих сторон, в том числе, среди мирного населения, и призывают Киев немедленно ее прекратить.]]></text>
</doc>
