<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Венесуэле для борьбы со спекулянтами продукты будут продавать по отпечаткам пальцев]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Остап Жуков]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-23T09:43:09+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В пятницу президент Венесуэлы решил успокоить население в связи с такими мерами и заявил, что предстоящая установка устройств для считывания отпечатков пальцев при покупке продуктов в магазинах освободит народ от контрабандистов. О предстоящем нововведении стало известно в четверг. Устройства появятся во всех продуктовых магазинах не позднее 30 ноября. «Биометрическая система — это не нормирование, мы не будем ничего нормировать, наоборот, это система, чтобы освободить нас от контрабандистов, чтобы народ мог свободно прийти в любой супермаркет и купить продукты, а не система репрессий: как раз наоборот», — сказал Мадуро. В последнее время в Венесуэле часто наблюдается дефицит товаров, цены на которые строго ограничены государством. Президент обвинял в происходящем оппозицию и предпринимателей. Последние в качестве причины называли валютные ограничения и препятствия во внешнеэкономической деятельности. Кроме того, венесуэльские власти заявляют, что огромное количество товаров контрабандой уходит в соседнюю Колумбию, где цены на многие из них как минимум на 40% выше. Для борьбы с этим явлением ранее было принято решение полностью закрывать границу между странами в ночное время. По словам Мадуро, некоторые граждане запутались в связи с кампанией по дезинформации, развязанной оппозицией относительно предстоящего введения дактилоскопии в магазинах. На самом деле, продолжил президент, речь идет об обеспечении большей свободы венесуэльцев. «Это делается, чтобы производимое республикой по-настоящему доходило до народа и не вывозилось в Колумбию, в первую очередь, и не попадало на улицы (к спекулянтам), где продавалось бы в 10, 20 раз дороже», — сказал глава государства.]]></text>
</doc>
