<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Министр экономики Украины подал в отставку, отказавшись воевать со "вчерашней системой"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-21T12:31:46+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Министр экономического развития и торговли Украины Павел Шеремета написал накануне заявление об отставке, после чего оно было отправлено в Верховную Раду, передает "Интерфакс-Украина" . "Вместо того, чтобы далее воевать со вчерашней системой, решил сосредоточиться на работе с завтрашними людьми, которые создадут завтрашнюю систему", - написал он на своей странице в Facebook. Примечательно, что ранее в СМИ уже появлялись сообщения об отставке главы МЭРТ, однако он их опровергал, отмечая, что за ними стоят недоброжелатели. Причиной своего увольнения Шеремета назвал нарушение управленческих принципов в министерстве. "Поводом является нарушение управленческих принципов и постановления о том, что министр сам вносит кандидатуры своих заместителей. Торговый представитель имеет статус заместителя министра", - цитирует его Сегодня.ua . По словам чиновника, к решению об отставке его также подтолкнул тот факт, что стало невозможно работать с "вчерашними людьми": "Шесть месяцев я пытался бороться с вчерашними людьми, и вчера был пройден ряд красных линий, на которые я не могу реагировать". Накануне Кабмин принял решение о создании в Украине Института торгового представителя, задача которого - продвигать и защищать интересы украинских товаропроизводителей, и назначении на эту должность правительственного уполномоченного по вопросам евроинтеграции Валерия Пятницкого, проводившего переговоры о вступлении Украины во Всемирную торговую организацию, а также руководившего переговорной группой, занимавшейся разработкой экономической части Соглашения об ассоциации с ЕС. По словам главы правительства Арсения Яценюка, торговый представитель - "это основной адвокат и прокурор украинского бизнеса". "Адвокат бизнеса и прокурор против тех стран и компаний, которые не будут давать возможности украинского бизнеса развиваться и экспортировать продукцию за пределы Украины", - уточнил премьер-министр. Назначение Пятницкого на новую должность поддержали все члены правительства, кроме министра экономического развития и торговли Шеремета. Павел Шеремета был назначен на должность главы Минэкономразвития 27 февраля этого года после смены власти в стране, когда был утвержден нынешний состав правительства во главе с Арсением Яценюком. Его кандидатуру на рассмотрение Верховной Рады внесли активисты "Евромайдана". До этого он был президентом Киевской школы экономики, вице-президентом Ассоциации по развитию менеджмента в Центральной и Восточной Европе (CEEMAN), а также занимал также должность президента и старшего консультанта Института стратегии голубого океана Малайзии. В 1999 году основал Киево-Могилянскую бизнес-школу. В 2006 году вошел в топ-15 лучших менеджеров Украины по версии журнала "Компаньон".]]></text>
</doc>
