<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Обама: Россия ответственна за насилие на востоке Украины]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Екатерина Галочка]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-29T01:14:28+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Роль РФ в последних событиях на юго-востоке Украины не осталась незамеченной, и Россия почувствует на себе последствия своих действий», - отметил глава Белого дома. Он сообщил, что обсудил положение на Украине ранее по телефону с канцлером ФРГ Ангелой Меркель. "Мы согласились с тем, что Россия ответственна за насилие на востоке Украины", - заявил американский лидер. На вопрос о том, планируют ли США поставки оружия на Украину, Обама отвечать отказался, передает ИТАР-ТАСС . Он исключил военное вмешательство США в конфликт на юго-востоке Украины. «Этот конфликт не имеет военного решения», — подчеркнул американский лидер. Однако Обама заявил, что примет в сентябре в Белом доме президента Украины Петра Порошенко. «На следующей неделе я буду в Европе», — заявил президент США и добавил, что в ходе своего визита, в том числе в Эстонию, подтвердит обязательства США по защите своих союзников по НАТО. «Вместе с нашими союзниками в ЕС мы пойдем на дополнительные меры воздействия, так как не видим со стороны Москвы действий по решению проблемы на юго-востоке Украины», — добавил Обама. Обама не стал прямо отвечать на вопрос, считает ли он последние действия России на юго-востоке Украины вторжением . «Я рассматриваю действия России, свидетелями которых мы стали в течение последней недели, как продолжение того, что мы уже видели в течение последних месяцев», — сказал президент США.]]></text>
</doc>
