<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Американцы нанесли новые авиаудары в Ираке по «Исламскому государству»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Андрей Яшлавский]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-10T12:23:12+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Пентагон сообщил, что американские самолеты сбросили бомбы с лазерным наведением на цели вблизи города Эрбиль, являющегося региональной столицей Иракского Курдистана. В военной акции были задействованы истребители и беспилотники, открывшие огонь по бронетехники исламистов. По данным Центрального командования США, боевики «Исламского государства» вели огонь по беженцам-йезидам, бежавших от исламистов в горы Синджар. Убежища от суннитских боевиков ищут тысячи представителей йезидского меньшинства. При этом у несчастных людей нет ни воды, ни продовольствия – ничего. И сбрасываемых с воздуха американцами гуманитарные грузы коренным образом ситуацию изменить не могут. К слову, как сообщает CNN, ссылаясь на курдские источники, боевики-исламисты активно используют в боях оружие американского производства (в том числе танки M1 Abrams), захваченное у иракских правительственных сил. Барак Обама заявил в субботу, что потребуется “некоторое время", чтобы помочь иракцам одержать победу над боевиками и стабилизировать ситуацию в стране. – Я не думаю, что мы решим эту проблему за несколько недель, это будет долгосрочный проект, – сказал Обама репортерам перед тем, как покинуть Белый дом и отправиться на каникулы в Марта'с Вайнъярд При этом американский президент, пообещав военную поддержку Багдаду, дал четко понять, что для того, чтобы победить «Исламское государство» (ранее известное как «Исламское государство Ирака и Леванта» или ИГИЛ) необходимо единство иракских властей. Последняя ремарка относится к вполне зримой угрозе распада Ирака как единого государства на курдское, суннитское и шиитское образования. Эта угроза особенно обострилась на фоне успехов «Исламского государства», контролирующего значительные территории не только Ирака, но и соседней Сирии. Напомним, что Обама дал согласие на удары по боевиками ИГИЛ, объяснив это необходимостью защиты американских граждан в Багдаде и Эрбиле, а также оказания помощи иракскому мирному населению, блокированному боевиками в горных районах. Политические противники главы Белого Дома не могли не найти в его действиях повода для очередной порции критики. Так, сенатор-республиканец Джон Маккейн заявил, что предпринятая президентом ограниченная военная акция против боевиков на севере Ирака демонстрирует «фундаментальное непонимание этой угрозы». И призвал нанести удары по позициям ИГИЛ в Сирии, где эта группировка воюет не только против режима Башара Асада, но и почти против всех его противников. Собственно, об антиасадовской прозападной вооруженной оппозиции и беспокоится критики Обамы. «Цель, заявленная президентом, спасти жизни американцев, а не остановить ИГИЛ, не изменить поле битвы, не остановить ИГИЛ от переброски вооружения в Сирию для уничтожения Свободной Сирийской армии», – заявил Маккейн.]]></text>
</doc>
