<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как в Красной армии. Эксперт — о новой военной стратегии Новороссии]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T15:48:21+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Переход от обороны к атаке , от партизанских методов ведения войны к полноценным боевым действиям в первую очередь потребует единой системы управления. По мнению военного эксперта «МК» Виктора Мураховского , эта система должна быть единой и жесткой. - Появляется такой фактор как единоначалие, - пояснил эксперт. - По-иному такими организационно-штатными структурами управлять нельзя. Появляются штатные органы управления в виде командования штаба, то есть возможность планировать в нормальном режиме операции в полном объеме. Штаб армии ДНР теперь будет определять боевые задачи, концентрировать силы и средства для их выполнения, а формирование бригад и дивизионов позволит более качественно использовать их боевые возможности, определенные их организационно-штатной структурой. - Самое важное, что это сигнал о начале военного строительства в Новороссии. Без этого добиться значимых военных успехов невозможно, - убежден Мураховский. Эксперт считает, что такой исторический опыт уже был в 1917 году, когда из красной гвардии, добровольческих формирований, создавали Красную армию. - Пока этого не произошло, советская власть терпела поражения, - напомнил эксперт. - Только когда началось формирование армий, частей, соединений, объединений и фронтов, после этого пришли победы. Тогда в армию был объявлен призыв военных специалистов, была объявлена мобилизация. Был создан институт политкомиссаров, которые были призваны не только контролировать военных, но и были способны к наведению воинского порядка, выстраиванию жестокой иерархии военного управления. - Трудно сейчас сказать, какими методами будет действовать военно-политическое управление в Новороссии, - отметил Мураховский. – Но такие методы есть, и все их знают, в том числе из исторических примеров. Комментируя, насколько может негативно повлиять на создание новой структуры «отход от дел» одного из лидеров сопротивления Игоря Стрелкова , Мураховский отметил: в современных условиях личность командира, в нормально организованных боевых действиях, конечно играет роль, но не столь значимую как в прошлые времена. Главный вопрос - насколько быстро получится формирование нового облика армии ДНР и насколько оперативно пройдет боевое слаживание создаваемых частей и подразделений. - Если бы это было в нормальном государственном образовании, то понадобилось бы 3-4 недели, - считает эксперт. - Но в данном случае трудно предсказывать. На бумаге это просто, а на земле, когда подавляющее большинство сил и средств задействовано в боях, это достаточно сложное мероприятие. Мураховский скептически отозвался о попытках создания украинскими нерегулярными подразделениями, типа батальона «Днепр», центра по подготовке партизанского движения . - Партизанское движение в первую очередь опирается на поддержку населения, если его нет, то о ни о каком партизанском движении говорить нельзя, - убежден эксперт. - Я сильно сомневаюсь, что эти батальоны смогут опираться на поддержку населения, а если его не будет, то их «зачистят» в короткие сроки.]]></text>
</doc>
