<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Жириновский позвонил Авакову: вспомнили Ельцина, Рюрика, стакан сока и Афган, который "убил СССР, как Донбасс скоро убьет РФ"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Евгения Скибина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T10:38:33+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Вы перешли красную черту. Ситуация для вас усложняется и для других руководителей Украины. Хотел вам дать несколько советов, как избежать самых суровых последствий..." — начинает собеседник Геращенко. Отметим, что помимо слов Авакова, подтверждения того, что звонил именно Жириновский, нет. Однако голос и манера разговора, равно как и демонстрируемые политические убеждения, похожи на те, что имеет лидер ЛДПР. Беседа получилась довольно сумбурной. Собеседники перебивали друг друга — хотя и не переходили на оскорбления и не повышали голос — то и дело возвращались к уже обсужденным, как казалось, темам. Так, лейтмотивом диалога стали взаимные обвинения в развязывании войны против мирного украинского народа и обещания суровых последствий для виновных в кровопролитии. Геращенко пророчил своему визави суд. Тот ответил: " Я никакой войны не веду . У меня есть охотничье ружье, оно у меня лежит дома... Если будет суд, то это будет военный трибунал московского военного гарнизона (для нынешних киевских властей — прим.авт.)". Затем замминистра предрек России скорую гибель: "Эта война — как Афганистан похоронил Советский Союз, так эта война похоронит Российскую Федерацию" . Геращенко не скупился на угрозы: "Не равняйте нас, пожалуйста, с Грузией. Грузия была слабым противником для России. Если Путин введет войска в Украину, мировое сообщество сделает из России Северную Корею... Народ (украинский — прим.авт.) прозрел. А сейчас мы еще выключим все ваши телеканалы российские в Донбассе к чертовой матери, и народ прозреет окончательно... Мы выживем. Зато мы свободные люди (в ответ на заявление о развале страны, отсутствии энергоресурсов и гуманитарном кризисе в Луганске и Донецке)... Жители Крыма увидят, что для них Россия ничего не делает, и сами захотят вернуться. Это будет..." И вот тогда, заявил зам Авакова, наступит мир. Причем Геращенко уверен, что случится сие еще при его жизни, несмотря на выдвигаемые Киевом условия: "У нас с российским народом может быть мир, но не с Путиным. Мир с российским народом обязательно будет... Когда будет возвращен Крым и будут выдворены террористы... Мы жили нормально... При Ельцине, еще какие—то годы. Но потом Господин Путин решил стать Гитлером" . Собеседники то и дело возвращались к истории, пытаясь доказать обоснованность притязаний сторон на тот или иной кусок земли. -- Вся юго-восточная Украина, Новороссия — это Россия. — Исторически... Ростов-на-Дону и Белгород — это земли Украины. — Это была не аннексия, это было возвращение. Крым — русская территория. Все. — Я прошу прощения, но Москву основал киевский князь Юрий Долгорукий... -- Новороссия к России отходит. Северная, западная Украина — к Белоруссии. Давайте вам оставим один Киев, там спокойненько будете жить..." К чести украинского замминистра, спор на тему истории он прервал довольно аргументированно: "Если мы сейчас начнем историю копать, так вообще, Россия и Украина должны шведам принадлежать, Рюриковичам" . Но в целом согласия собеседникам достичь не удалось. Своему оппоненту Геращенко припомнил "антиукраинские" голосования в Госдуме, помощь "террористам (бронемобиль "Тигр")", пособничество в "укрывании преступника" Виктора Януковича (на вопрос, почему Россия помогает человеку, "разграбившему страну", последовал такой ответ: "Он был лучше, чем Ющенко" ). -- Мы не назначаем 10 тысяч долларов за украинцев (днепропетровский олигарх-губернатор Коломойский готов был платить за приведенных к нему "колорадов" - прим.авт.) . Мы их лечим, кормим... — И присылаете своих граждан убивать украинцев. Геращенко то и дело ностальгировал по 90-м, когда Жириновский, по его словам, был свободным рупором народа, которому верили люди. Вспомнил даже инцидент с обливанием соком — тот случай на ОРТ в 95-м, когда лидер ЛДПР плеснул напитком в лицо Борису Немцову. Курьезное происшествие было упомянуто в тот момент, когда беседующие пытались договориться о встрече для переговоров. На рандеву настаивал собеседник Геращенко, приглашал приехать в Россию. Чиновник отвечал в духе "лучше вы к нам" — уголовное дело уже имеется, так что украинское МВД может оформить официальное приглашение на имя Жириновского и направить его в офис парламентария. Стоит отметить, что замминистра хоть и позволял себе саркастические ремарки, вел разговор достаточно вежливо и уважительно ( "Я уверен, что вы в целом нормальный человек, вас подставил Путин" , - как кажется, искренне веря в свои слова, произнес Геращенко), не раз сдерживал порыв и замолкал, когда оппонент выдавал очередную тираду. А вот его начальник никакого уважения не выказал. "Стоило Киевскому суду принять решение об аресте по обвинению в содействии терроризму Жириновского, Шойгу, Миронова и Ко и доставке их в судебное заседание — как тут же оборвал все телефоны Владимир Вольфович. Затрепетала беспокойная душа, занервничала, чувствует — мечется болезный... Случай, конечно, клинический", — написал Аваков в Facebook.]]></text>
</doc>
