<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Порошенко распустит Раду на следующей неделе]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Остап Жуков]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[киев]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-21T13:56:59+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Напомним, что в 24 июля партии "Удар" и "Свобода" заявили о выходе из парламентской коалиции. По словам лидера "Свободы" Олега Тягнибока, парламент, который «прикрывает московскую агентуру, который работает на Кремль существовать не должен». Депутаты «Удара» в свою очередь объяснили такое решение «неготовностью Верховной рады к конструктивной работе в соответствии с волей украинского народа». Лидер фракции Виталий Ковальчук тогда подчеркнул, что это "позволит президенту Украины распустить Верховную раду и назначить досрочные парламентские выборы". Однако, по украинской конституции право на роспуск парламента в этом случае президент получает, если на протяжении одного месяца не сформирована новая коалиция. До истечении срока формирования новой коалиции остается 3 дня и, похоже, за это время сформировать ее Верховная рада не суммеет. Об этом и заявил внештатный советник Порошенко Олег Медведев. Как передает "Украинская правда", он в эфире "Радио Свобода" сообщил, что президент Украины Петр Порошенко подпишет указ о роспуске Верховной Рады и проведении досрочных выборов уже на следующей неделе. "95 процентов вероятности того, что на следующей неделе будет указ Президента о роспуске Верховной Рады", - заявил Медведев, напомнив об истечении 30-дневного срока на формирование новой коалиции в парламенте. Советник Порошенко также сообщил, что в сентябре будет обнародован пакет крупных политических, экономических и социальных реформ. Кроме того, будет ратифицировано соглашение об ассоциации Украины с ЕС, подписанное в июне этого года. Ранее президент Украины Петр Порошенко заявлял, что досрочные парламентские выборы стали реальностью, потому что этого требуют 80% украинцев.]]></text>
</doc>
