<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Могильщик, домохозяйка, звезда домашнего порно]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-10T16:38:59+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Контракты на 42 миллиона Один из секретов успеха для потенциального кандидата — муниципальные контракты! Николай Жармуханов (округ No28) является гендиректором ООО «Грас». Компания занимается строительством зданий и сооружений, и в 2013 году, по данным БД «СПАРК», заключила сразу 10 муниципальных контрактов в районе Нагатинский Затон на общую сумму порядка 42 миллионов рублей. Жармуханов уже пробовал себя в политике в 2012 году — участвовал в муниципальных выборах в том же Нагатинском Затоне и набрал всего лишь 165 голосов, или 4,64% от 5336 избирателей. Примерно такое же число автографов — порядка пяти тысяч — и надо было представить для регистрации кандидатом в депутаты МГД. Так что популярность Жармуханова за два года выросла вместе с выручкой его компании... Кандидат-механик Член ЛДПР Алексей Пономарев (округ No17) пошел на выборы несмотря на то, что партия выдвинула в этом округе своего официального кандидата. Пономарев участвовал в праймериз «Моя Москва» 8 июня, из 5635 человек за него отдали свои голоса всего 123 избирателя. Столь впечатляющий уровень поддержки жителей округа оказался необходимым толчком к сбору 5,5 тысячи действительных подписей за 3 недели. Сам кандидат работает механиком в ООО «Перовское ремонтно-строительное предприятие-1». Эта компания учреждена однофамильцами кандидата — Пономаревым Анатолием Викторовичем и Пономаревой Ираидой Николаевной. С 2012 года Пономарев является депутатом совета депутатов муниципального округа Перово. Профессия: могильщик Одним из самых ярких самовыдвиженцев можно без лишней доли сомнения назвать Виктора Сонкина (округ No29). На праймериз 8 июня он позиционировался как первый замгендиректора ГУП «Ритуал» и член «Единой России». Однако при выдвижении Сонкин предпочел не указывать ни членство в партии власти, ни место работы. На предварительных выборах за него проголосовало 46 живых избирателей из 5943 человек. Этот скромный результат не оказался помехой в сборе подписей: мало того что 5 тысяч автографов были собраны в срок, так на это еще и ушло всего лишь 3,5 тысячи рублей. Для сравнения — самовыдвиженцы из числа несистемной оппозиции закладывали в бюджет на сбор автографов до 1 миллиона рублей... Без пяти минут порнозвезда Звезда кампании — двадцатитрехлетняя домохозяйка с почти голливудским именем Барбара Бабич (округ No45), которая привлекла внимание не только своим возрастом, но и неоднозначными высказываниями. По словам Барбары Адамовны, собрать подписи ей помогли друзья-фанаты футбольного клуба «Спартак», болельщицей которого она является. «Пока могу предложить меньше жрать, больше спать, курить, бухать, употреблять... заниматься лишь собой, подружиться с головой», — излагает Барбара Адамовна свою программу в одной из социальных сетей. Кандидатка также рассказывала о своем трезвом и скромном образе жизни: по выходным пьет только «шампанское, иногда виски», под завязку давно не набиралась, в порнофильмах если и будет сниматься, то только в домашних... «Категории садо-мазо», — уточняет потенциальный депутат. Неизвестные герои Олег Ананьев, советник главы управы района Перово (округ No25) на праймериз 8 июня получил 64 голоса — один из худших результатов среди кандидатов этого избирательного округа. Впрочем, мы уже поняли, что чем меньше голосов на праймериз, тем легче собирать подписи... Одним из самых неизвестных кандидатов среди самовыдвиженцев можно без труда назвать 26-летнюю Светлану Золотареву (округ No2). Девушка числится секретарем руководителя в МАТИ — и это все, что о ней известно. Кандидат от партии «Яблоко» Михаил Песков поделился с «МК» своим мнением: девушку «попросили» поучаствовать в выборах, чтобы быть на подстраховке у другого кандидата от партии власти. Такая практика применяется на тот случай, если всем оппозиционным кандидатам вдруг взбредет в голову сняться с выборов и таким образом их сорвать. По словам Пескова, при регистрации Светланы Андреевны было много нареканий к сданным подписям. Однако чтобы не тратить время и ресурсы, оппоненты не подавали иски. Вероятнее всего, Светлана Андреевна сойдет с дистанции за несколько дней до выборов с тем, чтобы не отнять голосов у основного кандидата в этом округе. Станислав Шилов (округ No32), 29-летний заместитель генерального директора некоммерческого партнерства «Центр досуга детей и молодежи «Творчество». Шилов угодил в обзор кандидатов от британской службы BBC — по ее данным, центр досуга является семейным предприятием, руководит им некая гражданка Шилова, но кем она приходится кандидату — неизвестно. Член калмыцкой диаспоры Кандидат, участие в выборах которого привлекло внимание прессы республики Калмыкия, — Станислав Башанкаев (округ No11). Зарегистрирован как домохозяин, но тут не все так просто. Одновременно он является координатором Межнационального дискуссионного клуба «Московский ковчег» по молодежной политике при МГРО партии «Единая Россия». По словам депутата муниципального собрания района Отрадное Михаила Вельмакина, Башанкаев не является жителем района, в округе о нем ничего не известно, да и заметной избирательной кампании в районе он не проводит. Считается видным представителем столичной калмыцкой диаспоры. Еще один кандидат-фантом — Татьяна Шинкаренко (округ No32). Как рассказал «МК» ее оппонент от партии «Яблоко» Кирилл Гончаров, молодой домохозяйки просто нигде не было. Как ей удалось набрать подписи? Мистика! Рекордсмен по сбору подписей Тысяча подписей в день, пять тысяч — за пять дней: своеобразный рекорд по скорости сбора автографов поставил один из самых молодых кандидатов-самовыдвиженцев на выборы в Мосгордуму в этом году — Арсений Устинов (округ No35), менеджер по рекламе в ООО «ГК ТСС» 23 лет от роду. Об успехах Устинова на ниве собирательства подписей «МК» рассказал другой кандидат по этому же округу, Сергей Васильев («Справедливая Россия»), пытавшийся через суд оспорить регистрацию сразу трех конкурентов, в том числе Устинова. Суд отклонил иск, руководствуясь тем, что подтвердить недостоверность подписей может только эксперт. История не закончена: штаб Сергея Васильева собирается обжаловать это решение в Верховном суде с привлечением эксперта. Справка «МК» «Фрики» и «спойлеры» — две разновидности случайных кандидатов на выборах. Задача «спойлера» — играть против оппозиционного кандидата и оттянуть у него хотя бы пару процентов голосов, которые могут оказаться решающими. В нашем случае перечисленные персонажи даже и на спойлеров-то слабо похожи, потому что неспособны ни у кого ничего оттянуть. Задача «фрика» проще — просто присутствовать в бюллетене на тот случай, если все кандидаты от оппозиции вздумают сняться с выборов, чтобы они не состоялись. Тогда кандидат от власти идет в паре с «фриком» и триумфально побеждает. Зачем еще нужны эти фигуры — «МК» комментирует Вячеслав СМИРНОВ, директор Института политической социологии: — Ярких фигур на выборах нет, но какой-то набор кандидатов на каждый округ должен быть! Подписи у всех этих кандидатов могут быть даже честными — по числу одних только членов «Единой России» в Москве они собираются легко. За каждым кандидатом закреплены определенная территория и конкретный куратор, который среди своих сотрудников и подчиненных собирает подписи. Можно говорить, что в каждом округе вообще подавляющее число кандидатов собраны даже не благодаря «Единой России», а благодаря местной власти, ведь «ЕР» — тоже инструментарий власти, без управ и префектур она ничего сделать не может.]]></text>
</doc>
