<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Нетаньяху: операция в Газе не закончится к началу учебного года]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-24T14:00:55+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Премьер-министр Израиля Биньямин Нетаньяху предупредил сограждан, что операция в секторе Газа может быть далека от завершения, и призвал гражданское население палестинского анклава немедленно покинуть районы, где действуют боевики. Противостояние, унесшее жизни более 2,1 тысячи человек, продолжается уже 47 дней. На этой неделе боевые действия возобновились после срыва продолжительного перемирия и прекращения переговоров в Каире об условиях долгосрочного урегулирования конфликта. «Операция «Нерушимая скала» продолжится до тех пор, пока не будут достигнуты ее цели. На это может уйти еще какое-то время. Мы готовимся к возможности, что кампания продолжится и после начала учебного года», — сказал глава израильского правительства. Основной задачей операции лидеры страны называют гарантированное долговременное прекращение обстрелов, не исключая при этом ни повторного ввода наземных войск в палестинский анклав, ни возобновления переговорного процесса. После того, как в пятницу при минометном обстреле погиб 4-летний израильский мальчик, Нетаньяху отдал приказ армии и спецслужбам усилить удары по боевикам. «Я призываю жителей Газы немедленно покинуть любые объекты, откуда (правящее в секторе Газа движение) ХАМАС ведет свою террористическую деятельность. Каждое из таких мест — наша цель», — сказал Нетаньяху, повторив содержание листовок, которые в последние дни армия разбрасывает над палестинским анклавом. На этой недели израильские военные вернулись к тактике «точечной ликвидации» лидеров ХАМАС, уничтожив высокоточными ударами с воздуха как минимум трех представителей высшего командования группировки. Накануне израильская авиация сравняли с землей 12-этажный дом в столичном городе Газе — одно из самых высотных зданий анклава. Налет обошелся без погибших, поскольку жильцы были заранее оповещены о налете и успели покинуть свои квартиры.]]></text>
</doc>
