<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Западные СМИ назвали список российский компаний, попадающих под новые санкции ЕС]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Екатерина Галочка]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-08T05:40:56+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Согласно попавшим в распоряжение издания документам, новые санкции ЕС затронут российские нефтяные компании, предприятия оборонной промышленности, а также компании, производящие продукцию двойного назначения, которая может использоваться в военных и гражданских целях. Как уточняет РИА Новости , в списке значатся "Газпром нефть", "Транснефть" и "Роснефть". Кроме этого, называются компании "оборонки": ОПК "Оборонпром", "Объединённая авиастроительная корпорация" (ОАК) и НПК "Уралвагонзавод". Сообщается, что всем им будет запрещено брать кредиты в ЕС со сроком погашения более 30 дней. Также будет ограничен экспорт из ЕС для девяти российских компаний, включая концерн "Сириус", "Калашников" и ассоциацию "Станкоинструмент", производящих продукцию для армии РФ. С начала августа ЕС ограничил доступ к рынкам капитала Евросоюза пяти российским государственным финансовым институтам: Сбербанку, ВТБ, Газпромбанку, Внешэкономбанку и Россельхозбанку. Инвесторам из ЕС было запрещено прямо или косвенно приобретать, продавать, предоставлять брокерские услуги или помощь в выпуске или иными способами иметь дело с акциями, облигациями и подобными инструментами денежного рынка со сроком обращения более 90 дней, выпущенными этими банками РФ. По данным Wall Street Journal, данный срок будет сокращен до 30 дней. Это ограничение распространяется также на "дочки" этих пяти финансовых институтов (где их доля составляет более 50%) вне ЕС, а также организации, действующие от их имени или по их указанию. Ранее сообщалось, что согласованные представителями стран Евросоюза новые экономические санкции против России могут коснуться еще 20 должностных лиц из России и восточной Украины, которым будет запрещен въезд в ЕС и активы которых будут заморожены. В то же время будет ограничен доступ российских энергетических и оборонных компаний на европейские рынки, закрыт доступ Москвы к услугам европейских энергетических компаний и еще больше ограничен экспорт из ЕС в Россию продукции двойного назначения, которая может использоваться в военных и гражданских целях. Один из дипломатов сообщил, что запрет коснется предоставления капиталов из ЕС банку "Газпромбанк" и нефтяной компании "Газпром нефть". Тем не менее, введение санкций может быть отложено, если будет соблюдаться режим прекращения огня на востоке Украины. Ожидается, что окончательное принятие новых санкций против РФ планируется в понедельник, 8 сентября.]]></text>
</doc>
