<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Премьер Финляндии: Санкций Хельсинки против России не будет]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T03:50:42+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В ответ на полный запрет на поставки в Россию говядины, свинины, овощей и фруктов, мяса птицы, рыбы, сыров, молока и молочных продуктов Финляндия не будет вводить никаких санкций против Москвы, сообщил в среду премьер-министр страны Александер Стубб. Он уточнил, что данную позицию он в минувший вторник довел до сведения руководства ЕС и канцлера Германии Ангелы Меркель. «Мое послание им состояло из двух пунктов. Во- первых, мы не будем вводить никаких ответных санкций. Во- вторых, нашему аграрному сектору нужна определенная помощь», - отметил премьер в интервью радиостанции Ule,. Он охарактеризовал двусторонние отношения с России как добрые и взаимовыгодные. «У нас хорошие отношения с Россией и, конечно, мы используем их себе на пользу», - сказал Стубб. 7 августа в ответ на санкции, которые Запад ввел против России из-за событий на Украине, Москва объявила о полном запрете на поставки говядины, свинины, овощей и фруктов, мяса птицы, рыбы, сыров, молока и молочных продуктов из стран Евросоюза, Австралии, Канады, Норвегии и США. Речь идет о годовом импорте продукции на 9,1 млрд долларов (расчеты ИТАР-ТАСС по данным Федеральной таможенной службы РФ за 2013 год). Больше всего пострадают от запрета страны ЕС, которые поставляли на российский рынок продовольствие из санкционного списка на 6,5 млрд долларов. Импорт из остальных стран был в разы меньше: из не входящей в ЕС Норвегии - 1,2 млрд долларов, США - 843,8 млн долларов, Канады - 373,6 млн долларов, Австралии - 182 млн долларов. С 7 августа Россия ввела полный запрет на поставки говядины, свинины, фруктов, птицы, сыров и молока из стран ЕС, США, Австралии, Канады и Норвегии, которые ранее ввели санкции против России.]]></text>
</doc>
