<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Путин посреди ночи потребовал от ополченцев отпустить окруженных украинских военных]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Печёнкин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-29T08:17:04+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Мы поддерживаем инициативу президента РФ Владимира Владимировича Путина по созданию гуманитарного коридора для вывода окруженных вооруженных сил Украины. Мы готовы обеспечить безопасность выхода из окружения украинских военнослужащих при одном условии — они должны выйти через созданный коридор без вооружения", — говорится в сообщении со ссылкой на командование армии юго-востока. Поздно ночью в пятницу президент РФ Владимир Путин призвал ополчение на Украине открыть гуманитарный коридор для окруженных военнослужащих, чтобы дать им возможность выйти из района боев. "Я призываю силы ополчения открыть гуманитарный коридор для украинских военнослужащих, оказавшихся в окружении, для того, чтобы избежать бессмысленных жертв, предоставить им возможность беспрепятственно выйти из района боевых действий, воссоединиться со своими семьями, вернуть их матерям, женам и детям, срочно оказать медицинскую помощь раненым в результате военной операции", - говорится в заявлении российского лидера. "Я вновь призываю власти Украины немедленно прекратить боевые действия, остановить огонь, сесть за стол переговоров с представителями Донбасса, решать все накопившиеся проблемы исключительно мирным путем", - отметил в заключение своего обращения президент РФ. Украинские батальоны попали в окружение под Иловайском в Донецкой области. По данным СМИ, бои под городом сейчас идут беспрерывно, у силовиков уже есть проблемы с продуктами и водой. Президент Украины Петр Порошенко обвинил в ситуации под Иловайском командование двух подразделений, оставивших линию обороны. В то же время спикер информационного центра Совета нацбезопасности и обороны Украины Андрей Лысенко сообщал, что Иловайск остается под контролем украинских военных, батальоны еще в среду получили подкрепление. В четверг ополченцы ДНР заявили о взятии ими под контроль блокпостов и опорных пунктов украинских силовиков на окраинах Новоазовска, расположенного в 30 километрах от Мариуполя на юге Донецкой области. По уточнению СНБО Украины, также потерян контроль над населенными пунктами Новоазовского, Старобешевского, Амвросиевского районов региона.]]></text>
</doc>
