<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Послушаются ли батальоны Коломойского приказа Порошенко прекратить огонь?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Олег Базак]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T20:06:51+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Добровольческие соединения, образованные по инициативе олигархов, самым известным из которых является глава Днепропетровской области Игорь Коломойский, сегодня пошли с боями из Мариуполя в направлении Новоазовска. Продвинулись, правда, не так далеко, как намечали. В самом Мариуполе, вопреки поспешным сообщениям ряда информагентств, ополченцев не видно. Более того: портовый город бурно приветствует, как обычно по пятничным вечерам, носящиеся по улицам свадебные кортежи. К Мариуполю нынче приковано внимание всех украинских аграриев. Еще в средних классах школы дети запоминают несколько следующих цифр: 46-миллионное население республики ежегодно нуждается в 15 миллионах тонн собираемого в 25 регионах зерна. Как правило, урожай составляет не менее 50 миллионов тонн, следовательно, 35 млн. тонн зерновых культур Украина может реализовывать другим странам. В 2014-м министерство сельского хозяйства США повысило прогноз урожая украинских зерновых до 58 с половиной миллионов тонн. Зерновых же терминалов на Украине не так-то много. Один из них, Севастопольский, не в счет. По понятным причинам. Потеряв впридачу к нему еще и Мариупольский, Украина рискует очутиться в долгах по фьючерсным поставкам (терминал в Южном близ Одессы попросту не осилит такой вал зерна) и лишится крайне необходимых стране валютных поступлений. В руководстве же ДНР были полны решимости "отбить" у украинцев Мариупольский порт, чтобы иметь выход к морю и не зависеть от милости Киева. По этой самой причине командиры батальонов территориальной самообороны не очень-то верят в выполнимость условий сегодняшнего перемирия. Комбат одного из них, "Донбасса", Семен Семенченко, он же Константин Гришин , откровенно разочарован уступчивостью Петра Порошенко: "Я не хочу гадать, на каких условиях заключено перемирие. Мне это не интересно. Я не хочу думать, пойдут они (ДНР - авт.) дальше или получат финансируемое нами же государство внутри Украины. Не хочу думать, через какое время они полезут дальше и как это сделают: военным или политическим путем. Все это не интересно и не важно". Другой не менее известный "полевой командир" Владимир Парасюк - сотник Майдана - только что предупредил: в случае пробуксовывания "мирного плана Порошенко-Путина" части регулярной украинской армии, вместо ожидания "отмашки из Киева" на продолжение АТО, могут... развернуться на 180 градусов и устроить марш на Мать Городов Русских. Раньше Парасюк как минимум дважды сумел отговорить армейских офицеров от "путча". Его главным аргументом в обеих случаях было упоминание о ВВП. Мол, руководству Российской Федерации только этого и надо, - чтобы Порошенко, Турчинова и Яценюка военные сместили своими руками! К слову, сотник Парасюк под Иловайском получил ранение и оказался в руках ополченцев. Невероятно, но ни один из них не узнал в нем организатора решающего штурма участниками Майдана прекрасно экипированных "беркутовцев».. "Контрразведчики" из ДНР, как утверждает Парасюк, передали его "узким специалистам" на территорию Ростовской области; но и там никто не понял, какая "птичка-синичка" попала к ним в руки... А премьер-министр Арсений Яценюк свое отношение к прекращению огня сформулировал следующим образом: "Мир должен быть достигнут не на основе плана Путина, а на основе плана Украины, который должен быть поддержан ЕС и США - нашими настоящими союзниками". Той же позиции придерживается лидер "Батькивщины" Юлия Тимошенко.]]></text>
</doc>
