<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Во Львове предлагают укрепить АТО должниками, а в Киеве - уголовниками]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Людмила Александрова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T16:39:13+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сейчас уже тяжело сказать кто не попадает под призыв в украинскую армию. Участвовать в военных действиях обязали: 18-летних призывников, студентов и аспирантов, женщин — военнообязанных (полевые врачи, медсестры, технические специалисты), мужчин пенсионного возраста. Четвертой мобилизационной волны на Украине пока не было. Однако людей, способных держать оружие, на фронте уже не хватает. Львовские коммунальщики решили помочь своему правительству в наборе людей на воинскую службу. Стало известно, что жителям Львова грозят отправкой в зону АТО за неуплату коммунальных услуг. Как сообщают местные СМИ, люди, имеющие долги за услуги ЖКХ, получили уведомления, в которых ЖЭК грозился передать их данные в военкомат. «Учитывая наличие зарегистрированных в вашей квартире лиц мобилизационного возраста, ЛКП вынуждено обращаться в военный комиссариат по привлечению данных лиц для прохождения службы в зоне проведения АТО», — сообщается в записке, которая была подложена под дверь жительнице Львова. Сами сотрудники ЖЭКа объяснили, что данные предупреждения не являются угрозами. Это просто разъяснение, - сказали коммунальщики, - объявления носят информационный характер. Также местным жителям сообщили, что граждане, служащие в АТО, имеют 100% льготу на содержание домов. Оказалось, что данные уведомления попросту оригинальный способ Львовских коммунальных-служб выбивания долгов из неплательщиков за свет, воду и газ. Данную новость быстро подхватили в интернете. Например, такой комментарий, - «А схема-то прекрасная! Должников на войну, а квартирки их можно забрать за долги». Люди рассматривают варианты, из-за чего ещё их могут забрать в зону АТО, - «появилась универсальная пугалка на все случаи жизни! Не будешь учиться в универе - на фронт, не будешь платить коммуналку - на фронт!», «будешь плохо кашу есть - придет дядя из военкомата и заберет на фронт». Поскольку, в ходе третьей мобилизационной волны уже призвали всех, кого можно было призвать, правительство Киева решило отправить на службу...заключенных украинских тюрем. Идея усилить ВС Украины батальонами, сформированными из осужденных, была озвучена в эфире украинского телеканала киевским правозащитником Константином Лисюченко. Он сказал, что «есть несколько тысяч желающих, готовых свои преступления искупить кровью», и соответствующее предложение уже передано Петру Порошенко. Лисюченко предположил, что строгий режим АТО в состоянии перевоспитать преступников. Правда, есть еще вариант: при малейшей опасности такие вояки попросту разбегутся, и займутся привычным для себя делом — бандитизмом, грабежом, мародерством. Ранее заместитель Днепропетровского губернатора Геннадий Корбан вообще предложил назначить главой одного из районов Донбасса участника АТО с семью судимостями. «Из людей с оружием нужно сформировать новую милицию, новую прокуратуру. Например, к нам пришел парень – теперь он командир батальона Шахтерск. Я бы назначил его главой районной администрации. И поверьте, там был бы порядок. Не надо этого бояться. Надо уметь им довериться. Надо дать им возможность кормиться в своем доме, тогда они не начнут там гадить», — сказал Корбан.]]></text>
</doc>
