<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Спикер Госдумы Сергей Нарышкин стал персоной нон-грата в Швейцарии]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Марина Озерова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-15T15:00:44+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как известно, в начале мая по той же причине не состоялся официальный визит спикера Госдумы в Болгарию — он был по просьбе болгарских властей перенесен на неопределенный срок. И вот — Швейцария... Намеченный на 23-24 сентября визит спикера Госдумы в эту страну не состоится. На брифинге в Госдуме 15 августа г-н Нарышкин сказал, что накануне узнал о предложении президента Национального Совета Швейцарии перенести встречу — она была запланирована в рамках мероприятий, посвященных 200-летию установления дипломатических отношений между Россией и Швейцарией. «Мне искренне жаль что будет упущен такой хороший символичный повод для развития наших отношений, для проведения переговоров на межпарламентском уровне. Жаль еще и потому, что такие межпарламентские контакты особенно важны сейчас, когда в Европе существует такая избыточная, я бы сказал, напряженность»,- заявил спикер Госдумы. Он посетовал, что в данном случае не сработал «известный во всем мире принцип швейцарского нейтралитета», позволяющий этой стране занимать «спокойную, объективную позицию и выслушивать все точки зрения по сложным проблемам». Швейцарские депутаты поддались «внешнему давлению», предположил г-н Нарышкин, и предостерег: «такие эффектные жесты не всегда бывают безобидными, они порой приводят к печальным и долгоиграющим последствиям»... В заключение он, впрочем, выразил уверенность, что «привычка быть порядочными в отношениях между странами возобладает над околополитической суетой, и всех конструктивных здравомыслящих политиков вновь объединят общечеловеческие ценности, которые были и остаются безусловными для нас, россиян». Оказалось, что Швейцария не хочет видеть в составе думской делегации только Сергея Нарышкина — другие российские депутаты примут в мероприятиях участие и выполнят все ранее достигнутые договоренности, заявил спикер, «потому что мы не позволяем себе вести себя неприлично»... В Госдуме есть депутатская группа, отвечающая за развитие отношений с парламентом Швейцарии, ее возглавляет единоросс Владимир Гутенев.]]></text>
</doc>
