<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стрелкова ранило интернетом]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Людмила Александрова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T16:06:08+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руководитель отдела международной информационной службы политотдела министерства обороны ДНР Владислав Бриг заявил, что сообщение о ранении появилось непонятно где, и это было сделано с определенной целью: «На каком-то непонятном фейковом ресурсе, созданном специально для вброса дезинформации.» Также Бриг заверил, что со Стрелковым «все в порядке». Член Совета Безопасности ДНР Сергей Кавтарадзе высказал свое мнение по поводу услышанного: «Это полная ерунда. Очередной виток информационной войны». По его словам, это сообщение является дезинформацией. «Игорь Стрелков жив и здоров. Те, кто вбросил в СМИ эту информацию, конечно же, преследовали свои собственные цели и хотели деморализовать силы ополченцев накануне решающих сражений. Кому это выгодно - судите сами». Пресс-служба Донецкой народной республики также не подтверждает информацию о ранении Стрелкова. «Мы связались с заместителем Стрелкова, Березиным, он не подтверждает эту информацию», — сообщил сотрудник пресс-службы. Хотя вице-премьер Донецкой народной республики Андрей Пургин говорит, что у него есть ощущение, что какое-то ранение действительно было. «У меня нет точной информации. Но, скорее всего, это правда. По моей информации, он был не в Донецке, а в районе Шахтерска, Тореза и Снежного. В этом районе идут очень интенсивные бои», - сообщил Пургин. Руководитель движения «Юго-Восточный фронт» Константин Кнырик рассказывает, что ему удалось выяснить о судьбе Игоря Гиркина. «Мы связались с полевыми командирами и теми людьми, кто в последнее время был близок к Гиркину, никакого ранения нет, никто информацией о том, что Гиркин ранен, не располагает».]]></text>
</doc>
