<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Тимошенко раздает советы Киеву: "Надо ввести военное положение в Донецкой и Луганской областях"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-28T16:40:42+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лидер "Батькивщины", экс-премьер Украины Юлия Тимошенко призвала ввести военное положение в Донецкой и Луганской областях. "Ночью произошло вторжение российской армии на территорию Украины. Мы не имеем права сейчас прятать голову в песок, мы уже не можем называть все, что происходит на востоке Украины террористической акцией каких-то неизвестных сепаратистов. Надо честно сказать, что Россия развязала против Украины войну. Сегодня мы обязаны коренным образом изменить стратегию и тактику наших действий. В такое время стране необходимо четкое, сильное, согласованное управление", - говорится в ее заявлении , опубликованном на сайте партии. Для этого, по ее мнению, надо сделать три первоочередных шага. Во-первых, "немедленно ввести военное положение в Донецкой и Луганской областях - это многократно усилит систему нашей обороны, скоординированность наших действий". Во-вторых, "немедленно организовать ставку главнокомандующего и взять президенту все рычаги управления обороной Украины в свои руки. Это даст нам возможность четко координировать наши действия, действовать эффективно и решительно". И в третьих, "надо созвать чрезвычайное заседание Верховной Рады, утвердить введение военного положения в Донецкой и Луганской областях и обратиться к правительствам и народам всего мира о предоставлении Украине действенной военной помощи". "В это время наша украинская нация должна действовать спокойно, уверенно, сильно и решительно. Наше единство - это залог нашей победы, - отмечает Тимошенко. - Наша команда будет стоять вместе с президентом Украины, со всей украинской властью для того, чтобы защитить украинское государство. Но мы должны твердо знать, что наше дело праведная: мы защищаем свою землю и победа будет за нами". Аналогичные предложения уже озвучивал советник главы МВД Украины Арсена Авакова Антон Геращенко - он призывал "разорвать дипломатические отношения с Российской Федерацией, без юридических ухищрений вести де-факто в стране военное положение, а также советовал устроить полную мобилизацию всех военных, кадровых и экономических и ресурсов". По мнению Геращенко, Украина должна персонально обратиться к каждой стране, от которой хочет получить помощь, с просьбой ее оказать: "Таким образом определится, с кем эта страна, с Украиной, или ее хата с краю?". Еще один советник украинского министра внутренних дел Зорян Шкиряк сообщил, что Совет национальной безопасности и обороны на экстренном заседании в четверг может рассмотреть вопрос о введении военного положения на Украине. Накануне вечером, выступая на местном телевидении, он заявил, что Россия начала полномасштабное военное вторжение на территорию страны, причем оно происходит сразу по нескольким направлениям. При этом Шкиряк призвал не паниковать по этому поводу, потому что "морально к вторжению россиян все давно готовы". Однако он с сожалением констатировал, что Европа до сих пор не осознала "реальную планетарную угрозу рашизма", продолжая поддерживать Украину только на словах. "Санкции – это, конечно, хорошо. Но чтобы эффективно отражать атаки российской армии, нам нужно современное высокоточное оружие, системы слежения и наведения и т.д. На мой взгляд, когда речь идет о мировой угрозе, в том числе и для цивилизованных стран, вопрос правовых оснований для статуса Украины и предоставления военной помощи может быть решен", – заявил советник Авакова, добавив, что ждать помощи от европейских партнеров пока не приходится. "По реальной военной помощи остается надежда только на США, Канаду и Великобританию", – подытожил чиновник. Об участии российских войск в военной операции на Донбассе также рассказал в эфире "5 канала" командир 5-й роты батальона "Днепр-1" Владимир Шилов. По его словам, город Новоазовск Донецкой области, за который накануне шли ожесточенные бои, заняли вооруженные силы Российский Федерации. "Ныне Новоазовск захвачен российскими войсками, заблокирован танками. Выезд жителям из него запрещен. На завтра, по сообщениям российских военных, будет проводиться зачистка города", - сказал командир, пояснив, что об этом ему сообщил один из его бойцов с блокпоста в Мариуполе. По словам военного, такую же версию событий сообщили находившиеся в Новоазовске в момент его взятия сотрудники милиции. Вашингтон также полагает, что успешное контрнаступление вооруженных сил самопровозглашенных "народных республик" непосредственно связано с прямой поддержкой РФ. В частности, накануне представитель Госдепартамента США Джен Псаки выразила обеспокоенность сообщениями о направляющихся на восток Украины "новых колоннах российских танков, реактивных системах залпового огня и бронетранспортерах", заявив, что "правительство России не желает говорить правду, даже когда солдат находят на Украине, в 30 милях от границы". Обеспокоены данным вопросом и европейские лидеры. Как передает Reuters, канцлер Германии Ангела Меркель в телефонном разговоре с президентом России Владимиром Путиным потребовала разъяснений по поводу истории с задержанием на Украине группы российских десантников. Министр иностранных дел Швеции Карл Бильдт в своем микроблоге в Twitter написал о боевых столкновениях между регулярными войсками России и Украины. А президент Франции пригрозил усилить санкции против России из-за ситуации на Украине. В четверг, 28 августа, президент Украины Петр Порошенко заявил об отмене визита в Турцию и срочном созыве заседания СНБО "в связи с резким обострением ситуации в Донецкой области". Он утверждает, что "состоялось введение российских войск в Украину". Заседание СНБО состоится в 16.00 (17.00 мск). Что касается противостояния силовиков и ополченцев в Донбассе, то, по данным вооруженных сил самопровозглашенных "народных республик", ими взяты под контроль блокпосты и опорные пункты украинских силовиков на окраинах Новоазовска, расположенного в 30 километрах от Мариуполя. По уточнению СНБО Украины, также потерян контроль над населенными пунктами Новоазовского, Старобешевского, Амвросиевского районов региона. Стоит отметить, что сама Юлия Тимошенко переживает в настоящее время не лучшие времена. Не далее как вчера из возглавляемой ею партии вышли сразу шестнадцать известных персон во главе с действующим председателем Верховной Рады и главой правительства. И если Арсений Яценюк в свое время был вынужден примкнуть к "Батькивщине", так как его проект "Фронт перемен" терпел фиаско, то уход Александра Турчинова, "вечно второго" в команде Тимошенко, способен сильно потрясти основы партии бывшего премьера.]]></text>
</doc>
