<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Украина перебрасывает военных в Закарпатье для подавления беспорядков]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Людмила Александрова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-11T17:16:11+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Премьер-министр неофициальной республики Подкарпатская Русь Петр Гецко, находящейся на территории Закарпатья, рассказал: «В Мукачево 1,5 тысячи украинских солдат появилось на прошлой неделе. Скорее всего, это будет направлено против русинов. В Житомире людей задержали по подозрению в сепаратизме, и задержание было проведено в рамках операции, направленной на выявление активистов движения «Подкарпатская Русь». Напомним, в Закарпатье проживают, в основном, русины и венгры. К усилению националистических тенденций на Украине местные жители относятся так же нервно, как в Донбассе. Образования в Закарпатье второго Донбасса правительство Украины решило не допустить. Власти принялись активно забирать русинов и венгров на не имеющую к ним никакого отношения войну на юго-востоке. Но планы Киева провалились. Третья волна мобилизации разожгла нешуточные страсти среди населения самого западного региона Украины. Петр Гецко говорит: «В Закарпатье к новому президенту Порошенко - молчаливо-недоброжелательное отношение, главным образом, из-за попыток мобилизации». Закарпатскую область охватили настоящие восстания. Жители перекрывают дороги, останавливают машины и поезда. Эпицентром волнений стал город Мукачево. Люди из села Ракошино Мукачевского района перекрыли международную автомобильную трассу, требуя не отправлять закарпатских военнослужащих в зону силовой операции на востоке Украины. Также акции протеста прошли во многих населенных пунктах Закарпатья. В конце июля стало известно, что представители местного военкомата, городской власти и общественности договорились о решении проблем мобилизации в Закарпатье. Например, в Мукачево за время третьей волны мобилизации ни один житель не был призван в ряды украинской армии. Но все ждут, что военкомы вновь приедут за местными мужчинами. Поэтому русины и венгры теперь намерены добиться признания автономии в составе Украины. В Будапеште прошел Конгресс русинской и венгерской общин Закарпатья. На Конгрессе был организован координационный совет общин. Было принято обращение к России, Евросоюзу, Венгрии, ООН и США с требованием повлиять на Украину, чтобы она признала итоги референдума об автономии Прикарпатья, который прошел ещё в 1991 году. После Конгресса у посольства Украины в Будапеште прошел митинг. «Это не наша война!», «Мы против геноцида на Украине и мобилизации» - кричали протестующие под окнами посольства. « В Закарпатье планируют мобилизовать на войну с Новороссией 80 тысяч человек. Но уже сегодня количество убитых на войне местных солдат подходит к сотне. За что должны воевать русины и венгры Закарпатья, за миллиарды Порошенко и Балоги?»,- сказал на митинге член Всемирного совета Подкарпатских русинов Анатолий Сава. Пройдите тест: "Знаете ли вы украинский бомонд?"]]></text>
</doc>
