<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Эксперты не верят, что Путин станет разговаривать с Порошенко в Минске]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Михаил Зубов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-19T19:59:27+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Михеев, гендиректор Центра политической конъюнктуры: «Я думаю, что пока оснований для серьезной двухсторонней встречи Путина с Порошенко нет. Если во встрече Порошенко с Таможенным союзом все понятно: обсуждать будут пошлины - то о чем могут говорить президенты России и Украины между собой, не очень понятно. Европа и США пытаются поставить вопрос так: Россия берет на прокорм Украину, как это делала раньше, а те взамен отменяют часть санкций против нас. Хотят предложить такой хитрый «морской узел»: вы фактически бесплатно будете снабжать Украину газом, не станете вводить пошлины, а мы за это подумаем, что с вами делать. Я думаю, что мы не должны «вестись» на такую невыгодную для нас игру. Экономически поддерживать враждебный режим нет смысла. Лично я считаю, что встреча с Порошенко на данный момент нам не нужна, она нужна только ему. Его ждет трудная зима, но это его проблема, а не наша. Чтобы возникли основания для встречи президентов, нужно, чтобы как минимум Порошенко прекратил войну на юго-востоке. Остановил убийства людей. Этим он обозначит движение навстречу России. А пока его позиция выглядит нагло: «Путин обязан встретиться со мной потому, что меня поддерживают американцы. Меня должны воспринимать всерьез только на том основании, что они за мной стоят». Я думаю, что с этих позиций России разговор не нужен». Евгений Минченко, директор Института политической экспертизы: «Для того, чтобы встреча состоялась, нужно заранее согласовать хоть какие-то позиции. По итогам встречи нужно сделать какие-то заявления, для этого нужны основания. Президенты не встречаются в официальном формате для того, чтобы просто поговорить. У меня нет большого оптимизма по поводу этих переговоров, даже если они состоятся. Были уже женевские соглашения, например, и что: украинская сторона их соблюдает? Обещания украинской стороны, как правило, заканчиваются ничем. Она только постоянно обвиняет Россию. Порошенко дал команду — к Дню независимости Украины завершить военную операцию. Провести 24 августа парад победы в Донецке и Луганске. Он надеется объявить об окончании боевых действий, о старте досрочных парламентских выборов и 26 августа триумфатором приехать в Минск со словами: «Мы все урегулировали, но если хотите поговорить — на здоровье». План, конечно, красивый. Возможно, Порошенко действительно верит, что такое может быть. Лично я в это не верю. Думаю, что ополченцы устоят и будут контратаковать. Нам, мне кажется, нужно подождать, когда украинские войска отступят и только через какое-то время, после отрезвляющих событий можно будет начать всерьез о чем-то договариваться с президентом этой страны. Диалог необходим, но сегодня украинская сторона к ним психологически не готова. Она живет в ожидании неминуемой победы с минуты на минуту , которая не наступит».]]></text>
</doc>
