<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[“Ястреб” Маккейн: США должны вооружить Украину, чтобы Россия “заплатила высокую цену”]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Печёнкин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T11:07:53+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Речь идет уже не просто о мятежных сепаратистах, а о прямом вмешательстве со стороны России. Мы должны признать, что это именно так", - заявил Менендес в эфире американского телеканала CNN. Он призвал "передать украинцам такое оборонительное оружие", которое заставит Россию "заплатить высокую цену за дальнейшую агрессию". С похожими словами в эфире телеканала CBS выступил сенатор Джон Маккейн. "Дайте им оружие, которое им нужно. Дайте им средства, которые им нужны. Дайте им возможность сражаться", - заявил он. Маккейн также призвал ввести против РФ дальнейшие санкции, передает " Интерфакс ". О необходимости поставок оружия на Украину заявил также глава комитета по делам разведки палаты представителей Конгресса США Майк Роджерс, передал телеканал Fox News. В то же время другой представитель Сената, глава комитета по разведке сената Дайэнн Файнстайн http://www.mk.ru/politics/2014/09/01/senator-ssha-sankcii-zapada-protiv-rf-ne-srabotayut.html, что санкции, которые западные страны ввели в отношении России из-за ситуации на востоке Украины, не сработают и окажутся малоэффективными. "Некоторые люди призывают дождаться, когда санкции начнут действовать, и состояние экономики России ухудшится. Я не согласна с этим. Россияне очень храбрые и могут долго терпеть, они перенесут любые экономические трудности", — заявила Файнстайн. По ее мнению, президент России Владимир Путин пользуется поддержкой российских граждан, поэтому санкции западных стран не повлияют на отношение населения к проводимой Москвой политике. По словам сенатора, лучшей стратегией для урегулирования сложившегося на востоке Украины кризиса будут прямые переговоры с руководством России. Напомним, в конце июля ЕС и США от точечных санкций против отдельных физлиц и компаний перешли к мерам против целых секторов российской экономики. В ответ Россия ограничила импорт продовольственных товаров из стран, которые ввели в отношении нее санкции: США, государств ЕС, Канады, Австралии и Норвегии. Под запрет попали говядина, свинина, птица, колбасы, рыба, овощи, фрукты, молочная продукция и ряд других продуктов.]]></text>
</doc>
