<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Глава ОБСЕ: в решении кризиса на Украине не должно быть победителей и побежденных]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T19:57:42+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В кризисе на Украине не должно быть победителей и побежденных, а диалог, в том числе с РФ, должен оставаться основой движения вперед, заявил в понедельник действующий председатель ОБСЕ, министр иностранных дел и президент Швейцарии Дидье Буркхальтер. «Как председатель ОБСЕ, я твердо придерживаюсь принципа «Ни победителей, ни побежденных». Диалог на всех уровнях остается принципиальным в движении к миру. Диалог, прежде всего, на международном уровне: между Украиной и Россией, также между Россией и Западом. Давайте не просто говорить о президенте (РФ Владимире) Путине, но также и с ним. Без продолжающегося диалога и переговоров высок риск того, что мы окажемся перед лицом спирали санкций, которой ни одна сторона по-настоящему не хотела», — говорится в тексте выступления Буркхальтера в Таллинне, опубликованном на сайте правительства Швейцарии. По словам Буркхальтера, отношения между Западом и Россией резко ухудшились в результате кризиса на Украине, но еще раньше возник кризис в европейской системе безопасности, который внес свой вклад в развитие ситуации на Украине и вокруг нее. «До украинского кризиса эрозия европейской системы безопасности продолжалась уже некоторое время. Были споры о расширении НАТО и ПРО, эрозия режима контроля над обычными вооружениями в Европе, несогласие по вопросу легитимности серии военных интервенций, споры по провозглашению политической независимости. Были обвинения в несдержанных обязательствах и все больше и больше показывания друг на друга пальцем, чем подлинного диалога. Все это привело к эрозии доверия и ослаблению европейской безопасности»,- сказал Буркхальтер. «Это показывает сложность украинского кризиса. Он затрагивает вопрос постсоветской идентичности — место Украины в Европе, но и место России в Европе и ее отношения с Украиной и Западом. Это также кризис порядка — европейской архитектуры торговли и безопасности, мирового порядка»,- добавил президент Швейцарии. По его словам, необходимо решить вопрос о том, как дать возможность странам, стремящимся к ассоциации с ЕС и рынкам Евразийского союза «выступать торговыми мостами, а не рубежами». «Поиск пути освобождения этих стран от выбора с нулевым результатом должен стать важным компонентом европейской безопасности», — сказал Буркхальтер. Подробному пересмотру, по его словам, подлежит вся система европейской безопасности.]]></text>
</doc>
