<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Медведев через 10 дней проведет совещание о мерах по увеличению сельхозпродукции РФ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T13:36:12+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вице-премьер РФ Аркадий Дворкович, курирующий в кабмине сельское хозяйство, сообщил, что глава правительства Дмитрий Медведев через 10 дней проведет специальное совещание, на котором обсудит первоочередные меры по увеличению производства отечественной сельхозпродукции на фоне ограничения импорта из США и Европы. Дворкович отметил, что приоритетом для российских властей является в условиях ограничения импорта опора на отечественных производителей, однако этот потенциал носит среднесрочный и долгосрочный характер, поскольку во многих секторах, особенно по мясу, невозможно за несколько дней заменить западные поставки российской продукцией. «Значительная часть ресурсов, которая для этого необходима (для поддержки сельхозпроизводителей РФ), уже есть в утвержденной госпрограмме развития АПК и рыбохозяйственного комплекса, но этих ресурсов недостаточно», — сказал Дворкович в интервью телеканалу «Россия 24». Он напомнил, что премьер-министр РФ дал поручение сформировать набор мероприятий, которые позволят увеличить производство молока, мяса, сыров, овощей, фруктов, рыбы на территории РФ. «Такие предложения будут представлены председателю правительства через 10 дней, он проведет специальное совещание на эту тему, а в целом дополнительные корректировки к программе должны быть сформированы до конца сентября текущего года», — сказал Дворкович.]]></text>
</doc>
