<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Армия готовится к крупнейшим в этом году учениям «Восток-2014»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Олег Божов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[армия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-22T16:41:12+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По словам замминистра обороны Аркадия Бахина, в учениях «Восток-2014» примут участие различные виды и рода войск, как это было на прошедших в 2013 году совместных учениях России и Белоруссии «Запад-2013». Тогда с обеих сторон были задействованы более 22 тысяч военнослужащих, сотни единиц техники, в том числе порядка 80 танков. В масштабных операциях на земле, на воде и в воздухе участвовали подразделения авиации — почти 90 самолетов и вертолетов, а также боевые корабли ВМФ России. Судя по сообщениям Минобороны, подготовка к учениям сейчас идет полным ходом. Так, в Восточном военном округе (ВВО) недавно состоялся масштабный полевой выход воинских частей и соединений связи, о котором «МК» рассказал начальник пресс-службы ВВО полковник Александр Гордеев: - В нем приняли участие около двух тысяч военнослужащих, более 500 единиц автомобильной и специальной техники. Комплексные тренировки прошли в районах развертывания полевых командных пунктов на учебно-тренировочных комплексах, дислоцированных в Бурятии, Забайкальском, Хабаровском и Приморском краях, Амурской области, на островах Сахалин, Итуруп и Кунашир. В ходе полевого выхода военные связисты продолжили освоение техники связи нового поколения, в частности, радиостанций средней мощности, станций тропосферной связи, цифровых радиорелейных и спутниковых станций. Кроме того, отработали вопросы организации защищенной видеоконференцсвязи высокой четкости и высокоскоростных каналов передачи данных в полевых условиях Эти новейшие системы связи поступили в Восточный военный округ в минувшем году. Активно применялись новые телекоммуникационные комплексы «Редут-2УС», которые позволяют объединить различные системы связи в единую инфокоммуникационную сеть. Эти новейшие системы связи поступили в Восточный военный округ в минувшем году. В 2014 году в ВВО поступило более 40 единиц техники связи нового поколения. Кроме того, по словам Гордеева, «к началу стратегического учения «Восток-2014», личный состав общевойсковой армии, дислоцированной в Забайкалье, будет полностью обеспечен формой одежды нового образца». Это около 3 тысяч комплектов, каждый из которых состоит из 7 предметов и предусматривает использование при температуре окружающей среды от +40 до -40 градусов. Готовятся к учениям и автомобилисты ВВО, которым за время учений предстоит перевезти свыше 1 тыс. тонн боеприпасов, ГСМ и провианта. В рамках подготовки к учениям, ремонтные подразделения бригады материально-технического обеспечения (МТО), дислоцированные в Амурской области, провели учения по эвакуации и ремонту автомобильной техники в полевых условиях, а так же по ее эвакуации при подрыве или после обстрела колонны условным противником. Учения «Восток-2014» не единственные крупные учения этого года. Как рассказали в Минобороны, до конца 2014 года планируется еще провести международные учения «Мирная миссия 2014» в Китае и «Взаимодействие-2014» в рамках КСОР ОДКБ в Казахстане — первый этап этих маневров уже начался. Всего на 2014 год в Минобороны РФ запланировало 3,5 тысячи различных маневров. 29 из них - международные. В первой половине года уже состоялось более 500 учений, где приняли участие более 50 тысяч военнослужащих и 15 тыс. единиц техники. Ракетные войска запланировали более 60 учений и 40 сборов. Сухопутные войска, ВМФ, ВВС и войска Воздушно-космической обороны до конца года примут участие в более чем 300 тактических смотрах. Кроме того, в августе Минобороны объявило о проведении сборов с участием военнослужащих запаса. Они пройдут в августе - октябре на территории всех военных округов. На них резервистов собираются познакомить с новыми и модернизированными образцами оружия, военной и специальной техники.]]></text>
</doc>
