<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Генштаб Украины к перемирию не готовится]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Олег Базак]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T13:10:38+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["План закрытого заседания ВР: об агрессии РФ, о переселенцах, об антикризисных мерах правительства. Стенограмма будет закрытой. Решение обнародуют", - это информация, полученная от члена фракции "Батькивщина" Андрея Шевченко. "Закрытое заседание Рады. О введении военного положения речь не идет, нет такого решения президента", - написал в Twitter лидер "Гражданской позиции" депутат Анатолий Гриценко. Согласно данным, полученным от Гриценко, ожидается рассмотрение трех блоков вопросов: 1. Российская агрессия и ее отражение. Докладывают первый заместитель начальника Генштаба генерал Геннадий Воробьев, в.и.о. министра обороны Иван Руснак, председатель СБУ Валентин Наливайченко, начальник Главного управления разведки МО Юрий Павлов. 2. Работа правительства по обеспечению беженцев из зоны АТО и из Крыма. Докладывают первый вице-премьер Владимир Гройсман, министры Людмила Денисова и Сергей Квит (министр труда и социальной политики и министр образования и науки - авт .). 3. Об антикризисных действиях правительства будет докладывать премьер-министр Арсений Яценюк. Гриценко отмечает, что "принятие каких-либо законопроектов не планируется, они в повестку дня не включены". Как видим, никакого мирного плана и переговоров с представителями ДНР и ЛНР в программе нет. Тем временем один из членов "журналистского десанта" в зону АТО — Сергей Гармаш, главный редактор информагенства «Остров» - передал: количество убитых под Иловайском украинских военных может превысить 1000. Такие вот потери только за одну неделю боёв...]]></text>
</doc>
