<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Австрийцы попросили Америку не указывать им, с кем дружить]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Борис Тосунян]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-28T12:41:20+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В честь мирового рекордсмена в Вене был устроен большой прием, который организовало Общество австрийско-российской дружбы. А посол России в Австрии Сергей Нечаев, приглашенный на эту встречу с героем велопробега, подарил ему книгу с красотами России со словами: «За время путешествия вы не смотрели по сторонам, только делали свою работу, поэтому теперь, будьте добры, полюбуйтесь на то, что пропустили, развивая огромные скорости». Фашинг в ответном слове заявил, что зато Россия его покорила красотой души своих граждан, так как на протяжении 10 тысяч км он встречал исключительно добрых и отзывчивых людей, помогавших ему добраться до цели с превышением графика, о чем обязательно сам напишет книгу и, конечно, подарит ее послу России. В книгу, видимо, войдет также и то, что за 24 дня Фашинг выпил тысячу литров минеральной воды, съел тысячу плиток шоколада. Пользуясь случаем, австрийцы, пришедшие на встречу с велогонщиком, говорили и о том, что достижение Фашинга, благодаря которому у общества австрийско-российской дружбы стало на одного члена больше, – это лишнее подтверждением тому, что в Альпийской республике в эти сложные для России времена санкций есть много людей, которые не отвернулись от нее. «Мы просим Америку не вмешиваться в наши дела, - заявил президент организации Людвиг Шарингер, - не указывать, с кем нам дружить, а с кем нет, мы в Австрии стоим за Россию и будем стоять за нее. Я работал в университете Линца, у нас были связи с шестью российскими университетами, и эти добрые отношения никто не имеет права у нас отнимать». Борис Тосунян, Вена]]></text>
</doc>
