<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ответ НАТО на мирный план Путина: боевые корабли Альянса вошли в Черное море]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Горина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T09:26:00+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Французский корвет "Коммандан Биро" и американский эсминец "Росс" в среду проследовали через Черноморские проливы и к исходу дня вошли в Черное море", - сообщили в четверг "Интерфаксу" в Главном штабе ВМФ России. Кроме того, до 7 сентябре в акваторию зайдут канадский фрегат "Торонто" и фрегат Испании "Альмиранте Хуан де Бурбон". Напомним, что в Чёрном море с 16 августа находится разведывательное судно ВМС Франции "Дюпюи де Лом", которое покинет акваторию 5 сентября. Согласно конвенции Монтре военные корабли нечерноморских государств могут находиться в Черном море не более 21 дня. Их общий тоннаж не должен превышать 30 тысяч тонн. В последние месяцы НАТО непрерывно наращивает свое военное присутствие вблизи российских границ, а также постоянно проводит учения . Всё это происходит на фоне обострения ситуации на юго-востоке Украины. Так, генсек Североатлантического альянса Андерс Фог Расмуссен обещал развернуть новые военные базы в Восточной Европе. Они появятся на территории Латвии, Литвы, Эстонии, Румынии и Польши. На каждой из них на долгосрочной основе будут дислоцированы до 600 военнослужащих. В НАТО также создают силы быстрого реагирования, которые, очевидно, хотят противопоставит «российской угрозе», о которой так много говорят в последнее время. До сих не решена проблема ЕвроПРО. Сама Незалежная тоже стремится в Альянс. Верховная рада приняла закон об отмене внеблокового статуса страны и взятии курса на вступление в НАТО. Яценюк даже собирается построить «стену» , которая отделила бы Украину от России. Однако, наиболее «ярко» здесь проявили себя Соединенные Штаты. Так, президент Барак Обама пообещал вчера президенту Эстонии развернуть в Прибалтике новые части ВВС США. В ходе своего визита в Таллин Обама сравнил Россию с нацистскими оккупантами , подразумевая её "агрессию в отношении Украины". "Российские войска, которые вошли на Украину - это не гуманитарная или миротворческая миссия. Там находятся российские боевые части с российским оружием и на российских танках. Это факты, которые можно доказать. Они не подлежат сомнению", - заявил президент США Барак Обама. Однако никаких доказательств американская сторона до сих пор так и не предоставила. В свою очередь, Владимир Путин обнародовал накануне свой план по урегулированию ситуации на юго-востоке Украины, который состоит из семи пунктов. Он подразумевает прекращение огня с обеих сторон, вывод украинских войск из региона, обмен военнопленными без всяких предварительных условий, открытие гуманитарных коридоров.]]></text>
</doc>
