<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российский конвой с гуманитарным грузом третий раз приближается к границе с Украиной]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Елена Гамаюн]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-17T17:57:06+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Экспертов, напомним, вообще не хотели выпускать из Киева под предлогом опасной обстановки в Донецкой области. Мол, территория контролируется «сепаратистами», мы ничего гарантировать не можем. Конечная точка доставки гуманитарного груза тоже находится на территории, подконтрольной ополченцам. Соответственно, украинские власти никакой гарантии безопасности там предоставить не могут. А с представителями ДНР и ЛНР, насколько известно, никто никаких переговоров по прохождению груза не вел. Так что вопрос остается открытым. Пока же ситуация следующая. Министр социальной политики Украины Людмила Денисова подписала приказ о признании груза Международного комитета Красного Креста гуманитарной помощью. И разрешила его доставку на Украину. Получателем гуманитарного груза является миссия Международного комитета Красного Креста в Украине. Груз должен быть перемещен представителями МККК через пункт пропуска «Донецк». Говорят, что даже для такой малости, как простое согласие на получение груза, пришлось вмешаться представителям Госдепа США. После того как российский груз в Ростовской области тщательно изучили журналисты международных СМИ, дальнейшая задержка конвоя под предлогом «незнамо что везут» выглядела уже просто неприличной. США пришлось вразумить своих подопечных. В результате конвой, застрявший у города Каменск-Шахтинска в Ростовской области, в воскресенье утром еще раз был досмотрен. На этот раз — делегацией Международного комитета Красного Креста (МККК) во главе с руководителем регионального отдела Паскалем Кютта. Досмотр был довольно тщательный. По просьбе иностранцев вскрывались не только коробки, но и мешки с крупой. Убедившись, что гречка — это гречка, а сгущенка — это сгущенка, представители МККК выразили удовлетворение и дали «добро» на дальнейшее прохождение груза. Отдельную благодарность Паскаль Кютта выразил за то, что груз в машинах распределен небольшими партиями, что дает возможность его сотрудникам досконально осмотреть содержимое кузова. К полудню к украинской границе направилось первых 16 «КамАЗов». Однако в воскресенье пересечение ими украинского таможенного пункта не планировалось. Напомним, на российско-украинской границе конвой будет тщательно досмотрен еще раз. Эпопея продолжается.]]></text>
</doc>
