<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Глава МЧС открыл в Оренбурге чемпионат России по пожарно-прикладному спорту]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Григорьев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T17:11:33+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сойдя с трапа самолета в аэропорту Оренбурга, Владимир Пучков пересел в вертолет и отправился в район села Желтое Саракташского района. Здесь река Сакмара, подмыв 20-метровый берег, подошла к полотну Южно-Уральской железной дороги. Буквально недавно река сделала 11-метровый рывок к железной дороге, остановившись на отметке 50 метров. Когда мимо проходит состав, берег обрушается прямо на глазах. Чтобы не допустить трагедий и решить, что делать, в развернутом на месте подвижном пункте управления МЧС, глава ведомства провел совещание с исполняющим обязанности губернатора области Юрием Бергом. - Все задачи конкретные мы поставили. Будем проводить берегоукрепительные работы. Уже с сегодняшнего дня выполняется комплекс оперативных мероприятий по уменьшению риска возникновения аварий - мы вводим ограничение на движение по этому участку трассы железной дороги и на грунтовую дорогу, которая проходит рядом. В скором времени проведем общественные слушания, чтобы все предпроектные решения согласовали с жителями района, - прокомментировал ситуацию Владимир Пучков. Отдав все распоряжения, министр посетил специализированную пожарно-спасательную часть, где вручил ключи к новым пожарным автомобилям. В рамках концепции повышения уровня работы государственной противопожарной службы МЧС, по всей Оренбургской области откроются 10 опорных пунктов огнеборцев. Пять из них уже практически функционируют. В завершение поездки, Владимир Пучков посетил спортивный стадион Оренбурга, где открыл Чемпионат России по пожарно-прикладному спорту. Проводимые в 23-й раз соревнования собрали сборные из 25 регионов страны, включая команды Севастополя и Республики Крым — всего более 700 человек. В первые в истории Чемпионата в нем приняли участие и девушки. Все они преодолевали 100 метровую полосу с препятствиями, подъем по штурмовой лестнице на башню, пожарную эстафету, двоеборье и боевое развертывание. - Приятно видеть, что молодые люди и девушки показали высокие знания, хорошую физическую форму, характер, проявили твердость и чувство товарищества, - отметил Владимир Пучков.]]></text>
</doc>
