<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Когда откроются донецкие школы?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Дурнев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[донецк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T17:53:06+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Я приехал в Константиновку пораньше, выбрал себе автобус почище и ждал спокойно отправки. Автобусов было три и еще четыре микроавтобуса. Все дружно ждали поезда Севастополь — Константиновка. Поскольку железная дорога вокруг Донецка повреждена, поезда в город теперь не доезжают. Хоть из Киева, хоть из Крыма можно доехать только до Константиновки или Дружковки. В мирное время оттуда добраться до столицы Донбасса — плевое дело. Всего 50 километров. Нынче же — это что-то! Во-первых, не все желающие смогли попасть в автобусы. А частники как-то не ожидали, что возможное перемирие вызовет такой наплыв народа. В нашем автобусе кроме четырех семей с маленькими и не очень детьми ехало несколько сухих цепких бабушек и один дедушка, явно перенесший недавно микроинсульт. Жара, разбитые дороги... Ехали окольными путями. В итоге въезжали с южной стороны города. На блокпостах нам повезло — мужчин особо не раздевали, ограничились формальной проверкой. А до этого в Еленовке знакомых выводили и искали синяки от прикладов. Да еще и с пристрастием выясняли у мужчин, чего те не воюют. В городе, несмотря на некоторый приток населения и машин, очень пустынно и тихо. Вереницами стоят закрытые магазины. Но вещевой рынок работает, как и базар и часть супермаркетов. Есть несколько небольших продуктовых магазинов в округе. А стрельба на окраинах продолжается... Идут бои вокруг аэропорта, вокруг Ясиноватой, Моспина. В среду вечером что-то рвануло на Админпоселке. Там раньше был завод, производивший взрывчатку, потом его переделали в производство по утилизации боеприпасов. На него потом торжественно приезжала группа сенаторов США. И у нашего фотографа Сергея Ваганова с тех пор в коллекции есть фото сенатора Обамы, рассматривающего груду бывших снарядов. Но Донецк привычно потрясла другая новость. В 20.00 3 сентября снаряды опять накрыли Верхнекальмиускую фильтровальную станцию. В 21.00 воды в городе опять не стало. С утра ремонтные бригады туда не пробились. Они сейчас не сильно геройствуют. Бои идут который месяц, есть уже убитый при исполнении электромонтер, раненые работники Зеленстроя... Когда появится вода — неизвестно. Когда откроются школы — тоже. 1 сентября ни вузы, ни школы Донецка свои двери не открыли. Да и детей со студентами нет. Равно как и многих преподавателей. Городские власти постановили открыть школы «после нормализации обстановки», в ДНР обещают нормализовать обстановку и открыть школы к 1 октября. В Киеве прогнозов не дают вовсе. «Говорят, будет дистанционное обучение, — делится со мной впечатлениями от посещения школы мама семиклассника Оксана Ильина. — Но сайта у школы пока нет. Учебники уже получила, передам задания сыну в Димитрово. Он у бабушки. Вот только понять, будут ли только задавать или еще и проверять, не могу». «МК-Донбасс».]]></text>
</doc>
