<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ФСБ: В Ростовской области разорвались пять украинских снарядов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T12:49:39+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Разрывы боеприпасов, прилетевших, предположительно, со стороны Украины произошли в Миллеровском районе Ростовской области - в двух километрах от хутора Херсон и в 100 м от российско-украинской границы. "Сегодня в двух километрах от хутора Херсон российские пограничники зафиксировали пять разрывов боеприпасов, прилетевших с украинской стороны", — сообщил РИА Новости официальный представитель пограничного управления ФСБ РФ по Ростовской области Николай Синицын. Воронки от снарядов были обнаружены за 100 метров от госграницы, а одна из воронок располагалась в 50 метрах от строящегося пункта пропуска "Волошино". "Одна из воронок была обнаружена всего в 50 метрах от строящегося пункта пропуска "Волошино". Осколки залетели на саму территорию поста, идется осмотр КПП", - цитирует его ИТАР-ТАСС . Кроме того, по словам Синицына, в результате боя на украинской территории на сопредельном КПП возник пожар, который перекинулся на российскую сторону. Сотрудники погрануправления приняли меры и не допустили его распространения - силами сотрудников МЧС возгорание было локализовано. При этом представитель Федеральной службы безопасности уточнил, что среди жителей и сотрудников погрануправления жертв и пострадавших нет, места обнаружения снарядов оцеплены, информация о данном инциденте передана в правоохранительные органы. Совет национальной безопасности и обороны Украины пока никак не прокомментировал эту информацию, на сайте АТО также нет данных о разорвавшихся на территории Ростовской области снарядах. Стоит отметить, что с начала проведения так называемой антитеррористической операции на юго-востоке Украины представители Москвы и Киева регулярно обмениваются обвинениями в обстрелах пунктов пропуска ростовского участка границы и приграничных территорий, в непосредственной близости от которых проходит зона боевых действий. Так, 23 августа из-за стрельбы на территории Украины были эвакуированы сотрудники пунктов пропуска "Весело-Вознесенка" и "Матвеев Курган". Месяцем ранее семь украинских снарядов попали на территорию России, в результате чего один человек погиб, еще два пострадали, осколками также задело два частных дома. СК РФ возбудил по факту гибели россиянина уголовное дело. Напомним, 3 сентября на сайте Порошенко появилось сообщение о том, что украинский и российский лидеры провели телефонные переговоры. "Результатом разговора стала договоренность о постоянном прекращении огня на Донбассе. Было достигнуто взаимопонимание относительно шагов, которые будут способствовать установлению мира", — говорилось в нем. Позже пресс-служба президента Украины уточнила свое сообщение, заменив слова "договоренность о постоянном прекращении огня" на "договоренность о режиме прекращения огня". Пресс-секретарь главы российского государства Дмитрий Песков в свою очередь пояснил, что Путин и Порошенко обсуждали шаги, которые могли бы способствовать прекращению огня на востоке Украины, а не договаривались о введении там такого режима, поскольку Россия не является стороной конфликта. "Было продолжено обстоятельное обсуждение военного и гуманитарного кризиса на Украине. Главы государств обменялись мнениями относительно того, что нужно сделать в первоочередном порядке для скорейшего прекращения кровопролития на юго-востоке страны", — сообщается на сайте Кремля. При этом отмечается, что точки зрения президентов России и Украины "о возможных путях выхода из кризисной ситуации в значительной степени совпадают". Позже президент РФ Владимир Путин предложил план урегулирования кризиса на Украине , включающий семь ключевых пунктов: прекращение наступлений всеми вооруженными формированиями на юго-востоке Украины, отведение всех силовых структур на безопасное расстояние от населенных пунктов, международный контроль за соблюдением прекращения огня, отказ от применения военной авиации против мирных граждан, обмен пленными по схеме "всех на всех", а также открытие гуманитарных коридоров и направление в регион ремонтных бригад для восстановления инфраструктуры. Между тем, сторонники самопровозглашенных "народных республик" уверены, что слова Порошенко о прекращении огня — не более, чем слова. В частности, в штабе ДНР сообщили, что уже после заявления украинского лидера силовики обстреляли из артиллерии ряд городов Донецкой области, в том числе северные окраины областного центра, а также Горловку и Макеевку. "На Донецком направлении украинские силовики наносили одиночные артиллерийские удары с применением ствольной артиллерии и реактивных систем залпового огня по жилым кварталам и объектам инфраструктуры северных и северо-западных окраин Донецка, а также международному аэропорту", — заявили в штабе, добавив, что обстрелам также подверглись Горловка, Макеевка и Енакиево, а в Луганской области боестолкновения происходили вблизи населенных пунктов Вергунский Разъезд, Георгиевка, Лутугино и Шишково.]]></text>
</doc>
