<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Проукраинский «Вечер памяти и скорби» в Москве завершился фонтаном зеленки и задержаниями]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Каторжнов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T22:31:38+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[К семи около Пушкинской площади разместились 8 автозаков, две полицейских машины. У памятника поэту бродили несколько ОМОНовцев и рядовые полицейские. Через несколько минут появился один из организаторов мероприятия Павел Шелков с соратниками. «Оргкомитет «Вечера памяти и скорби» состоит преимущественно из членов «Комитета солидарности с Майданом», — сказал Шелков «МК». Конкретные фамилии он не уточнил, однако заметил, что «начинание поддержали все — от Навального до Бориса Немцова». Продолжать диалог Шелков отказался, сославшись на «провокационность» вопросов. К Пушкину активистов пришло всего около 20 человек. Мужчина в голубой майке, завсегдатай политпроцессов и, по собственному признанию, «первый политический видеожурналист в России», умудрился поругаться сразу со всеми репортерами, запретив акцию снимать. «Зачем собрались тогда?!» — возмущался молодой человек с камерой. Полицейские взяли мегафон: «Уважаемые граждане! Ваша акция не согласована! Вы мешаете проходу граждан». Акция и вправду не согласованна — оргкомитет несколько раз подавал заявки в мэрию (планировалось шествие наподобие «Марша мира », неизменно получая отказ. Из-за этого решили мероприятие не проводить, взамен предложив сочувствующим тихо и мирно возложить цветы к посольству Украины. Туда и отправились. За оппозиционерами двигались парадоксально неразговорчивые казаки. Из трех опрошенных разговаривать не решился никто, как один заявив, что «комментариев не дают». Скорее всего, это были активисты «Антифашистского антимайданного Совета РФ», накануне заявившего, что «Комитет солидарности с Майданом» организует провокацию в поддержку Украинской фашистской хунты». Кроме того, «антифашисты» писали, что «наши ребята будут на площади». Не исключено, что эти самые ребята и облили гражданского активиста Марка Гальперина зеленкой - он пришел на площадь весь разукрашенный. Согласно его версии событий, он шел на мероприятие — у метро «подскочила пара молодчиков и плеснула в лицо жижей». Долго ли, коротко ли, спустились в переход. Подземные своды тяжко отозвались лозунгам «Слава Украине» и после, хрипло — «Героям слава!» Случайные прохожие шарахались в ужасе. Член оргкомитета Шелков на всякий случай оповестил: «Цель акции — протест против войны!» Рядом печально известный Павел Шехтман, который, помнится, в сети одобрял происшедшее в Доме профсоюзов в Одессе, устно поддерживал «официальную Украину», которая «борется с нашими общими врагами». Возле посольства проукраинские активисты распаковали свечи, выложили на бордюре цветы. «Граждане, не занимайте проезжую часть. После возложения цветов двигайтесь дальше, - уговаривала полиция. - Ваша акция не согласована». На другой стороне улицы расположились сторонники самопровозглашенных Донской и Луганской республик. «Донской казак» Валерий, держа плакат «Save Donbass people from Kiev agression» («Уберегите донбассцев от агрессии Киева» в вольном переводе), высказался в мирном ключе. «Лидеры ополченцев готовы к переговорам. Киев — нет. Нельзя договариваться, если бомбишь дома своих сограждан», — прокомментировал он. Казаки, в свою очередь, также пришли с цветами и планировали возложить их в память о «невинно убитых детях и мирных жителях». К 9 вечера полицейские устали просить разойтись и пошли в атаку. Группа ОМОНовцев выхватила из толпы наиболее активных и препроводила в автозаки.]]></text>
</doc>
