<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лидер "Воплей Видоплясова" назначен советником киевского мэра Кличко]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-15T16:28:20+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[О назначении солиста группы "Вопли Видоплясова" Олега Скрипки киевский городской голова Виталий Кличко сообщил перед совещанием по благоустройству Андреевского спуска, объявив, что музыкант, который будет курировать благоустройство Андреевского спуска в центре Киева, наделяется всеми необходимыми полномочиями. Как передает "Интерфакс" , сам Скрипка заявил, что данная новость для него стала "абсолютной неожиданностью", при этом заверив, что сумеет объединить людей, чтобы "улица наполнилась творческим художественным духом и стала одухотворенной". На совещании Кличко выразил уверенность, что общими усилиями Андреевский спуск можно будет сделать настоящей визитной карточкой Киева, напомнив, что уже со следующей недели он будет перекрыт для транспорта и снова станет пешеходной зоной, а в будущем при въезде на него установят поднимающиеся тумбы, которые дадут возможность пропускать туда только машины "скорой помощи", милиции и необходимых служб. При этом градоначальник признал, что денег на благоустройство Андреевского спуска в бюджете Киева нет. "Денег нет, мы обратились к общественности, к инвесторам, и на средства инвесторов мы будем доводить улицу до необходимого вида", — отметил он. Напомним, бывший боксер Виталий Кличко был избран на пост мэра Киева в мае этого года победы на выборах, на которых он набрал более 50 процентов голосов. На прошлой неделе центр города освободили от палаток, установленных там в конце 2013 года, когда начались массовые акции протеста. Олег Скрипка - украинский музыкант-мультиинструменталист и общественный деятель, актёр, вокалист, автор песен, лидер группы "Вопли Видоплясова". В 2005 году отказался от звания "заслуженного артиста Украины" по политическим мотивам - массовое присуждение звания было приурочено ко Дню независимости Украины . В 2009 году группа молодых активистов предложила выдвинуть его кандидатом в президенты Украины, однако Скрипка отказался. В 2010-м стал кавалером французского Национального ордена Заслуг. В 2014 году в интервью "Украинской правде" комментируя необходимость двух государственных языков на Украине сказал: "Два языка — это ханжество. Это слабость — прикрывать свою безграмотность, лень и неуважение к истории и культуре какой-то псевдодемократией". В мае он так прокомментировал последние события на Украине: "Каждый должен заниматься своей работой. Я не лектор и не политик, и не занимаюсь предвыборной кампанией. Если честно, я тоже растерян и ошеломлен, как многие из нас. Мне сложно это скрывать. Очень странная история. Я не призываю кого-то убивать, я призываю к внутренней свободе. Нужно родить в себе украинца. Но если эволюционным путем это не происходит, то это происходит сейчас путем революционным. Мне не нравится, когда меня сравнивают со Славой или с другими людьми. Каждый человек – это индивидуальность, тем более артист. У каждого свой путь. Если кто-то не понимает моего выбора, это грустно. Я насильно ничего не делаю. Приходите на "Країну Мрій", приходите на мои джазовые концерты. А если люди идут на баррикады, а потом наведываются в караоке и поют "А белый лебедь на пруду...", значит, нам еще много чего нужно изменить в себе. Если мы перестанем петь в караоке "Рюмку водки", "Белый лебедь" и все остальные шедевры, нам не нужны будут Майданы. Вот мой месседж. Чтобы не бить морды на улицах раз в десять лет, надо каждый день, каждую минуту быть начеку".]]></text>
</doc>
