<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[США нанесли авиаудар по позициям боевиков ИГ в Ираке]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T17:29:02+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ВВС США нанесли авиаудар по позициям боевиков «Исламского государства» (бывшее «Исламское государство Ирака и Леванта», ИГИЛ) на территории Ирака, сообщается в официальном Twitter пресс-секретаря Пентагона. «Самолет ВВС США осуществил авиаудар по артиллерийским позициям боевиков. Артиллерия использовалась против курдских вооруженных сил, защищавших Эрбиль», — говорится в сообщении пресс-секретаря Пентагона Джона Кирби. В пятницу президент США Барак Обама сообщил, что одобрил ограниченные авиаудары по экстремистам в Ираке, «если это будет необходимо». По его словам, авиаудары будут направлены против боевиков движения «Исламское государство», чтобы предотвратить геноцид религиозных меньшинств и защитить американский персонал в Ираке. Также США начали воздушную гуманитарную операцию помощи религиозным меньшинствам. ВВС США нанесли авиаудар по позициям боевиков «Исламского государства» (бывшее «Исламское государство Ирака и Леванта», ИГИЛ) на территории Ирака, сообщается в официальном Twitter пресс-секретаря Пентагона. «Самолет ВВС США осуществил авиаудар по артиллерийским позициям боевиков. Артиллерия использовалась против курдских вооруженных сил, защищавших Эрбиль», — говорится в сообщении пресс-секретаря Пентагона Джона Кирби. В пятницу президент США Барак Обама сообщил, что одобрил ограниченные авиаудары по экстремистам в Ираке, «если это будет необходимо». По его словам, авиаудары будут направлены против боевиков движения «Исламское государство», чтобы предотвратить геноцид религиозных меньшинств и защитить американский персонал в Ираке. Также США начали воздушную гуманитарную операцию помощи религиозным меньшинствам.]]></text>
</doc>
