<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Подчистую, под ноль": Госсовет Крыма национализировал всё имущество Коломойского]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T12:59:01+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Госсовет Крыма объявил собственностью республики систему газоснабжения, ранее находившуюся в управлении публичного акционерного общества "Крымгаз"- оно управляло системой газопроводов на основании договоров с Минэнергетики Украины и "Нефтегаз Украины", передает "Интерфакс" . Правительство полуострова также приняло решение о национализации всего имущества днепропетровского губернатора, украинского олигарха Игоря Коломойского на территории Крыма. Ранее и.о. главы республики Сергей Аксенов заявил, что недвижимость бизнесмена нужно национализировать "подчистую, под ноль", отметив что все принадлежащие ему объекты в Крыму "были отняты в результате сомнительных схем и внеправовых судебных решений". "Поскольку "Приватбанк" не выполнил свои обязательства перед вкладчиками, за счет средств, вырученных от продажи имущества, планируется выплатить долги клиентам "Привата", - сказал Аксенов. - Коломойский спонсирует убийство наших сограждан на юго-востоке Украины, поэтому наше моральное право и наш моральный долг провести такую национализацию". "Это решение крайне важное, потому как осталась уйма неудовлетворенных вкладчиков, тех людей, которым не вернули депозиты. Поэтому мы нашли законный способ решения этих проблем и двигаемся в строгом соответствии с законом, никто шашками махать не собирается", - в свою очередь отметил глава госсовета республики Владимир Константинов. По его словам, представители украинского "Приватбанка" звонят по телефону крымчанам и требуют немедленно выплатить ранее взятые кредиты, в то время как вклады никто выдавать не собирается. "Это мошенничество такого масштаба, что только стоит позавидовать их фантазии", - подчеркнул он. Планируется, что за счет имущества Коломойского будут погашены долги перед теми клиентами, потери которых не компенсирует Фонд защиты вкладчиков - речь идет о вкладах на сумму более 700 тысяч рублей, которые владельцы депозитов могут вернуть лишь через суд. Впрочем, и этих средств будет недостаточно для полного возмещения ущерба вкладчикам: крымские активы Коломойского оцениваются в сумму около 40 миллионов долларов, а задолженность "Приватбанка" - в 400 миллионов долларов. "Продадим АЗС и имущество на южнобережье, - уточнил Аксенов. - Все эти объекты устанавливаются оперативным путем, над этим работает прокуратура и ФСБ. Это законный, закономерный процесс". Ранее Управление Федеральной службы судебных приставов наложило арест на гостиничный комплекс "Таврия" в Форосе, принадлежащий "Приватбанку" Коломойского. Под арест попали земельный участок в 4,6 гектара и один из корпусов оздоровительного комплекса "Таврия" общей площадью свыше 3,8 тысячи квадратных метров. Это имущество оценивается в 20 миллионов долларов. В настоящее время уточняется принадлежность другого имущества "Приватбанку" и Коломойскому. Кроме того, по ходатайству следствия было арестовано имущество днепропетровского олигарха в центре Москвы. Речь идет об офисном здании ЗАО "Элит-Холдинг", расположенном в особняке начала XX века на улице Поварской в районе Арбата. По данным СМИ, его стоимость оценивается приблизительно в 2 млрд рублей. Напомним, 18 июня Следственный комитет РФ возбудил уголовное дело в отношении Коломойского, который обвиняется в России в "организации убийств, применении запрещенных средств и методов ведения войны, воспрепятствовании деятельности журналистов и похищении людей". Затем 21 июня он был объявлен в международный розыск, а 2 июля Басманнный суд Москвы принял решение о заочном аресте украинского бизнесмена, удовлетворив ходатайство следствия. По данным журнала Forbes, Коломойский с состоянием 1,8 миллиарда долларов занимает четвертое место в списке богатейших людей страны.]]></text>
</doc>
