<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ООН: ввод российских войск на Украину стал бы нарушением международного права]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-28T22:44:40+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ООН не может проверить независимым образом сообщения об участии России в конфликте на востоке Украины, но если они подтвердятся, это станет нарушением международного права, заявил в четверг заместитель генерального секретаря всемирной организации Джефри Фелтман, «Мы не можем игнорировать глубоко тревожные сообщения о вовлеченности России в новую волну эскалации. Если это подтвердится, это будет представлять собой прямое нарушение международного права и Устава ООН», — сказал Фелтман на экстренном заседании СБ ООН по Украине. По словам Фелтмана, «ООН не может провести независимую проверку этой информации, а Российская Федерация решительно отвергла эти сообщения». В четверг представитель НАТО заявил журналистам, что, по оценке альянса, на Украине действуют более тысячи российских военнослужащих. НАТО также опубликовало в четверг спутниковые снимки, которые якобы демонстрируют действие на Украине российской самоходной артиллерии, а также скопление бронетехники РФ неподалеку от украинской границы. Россия неоднократно заявляла, что абсолютно непричастна к событиям на юго-востоке Украины. Так, глава МИД РФ Сергей Лавров заявлял, что оснований для обвинений России в осложнении ситуации на юге и юго-востоке Украины нет, а Минобороны РФ неоднократно сообщало, что не поставляет ополченцам военной техники, боеприпасов и другой помощи.]]></text>
</doc>
