<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Командир батальона «Донбасс» набирает партизанов для войны с ополченцами]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Печёнкин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T11:32:32+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Он, в частности, сообщил, что с понедельника дня начнет работать колл-центр объединенного общественного комитета партизанского движения. «Думаю, в течение нескольких дней выйдем на общее собрание лидеров с разных областей. Я предоставляю под это дело инструкторов и тренировочный лагерь. Остальные внесут взносы самостоятельно. Понятно, этого недостаточно, но путь в тысячу ли начинается с первого шага. Подробности в пресс-конфереции после формирования учредительной группы лидеров. Надеемся на поддержку президента Украины и знаем, что есть поддержка Народа Украины», - написал он. Также, по его словам, они формируют второй состав батальона в тренировочном лагере АТО. «Часть из нас на ротацию не пойдет, поэтому нужен второй состав. Плюс нас расширили одной танковой ротой. Обзваниваем людей по анкетам», — сообщил командир «Донбасса». «Тем, кто не понимает ситуации и не чувствует : отечество в опасности», - заключил свое послание Семенченко. Напомним, что ранее а СМИ появились сообщения о ранении командира "Донбасса" в боях за Иловайск. Массовые антиправительственные акции начались в юго-восточных областях Украины в конце февраля 2014 года. Они явились ответом местных жителей на насильственную смену власти в стране и последовавшую за этим попытку отмены Верховной радой закона, предоставляющего русскому языку статус регионального. Центром противостояния пророссийски настроенных граждан с властью в Киеве стал Донбасс.]]></text>
</doc>
