<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Боевики "Боко харам" захватили город на северо-востоке Нигерии]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-22T00:57:43+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Боевики радикальной исламистской группировки "Боко харам" ("Западное образование - грех" в переводе с языка хауса) захватили в четверг город Буни Яди, расположенный в штате Йобе на северо-востоке Нигерии. Ожесточенные бои за этот населенный пункт между экстремистами и правительственной армией шли с июля. Захват Буни Яди вооруженными активистами "Боко харам" уже подтвердили в администрации штата. "В городе не осталось солдат, по улицам расхаживают боевики", - сообщил официальный представитель губернатора Йобе Ибрахим Гейдам. Кроме того, по словам очевидцев, в захваченном городе радикалы установили дорожные патрули и устраивают казни правонарушителей. Поступают сведения о бегстве части мирного населения из Буни Яди в город Даматуру, находящийся в 60 км. Как ранее сообщили в ООН, "Боко харам" удалось в течение минувших недель овладеть городами Дамбоа и Гуоза в штате Борно. Экстремисты уничтожают дороги и мосты на северо-востоке Нигерии, что осложняет отправку в этом регион военного подкрепления. Как отмечают региональные аналитики, в последние несколько месяцев "Боко харам" поменяла тактику. Если раньше боевики использовали партизанские методы, совершая нападения на силовиков и государственные учреждения, то теперь, полагают эксперты, они стремятся к "захвату территорий для создания на них собственного государства, живущего по законам шариата". Боевики "Боко харам" уже несколько лет фактически ведут войну против властей, выбирая в качестве целей объекты, связанные с армией и полицией, а также нападая на старейшин и лидеров религиозных общин, мирных граждан. Правительственные войска, в свою очередь, осуществляют операции против баз экстремистов. Жертвами террора "Боко харам" в Нигерии за минувшие пять лет стали более 10 тыс. человек.]]></text>
</doc>
