<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вторжение гречки. Гуманитарный конвой охраняют ополченцы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Людмила Александрова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-22T16:14:53+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Стояние» автоколонны с гуманитарным грузом на российско-украинской границе наконец-то завершилось. За все время простоя с российской стороны на всех уровнях были предприняты всевозможные усилия для улаживания необходимых формальностей. «Мы пошли навстречу всем мыслимым и немыслимым требованиям украинской стороны, предоставили в Международный комитет Красного Креста (МККК) исчерпывающие перечни направляемых в Луганск продовольствия, питьевой воды, медикаментов, предметов первой необходимости, электрогенераторов, в которых столь нуждаются дети, женщины, старики, ежедневно испытывающие ужасы артобстрелов и авианалетов, в результате которых множится число убитых и раненых, разрушается вся система жизнеобеспечения населения», — заявили в МИДе. В ведомстве считают, что Киев осознанно затягивает доставку гумпомощи: «Укрепляется ощущение, что нынешние украинские руководители осознанно затягивают доставку гуманитарного груза, чтобы добиться ситуации, когда помощь будет вообще некому оказывать». И все же «лед тронулся». Хотя и наперекор украинским властям. «Командовать парадом», как известно, должны были представители Международного комитета Красного Креста. Но, по имеющийся информации, они не участвуют в сопровождении гуманитарки. Представитель МККК Анастасия Исюк официально подтвердила, что в колонне нет сотрудников Красного Креста. В официальном Твиттере международной организации объяснили отсутствие в гумколонне своих работников «нестабильной с точки зрения безопасности ситуацией». «Наши представители в Луганске сообщают о сильном ночном обстреле. Мы не получили достаточных гарантий безопасности от воюющих сторон», — добавили в организации. Украинская власть, как известно, отказалась предоставить гарантии безопасности гуманитарному грузу. Однако колонну обещали прикрыть защитники Новороссии. «Мы обеспечиваем безопасность гуманитарного груза и сопровождающих его лиц. Колонна движется под охраной ополченцев», — рассказали представители Луганской народной республики. Ополчение основательно подготовилось к сопровождению. На всем маршруте следования колонны были организованы блокпосты и посты регулирования. И эта осторожность полностью оправдана. Как сообщает МИД РФ: «Украинские власти сами бомбят пункт назначения помощи и по этой причине сами же запрещают ее доставку». В министерстве также предостерегли «от каких-либо попыток сорвать сугубо гуманитарную миссию, которая готовилась давно, в обстановке полной прозрачности и во взаимодействии с украинской стороной и МККК. Ответственность за возможные последствия провокаций против гуманитарного конвоя целиком и полностью ляжет на тех, кто готов и далее приносить человеческие судьбы в жертву своим амбициям и геополитическим замыслам, грубо попирая нормы и принципы международного гуманитарного права». Но представителей Российского Красного Креста опасный путь по территории Украины не пугает. РКК, напротив, предлагает взять на себя сопровождение гуманитарного конвоя. «То, что началась гуманитарная операция, — наверное, это правильно. Сколько можно времени терпеть издевательства? То одно требование выдвигают, то второе, то пятое, то десятое. Все эти требования были из области фантастики», — говорит глава РКК Раиса Лукутцова. Тем временем на территории Украины местные жители приветствовали российскую гуманитарную колонну. В руках они держали плакаты: «Россия — мать, в беде нас не оставит», «Нас не убьешь, не поставишь на колени», «Спасибо!», а также российскую символику — георгиевские ленточки и российский флаг. После долгожданного въезда гуманитарной помощи в Луганск Совет безопасности Украины разразился абсурдным заявлением. Глава СБУ Валентин Наливайченко заявил о российском вторжении. Также он высказал предположение, что «под циничным прикрытием Красного Креста это военные автомобили с документами прикрытия. Последние дни мы стали свидетелями четко спланированной и опасной рискованной провокации против Украины с... использованием уважаемой международной организации — Красного Креста». Он заявил, что более 30 грузовиков «незаконно стартанули» в направлении украинской территории. В СНБО Украины добавили, что «ни таможенники, ни представители МККК не осмотрели 90 машин, которые уже следуют по территории Луганской области». В настоящее время около 130 грузовиков уже отправлено в Луганск. Российские таможенники планируют в пятницу завершить оформление всех оставшихся на территории России грузовиков из гуманитарного конвоя, рассказал представитель Южного таможенного управления. Наливайченко утверждает, что водители российских грузовиков в составе гуманитарного конвоя затем будут управлять военной техникой. «Среди так называемых водителей есть лица из конвойных и других подразделений Российской Федерации с целью похищения (людей) и сокрытия преступлений». Также он высказал свое предположение, что «террористам катастрофически не хватает после удачных действий наших военных, в первую очередь, транспортной инфраструктуры. Для этого эти тягачи и планируется использовать». Читайте онлайн-трансляцию о продвижении гуманитарного конвоя здесь]]></text>
</doc>
