<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ополченцы ДНР заявили о готовности сбивать беспилотники ОБСЕ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[армия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-21T05:37:02+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Министр обороны самопровозглашенной Донецкой народной республики (ДНР) Владимир Кононов предупредил о готовности сил ополчения сбивать беспилотные летательные аппараты Организации по безопасности и сотрудничеству в Европе. Об этом сообщает пресс-центр ДНР. Беспилотные невооруженные летательные аппараты, о которых идет речь, как ожидается, поступят в распоряжение Специальной наблюдательной миссии (СНМ) ОБСЕ на Украине. Они будут призваны дополнять усилия наблюдателей ОБСЕ на земле, в чьи задачи входит сбор информации и доклад по ситуации в области безопасности, а также доклады по фактам конкретных инцидентов. Кононов заявил, что ДНР открыта для диалога и сотрудничества с любыми международными организациями. При этом он подчеркнул, что результатом такого диалога и сотрудничества должны стать «установление реальной картины и масштабов агрессии Украины и сложившейся в результате этой агрессии ситуации гуманитарной катастрофы, что должно позволить избежать новых бессмысленных жертв и разрушений». Он выразил надежду, что использование беспилотников преследует именно эту цель. Однако, как отметил министр обороны ДНР, «идентифицировать находящиеся в воздушном пространстве малоразмерные беспилотные летательные аппараты технически не представляется возможным». В то же время в Донецке опасаются, что полученная с помощью них информация может стать известной украинским военным.]]></text>
</doc>
