<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Обама — России: Меняйте курс!]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Иван Незамятный]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T10:13:09+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ему был задан вопрос, отправным пунктом которого был тезис о том, что ограничения Запада в отношении РФ, примененные в связи с разногласиями по ситуации на Украине, не работают. Американский лидер, однако, не согласился с такой точкой зрения, передает ИТАР-ТАСС . "Мы знаем, что санкции работают", — заявил Обама, выступая на пресс-конференции в Вашингтоне. "Санкции работают, ложась огромным грузом на российскую экономику", — добавил глава США, заявив, что, согласно прогнозам, российская экономика в настоящее время не растет. На его взгляд, руководство в Москве в сложившейся ситуации сталкивается с выбором, который заключается в том, что нужно или идти на урегулирование ситуации на Украине при понимании суверенных прав этой республики, или продолжать реализацию нынешней политики, чреватую ужесточением санкций Запада. "У президента Путина есть выбор: попытаться решить эти вопросы на востоке Украины посредством дипломатии и мирными средствами, понимая, что Украина является суверенной страной, и что, в конечном счете, ее население должно принимать решения относительно собственной жизни, или же продолжать двигаться тем курсом, на котором он находится сейчас, и, в таком случае, он в долгосрочной перспективе будет наносить урон своей экономике и своему народу", - сказал Обама. "В этом смысле, - подчеркнул хозяин Белого дома, - мы делаем в точности то, что должны делать". Обама также призвал "вернуться к серьезным дискуссиям" по урегулированию украинского кризиса. "Чем скорее мы вернемся к серьезным дискуссиям, которые помогут добиться, чтобы всех украинцев услышали, чтобы они могли участвовать в политическом процессе и иметь необходимое представительство, чтобы уже предложенные правительством в Киеве реформы были реализованы, чтобы русскоязычные граждане были защищены, чтобы была достигнута децентрализация власти — чем скорее мы перейдем к этому, чем скорее президент (России Владимир) Путин признает, что Украина независимая страна, — только тогда мы можем сказать, что проблема будет решена", — сказал Обама, выступая на пресс-конференции в Вашингтоне. США и ЕС не признают присоединения Крыма к России и обвиняют Москву во вмешательстве в дела Украины. Россия это отрицает и называет подобные обвинения неприемлемыми. Западные страны с марта уже несколько раз вводили санкции в отношении ряда российских политиков, бизнесменов и компаний и угрожали расширить ограничительные меры. Последним случаем применения подобной практики стали июльские санкции. Евросоюз 30 июля обнародовал санкционный список по Украине, в который были включены восемь человек и три юрлица. Среди них первый замглавы администрации президента России Алексей Громов, четыре российских бизнесмена и глава МВД Крыма. Власти ЕС запретили инвесторам из Евросоюза продажу, поставки или перемещение ключевого оборудования и технологий для создания, приобретения или развития инфраструктурных проектов в ряде отраслей в Крыму и Севастополе. Также запрещено использование для этих целей судов или самолетов, находящихся в юрисдикции ЕС. Ограничения касаются транспортной, телекоммуникационной и энергетической отраслей, разведки нефти, газа и других полезных ископаемых.]]></text>
</doc>
