<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ядерный ракетоносец в Крыму разрушит американскую ПРО в Европе]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Божьева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[министерство обороны]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[армия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-15T15:31:01+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Для начала напомню, что планы создания крымской военной группировки вынашивались в Кремле давно. Владимир Путин и ранее, в том числе на июльском Совете Безопасности, говорил, что «группировка войск НАТО на территории восточно-европейских государств демонстративно усиливается, в том числе в акваториях Балтийского и Черного моря. Растут масштабы и интенсивность оперативной и боевой подготовки». В этой связи нам «необходимо полностью и в срок реализовывать все запланированные меры по укреплению обороноспособности, в том числе в Крыму и Севастополе, где нам приходится фактически заново отстраивать военную инфраструктуру». Через пару дней после того заседания Совбеза о планах в Крыму более предметно рассказал начальник военно-морского управления штаба Южного военного округа контр-адмирал Анатолий Долгов. Он сообщил: «Существует Федеральная целевая программа по развитию системы базирования Черноморского флота, рассчитанная до 2020 года. С учетом бюджетной составляющей стоимость этой программы оценивается в 90 млрд рублей. Из этой суммы освоено порядка 40 млрд рублей». Он объяснил, что «в Крыму будут восстановлены соединения, которые ранее были сокращены - например, 30-я дивизия надводных кораблей. Кроме того, новые соединения Береговой обороны, в том числе бригада береговой обороны и артиллерийский полк. Будут поступления летательных аппаратов в морскую авиацию, укреплено 4-е командование войск ПВО и подразделения разведки, расположенные на полуострове». Адмирал отметил, что до известных событий в Крыму предполагалось развитие Новороссийской военно-морской базы. Однако сейчас произошел пересмотр этой программы. «Не отказываясь от развития Новороссийской базы, очень большое внимание сейчас уделяем главной базе Черноморского флота - Севастополю. Там будут построены новые городки и объекты учебной базы. Этот процесс уже идет с опережением плана», - пояснил Долгов. Кроме того, различные источники в Главном штабе ВМФ уже не раз заявляли, что к концу 2015 года второй вертолетоносец класса «Мистраль», строящийся на французской верфи в Сен-Назер, войдет в состав Черноморского флота под именем «Севастополь». В одноименном городе для него сейчас готовится причал, что безусловно вызывает сильное раздражение в США. Военные ранее так же заявляли, что всю авиацию на полуострове к 2016 году обновят и модернизируют. Это коснется истребителей Су-27, противолодочных Ту-142 и Ил-38, а также вертолетов Ка-27 и Ка-29. Но это все, как говорится, плановая работа. Главный военный сюрприз «партнерам» по НАТО в другом: в Крыму на авиабазе в Гвардейском планируется разместить полк ракетоносцев Ту-22М3, что будет самой большой неприятностью для США, так как это решение Минобороны РФ способно повлиять на изменение военного баланса не только в регионе, но и в Европе в целом. Почему именно Ту-22М3 ? Этот дальний бомбардировщик в классификации НАТО числится как Backfire (жены летчиков в одном из гарнизонов Дальней авиации в Сибири, где мне давелось жить, называли его «Бык-фраер» - Авт. ). Ту-22М3 имеет крыло изменяемой стреловидности (на низкой скорости крыло почти прямое, а на сверхзвуке его стреловидность достигает 65 градусов), что позволяет использовать его в широком спектре скоростей и высот. Радиус его боевого полета — более 2000 км. Основное вооружение — крылатые ракеты Х-22, с дальностью пуска до 500 км и скоростью полёта 4000 км/ч., а так же ракеты Х-15, с дальностью до 250 км и скоростью до 6000 км/ч. Причем ракеты Ту-22М3 могут оснащаться и ядерными боеголовками, о чем в годы перестройки и дружбы с США говорить было не принято. И если в СССР эти самолеты открыто называли ядерными ракетоносцами, то позже, во времена Горбачева их стыдливо перевели в разряд дальних тяжелых бомбардировщиков. Но теперь, похоже, на Ту-22М3 снова сделана серьезная ставка. Так, например, для них разрабатывается новая высокоточная ракета Х-32, которая сможет поражать цели уже на дальности до 1000 км. Если сложить радиус боевого действия этого самолета и дальность полета его ракет, становится понятно, что Ту-22М3 из Крыма может легко достать практически до любой точки Западной Европы, не говоря уже о Восточной и Южной, куда подтягиваются «средства передового базирования» США и НАТО, включая и тактическое ядерное оружие, и обычные вооружения, и средства ПРО. Потому факт базирования Ту-22М3 в Крыму будет весьма неприятным сюрпризом для американской ПРО в Европе. Другим и столь же неприятным сюрпризом для ПРО в Европе может стать ракетный комплекс «Искандер-М» . О нем всегда заходит речь, как только России требуется обозначить некий асимметричный ответ на какие-либо недружественные действия НАТО. Есть все основания полагать, что и на сей раз этот комплекс забыт не будет. Опять-таки напомню, что дальность действия «Искандера-М» зависит от дальности его ракет — от 500 до 2000 км. Причем ракета этого комплекса обладает высочайшей точностью и летит маневрируя по непредсказуемой траектории, потому остается практически неуязвимой для систем ПВО и ПРО. Короче, эта «сладкая парочка» - «Искандер-М» и Ту-22М3 — в правильном сочетании ее боевых качеств вполне может обеспечить совсем несладкую жизнь американским военным. Причем, «искандеров» и «тушек» не обязательно должна быть много, как, собственно и было официально заявлено на совещании в Крыму, где говорилось, что группировку не придется «насыщать излишним личным составом и избыточными вооружениями». Эксперты уже подсчитали: чтобы гарантированно уничтожить комплексы ПРО в Румынии и Польше, а так же любые корабельные группировки США с системой ПРО в зоне Черного и Средиземного морей (конечно-же, в случае их угрозы нашей безопасности), России достаточно иметь на этом направлении порядка 22-25 оперативных ракет «Искандер-М», и столько же крылатых ракет на тяжелых бомбардировщиках Ту-22М3. Только в этом случае заверениям Вашингтона о том, что система ПРО не направлена против России, наконец-то, можно будет, поверить, так как угроза безопасности нашей стране со стороны европейской ПРО действительно будет сведена к нулю.]]></text>
</doc>
