<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Десантники из России и Белоруссии уничтожат базы условного противника]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[армия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T14:41:52+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Сегодня, в ходе активной фазы учения, сразу на две площадки приземления было осуществлено десантирование из самолетов Ил-76 Военно-транспортной авиации 12 единиц военной техники и 2,6 тыс. военнослужащих, - рассказали «МК» в управлении пресс-службы и информации Минобороны РФ. После успешного десантирования и сбора в заданных районах подразделения десантников приступили к отработке тактических действий по захвату стратегически важных объектов условного противника передовым отрядом дивизии и ликвидации незаконных вооруженных формирований в своей зоне ответственности. Для поддержки и прикрытия действий воздушного десанта было задействовано около 20 самолетов и вертолетов фронтовой и армейской авиации. Работу органов управления воинских частей и подразделений проинспектировал заместитель Министра обороны РФ генерал-полковник Юрий Садовенко. Учение завершится проведением этапа боевой стрельбы, как днем, так и ночью из всех видов штатного вооружения десантно-штурмового соединения, включая боевые расчеты артиллерии (2С-25 «Спрут», 2С-9 «Нона», Д-30) и средства ПВО (ЗРК «Стрела-10», ПЗРК «Игла»). В Минобороны отметили, что впервые в дивизионных командно-штабных учениях ВДВ России принимают участие военнослужащие сил специальных операций (ССО) вооруженных сил Белоруссии. Накануне, в Псков прибыли военнослужащие ССО Белоруссии, которые вместе с одним из подразделений 76 гвардейской десантно-штурмовой дивизии будет принимать участие в двухстепенном командно-штабном учении на этапах десантирования и розыгрыша практических действий по захвату и уничтожению баз условного противника. Участие белорусских военнослужащих в дивизионном командно-штабном учении Воздушно-десантных войск России предусмотрено Планом международного военного сотрудничества на 2014 год. В апреле российские и белорусские десантники уже имели опыт участия в российско-белорусском батальонном тактическом учении, которое проходило на территории Витебской области (Белоруссия).]]></text>
</doc>
