<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Утром по Донецку был нанесен артиллерийский удар]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-09T11:08:10+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ночь в Донецке в целом прошла спокойно, однако рано утром был нанесен артиллерийский удар по северному Киевскому району города, прилегающему к аэропорту. Аэропорт Донецка остается под контролем украинских силовиков, они обстреливают с его территории районы города. По сообщению донецкой мэрии, залпы тяжелых орудий раздались около 05:00 по местному времени (06:00 мск). «Прямых попаданий в жилые дома нет, повреждены окна в ряде домов по улице Буслаева, а также фасады и 50% остекления в нескольких домах по Киевскому проспекту», — сообщили в мэрии. Также осколком снаряда поврежден газораспределительный коллектор (Буслаева, 28). Около дома по адресу Киевский проспект, 79 из-за попадания снаряда упал тополь, он повредил троллейбусные провода. Сейчас на месте работают ремонтники. Около путепровода по улице Горной также разорвался снаряд, осколками он повредил проходящее мимо маршрутное такси. Никто не пострадал. Также, во многих домах нет электричества и воды — артиллерийским огнем были повреждены электрические подстанции и насосные станции. В самом городе малолюдно — многие жители покинули Донецк, уехав к родственникам в другие регионы Украины, Россию или на море. По оценке спикера Союзного парламента Новороссии Олега Царева, в Донецке из 1,1 миллиона жителей осталось не больше 400 тысяч. Большинство магазинов, ресторанов, офисов закрыто, работают только продуктовые магазины. Многие банки также не работают, у действующих банкоматов длинные очереди. Курс валюты и российского рубля в Донецке заметно выше, чем в среднем по Украине. По Донецку передвигаются грузовики и легковые машины с ополченцами. По сообщению штаба ополчения, «противник продолжает подготовку штурма Донецка и Макеевки». «Под город стягивается большое количество артиллерии и живой силы. Ополчение укрепляет позиции и ведет разведку», — говорится в сообщении.]]></text>
</doc>
