<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лавров: Россия признала Порошенко несмотря на "нюансы"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Горина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T17:12:20+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Мы признали президента Порошенко и рассчитываем, что он использует мандат доверия, который получил, со всеми нюансами тех выборов, которые прошли 25 мая, для того, чтобы остановить войну, а не для того, чтобы разжигать конфликт", - подчеркнул министр. Лавров добавил, что национальное согласие должно быть главной задачей любого лидера. Первая встреча президентов РФ и Украины Владимира Путина и Петра Порошенко состоялась в начале июня в Нормандии. Новые двусторонние контакты глав государств состоятся во вторник, 26 августа, в Минске . В белорусской столице встретятся лидеры стран Таможенного союза (России, Белоруссии, Казахстана) с президентом Украины. На встрече также будут присутствовать представители ЕС. Москва надеется, заявил глава МИД РФ Сергей Лавров, что Евросоюз приедет в Минск с конкретными предложениями по воздействию на Киев, и не будет считать кризис на Украине войной против России. "Это не борьба за Украину против России, а борьба за Украину как за государство, в котором всем комфортно жить", – сказал министр на брифинге. Лавров, отвечая на вопрос журналиста, также затронул тему парада военнопленных, который прошел в воскресенье в Донецке. Российский министр не считает, что в действиях ополченцев были издевательства. "Я видел картину этого парада. Я не увидел ничего такого, что хоть близко бы напоминало издевательство",— заявил Лавров. Что же касается доставки гуманитарной помощи жителям юго-востока Украины, то Россия окажет содействие в получении гарантий безопасности от ополченцев. "Мы будем сотрудничать в том, чтобы обеспечивать гарантии безопасности со стороны ополченцев, мы будем готовы сотрудничать на этих же направлениях и в отношении тех гуманитарных грузов, которые обещают направить Евросоюз, другие страны-доноры", — сказал российский министр. В частности, вооруженные силы ДНР уже заявили о своей готовности обеспечить безопасность второго гумконвоя из России. Лавров также напомнил журналистам про трагедию с малайзийским "Боингом" , унесшую жизни 298 человек. По его словам, только Россия продолжает добиваться объективного расследования крушения лайнера на Украине. При этом Киев не дает внятных объяснений, почему он не предоставляет записи переговоров диспетчеров с воздушными судами, находившимися над районом катастрофы, заявил глава МИД РФ. "Создается впечатление, что все остальные потеряли интерес к расследованию. После первых резких, на грани истерики обвинений в адрес России и ополченцев все те, кто с такими заявлениями выступал, словно воды в рот набрали", — сказал Лавров.]]></text>
</doc>
