<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В секторе Газа ХАМАС казнил 18 палестинцев за пособничество Израилю]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ренат Абдуллин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-22T19:01:05+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Большинство из казненных были задержаны днем ранее — 21 августа. За день до этого хамасовцы убили еще троих жителей Газы — также заподозрив их в шпионаже. Боевики призывают всех жителей сектора сообщать им о любых подозрительных личностях, которые могут действовать в интересах Израиля. Напомним, что ЦАХАЛ — Армия обороны Израиля — практикует точечные удары по убежищам и складам террористов, вычисляя местоположение даже тех боевиков, кто скрывается на секретных, конспиративных квартирах. В связи с эти боевики ХАМАС подозревают, что в Газе существует обширная сеть работающих на Израиль «информаторов», хотя, разумеется, если таковые в секторе и есть, то это лишь малая часть проделываемой израильскими спецслужбами работы. Борьба ХАМАС с потенциальными шпионами активизировалась после того, как израильским вооруженным силам удалось ликвидировать за сутки сразу трех видных деятелей боевого крыла террористической группировки. Это произошло 21 августа, всего через два дня после окончания десятидневного перемирия. Всего же с 19 августа по территории Израиля было выпущено более трехсот ракет. Как и прежде, те снаряды, что представляли опасность для населенных районов, были перехвачены системой «Железный купол». Однако, к сожалению, ЗРК смог помочь не во всех случаях: 22 августа одна из запущенных из Газы ракет попала в синагогу в Ашдоде. «двое человек получили ранения», – сообщается в официальном микроблоге ЦАХАЛ, Помимо этого, один человек получил ранения средней степени тяжести в результате падения ракеты в Беэр-Шеве, еще один — легкие ранения - при падении ракеты в Сдероте.]]></text>
</doc>
