<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Милонов — про блокировку Twitter: «Это все Джен Псаки!»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Андрей Оствальд]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-22T15:10:14+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[О причинах блокировки не сообщается. На одной из последних фотографий, которой поклонники Милонова могли любоваться в его ленте, рыжебородый парламентарий позирует в бронежилете и с автоматом — якобы в пылающем Донбассе. Что же случилось? «МК» дозвонился до Милонова и задал ему этот вопрос. Последние твиты были, где мы сцепились с одним американцем, - рассказал депутат. - Еще были твиты на тему участия пиндосов в рамках частных военных компаний в АТО на территории Украины. Я пожелал им побыстрее сматывать с Украины, потому что если они будут продолжат убивать жителей Новороссии, то все равно уберутся, только прямо в ад. Ну, а после этого что-то произошло. Видимо, это все Джен Псаки. Нет, это шутка, конечно. Видимо, какой-то чиновник решил, что пора это сделать, дал команду своим людям, они уже там, может, пожаловались. Просить о снятии блока Милонов пока не намерен, более того, если американцы откроют доступ к его странице, он ещё очень и очень подумает и посмотрит на их поведение: Не буду просить их меня разблокировать. Захотят разблокировать, пускай разблокируют и еще извинятся. Тогда, может быть, вернусь. Если нет, буду «Вконтакте» писать, может еще есть какая-то хорошая сеть. Буду привлекать там внимание какой-то другой сети, которая будет духовно здравой.]]></text>
</doc>
