<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Россия, Украина и ЕС обсудили последствия ассоциации в ходе трехсторонней встречи]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-02T01:33:33+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Россия, Украина и ЕС провели новый раунд переговоров по претворению в жизнь Соглашения об ассоциации и свободной торговле между Киевом и Брюсселем. Об этом сообщили в постпредстве РФ при ЕС. "Очередной раунд трехсторонних экспертных консультаций Россия-ЕС-Украина был посвящен вопросам возможного негативного влияния действия Соглашения об ассоциации ЕС-Украина на российскую экономику и торгово-экономические отношения России с Украиной. Рассматривались вопросы санитарного и фитосанитарного контроля, технического регулирования и таможенного сотрудничества, энергетики и доступа российских товаров на рынок Украины и украинских товаров на российский рынок", - сообщили в постоянном представительстве. Российская делегация во главе с замминистра экономического развития Российской Федерации Алексея Лихачева "включала в себя представителей заинтересованных российских министерств и ведомств". "Консультации являются подготовительным этапом к предстоящей 12 сентября 2014 года трехсторонней министерской встречи Россия-ЕС-Украина", - отметили в российской дипмиссии. Украину на этой встрече представляли эксперты министерства иностранных дел, а Еврокомиссию - представители гендиректората по торговле. Сами участники переговоры от комментариев отказались.]]></text>
</doc>
