<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Рада одобрила отмену пошлин на продукцию оборонного назначения на период проведения АТО]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-02T12:57:44+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Во вторник парламент Украины принял закон, который позволит отменить импортные пошлины на продукцию оборонного назначения на период проведения спецоперации в Донбассе. Такое решение на заседании поддержал 231 парламентарий при необходимом минимуме в 226 голосов. Законопроект "О внесении изменений в Налоговый кодекс Украины" был зарегистрирован в парламенте в понедельник. Документ теперь должен подписать Петр Порошенко, закон вступит в силу со дня опубликования в официальной прессе. В соответствии с законом, "освобождаются от налогообложения операции по ввозу на таможенную территорию Украины продукции оборонного назначения во время действия особого периода, введения чрезвычайного положения и в период проведения антитеррористической операции". Депутаты также приняли соответствующие изменения в Таможенный кодекс Украины. Напомним, в минувшую субботу в ходе визита в Брюссель Порошенко заявил, что уже "фиксирует получение военно-технической помощи" от отдельных стран ЕС, добавив, что в результате сотрудничества Киев хочет получить оружие нелетального действия. По его словам, "львиная часть" этого сотрудничества будет посвящена нелетальным вооружениям, которые производятся в ЕС. В понедельник украинский лидер рассказал, что армия будет перевооружена, появится больше современного высокотехнологичного оружия. Ранее, 24 августа, президент Украины, выступая на военном параде в центре Киева по случаю Дня независимости, заявил, что более 3 млрд долларов будет выделено на перевооружение украинской армии и обновление военной техники в 2015-2017 годах.]]></text>
</doc>
