<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Иран пригрозил США ответными санкциями]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T14:36:08+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Первый вице-президент Исламской Республики Иран Эсхак Джахангири заявил, что Иран сохраняет за собой право ответить аналогично на санкции США, сообщает в понедельник агентство IRNA. Чиновник осудил новые санкции Вашингтона, наложенные им в пятницу, 29 августа, и заявил, что они противоречат Женевскому соглашению, заключенному в ноябре между Тегераном и мировыми державами. По его словам, этот шаг идет вразрез с процессом решения ядерной проблемы Ирана, однако он подтвердил, что Тегеран продолжит переговоры с «шестеркой» посредников (Россия, США, Китай, Великобритания, Франция и Германия). Глава дипломатии ЕС Кэтрин Эштон проведет в понедельник встречу с министром иностранных дел Ирана Мохаммадом Джавадом Зарифом в Брюсселе в рамках дискуссий вокруг ядерной программы Тегерана. В пятницу стало известно, что американские власти наложили новые санкции на 25 человек и организаций, в том числе транспортные фирмы, авиакомпании, и шесть банков, подозреваемых в оказании помощи иранской ядерной программе. Вашингтон заявил, что попавшие в новый санкционный список нарушили действующие ограничения в отношении Ирана. Комментируя введение США новых ограничительных мер против ряда иранских предприятий, президент Ирана Хасан Роухани заявил, что его администрация «не намерена терять и минуты на пути преодоления последствий новых санкций» и сделает все возможное для того, чтобы успешно им противостоять». Израиль, США и ряд других стран Запада обвиняют Иран в попытках разработать ядерное оружие под прикрытием программы мирного атома. Тегеран все обвинения отвергает, заявляя, что его ядерная программа направлена исключительно на удовлетворение потребностей страны в электроэнергии. США ввели в отношении Ирана санкции по линии ООН и двусторонние санкции, которые уже нанесли существенный ущерб экономике страны. В соответствии с принятым 24 ноября 2013 года в Женеве совместным планом действий стороны — «шестерка» международных посредников и Тегеран — должны были до 20 июля согласовать документ, гарантирующий исключительно мирный характер ядерной программы Ирана, в обмен на снятие международных санкций с исламской республики. В целом документ действует не более года с момента подписания, значит, соглашение должно быть выработано не позднее 24 ноября 2014 года.]]></text>
</doc>
