<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Миротворец с "Томагавками": американский крейсер Vella Gulf входит в Черное море]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Печёнкин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T08:59:58+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как сообщается в опубликованном накануне заявлении командования Шестым флотом ВМС США. Появление крейсера в акватории Черного моря запланировано на 6 августа по времени Восточного побережья США (7 августа мск) и имеет целью "обеспечение безопасности и стабильности в регионе". "Миссия крейсера Vella Gulf заключается в улучшении оперативного взаимодействия, в работе над выполнением общих целей, а также в демонстрации приверженности Соединенных Штатов усилению коллективной безопасности союзников НАТО и партнеров в данном регионе", — сообщается в тексте заявления. Российские эксперты считают пребывание кораблей НАТО в Черном море "игрой на нервах". Так, председатель общероссийского Движения поддержки флота Михаил Ненашеввысказал мнение, что нахождение кораблей стран НАТО в Черном море является продолжением агрессивного давления на Россию. Напомним, что согласно конвенции Монтре, военные корабли нечерноморских государств могут находиться в Черном море не более 21 дня. Общий тоннаж военных судов нечерноморских государств в Черном море не должен превышать 30 тысяч тонн. Ранее в этом году Конвенцию нарушил американский фрегат USS Taylor, превысив на 11 суток лимит пребывания в Черном море. Vella Gulf относиться к классу ракетных крейсеров “Тикондерога”. Это наиболее мощные надводные корабли американского флота. Они имеют длину 173 метра, водоизмещение до 10 тысяч тонн и скорость до 60 км/ч. Он способен нести до 120 крылатых ракет “Томогавк” класса «корабль-земля», которые широко использовались во время иракской компании США. Ракеты BGM-109 Tomahawk Block 3 имеют с дальностью запуска до 1250—1609 км в неядерном варианте и 2500 км в ядерном. Кроме того, эсминец оснащен мощной системой ПВО, артиллерийским и торпедным вооружением.]]></text>
</doc>
