<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Министром иностранных дел ДНР стал политик из Приднестровья]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Олег Базак]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-17T20:03:54+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Новым министром иностранных дел стал Александр Караман, который неоднократно занимал ответственные посты, профессионал своего дела", – сообщил премьер-министр Донецкой республики Александр Захарченко. Причины ухода г-жи Губаревой руководители ДНР журналистам не "разжёвывали". Украинские СМИ сообщали: вместе с Владимиром Юрьевичем в Донецк прибыла внушительная команда из тридцати пяти профессионалов разведработы. Г-н Антюфеев, создавший весьма эффективную спецслужбу в Приднестровье, намерен выстроить в Донбассе систему правоохранительных органов, как минимум не уступающую приднестровской. Александр Караман, лидер приднестровской партии "Родина", параллельно с деятельностью во внешнеполитическом ведомстве, возможно, будет заниматься "воспроизведением" ее в Донбассе. Учредительный съезд приднестровской "Родины", как известно, почтил своим присутствием Дмитрий Рогозин. Соответственно, и на партийный форум "Родины" 29 ноября 2012 года в Первопрестольную из Тирасполя отбыла делегация во главе с Караманом. С Владимиром Антюфеевым Карамана роднит резкое неприятие националистической идеологии. Выпускник Кишиневского государственного мединститута начиная с 1989 года активно боролся против Народного фронта и "профашистской" молдавской верхушки. Фактически "на плечах" Карамана Слободзейский район вошел в состав тогдашней Приднестровской Молдавской Советской Социалистической Республики (позднее переименованной в ПМР). Надо полагать, "главный дипломат" Донецкой народной республики не повторит ошибок своей предшественницы Екатерины Губаревой. В частности, не будет требовать от Российской Федерации миллиард долларов для Новороссии. Александр Бородай, на то время премьер-министр ДНР, поспешил дезавуировать заявление "дипломатов" насчет необходимости срочного перечисления "стабилизационного кредита" в размере 30 миллиардов рублей. "Дипломаты", напомню, утверждали, дескать, для России эта сумма пустяковая - зато Донбасс после ее получения можно будет быстро перевести в рублевую зону.]]></text>
</doc>
