<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Санкции против России раскололи страны Вышеградской четверки]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-02T22:47:02+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Санкции Евросоюза против России раскололи единство стран Вышеградской четверки, в которую входят Польша, Чехия, Словакия и Венгрия (V4). Об этом говорится в статье, опубликованной во вторник на сайте пражской газеты Lidove noviny. «Европейский союз угрожает России новыми твердыми санкциями, пока еще точно неясно, какими — говорится в статье. — Но и еще непонятные угрозы уже разделяют ЕС, а также — впервые после вступления стран V4 в состав Евросоюза 10 лет назад ─ и эту четверку бывших сателлитов СССР». Если Польша во главе с новоизбранным «европейским президентом» Дональдом Туском вместе с прибалтийскими государствами настаивает на ужесточении мер в отношении России, то, например, премьер Чехии Богуслав Соботка не слишком жаждет продолжать политику расширения антироссийских санкций, — пишет газета. — Поэтому он на саммите в Брюсселе и забронировал за собой право не согласиться с некоторыми новыми санкциями, если они угрожают уроном экономике Чехии. Хотя чешский экспорт в Россию не очень велик по сравнению с поставками в другие страны континента, тем не менее, он составляет существенную часть экономики республики. Кроме чешского премьера против введения новых санкций выступил его словацкий коллега Роберт Фицо. И задолго до последнего саммита ЕС в Брюсселе начал активно критиковать антироссийские санкции премьер Венгрии Виктор Орбан. Но не только эти три страны сомневаются в действенности санкций Евросоюза, — говорится в статье на сайте газеты Lidove noviny. — Против них выступает также Кипр, и определенные возражения зазвучали в последнее время из Австрии.]]></text>
</doc>
