<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ИГ использует опубликованные Сноуденом документы, чтобы скрываться от разведки США]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T16:39:01+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Боевики группировки «Исламское государство» (ИГ) используют информацию из опубликованных экс-сотрудником АНБ Эдвардом Сноуденом документов, чтобы знать принципы, по которым действует разведка США, и скрываться от нее, пишет газета Washington Times. Об этом газете сообщил бывший замдиректор АНБ Крис Инглис (Chris Inglis). По его словам, боевики ИГ «явно используют» попавшие в широкий доступ секретные документы, опубликованные Сноуденом, и пользуются этой информацией, чтобы «ускользать от разведки США». По его мнению, «имея в своем распоряжении рассекреченные методы (разведки)" и понимая интерес со стороны спецслужб, боевики «непременно делают всё", чтобы «защитить себя». Его точку зрения разделяет директор национального контртеррористического центра США Мэтью Олсен (Matthew Olsen). «После раскрытия украденных секретных данных АНБ террористы меняют способы коммуникации, чтобы избежать слежки. Они переходят на более защищенные коммуникационные платформы, используют шифрование данных», — сказал он. В начале июня из-за активизации группировки «Исламское государство» в Ираке возросла угроза безопасности. Боевики, воевавшие до последнего времени в Сирии, возглавили наступление на север и запад Ирака. В конце июня ИГ объявила о создании «исламского халифата» на подконтрольных ей территориях в Ираке и Сирии. Власти Ирака обратились к международному сообществу за помощью в противодействии ИГ. Сноуден в июне 2013 года передал газетам Washington Post и Guardian ряд секретных материалов о программах слежки спецслужб США и Великобритании в интернете. Затем он вылетел в Гонконг, а оттуда в Москву, где некоторое время находился в транзитной зоне московского аэропорта «Шереметьево». Затем РФ предоставила Сноудену временное убежище сроком на год при условии, что он прекратит свою деятельность против США. Первого августа Сноуден получил трехлетний вид на жительство.]]></text>
</doc>
