<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Путин принял в Ливадийском дворце француза, который показал президенту пантомиму с наручниками]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Елена Егорова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T21:27:42+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Местом встречи с французским предпринимателем был выбран Ливадийский дворец — некогда летняя резиденция Романовых, где в 1945 году проходила Ялтинская конференция с участием Сталина, Черчилля и Рузвельта. Месье де Вилье, как и положено деловому человеку, приехал на аудиенцию точно в назначенное время, и естественно, поторопился. Владимир Путин в этот момент еще продолжал общение с деятелями культуры, которые не меньше депутатов хотели донести до президента свои предложения по дальнейшему развитию страны. Впрочем, в этом были и свои плюсы. По крайней мере у француза было время в деталях ознакомиться с интерьерами и историей дворца. - Это здесь состоялось подписание исторических ялтинских документов? - поинтересовался гость у помощника президента Игоря Щеголева, в совершенстве владеющего французским. В вопросах истории Щеголев, к сожалению, оказался не столь силен. Но положение спасла одна из сотрудниц музея, пояснив, что все документы подписывались в соседнем зале, а в данном помещении были устроены личные покои американского президента Рузвельта. Отметины от большущей кровати, на которой он спал, до сих пор сохранились на стенах. Внимание гостя привлекло зеркало в красивой раме: Вилье обнаружил, что его волнистые седые волосы недостаточно элегантно уложены для столь знаковой встречи (Можно с уверенностью сказать, что при другом внешнеполитическом раскладе общение не самого крупного французского предпринимателя с российским лидером, действительно, вряд ли бы состоялось, но на сей раз энтузиазм француза оказался как нельзя кстати). С радостной улыбкой выслушав приветствие Путина, Филипп де Вилье разразился пространной ответной речью, содержанию которой вполне мог бы позавидовать российский МИД: - Я свидетельствую, что французы хотят и будут инвестировать в Россию. Вы фигура, которой люди хотят подражать гораздо больше, чем другим европейским лидерам. Многие европейцы, и не только я, думают, что санкции - это язык войны, а сотрудничество - это язык мира. Поэтому я с удовольствием буду заниматься проектами в вашей стране. Тут месье де Вилье, очевидно, вспомнил, что проекты в России чреваты обструкцией со стороны Евросоюза и начал жестами показывать, как на него будут накладывать наручники. Это растрогало президента. - Мы совсем не ставим своей целью нанести кому-то ущерб, - заверил он, - мы просто защищаем свои принципы и свои взгляды и готовы опираться на тех людей, которые их разделяют. После этого Путин поинтересовался, как г-н де Вилье собирается трактовать в своем историческом парке, который может быть построен на территории России, Отечественную войну 1812 года, и процитировал Наполеона, который, по мнению президента, дал наилучшую оценку тем событиям: "Французы оказались не достойны победы, а русские достойны того, чтобы считаться непобежденными". Предприниматель с этим утверждением спорить не стал: "С тех самых пор мы помним, что агрессия и санкции ни к чему не приводят", - согласно кивнул он.]]></text>
</doc>
