<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[“Пусть насыпит себе на...”: Аваков и Яценюк не намерены пропускать гуманитарный конвой]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Печёнкин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T13:31:32+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[“Никакой путинский "гуманитарный конвой" не будет пропущен через территорию Харьковской области. Провокация циничного агрессора на нашей территории не допустима. Это офи. - написал он на своей страничке в Facebook - От себя. Пусть эти 30 тонн соли ... насыпит себе на...” (орфография оригинала сохранена) Ему вторит украинский премьер Арсений Яценюк, который заявил, что Украина может принимать любую гуманитарную помощь только в соответствии с международным законодательством и только от Международного комитета Красного Креста (МККК). "Любые виды гуманитарной помощи Украина может принимать исключительно в рамках международного права и исключительно от Красного Креста", — сказал он в среду, открывая заседание правительства. Напомним, что Международный Комитет Красного Креста, Украина и Россия пока окончательно не согласовали все детали доставки гуманитарного груза из России на восток Украины, стороны прорабатывают различные сценарии, сообщил в среду координатор по связям с общественностью МККК в Киеве Андре Лорш. "Мы работаем над разными сценариями в настоящее время, потому что не все моменты до сих пор определены, и о некоторых деталях должны еще договориться оба государства. Пока еще много чего обсуждается. Мы стараемся быть прагматичными и ориентироваться на постоянно меняющуюся ситуацию. Пока окончательной информации о том, как это будет делаться, у меня нет", — сказал Лорш. Ранее глава МИД РФ Сергей Лавров заявил, что схема по гуманитарной помощи, разработанная РФ, Украиной, ООН, ОБСЕ И МККК, окончательно согласована, в ней учтены все пожелания Киева, включая маршрут. Колонна из 280 белых "КамАЗов" с грузами для пострадавших жителей юго-востока Украины, прежде всего Луганской и Донецкой областей, в ночь на вторник выехала к российско-украинской границе. Автоколонна везет около 2 тысяч тонн гуманитарных грузов: продовольствие, в том числе 400 тонн круп, 100 тонн сахара, 62 тонны детского питания, 54 тонны медицинского имущества и лекарств, 12 тысяч спальных мешков и 69 электростанций различной мощности. Пройдите тест: " Знаете ли вы украинский бомонд ?"]]></text>
</doc>
