<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Попадут ли под санкции алмазы, водка и икра?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Андрей Яшлавский Ренат Абдуллин Ирина Бадмаева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-29T13:52:18+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Отвергнув возможность военного вмешательства в конфликт на востоке Украины, американский президент все же заявил о том, что на Россию будет и дальше оказываться давление. Согласно заявлению Белого дома, Барак Обама и канцлер Германии Ангела Меркель в телефонном разговоре согласились с необходимостью рассмотреть возможность введения очередных санкций в отношении России со стороны США и Евросоюза. По словам Обамы, уже введенные санкции оказались «эффективными», заставив капиталы бежать из России и вызвав экономический спад. Но он признал, что санкции не убедили Кремль изменить свою политику в отношении Украины. – Россия ответственна за насилие в восточной Украине, – заявил по итогам разговора с бундесканцлерин Обама. – Насилие вдохновляется Россией. Сепаратисты обучаются Россией, вооружаются Россией, финансируются Россией... На следующей неделе американский президент отправляется в Европу – и главной целью его поездки станет обсуждение с европейскими союзниками способов «наказания» России. Пока не конкретизируется, какие именно меры предпримут американцы и европейцы. Как отмечает Ассошиэйтед Пресс, в то время, как Вашингтон готовится к санкциям, которые отсекут ключевые секторы российской экономики от Запада, есть опасения в частном секторе самой Америки, что эти санкции ударят по бизнесу в Соединенных Штатах. Да и более завязанные на экономических отношениях с Россией европейские страны опасаются эффекта «бумеранга» от секторальных санкций. – Европа сохранит и даже усилит санкции, если эскалация продолжится. Я не желаю этого, поскольку это не в интересах ни России, ни нас самих", - заявил в четверг президент Франции Олланд на ежегодной конференции французских дипломатов в Париже. С аналогичным мессиджем выступила и Ангела Меркель, пообещав, что вопрос санкций будет рассмотрен на ближайшей встрече лидеров ЕС. Как сообщает немецкое издание Die Welt, ссылаясь на дипломатические источники в Брюсселе, новые европейские санкции вряд ли коснутся энергетической сферы, зато могут выразиться в запрете на ввоз из России водки, икры и алмазов, то есть товаров люкс-класса. К каким новым санкциям может прибегнуть Запад? Федор ЛУКЬЯНОВ, главный редактор журнала «Россия в глобальной политике» : – Полагаю, речь идет о расширении секторальных санкций: очевидно, будет расширен список попавших под них компаний. Более предметные меры будут приниматься, очевидно, со стороны Соединенных Штатов, поскольку они от ответных санкций России страдают незначительно. В связи с этим США будут продолжать уже начатое движение, направленное на ограничение доступа российских финансовых и коммерческих учреждений – в первую очередь, госструктур, госбанков и госкомпаний, – к финансовым и кредитным ресурсам на мировых рынках. И когда американцы вводят санкции в отношении компаний той или иной страны, это автоматически означает, что у этих компаний возникают проблемы и в контактах со многими другими странами (которые опасаются, что продолжение связи с этими учреждениями повлечет принятие каких-то мер со стороны США). Что касается Европы, то, думаю, ЕС постарается быть в вопросе санкций «скромнее», чем США, но в любом случае будет синхронно с американцами принимать свои меры. В этом вопросе европейцы по политическим причинам от Америки отставать не хотят. Для Евросоюза очень болезненным является вопрос, который был на днях затронут еврокомиссаром по энергетике Гюнтером Эттингером. По его словам, европейцы ни в коем случае не хотят допустить, чтобы санкции распространились на энергетический сектор, поскольку там наблюдается очень тесное сотрудничество между Россией и Европой , а также зависимость Евросоюза от российских энергоносителей. Поэтому Европа, скорее всего, постарается избежать расширения санкций в этом секторе. А вот США наоборот заинтересованы в том, чтобы ограничить возможности России в данной сфере. Борис ТИТОВ, уполномоченный при Президенте РФ по защите прав предпринимателей: — Какие могут быть новые западные санкции? Возможностей у них мало. Пока Евросоюз прибегает к показным санкциям политического плана, которые не влекут за собой кардинальных изменений в экономике. И набор этих санкций во многом исчерпан. Финансовые ограничения уже работают, а вводить дополнительные попросту нет смысла. Наши банки сейчас не могут фондироваться на западном рынке. Мы рассчитываем на восточные источники, а также на внутренние ресурсы. Если же говорить о мерах, которые будут ощутимы для России, например против энергетического сектора, то они будут иметь для Европы последствия куда худшие, чем для России. Я думаю, что Европе здесь, в общем, нечего позориться, и надо переходить в другую систему координат. Надо переходить от риторики санкций к вариантам решения вопроса или какой-то договоренности. Бизнес, конечно, прежде всего нацелен на это. Дмитрий ЛЕПЕШКИН, директор по инвестициям QB Finance: — Не исключено, что Запад может поменять направление санкций и на этот раз запретить поставки российских алмазов. Дело в том, что мы сейчас занимаем 30% этого рынка. По данным Пробирной палаты России, в первом квартале этого года экспорт необработанных природных алмазов России по сравнению с аналогичным периодом 2013 года увеличился на 20,6%, до $1,41 млрд. Причем 65% от этого объема приходится на Бельгию ($923 млн). Приобретают наши «сырые алмазы» также Индия, ОАЭ, Израиль и Китай. Именно на рынках этих стран мы постараемся усилить позиции. Для этого придется снижать цены, а нынешний наш главный конкурент De Beers будет вынуждена отвечать на это. Поэтому полный запрет на экспорт российских алмазов в ЕС и США кардинально изменит общемировые цены. Кроме того, США сами являются крупнейшим потребителем алмазов. На них приходится больше трети этих камней. То есть они сами же пострадают от своих санкций.]]></text>
</doc>
