<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[МИД Германии: Разговор был сложный, по некоторым пунктам был прогресс]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-18T02:59:42+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Переговоры министров иностранных дел России, Германии, Франции и Украины в Берлине по ситуации на Украине были сложными, однако в результате можно говорить о прогрессе, заявил глава МИД ФРГ Франк-Вальтер Штайнмайер после завершения переговоров. "Сегодня во второй половине дня и вечером мы провели вместе много часов. Эта встречи, на которых стараются говорить открыто, так как это необходимо в данной ситуации. Тяжелый разговор, но я думаю и надеюсь, что по отдельным пунктам мы достигли прогресса", — заявил Штайнмайер по итогам четырехсторонней встречи по Украине. "Целью (переговоров — прим. ред.) остается попытка использовать имеющиеся возможности для того, чтобы на Украине, наконец, было достигнуто прекращение огня с тем, чтобы по возможности избежать дальнейших жертв", — сказал министр. "Мы следим за новостями сегодняшнего вечера и знаем, что в восточной Украине снова дошло до насильственных столкновений. Я благодарен моим коллегам из России, Украины и Франции за то, что они снова приняли приглашение приехать в Берлин", — сообщил Штайнмайер. Это уже вторая встреча в подобном формате. Сергей Лавров, Франк-Вальтер Штайнмайер, Лоран Фабиус и Павел Климкин уже встречались 2 июля в Берлине. По итогам двухчасовых переговоров была выработана совместная декларация, в которой стороны подтвердили обязательство достичь мира на Украине.]]></text>
</doc>
