<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лавров пообещал Украине гуманитарную помощь, несмотря на критику Запада: детали согласованы с Киевом]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Меликян]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-11T19:01:33+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Мы не перестаем изумляться тем заявлениям, которые звучат из западных столиц по поводу того, что происходит на юго-востоке Украины", - заявил Сергей Лавров журналистам в понедельник. Оставив в стороне дипломатию, он напрямую обвинил глав США, Великобритании и Германии в "вопиющем цинизме". "Если правда, что три лидера согласились, что никакой нужды в гуманитарной помощи юго-востоку Украины нет, потому что все необходимые меры уже предпринимаются, - то это вопиющее проявление цинизма", - подчеркнул глава МИД. Политику западных телеканалов он также назвал "высшим проявлением цинизма". Лавров отметил, что вновь не увидел в программах телеканала "Евроньюс" сюжетов о гуманитарной катастрофе на Украине. "Считаю, что наши западные коллеги пытаются таким образом извратить реальную картину происходящего, отвлечь внимание от действий, которые предпринимаются для того, чтобы с применением силы подавить тех, кто не согласился с вооруженным переворотом, совершенным в нарушение всех европейских ценностей и в нарушение Конституции Украины", - считает глава МИДа. Он также сообщил, что Россия окажет гуманитарную помощь Украине, но под эгидой Красного креста . Детали российской операции, по его словам, согласованы с Киевом. "Мы согласовали все детали с руководством Украины", - заявил Лавров. Министр выразил надежду, что "западные партнеры не будут вставлять палки в колеса и будут думать о тех людях, которые остро нуждаются и в том, чтобы возобновилась подача электричества, подача воды". Кроме того, глава МИДа вновь призвал все стороны конфликта сесть за стол переговоров и начать всеобъемлющий, с участием всех регионов, конституционный процесс. "Пока складывается впечатление, что цель так называемой антитеррористической операции - сравнять с землей юго-восток, чтобы все русские оттуда ушли, - заметил Лавров. - А потом, наверное, заселить теми, кто будет относиться по-другому к истории и дружбе наших народов". При этом он отметил, что Запад имеет решающее влияние на Киев.]]></text>
</doc>
