<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Разгон Рады: Порошенко жаждет выборов в Донбассе]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Олег Базак]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-26T00:03:06+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ключевой месседж Петра Порошенко звучал следующим образом: "Большинство именно этих депутатов утверждали диктаторские законы, отобравшие жизни Небесной сотни; за это надо нести ответ". По словам пресс-секретаря украинского президента Святослава Цеголко, тот принял "единственно правильное и ответственное решение", подписывая указ о прекращении полномочий нынешней Верховной Рады. "Пятая колонна состоит из десятков якобы нардепов. Только они представляют интересы явно не народа, который их избирал. Президент призвал демократические политсилы к походу на выборы единой проукраинской, проевропейской командой», - написал г-н Цеголко в Twitter. "Я рассматриваю победу на Донбассе и победу демократических реформаторских сил в Верховной Раде как взаимосвязанный процесс, - говорится в тексте официального заявления президента Украины. - Да, внеочередные парламентские выборы - часть моего мирного плана. Ключевой его элемент - политический диалог с Донбассом. С кем, простите, говорить? С незаконными вооруженными формированиями общаться можно только с помощью силы, пока они не сложили оружия. Большинство тех, кого избиратели выбрали на парламентских выборах 2012 года, потеряли авторитет и влияние на людей. Многие из них не приезжают в свои округа. Не бывают в больнице, не занимаются переселенцами. Не помогают отстраивать города, разрушенные террористами. Люди их не видят, а некоторых даже и видеть не хотят! Поэтому те, кого Донбасс выберет своими депутатами через два месяца, получат мандат доверия и право представлять регион в его контактах с центральной властью". За несколько часов до решения главы государства один из его оппонентов, лидер "Гражданской позиции" Анатолий Гриценко предпринял попытку отговорить Порошенко от участия в завтрашних переговорах с Владимиром Путиным, Александром Лукашенко и Нурсултаном Назарбаевым. " Не вижу никакого смысла президенту Украины ехать в Минск, - написал Гриценко в одной из социальных сетей. - Президенту в такое время надлежит быть в стране и как Верховному главнокомандующиему непосредственно управлять ее обороной". Конечно же, ни о каком отказе от переговоров в Минске Петр Порошенко не помышляет. Ведь, кроме претендующего на собственную фракцию в новом составе Верховной Рады Гриценко, в стране есть большая группа небедных представителей Юго-Востока. Часть из них пойдет на выборы под раскрученным брендом Партии регионов, другая часть - в составе Партии развития Украины. Партия регионов, например, приписывает завтрашний прямой диалог с ВВП исключительно своей активности и авторитету в рядах "родственной" ПР "Единой России". Что же касается ПРУ - ее лидер Сергей Ларин (работавший перед бегством из Украины Виктора Януковича в президентской администрации и ведавший подбором/расстановкой высших руководящих кадров страны) также приложил руку к "переналаживанию" связей с Российской Федерацией. Ларин, несмотря на едкие реплики со стороны "национально озабоченных" сограждан, не называет Путина агрессором, а ополчение Донбасса террористами. Не считаться с этими двумя мощными политическими группами Порошенко не может. В свою очередь, обе рассчитывают взять на Донбассе большинство мажоритарных округов, вдобавок к 10-15 процентам по партийным спискам. С другим крылом украинского политикума договориться Порошенко будет проще. Разве что "Батькивщина" может попытаться сыграть на недостаточно решительных действиях командования АТО, приписав недоработку лично Петру Алексеевичу. Сторонники Юлии Тимошенко, как и депутаты от УДАРа и "Свободы", постараются набрать очки в оставшиеся до "закрытия на замок" Рады дни. "Внеочередные выборы не означают, что с действующей Верховной Рады снимается ответственность за судьбу страны, - поясняет Петр Порошенко. - Депутаты будут работать до избрания нового парламента. Главное, что им еще надо сделать - это уже в сентябре ратифицировать соглашение об ассоциации с Европейским Союзом. Как президент гарантирую, что выборы пройдут честно, демократично и прозрачно. В электоральной истории страны они станут такими же образцовыми, как и нынешние выборы президента".]]></text>
</doc>
