<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Amnesty International: Ляшко ведет преступную деятельность на востоке Украины]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Олег Базак]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T11:19:38+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ляшко, как считают правозащитники, проводя задержания подозреваемых в сепаратизме, по сути похищает людей, так как не имеет на это никаких полномочий. Депутат, которого сопровождают вооруженные бойцы, оскорбляет и жестоко обращается с задержанными, заставляя их выполнять свои приказы. При этом свои действия Ляшко записывает на камеру, выкладывая затем эти ролики на своем сайте. В частности, Amnesty International упоминает о том, как Ляшко заставил подать в отставку заместителя мэра Славянска, пригрозив выкинуть его из окна четвертого этажа, а также похитил в Бердянске и.о. мэра Стаханова, заставив его принести на коленях извинения за организацию в городе референдума о независимости Луганской области. Видеозаписи, сделанные Ляшко, демонстрируют «случаи похищений и нарушений права на справедливое судопроизводство, свободу и безопасность человека, а также права не подвергаться пыткам и другим формам жестокого обращения», полагают правозащитники. «Amnesty International считает действия Олега Ляшко и его вооруженных сторонников вопиющим нарушением международно-правовых норм, в которых четко указано, что только уполномоченные власти могут проводить аресты и задерживать людей. Несмотря на это, Олег Ляшко до сих пор пользуется полной безнаказанностью», — отмечается в заявлении организации. Олег Ляшко в последние месяцы активно участвует в противостоянии между украинскими военнослужащими и ополченцами на востоке страны. Он, в частности, объявил о создании добровольческого отряда для борьбы со сторонниками ДНР и ЛНР. Рейтинг его Радикальной партии вследствие беззастенчивого популизма стремительно растет, опережая даже показатели «Солидарности» - партии, которую связывают с именем действующего украинского президента Петра Порошенко. Одно из последних «художеств» Олега Валерьевича – незаконное «задержание» перед телекамерами начальника милиции Мариуполя Олега Моргуна, якобы исполнявшего наказы «сепаратистов». За офицера вступились его подчиненные, а прокуратура признала действия самовлюбленного парламентария незаконными и с извинениями отпустила задержанного. О. Моргун вновь служит на прежней должности. А Ляшко продолжает упорствовать в своих голословных обвинениях. «Начальник мариупольской милиции Олег Моргун, которого мы задержали, а прокуратура освободила, - пособник российских террористов. Держать таких предателей на должности и на свободе, - это предавать память наших героев, которые отдали свою жизнь за освобождение Донбасса», - написал политик-популист в одной из социальных сетей. Вчерашнее присвоение двум россиянам – Павлу Фуксу и Александру Шишкину - званий почетных граждан Харькова (оба, по словам городского головы Геннадия Кернеса, - «меценаты, которые строят храмы, дарят городу памятники, занимаются увековечиванием памяти времен Великой Отечественной войны, а также помогают возрождать городскую инфраструктуру в целом») подвигло Олега Ляшко к новым резким выпадам в адрес депутатского корпуса индустриального центра Украины. «Регионаловский Харьковский горсовет сделал почетными гражданами города российских сенаторов, голосовавших за введение российских войск в Украину. Совет - распустить, Гепу - посадить!», - написал Ляшко в Facebook. Большинство депутатов горсовета действительно избраны по списку Партии регионов, а «Гепа» - прозвище г-на Кернеса в определенных кругах. Проведение досрочных выборов в Харьковский городской совет (в отличие от выборов нового состава местных советов Донбасса) власти Украины в этом году не планировали. Член фракции «Батькивщина» Андрей Павловский, тем не менее, заявил, что вместе с группой других народных депутатов будет инициировать роспуск Харьковского горсовета в связи с присвоением А. Шишкину почетного звания (тот-де «поддержал аннексию Россией Крыма»). Напомню: Ляшко в свое время также входил во фракцию имени Юлии Тимошенко, но был «выдавлен» из оной по причине совершения серии экстравагантных выходок.]]></text>
</doc>
