<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Комитет защиты журналистов: Киев должен разъяснить ситуацию с Андреем Стениным]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T23:05:48+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Властям Украины следует разъяснить, в каком статусе находится в стране фотокорреспондент МИА "Россия сегодня" Андрей Стенин. Об этом говорится в заявлении, размещенном во вторник на официальном сайте Комитета защиты журналистов (КЗЖ), главный офис которого находится в Нью-Йорке. "Мы призываем власти Украины прояснить статус Андрея Стенина, который неделю назад пропал на востоке страны, - отметила координатор европейских и центральноазиатских программ данной неправительственной организации Нина Огниянова. - Если украинские власти действительно удерживают журналиста, то они должны немедленно отпустить его и позволить СМИ освещать события свободно". "Многочисленные коллеги Стенина собрались сегодня, чтобы потребовать его освобождения, - говорится в заявлении комитета. - В соответствии с результатами исследований КЗЖ, ситуация со свободой прессы на Украине, в особенности, в юго-восточных регионах, где продолжаются бои, за последние месяцы стала более сложной; на журналистов нападают, их задерживают, похищают и убивают". Возмущены продолжающимися на Украине вопиющими нарушениями прав журналистов. Призываем киевские власти незамедлительно предпринять все необходимые действия по поиску и освобождению Стенина Мария Захарова замдиректора департамента информации и печати МИД РФ Андрей Стенин находился в командировке на Украине с 13 мая и выполнял редакционные задания, работая в Киеве, Луганске, Донецке, Мариуполе, Шахтерске, Славянске и других городах. Последний раз от него был получен материал 5 августа, после чего журналист перестал выходить на связь с редакцией. Официальный представитель Следственного комитета России Владимир Маркин ранее не исключил, что Стенин мог быть похищен. "Не исключено, что к совершению этого похищения причастны бойцы нацгвардии и силовых структур Украины. Такая версия уже отрабатывается следствием", - указал он.]]></text>
</doc>
