<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Главком ВВС РФ раскритиковал решение о принудительной доставке Шойгу в киевский суд]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[армия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-09T15:13:16+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Решение Печерского районного суда Киева о принудительной доставке в суд министра обороны РФ Сергея Шойгу не выдерживает критики, заявил главнокомандующий ВВС России генерал-лейтенант Виктор Бондарев. Печерский районный суд Киева ранее удовлетворил ходатайство следствия о задержании и доставке в суд для ареста министра обороны РФ Сергея Шойгу, российского бизнесмена Константина Малофеева и лидеров трех фракций Госдумы — Сергея Миронова, Владимира Жириновского и Геннадия Зюганова «Да что тут комментировать? Хочу спросить, а судьи кто? Эти временщики, которые развязали в своей стране кровавую бойню и убили тысячи своих же сограждан? Все же прекрасно понимают, чего стоят такие заявления и решения судов. Да и мы понимаем. Проходили уже», — сказал Бондарев журналистам в четверг на полигоне «Ашулук» в Астраханской области. Он подчеркнул, что «самый объективный судья — это время, которое расставляет все и всех по своим местам». «Сегодня на Украине десятки тысяч нормальных людей помнят, что для них сделал Сергей Кужугетович, когда они в разные годы оказывались в беде и в Ираке, и в Сирии, и в Африке, и на Ближнем Востоке. Спасали всех из кромешного ада войн и катастроф. Сергей Кужугетович и тогда никого не разделял на своих и чужих, на россиян и украинцев, — помогали всем», — сказал главком.]]></text>
</doc>
