<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Хиллари Клинтон заявила, что систему, которая помогла победить фашизм, создали США]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-08T01:47:05+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Бывшая госсекретарь США Хиллари Клинтон утверждает, что систему, которая помогла победить фашизм, создали Соединенные Штаты и их союзники. Такое мнение она выразила в опубликованной газетой The Washington Post рецензии на новую книгу "Миропорядок", написанную другим экс-руководителем внешнеполитического ведомства Генри Киссинджером. "Во времена холодной войны стремление Америки защитить и расширить сообщество стран, приверженных свободе, рыночной экономике и сотрудничеству стало успешным для нас и для мира", - пишет Клинтон. По ее мнению, "резюме Киссинджера по этому поводу и сегодня выглядит уместным: "неумолимо развивающееся содружество государств, имеющих общие позиции и нормы, либеральные экономические системы, отказавшихся от территориальных притязаний, уважающих национальные суверенитеты и принимающих демократические принципы управления". По ее словам, "эта система, продвигаемая военной и дипломатической властью США и их союзников, помогла нам победить фашизм и коммунизм". Она, как считает Клинтон, также "дала огромные преимущества американцам и миллиардам жителей других стран". Клинтон уверена, что "Америка является страной, решающей проблемы". "Наша продолжающаяся приверженность обновлению и защите глобального порядка дает нам возможность определить, можем ли мы построить будущее, в котором будут присутствовать мир, прогресс и процветание, где люди смогут проявить свой потенциал для улучшения жизни", - утверждает она. Книга Киссинджера "Миропорядок" должна выйти в свет на предстоящей неделе.]]></text>
</doc>
