<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Украинские силовики заявляют, что уничтожили танки и БМД ополченцев при авиаударах с воздуха]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-21T13:52:36+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Два танка и две боевые машины десанта были захвачены в результате успешных действий подразделений Вооруженных сил Украины», – говорится в сообщении пресс-центра спецоперации. Там также рассказали, что украинские силовики продолжают «оборонять» Новосветловку и Хрящеватое. Кроме того, власти Украины начали зачистку населенных пунктов Иллирия, Малониколаевка, Станично-Луганское, Ясиновка, Землянка. В свою очередь, ополченцы продолжают обстреливать позиции и блокпосты сил спецоперации неподалеку от населенного пункта Зеркальное. Артиллерия и авиация украинских силовиков не перестают наносить удары по Донецку и Луганску, а также их окрестностям . В частности, украинские военные обстреливают дороги, связывающие Луганск с пунктами пропуска через российскую границу и по которым беженцы покидают районы боевых действий. В Луганске уже более двух недель нет воды, электричества и связи. В город не поставляются продукты, медикаменты, топливо, а также не осуществляются денежные выплаты. Над Донецком также нависла угроза голода. Об этом сообщил журналистам вице-премьер ДНР Андрей Пургин. «У нас нет медикаментов, и начинается голод - магазины стоят пустые», - сказал он. Кроме того, Пургин отметил, что в Донецке из-за обстрелов повреждены более 300 электроподстанций, из-за чего в городе возникли проблемы с электричеством. При этом из-за отсутствия гуманитарных коридоров у жителей Донецка нет возможности покинуть город. Тем временем, «КамАЗы» с российской гуманитарной помощью для юго-востока Украины направились с места основной стоянки под Каменск-Шахтинском Ростовской области к государственной границе. Они выезжают группами по 10-15 машин в сторону КПП «Донецк».]]></text>
</doc>
