<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Обама раскаялся за игру в гольф после выступления, осуждающего казнь журналиста Фоули]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-08T00:22:43+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Президент США Барак Обама признал ошибкой свое решение поиграть в гольф сразу после выступления, в котором он осудил казнь американского журналиста Джеймса Фоули боевиками террористической группировки "Исламское государство" (ИГ). 20 августа Обама, проводивший отпуск на острове Мартас-Винъярд в штате Массачусетс, выступил со специальным заявлением в связи с гибелью Фоули. Через несколько минут он был в гольф-клубе, за что немедленно подвергся критике со стороны СМИ. "Безусловно, я должен был предвидеть, что после сделанного заявления попаду под пристальное внимание прессы. Это является частью моей работы", - заявил Обама в интервью американскому телеканалу NBC. Фоули, освещавший конфликты в Ливии и Сирии, пропал 22 ноября 2012 года. 19 августа боевики опубликовали в сети видеозапись его казни. Расправу над журналистом они назвали местью за нанесение США ударов с воздуха по позициям ИГ в Ираке. С 8 августа американская авиация нанесла более 130 ударов по исламистам. Обама заявил, что в среду, 10 сентября, представит свою стратегию борьбы с ИГ. "Я хочу, чтобы жители США понимали природу этой угрозы и то, как мы будем с ней бороться. И чтобы они были уверены, что мы сможем дать ей отпор", - сказал глава Белого дома. По его словам, США намерены начать действовать против боевиков ИГ, орудующих в Ираке и Сирии, "в наступательном ключе".]]></text>
</doc>
