<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Держись, Украина - Москва готовит новый гуманитарный конвой]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Печёнкин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T13:34:26+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Мы хотим договориться обо всех условиях доставки второго конвоя по тому же маршруту, в те же параметрах, с участием украинских пограничников и таможенников в самое ближайшее время», - заявил глава российской дипломатии, выступая в понедельник перед журналистами. «Мы убеждены, что это необходимо сделать на этой неделе», - добавил он. Лавров также заявил, что несмотря на доставку первой колонны с помощью для Донбасса, гуманитарный кризис на Украине продолжается, более того, положение населения, по его мнению, ухудшается. Он отметил, что Москва уже проинформировала украинские власти о намерении отправить второй конвой. «Мы направили вчера официальную ноту в министерство иностранных дел Украины с информированием о нашем намерении подготовить очередной конвой с гуманитарными грузами», - сказал министр. «Выразили надежду на тесное сотрудничество с украинскими властями в согласовании всех необходимых формальностей. Рассчитываем, что время, которое на это потребуется, с учетом имеющегося уже опыта, будет не таким продолжительным, как это было в случае с первым конвоем», – сказал глава МИД РФ. Напомним, что первый гуманитарный конвой в составе 280 белых «КамАЗов» отправился на Украину из Подмосковья в ночь на 12 августа. После продолжительных согласований и проволочек со стороны официального Киева, РФ приняла решение ввести его на украинскую территорию не дожидаясь согласия властей страны. Грузовики благополучно достигли Луганска, после чего вернулись на российскую территорию.]]></text>
</doc>
