<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Абхазии празднуют победу оппозиционера Хаджимбы на выборах президента]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Екатерина Галочка]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[кавказ]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T01:34:32+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сторонники Хаджимбы начали праздновать его победу на улицах Сухума. В ночь на понедельник в столице Абхазии была слышна стрельба, раздавались сигналы автомобилей. Информацию о том, что на выборах лидирует Хаджимба, подтвердили в штабе его соперника Аслана Бжании. «Мы ждем результата по Гаграм и Сухуму; по тем данным, что у нас есть, и которые сообщают наблюдатели участковых комиссий, лидирует Хаджимба», — приводит РИА Новости слова лидера штаба Леонида Лакербая. Предвыборный штаб лидера оппозиции заявляет, что он побеждает в первом туре на выборах президента Абхазии. Как сообщил ИТАР-ТАСС руководитель предвыборного штаба Артур Миквабия, Хаджимба набрал около 60% голосов избирателей. Он пояснил, что эти данные основаны на информации наблюдателей от кандидата с избирательных участков. "Пока не закончен подсчет данных со всех участков, но можно говорить о нашем уверенном лидерстве", - добавил Миквабия. В то же время глава ЦИК Абхазии Батал Табагуа заявил, что пока данные из участковых комиссий не поступали, и предварительные результаты выборов станут известны позже. «Мы исходим только из тех документов, которые получим от окружных комиссий. Но офисы кандидатов информацию получают быстрее, поскольку у их представителей на руках протоколы», — сказал председатель ЦИК. Первые предварительные данные ЦИК Абхазии обещает огласить 25 августа в 12:00 мск. Напомним, за пост президента Абхазии ведут борьбу четыре кандидата — один из лидеров оппозиции Рауль Хаджимба, исполняющий обязанности руководителя Службы государственной безопасности Аслан Бжания, исполняющий обязанности главы Минобороны республики Мераб Кишмария и бывший министр внутренних дел Леонид Дзяпшба. Выборы проходили в воскресенье на 154 избирательных участка в 33 округах. Явка, по предварительным данным, составила около 70 процентов. Европейский союз ранее уже заявлял, что не признает результаты выборов в Абхазии, которую в Брюсселе считают незаконно отделившимся регионом Грузии.]]></text>
</doc>
