<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Постпред РФ: НАТО приближается к границам России под предлогом угрозы с Востока]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Горина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-28T11:26:10+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По его мнению, пока рано говорить о том, какие именно решения альянс примет на саммите в Уэльсе, в том числе в отношении России. "Те заявления, которые мы слышим от руководства альянса, свидетельствуют о том, что НАТО намерено продолжать наращивать оперативную готовность сил и придвигать свою военную инфраструктуру к российским границам, прикрываясь необходимостью защиты от мнимой угрозы с Востока", - считает постпред РФ. "Эти меры необоснованны, направлены против России и, очевидно, еще более осложнят отношения Россия-НАТО, которые на нынешнем этапе близки к "точке замерзания", - заявил российский дипломат "Интерфаксу" . Озабоченность постпреда вполне объяснима. Ведь ранее генсек НАТО Андерс фог Расмуссен признался, что Альянс планирует развернуть новые базы в Восточной Европе у российских границ. Скорее всего они появятся в Польше, Латвии, Литве и Эстонии, которые «ощущают угрозу» со стороны РФ. Прежде нейтральные Швеция и Финляндия возможно тоже дадут добро на размещение баз НАТО на своей территории. Глава российской дипмиссии при Североатлантическом альянсе также обратил внимание, что незадолго до саммита США решили обвинить Россию в нарушении Договора о ликвидации ракет средней и меньшей дальности (ДРСМД). "Информационный вброс по теме ДРСМД был сделан незадолго до саммита, — сказал он. — Это явно на руку тем, кто хотел бы представить Россию в образе противника". По словам Грушко, российская сторона всегда была открыта к диалогу с США по всему спектру вопросов нераспространения, контроля над вооружениями, включая ДРСМД. Постпред также подчеркнул, что у Москвы есть серьезные претензии к соблюдению договора противоположной стороной. "Здесь стоит упомянуть ракеты-мишени для целей испытания ПРО, сходные по характеристикам с ракетами средней и меньшей дальности, производство ударных беспилотников, подпадающих под содержащееся в договоре определение крылатых ракет наземного базирования, а также планы по наземному размещению в Польше и Румынии пусковых установок МК-41, способных запускать крылатые ракеты средней дальности", – отметил Грушко. Напомним, что генсек НАТО Андерс Фог Расмуссен заявлял, что "США довели до Альянса их убежденность в том, что Российская Федерация нарушает свои обязательства по ДРСМД". В этой связи Расмуссен призвал РФ "решить этот критически важный вопрос, связанный с договором, и сохранить его жизнеспособность, вернувшись к его полному и проверяемому соблюдению". Реакция МИД РФ не заставила себя долго ждать. В ведомстве заявили, что основные проблемы с его выполнением неоднократно возникали как раз по вине США. При этом в дипмиссии напомнили генсеку, что ДРСМД был заключен в декабре 1987 года между СССР и США, а не между СССР и НАТО или Россией и Альянсом. Таким образом, как следует из заявления МИД, все претензии по поводу соблюдения положений этого документа следует адресовать не России, а "одной из стран - членов Североатлантического альянса, являющейся стороной договора".]]></text>
</doc>
