<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сектор в тупике]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Игорь Субботин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-20T17:19:07+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[— Сейчас ясны только два момента, — рассказывает «МК» Георгий Мирский. — Первый — на этот раз нет перспектив того, что израильские войска попробуют еще раз оккупировать Газу, как это было до 2005 года. Оккупировать ее — значит рискнуть пойти на полномасштабную партизанскую войну на долгие годы: большие потери, толку никакого нет. С точки зрения израильского населения, Газа — это раковая опухоль, жуткая черная дыра. Миллион восемьсот тысяч человек живут фактически без всякой экономики вообще. Поэтому ее никогда не возьмет к себе ни Египет, ни Израиль — она останется сама по себе. Второе — это то, что в любом случае все останется как было. Никакого решающего перелома быть не может. Ни Израиль, ни ХАМАС не добьются своей цели. Почему стороны плохо идут на прекращение огня? Например, взять точку зрения ХАМАС... Почему бы им не взять и не прекратить огонь? Убито более тысячи человек. Сколько мирных жителей, сколько детей! Израиль продолжает военные действия, а ХАМАС продолжает посылать ракеты на Израиль. Толку от этого никакого, гражданское население в Израиле почти не погибает. Системы «Железный купол» перехватывают ракеты... Это значит, что, сколько ни посылай ракет — толку никакого нет. Поэтому спрашивается: почему бы не прекратить огонь? Что значит для ХАМАС прекратить огонь? Только одно: прекратить посылать ракеты. Если бы они сейчас прекратили огонь и заявили, что они перестают бомбардировать израильские города своими ракетами, то любой житель Газы может спросить: «А что же вы раньше думали?». Значит, ничего не изменилось. Как было до начала этой операции — так и сейчас. Разница только в том, что чуть ли не половина сектора Газа опять разрушена, ее снова нужно восстанавливать. Тысяча с лишним человек погибло, масса человек остались без дома. Неизвестно, куда им деваться. К чему это все привело? Для чего нужно было всю кашу заваривать? Неужели нельзя было раньше сообразить, до этой истории, которая, как вы помните, началась с того, что сначала захватили и убили трех израильских мальчиков, потом убили арабского мальчика, потом начались демонстрации: бросали камни, полиция открыла огонь, потом вмешались войска, все больше, больше... Вот в этот момент можно же было остановиться... Зачем тут надо было обстреливать Израиль ракетами, прекрасно зная, что за этим последует удар Израиля, несравненно более мощный, со страшными жертвами? И после этого возвращаться к тому что было, прекращать бомбежки Израиля — это значит расписаться в своей полной беспомощности и глупости. Это такой бы был провал для ХАМАС! Конечно, их никто свергнуть не может: у них в руках власть, но все-таки они должны думать о том, как к ним относятся люди. ХАМАС выдвигал три условия, на которых возможно прекращение огня в сторону Израиля. Первое — снятие блокады, второе — освобождение тех людей, которых на Западном берегу захватили израильтяне после убийства трех подростков, и третий вопрос — финансовый... Вторые два — это не важно, от этого можно отказаться, но если Израиль откажется, как он раньше отказывался в 2009 и 2012 гг., снять блокаду... Я напомню, что блокада была установлена семь лет тому назад, когда на выборах в палестинский парламент победила организация ХАМАС, а потом захватила власть в Газе, выгнав оттуда ФАТХ с Махмудом Аббасом, и создала свое государство. Тогда Израиль, зная, что такое ХАМАС, отказался иметь с ним дело и объявил блокаду. Это тяжело. Сейчас в Египте власть, тоже враждебная ХАМАС, ведь там год назад произошел переворот. «Братьев-мусульман» свергли и загнали в подполье, а что такое ХАМАС? Это не что иное, как палестинский филиал организации «Братья-мусульмане». Египетский президент маршал ас-Сисси враждебно настроен к ХАМАС. Иными словами, у этой организации сейчас фактически нет союзников, потому что с одной стороны — Израиль, с другой — Египет. Ливан и Сирия настолько заняты своими проблемами, что им трудно оказать какую-либо поддержку. Если бы Израиль снял блокаду, тогда можно было вести нормальную торговлю. Но если ее снимут, то ХАМАС привезет иранские ракеты, снаряды, они привезут все, что нужно для строительства военных заводов, ракет и так далее. Поэтому Израиль отказывается. Вот в это сейчас все упирается. Если б Израиль согласился, тогда ХАМАС мог бы, не потеряв лицо перед своим населением, сказать: «Да, конечно, мы потеряли сотни и тысячи людей, но, по крайней мере, мы добились того, чего мы не могли добиться семь лет, у нас нормальная торговля». Это бы все оправдало, потому что в Газе сорок процентов безработных, там значительная часть населения вообще живет на два доллара в день. Конечно, экономическое положение улучшилось бы, и тогда люди сказали бы: вот смотрите, мы потеряли наших братьев, сестер и детей, но политика ХАМАС себя оправдала. — Иными словами, все упирается в позицию Израиля на данном этапе? — Нет, дело еще вот в чем... Посмотрим с точки зрения Израиля. Надо понять, почему Израиль начал операцию. У него две цели. Первая — это уничтожение как можно большего количества ракет. В принципе можно было бы уничтожить все ракеты, но этого не получится, конечно. Ракеты — раз, стартовые площадки — два, и заводы, где строятся ракеты, — три. У ХАМАСовцев есть два типа ракет. Одни они делают сами, у себя. Это «катюша» «Кассам» — это ракеты неуправляемые. И нужно уничтожить заводы, которые это производят. Есть другой тип ракет, которые проявили себя сейчас, — это ракета М-302, иранская. Но тут уже их перехватывает «Железный купол». Так вот уничтожить все, что связано с ракетами, — это первая цель Израиля, а вторая — уничтожить тоннели. Под Газой был создан целый подземный город, десятки тоннелей. Одни тоннели — о них было известно давным-давно — идут в Египет, на Синайский полуостров. Через них шла контрабандная торговля в течение многих лет. Образовался даже особый класс людей — «тоннельная буржуазия», которая называлась так потому, что осуществляла торговлю с Синайским полуостровом. Частично эти тоннели прикрыл новый режим в Египте, частично — израильтяне. Но опаснее — второй тип тоннелей, которые ведут из Газы прямо в Израиль. Там под землей не только делают ракеты, но там сидят боевики. Причем для Израиля обидно то, что по соглашению, которое было заключено после последней войны — 2012 года, они поставили в Газу большое количество цемента, чтобы восстанавливать то, что они разрушили бомбежками. Значительная часть этого цемента пошла на бетонирование этих тоннелей, которые выходят на территории Израиля. Расчет на то, что отряды боевиков-спецназовцев из ХАМАС, переодевшись в израильскую форму, будут где-то появляться и захватывать заложников. Пока что обе эти задачи — и ракеты и тоннели — выполнены наполовину. И прекращение Израилем огня ставит в дурацкое положение перед своими людьми премьера Нетаньяху, которому скажут: стоило ли вообще затевать кашу, стоило ли доводить дело до возмущения всей мировой общественности? Ведь смотрите, что происходило. Во Франции, например, прошли демонстрации. Весь Твиттер был забит лозунгами «Гитлер был прав». Кроме того, звучали требования: «Закройте Гуантанамо, откройте опять Освенцим». Во многих городах Европы это происходит, потому что телевидение показывает окровавленные трупы женщин и детей. И чем их больше, тем для ХАМАС лучше. Они ведь ставят свои ракеты рядом с жилым домом, в подвале школы. Израиль очень точно стреляет, но все равно... Школы не работают, лето, жара, а там чуть не половина населения — дети. Страшная нищета, но в каждой семье по шесть-восемь детей. Они все играют на улицах. Куда ни кинь снаряд — обязательно убьешь ребенка. Израильская общественность спросит своего премьер-министра Нетаньяху: стоило ли убивать тысячу с лишним арабов и нести свои собственные потери? А там убиты десятки военных... Для Израиля жизнь каждого солдата — это величайшая ценность. Они обменивают боевиков даже на трупы своих солдат. Так вот стоило ли все это делать, чтобы потом взять и уйти? И где гарантия, что через месяц или через полгода опять не начнутся обстрелы? С точки зрения израильского руководства нужно уничтожить максимум ракет и максимум тоннелей. Но уничтожить тоннели, уничтожить ракеты, перебить как можно больше ХАМАСовских боевиков, при этом чтобы не страдало мирное население, — это невозможно вообще. Вот почему можно сказать, что Нетаньяху попал в очень тяжелое положение. Он оказался меж двух огней. Израильтянам тоже надоели обстрелы. Хорошо, что есть «Железный купол», но ведь и на старуху бывает проруха: а вдруг ракета пробьет его и упадет в центре Тель-Авива? Поэтому гарантией было бы полное уничтожение военной инфраструктуры ХАМАС, но как это сделать... ­ — ...если там мирное население. — Вот. Это сказка про белого бычка. — Ситуация кажется патовой. На ваш взгляд, есть ли какие-то пути выхода из нее? — Нет, никакого выхода нет. Я говорю об арабо-израильском конфликте в целом. Можно обсуждать проблемы Иерусалима, проблему еврейских поселений, я уже не говорю о проблеме палестинских беженцев. Тупик полный и абсолютный, если брать в целом арабо-израильский конфликт. Если даже взять этот локальный масштаб — ситуацию в Газе, ясно только одно: израильские войска уходят, ХАМАС остается, все будет как было. Если опять кого-нибудь убьют — убьют еврея, араба возле Иерусалима — ХАМАС будет опять посылать ракеты, и Израиль опять будет отвечать. Тут нет выхода... — С началом очередной конфронтации в Газе многие начали сравнивать ситуацию на юго-востоке Украины и этот виток арабо-израильского конфликта. — Легче всего сравнивать. Я давным-давно убедился, что если люди не понимают конкретной ситуации в какой-то стране, то им ничего не остается, кроме как проводить аналогии, параллели. Я даже не хочу об этом говорить, потому что это другая ситуация, другая страна, другой народ, другой менталитет, другая история, другие традиции.]]></text>
</doc>
