<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Россия может ввести ограничения на ввоз промышленных товаров с Запада]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Екатерина Галочка]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-18T07:25:17+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Эта мера уже фигурировала в широком списке проекта ответных санкций, который правительство отправляло президенту, пишет РБК . Однако Путин поручил подготовить только запрет на ввоз продуктов. Пресс-секретарь президента Дмитрий Песков заявил, что российские санкции были вынужденной мерой. «Соответственно, если будут новые действия со стороны ЕС и США, то и Россия рассмотрит возможность расширения ответных санкций», – отметил Песков. О том, какие они могут быть, пресс-секретарь не уточнил, заявив, что это будет зависеть от действий со стороны стран Запада. Одна из возможных мер – это запрет на импорт автомобилей из стран, которые ввели санкции. Другая возможная мера – ограничение на импорт медицинских изделий. Чиновники при этом признаются, что этот вопрос чувствительный и потребует дополнительного обсуждения. Эксперты заявляют, что полный запрет на импорт автомобилей из Европы и США приведет к переделу рынка. Об этом заявил исполнительный директор «Автостата» Сергей Удалов. По его словам, при этом стоит избежать запрета импорта комплектующих, что ударит по всем автомобильным заводам. Что касается медицинского оборудования, то в России производятся салфетки, хирургическое и самая проста аппаратура для диагностики. «Остальное — в том числе высокотехнологичное оборудование — это импорт. Если на его ввоз будут введены ограничения, то в нашей стране просто нельзя будет болеть», – заявил изданию представитель компании SCA Евгений Махоротов. О возможном введении защитный мер в целом ряде отраслей промышленности заявил 7 августа премьер-министр России Дмитрий Медведев. «Мы потенциально готовы ввести и защитные меры в авиастроении, судостроении, автомобильной промышленности и в других отраслях», – сказал он во время заседания правительства. По его словам, делаться это будет «осмысленно». «Правительство понимает, насколько значимо сотрудничество в этой сфере. Но, естественно, мы реально оцениваем и наши собственные возможности», – отметил глава правительства. Тогда же правительство ввело запрет на транзитные полеты украинских компаний над Россией. «Есть одно решение, которое правительством принято. Речь идет о прекращении транзитных рейсов украинских авиакомпаний, выполняющих полеты через воздушное пространство России, в целый ряд стран: Азербайджан, Грузию, Армению, Турцию», – заявлял Медведев.]]></text>
</doc>
