<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Муза Майдана певица Руслана съездила в Донецк к премьеру ДНР и вернулась потрясенной]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[MK.RU]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[донбасс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T16:17:19+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Донецк Руслана отправилась по приглашению отставного генерал-полковника Владимира Рубана, который руководит Центром по обмену пленных. Певица долго общалась с премьером ДНР Захарченко и нашла с ним точки соприкосновения - так, по словам Русланы, он признался, что разделял ее позицию на Майдане и что не хочет больше кровопролития, не может смотреть, «как убивают лучших моих и ваших ребят». Также Захарченко заявил: он не является врагом Украины. «Прошенко меня не услышал, меня услышал Захарченко», - резюмировала Руслана, имея в виду перспективу «замирения» сторон. Кстати, 16 пленных, по поводу которых визитеры из Киева приехали в Донецк, Захарченко даже не стал ни на кого обменивать - «отпустил просто так». Вместе с Захарченко и Рубаном певица ездила по городу на машине — и попала под обстрел, охранник Захарченко был при этом ранен... На пресс-конференции Руслана потребовала от Минобороны Украины объяснений случившегося с военными под Иловайском (напомним, прокуратура Незалежной сегодня инициировала официальное расследование по этому поводу). Генерал-полковник Рубан, общавшийся с украинскими журналистами вместе с певицей, сказал: «Людям надоело убивать друг друга. Наубивались». И привел в пример эпизод со звонком командира украинского подразделения луганским ополченцам: «Командир позвонил луганской стороне и сказал: «Не стреляйте пока, мы кашу не доварили, надо кашу доварить. Луганская сторона прекратила обстрел на 30 минут Потом эту кашу разложили, спрятались по землянкам, и обстрел продолжился... Они умеют договариваться. Если договорятся «наверху», то отряды между собой смогут договориться». Впрочем, заявления Русланы совсем не значат, что она изменила свое отношение к России: хотя певица заявила, что не увидела в Донецке ни одного россиянина, по ее мнению, мир между Киевом и юго-востоком Украины позволит «объединиться против российского агрессора».]]></text>
</doc>
