<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Яценюк угрожает Европе газовой голодовкой]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Макеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-10T18:26:08+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На этой неделе Киев грозит опубликовать антироссийский санкционный список, который, по замыслу инициаторов, должен нанести удар по российской экономике. По словам Арсения Яценюка, ограничительные меры одобрены украинским кабинетом министров и в виде законопроекта направлены в Раду. В списке 26 видов санкций. Украина намерена запретить перелеты российских авиакомпаний над своей территорией, аннулировать лицензии, выданные российским компаниям, заморозить их активы, препятствовать нашим бизнесменам в покупке объектов госсобственности, а также проводить двойную проверку финансовых операций с Россией. Впрочем, главное, чем пригрозил Арсений Яценюк, — это полный запрет на транзитные поставки российского экспортного газа по украинским газопроводам в направлении европейских потребителей. Логика киевского демарша понятна: примерно половину газа в Европу наша страна поставляет через украинскую газотранспортную систему. Это наследие Советского Союза. Понимая, что на надежность Украины рассчитывать не стоит, «Газпром» уже построил две альтернативные экспортные трубы: «Голубой поток» — в сторону Турции и «Северный поток» — по дну Балтийского моря в направлении стран Западной Европы. На сегодня этих мощностей не хватает, чтобы исключить украинские трубы из вариантов транспорта газа в Евросоюз. Однако расширить возможности «Северного потока» наша страна может в любое время. Эта труба заполнена пока только наполовину — Брюссель требует дать место в этой системе третьим странам, которые не участвовали в ее строительстве. «Газпром» как владелец контрольного пакета акций не согласен. Если Украина действительно запретит транзит, то Россия моментально получит несколько десятков исков от европейских контрагентов. Ежедневная общая сумма претензий будет доходить до $20 млн. До конца года штрафы и пенни могут превысить $3 млрд. Только Евросоюзу нужны в первую очередь не деньги, а энергоресурсы. Каждая третья европейская газовая конфорка работает на топливе, поставляемом из России. По словам директора Фонда энергетического развития Сергея Пикина, заменить этот газ Европа не в состоянии — для увеличения поставок сжиженного сырья из Северной Африки или США нужна дополнительная инфраструктура, строительство которой, а также проработка логистики займут несколько лет. Кроме того, Африка все свободные ресурсы направляет на Восток — там предлагают более высокие цены и значительные объемы контрактуют на долгосрочный период. Из США везти газ в Европу невыгодно: его себестоимость вырастает вдвое. Исходя из этого, если украинская Рада примет законопроект, подготовленный «специалистами» Яценюка, то поможет Москве сразу в двух конфликтах с Брюсселем. Во-первых, Россия будет готова увеличить поставки газа по «Северному потоку», а во-вторых, сможет приступить к созданию другого газопровода «Южный поток», завершение строительства которого позволит обезопасить нашу страну от нестабильного украинского транзита и превратить газотранспортную систему Украины в никому не нужный металлолом.]]></text>
</doc>
