<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[СБУ считает отправку гуманитарного конвоя РФ прямым вторжением в Украину]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Маранди]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-22T14:25:16+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Колонна российских грузовиков с гуманитарной помощью начала движение в сторону Луганска, проигнорировав достигнутые договоренности по оформлению груза, передает РИА Новости. «Сейчас оформленные грузовики начали движение на территорию Украины, при этом украинская погранично-таможенная группа была блокирована в российском пункте пропуска «Донецк». Движение начато в 11.20 без сопровождения представителей МККК и игнорируя достигнутые договоренности по оформлению груза», — заявила погранслужба Украины. В свою очередь, СНБО сообщило, что украинские таможенники, пограничники и представители МККК не осматривали 90 грузовиков из российского гуманитарного конвоя. В связи с произошедшим Киев возложил всю ответственность за безопасное движение гуманитарного конвоя по украинской территории на Россию. «Мы называем это прямым вторжением под циничным прикрытием Красного Креста», — заявил глава Службы безопасности Украины Валентин Наливайченко, пишет УНИАН. Он утверждает, что российские «КамАЗы» - это военные автомобили. «Там в роли водителей находятся военные, которые обучены на конвойные функции, на управление боевыми машинами, танками и артиллерией», — добавил он. Напомним, МИД РФ в пятницу сообщил, что Москва приняла решение начать движение конвоя с гуманитарным грузом в сторону Луганска. МИД РФ также предостерег Киев от каких-либо попыток сорвать сугубо гуманитарную миссию. Часть грузовиков с российской гумпомощью уже отправилась из украинского КПП «Изварино» и начала в пятницу движение в сторону Луганска по территории Украины Читайте онлайн-трансляцию ситуации с гуманитарным конвоем из РФ]]></text>
</doc>
