<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Красный луч не стал жовто-блокитным]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Елена Гамаюн]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[донецк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-10T18:23:37+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Информация о происходящем вокруг Донецка вчера весь день менялась: от «Все плохо. Мы отрезаны от Луганска» до «Еще повоюем. Полной блокады нет». Вкратце ситуация там выглядела следующим образом: пока ополченцы ДНР и ЛНР дочищали котлы, из которых в пятницу удалось выйти группировке сил ВСУ общим количеством около тысячи человек, украинская армия начала танковое наступление с севера, возле Дебальцево, стараясь отсечь Донецкую республику от Луганской. В оперативной сводке ДНР эта операция выглядит так: «Общий смысл кризиса состоял в следующем — группировка, окруженная в южном котле, собрала оставшиеся силы и рванула на прорыв — 79-я, остатки 72-й и полк спецназа отступали строго на запад и, потеряв до половины машин и около 250 человек убитыми и ранеными, вырвались из котла. Остатки 24-й ОМБР пробивались на северо-запад. Была собрана усиленная бронегруппа (около 10 танков и столько же БТР/БМП) с пехотой на броне, которая пробила кольцо окружения и 8 августа ворвалась в Миусинск. Весь день 8 августа там шли тяжелые бои, в результате чего основные силы противника были выбиты к северу от Миусинска. Ночью бронегруппа начала марш на Красный Луч, в который ворвалась утром 9 августа. Одновременно с этим со стороны Дебальцева последовал удар механизированных сил противника, которые прорвались через Фащевку и повели наступление на Вахрушево. Ситуация усугублялась тем, что поселок Красный Луч находится глубоко в тылу ДНР, потому там не было выстроено эшелонированной обороны. Танкам и БМП противостояли ополченцы со стрелковым оружием. Однако благодаря их упорному сопротивлению было выиграно несколько критически важных часов, которые позволили спешно подтянуть резервы и не дать противнику захватить Красный Луч. «Помимо героизма ополченцев стоит отметить и недостаток у хунты боеприпасов и ГСМ в 24-й ОМБР, которая после долгого пребывания в котле была неспособна вести упорный и продолжительный бой и, встретив сопротивление, была оттеснена из южных пригородов Красного Луча. Будь это полноценно укомплектованная бронегруппа, не измотанная многонедельными боями, ситуация могла бы повернуться совсем не в нашу пользу», — отмечают в ДНР. Прорыв бронегрупп противника стал возможен благодаря фактору неожиданности. «Ополченцы, видимо, полагали, что окруженные будут выходить скопом и их можно будет бить артиллерией, как, собственно, и получилось с остатками 72-й и 79-й бригад». Что часть войск пойдет не в ту сторону, никто не ожидал. «К счастью, худшего сценария удалось пока избежать, пуля, что называется, просвистела прямо у виска», — делают вывод в ополчении. Ситуация, тем не менее, остается сложной. Вчера весь день шли бои в Красном Луче. Саур-Могила оставлена ополчением, но пока не захвачена украинскими войсками. По словам командира батальона «Восток» Ходаковского, высоту Саур-Могила оставили из-за того, что с исчезновением котлов она перестала быть стратегически важной высотой. Но в любой момент все может измениться. По данным разведки ДНР, в боях ополченцами выведено из строя до восьми БМП и БТР украинской армии, свыше двадцати автомобилей, три танка, до семи орудий и минометов. Потери в живой силе составили около 150 человек убитыми и ранеными. Сам город Донецк вчера с утра опять подвергся обстрелам с применением РСЗО «Град».]]></text>
</doc>
