<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Бои без правил: Серж Саргсян и Ильхам Алиев обсудили с Владимиром Путиным конфликт в Карабахе]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Меликян]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-09T19:38:30+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Для конструктивного диалога Владимир Путин, видимо, решил для начала побеседовать с каждым президентом отдельно. Сначала сочинскую резиденцию "Бочаров ручей" посетил президента Азербайджана Ильхам Алиев. Спустя полчаса после его отъезда к резиденции подъехал кортеж армянского лидера Сержа Саргсяна. Президентов конфликтующих стран только для видимости не сводили вместе. Возможности столкнуться и поговорить в этот день у них было много, начиная с резиденции "Бочаров ручей" и заканчивая турниром боевого самбо, иначе говоря, боями без правил. В азербайджанско-армянских боях Россия выступила миротворцем. А Владимир Путин, ласково встречая гостей, старался каждого принять тепло и радушно. Эти бои, на линии соприкосновения армянских и азербайджанских сил в Нагорном Карабахе и границах Армении с Азербайджаном, и стали причиной встречи трех президентов. Только 31 июля в результате столкновений в Нагорном Карабахе с обеих сторон погибли, по разным данным, от 8 до 14 человек. Но дело не только в самом конфликте. Важен фон, на котором он происходит. Армения вот-вот должна вступить в Евразийский экономический союз. Серж Саргсян был готов осуществить задуманное еще в мае-июне. Затем «из-за ряда технических моментов» подписание отложили до начала июля. Но и к середине августа соглашение остается не подписанным. Теперь сроки сдвигаются ближе к Новому году. При этом, «дорожная карта» по вступлению Армении в Таможенный союз выполнена практически полностью. Камень преткновения - границы. Народная Карабахская республика не признана на международном уровне. Что делать в таком случае с границами Таможенного Союза - вопрос открытый. Изначально речь шла о том, что в Сочи приедут премьер-министры Азербайджана и Армении. Но за несколько дней до события статус мероприятия повысился. На Черноморское побережье высадился президентский десант. В пресс-центре "Бочарова ручья" даже личники этих президентов старались не сталкиваться. "Это война! - поделился мнением один из членов армянской делегации с корреспондентам "МК", - Только Армении она не нужна. Откуда у нас деньги?" "Конфликт слишком затянулся и требует своего решения!" - уверено заявил президент Азербайджана Ильхам Алиев на встрече с Владимиром Путиным. И добавил: "Мы очень тепло вспоминаем в Азербайджане ваш прошлогодний визит, который прошел очень успешно. И я думаю, что дал очень серьезный толчок в развитии наших отношений. Мы решительно настроены наращивать потенциал сотрудничества". А вот характеристику российско-армянских отношений Владимир Путин решил не давать: все понятно и без лишних слов. Они носят исключительно дружеский, стратегический характер, заметил российский лидер. Армянский же лидер продемонстрировал истинную восточную хитрость. После теплых приветственных слов вдруг заметил: "Конечно, нас беспокоит ситуация на Украине. Если Вы посчитаете нужным, Владимир Владимирович, проинформируйте, пожалуйста, о тех мерах, которые предпринимает Россия. А я в свою очередь подробно Вас проинформирую о ситуации в нашем регионе и о причинах преднамеренной эскалации ситуации Азербайджаном на армяно-азербайджанской границе и на линии соприкосновения". До этого об Украине никто не упоминал. А фраза о "преднамеренной эскалации" конфликта разрушила надежды на быстрое урегулирование конфликта. Видимо, решив, что одними словами тут не обойтись, Владимир Путин пригласил конфликтующих президентов на бои без правил. Финал турнира по профессиональному боевому самбо "Платформа S - 70" должен был помочь президентам выпустить пар перед назначенными на следующий день трехсторонними переговорами.]]></text>
</doc>
