<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ополченцы ДНР расстреляли автобус с бойцами "Правого сектора". Ярош обещал отомстить]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Михаил Верный]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[донецк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T10:02:58+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как рассказали представители ополченцев, автобус с вооруженными людьми в камуфляже неожиданно атаковал блокпост защитников ДНР в поселке Мандрыкино в южном пригороде Донецка во вторник вечером. Из автобуса раздались выстрелы, которыми был убит снайпер ополченцев. Однако остальные дежурившие на блокпосту открыли шквальный огонь по автобусу. Как говорят ополченцы, на месте были убиты 7 человек, еще 13 ранены - их госпитализировали в Донецк. Несколько человек, сообщает РИА "Новости", сумели скрыться в полях подсолнечника, расположенные около блокпоста. Ополченцы не стали их преследовать, потому что поля заминированы. На видео в Сети один из ополченцев рассказал о том, что убитые имели при себе удостоверения активистов "Правого сектора". Эти документы показали на видео. Промелькнула и табличка со словами частушки "-ла-ла-ла" с оскорблениями в адрес президента России. Теперь эта табличка лежит в луже крови... Также ополченцы рассказали, что в автобусе нашли восемь колец, выдернутых из гранат. По всей видимости, автобус заблудился и поэтому нарвался на блокпост ДНР. Лидер "Правого сектора" Дмитрий Ярош уже подтвердил гибель своих бойцов и пообещал отомстить. "Хреново! Только поехал в столицу, одна из боевых групп напоролась на "п.......в". У нас страшные потери... Отомстим!!!" - написал он. В свою очередь руководитель общественного Центра обмена военнопленными Владимир Рубан заявил, что передвигавшиеся в расстрелянном у Мандрыкино автобусе бойцы являются гражданами Украины и официально числятся, как военнослужащие батальона Территориальной обороны, сообщает " Обозреватель ". "В месте постоянной дислокации воинской части есть все необходимые документы, подтверждающие их личность", - сказал Рубан. В связи с этим он обратился к ополченцам ДНР с просьбой отнестись к раненым бойцам как к военнопленным. В противном случае, считает он, может быть сорван процесс обмена военнопленными, в котором в последнее время достигнут значительный прогресс. Высказался и командир батальона "Донбасс" Семен Семенченко. После этого случая он пообещал "закрутить гайки" у своих подчиненных - "на войне главное выжить и жить потом ради Украины, а не героически сложить голову". Пройдите тест: " Знаете ли вы украинский бомонд ?"]]></text>
</doc>
