<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Отец террориста, казнившего Фоули, являлся приближенным Усамы бен-Ладена]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T14:47:40+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Отец экстремиста, предположительно, казнившего американского журналиста Джеймса Фоули, являлся одним из приближенных Усамы бен-Ладена, а в настоящее время содержится в одной из тюрем США в ожидании суда по обвинению в терроризме. Боевики группировки «Исламское государство» (ИГ) на прошлой неделе разместили в интернете видеозапись казни в Ираке Джеймса Фоули, захваченного в 2012 году в Сирии. На видео боевик в маске, представившийся членом ИГ, говорит по-английски с акцентом, характерным для жителей Лондона. По информации спецслужб, «ключевым подозреваемым» в показательном убийстве является 23-летний Абдель-Маджид Абдель Бари Установлено, что молодой человек год назад жил в фешенебельном особняке стоимостью 1 миллион фунтов стерлингов на западе Лондона. Среди боевиков ИГ он известен под псевдонимом «Джихади Джон»). В сети находится несколько роликов, где молодой человек исполняет музыку в стиле рэп под псевдонимами Сочинитель Джин. По данным издания, отец экстремиста 54-летний Адель-Абдель Бари — выходец из Египта, которому в 1993 году предоставили политическое убежище в Великобритании. В 1998 году Бари-старший был арестован в рамках расследования взрывов, которые в этом же году произошли в американских посольствах в Кении и Танзании. В октябре 2012 года он был экстрадирован в США. В документах обвинения Бари назван человеком, «который был одним из мозговых центров осуществленных «Аль-Каидой» терактов». Процесс по его делу запланирован на ноябрь, обвиняемому грозит пожизненное заключение.]]></text>
</doc>
