<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Скандал в Белоруссии: местное СМИ тайно напомнило частушку про Путина]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Печёнкин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-27T13:49:23+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Виновником происшествия стал белорусский портал by24.org, известный своим критическим отношением к российским властям, который опубликовал свою версию визита российского лидера в Белоруссию. Портал отмечает, что Владимир Путин стал единственным из участников четырехстороннего саммита, проходящего сегодня, 26 августа, в Минске, кто по прилету в Национальный аэропорт не попробовал поднесенный хлеб-соль. По данным источника белорусского СМИ из числа технических сотрудников аэропорта, угощение для российского президента было приготовлено и проверено службой безопасности. Однако в последний момент якобы поступила команда приветствие отменить. Впрочем, самое интересная деталь в публикации была скрыта от глаз большей части аудитории. Дело в том, что редактор портала разместил в статье три иллюстрации с изображением российского президента, а также фотографии других высокопоставленных гостей встречи. При попытке сохранить фото на компьютер выяснилось, что неизвестный пока фоторедактор озаглавил файлы изображения Путина словами, которые живо напоминают о частушках украинских протестующих, после публичного исполнения которых потерял свой пост министр иностранных дел Украины Андрей Дещица. Кроме того, в них содержался намёк на то, что российский лидер уделяет повышенное внимание своей внешности. "МК" попытался связаться с редакцией by24.org по всем возможным каналам, чтобы прояснить, является ли это частью редакционной политики или частной инициативой сотрудников. Однако телефоны белорусского СМИ молчали, по электронным каналам ответа также не поступило. Напомним, что Лидеры России, Белоруссии, Казахстана, Украины и представители ЕС до поздней ночи вторника обсуждали ситуацию на Украине и возвращение Донбасса к мирной жизни. Согласно достигнутым договоренностям, в ближайшее время будет подготовлен план для прекращения огня на востоке страны и возобновится деятельность контактной группы Украина-Россия-ОБСЕ. Смотрите видео по теме "Андрей Дещица нецензурно обругал Путина перед протестующими"]]></text>
</doc>
