<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Глава МИД Швеции признал, что санкции ЕС не оказывают влияния на РФ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-29T17:06:53+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Глава МИД Швеции Карл Бильд признал, что санкции Евросоюза не оказывают влияния на руководство РФ. «Мы сейчас являемся свидетелями второго вторжения России на территорию Украины за последний год... Завтра состоится саммит ЕС, и я надеюсь, на столе у них окажутся новые предложения по санкциям и поддержке в разных видах Украины. Сложно сказать, будут ли это санкции, аналогичные тем, что мы уже ввели, это может быть что-то другое», — заявил он журналистам перед началом неформального заседания министров иностранных дел стран ЕС в Милане. Отвечая на вопрос о том, работают ли санкции в отношении России, Бильд признал, что они не эффективны. Неформальное заседание министров иностранных дел стран Евросоюза проходит в Милане 29-30 августа. В субботу в Брюсселе пройдет саммит глав государств и правительств ЕС. В четверг президент Украины Петр Порошенко заявил, что отменил визит в Турцию и срочно созывает заседание Совета национальной безопасности и обороны «в связи с резким обострением ситуации в Донецкой области». Порошенко, согласно сообщению его пресс-службы, утверждает, что «состоялось введение российских войск в Украину». Россия неоднократно заявляла, что абсолютно непричастна к событиям на юго-востоке Украины, в чем ее обвиняет Киев: никаких агентов спецслужб, войск там нет. Так, глава МИД РФ Сергей Лавров заявлял, что оснований для обвинений России в осложнении ситуации на юге и юго-востоке Украины нет, а Минобороны РФ неоднократно заявляло, что не поставляет ополченцам военной техники, боеприпасов и другой помощи.]]></text>
</doc>
