<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Спецслужбы США проверяют подлинность информации о казни журналиста Сотлоффа]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-02T22:21:19+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Спецслужбы США проверяют подлинность сообщений о казни журналиста Стивена Сотлоффа (Steven Sotloff), заявила во вторник в Вашингтоне официальный представитель госдепартамента США Джен Псаки. «Мы видели сообщения о видеозаписи казни американского гражданина Стивена Сотлоффа. Разведывательное сообщество в кратчайшие сроки проведет работу, необходимую для того, чтобы определить его подлинность», — сказала Псаки. Она выразила слова поддержки семье журналиста. Отвечая на просьбу сообщить, какое количество американцев находится в руках террористической группировки «Исламское государство», она вновь отказалась привести конкретные данные, ограничившись формулировкой «несколько». СМИ сообщили во вторник, что в интернете появилось видео с изображением казни Стивена Сотлоффа, еще одного американского журналиста, удерживавшегося в плену у боевиков группировки «Исламское государство» (ИГ). Сотлофф, работавший на целый ряд изданий, в том числе журнала Time и Foreign Policy, был захвачен в Сирии в августе 2013 года вскоре после того, как он пересек границу с Турцией. Несколько дней назад американские СМИ распространили видеообращение матери Сотлоффа с просьбой к лидерам ИГ освободить ее сына. В конце августа в интернете была размещена видеозапись казни в Ираке американского журналиста Джеймса Фоули, захваченного в 2012 году в Сирии группировкой ИГ. Боевики заявили о том, что казнь Фоули стала ответом на начатые США бомбардировки позиций ИГ в Ираке и что жизнь Сотлоффа зависит от шагов, которые предпримет президент США Барак Обама. В августе президент США Барак Обама разрешил проводить разведывательные полеты над Сирией, однако решения о бомбардировках пока не принял. При этом представитель Государственного департамента Джен Псаки сообщила, что США в случае принятия решения об ударах по позициям боевиков-исламистов на территории Сирии не намерены ждать одобрения Дамаска.]]></text>
</doc>
