<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Путин поставил Баррозу перед фактом: Кремль направит в Донбасс гуманитарный конвой]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Маранди]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-11T19:31:12+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Президент РФ Владимир Путин обсудил с главой Европейской Комиссии Жозе Мануэлом Баррозу последствия проводимой Киевом военной операции на Украине. "Обсуждена ситуация на Украине. Путин дал оценку причин возникновения кризиса в этой стране. Акцентировано внимание на катастрофических последствиях проводимой киевскими властями военной операции в юго-восточных регионах и необходимости срочной доставки в зону конфликта гуманитарной помощи", - говорится в сообщении пресс-службы Кремля . Также российский президент поставил перед фактом представителя ЕК о том, что российская сторона совместно с представителями Международного Комитета Красного Креста направляет на Украину гуманитарный конвой. «Отмечено, что российская сторона во взаимодействии с представителями Международного Комитета Красного Креста направляет на Украину гуманитарный конвой», — информирует Кремль. Баррозу в свою очередь заявил, что Еврокомиссия "предостерегает Россию от любых односторонних военных действий под любыми предлогами, включая гуманитарный", говорится в пресс-релизе ЕК. Там отмечается, что он "выразил обеспокоенность по поводу сосредоточения российских войск у границы с Украиной". Но при этом об исключении России из списка активных участников поиска разрешения ситуации в ЕС не думают. Так, Баррозу призвал Москву использовать свое влияние, чтобы "гарантировать гражданскому населению возможность безопасно и свободно покинуть районы конфликта, которые находятся под контролем незаконных вооруженных формирований". Баррозу при этом заявил, что Брюссель может предпринять ответные меры в отношении России, которая запретила ввоз продуктов из ЕС, передает РИА Новости. «Баррозу подчеркнул сожаление ЕК в связи с объявлением Россией мер, нацеленных на импорт продуктов и товаров сельского хозяйства, которые не являются оправданными, сохраняя за ЕС право принять подходящие меры», — сообщается в документе по итогам телефонного разговора. В то же время стороны договорились о продолжении контактов между ЕК и РФ по экономическим, торговым и энергетическим вопросам и по двусторонним отношениям. «В этом контексте (ограничительных мер ЕК и РФ - ред.) председатель Еврокомиссии и президент России договорились сохранять открытыми каналы коммуникации по соответствующим вопросам, в частности, в области экономики и энергетики, а также по всем двусторонним отношениям», — сообщается в документе.]]></text>
</doc>
