<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Гелетей свалил вину на офицеров]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Олег Базак]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-02T18:25:26+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В заседании Генштаба также приняли участие премьер-министр Украины Арсений Яценюк и председатель Верховной рады Украины Александр Турчинов. Президент Петр Порошенко пообещал серьезные кадровые решения в связи с последними неудачами в зоне АТО. Министр обороны Валерий Гелетей (отводя удар от себя лично) поспешил заявить, что от командования АТО на Донбассе отстранены шесть старших офицеров. Во вторник, в первый день работы 5-й сессии Рады (она станет последней для депутатов нынешнего призыва, ибо на 26 октября назначены выборы нового состава парламента), министр обороны по требованию руководства сразу нескольких фракций и групп ВР приехал для подробного отчета. Увы, ни один из журналистов так и не узнал о деталях провала сил АТО в районе Иловайска. Генерал-полковник Гелетей вещал для узкого круга депутатов в количестве примерно десяти народных избранников, а также прибывшего в Раду президента Порошенко. Режим секретности был вызван неоднократными жалобами членов ВР на факты оперативной передачи конфиденциальных данных об АТО с территории Рады... прямо на Смоленскую площадь. «Такое впечатление, будто ведется онлайн-трансляция в Москву», — предположил вице-спикер украинского парламента Руслан Кошулинский. Явиться пред светлы очи всех народных избранников Гелетею все-таки придется. На 4 сентября может быть назначено закрытое заседание парламента (об этом, в частности, в Twitter написала депутат из фракции «Батькивщина» Леся Оробец). Примерно в это же время ветераны войны в Афганистане, участвующие в АТО, приглашают неравнодушных киевлян явиться к комплексу зданий администрации президента Украины. Требование «афганцев»: сместить с поста министра обороны Валерия Гелетея, повысить статус добровольческих батальонов, обеспечив их личный состав современным оружием. «Афганцы» также надеются на аудиенцию, в ходе которой можно будет поделиться с Порошенко своими соображениями по поводу методов наведения на Донбассе конституционного порядка. Пока, по мнению опытных вояк, действия ополчения выглядят куда продуманнее и грамотнее с точки зрения военного искусства. Вполне вероятно, эта акция совпадет по времени с протестными выступлениями еще одной группы украинцев — родственников простых граждан, призванных в ряды вооруженных сил в ходе первой и второй волны мобилизации. Как утверждает один из них — Ярослав Мудрик из Волынской области, сотрудники МВД и СБУ спустя месяц работы в зоне АТО (а кое-кто и пораньше) отправляются в тыл, а вот призванные военкоматами молодые люди (в частности, сын г-на Мудрика) не выезжают с Донбасса четвертый месяц подряд.]]></text>
</doc>
