<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Майдан-3? Украинские военные в центре Киева требуют отставки Петра Порошенко]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Горина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-28T13:32:24+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Активисты приняли решение о начале Майдана-3, сообщает RT . На акцию военных на данный момент собралось около тысячи человек. На митинге боец из батальона "Кривой Рог" рассказал об отсутствии вооружения у добровольческих батальонов, сообщает корреспондент podrobnosti.ua. "Мы готовы воевать, но из-за бюрократии нам не дают техники. Ребята идут голые на фронт.Сказали что война закончится,поэтому ничего не дали", - сказал боец. Кроме того, активисты требуют направить подмогу силовикам в Иловайск и вооружить добровольческие батальоны тяжелой техникой. Генерал-полковник Генштаба заверил митингующих, что техника уже выехала. В то же время, сестра командира роты батальона "Днепр-1" Владимира Парасюка рассказала, что в Иловайске помощи со стороны властей так и дождались, а в руководстве АТО не знают, что творится на фронте. "Сложилось впечатление что родные военных имеют больше информации, чем руководство АТО. На вопрос что вы делаете нам ответили: проводим третью волну мобилизации", - рассказал она. Участники акции протеста, среди которых были и женщины, очень бурно отреагировали на слова представителя Генштаба: у ворот началась потасовка. Некоторые из матерей военных начали кидаться на офицеров из штаба с криками: "На передовую идите! Жопы отъели!", "У меня сын в батальоне!". Родители военнослужащих перекрыли дорогу на одной из улиц. Бойцы карательных батальонов также выразили недовольство командованию и заявили, что в ближайшее время намерены сложить оружие и покинуть ряды нацгвардии. Напомним, раненый в бою под Иловайском командир батальона «Донбасс», а по-совместительству соратник главы «Правого сектора» Дмитрия Яроша, Семен Семченко, заявил, что Киев обманул военных .Именно он призвал всех выйти в четверг на пикет перед зданием Генштаба. «Ждать больше нечего. Нас обманули в очередной раз. Обращаюсь ко всем неравнодушным украинцам с призывом спасти наших побратимов, - написал Семен Семченко в своем Facebook. - Если их бросили многозвездные генералы, то я верю что их не бросит Народ Украины».]]></text>
</doc>
