<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[СНБО заявляет, что в донецкой Макеевке из-за обстрела поврежден коксохимический завод]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-21T16:10:40+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ясиновский коксохимический завод (Макеевка, Донецкая область) поврежден в результате обстрела, мосты через реку Кальмиус заминированы, сообщил в четверг спикер информационного центра СНБО Украины Андрей Лысенко. Макеевка последние дни подвергается интенсивному обстрелу. В городе уже несколько дней нет воды, в Советском районе отсутствует электричество. Киевские власти с апреля проводят на востоке Украины силовую операцию, направленную против недовольных февральским госпереворотом жителей Донбасса. По информации ООН, с середины апреля по 10 августа на Украине убиты более 2 тысяч мирных жителей, около 5 тысяч ранены. В Москве спецоперацию назвали карательной и призывают мировое сообщество принять все возможные меры для прекращения огня. «Поврежден Ясиновский коксохимический завод. Сейчас предприятие обесточено, отсутствует подача воды. Также обстреляна шахта имени Кирова-1. Там повреждены две опоры высоковольтных электросетей, частично разрушено административное здание шахты», — сообщил Лысенко на брифинге. Также он сообщил, что заминированы все мосты через реку Кальмиус, расположенные неподалеку поселков Горбачево-Михайловка, Придорожное и Менчугове Старобешивского района Донецкой области. Кроме того, в результате артобстрела со стороны Луганска повреждены линии электропередачи в городе Счастье, которое давно находится под контролем украинских военных. Это повлекло остановку работы 13-го блока теплоэлектростанции.]]></text>
</doc>
