<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Глава Федерации футбола Украины попросил ФИФА и УЕФА покарать Россию за крымские клубы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Олег Базак]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T23:05:08+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В письме на имя Йозефа Блаттера и Мишеля Платини Коньков сообщил: «Обращаюсь по поводу событий, которые волнуют не только украинское футбольное общество, но и все мировое футбольное сообщество... Мы стали свидетелями того, как Исполком Российского футбольного союза незаконно и безосновательно принял в свой состав украинские клубы с Крымского полуострова. Зная, что РФС официально не проинформировал ни УЕФА, ни ФИФА по этому вопросу, считаю необходимым довести до вашего сведения, что 12 августа три украинских клуба приняли участие в розыгрыше Кубка России. Мы с вами понимаем, что подобная деятельность РФС идет вопреки уставным нормам ФИФА, УЕФА, ФФУ и самого РФС». Коньков считает необходимым «принять меры по решению сложившейся ситуации, включая применение законных санкций к стороне, нарушившей регламенты и которая игнорирует базовые принципы высших футбольных инстанций» и просит « как можно быстрее дать ответ и разъяснения относительно «крымского вопроса». Воспитанник донбасского футбола, бывший полузащитник первой и олимпийской сборных СССР, клубов "Динамо" (Киев) и "Шахтер" (Донецк), Коньков вплоть до сегодняшнего дня старательно избегал "крымской темы". Очевидно, полагаясь на авторитет многолетнего президента ФИФА Йозефа Блаттера. Тот в личной беседе с Анатолием Дмитриевичем еще в апреле отверг как абсолютно нереальную идею включения симферопольской "Таврии" и "Севастополя" в ряды российских клубов. О смене юридического адреса трёх крымских команд (вроде "прописки" в Ростовской области) и о понижении их в классе речь весной по понятным причинам вообще не шла...]]></text>
</doc>
