<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[СМИ поверили Твиттеру: Ярош "убит" под Иловайском]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-02T14:40:29+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Во вторник в микроблоге лидера "Правого сектора" Дмитрия Яроша в Твиттере в очередной раз появилась информация о том, что его нашли убитым, на этот раз - под Иловайском, где накануне шли ожесточенные бои. "Этот твиттер больше не будет разжигать ненависть к русским. Мразь убили под Иловайском", - гласит запись в социальной сети. Озадаченные пользователи принялись гадать, какая именно "мразь" убита под Иловайском. Вряд ли ведь блог вел сам лидер украинской национал-радикальной организации, соответственно, погиб человек, который писал за него посты. Либо аккаунт Яроша был банально взломан. Что собственно и подтвердилось спустя некоторое время. "По вопросу возврата телефона обращайтесь в 76 гвардейскую десантно-штурмовую дивизию ВДВ. Нам чужого не надо", - написал неизвестный в Твиттере лидера "Правого сектора". Однако СМИ уже успели растиражировать очередную "смерть" Дмитрия Яроша. Между тем, по мнению пресс-секретаря "Правого сектора", всё это делается для того, чтобы сеять панику среди добровольческих батальонов. "Такие вещи появляются в пятый или в шестой раз", - заявил "Эху Москвы" Артем Скоропадский, добавив, что с лидером украинских националистов все в порядке, он находится на фронте. Напомним, "Правый сектор" был сформирован в декабре прошлого года в ходе протестных акций Евромайдана на Украине. Позже на основе движения была создана политическая партия, которую возглавил Дмитрий Ярош. Он баллотировался в президенты Украины на досрочных выборах 25 мая, однако набрал менее одного процента голосов. В России Главным следственным управлением СК РФ в отношении Яроша возбуждено уголовное дело по обвинению в публичных призывах к осуществлению террористической и экстремистской деятельности, совершенных с использованием СМИ. Политик был объявлен Россией в международный розыск, Басманный суд Москвы заочно санкционировал его арест. 25 июля на запрос РФ откликнулся Интерпол, поместив на своем сайте анкету Яроша в базе разыскиваемых лиц. Кроме того, Следственный комитет России подозревает Яроша в нападениях на российских солдат во время боевых действий в Чечне. По версии следствия, в период 1994-1995 годов он выступал против федеральных сил на стороне чеченских сепаратистов. Аналогичное обвинение предъявлено нынешнему лидеру украинской партии "Свобода" Олегу Тягнибоку, а также членам УНА-УНСО Игорю Мазуру, Валерию Бобровичу, Дмитрию Корчинскому, Андрею Тягнибоку, Владимиру Мамалыге и другим. Что касается нынешней деятельности лидера украинских националистов, то в настоящее время он помогает киевским военным в зоне проведения антитеррористической операции на юго-востоке страны. В частности, в середине июля он сформировал Добровольческий украинский корпус для борьбы с ополченцами - по словам политика, вооруженное формирование действует в координации с государственными силовыми структурами. 31 августа Ярош заявил, что потери "Правого сектора" за последние недели боев в районе Иловайска, Саур-Могилы, Амвросиевки и Старобешево составили около 30 человек. Он раскритиковал "некоторых генералов", руководящих боевыми операциями, упрекнув их в некомпетентности. "К сожалению, многие из них подчиняются политическим решениям кабинетных теоретиков, а не отдают приказы, исходя из реальной ситуации на фронте", – сказал лидер "правосеков". Кроме того, он отметил неудовлетворительное материально-техническое обеспечение фронтовых подразделений, объяснив потерю основной части бронетехники тем, что она "сломана – не едет или не стреляет".]]></text>
</doc>
