<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Эксперт: решение Киева не выпускать военных из окружения закончится крахом украинской армии]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дарья Федотова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[армия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-29T15:57:10+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Насколько оправдано предоставление гуманитарного коридора для военнослужащих украинской армии и как это может сказаться на дальнейшем ведении боевых действий? И сможет ли украинская армия вырваться из котла? Эти вопросы «МК» задал военному эксперту. Михаил Ходаренок, главный редактор газеты «Военно-промышленный курьер» : - Если бы сегодня шла война на уничтожение, как это было, например, во время Второй мировой войны, это было бы, конечно, нонсенсом. Скажем, выпустить 6-ую армию вермахта из Сталинграда — такое даже в страшном сне невозможно представить... Но на данный момент ситуация сложилась иная, идет братоубийственная война. Если даже послушать радиообмен украинской армии — то там одна русская речь... Сейчас у ополченцев появилась возможность сделать, скажем так, жест доброй воли, который может привести к переговорам и урегулированию конфликта. ДНР таким образом дает некий шанс. Поэтому я считаю, что шаг абсолютно правильный и оправданный. Более того, не стоит полностью разоружать украинскую армию, потому что это унизительно. А дать им возможность уйти с личным оружием (не беру во внимание тяжелое вооружение) и знаменами. Это мировая практика. Но если бы украинские власти согласились на вывод своей армии из котлов только с личным оружием без тяжелого вооружения — это был бы для них позор. Давайте называть вещи своими именами. Сейчас у вооруженных формирований ДНР и ЛНР развязаны руки: они хорошо вооружены, кроме того, присутствует общий подъем на фоне последних успехов. А выход из окружения — очень сложный тактический маневр. Его осуществить могут только хорошо обученные, опытные и талантливые военные. Поэтому, скорее всего, для украинской армии этот маневр закончится полным крахом. Еще раз повторюсь, власти Украины тоже можно понять: для только зарождающейся украинской армии соглашение на вывод — признание своей несостоятельности. И Киев сделал свой выбор — лучше смерть, чем позор. А такая задача, как сохранение человеческой жизни, в сложных геополитических ситуациях отходит на второй план.]]></text>
</doc>
