<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Чуркин: Отправку конвоя на Украину замедлил Запад, чтобы «поиграть в политику»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-22T22:33:03+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Постпред РФ при Организации объединенных наций Виталий Чуркин провел пресс-конференцию в связи с пересечением грузовиками с гуманитарным грузом границы Украины, пишет РТ . «7 августа Россия сообщила генеральному секретарю Красного Креста о намерении отправить гуманитарную помощью жителям востока Украины. Представители организации одобрили подобную инициативу. Уже 12 августа Киев подтвердил возможность прохождения отправки гуманитарной миссии, а 15 августа первая часть грузовиков уже была на российско-украинской границе», - рассказал постпред РФ. По его словам, процедура транспортировки и осмотра гуманитарного груза для жителей востока Украины проходила согласно всем нормам международного гуманитарного права. Журналисты, международные наблюдатели, представители Международного Красного креста ознакомились с содержим фур. Ранее свою претензию к содержимому грузовиков высказал Пентагон. «Я убежден, что киевскими властями была дана команды сдерживать грузовики с гуманитарной помощью. Мы достаточно долго ждали. Процедура была замедлена из желания поиграть в политику. В частности, некоторыми западными странами, - заявил Чуркин. - Это обычный гуманитарный конвой, из которого некоторые зарубежные страны решили сделать политическое событие».]]></text>
</doc>
