<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[США уговаривают Китай присоединиться к санкциям против РФ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Екатерина Галочка]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-22T05:58:59+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На вопрос о том, какие еще страны мира, помимо США и их ближайших союзников, готовы участвовать в санкциях, американский дипломат назвал Норвегию и Швейцарию. По его словам, эти страны, не будучи членами Евросоюза, как правило, поддерживают санкции ЕС и делают это и в данном случае. "Мы также говорим с Южной Кореей и Сингапуром, у нас были консультации с Китаем, и мы будем продолжать обсуждение", - добавил Фрид. Как сообщает ИТАР-ТАСС , он не смог точно сказать, какой ущерб санкции могут причинить России. "Такие вещи трудно оценить количественно, но, по нашему мнению, прямое воздействие будет существенным, а непрямое - тем более", - заявил сотрудник госдепа. Вместе с тем он подтвердил, что, по мнению Вашингтона, речь не идет о "новой холодной войне" с Россией. Фрид выразил сожаление, что дело дошло до использования санкций. Он также выразил надежду на то, что США и Россия "вернутся к более конструктивным отношениям". Ранее в июле МИД КНР заявил, что Китай последовательно выступает против того, чтобы в практике международных отношений при каждом удобном случае ставился вопрос о применении санкций и слышались угрозы об их введении. "Надеемся, что соответствующие стороны посредством диалога и переговоров решат существующие вопросы, а торгово-экономическое сотрудничество не будет политизировано", - сказал китайский дипломат Хун Лэя. Тогда же постпред РФ в ООН Виталий Чуркин утверждал, что Китай абсолютно точно не поддержит экономические санкции против России. Как он отметил, Россия и Китай не готовы согласиться, что Запад должен "заказывать музыку" на международной арене.]]></text>
</doc>
