<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сколько проживет очередное прекращение огня в Донбассе и при чем тут Коломойский]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Марина Перевозкина Артур Аваков]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T16:31:59+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Пресс-служба Петра Порошенко, в свою очередь, пояснила , что речь шла о прекращении огня на востоке Украины. «Результатом разговора стала договоренность о прекращении огня на Донбассе. Было достигнуто взаимопонимание относительно шагов, которые будут способствовать установлению мира», - говорится на сайте главы украинского государства. (Кстати, в первоначальном варианте сообщения говорилось вообще «о постоянном прекращении огня».) Однако со стороны Кремля тут же последовало опровержение: президенты не могли договориться о прекращении огня на Украине, поскольку Россия – не сторона конфликта. Действительно, договариваться о прекращении огня Порошенко следует с другими людьми – с теми, кто сейчас воюет против правительственных войск на Юго-Востоке. Реакция со стороны этих людей уже последовала. По словам руководителя международной информационной службы политотдела Минобороны ДНР Владислава Брига, «армия ДНР не прекратит огонь как минимум до тех пор, пока на Донбассе находятся каратели». Представитель ополчения ДНР также выразил сомнения, что все украинские подразделения, участвующие в силовой операции, прекратят огонь: «Порошенко карательные батальоны не контролирует, не факт, что они подчинятся его решению». Опасения ополченцев можно понять. Как показывает опыт, Киев заговаривал о прекращении огня всякий раз, когда терпел поражения на фронтах. Перемирие использовалось украинской стороной для перегруппировки сил и новой атаки. Не исключено, что и на этот раз мы имеем дело с таким маневром . Однако нынешняя ситуация качественно иная. Военное поражение Киева признают даже генералы НАТО, если верить публикации немецкого издания Spiegel Online. В последние дни произошел перелом в ходе боев, ополчение Новороссии наступает, выбивая противника из ранее захваченных населенных пунктов. Под контроль ДНР наконец взят донецкий аэропорт. Крупные группировки ВС Украины, Нацгвардии и т.н. «территориальных» карательных батальонов блокированы в «котлах». Некоторые, например, батальон «Донбасс», полностью разбиты. Солдаты массово сдаются в плен. Поражение в войне часто приводит к смене власти. По улицам и площадям Киева вновь бродит призрак переворота . Выжившие бойцы Нацгвардии угрожают повернуть оружие против Порошенко. Намечается третий Майдан, который должен смести нынешний режим. Причем застрельщиками этого Майдана выступают боевики из карательных батальонов, созданных на деньги Коломойского. Очевидно, что олигарх ведет свою игру против Порошенко . И у него в подчинении достаточно сильная частная армия, способная осуществить переворот. Не исключено, что именно это стало главным аргументом Москвы на переговорах с Киевом. 27 августа, в Минске состоялась двухчасовая встреча Путина и Порошенко . А сразу вслед за этим произошел арест имущества Коломойского - и в Крыму, и в Москве. Может быть, это часть каких-то тайных договоренностей? Версия, что Кремль пообещал Порошенко помощь в войне против Коломойского, имеет право на существование. В обмен на что? Это мы скоро узнаем. Только следовало бы помнить, что Порошенко – человек абсолютно недоговороспособный , и он никогда не выполняет своих обещаний. Чего стоит только его обещание на свои средства отремонтировать центр Киева после Майдана. В результате, ремонт идет за счет бюджета. Но пока российская сторона еще не сделала никаких непоправимых шагов. Демонстрация миролюбия и готовности к переговорам – это всегда полезно, особенно накануне саммита НАТО в Уэльсе 4-5 сентября. А то, что ополчение ДНР и ЛНР Кремлю не подчиняется – это давно всем известно. МНЕНИЯ ЭКСПЕРТОВ Евгений МИНЧЕНКО, директор Международного института политической экспертизы: — Я сомневаюсь, что объявленное прекращение огня будет долго работать. Уже есть негативный опыт так называемых женевских договоренностей и объявленного перемирия, которое продолжалось буквально несколько дней. Те точки соприкосновения, о которых заявили пресс-службы глав Украины и России, нашли еще в Женеве. Я считаю, что после военного разгрома украинских войск они нуждаются в передышке, возможности ополченцев тоже не безграничны. И та и другая сторона должны собраться сейчас с силами. Но я сильно сомневаюсь в том, что объявленное перемирие будет эффективно. Было бы неплохо устроить аналог Хасавюрта. Там могли бы объявить о фактической независимости двух республик при ритуальном сохранении статуса в составе Украины. Но я уверен в том, что, если такое соглашение будет достигнуто, его очень легко может торпедировать идущая кампания по выборам в Верховную раду. Обе стороны будут настроены на то, чтобы при выгодных обстоятельствах попробовать эти соглашения пересмотреть. Михаил ПОГРЕБИНСКИЙ, директор Киевского центра политических исследований и конфликтологии: — Это может стать первым настоящим шагом на пути к установлению мира. Напряжение в обществе возрастало, и откладывать дальше это решение уже было невозможно. Но тут есть две проблемы. Во-первых, непонятно, насколько Порошенко может управлять, например, Коломойским и добровольческими батальонами украинских войск, которые, как известно, не всегда подчиняются решениям своих властей. Во-вторых, как к этому отнесутся на юго-востоке, как они поддержат это решение. Но в этом случае вопросы будут к стороне ополчения и Путину, который на него влияет. Но в любом случае это сообщение может быть переломным в украинском кризисе. Если за ним последует начало настоящих переговоров, без таких посредников, как Кучма, а с серьезными представителями украинской власти, то, я думаю, важный шаг на пути к миру уже сделан. Константин ЗАТУЛИН, директор Института стран СНГ, депутат: — На юго-востоке Украины воюет не Россия, а местные ополченцы, значит, договариваться о прекращении огня нужно было с ними. Я могу, конечно, только поддержать желание остановить кровопролитие и прекратить огонь. Лучше поздно, чем никогда. Но элемент пиара с самого начала присутствует, так как Порошенко за Путина рассказывает о том, о чем они якобы договорились. Вся проблема украинского кризиса с самого начала состоит в том, что украинские олигархи всеми силами отлынивают от того, чтобы признать, что они воюют со своими гражданами, а не с россиянами или марсианами. Они не признают субъектность Донецкой и Луганской народных республик как стороны конфликта. Поэтому они не вступают с ними в переговоры по поводу прекращения огня и дальнейшего политического сотрудничества. С момента инаугурации Порошенко мы слышали от него очень много подобных заявлений. Он не перестает рассказывать о мирном плане, а война все разрастается. С этим заявлением может случиться то же самое. Проблема в том, что, во-первых, у Порошенко есть украинские друзья-союзники, которые ведут собственную политическую игру, а он объявил о проведении выборов Верховную раду. Способен Порошенко наступить на горло самопиару и принять необходимые стране решения, вместо того чтобы гоняться за голосами оголтелых радикалов, чтобы они проголосовали как надо 26 октября, это его проблема. А вторая проблема заключается в том, что за очень многим стоит страна, которая считает, что она может воевать до последнего украинца и последнего русского. Эта страна — США. Им не холодно и не жарко от того, что будет происходить на Украине или, допустим, с развитием ситуации вокруг поступления российского газа в Европу, который является конкурентом американского газа.]]></text>
</doc>
