<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Американцы готовятся нанести удары по боевикам на территории Сирии]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Андрей Яшлавский]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[ирак]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-26T12:20:26+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Хотя Обама еше не определился с планами нанесения ударов с воздуха, сбор дополнительных разведданных о боевиках ИГИЛ расценивается наблюдателями как шаг американской администрации в сторону военной акции против действующих в Сирии джихадистов из ИГИЛ. Позиции этой группировки в последние несколько недель неоднократно подвергались воздушным ударам с самолетов и беспилотников США на севере Ирака. В Соединенных Штатах получила распространение точка зрения, согласно которой для уничтожения ИГИЛ необходимо нанести удар по ней не только в Ираке, но и в Сирии. Последней каплей стало появление в Интернете видеозаписи жестокой расправы исламистов над американским журналистом Джеймсом Фоули, взятым в плен в Сирии. Напомним, что предпринятая на сирийской территории спецназом США попытка освободить заложников, захваченных джихадистами, провалилась. А группировка «Исламское государство» получила в Америке статус едва ли не самой главной угрозы для национальной безопасности, о чем красноречиво заявил глава Пентагона Чак Хейгел: «Они больше, чем просто группа террористов. Идеология соединяется у них со стратегическим и тактическим военным мастерством, они располагают большими средствами. Это гораздо серьезнее, чем все, с чем мы сталкивались раньше». В свете потенциальных намерений Америки ударить по боевикам «ИГИЛ» возникает любопытная коллизия: объективно США играют на руку столь нелюбимому им официальному Дамаску, воюющему не на жизнь, а на смерть с суннитскими экстремистами. И это в Вашингтоне не всем по нраву. В свою очередь, сирийское руководство тоже не знает, как реагировать на такое развитие событий. С одной стороны, оно называет американские удары, предпринятые без согласования с правительством Сирии, актом агрессии. А с другой, сирийский министр иностранных дел Валид Муаллем предложил Америке помощь в борьбе с боевиками «Исламского государства». Таким образом Дамаск пытается продемонстрировать мировому сообществу, напуганному успехами группировки ИГИЛ, что находится с этим сообществом по одну сторону баррикад. Но, скорее всего, здесь сработает принцип «Враг моего врага остается моим врагом» – а это значит, что режим Асада и американцы будут воевать против общего противника, сохраняя взаимную вражду и дальше.]]></text>
</doc>
