<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Красный Крест готов участвовать в доставке гуманитарной помощи Донбассу - от России ждут деталей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Инна Васейкина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T01:40:11+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Международный комитет Красного креста готов принять участие в гуманитарной миссии на Украину, инициатором которой выступает РФ. В настоящее время МККК ожидает от Москвы деталей по гуманитарной помощи, говорится в пресс-релизе организации. Не смотря на прозвучавшие ранее заверения глав Украины, США и Великобритании о том, что гуманитарная катастрофа на юго-востоке страны - не более, чем миф, никакой нужды в помощи нет, потому что все необходимые меры уже предпринимаются, руководство Красного креста уверено в обратном. Глава российского МИДа Сергей Лавров также назвал подобные заявления верхом цинизма. "Если правда, что там (в сообщениях СМИ) прозвучало, а именно что три лидера (США, Германии и Британии) согласились, что никакой нужды в гуманитарной помощи юго-востока Украины нет, то это вопиющее проявление цинизма", - заявил Лавров журналистам. Глава МККК в Европе и Центральной Азии Лоран Корбаз, сообщил, что ситуация в регионе критическая: "Тысячи людей остаются без доступа к воде, электричеству и медицинской помощи. Крайне важно, чтобы жители Луганска и других областей восточной Украины получили гуманитарную помощь", - цитирует его слова РИА Новости . В самой ДНР ситуацию также оценивают как катастрофическую. Так, вице-премьер по социальной политике самопровозглашенной ДНР Александр Караман заявил на заседании Совета министров ДНР, что спасти положение может только гуманитарная помощь: "От обстрелов и бомбардировок подвергаются разрушениям система подачи пресной воды, электрические подстанции, учреждения здравоохранения, детские дошкольные и школьные учебные заведения, промышленные предприятия, мосты и дороги. В Донецке сложилась катастрофическая ситуация с медикаментами, едой и горюче-смазочными материалами, город находится практически в окружении, поэтому нет возможности для завоза гуманитарных грузов. Кроме того, невозможно безопасно эвакуировать раненых и детей. В городе скопилось более 3,5 тысячи беженцев, среди них большое количество детей, в том числе грудничкового возраста", — заявил представитель ДНР, пишет РИА Новости . По его мнению, приостановить гуманитарную катастрофу возможно только при единственном условии — прекращении обстрелов и бомбардировок гражданских объектов населенных пунктов, обеспечении гуманитарного коридора, широкой международной поддержки инициативы РФ о направлении конвоев с российской гуманитарной помощью под эгидой Международного Комитета Красного Креста. В самом Красном кресте помочь не против: "В ответ на последние инициативы властей Российской Федерации предоставить гуманитарную помощь МККК для того, чтобы помочь людям и районам, которые пострадали от конфликта в восточной части Украины, МККК готов способствовать реализации этой операции своим участием, одобрением и поддержкой всех заинтересованных сторон", - говорится в заявлении МККК, обнародованном в понедельник вечером. Ранее стало известно, что президент Украины Петр Порошенко и президент Международного Комитета Красного Креста Петер Маурер провели телефонные переговоры, предметом которых была возможность отправки международного гуманитарного конвоя на юго-восток Украины. Как сообщалось на сайте украинского правительства, стороны достигли договоренности о том, что "Красный Крест берет на себя решение всех организационных и логистических вопросов международной миссии". Петер Маурер сообщил Петру Порошенко о намерении направить в Украину руководителя регионального отделения Красного Креста", — цитирует его слова Газета.ru . Кроме того, Порошенко пригласил Маурера лично посетить Украину, на что глава международной организации пообещал, что приложит все усилия по содействию в доставке гуманитарной помощи.]]></text>
</doc>
