<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Эксперт о выборах президента Турции: “Эрдоган попытается расширить свои полномочия”]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ренат Абдуллин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-11T13:21:53+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[- Убедительной победу Эрдогана назвать сложно, – считает эксперт. – Он сохранил свой электорат и получил в абсолютном выражении примерно то же количество голосов, что и его «Партия справедливости и развития» (ПСР) на муниципальных выборах 30 марта. Что может означать его победа? Эрдоган намеревается изменить политический режим и стать президентом с широкими полномочиями. Для этого ему надо, чтобы следующим летом на парламентских выборах его партия (де-юре она, конечно, уже не будет его, т. к. президент должен быть беспартийным) победила на выборах. Он попытается поставить во главе правительства технического премьера и уже после этого поменять конституцию для расширения собственных полномочий. Получиться у него это или нет — вопрос. - Потому что те, кто сейчас не пришел голосовать, следующим летом точно придут — самыми важными выборами в стране считаются именно парламентские. И сомневаюсь, что, учитывая протестные настроения в обществе, ПСР сможет претендовать на роль партии, в одиночку формирующей правительство. Возможно, что оппозиционные партии получат больше голосов. Другое дело, что есть еще прокурдская партия и многое зависит от отношений Эрдогана с курдами — насколько он сможет заручиться их поддержкой. Само изменение отдельных положений конституции тоже непростой процесс. В некоторых случаях нужна поддержка парламентского большинства, в других — и вовсе всенародный референдум. - Сейчас Эрдоган консолидировал, скажем так, правый, консервативный электорат. Но его партия старше многих, с 2002 года электорат ПСР вырос в два раза, в то время как, например, более молодая Партия национального единства приросла сторонниками втрое. Кроме того, с каждыми выборами на участки приходят люди, голосующие первый раз, молодежь, и настроения в ее среде другие. Поэтому Эрдогану будет со временем все сложнее показать на выборах свое преимущество. Резких изменений в турецкой политике, полагаю, сейчас не будет. Другой вопрос, сможет ли Эрдоган сохранить свое влияние на ПСР. В истории Турции есть два примера, когда главы правительства, становясь президентами, в течение года-двух утрачивали контроль над их бывшими партиями. И вероятность того, что Эрдоган не сможет управлять ПСР, тоже есть.]]></text>
</doc>
