<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Аваков: «Нам не нужен Путин, мы сами себя победим». Нацгвардии не хватает оружия]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Маранди]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-27T13:50:16+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Борьба здравого смысла с бюрократами шла уже 72 часа и по совершенно конкретному поводу. Выдача техники и вооружения ( в том числе тяжелого) для подразделений Нацгвардии и спецбатальонов МВД, сформированных из добровольцев. "Донбасс", "Днепр-1", "Азов", "Шахтерск", "Киев-1", "Киев-2", - написал глава украинского МВД Арсен Аваков в Своем блоге . По его словам, бюрократы никак его не выдают без соответствующих согласований и резолюций: "Я терпел, деликатничал, старался "по хорошему" — не получается. Не работает так! Пришел к премьеру: - Держаться нету больше сил...- Не смог получить? - Нет - И даже гранатометы? - Нет. Нам не нужен Путин, мы сами себя так победим... Бюрократия и старые процедуры сильнее премьера и министра..." В комментариях Авакова спросили: "Арсен Борисович, Вы живьём видели эту технику? Мож она только на бумаге существует, поэтому и тянут резину?". Но глава МВД ответил постом о том, что некоторое вооружение все же прибыло: "Дошла наша старая заявка. РПГ-18 "Муха" грузим на юг. Получили. Примерно в 10 раз меньше, чем надо по нашей оценке. Забрали и грузим на самое танкоопасное направление. Заявляем немедля еще. У нас в боях 30 батальонов а не три. 48 часов", — написал он. «Партия бюрократов на Кабмине была разгромлена на голову - Арсений не допустил возражений, ссылок на РНБО и прочее..», - заключил Аваков свой пост. И уже позже сообщил, что новая Бригада Нацгвардии прибыла в Район Мариуполь-Новоазовск. «С полным вооружением. Крепим рубежи», - сообщил Аваков. Днем ранее сообщалось, что жители Мариуполя покидают город в связи с возможным началом боевых действий. На выезде из города образовалась пробка из желающих уехать в другие регионы.]]></text>
</doc>
