<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[СБУ заявила о захвате 10 российских десантников]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Печёнкин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-26T08:38:03+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В преддверии возможной встречи российского и украинского президентов Киев заявил о задержании группы российских десантников на своей территории. Как сообщает Служба безопасности Украины (СБУ) они были задержаны «с документами и оружием». «Вблизи населенного пункта Зеркальный Амвросиевского района Донецкой области общая оперативная группа ВС Украины и СБУ задержала десять военнослужащих 331 полка 98 Свирской дивизии Воздушно-десантных войск Вооруженных сил РФ (в ч 71211). Российские военнослужащие задержаны с личными документами и оружием», — говорится в сообщении, опубликованном накануне СБУ. Согласно сообщению украинской спецслужбы, задержанные лица рассказали о том, что в субботу весь их батальон был дислоцирован на границу с Украиной, а в ночь на понедельник они якобы совершили марш-бросок в составе колонны БМД. Однако, о том, что они пересекают границу соседнего государства, «знал лишь офицерский состав». О судьбе остальной «колонны российской техники» СБУ умалчивает На прошлой неделе украинские также сообщали о захвате силами АТО БМД-2 с документами и оружием военнослужащих Псковской воздушно-десантной дивизии. Было опубликованы якобы подтверждающие это сообщение фотографии. «Бортовой номер 275, из состава 1-й парашютно-десантной роты в/ч 74268, Псковской воздушно-десантной дивизии», —говорилось в одном из сообщений.]]></text>
</doc>
