<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[НАТО профинансирует стремление Украины вступить в Североатлантический альянс]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Горина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[нато]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-29T18:08:22+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По словам генсека, на сегодняшней встрече Североатлантического совета на уровне послов несколько союзников предложили конкретный финансовый вклад в эти целевые фонды, пишет РИА "Новости" . "Также нам дали понять, что больше предложений могут последовать на следующей неделе на саммите в Уэльсе . Цель этих целевых фондов — финансировать действия, которые помогут Украине в реформировании и модернизации вооруженных сил, чтобы они стали сильнее для защиты Украины", — отметил генсек НАТО. Эксперты оценивают объем этих фондов в 12-13 миллионов евро за два года. Стоит отметить, что Расмуссен в очередной раз не воздержался от критики в адрес России. Он заявил, что российские войска участвуют в военных действиях на Украине, что грубо нарушает суверенитет и территориальную целостность государства. "Несмотря на все безосновательные утверждения Москвы, теперь совершенно очевидно, что российские войска и техника незаконно пересекли границу на востоке и юго-востоке Украины. Это не разовая акция, а часть опасного плана по дестабилизации Украины как суверенной нации", - заявил Расмуссен. Он добавил, что в связи с этим НАТО с уважением отнесется к решению украинского парламента об отмене внеблокового статуса страны и желание вступить в Альянс. Ранее премьер-министр Украины Арсений Яценюк заявил о возобновлении курса на вступление в НАТО и внес на рассмотрение парламента страны законопроект об отмене внеблокового статуса. Кроме того, согласно документу, Украина ставит себе основной целью получение членства в Европейском Союзе. "Данный закон запрещает украинскому государству принимать решения о членстве в любых других экономических, политических или военных союзах, которые противоречат основной цели Украины - членству в Европейском Союзе. Принятие этого закона будет означать, что Украине будет запрещено членство как в Таможенном, Евразийском, так и в других разного рода так называемых союзах, которые по своей сути являются не чем иным как Советским Союзом имени Российской Федерации», - сказал Яценюк. Подобная риторика звучит на фоне эскалации конфликта на юго-востоке Украины и заявлений о российской военной агрессии. В связи с этим президент РФ Владимир Путин выдвинул свой план мирного урегулирования в Донецкой народной республике – выпустить взятых в кольцо украинских военных через гуманитарные коридоры при условии их полного разоружения. В ДНР согласились с призывом российского президента. В МИД РФ сегодня также сделали специальное заявление по событиям на Украине. "Мы неоднократно отмечали наличие большого числа добровольцев из многих зарубежных стран в рядах всех участников боевых действий. Не раз и не два ставили перед нашими партнерами вопросы о конкретных фактах, просочившихся в СМИ, в том числе о «работе» на Украине отставных американских спецназовцев, о роли американских советников и инструкторов в организации боевых действий украинских силовиков. Безусловно, есть на Украине и добровольцы из России, причем по обе стороны противостояния", - констатировали в МИД. В дипведомстве посоветовали не поддаваться искушению увести дискуссию в сторону от главной задачи: необходимости незамедлительного и безусловного прекращения огня и скорейшего начала общеукраинского национального диалога.]]></text>
</doc>
