<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Северная Корея "отметила" визит Папы Римского в Южную Корею запуском ракет]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T10:06:10+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В четверг, незадолго до прибытия в Сеул Папы Римского Франциска в рамках его первого азиатского турне, Северная Корея произвела пуск трех ракет малой дальности в Японском море. "Снаряды, предположительно, запускались из реактивной системы залпового огня калибра 300 мм с восточной стороны города Вонсан в северо-восточном направлении в течение 25 минут с 9:30 утра", - приводит агентство Yonhap слова пресс-секретаря объединенного комитета начальников штабов ВС Южной Кореи Юм Хе Сика. Ракеты преодолели около 220 км и упали в море к востоку от Корейского полуострова, причем третий пуск был произведен всего за 35 минут до прибытия понтифика на авиабазу в Сеуле, откуда он начал пятидневный визит в Южную Корею. Представитель южнокорейских ВС при этом отметил, чтоКНДР перед запуском не наложил запрет на полеты и мореплавание в опасной зоне. Как отмечается, Пхеньян осуществил запуски в преддверии совместных военных учений США и Южной Кореи, которые должны начаться 18 августа. Несмотря на то, что Вашингтон и Сеул заверяют, что маневры носят сугубо оборонительный характер, КНДР решительно протестует против их проведения, считая их репетицией вторжения в Северную Корею. В частности, накануне предстоящих учений власти КНДР потребовали от Южной Кореи отменить маневры, которые "поставят Пхеньян и Сеул на грань войны", и разорвать отношения с Вашингтоном. «Учитывая, что США и марионеточные силы Южной Кореи продолжают организовывать ядерные военные учения, направленные, в частности, против нас, мы будем принимать контрмеры для самообороны, которые будут включать запуски ракет, ядерные испытания и другие программы», — говорится в заявлении северокорейских властей. Напомним, предыдущий запуск ракет малой дальности Северная Корея произвела в конце июля 2014 года. Пхеньян неоднократно подчеркивал, что это контрмера против американо-южнокорейских учений у берегов полуострова. Кроме того, по данным южнокорейской разведки, Северная Корея не так давно приобрела советские противокорабельные ракеты Х-35, которые могут поражать цели на дистанции до 130-260 км. Стоит отметить, что согласно резолюции Совета Безопасности ООН, Северной Корее запрещено осуществлять запуски баллистических ракет, однако в Пхеньяне считают, что действия США и Южной Кореи, которые в марте этого года провели самые крупные за последние 20 лет военные учения, являются "угрожающими", и не намерены соблюдать запреты международного сообщества. В этом же месяце Пхеньян провел собственные учения, на которых в качестве мишеней использовались муляжи южнокорейских пограничных сооружений. В ответ на осуждение их Совбезом северокорейские власти пригрозили провести ядерные испытания. Если угроза будет воплощена в жизнь, они будут уже четвертыми по счету - первые три прошли в 2006, 2009 и 2013 годах, приведя к расширению международных санкций в отношении Пхеньяна.]]></text>
</doc>
