<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Шойгу наградил псковских десантников за Крым]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Божьева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[крым]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-22T15:11:25+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Общая выслуга офицера превышает 25 лет, в том числе три года срочной службы матросом Черноморского флота. Затем он окончил военно-медицинский факультет в Нижнем Новгороде по специальности «хирургия» и попал на Северный флот. Несколько лет служил на атомной подлодке, заведовал отделением Североморского госпиталя, затем поступил в Военно-медицинскую академию и военную карьеру завершил на Балтике. По словам офицера, суммы субсидии (более 10 млн руб) его семье достаточно для покупки двухкомнатной квартиры и дома с земельным участком в Калининграде. «Квартиру мы приобретем для семьи старшей дочери, а сами планируем приобрести дом с земельным участком», - сказал Зиновьев. - Такой новаторский подход, - объяснил Сергей Шойгу на церемонии вручения, - в ближайшее время станет основной формой обеспечения военнослужащих постоянным жильем - вместо квартир они будут получать бюджетные средства на их приобретение. Шойгу напомнил, что был принят федеральный закон, в соответствии с которым введена новая форма жилищного обеспечения, а так же другие нормативно-правовые документы, которые «позволили выработать механизмы финансирования» и «порядок предоставления жилищной субсидии». По мнению министра, новая форма предоставления жилья «имеет целый ряд преимуществ и позволит ликвидировать очередь на постоянное жилье». - Семьи военных на свое усмотрение смогут построить дом, коттедж, или приобрести квартиру в любом регионе, в том числе в городах федерального значения, - пояснил министр. - Кроме того, им предоставлено право самим определять планировку и площадь желаемой квартиры. При этом к выделяемой сумме военнослужащий сможет добавить собственные или заемные средства, использовать материнский капитал. Все это, считает Сергей Шойгу, «даст ряд положительных эффектов в масштабах России. Прежде всего, это касается равномерного заселения территории страны, повышения рождаемости и улучшения демографической ситуации в целом». Министр напомнил, что размер выплаты напрямую зависит от состава семьи, а «многодетные семьи могут рассчитывать на ее внеочередное получение». Кроме того, предоставление жилищных субсидий будет способствовать развитию строительного комплекса и рынка жилья. Их использование сведет к минимуму возможность применять «серые схемы» при обеспечении военнослужащих квартирами. МЕЖДУ ТЕМ В пятницу, в День Государственного флага России, министр обороны РФ Сергей Шойгу в Завеличье (Псковская область) вручил орден Суворова 76-й Гвардейской десантно-штурмовой Черниговской Краснознаменной дивизии. При этом он сказал: «В этот торжественный день хочу отметить, что на протяжении многих лет военнослужащие вашего прославленного соединения являются образцом служения Отечеству, демонстрируют верность лучшим традициям Российской армии». Министр напомнил, что личный состав соединения участвовал в сдерживании межнациональных конфликтов в Армении, Азербайджане, Осетии и Косово. Особое место в биографии соединения занимает участие десантников в контртеррористической операции на Северном Кавказе, а «в этом году вы с честью выполнили специальные задачи по возвращению республики Крым в состав Российской Федерации».]]></text>
</doc>
