<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Итальянский певец Аль Бано: Путин - великий политик]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T02:22:53+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Известный итальянский певец Аль Бано выразил свою поддержку Владимиру Путину, назвав его великим политиком и выдающимся человеком, и отметил важность принятых президентом России решений в связи с украинским кризисом. В интервью влиятельной миланской газете Corriere della Sera популярный исполнитель дал собственную оценку последним событиям на юго-востоке Украины и действиям Москвы в сложившейся ситуации. "Я думаю, что Путин прав. Та часть Украины была частью России и продолжает оставаться Россией. Сепаратисты борются за то, чтобы остаться русскими. Этот как с Истрией (полуостров в Адриатическом море в северной части Хорватии, небольшие части которого принадлежат также Италии и Словении — ред.): все мы знаем, что она итальянская, даже несмотря на то, что мы приняли диктат сверхдержав", — сказал Аль Бано. Итальянский певец рассказал, что впервые познакомился с Путиным в 1987 году, когда они с Роминой Пауэр впервые приехали с туром в Ленинград, и уже тогда будущий президент России произвел на него сильное впечатление. Аль Бано считает, что даже в самые худшие моменты Путин оставался с Западом и всегда говорил западным партнерам, что является другом. "Путин хочет помочь русским. Он ни на кого не нападает, а только защищает и все", — добавил исполнитель известной песни Felicita. "Путин — великий политик, который в этой истории показывает свое (историческое) значение. Если в конечном итоге на Украине не будет так, как на Балканах, то за это надо будет благодарить Путина", — заключил певец.]]></text>
</doc>
