<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Путин, Алиев, Саргсян: Нагорный Карабах на фоне боев без правил]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Меликян Елена Егорова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-10T18:13:04+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ситуация вокруг Нагорного Карабаха накалена до предела. Азербайджан способен и готов поразить любые военные цели в Армении, включая столицу государства Ереван, заявляет Баку. Азербайджан в очередной раз нарушил режим прекращения огня, по армянским позициям были произведены тысячи выстрелов, заявляет Ереван. Выяснить, кто на что готов, лидерам двух стран предложили в Сочи, не дожидаясь, пока миротворческую инициативу перехватит Европа. Сначала поговорить с каждым по отдельности, а потом свести их вместе на боях без правил — видимо, таков был план Президента России Владимира Путина. В субботу он встречался с президентом Азербайджана Ильхамом Алиевым и президентом Армении Сержем Саргсяном по очереди. Стоило кортежу Алиева отъехать от «Бочарова ручья», как к резиденции подъехал кортеж армянского лидера. Тем временем в пресс-центре резиденции армянские и азербайджанские журналисты старались не сталкиваться и не провоцировать друг друга. «Это война, — понизив голос, чтобы азербайджанские коллеги не услышали, делились мнением армянские журналисты с русскими. — Только Армении она не нужна. Откуда у нас деньги на войну?» Слова журналистов косвенно подтвердил и сам президент Азербайджана. «Конфликт слишком затянулся и требует своего решения», — заявил он на двусторонней встрече с Президентом России Владимиром Путиным. «Я подробно вас проинформирую о ситуации в нашем регионе и о причинах преднамеренной эскалации ситуации Азербайджаном», — в свою очередь обратился к Путину президент Армении Серж Саргсян. Становилось понятно — до мира не договорятся. Тем более, для Сержа Саргсяна эта история носит личный характер. Президент Армении — уроженец Степанакерта, города в Нагорном Карабахе. С 1989 по 1993 годы он руководил комитетом сил самообороны Народной Карабахской республики. И перед камерами на встрече с Владимиром Путиным говорил больше и откровеннее, чем азербайджанский лидер. Договориться до мира могли помочь далеко не мирные бои без правил. Чтобы выпустить пар и пообщаться лицом к лицу, российский президент предоставил Алиеву и Саргсяну еще одну площадку — турнир по боевому самбо. На воскресенье была запланирована уже трехсторонняя встреча президентов. Как назло, в субботу поздно вечером пришла еще одна боевая новость — на линии соприкосновения азербайджанских и армянских вооруженных сил погиб солдат азербайджанской армии. Надежд на быстрое урегулирование конфликта это не прибавило. «Мы вчера вечером неформально пообщались, — начал трехстороннюю встречу Владимир Путин. — Правда, слава богу, мы не обращались к вопросам делового характера, но была тем не менее возможность поговорить друг с другом на разные темы». Очевидно, темы эти были не про Карабах, потому что в ближайшие минуты стало ясно — ни до чего президенты не договорились. Взаимные обвинения посыпались и на этой встрече. Ильхам Алиев напомнил, что «ООН принял четыре резолюции, требующие незамедлительного и безоговорочного вывода армянских оккупационных сил с территории Азербайджана». «Азербайджанская сторона все время ссылается на четыре резолюции ООН. Такой риторический вопрос господину Алиеву: а какой пункт из этих резолюций выполнил Азербайджан?» — парировал президент Армении. Но тут протокольная часть встречи (открытая для журналистов) закончилась, и было слышно, как Ильхам Алиев возмутился тем, что ему не дали время ответить на вопрос Сержа Саргсяна. На самом деле времени ответить у него было много. Только уже без камер. Беседа трех президентов, плавно перетекшая в обед, продолжалась несколько часов. Но ясности в нагорно-карабахском конфликте она не прибавила. Татьяна Меликян МЕЖДУ ТЕМ Находясь в Сочи, Владимир Путин сделал еще одно важное заявление, из которого следует, что Россия не планирует вводить очередные секторальные санкции и иностранным компаниям, работающим в энергетическом секторе, пока не о чем беспокоиться. «Сегодня коммерческий успех определяет эффективная международная кооперация. Бизнес, в том числе крупные отечественные и зарубежные компании, это прекрасно понимают. И это очень радует», — заявил президент во время сеанса видеосвязи с платформой «Вест Альфа» в Карском море, где «Роснефть» и американская «Эксон Мобил» приступили к разведочному бурению. За пятиминутное выступление Путин несколько раз подчеркнул, что Россия «дорожит отношениями» с «Эксон Мобил» и другими западными партнерами, без кооперации с которыми «крупные высокотехнологичные, масштабные проекты мирового уровня реализовать практически невозможно или, во всяком случае, очень сложно». Ранее эксперты предсказывали, что вслед за запретом на ввоз сельскохозяйственной продукции из ЕС и США власти могут ограничить участие иностранных инвесторов в нефтяных и газовых проектах на территории РФ. Сам Путин пару месяцев назад обещал посмотреть, «кто и чем занимается на нашем энергетическом рынке», но из прагматических соображений решил не изображать слона в посудной лавке. Елена Егорова]]></text>
</doc>
