<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Правозащитники из Human Right Watch призывают Киев сообщить о местонахождении фотожурналиста Стенина]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-29T20:23:03+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Международная правозащитная организация Human Right Watch призывает украинские власти сообщить о местонахождении фотокорреспондента МИА «Россия сегодня» Андрея Стенина, рассказала в интервью латвийской радиостанции Baltkom заместитель директора отделения Human Rights Watch по Европе и Центральной Азии Рейчел Денбер. «Права журналистов на Украине нарушаются как со стороны ополченцев, так и со стороны украинских военных. Украинские власти задерживали большое количество российских журналистов. К сожалению, я не располагаю новой информацией по поводу Андрея Стенина. Мы призываем украинские власти сообщить о местонахождении Стенина», — сказала Денбер. Андрей Стенин, работавший на востоке Украины, не выходил на связь с 5 августа. Источники сообщали, что он мог быть задержан украинскими силовиками, однако Киев этого не подтверждал. МВД Украины 11 августа приняло в производство заявление об исчезновении журналиста. На следующий день украинские власти впервые заявили, что им известна судьба Стенина: советник МВД Украины Антон Геращенко сообщил в интервью латвийской радиостанции Baltkom, что фотокорреспондент арестован украинскими спецслужбами и подозревается в «пособничестве террористам». Позже Геращенко заявил, что его «неправильно истолковали»: он только предполагал, что Стенин задержан, но точной информации об этом нет. Baltkom заявил, что располагает записью интервью, и предоставил ее СМИ. Следственный комитет РФ возбудил уголовное дело по факту похищения Стенина.]]></text>
</doc>
