<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Путин не будет "брать" Киев]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Горина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-02T12:30:20+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[О возможных "планах" по взятию столицы Украины стало известно после телефонного разговора президента РФ с главой Еврокомиссии Жозе Мануэлем Баррозу. "Если бы я захотел, то смог бы взять Киев за две недели", - якобы сказал Путин Баррозу 29 августа накануне саммита ЕС. Информацию об этом опубликовала итальянская газета La Repubblica. В понедельник, 1 сентября, дипломат в Брюсселе подтвердил немецкому изданию Spiegel Online , что Баррозу действительно рассказал о данном разговоре с Путиным участникам саммита. Как уточняет издание, глава Еврокомиссии хотел потребовать от президента РФ разъяснений по поводу солдат, пересекших границу Украины . На что Путин ответил, что, "намного важнее то, что если бы я захотел, то смог бы взять Киев за две недели". La Repubblica полагает, что данным высказыванием российский президент дал понять, что не следует его провоцировать введением новых санкций . По словам Баррозу, которые приводит газета, в ответ премьер-министр Великобритании Дэвид Кэмерон предупредил об опасности политики умиротворения по отношению к Путину и призвал не повторять ошибку, допущенную в отношении гитлеровской Германии в 1938 году. По оценке помощника президента РФ, разглашение деталей телефонных переговоров председателем Еврокомиссии "некорректно, выходит за рамки дипломатической практики". "Если это было сделано, то это вообще мне представляется недостойным серьезного политического деятеля", - отметил представитель Кремля. "Были сказаны эти слова или нет, на мой взгляд, эта цитата вырвана из контекста и имела совершенно иной смысл", - подчеркнул Ушаков. Напомним, ранее в неподобающем поведении по отношению к российскому президенту был замечен генсек НАТО Андерс Фог Расмуссен . Он тайно записал свой разговор с российским лидером на диктофон, после чего беседа стала достоянием общественности.]]></text>
</doc>
