<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новороссия: вместо парада — контрнаступление]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Елена Гамаюн]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[донецк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-24T19:19:18+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Сегодня армией ДНР в ходе наступления было завершено блокирование мощной группировки карателей в районе населенных пунктов Войковский, Кутейниково, Благодатное, Алексеевское, Успенка и Ульяновское. Взяты в кольцо значительные силы противника, а именно штаб 8-го армейского корпуса, 28-я и 30-я механизированные бригады, а также 95-я аэромобильная бригада Вооруженных сил Украины. Было окружено несколько тысяч военнослужащих ВС Украины, а также около 50 танков, более 200 боевых бронированных машин (БМП, БТР, БМД), около 50 реактивных систем залпового огня «Град» и «Ураган», более 100 артиллерийских орудий и минометов. В ходе контрнаступления ополчению удалось уничтожить более 150 украинских военных, батарею установок «Смерч» (4 шт.), 12 установок «Град», 17 танков, более 30 боевых бронированных машин, около 50 автомобилей с боеприпасами» — гласит первое сообщение. Если армии ДНР и впрямь удалось загнать в «котел» новую большую группировку украинской армии, то это победа действительно значимая. При удержании успеха и сдаче военнослужащих из «котла» линия фронта выровняется — и ополчению будет проще ее оборонять. Сообщение о второй успешной операции пришло ближе к полудню: «В Донецке прорвали оборону укров у Еленовки и сейчас наступают на юг. На Мариуполь — пока рановато. Тельманово взято — дорога на Новоазовск открыта». Таким образом, силы АТО отодвинуты от Донецка с востока и юга. В ЛНР в это время тоже рапортовали о военных успехах. Ополчение Луганской народной республики сообщило, что начало наступление на Северодонецк и Дебальцево. Между тем накануне Дня независимости в СНБО Украины было проведено закрытое совещание, на котором были представлены последние данные по потерям украинской армии на юго-востоке. Официальные данные устрашающие: убитыми 12 тысяч человек, 19 тысяч — ранеными, пропавших без вести — не считали.]]></text>
</doc>
