<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[СМИ: Гуманитарный конвой из РФ повернул на Луганск; Порошенко экстренно собирает СНБО]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Арсений Томин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T17:20:58+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[О том, что Украина решила не пускать российский гуманитарный конвой через Плетеневку в Харьковской области ранее сообщало агентство УНИАН. Теперь уже независимый информационный портал Svopi.ru подтвердил, что российская колонна изменила направление движения и повернула в сторону Луганской области. Предполагаемым пунктом въезда колонны называют Изварино. Кстати, этот таможенный пункт нередко фигурировал в последнее время во фронтовых сводках - там проходили столкновения ополченцев с украинскими силовиками, разрывались снаряды. Сейчас 280 КамАЗов движутся вдоль украинской границы по российской стороне по направлению к Луганской области. При этом журналисты, которые заранее прибыли в Плетеневку освещать въезд колонны рассказывают, что склады, где предполагалось выгружать груз, оперативно сворачиваются. При этом сообщается, что президент Украины Петр Порошенко созывает экстренное совещание СНБО. На нем планируется выработать единое решение о дальнейшей судьбе российской колонны и груза. Пока не понятно по какой причине гуманитарный конвой изменил свой путь. Ранее украинская сторона предложила самостоятельно доставить груз адресатам, для чего начала даже возводить ангары, для складирования помощи в Плетеневке, к которой изначально и направлялись КамАЗы. Затем Аваков заявил, что не пропустит российскую колонну на Украину . Украинское агентство Укриинформ, пишет, что Россия самостоятельно решила ехать через Луганск. "Гуманитарная "помощь" из России, как только что стало известно, будет доставлена в Украину в обход пунктов пропуска на территории Харьковской области. Пока что неизвестно, как именно пройдет маршрут "гуманитарного конвоя", - передало агентство со ссылкой на пресс-службу Харьковской ОГА. В то же время "Эхо Москвы" сообщает, что распоряжение в Харьковскую ОГА пришло из Киева. При этом сообщается, что район пункта пропуска Изварино контролируют ополченцы, следовательно вряд ли украинские власти могли предложить именно этот маршрут, ведь там они не смогут контролировать колонну и проверять груз. По всей видимости все эти вопросы и будут обсуждать на совещании у Порошенко.]]></text>
</doc>
