<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Кадыров: чеченцы сдались на Украине? Значит это не чеченцы!]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Арсений Томин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-16T19:59:25+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Напомним, что в четверг 14 августа в украинских СМИ была опубликована новость о том, что в Горловке 46 чеченцев, воевавших на стороне ДНР, добровольно сдались в плен силам антитеррористической операции. «Горловка находится под заботливым надзором нашей самой лучшей в мире десантуры. Сегодня добровольно сдалось в плен 46 лиц кавказской национальности. Предварительно – все представители Чеченской республики», – приводил, в частности, портал NBnews сообщение представителя добровольческого украинского батальона «Донбасс». Ранее также агентство УНИАН сообщало, что группа чеченских бойцов ищет выходы на представителей украинских сил с предложением, чтобы им разрешили уйти в Россию. Тогда чеченские бойцы обещали сложить оружие. Глава Чечни Рамзан Кадыров все эти утверждения назвал ложью. «Это очередная «утка» украинских властей. Если даже там есть чеченцы, то я никогда не слышал, чтобы чеченцы сдавались. Если кто-то и сдался, то он не чеченец», — заявил Кадыров журналистам в субботу, передает РИА "Новости". Кадыров подчеркнул, что, если чеченец выбрал дорогу, он будет идти до конца. «Или победа или смерть, другого быть не должно и поэтому это ложь. Те, которые там воюют, показывают себя достойно. Я это точно знаю. Та информация, которую мы получили от украинских СМИ, оскорбляет весь чеченский народ», — заявил глава Чечни. Кадыров также заявил, что чеченцы едут воевать на Украину добровольно, никто их туда не направляет, поэтому он не может назвать численность чеченских бойцов, уехавших на Донбасс. «Точно я не могу сказать, я ни одного человека туда не направлял и ни одного не останавливал. Каждый выбирает свою дорогу, поэтому там цифры разные. Сначала говорили 10-15 человек, потом 50. Точной информации у нас нет», — сказал Кадыров. Он подчеркнул, что помимо чеченцев на Украине воюют добровольцы дагестанцы, ингуши, русские и представители других национальностей. По его словам, чеченцы, проживающие за пределами республики, тоже едут воевать на юго-восток Украины. «Чеченцы воюют и в Сирии, сейчас, говорят, и в Ираке воюют. В мире больше трех миллионов чеченцев, поэтому чеченцы по натуре воины и они едут туда, где война», — заметил Кадыров. Он подчеркнул, что «мы не можем смотреть за всеми, но мы никого сами на войну не направляли».]]></text>
</doc>
