<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Натовский саммит и украинский конфликт]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мэлор Стуруа]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[нато]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T12:17:05+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По другой линии пошел саммит НАТО. В первый день своих бдений Запад выработал новый раунд санкций против официальных лиц России, ее банков и компаний. Компании, подпадающие под них, — энергетические и военные. Исключение сделано для Газпрома. Санкции в отношении банков ужесточаются. Под них подпадают и компании, выпускающие продукцию двойного назначения — мирную и военную, в основном в области связи и а аэрокосмическом секторе. Европейский долговой рынок еще больше суживается на краткосрочные долги. Тем не менее, как заявил заместитель советника Белого Дома по вопросам национальной безопасности Бен Родс, «если будет иметь место мирная деэскалация, то это предпочтительно». В четверг президент Порошенко обсуждал с лидерами НАТО новый пакет их помощи Украине. Он сказал, что новое прекращение огня должно быть оформлено на переговорах в Минске, в которых участвуют представители России, Украины и ОБСЕ. В случае успеха, сказал Порошенко, он даст приказ своему генштабу подготовиться к обоюдоострому прекращению огня и началу осуществления мирного плана уже в пятницу. Министр иностранных дел Германии Штайнмайер сказал, что он «умеренно оптимистичен» в отношении того, что конфликт в Украине движется к разрядке. Но вот министр иностранных дел Литвы настроен скептически: «Очень трудно говорить о прекращении огня, когда Россия отвергает основополагающие факты, например, свое вмешательство в конфликте. Я не вижу пространства для деэскалации». В противовес духу путинских «Семи пунктов» язык саммита НАТО напоминал барабанную дробь. Генсек альянса Расмуссен требовал от России «прекращения аннексии Крыма», отвода ее войск из Украины и прекращения передачи сепаратистам вооружений и «иных фондов». НАТО согласилась передать Киеву 20 млн долларов на кибероборону, тренинг и лечение раненых солдат. А в Киеве в это время бушевал знаменитый капитолийский «фантомас» сенатор Джон Маккэйн, требуя оснастить украинскую армию противотанковым оружием и разведывательными данными. Требовал Маккэйн и еще более крутых санкций против России чем те, которые выработал саммит НАТО: «Мы не поддерживаем Украину, и этим одобряем Путина». Саммит НАТО со всех сторон обступают напасти. Украина – лишь одна из них. Этот момент подчеркнул премьер Великобритании Дэвид Кэмерон, который выступил первым в качестве хозяина сессии. В своей речи, которую он начал с украинского конфликта, Кэмерон затронул и другие опасные точки планеты. Он говорил, что в Ираке и Сирии всё больше возрастает угроза исламского экстремизма. Кстати, в день открытия саммита лондонская «Таймс» опубликовала совместную статью Кэмерона и Обамы. Оба они призывают отказаться от «изоляционистских» импульсов в среде НАТО. И требуют, чтобы все страны НАТО во главе с США и Британией встали против террористической угрозы, которая исходит от ИГИЛ. В статье говорится: «Соединенные Штаты и Великобритания никогда не испугаются варварских убийц. Никогда не ослабнут перед лицом их угроз». Перед началом саммита Обама и Кэмерон встретились и приняли решение совместно действовать против джихадистских группировок. Прилетев в Уэльс, Обама не намеревался потребовать от своих союзников по НАТО конкретных обязательств участия в коалиции против ИГИЛ. Как разъяснил позицию США Бен Родс, «мы лишь будем исследовать, что могут внести индивидуальные члены НАТО в усилия по ослаблению и окончательному уничтожению джихадистских исламистов». Однако центральным вопросом на саммите всё равно оставался украинский конфликт. Участники сессии обвинили Россию в том, что она бросает вывоз европейскому урегулированию, которое имело место после окончания «холодной войны». Путем практических, а также символических мер лидеры НАТО попытались успокоить всполошившиеся балтийские государства и Польшу, которых конфликт в Украине основательно испугал. Когда писался этот материал, работа саммита в Уэльсе еще продолжалась. Но ранее высказывались предположения, что главной мерой, которую НАТО по-видимому утвердит в последний день работы сессии, будет создание сил быстрого реагирования для Восточной Европы. Чтобы не нарушать договоренности, заключенные несколько лет назад между Россией и НАТО, натовские крючкотворы вместо слова «постоянное» о пребывании сил быстрого развертывания в Европе, употребляют слово «настойчивое». Впрочем, в данном случае хрен редьки не слаще. Силы быстрого развертывания будут включать специальные подразделения как наземные, так и воздушные и морские. В проекте резолюции говорится, что силы быстрого развертывания «могут быть применены везде во всем мире в самые короткие сроки».]]></text>
</doc>
