<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Пятичасовые переговоры глав МИД России, Германии, Франции и Украины: Чуда опять не произошло]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Инна Васейкина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-18T02:59:13+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Предыдущие переговоры четырех министров в германской столице прошли в начале июля и не принесли желаемого результата. Договоренность о новом раунде консультаций была достигнута в Сочи в ходе встречи главы администрации президента РФ Сергея Иванова и его украинского коллеги Бориса Ложкина. На этот раз встреча, проходившая на вилле "Борзиг", продлилась около пяти часов. До начала консультаций глава германского МИД пояснил, что на переговорах министры попытаются "сделать шаги по направлению к прекращению огня", добавив, что вовсе не уверен в успехе встречи: "Гарантии на успех нет, но возможность для консультаций необходимо использовать", - цитирует его слова РИА Новости . По окончании встречи глава внешнеполитического ведомства Украины Павел Климкин отметил, что переговоры были долгими и носили непростой характер: "Пять часов сложнейшего разговора. Но, наверное, чтобы сдвинуться с места, нужно много раз по пять часов", — написал Климкин в своем микроблоге в Twitter. В свою очередь, глава МИД ФРГ Франк-Вальтер Штайнмайер заявил, что по некоторым пунктам сторонам удалось достичь прогресса. Он отметил также, что формат дальнейших переговоров по урегулированию украинского кризиса будет определён до 19 августа, сообщает RT на русском . "Сегодня во второй половине дня и вечером мы провели вместе много часов. Эта встречи, на которых стараются говорить открыто, так как это необходимо в данной ситуации. Тяжелый разговор, но я думаю и надеюсь, что по отдельным пунктам мы достигли прогресса", — заявил Штайнмайер. "Мы договорились вначале сообщить (о результатах переговорах) в наших столицах руководителям наших правительств и государств. И тогда в течение завтрашнего дня и вторника мы, возможно, договоримся о том, в какой форме мы продолжим сегодняшний разговор", — цитирует главу немецкой дипломатии РИА Новости . Что касается министра иностранных дел РФ, Сергей Лавров проведёт пресс-конференцию, посвящённую четырёхсторонним переговорам по ситуации на Украине, утром 18 августа в Берлине.]]></text>
</doc>
