<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Австралия может прекратить продажу урана в РФ, расширяя санкции]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-09T09:10:15+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Правительство Австралии рассмотрит возможность запрета на продажу урана России как очередного этапа санкций против страны, сообщил австралийский министр финансов Матиас Корманн. Глава ведомства заявил, что правительство сейчас рассматривает новые санкции против РФ, среди них — запрет на продажу урана. «Мы рассматриваем, какие еще действия мы можем разумно предпринять в плане ужесточения санкций, наложенных на Россию. Все эти вопросы будут частью основательной и продуманной дискуссии, прежде чем мы примем решение», — заявил Корманн. Раньше о возможном прекращении продажи урана заявляла министр иностранных дел Джули Бишоп. Также Корманн сообщил, что Австралия сотрудничает с сельскохозяйственными производителями страны, пострадавшими от ответа РФ на санкции, пытаясь войти на другие рынки сбыта. Тем не менее, он заявил, что ущерб от мер РФ составляет 400 миллионов долларов, то есть 0,4% от общего экспорта страны. «Это незначительный объем торговли», — заявил министр. Премьер-министр Австралии Тони Эббот в пятницу заявил, что власти страны намерены разработать более жесткие санкции в отношении России. Заявление Эббота было сделано на фоне решения России ввести эмбарго на импорт ряда продовольственных товаров из стран, которые ввели санкции в отношении Москвы, — США, государств ЕС, Канады, Австралии и Норвегии. В соответствующий список попали говядина, свинина, птица, морепродукты, овощи, фрукты, сыры и молочная продукция.]]></text>
</doc>
