<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Месть от Коломойского" настигла Ляшко в виде удара по лицу в кулуарах Рады]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T14:19:36+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Внефракционный депутат от Ивано-Франковской области, бывший гендиректор туристической компании "Буковель" Александр Шевченко ударил в лицо в кулуарах Верховной Рады лидера Радикальной партии Олега Ляшко. Между парламентариями возникла перепалка относительно ситуации на востоке страны, после чего Ляшко начал в свойственной ему эмоциональной манере рассказывать на камеры о том, что Шевченко - "герой", размахивающий руками и нецензурно выражающийся только в парламенте, призвав его хоть раз съездить на Донбасс в зону антитеррористической операции. После таких выпадов Шевченко сильно дернул Ляшко за галстук, однако тот продолжал кричать: "Посмотрите вот такие они ходят мордатые по Верховной Раде и руки поднимают. Иди "Беса" погоняй на Донбассе, и не дави на меня. Террористов иди погоняй, а не Ляшко... герой великий". Не дослушав своего коллегу, Шевченко ушел, однако Ляшко не унимался и вдогонку депутату громко высказывал свое мнение о нем на телекамеры: "Уважаемые избиратели, франковцы, посмотрите кого вы выбираете, которые голосовали за этого мордоворота, посмотрите, как он отзывается.... , иди на Донбасс!". После этого ивано-франковский парламентарий вернулся к лидеру Радикальной партии и ударил его в лицо так, что депутат сильно зашатался и чуть не упал — от падения его удержали представители СМИ. Еще некоторое время Ляшко приходил в себя, затем заявил, что Шевченко является депутатом Коломойского, а этот удар был местью от днепропетровского олигарха. "У него есть опыт борьбы, ибо ударил хорошо, аж шатаюсь, - пояснил он Сегодня.ua оражение в драке. - А если он такой герой, то этот герой должен быть на Донбассе. Я туда езжу каждую неделю, а этот мордастый-пузатый не был ни разу". "Я не собирался с ним драться. Я подошёл к нему, чтобы задать вопрос, почему он постоянно лжёт и бросает оскорбительные речи в отношении меня... А он мне начал о Донбассе. Откуда он знает, сколько раз я там был и кому помогал? Я, в отличие от него, не езжу туда с проплаченными телеканалами. Он пиарится на войне. Я не сдержался. Сначала я лишь подёргал его за галстук, но он не понял и начал кричать оскорбительные речи. После этого я ударил. Я не жалею о своём поступке", - прокомментировал в свою очередь инцидент Шевченко. "Как мажоритарный депутат я уже устал слушать нападки на мажоритарников, кроме того, Ляшко - лгун и провокатор, который постоянно пиарит себя. Кроме того, мне уже поднадоело, что он постоянно бросает камни в мой огород за то, что я мажоритарник. Кроме того, его ложь относительно того, что мажоритарщики постоянно всех покупают за 200 гривень, мне поднадоела", - цитирует его Ukrinform . Напомним, на прошедших 25 мая внеочередных выборах президента Украины Олег Ляшко занял третье место, набрав 8,32% голосов, чем изрядно удивил многих экспертов и аналитиков, полагающий, что столь высокий результат, скорей всего, можно объяснить националистической позицией политика относительно событий на востоке страны и непосредственным участием в них. Он, в частности, объявил о создании добровольческого отряда для борьбы со сторонниками самопровозглашенных Донецкой и Луганской народных республик. В июле Ляшко вместе с бойцами этого отряда пытался захватить секретаря Славянского горсовета Александра Самсонова, обвиняя его в пособничестве "террористам". Незадолго до президентских выборов отделение Следственного комитета России в Крыму начало доследственную проверку в отношении депутата, заподозрив его в педофилии, — как отмечали тогда российские и украинские СМИ, Ляшко хорошо известен своей нетрадиционной сексуальной ориентацией и ранее неоднократно попадал в гей-скандалы. Лидера Радикальной партии Украины называли в числе руководителей штурма горотдела милиции в Мариуполе 9 мая, жертвами которого стали 20 человек. 11 мая, в день проведения референдумов в Донецкой и Луганской областях, после которых эти регионы в одностороннем порядке провозгласили независимость, некоторые СМИ сообщили со ссылкой на ополченцев Донецкой народной республики о пленении Ляшко сепаратистами в Мариуполе, однако позже сам депутат опроверг эту информацию, подчеркнув, что "продолжает воевать на Востоке". Что касается деятельности лидера Радикальной партии в парламенте, то он внес в Раду несколько резонансных законопроектов — о запрете на въезд в страну 518 деятелям культуры РФ и об уголовном преследовании президента России Владимира Путина.]]></text>
</doc>
