<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Замсекретаря Общественной палаты: "Военная истерия" НАТО вынуждает Россию к ответным шагам]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-02T12:26:34+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Гонка вооружений, по сути, никогда не прекращалась, а в условиях, когда вызванная событиями на Украине "военная истерия" НАТО угрожает безопасности России, наша страна должна принимать все меры противодействия, считает замсекретаря Общественной палаты РФ, бывший замгенерального секретаря ООН Сергей Орджоникидзе. "Когда к нашим границам приближаются натовские войска, то, естественно, разрабатывается план Для любого государства такое продвижение — это угроза, когда у границы вашей территории располагают войска. Мне вспоминаются в этой связи обещания натовцев — не расширять пределы альянса на восток Конечно, в нынешних условиях что же нам остается делать? Нам остается только как-то противодействовать этому расширению НАТО", — заявил он. По словам Орджоникидзе, гонка вооружений не останавливалась никогда, просто она принимала разные формы. "Я вспоминаю высказывания Черчилля, который говорил, что нужно как можно больше вооружиться, но не для того, чтобы вести войну, а для того, чтобы везти переговоры с позиции силы. И это никогда не уходило, все действовали по такому принципу", — отметил замсекретаря ОП. Он полагает, что такая "военная истерия" НАТО вызвана событиями на Украине, утверждениями натовцев, что там якобы находятся российские войска. "Но каждый раз, когда нас обвиняют, доказательства не предъявляют. Нам отвечают, что у них есть информация. Но это несерьезно", — добавил Орджоникидзе.]]></text>
</doc>
