<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[США пытаются создать коалицию для нанесения ударов по боевикам Сирии]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-27T07:54:06+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вашингтон пытается сформировать международную коалицию для того, чтобы совместно наносить удары с воздуха по позициям боевиков из группировки "Исламское государство" (ИГ) в Сирии. Администрация США также намеревается расширить военные действия в Ираке. По сведениям источников в американской администрации, США, в частности, рассматривают возможность начать сбрасывать гуманитарную помощь с самолетов для туркменов-шиитов на севере Ирака, которые уже в течение двух месяцев осаждены боевиками. Издание отмечает, что туркменам в сущности угрожает такая же опасность со стороны экстремистов, какая ранее грозила езидам в Ираке. Для них США на протяжении нескольких недель сбрасывали воду и продовольствие с военно-транспортных самолетов. В то время, как Обама рассматривает возможность нанесения новых ударов, Белый дом начал дипломатическую кампанию, нацеленную на то, чтобы добиться поддержки среди союзников и государств региона в отношении умеренной оппозиции, а также в ряде случаев с точки зрения возможной американской военной операции. "В число стран, поддержкой которых удастся заручиться, вероятнее всего, войдут Австралия, Великобритания, Иордания, Катар, Саудовская Аравия, Турция и Объединенные Арабские Эмираты", - указывает The New York Times. По сведениям газеты, официальные лица США ожидают, что Великобритания и Австралия будут готовы принять участие в нанесении авиаударов. При этом, как сообщается, с точки зрения Вашингтона, особой ценностью для союзников обладает Турция, имеющая ряд военных баз, которые могут быть задействованы при осуществлении операции в Сирии.]]></text>
</doc>
