<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Жириновский предложил Путину сменить должность]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Маранди]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[крым]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T14:40:20+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ситуация на Украине Президент РФ Владимир Путин обсудил на встрече с членами фракций политических партий в Госдуме ситуацию на Украине, передает РИА Новости. «Мы внимательно следим за тем, что там происходит, ставим эти вопросы и перед руководством Украины, и перед мировым сообществом, перед ключевыми международными организациями и будем все делать, что от нас зависит для того, чтобы этот конфликт был прекращен как можно быстрее», — сказал президент на встрече с членами фракций политических партий Госдумы в Ялте. Крым Объем программы развития Крыма до 2020 года составит свыше 700 миллиардов рублей, пишет «Интерфакс» . "Главная цель - обеспечить динамичное развитие Крыма и Севастополя, сделать их экономически самодостаточными", - сказал президент Путин на встрече с представителями думских фракций. Путин считает, что первоочередной задачей по развитию Крыма должно быть создание и обустройство электрической, транспортной инфраструктуры, телекоммуникаций и связи. «Нам многое предстоит сделать в Крыму. Накопился огромный ворох проблем, который не решался десятилетиями. Порой складывается впечатление, что Крым жил на положении бедного родственника. Власти предыдущие выкачивали из него много — давали мало, или практически ничего. Проблем много было в той стране, сейчас еще больше, и власти нужно было поддерживать и другие регионы», — заявил он депутатам. Путин добавил, что сейчас в рамках переходного периода властями РФ принимаются первоочередные меры — речь идет об электрической, транспортной инфраструктуре, телекоммуникациях и связи. Кроме того, Путин утвердил программу создания отдельной военной группировки в Крыму. Об этом он заявил в ответ на слова лидера фракции «Справедливая Россия» Сергея Миронова о необходимости укрепления безопасности Крымского полуострова от возможных внешних угроз. Президент также поблагодарил депутатов Госдумы за активную работу при принятии пакета «крымских законов». В частности, глава российского государства поддержал инициативу главы КПРФ Геннадия Зюганова: «Я поддерживаю предложение Геннадия Андреевича Зюганова о создании на базе «Артека» Президентского детского международного центра», — сказал Путин. Была затронута тема и равноправия трех языков народов Крыма, пишет ИТАР-ТАСС . «Важнейшее условие успеха сохранения стабильности межнационального и межрелигиозного согласия региона... Должна быть в полном объеме проведена работа по реабилитации репрессированных народов. И что, на мой взгляд, крайне важно обеспечено — обеспечено реальное равноправие трех языков — русского, украинского и крымско-татарского», — сказал Путин. Об "аннексии" Крыма Решение о воссоединении Крыма с Россией принято и изменять его не планируется. «Это все равно что отказаться от самих себя. Это невозможно. Решение принято», — заявил президент РФ. «Никакой аннексии Крыма не было и нет, это воля народа,... все обвинения не обоснованы, — сказал Путин. - Это нелепо, просто смешно... Обвинения пустые, не имеющие никакого основания». Санкции Президент России также рассказал членам фракций об ответных мерах на санкции Запада. «Правительство РФ приняло решение об ограничении импорта из ряда стран, которые ввели в отношении РФ совершенно необоснованные и незаконные санкции, — сказал Путин. - Это не просто ответные меры, это прежде всего меры поддержки отечественных производителей, а также открытие наших рынков для производителей тех стран, которые хотят сотрудничать с Россией и готовы и такому сотрудничеству». Путин не видит противоречий в решении ограничить импорт сельхозпродукции из ряда стран с обязательствами РФ в рамках ВТО. «Мы в договоре по присоединению к ВТО писали, что в случае обеспечения интересов безопасности страны имеем право пойти на ограничения», — сказал он. В то же время, Путин не согласился с предложением одного из депутатов о запрете иностранных инвестиций. «Что касается иностранных инвестиций, здесь я с вами совсем не могу согласиться», — сказал президент. По его словам, наоборот, нужно создавать такие условия, чтобы инвесторы были уверены, что их вложения гарантированы политикой государства, это повысит доверие к российской экономике и поможет привлечь инвестиции в различные секторы экономики РФ. В то же время, Путин согласился со словами Мизулиной о том, что Европейский суд по правам человека принимает решения, многие из которых политизированы и далеки от того, "для чего суд создавался". "Он не регулирует правовые отношения, не защищает права, а просто исполняет какую-то политическую функцию", - отметил Путин. По мнению российского президента, выход России из-под юрисдикции ЕСПЧ возможен. "В принципе, конечно, это возможно, но пока мы с ними дискуссии ведем, - заявил глава государства. - Если такая практика будет укрепляться, наверное, это возможно, но пока этот вопрос на повестке дня у нас не стоит". Новое российское вооружение Российская армия будет оснащена современным наступательным и оборонительным вооружением, которым другие армии мира не располагают. «Речь идет о самом современном вооружении, о таких системах наступательных и оборонительных, которыми другие армии мира пока не располагают. И мы еще обрадуем наших партнеров, — рассказал Путин депутатам. - Кое-что уже известно, в области стратегических наступательных вооружений, я имею в виду силы ядерного сдерживания. Кое о чем мы пока еще не говорим, но скажем, время подойдет». По словам российского лидера, у страны большой арсенал средств обеспечения своей безопасности. Он отметил, что Россия как и любое большое государство располагает разными способами и средствами обеспечения своих национальных интересов. «В том числе к этим средствам относятся и вооруженные средства, но это не панацея и мы не собираемся с бритвой носиться по всему миру и махать этой бритвой», — сказал Путин. Президент добавил, что США, по их мнению, обезопасили себя, выйдя из Договора об ограничении наступательных вооружений. «И мы будем делать точно то же самое, когда посчитаем выгодным и нужным для обеспечения наших интересов», — добавил он. Несмотря на это, Путин отметил, что придерживается мнения о миролюбивости во внешней политике. «По поводу принципов нашей внешней политики — она должна быть миролюбивой», — сказал Путин на встрече с членами фракций политических партий в Госдуме. Наказ депутатам В ходе беседы с депутатами, российский президент наказал им с аккуратностью относиться к инициативам по внесению изменений в Конституцию страны. Заявление прозвучало в ответ на выступление депутата Госдумы Елены Мизулиной, предложившей внести изменения в основной документ страны. Путин подчеркнул важность Конституции, отметив, что на этом документе держится вся страна и "вся наша жизнь". В связи с этим президент призвал внимательно изучать инициативы изменений в Конституцию и обсуждать их с общественностью. По словам Путина, это не означает, что нынешняя Конституция дана россиянам "на все оставшиеся века" и ее не надо совершенствовать - она сбалансирована. Путин также выразил свое мнение по поводу налоговой амнистии. «В принципе идея кажется привлекательной. Но мы же проводили несколько лет назад ее. Должен сказать — эффекта не было, вот в чем все дело. И с налоговой амнистией и с другими амнистиями мы должны быть поаккуратнее. Человек совершил преступление, еще полсрока не отсидел, а уже амнистия. Это снижает эффективность», — сказал президент. Предложения Жириновского Лидер ЛДПР Владимир Жириновский предложил президенту России Владимиру Путину новую должность — верховный правитель. Такую идею он озвучил в Ялте на встрече депутатов Госдумы с главой российского государства. Как сообщает ИТАР-ТАСС , Жириновский выдвинул еще ряд подобных инициатив. Например, поменять нынешний российский триколор на имперский флаг (черно-желто-белый) и заменить национальный гимн на «Боже, царя храни». Лидер ЛДПР, в частности,предложил подумать о новой должности в правительстве — министре пропаганды: «Нужен другой министр иностранных дел. Нужен министр пропаганды». Кроме того, он выступил за освобождение заключенных с тем, чтобы они пошли защищать Луганск и Донецк. Владимир Путин отметил, что высказывания лидера ЛДПР Владимира Жириновского не всегда отражают официальную позицию РФ.]]></text>
</doc>
