<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Путин в интервью «Первому каналу»: Решить конфликт на Украине помогут переговоры о государственности юго-востока]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Маранди]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-31T14:19:44+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Мне кажется, что это очень хороший урок для нас всех, для того, чтобы эту трагедию закончить как можно быстрее, причем мирным путем и путем переговоров, и об этом мы договаривались, кстати, с Петром Алексеевичем, и о том, чтобы никто и никогда не повторял таких ошибок, которая сейчас была совершена на Украине в ходе вооруженного захвата власти. Ведь это первопричина того, что сейчас происходит», — сказал президент РФ Владимир Путин в интервью Ираде Зейналовой в программе «Воскресное время» на Первом канале, передает РИА Новости. Однако, отметил российский лидер, спрогнозировать, когда закончится кризис на Украине невозможно. «Это в значительной степени зависит от политической воли сегодняшнего украинского руководства», — ответил Путин на вопрос, можно ли сегодня сделать прогноз, насколько долго продлится украинская ситуация. - Там проблема заключается еще в том, что ведь страна находится в преддверии парламентских выборов и всем участникам этой начавшейся уже парламентской гонки хочется продемонстрировать свою крутизну. Все хотят показать, что они сильные девушки и парни и в этих условиях, в условиях политической обостряющейся политической борьбы трудно рассчитывать на то, что найдутся люди, которые, которые ясно и четко заявят свою позицию, направленную на поиски мира, а не на военные решения проблемы. Но мы, тем не менее, надеемся на лучшее». Кроме того, добавляет президент РФ, на востоке Украины военные воспользовались паузой при предоставлении ополченцами гуманитарного коридора для выхода их сослуживцев из окружения для перестроения своих сил. «Они воспользовались определенной паузой, которую им предоставили ополченцы для того, чтобы перестроиться, для того, чтобы подтянуть какие-то резервы и попробовать силовым способом вывести из этих котлов своих, своих военнослужащих, — сказал Путин. - Это порождает недоверие и ведет к увеличению человеческих жертв». По мнению Путина, чтобы урегулировать ситуацию на юго-востоке Украины необходимо приступить к переговорам о государственности этого региона. "Нужно стремиться к реализации того плана, о котором мы договаривались. Нужно немедленно приступить к субстантивным, содержательным переговорам и не по техническим вопросам, а по вопросам политической организации общества и государственности на юго-востоке Украины с целью безусловного обеспечения законных интересов людей, которые там проживают", — сказал он. В то же время президент отметил, что, люди, которые думают, что ополченцы будут только сидеть в ожидании обещанных переговоров, когда на их глазах "прямой наводкой будут расстреливать города и поселки юго-востока Украины", находятся в плену каких-то иллюзий. Президент России призвал Украину также задуматься о наступлении осенне-зимнего периода и прекратить боевые действия. «По-моему, кроме России об этом никто уже не думает... Первое и необходимое условие — прекратить боевые действия немедленно и начать восстанавливать инфраструктуру. Начать пополнять необходимые запасы, проводить необходимые ремонтные, регламентные работы и готовиться к осенне-зимнему периоду», — сказал он. События на востоке Украины Путин назвал результатом драматического развития внутриполитической ситуации на Украине. «Мы говорили и об острой ситуации в Донецке и в Луганске, разумеется, говорили об этом. Естественно, мы стремимся к тому, чтобы мы, Россия, стремимся к тому, чтобы кровопролитие было прекращено, и прекращено как можно быстрее, — сказал он. - Вот то, что сейчас происходит, мне кажется, это абсолютно естественная реакция людей, которые там живут и которые отстаивают свои права. Не они же взялись первыми за оружие, понимаете? И это результат драматического развития внутриполитической ситуации — то, что сейчас там происходит». Президент также отметил, что необходимо уважительно относиться к правам жителей этих регионов. «Нам нужно с уважением отнестись к их законным правам. И потом кто, кто имеет право считать, что подкатить артиллерию и систему залпового огня к крупным да к любым населенным пунктам и обстреливать жилые дома, кто имеет право ожидать, что люди будут сидеть и ждать, пока их всех поубивают», — сказал Путин. Касаемо влияния Запада на украинскую ситуацию, то, по мнению российского президента, Запад должен был просчитать последствия этого влияния. «Мне кажется, что и на соответствующую реакцию России, России надо было рассчитывать. Надо было иметь ввиду, что Россия не может остаться безучастной к тому, что людей расстреливают почти в упор. Я имею ввиду сейчас не руководство страны даже, а Россию как государство, народ наш российский, — сказал Путин. - И соответствующая реакция, конечно, неизбежна, потому что там же и родственники, и друзья проживают и все настолько все взаимосвязано, что те , кто что-то планирует на Западе или в других странах, они должны хотя бы на шаг вперед посчитать последствия того, что они делают».]]></text>
</doc>
