<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Австралия ужесточает санкции: готовится запрет на поставки урана в РФ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Арсений Томин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-09T12:21:42+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Австралийские власти рассматривают возможность введения новых ограничительных мер в отношении России, если в Москве будет принято решение ввести миротворческий контингент на территорию Украины, з аявил в пятницу премьер-министр страны Тони Эббот. При этом он отметил, что РФ может избежать ужесточения санкций в том случае, если «будет уважать независимость Украины, прекратит вмешательство в ее дела и оказание поддержки сепаратистам". Эббот сказал, что, по его данным, в настоящее время наблюдается сосредоточение российских войск на границе с Украиной. "Если российские войска пересекут границу, то эти действия будут расцениваться как вторжение, а не как гуманитарная миссия, - подчеркнул австралийский премьер. Об угрозе вторжения на Украину со стороны России под видом миротворцев сделали заявление в пятницу постпреды США и Украины в ООН. Однако никакие миротворцы России на Украину так и не вошли, по крайней мере пока. Между тем в субботу в СМИ уже появилось заявление министра финансов Австралии Матиаса Корманна и главы МИД страны Джули Бишоп. Оба они подтвердили, что вопрос о расширении санкций сейчас находится на рассмотрении. В частности, как сообщает РИА "Новости", правительство Австралии рассмотрит возможность запрета на продажу урана России как очередного этапа санкций. "Мы рассматриваем, какие еще действия мы можем разумно предпринять в плане ужесточения санкций, наложенных на Россию. Все эти вопросы будут частью основательной и продуманной дискуссии, прежде чем мы примем решение", — заявил Корманн. Также Корманн сообщил, что Австралия сотрудничает с сельскохозяйственными производителями страны, пострадавшими от ответа РФ на санкции, пытаясь войти на другие рынки сбыта. Тем не менее, он заявил, что ущерб от мер РФ составляет 400 миллионов долларов, то есть 0,4% от общего экспорта страны. "Это незначительный объем торговли", — заявил министр. Ранее Австралия неоднократно присоединялась к странам, вводящим экономические и визовые санкции против России, отмечает РБК. В австралийском санкционном списке значатся российские чиновники - глава президентской администрации Сергей Иванов, его заместитель Вячеслав Володин, вице-премьеры Дмитрий Рогозин, Дмитрий Козак, советники президента Сергей Глазьев, Владислав Сурков, Андрей Фурсенко. Также санкции ведены против банка «Россия», СМП Банк, «Стройгазмонтаж», «Акваника», Volga Group, «Черноморнефтегаз».]]></text>
</doc>
