<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Песков: Место входа гуманитарного конвоя на Украину согласовано с Киевом]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T10:04:05+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По словам пресс-секретаря президента РФ Дмитрия Пескова, российская гуманитарная колонна войдет на территорию Украины в месте, которое будет согласовано с Киевом. "Она будет организована Международным комитетом Красного Креста, но состоять из российского конвоя, который войдет на украинскую территорию в месте, согласованном с украинской стороной", - заявил он газете Financial Times. Ранее Песков назвал абсурдными заявления некоторых западных политиков о том, что гуманитарная помощь Украине станет прикрытием для военной операции России. "Это абсурдное абсолютно заявление, - цитирует его ИТАР-ТАСС . - Речь идет исключительно о гуманитарной помощи". В рамках этой акции на Украину будет доставлено "все, что необходимо, в первую очередь, с учетом жесточайшей гуманитарной катастрофы на востоке этой страны", отметил чиновник, подчеркнув, что вопросами данной акции занимается МЧС России без вмешательств военных. Решение Владимира Путина об отправке в Донбасс гуманитарной помощи вызвало опасение Запада, что для России миссия станет предлогом для начала военных действий на Украине, а последствиями этого шага могут стать ввод миротворческих войск и последующий раздел соседней страны. В частности, накануне США и Италия выступили против оказания Россией гуманитарной помощи Донбассу без разрешения украинского правительства, а любые шаги Москвы, которые не будут соответствовать этим требованиям, будут неприемлемы, нарушат международные законы и приведут к дополнительным санкциям. Соответствующая позиция была высказана в ходе телефонного разговора между Бараком Обамой и итальянским премьером Маттео Ренци. При этом они отметили усилия Киева, направленные на то, чтобы доставить гуманитарную помощь через Международный Комитет Красного Креста и «другие авторитетные международные организации». Кроме того, Обама подтвердил, что США намерены принять активное участие в международной гуманитарной миссии. Глава МИДа РФ Сергей Лавров в свою очередь заявил, что условия предоставления гуманитарной помощи востоку Украины согласованы с Киевом и Красным Крестом, при это обличив в "вопиющем проявлении цинизма" западных лидеров - премьер-министра Великобритании Дэвида Кэмерона, президента США Барака Обаму и канцлера Германии Ангелу Меркель, решивших на днях, что Украина не нуждается в гуманитарной помощи. Политик выразил надежду, что "западные партнеры не будут вставлять палки в колеса, и будут думать о тех людях, которые остро нуждаются и в том, чтобы возобновилась подача электричества, подача воды". В самом Красном Кресте приветствуют любую гуманитарную помощь Донбассу, однако, как уточнил глава МККК на Украине Мишель Массон, для расширения деятельности требуется одобрение и поддержка всех заинтересованных сторон, включая официальный Киев. Организация ранее запросила у России детали по оказанию гуманитарной помощи юго-восточным регионам Украины. Красный Крест интересуют тип и объем поставок, а также требования по транспортировке и хранению груза. "В ответ на последние инициативы властей Российской Федерации предоставить гуманитарную помощь МККК для того, чтобы помочь людям и районам, которые пострадали от конфликта в восточной части Украины, МККК готов способствовать реализации этой операции своим участием, одобрением и поддержкой всех заинтересованных сторон", - говорится в заявлении организации. Между тем, автоколонна с грузом гуманитарной помощи отправилась во вторник, 12 августа, из подмосковного Наро-Фоминска к юго-западной границе России. "Автоколонна доставит жителям Восточной Украины около 2 тысяч тонн гуманитарных грузов, собранных москвичами и жителями Московской области", — приводит РИА Новости сообщение администрации Подмосковья. Гуманитарную помощь, которую направляет Москва и Московская область, доставят 280 автомобилей "КАМАЗ". Среди отправленных грузов — продовольствие, в том числе 400 тонн круп, 100 тонн сахара, 62 тонны детского питания, 54 тонны медицинского имущества и лекарств, 12 тысяч спальных мешков и 69 электростанций различной мощности. Пройдите тест: "Знаете ли вы украинский бомонд?"]]></text>
</doc>
