<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Боевики ISIS могут применить один из самых кошмарных сценариев в мире, выяснили спецслужбы США]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T17:32:30+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Представители американских спецслужб выяснили, что боевики ISIS ( ИГИЛ ) могут применить один из кошмарных сценариев в мире. Согласно докладу по внешней политике, представленному в прошлую пятницу, в ноутбуке, обнаруженном в Сирии, были расписаны попытки и амбиции боевиков Исламского Государства (ISIS) создавать и использовать оружие массового уничтожения, сообщает Associated Press . Компьютер был обнаружен в городе Идлиб на северо-западе Сирии, недалеко от турецкой границы после ожесточенных боев, в которых другие группы сопротивления захватили область и позиции ISIS. По данным разведки, компьютер принадлежал гражданину Туниса, который изучал химию в двух разных университетах в своей родной стране, прежде чем присоединиться к ISIS в Сирии. Сирийские повстанцы, захватившие Идлиб, не знали, что было на компьютере и какое значение это может иметь, поэтому передали его иностранным репортерам, изначально предполагая, что ноутбук был пуст, сообщает mignews.com . Только после дальнейшего изучения они обнаружили десятки тысяч папок и документов на французском, английском и арабском языках. Содержание компьютера было первоначально неудивительным для такой террористической организации, как ISIS. Журналисты обнаружили старые видеозаписи Усамы бен Ладена, руководство для создания бомбы и кражи автомобиля, маскировку джихадистов и создание поддельных документов для выезда из страны. После нескольких часов изучения содержимого компьютера, журналистам удалось обнаружить документы, подтверждающие, что тунисский гражданин изучал возможность разработки биологического оружия для атаки всего мира. Пожалуй, самым тревожным из документов было изучение бубонной чумы и других вирусов, которые имели бы даже больший эффект, чем локализованная химическая атака. "Преимущества биологического оружия в том, что потери огромны. Когда мышам вводят бактерии, симптомы заболевания начинают проявляться после 24 часов. Лучше использовать оружие в таких местах, как метро, поезда или футбольные поля", - говорится в инструкции на ноутбуке. ISIS - Исламское государство Ирака и Леванта .]]></text>
</doc>
