<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Порошенко заявил о взятии Ясиноватой, но ополченцы опровергают]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-17T17:14:25+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ополчение ДНР и ЛНР продолжает стычки с силовиками по всему фронту, в ходе которых была отбита атака на северный пригород Донецка Ясиноватая, сообщается в ежедневной сводке ополчения. В то же время президент Украины в своем микроблоге в Twitter пишет, что украинские военные контролируют город. «Со второй половины субботы противник силами ротной тактической группы при поддержке артиллерии с направления Авдеевки предпринимал ожесточенные попытки овладеть городом Ясиноватая. Все атаки противника успешно отбиты», — сообщил представитель ополчения. Взятие города позволило бы силовикам выйти непосредственно к северным границам Донецка. В то же время глава Украины в своем микроблоге сообщает, что «девяносто пятая бригада Вооруженных сил Украины взяла под контроль райцентр Ясиноватая Донецкой области, который имеет стратегическое значение». Глава МДВ Украины Арсен Аваков на своей странице в Facebook сообщает, что в Ясиноватую и Авдеевку входит сводный отряд милиции и спецрота МВД. В городах, по его словам, «устанавливается военизированный порядок». Также ополченцы сообщают, что в результате ожесточенного боя в районе села Нижняя Крынка, расположенного между Ясиноватой и Макеевкой, ополчением уничтожено 32 единицы военной техники, в том числе 6 установок БМ-21 «Град». Также предотвращены попытки силовиков занять Иловайск. «Все атаки успешно отбиты, потери подразделений украинских силовых структур составили 2 танка, 2 БМП, 1 БТР и до 30 человек личного состава», — сообщили в ополчении. Кроме того, в ходе огневого налета артиллерией ополчения по позициям противника в районе кургана Саур-Могилы (высочайшая точка Донецкой области) уничтожено 2 БТР. На Луганском направлении в результате наступательных действий подразделениями народного ополчения занят поселок Червоный Жовтень (западнее Первомайского). Потери противника составили 14 человек личного состава убитыми. В результате артиллерийского налета по позициям подразделения Нацгвардии в районе компрессорной станции севернее поселка Хрящеватое в Луганской области уничтожено до 30 человек. В ходе боя в районе поселка Нижний Нагольчик (южнее Антрацита) было уничтожено 2 БТР и 14 военнослужащих противника, захвачены гаубица Д-30 и автомобиль «Камаз». На основании данных разведки проведен артобстрел колонны противника в районе Новоанновки (Краснодонский район ЛНР), уничтожены 7 единиц техники, в том числе один РСЗО БМ-21 «Град», а также полевой склад боеприпасов. Нанесен артудар по танковой роте и минометной батарее противника в районе поселка Терновое. Уничтожено 2 топливозаправщика. В ходе обстрела позиций противника в районе Переможное (Лутугинский район ЛНР) уничтожен полевой склад боеприпасов. О своих потерях ополчение не сообщает.]]></text>
</doc>
