<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Пентагон: У границ с Украиной сосредоточено около 10 тыс. российских военных]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T03:30:19+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Пентагон утверждает, что на границе с Украиной сосредоточено около 10 тыс. российских военнослужащих. Эти цифры привел во вторник на брифинге для журналистов пресс-секретарь министерства обороны США контр-адмирал Джон Кирби. "США продолжают отмечать значительное число российских военных на северном участке границы с Украиной", - сказал. "Я не могу назвать точное число, но речь идет примерно о 10 тыс. человек", - уточнил Кирби. По его мнению, "более важным в данном случае является не численность военных, а их возможности и близость расположения к границе". Пресс-секретарь Пентагона в очередной раз обвинил РФ в "действиях, направленных на обострение напряженности внутри Украины", высказавшись за отвод "российских военнослужащих от границы и прекращение Россией поддержки" ополченцев. Ранее Россия неоднократно опровергала данные о присутствии своих подразделений на территории соседней страны на различных уровнях. "Обвинения в том, что туда идут колонны с бронетехникой, звучали на прошлой неделе, на позапрошлой неделе. Все это было опровергнуто, опровергается это и сейчас. В этих обвинениях нет смысла", - заявил, в частности, постоянный представитель РФ при ОБСЕ Андрей Келин. По словам постоянного представителя России при ЕС Владимира Чижова, "вброс дезинформации по каналам СМИ и напрямую из Киева" осуществляется каждый раз в преддверии саммитов ЕС в Брюсселе 30 августа и НАТО в Уэльсе 4-5 сентября.]]></text>
</doc>
