<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Макаревич: «Эти ребята сознательно пользуются враньем»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Печёнкин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-18T13:25:51+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Музыкант изложил собственную версию событий, которая сильно отличается от фактов, которыми оперировали народные избранники, предложившие лишить его наград. «Я сейчас в глупом положении, я должен оправдываться и доказывать, что я не верблюд, а я не верблюд. Эти ребята сознательно пользуются враньем, которое было напечатано в желтой прессе, что якобы я ездил в Славянск выступать перед украинскими силовиками, в честь чего меня называют фашистом. А я ездил не в Славянск, а в Святогорский монастырь и выступал перед детьми-беженцами из Донецка и Луганска по приглашению фонда волонтеров Украины и готов подтвердить это документально», - рассказал он журналистам в понедельник. Макаревич не исключает возможности обращения в суд ради восстановления справедливости. «Если это хамство будет продолжаться, мне придется бросить музыку и бегать по судам — защищать свои честь и достоинство». — сказал он. Накануне в российских СМИ появились сообщения о том, что депутат от ЕР Евгений Федоров предложил лишить Макаревича всех званий и ордена "За заслуги перед Отечеством" за его выступления в Донецкой области, заявив, что действия Макаревича носят антироссийский характер. «Андрей Макаревич давно сотрудничает с фашистами. Этот выбор он сделал достаточно давно, еще когда перешел на сторону врагов Российской Федерации», - заявил Федоров. В то же время за лидера «Машины времени» вступилась уполномоченный по правам человека в РФ Элла Памфилова. Она заявила, что использование государственного аппарата для борьбы с инакомыслием недопустимо. Ранее Макаревич заявил, что не разделяет абсолютного ликования, по поводу вхождения Крыма в состав РФ. «Я считаю, что присоединение Крыма — большая ошибка, потому что те минусы, которые наша страна получила и еще получит, — несоизмеримы с теми плюсами, которые нам сейчас пытаются нарисовать», - рассказал Макаревич в своем майском интервью. По его мнению, гордость за свою страну безусловно должна быть, но нужно «работать с массовым сознанием честно», говорит он, а не «топором, заодно настраивая всех против внутренних врагов, которые очень быстро находятся и создаются».]]></text>
</doc>
