<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Медведев на шоппинге в Курске пофлиртовал с продавщицами сельмага и накупил для министров мороженого]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Меликян]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-22T16:36:32+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Для сельскохозяйственной инспекции курские поля были выбраны не случайно: эта область занимает лидирующие позиции в Центральном федеральном округе по производству зерна. Не удивительно, что именно на этой земле министр сельского хозяйства России Николай Федоров отчитывался премьеру: урожай в этом году хороший - не менее 100 млн тонн зерна. Можно и продать, и сохранить про запас. И на этих же полях прозвучало удивительное: урожай-то хороший, только сами семена не наши. Две трети семян Россия сейчас закупает. А чтобы Дмитрий Медведев увидел все собственными глазами, его повезли на кукурузные поля. Специально для гостя оставили неубранный участок, где засели в засаде журналисты. И пока премьер обсуждал с губернатором Курской области урожай, неподалеку шумел комбайн, грозивший вот-вот собрать вместе с кукурузой и столичных фотографов. Наконец технике уступили место. Двухметровые заросли кукурузы исчезли за пару минут. Фотографы азартно щелкали затворами. Не удержавшись, Дмитрий Медведев достал собственную камеру и тоже сделал несколько снимков. Видимо, подавшись общему азарту, премьер вдруг решил нагрянуть в сельский магазин. На пути кортежа попался "Теремок". "О, вобла!" - обрадовался Дмитрий Медведев, заглянув внутрь картонной коробки на прилавке. "И вяленый лещ", - открыл он вторую коробку. Не менее обрадовало премьера наличие на прилавках семги. "Наша?" - спросил он у продавцов. Оказалось, наша. Продавщицы тоже были наши - ничуть не засмущались, слегка пофлиртовали и сердечно оберегали премьера от плохих новостей. "Ну, увеличились немного", - ответили они на вопрос о ценах, словно не желая расстраивать гостя. И уточнили: "Да на все товары увеличились!" - таким тоном, словно проблемы-то в этом и нет никакой. "А выпить что у вас? Наше есть?" - поинтересовался Медведев. "Квас, где у нас квас? Холодный, что ли, найти не можете?" - пронеслось за спинами журналистов. На кассу Дмитрий Медведев пришел с тремя бутылочками кваса и тремя порциями мороженого (местные чиновники хором убеждали, что мороженое тоже местное). "А расплачиваться кто будет?" - продавщица хитро взглянула на гостей. За всех расплачивался главный — мелкими купюрами. А кому досталось мороженое, осталось правительственной тайной. Между тем цены действительно растут. Министр сельского хозяйства, словно продавщица из "Теремка", отметил, что цены увеличились немного. По его данным, в среднем по стране рост цен на говядину составил 0,3 %, а на мороженную неразделанную рыбу - 1,5 %. Одновременно идет снижение цен на пастеризованное молоко и картофель. Впрочем, сами покупатели с этими цифрами могли бы поспорить.]]></text>
</doc>
