<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Генсек НАТО: Российский гуманитарный конвой – прикрытие для военного вмешательства]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-26T09:31:33+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Несомненно, весь этот подход с конвоями служит цели, как минимум, отвлечь внимание от возможно более серьезных военных действий", — приводит РБК заявление генерального секретаря НАТО Андерса Фог Расмуссена, сделанное в интервью Financial Time. По его словам, доказательства растущего вмешательства российских военных в конфликт на Украине подтверждены данными "из многочисленных источников", правда, что это за источники, он, как водится, не уточнил. При этом генсек добавил, что РФ продолжает наращивать свой военный контингент вдоль российско-украинской границы. "Нельзя исключать того, что гуманитарная операция на самом деле является прикрытием для военного вмешательства, — заявил он, подчеркнув, что Киев уже поставляет гуманитарную помощь востоку Украины. - Главный вопрос сейчас — является ли это действительно гуманитарной помощью или это пополнение вооруженных запасов ополченцев в Восточной Украине. Если там нечего скрывать, почему не допустить Международный комитет Красного Креста?" Комментарии Расмуссена прозвучали на фоне заявлений Москвы о намерениях отправить второй гуманитарный конвой на Украину уже на этой неделе. "Мы хотим договориться обо всех условиях доставки второго конвоя по тому же маршруту, в те же параметрах, с участием украинских пограничников и таможенников в самое ближайшее время", — заявил министр иностранных дел Сергей Лавров. По этому поводу уже переживают президент Украины Петр Порошенко, выразивший свою обеспокоенность в телефонной беседе с президентом Европейского совета Херманом Ван Ромпеем, а также Вашингтон. "Любые новые миссии без четкого разрешения Киева могут быть расценены как провокация, что приведет к эскалации ситуации", — заявила на брифинге официальный представитель Госдепа Джен Псаки. Глава НАТО также отметил вероятность дальнейших экономических санкций Запада против России, кроме того в свете предстоящего на будущей неделе в Великобритании саммита альянса он не исключил принятие мер, направленных на укрепление обороноспособности, военной инфраструктуры стран, граничащих с Украиной и РФ. Он считает, что дополнительные силы НАТО останутся в Восточной Европе "настолько долго, сколько будет нужно". "В будущем присутствие НАТО на востоке будет более зримым", - сказал чиновник, добавив, что "это - прямое следствие поведения России". На саммите, который пройдет 4-5 сентября в Уэльсе, среди прочего, будут обсуждаться готовность НАТО к усилению коллективной обороны, увеличение военных расходов, отношения с Россией и укрепление связей с Украиной, а также вывод войск из Афганистана. Как говорится в коммюнике альянса, "саммит НАТО соберется в критический момент истории, когда глобальная безопасность становится все более нестабильной, как показали действия России на Украине". Несмотря на то, что все ключевые темы так или иначе связаны с РФ, дипломатов из Москвы на него не пригласили- их участие в мероприятии признано "нецелесообразным". Напомним, решение о приостановке практического военного и гражданского сотрудничества с Россией было принято на встрече глав МИД стран-участниц НАТО 1 апреля - в нем отмечалось, что "политический диалог в Совете НАТО-Россия, а также на посольском уровне и выше может продолжиться по мере необходимости для обмена мнениями, прежде всего, по поводу украинского кризиса". Спустя два дня Россия отозвала своего представителя при НАТО, генерал-полковника Валерия Евневича. Первый гуманитарный конвой в составе 280 белых КамАЗов отправился на Украину из Подмосковья в ночь на 12 августа. МИД РФ заявил о согласовании как маршрута движения, так и порядка оформления грузов конвоя с Киевом и Международным Комитетом Красного Креста (МККК). 22 августа российские грузовики с гуманитарной помощью для жителей Донбасса пересекли границу без согласования с украинской стороной. После этого ряд западных представителей, включая президента США Барака Обаму, канцлера Германии Ангелу Меркель, генсека ООН Пан Ги Муна, а также представителей ОБСЕ, Еврокомиссии и НАТО, выступили с осуждением решения России. В ответ в Москве заявили, что присутствие гуманитарной миссии на территории Украины не является нарушением международного права, при этом российские дипломаты обвинили Киев в попытке сорвать гуманитарную акцию под различными предлогами, а также указали на то, что украинские власти и страны, поддерживающие Киев, ставят свои политические амбиции выше норм человеколюбия.]]></text>
</doc>
