<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Премьер: Словакия не будет действовать "как баран" в вопросах санкций против РФ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-20T16:01:31+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Словакия хочет быть солидарной с ЕС, но не пойдет «как баран на скотобойню» в вопросе санкций против РФ, заявил в среду словацкий премьер Роберт Фицо, отвечая на вопросы апо поводу санкций ЕС в отношении России. «Словакия является членом Евросоюза, мы хотим быть солидарными игроками, но это не означает, что пойдем как бараны на скотобойню. Я отношусь к тем премьерам, которые уже при первой волне санкций имели ясные возражения. Я уж не говорю о второй волне санкций», — сказал он. По словам Фицо, подобная позиция привела к тому, что, например, не были введены санкции против европейских «дочек» российского Сбербанка, чему способствовали совместные усилия Словакии и Австрии. «В Словакии действует этот банк, и если бы он пал на колени, это коснулось бы, возможно, сотен тысяч клиентов. Мы стремимся действовать рационально, прагматично», — отметил он. «Я хотел бы координировать наши позиции, прежде всего, с Европейским союзом», — сказал словацкий премьер, добавив при этом, что считает необходимым говорить о проблемах, о том, почему это неверно и как это могло бы быть. «Сработал эффект бумеранга и, на мой взгляд, бумеранг нас ударил по голове сильнее, чем мы ожидали, когда его запускали», — сказал Фицо. «Правительство Словакии весьма ясно отвергло ситуацию, которая возникла в Крыму, так что никто не будет в нас сомневаться. Были мы весьма солидарны в отношении Украины. Уже сейчас практически налаживается реверс газа на Украину, и мы способны поставить ей 10 миллиардов кубометров газа в год»,- сказал Фицо. Такую помощь, по словам премьера, Украина не получит ни от какой иной страны.]]></text>
</doc>
