<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Питались улитками, а убитых не успевали сортировать». Украинский солдат рассказал правду о "Южном котле"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Арсений Томин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-23T12:24:37+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[« Украинская правда » опубликовала интервью с участником боевых действий на Донбассе, который почти два месяца находился в окружении сил ополченцев в районе российской границы у поселков Должанское, Дьяково и Червонопартизанск. Без провизии и боеприпасов в «котле» тогда оказалось более тысячи украинских военных и пограничников. Они смогли выйти из окружения 7 августа, некоторые из украинских военных тогда вынуждены были отойти на российскую территорию, где им оказали медицинскую помощь, а после отправили обратно на Украину. В настоящий момент Андрей Шамбуров находится в госпитале в Киеве, врачи пытаются спасти ему от ампутации ноги. Он рассказал в частности, что руководство АТО им не поставляли ни оружия, ни продовольствия. "Нет новое оружие, ни снаряды не предоставлены. Было мало продовольствия. В тяжелые времена ели лягушек, улиток и другой подножный корм", - рассказал Шамбуров. Так же он рассказал, что ополченцы постоянно обстреливали их подразделение «Градами», в результате чего они несли большие потери. « Тяжелее было после обстрелов "Град". Сначала они все летят и летят, а потом мы собираем наших раненых и "двухсотых". Иногда жертв было сколько, что мы не знали, как их сортировать. Была жара, и чтобы сохранить трупы, мы накрывали их парашютами. А в палатку рядом сносили тяжелораненых. Все это было похоже на большую мясорубку», - говорит Шамбуров. Родные Андрея говорят, что руководство АТО в это время отчитывалось, что все под контролем, но родственники знали, что это не так и вышли на улицы Белой Церкви с требованием, чтобы их сыновей и братьев вывели из "котла". Также родители ездили в Киев митинговать у Минобороны, перекрывали одесскую трассу. Военнослужащие рассказали, что в Киеве медлили с решением, поэтому ответственность на себя взял командир бригады, когда от нее осталось менее трехсот человек. При этом солдат рассказал, что их командир, чтобы спасти жизни своих подчиненных, действовал наперекор приказам Киева. Бойцы тогда уничтожили всю стрелковое оружие и пошли с командиром к российской границе. Когда Андрей возвращался на Украину, то транспорт, на котором он ехал, попал под обстрел. Его отправили в местную больницу. Но Андрею требовалась более квалифицированная помощь, чтобы не потерять ногу. Однако командование отказалось доставлять его на вертолете в Киев. Через знакомых родственников бойцов 72-й бригады родственники тогда вышли на врачей, работающих в зоне АТО и юношу вывез киевский хирург. Андрей также рассказал, что украинские танки на фронте едва дышат. Приходилось постоянно их менять, так как они просто ломались сами по себе.]]></text>
</doc>
