<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Рогозин о кризисе на Украине: "Виртуальная войнушка" НАТО]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Горина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T16:30:59+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Бывший постпред РФ при Североатлантическом альянсе перечислил по пунктам причины радости американцев. "Американцы рады тому, что можно 1) выбить из европейцев допрасходы на оборону, т.е. на закупку вооружений made in USA 2) обосновать raison d'etre (смысл существования – прим.ред.) Североатлантического альянса перед лицом "русской угрозы" и тем самым закрепить надолго своё военное присутствие в Европе и хозяйничанье в европейских экономических делах 3) ослабить эту же самую Европу - своего основного конкурента - экономическим конфликтом с Россией". Напомним, что от ответных санкций России в основном страдают страны ЕС, а не США. Штаты не зависят от российской экономики, в то время как ежегодный товарооборот между Россией и Европой составлял более 400 миллиардов долларов. "Польско-балтийский "комсомол" НАТО рад тому, что на его "буферность" и "отчаяние" у самой берлоги русского медведя вновь обратят внимание и подбросят дровишек в чахлую экономику", – написал Рогозин. Очевидно этот комментарий можно отнести к недавнему визиту Барака Обамы в Таллин, где он объявил о планах США направить дополнительные подразделения ВВС в прибалтийские страны. Не отстаёт от Обамы и генсек НАТО, который сообщил о намерении разместить военные базы на территории Латвии, Литвы, Эстонии, Румынии и Польши. "Натовская бюрократия рада тому, что наконец-то можно оторвать очки от компьютерного преферанса и начать изображать заботу о "сохранении западной цивилизации", а заодно и рассчитывать на повышение зарплаты", – продолжает Рогозин. "Ну а для ряда европейских лидеров, обанкротивших свою репутацию среди собственных граждан, хорошая "виртуальная войнушка" - что может быть лучше для отвлечения их внимания от непроходящих проблем экономической стагнации. Вот потому-то НАТО - истеричная дочь Холодной войны - наконец встрепенулась и ждет новых приключений", – заканчивает патетически Рогозин. Накануне вице-премьер иронизировал на тему долголетия Альянса. После того, как правительство Украины одобрило проект закона об отмене внеблокового статуса страны и взятии курса на вступление в Альянс, Рогозин прокомментировал в Twitter: "Хана теперь НАТО" .]]></text>
</doc>
