<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дипломатическая карусель вокруг украинского конфликта: американские сенаторы требуют предоставить военную помощь Киеву]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мэлор Стуруа]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T12:23:36+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Выступая из Киева по телеканалу CNN в программе «Положение Союза», Менендес назвал нынешнюю ситуацию «моментом водораздела в конфликте». Он сказал, что настало время признать реалии, происходящие на востоке Украины, заявляя, что речь идет о вторжении. «Мы все должны признать это, — заявил Менендес. — Когда я читаю заголовки американских газет, где описываются военные успехи повстанцев на Восточной Украине, то я хочу предупредить наших читателей — это российские солдаты. Поэтому мы должны оказывать украинцам помощь путем поставок оборонительного оружия, которое увеличит цену агрессии, предпринимаемой Москвой». Слова сенатора резко расходятся с позицией, которую занимает президент США. Барак Обама, как известно, выступает против снабжения Украины оружием. Отметив эту позицию президента, Роберт Менендес сказал, что он верит в то, что администрация Обамы пересмотрит свою позицию в свете изменившейся ситуации в регионе: «Я думаю, что Евросоюз, НАТО, а также США должны осознать, что наступил совершенно иной драматический период, и мы должны оснастить украинцев боевыми шансами для самозащиты. Я не предлагаю послать в Украину американские или натовские войска. Но я предлагаю дать Украине средства, чтобы она могла сама защищаться». В тот же день президент Европейского Совета Херман Ван Ромпей заявил в Брюсселе, что уже разрабатываются новые санкции против России: «Европейский Совет заявляет, что он готов предпринять дальнейшие значительные шаги в свете эволюции, которую претерпевает ситуация в регионе. Европейский Совет попросил комиссию в срочном порядке провести подготовительную работу и представить предложения по новым санкциям для обсуждения в течение одной недели». Американская печать с большим интересом комментирует выступление президента России Владимира Путина по телевидению. Отмечается, что воскресное выступление российского президента значительно отличается по тону от его недавнего выступления на селигерском форуме. Во-первых, обращают внимание западные наблюдатели, в его воскресном выступлении не фигурировало упоминание о ядерном оружии. Во-вторых, речь шла не о Новороссии, а о юридическом оформлении статуса Донецкой и Луганской Народных республик. Разъясняя выступление своего шефа, пресс-секретарь Кремля Дмитрий Песков заявил, что Путин не призывает к независимости Восточной Украины. Речь, скорее, о переговорах, которые предоставят большую автономию юго-востоку Украины, который будет оставаться в составе украинского государства. Следует напомнить, что Луганская и Донецкие республики, хотя они и просили Москву о признании, Москвой не признаны, как это имело место с Абхазией и Южной Осетией. Обращают также внимание на то, что в своем воскресном телевизионном выступлении президент Путин отозвался о президенте Украине Петре Порошенко как о «партнере, с которым можно вести диалог». Сейчас внимание Запада сосредоточено на городе Мариуполь. Западные корреспонденты, которым удалось проникнуть в этот город, сообщают о том, как он готовится встретить наступление сепаратистских военных соединений. В связи с напряженностью, создавшейся вокруг Мариуполя, здешние эксперты считают, что он может стать пробным камнем того, насколько дипломатия одерживает верх над военными действиями. Итак, Мариуполь, как лакмусовая бумажка.]]></text>
</doc>
