<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Минские мирные про украинский военный]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Заур Андрианов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T23:25:17+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Консультации контактной группы по урегулированию на Украине при участии ОБСЕ, РФ, Украины и представителей самопровозглашенных республик юго-востока Украины продолжались в Минске в понедельник четыре часа. Перед началом консультаций Пургин рассказал журналистам, что рассматривает эти переговоры как предварительные, на которых стороны должны ознакомиться с позициями друг друга. «Это начальные предложения для консультационного переговорного процесса», — сказал он. После четырех часов переговоров самопровозглашенные Донецкая и Луганская народные республики призвали Киев признать их особый статус и в обмен на выполнение их требований пообещали приложить максимум усилий для сохранения единого пространства Украины. Представители Донецкой и Луганской народных республик обнародовали переговорную позицию двух республик к встрече контактной группы по урегулированию украинского кризиса в Минске. «Равноправные переговоры являются единственным приемлемым для народных республик способом разрешения конфликта и восстановления мира. ... Президент, правительство и Верховная рада Украины должны принять в соответствии с духом и буквой женевских договоренностей законодательные акты, гарантирующие ... признание Украиной особого статуса территорий, контролируемых народными республиками», — говорится в документе. «В случае принятия вышеуказанных законодательных гарантий при поручительстве ЕС и России Народные Республики со своей стороны гарантируют, что приложат максимум усилий для поддержания мира, сохранения единого экономического, культурного и политического пространства Украины и всего пространства Русско-Украинской цивилизации. Ради прекращения братоубийственной войны и в целях выполнения взятых на себя в ходе переговоров обязательств народные республики будут подтверждать эти гарантии путем принятия необходимых для выполнения взятых обязательств законов, актов и деклараций», — заявляет руководство самопровозглашенных республик. После закрытых переговоров трехсторонней контактной группы по урегулированию на Украине, которые прошли в Минске 1 сентября, вице-премьер самопровозглашенной ДНР Андрей Пургин рассказал, что консультации продолжатся в пятницу, 5 сентября. По выражению Пургина, стороны «взяли тайм-аут». «Мы передали друг другу документы, будем их изучать. 5 сентября консультации могут продолжиться», — сказал Пургин журналистам. «Мы будем активно обсуждать, предложения Украины большие, мы будем их изучать и обсуждать», — констатировал представитель ДНР. Переговоры в Минске, в которых участвовали представители Украины, России, ОБСЕ и делегация самопровозглашенных республик Донбасса, начались на фоне поражения украинских силовиков на востоке страны. Среди требований лидеров ополченцев были признание особого статуса их территорий, прекращение спецоперации для проведения свободных выборов, признание статуса русского языка, признание особого режима охраны порядка и права назначения прокуроров и судей властями республик, особый порядок ведения внешнеэкономической деятельности, амнистия для политзаключенных, ополченцев, политиков, депутатов и членов правительств республик и создание комиссии для разработки договора о мирном урегулировании в Донбассе и восстановлении региона. «В случае принятия вышеуказанных законодательных гарантий при поручительстве ЕС и России Народные Республики со своей стороны гарантируют, что приложат максимум усилий для поддержания мира, сохранения единого экономического, культурного и политического пространства Украины и всего пространства Русско-Украинской цивилизации», — заявили представители самопровозглашенных республик. Кроме того, лидеры ополчения заявили, что представленная ими позиция является солидарной и они отказываются от любых сепаратных переговоров. При этом руководители ополченцев потребовали, чтобы в дальнейшем переговоры с ними вел назначенный Киевом официальный представитель, который находится на госслужбе. Накануне президент России Владимир Путин заявил о том, что украинский кризис может быть разрешен путем мирных переговоров, предметом которых должны быть "политическая организация общества и государственность на юго-востоке Украины". По словам Путина, этот мирный план он обсудил в ходе встречи с президентом Украины Петром Порошенко. Встреча Путина и Порошенко состоялась в Минске во вторник 26 августа. Судя по сделанным обоими лидерами сразу после этой встречи заявлениям, ощутимого прогресса на ней достигнуто не было, полагают наблюдатели. Источники: РИА Новости , Би-би-си , Интерфакс .]]></text>
</doc>
