<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Расмуссен: Украина получит от НАТО 15 млн евро на военные реформы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T00:34:55+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Украина получит через НАТО помощь в размере "примерно €15 млн". Об этом сообщил в четверг генеральный секретарь альянса Андерс Фог Расмуссен по итогам заседания Комиссии НАТО-Украина на высшем уровне в Уэльсе. "Мы окажем Украине помощь примерно в €15 млн через НАТО, а в дополнение к этому мы услышали ряд заявлений о двусторонней помощи - в финансовом и иных планах", - объявил Расмуссен. "Эти деньги будут распределяться через четыре трастовых фонда", - подчеркнул, в свою очередь, президент Украины Петр Порошенко. Фонды будут направлены на реформирование и модернизацию армии в четырех секторах: логистика, командование и контроль, кибероборона, а также военная медицина и реабилитация раненых. "Наша поддержка - конкретная и ощутимая, - считает он. - Мы подготовили всеобъемлющий пакет мер, призванных помочь Украине обеспечивать свою собственную безопасность". "Мы будем также предоставлять консультации, чтобы помочь Украине с реформированием сферы обороны", - уточнил он. "Независимая, суверенная и стабильная Украина, строго приверженная демократии и правопрядку - ключ к евроатлантической безопасности. Это - цель НАТО, которую разделяет, как я знаю, президент Украины Петр Порошенко". Генсек НАТО возлагает надежды на реализацию предложенного РФ в среду плана мирного урегулирования конфликта на Украине из семи пунктов. "Это как раз то, что нам нужно", - признал он на пресс-конференции по итогам заседания Комиссии НАТО-Украина. "Нам как раз и нужен конструктивный политический процесс", - отметил Расмуссен. Впрочем, сославшись на ситуацию на местах и ход развития кризиса до сих пор, он признал, что альянс пока проявляет настороженность. "Нам надо сохранять осторожность, - сказал он. - Но если мы действительно видим подлинные усилия, нам следует их приветствовать".]]></text>
</doc>
