<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Финляндия и Швеция сближаются с НАТО на фоне украинского конфликта]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Селиверстова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[нато]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-27T13:05:57+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Финляндия и Швеция пересмотрят отношения с НАТО в связи с завершением операции в Афганистане и кризисом на Украине, заявил министр обороны Финляндии Карл Хаглунд на встрече послов, говорится на сайте НАТО.рф . По данным министра обороны Финляндии Карла Хаглунда, соглашение предполагает, что силы реагирования НАТО получат право проводить учения в Финляндии, а государство обязуется решать технические и логистические задачи, в частности предоставлять военнослужащим продовольствием и боеприпасы, сообщает РБК со ссылкой Helsingin Sanomat. Кроме того, силы реагирования НАТО могут быть направлены в Финляндию в случае возникновения кризисной ситуации. Хаглунд считает, что Финляндии необходимо как минимум продолжить мирное сотрудничество с НАТО на том же уровне, так как в настоящее время существуют опасения, что отношения на министерском уровне могут быть приостановлены, а сохранятся лишь на уровне послов и чиновников, чего финские власти хотели бы избежать. В то же время министр иностранных дел Финляндии Эркки Туомиоя уверен, что на саммите НАТО в Уэльсе будут приняты решения, которые позволят Финляндии усилить свою позицию в альянсе. На фоне украинского кризиса среди жителей Финляндии с 22 до 26% выросло число сторонников членства страны в альянсе. Аналогичный договор планирует подписать Швеция. Министр обороны страны Карин Энстрем заявила газете Svenska Dagbladet, что правительство может поддержать соответствующее решение уже завтра. На данный момент ни Финляндия, ни Швеция не являются членами НАТО. Отметим, что на саммит, на котором будет подписано данное соглашение, Россия приглашена не была, хотя одной из тем саммита в Уэльсе станет пересмотр отношений с Москвой.]]></text>
</doc>
