<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Путин: В Европе предпочитают не замечать, что украинские силовики прямой наводкой расстреливают жилые кварталы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T12:40:34+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Находясь с рабочим визитом в Якутске, Владимир Путин побывал в музее мамонта им. П. Лазарева Северо-Восточного федерального университета им. М. Аммосова, где дал корреспонденту BBC ряд комментариев по поводу украинского кризиса. Как пишет Newsru.com , журналист настойчиво прорывался к президенту России, чтобы задать свои вопросы, Путин ему на английском языке пообещал, что ответит позже, однако Джон Суийни не успокоился и потребовал немедленного ответа. "Я считаю, что главная причина в том, что сегодняшние киевские власти не хотят вести содержательный политический диалог с востоком своей страны. Именно политический содержательный диалог", — ответил российский лидер на один из вопросов корреспондента ВВС. Говоря о действиях ополченцев, Путин отметил, что их цель — отодвинуть Вооруженные силы Украины от крупных городов на востоке страны. "Цель сил ополчения — отодвинуть эти вооруженные силы и артиллерию с тем, чтобы не дать им возможности стрелять по жилым кварталам", — заявил он. "Я отвечу, в чем заключается трагедия, которая происходит сейчас. В чем заключается цель и смысл сегодняшней военной операции на востоке? И чем вызвана активизация их действий... Они (действия ополченцев) вызваны тем, что украинские регулярные части окружили крупные населенные пункты и расстреливают жилые кварталы прямой наводкой. И это то, чего, к сожалению, во многих странах, в том числе и в Европе, предпочитают не замечать", — приводит РИА Новости слова Путина. При этом глава государства добавил, что сейчас начинается "очень важный процесс, процесс прямых переговоров", напомнив, что вместе с президентом Украины Петром Порошенко и европейскими коллегами над этим пришлось долго работать и в результате удалось договориться. "Сейчас контакты возобновляются", — заключил он. Позже на совещании по господдержке приоритетных инвестпроектов и территорий на Дальнем Востоке зашла речь о санкциях. "Надеюсь, что здравый смысл возобладает, восторжествует, и мы будем работать в нормальном современном режиме. И ни мы, ни наши партнеры не будут нести издержек от этих взаимных уколов", — сказал Путин. Ранее в понедельник министр иностранных дел России Сергей Лавров, выступая в МГИМО, говорил по этому же поводу, что Москва обязана отвечать на санкции Запада, но "око за око, зуб за зуб" — это не наш подход" . "Отвечать мы обязаны (на санкции), когда создаются несправедливые условия для наших деловых кругов, когда подрывают позиции наших сельхозпроизводителей на нашем же российском рынке, потому что ввели санкции против Россельхоз банка, и у них будут не такие хорошие условия получить кредиты. А субсидирование и кредитование компаний, которые поставляют продовольствие из Европы на наш рынок, не задето никоим образом, и они бы получили конкурентные преимущества", — заявил глава российского внешнеполитического ведомства, подчеркнув, что Россия "постоянно взывает к голосу разума, но пока не достучалась". Напомним, накануне в интервью "Первому каналу" Владимир Путин также говорил о том, что только от политической воли Киева зависит прекращение вооруженного конфликта в Донбассе. "Нужно немедленно приступить к субстантивным, содержательным переговорам, и не по техническим вопросам, а по вопросам политической организации общества и государственности на юго-востоке Украины с целью безусловного обеспечения законных интересов людей, которые там проживают", — сказал он. Позже пресс-секретарь российского лидера Дмитрий Песков уточнил, что речь идет не о государственности востока Украины , а об "инклюзивных переговорах" внутри самой Украины, и абсолютно неверно трактовать реплику президента как необходимость переговоров о государственном статусе Новороссии. "Появились трактовки, что, дескать, президент говорил о том, что это переговоры о государственности востока Украины. Если просто почитать его заявление, то понятно, что это не так. Президент, собственно, говорил о тех самых инклюзивных переговорах, необходимость скорейшего начала которых была акцентирована достаточно давно еще в документах, которые подписывались в самых разных форматах, — пояснил он. - Это те самые инклюзивные переговоры, которые должны определить взаимоотношения с восточными регионами, то есть это переговоры внутри Украины, касающиеся внутриукраинского устройства, с тем чтобы интересы восточных регионов страны, интересы Новороссии учитывались: как, в какой степени, с помощью каких механизмов и так далее. Вот что имелось в виду президентом".]]></text>
</doc>
