<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[МИД РФ: "Кощунственная выходка" Польши с самолетом Шойгу не останется без ответа]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-30T09:43:02+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Напомним, 29 августа Польша запретила пролет Ту-154 Сергея Шойгу , который возвращался из Словакии с юбилейных мероприятий в честь словацкого национального восстания. Примерно через час после взлета лайнера с Банска-Быстрица пилоты получили с земли команду о том, что Польша не предоставляет свое воздушное пространство для пролета. Позже Варшава заявила, что самолет Шойгу в Братиславу летел как гражданский, и на обратном пути его не пропустили, так как он якобы был заявлен как военный, а для таких бортов требуется согласование за 72 часа до вылета. После вмешательства дипломатов, власти Польши открыли небо, и минувшей ночью самолет с министром обороны благополучно приземлился в аэропорту Чкаловский. Инцидент с самолетом министра обороны РФ МИД РФ оценил как грубое нарушение норм и этики межгосударственного общения. "В Словакии тепло приветствовали российскую делегацию, помня, какой вклад внесла наша страна в дело освобождения словацкого народа от фашизма. На обратном же пути произошел вопиющий инцидент — польская сторона, давшая разрешение на пролет российского самолета в Словакию, отказалась пропустить его при возвращении в Москву по якобы техническим причинам", - говорится в заявлении российского внешнеполитического ведомства. "Российской делегации пришлось в срочном порядке возвращаться в Братиславу в связи с нехваткой топлива, что создало реальную угрозу безопасности полета, - отмечают российские дипломаты. - Лишь после энергичного демарша с нашей стороны польские власти согласились подтвердить действие ранее выданного ими разрешения на пролет над территорией Польши. В министерства расценили этот инцидент, как "грубое нарушение норм и этики межгосударственного общения, а в контексте непосредственно празднований в Словакии - как кощунственную выходку против исторической памяти и заслуг тех, кто спас Европу от фашизма", заявив, что "подобные действия Варшавы не останутся без соответствующей реакции с российской стороны". В польском внешнеполитическом ведомстве в свою очередь заявили, что в инциденте с самолетом Шойгу нет политического подтекста. "В вопросе перелета российского министра обороны над Польшей нет никакого политического подтекста. Речь шла исключительно о процедурных моментах", - отметил пресс-секретарь МИД Марчин Войцеховский. Между тем, эксперты полагают, что из-за инцидента с Шойгу польским авиалиниям придется летать весьма замысловатыми маршрутами в облет России. "Думаю, что поляки абсолютно обнаглели. Причина подобной выходки — в позиции, которую европейские страны сейчас занимают в отношении России, - заявил "МК" политолог, президент фонда "Политика" Вячеслав Никонов. - Там считают, что мы осуществляем агрессию и стираем с лица земли украинский народ. А поляки, как известно, "святее" Папы Римского и порой занимают даже более натовские позиции, чем само НАТО. Причем по многим вопросам это часто весьма истерические позиции. С точки зрения международного права, они имели на запрет полное право, но порядочные люди так не делают. Очевидно, такие вещи Польше с рук не сойдут. В мае Румыния провернула похожий финт с Рогозиным, а на днях Россия не дала согласия на пролет над своей территорией румынского самолета с премьер-министром Виктором Понтой на борту, который должен был проследовать в Китай. Думаю, польским бортам, причем не только ведомственным, впредь придется летать весьма замысловатыми маршрутами в облет России".]]></text>
</doc>
