<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Задержанных на Донбассе российских десантников поместили в СИЗО]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Селиверстова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-27T15:27:18+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российские десантники, задержанные на Украине за незаконное пересечение границы, доставлены в один из киевских следственных изоляторов, пишет РИА Новости. «Российские десантники 331 полка 98 Свирской дивизии Воздушно-десантных войск Вооруженных сил РФ, задержанные 25 августа под поселком Зеркальное Донецкой области, уже доставлены в один из киевских следственных изоляторов», — сообщил спикер информационного центра СНБО Украины Андрей Лысенко на брифинге. «Они не являются военнопленными, у них статус задержанных, они задержаны за: первое — незаконное пересечение государственной границы, во-вторых, за содействие террористической организации, за участие в террористической организации, и за незаконное обращение с оружием. То есть они сейчас находятся в Службе безопасности Украины, они уже дали все показания», — сказал глава СНБО. По его словам, украинские журналисты час назад пообщались с российскими военными. А их дальнейшая судьба будет решаться правоохранительными органами государства. «Именно СБУ будет решать вопрос дальнейшей судьбы этих военнослужащих», - отметил он.. Лысенко отметил, что с задержанными обращаются очень корректно. «Также мы готовы принять представителей международного Красного креста для того, чтобы они проинспектировали те условия, в которых они находятся», — сказал Лысенко. Напомним, десять российских десантников с оружием и документами были задержаны Службой безопасности Украины на границе с РФ. Тогда источник в Минобороны РФ позднее пояснил , что военные скорее всего при патрулировании территории заблудились и случайно пересекли российско-украинскую границу. Сопротивление украинским силовикам при задержании они не оказывали.]]></text>
</doc>
