<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Меркель пообещала Порошенко полмиллиарда на Донбасс и новые санкции против РФ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[MK.RU]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[киев]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[германия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-23T16:52:14+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как было сказано на совместной пресс-конференции президента Украины Петра Порошенко и канцлера ФРГ Ангелы Меркель по итогам двухчасовой встречи в Киеве, Федеральная республика Германии выделит Украине 500 млн евро на восстановление инфраструктуры Донбасса в рамках механизма спецфонда, который будет создан с этой целью в сентябре. "Мы обсудили наши планы по восстановлению инфраструктуры Донбасса и я благодарен за решения, которые были сегодня приняты", - сказал в частности Порошенко. Как передает "Украинская правда", среди обещаний, которые дала украинскому лидеру Меркель - "учреждение специального фонда, который будет объявлен на донорской конференции в сентябре". "500 млн будут предоставлены для восстановления Донбасса", - отметил он. Вообще главной темой встречи Меркель с Петром Порошенко была возможность двустороннего прекращения огня. В офисе канцлера ФРГ считают, что это "является предпосылкой для мирного процесса". "Именно поэтому мы хотим, чтобы было достигнуто такое перемирие", - подчеркнул пресс-секретарь Меркель Штеффен Зиберт. Однако, пока не сообщается, разработаны ли какие то предложения для создания условий такого перемирия. Известно лишь, что стороны договорились вновь провести встречу контактной группы по Украине с представителями юго-восточных регионов и ОБСЕ. «Мы также говорили о том, что контактная группа вновь встретится с представителями соответствующих регионов и ОБСЕ под руководством госпожи (председателя ОБСЕ по вопросам урегулирования ситуации на Украине Хайди) Тальявини, с моей точки зрения, она делает прекрасную работу» - передает РИА "Новости" слова Меркель. Также канцлер ФРГ заявила, что рассчитывает на успех запланированной в Минске 26 августа встречи глав государств Таможенного союза с участием Украины, на которой также будут присутствовать представители Европейской комиссии. Меркель напомнила, что Порошенко планирует направиться 26 августа на встречу в Минск, чтобы говорить «напрямую и не напрямую» об имплементации соглашения об ассоциации с ЕС и урегулировании конфликта на востоке страны. «Одна сторона не может достичь мира, я думаю, что переговоры, которые мы поддерживаем с Россией, приведут к успеху, я думаю, что планы, которые сейчас положили на стол, это достижение мира, достижение взаимопонимания, могут быть успешными», — сказала Меркель в Киеве после встречи с украинским президентом. Порошенко ранее заявлял, что рассчитывает на интенсивный диалог на встрече 26 августа в Минске, где он намерен обсудить мирное урегулирование военного конфликта на востоке страны. Зашел разговор и о новых санкциях в отношении России. Канцлер Германии заявила, что новые санкции против России не являются сейчас основным вопросом повестки дня, но могут быть введены, если ситуация на Украине ухудшится. Петр Порошенко в свою очередь назвал Ангелу Меркель "хорошим другом и сильным адвокатом Украины" и отметил, что за последние 2 месяца они общались больше 20 раз, и это очень помогло Украине защитить свои интересы. Глава украинского государства выразил благодарность народу Германии за поддержку народу Украины в его стремлении к миру и демократии.]]></text>
</doc>
