<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Баррозу – Порошенко: «точка невозврата» или «мирный план»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Маранди]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-30T16:32:22+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Позиция ЕС - надо остановиться Евросоюз считает, что политическое решение украинского кризиса еще возможно, пишет РИА Новости. «Мы можем увидеть ситуацию, когда мы достигнем точки невозврата. Если продолжится эскалация конфликта, этот пункт невозврата может наступить. Я считаю, что еще не слишком поздно найти политическое решение», — заявил председатель Еврокомиссии Жозе Мануэл Баррозу после переговоров с президентом Украины Петром Порошенко. При этом, европеец отметил, что конфронтация с Россией ЕС не нужна. «Санкции или ограничительные меры — это только пути, способы или инструменты, чтобы показать российскому руководству, что нынешняя ситуация неприемлема, и мы призываем работать конструктивно. У нас в ЕС, конечно же, нет заинтересованности в конфронтации с Россией, и я считаю, что и у России не должно быть интереса в конфронтации с ЕС», — заявил Баррозу и сразу заговорил о том, что Еврокомиссия уже подготовила варианты для новых санкций против РФ. «Это решение для стран-членов. Что я могу сказать от имени Еврокомиссии, что мы уже подготовили некоторые опции, если страны-члены решат пойти к дальнейшему уровню санкций», — сказал он. Касаемо газа, то, по словам Баррозу, трехсторонние переговоры продолжатся в начале сентября. Порошенко хочет мира В свою очередь президент Украины Петр Порошенко заявил, что реализация его мирного плана по урегулирования конфликта в Донбассе, позволит оставить военные действия на востоке страны уже в начале сентября. «Я твердо убежден, что имплементация мирного плана, который был предложен и сейчас он после дискуссий с ОБСЕ и нашими партнерами приобрел некоторые изменения, будет той базой, которая сможет очень быстро, уже в начале сентября остановить войну на Украине, сейчас эти возможности существуют», — заявил он на пресс-конференции в Брюсселе. По словам украинского лидера, если стороны не воспользуются своими возможностями, то ЕС будет принимать решение об очередной волне санкций против РФ. Однако, по словам Порошенко, Украина не рассчитывает, что иностранные солдаты будут воевать юго-востоке страны. «Украина способна сама себя защитить, и мы не рассчитываем, что солдаты других стран будут воевать в Украине за украинский суверенитет, территориальную целостность, но военно-техническое сотрудничество, с точки зрения обмена разведданными, и другие позиции являются предметом и двухсторонних консультаций как в Брюсселе, и позиции президента страны на саммите в НАТО», — заявил он на брифинге, отметив, что возлагает надежды на переговоры по урегулированию конфликта. Порошенко заявил в Брюсселе, что надеется на прогресс с понедельника на переговорах по урегулированию конфликта на востоке страны. «Мы ждем, что в ближайшие дни, начиная с понедельника, мы сможем продемонстрировать реальный прогресс в мирных переговорах, потому что мы очень близки к границе, за пределами которой будет невозможно вернуться к мирному плану», — сказал он.]]></text>
</doc>
