<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Министр обороны Украины и глава Генштаба отказались объяснить Верховной Раде причины поражения под Иловайском]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Олег Базак]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T18:29:36+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Неявка Валерия Викторовича и Виктора Николаевича в здание на Грушевского породила слух об отставке военачальников, якобы одобренной президентом Петром Порошенко перед вылетом в столицу Уэльса. Слух не нашел подтверждения, но вопросов к ключевым фигурам в военной иерархии от этого меньше не стало. «Мы сейчас проводим расследование, в том числе назначены военно-тактические экспертизы относительно действий руководства министерства обороны, Генерального штаба во время проведения операции близ Иловайска», - сказал перед началом закрытого заседания Верховной Рады Генпрокурор Виталий Ярема. Он высказал готовность проинформировать парламентариев о других расследованиях, проведенных органами прокуратуры относительно событий на Донбассе, в частности о возможной причастности руководства государственного концерна «Укроборонпром» к действиям, которые привели к подрыву обороноспособности страны. Премьер-министр Арсений Яценюк дополнил мысль недавнего соратника по парламентской фракции «Батькивщина»: все более-менее современное оружие, которого Украине так не хватает в последнее время, на протяжении 10 последних лет людьми в погонах методично распродавалось. На складах случайно завалялось кое-какое количество старья. Вот этим неликвидом и воюют украинцы против «армий» ДНР и ЛНР. Обсуждение вопросов, вынесенных на сегодняшнее заседание Рады, резюмировал глава фракции Всеукраинского объединения «Свобода» Олег Тягнибок: «Ничего нового об Иловайске на закрытом заседании парламента мы не услышали». Отставку министра обороны Гелетея депутаты не обсуждали, поскольку нет президентского представления. На закрытое заседание вызвали также главу Национального банка Украины Валерию Гонтареву. «Я хотела доложить, но мне не дали слово», - оправдывалась она перед журналистами. Вопросы, которыми вот уже которую неделю подряд озабочены не только члены ВР, но еще в большей степени рядовые украинские граждане, можно объединить в один: «Доколе падать гривне?!». Национальная валюта, по отношению к американскому доллару, подешевела в полтора раза... В итоге обсуждение более важных проблем, нежели падение гривны, вылилось в постановление об образовании временной следственной комиссии - с целью изучения обстоятельств массовой гибели бойцов добровольческих батальонов и военнослужащих украинской армии в «Иловайском котле». Её возглавит депутат из фракции «Батькивщина» Андрей Сенченко. Собственно, он и инициировал несколькими днями ранее серьезное парламентское расследование факта окружения под небольшим донбасским городом бойцов добровольческих батальонов. «Мы не услышали от силовиков четких ответов, почему не мобилизованы все силы для обороны», - сказал Сенченко. Как известно, украинские силовики попали в окружение под Иловайском после мощного наступления ополченцев ДНР в районе Амвросиевки - оно началось 24 августа . Согласно просочившейся из стен Рады информации, выступавший вместо генерала Гелетея генерал-полковник ВВС Иван Руснак заявил: силы АТО 24 и 25 августа были готовы войти в Донецк и Луганск. Но тут, откуда ни возьмись, ополченцы получили мощное подкрепление. И вместо позорного бегства в сторону украино-российской границы принялись громить уверовавшее было в скорое завершение антитеррористической операции украинское воинство. Откуда пришло подкрепление? У Ивана Степановича не осталось ни тени сомнений: в бой-де ввели регулярные части российской армии. Каким же образом россияне попали в нужное место и в нужный момент? Прилетели под покровом ночи на дирижаблях или были привезены в белых КамАЗах под видом гуманитарной помощи голодающим русскоязычным братьям и сестрам? Ответ Руснака получился рыхлым. Мол, мы частично отслеживали движение колонн с российской бронетехникой и десантниками вблизи Госграницы, но наносить по ним сокрушительный удар поостереглись, нас в этом случае могли бы обвинить в умышленном обстреле территории РФ... Как констатировал в одной из социальных сетей член фракции УДАР Егор Фирсов, попытки военных чинов объясниться с депутатским корпусом осуществлялись в условиях 100-процентной пассивности пророссийской части депутатов – коммунистов и регионалов. Если, конечно, не считать нескольких реплик относительно признания государственности ДНР и ЛНР как непременного условия прекращения военных действий на Донбассе. Непривычно анемичными выглядели и лидер Радикальной партии Олег Ляшко, и традиционно «буйные» националисты из «Свободы». Похоже, отсутствие в сессионном зале телекамер и журналистов вообще способно придать законотворческой деятельности украинских парламентариев столь недостающий ей конструктивизм. Помимо временной следственной комиссии Верховной Рады, «иловайскую историю» намерена изучить ООН. В интервью БиБиСи представитель этой международной организации Иван Шимонович высказался за «самое тщательное расследование». Помощник Генсека ООН предполагает: количество погибших под Иловайском может вдвое-втрое превышать цифры, обнародованные украинскими официальными лицами. По информации СНБО, всего за время антитеррористической операции в восточных регионах Украины с середины апреля погибли 837 военнослужащих, ранены 3044. Данные об Иловайске глава информационного-аналитического центра СНБО полковник Андрей Лысенко пообещал обнародовать после завершения операции.]]></text>
</doc>
