<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Жириновский будет добиваться лишения Обамы Нобелевской премии: "Этот человек палец о палец не ударил!"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-22T10:51:04+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лидер ЛДПР Владимир Жириновский в очередной раз призвал лишить Барака Обаму Нобелевской премии мира. Он получил ее в 2009 году «За огромные усилия по укреплению международной дипломатии и сотрудничества между народами» - главной заслугой 44-го президента США комитет счел вклад в борьбу за нераспространение ядерного оружия в мире. По мнению лидера ЛДПР, награждение американского лидера изначально вызвало удивление, так как на тот момент он занимал свой пост менее года и «ничего еще не совершил», сообщается на сайте возглавляемой им партии. «Обычно Нобелевская премия мира присуждается тем, кто 20-30-40-50 лет боролся за мир, сидел в тюрьмах. А этот человек палец о палец не ударил. За последние годы он организовал войны. Полыхает Украина, не спокойно на Ближнем Востоке, есть проблемы в Афганистане, — заявил Жириновский. - За все годы его правления – ни одной миротворческой акции, только гибель людей, только агрессия, только беженцы. О какой премии мира можно говорить? Отозвать немедленно! И больше не позорить премию мира». «Я сам работал в Комитете защиты мира. Весь мир гордился теми, кому присваивалась международная премия мира. А это насмешка и издевательство над премией. Большой удар нанесен, нужно исправить ошибку. Будем добиваться лишения его премии мира», — резюмировал лидер ЛДПР. Между тем, как передает РСН , по инициативе жителя Тюмени Виктора Нестерука в сети начался сбор подписей за отзыв у Обамы Нобелевской премии мира, в ЛДПР поддержали эту идею. Напомним, в марте 2011 года Жириновский уже обращался в Нобелевский комитет с предложением лишить Барака Обаму Нобелевской премии мира в связи с событиями в Ливии. «События в Ливии — очередной возмутительный акт агрессии со стороны натовских войск, и в частности США. Это ярко выраженная колониальная политика. Это очередное грубое вторжение во внутренние дела независимого государства. Цель одна — установление контроля над ливийской нефтью и ливийским режимом, а вовсе не спасение ливийского народа», — возмущался он тогда. В конце прошлой неделе на встрече президента России Владимира Путина с депутатами Госдумы в Ялте лидер ЛДПР пополнил свою коллекцию громких и неоднозначных заявлений, предложив российскому лидеру новую должность — верховный правитель и подумать о новой должности в правительстве — министре пропаганды. Кроме того, он выдвинул идею поменять нынешний российский триколор на имперский флаг (черно-желто-белый) и заменить национальный гимн на «Боже, царя храни», а также выступил за освобождение заключенных с тем, чтобы они пошли защищать Луганск и Донецк. После выступления политика, Путин отметил, что высказывания Жириновского не всегда отражают официальную позицию РФ.]]></text>
</doc>
