<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Американские морпехи и спецназовцы направлены на север Ирака]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Андрей Яшлавский]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T16:23:20+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Группа американских военнослужащих уже прибыла в курдский город Эрбиль. Речь идет о 130 американцах, присланных в дополнение к находящимся уже в Ираке 250 военнослужащих США (90 из них размещены в столице страны, а 160 действуют в оперативных центрах в сотрудничестве с иракскими силами безопасности) – это не считая военного персонала, находящегося в американском посольстве в Багдаде. Напомним, что еще в июне иракские власти обратились с просьбой к США о военной помощи против наседающих джихадистов. Барак Обама, исключив возможность наземной операции, дал тогда понять, что рассматривает возможность нанесения точечных ударов по позициям боевиков и направил в Ирак пару сотен специальных военных советников. «У нас уже были советники в Ираке по линии посольства, – заявил в позапрошлом месяце американский президент, – и мы готовы дополнительно направить небольшое число американских военных советников – до 300 – чтобы определить, как лучше тренировать, консультировать и поддерживать иракские силы безопасности в будущем». В то же время Обама попытался развеять опасения по поводу возможности полноценной военной кампании со стороны США на территории Ирака: «Американские войска не будут возвращаться, чтобы вести войну на территории Ирака, но мы поможем иракцам бороться с террористами, которые угрожают иракскому народу, региону, а также американским интересам». А на прошлой неделе Барак Обама дал добро на нанесение авиаударов по суннитским экстремистам в Ираке, объяснив это необходимостью защиты американских граждан в Багдаде и Эрбиле, а также оказания помощи иракскому мирному населению, блокированному боевиками в горных районах. По словам главы Пентагона Чака Хэйгела, не идет речи о привлечении вновь направленных 130 «военных консультантов» к боевым действиям в регионе, а основной задачей американского военного персонала станет оценка гуманитарной ситуации на севере Ирака. Говоря о гуманитарной ситуации, надо напомнить, что многие тысячи местных жителей были вынуждены покинуть свои дома после того, как несколько городов на севере Ирака захватили боевики салафитско-джихадистского движения «Исламское государство», ранее известного как «Исламское государство Ирака и Леванта» (ИГИЛ). Курды-йезиды спасаются от религиозных фанатиков в горном районе Синджар. Страны Запада сбрасывают с воздуха гуманитарную помощь – воду и еду – в районы, где скрываются беженцы. Наряду с этим Соединенные Штаты – в соответствии с обещанием Барака Обамы – проводят и военную акцию в Ираке, нанося авиаудары по позициям боевиков ИГИЛ. Британцы направили в Ирак несколько транспортных вертолетов «Чинук» для участия в гуманитарной акции. О поставках вооружений иракским курдам, отбивающимся от наседающих исламистов, в самое ближайшее время объявила Франция. В свою очередь, как сообщает «Аль-Джазира» представители региональных властей Иракского Курдистана запросили у США увеличения военной помощи, в частности, расширения области нанесения авиаударов по боевикам «Исламского государства».]]></text>
</doc>
