<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Китай потребовал от США прекратить наблюдение за своей территорией]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-24T10:00:40+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Пекин потребовал от Вашингтона прекратить пристальное наблюдение за территорией Китая и создать благоприятную атмосферу для развития двусторонних военных отношений. Ранее США направили КНР ноту протеста из-за истребителя, который приблизился к самолету ВМС США Boeing P-8 Poseidon на опасное расстояние, после чего сделал "бочку". Как заявил представитель Пентагона Джон Кирби, действия китайского пилота полностью противоречат международному праву и добавил, что маневр был "очень близким и очень опасным". В ответ на это представитель министерства обороны КНР Ян Юйцзюнь заявил, что американский противолодочный самолет во вторник пролетал примерно на расстоянии 22 километров от китайского острова Хайнань, проводя наблюдения. В связи с этим китайский истребитель вылетел в его сторону, чтобы идентифицировать принадлежность воздушного судна. Комментируя критику со стороны США, глава оборонного ведомства КНР заявил, что обвинения в адрес Пекина являются "абсолютно беспочвенными", поскольку китайский летчик "проявил профессионализм и сохранял безопасную дистанцию от самолета, принадлежащего Соединенным Штатам". "Причиной аварий является массовый и крупномасштабный надзор за территорией Китая со стороны США, который ставит под угрозу воздушную и морскую безопасность обеих сторон", — цитирует агентство слова Яна Юйцзюня. Вашингтон активно высказывает свою позицию относительно принадлежности спорных островов в Южно-Китайском море. Несмотря на несогласие соседей и противоречия с США, Китай продолжает претендовать на 90% моря, обладающего огромными нефтяными и газовыми месторождениями и рыбными ресурсами.]]></text>
</doc>
