<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[До 1 тыс военных НАТО будут участвовать в учениях на Украине 16-26 сентября]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-02T22:29:54+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[США продолжают подготовку к участию в запланированных на 16-26 сентября учениях «Быстрый трезубец» на западе Украины, в них должны принять участие до 1 тысячи военнослужащих стран НАТО и других государств, сообщило во вторник агентство Рейтер. «В настоящий момент мы по-прежнему планируем проведение (учений)", — заявил представитель Европейского командования армии США капитан 1-го ранга Грегори Хикс. Ранее учения были запланированы на июль, но их отложили из-за проводимой украинскими войсками силовой операции на юго-востоке страны. «Быстрый трезубец» станет, предположительно, первым случаем присутствия американских войск на территории Украины с момента начала спецоперации киевских силовиков в апреле этого года, отмечает агентство. По данным Рейтер, в учениях запланировано участие 200 американских солдат, а также военнослужащих Украины, Азербайджана, Великобритании, Канады, Грузии, Германии, Латвии, Литвы, Молдавии, Норвегии, Польши, Румынии и Испании. Учения, которые до этого проводились ежегодно, должны сосредоточиться на сценариях миротворческих операций и обезвреживании взрывных устройств. В дополнение к учениям США перебрасывают танки и 600 солдат в Польшу и страны Балтии на маневры, запланированные на октябрь, отмечает агентство. Ранее в этих странах находились легковооруженные американские подразделения. США также предоставили властям Украины военную помощь на 52 миллиона долларов. Киевские власти с апреля проводят на востоке Украины силовую операцию, направленную против недовольных февральским госпереворотом жителей региона. По информации ООН, с середины апреля по 27 августа на Украине убиты более 2,5 тысячи мирных жителей, около 6 тысяч ранены. В Москве спецоперацию назвали карательной и призывают мировое сообщество принять все возможные меры для прекращения огня.]]></text>
</doc>
