<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Во время визита Путина на Алтай выяснилось: Резервный фонд правительства практически опустел]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Елена Егорова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T17:37:39+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вопреки традиции, Владимир Путин не стал посещать разрушенные паводком села. С жителями он пообщался на главной площади Горно-Алтайска, и это общение можно охарактеризовать как суперпозитивное. — Путин — наш президент! — кричали ему из толпы. — Хорошая погода тут у вас, — отвечал Путин. — Специально для вас, — радовались жители. — Очень красиво, просто супер, — поддержал президент. О состоянии дел в пострадавших от стихии регионах он решил узнать от губернаторов, съехавшихся на совещание в администрацию края. Ситуация с паводками в Сибири и на Дальнем Востоке в последнее время складывается драматично и для людей, и для бюджета. В прошлом году вода смела с лица земли тысячи индивидуальных домов и приусадебных участков в Якутии, Приморском и Хабаровском краях, Амурской и Магаданской областях, а также в Еврейской автономной области. А нынешней весной от наводнения пострадали Алтайский край, Республика Алтай, Тыва и Хакасия. В какую сумму государству обойдется ликвидация последствий ЧС, на данный момент более-менее понятно только по Дальневосточному округу. (На выплату компенсаций жителям в связи с утратой имущества предусмотрено 11,9 млрд руб., из которых выплачено 9,8 млрд, на аварийно-спасательные работы и обустройство пунктов временного содержания — 5,1 млрд руб., на капремонт, строительство и приобретение жилья — 4,6 млрд руб., на восстановление дорог — 11 млрд руб. и т.д.) Что касается сибирских регионов, то до большинства из них деньги на строительство жилья и ремонт объектов инфраструктуры пока не дошли. И когда дойдут — неизвестно: хотя паводок случился в мае, документальной оценки ущерба нет до сих пор. «Федеральные ведомства не заверяют цифры, представленные местными властями», — пожаловались президенту губернаторы. В ответ Владимир Путин обвинил чиновников в «ведомственной бюрократии» и пожурил за неумение договариваться. «Так и хочется сказать: ребята, давайте жить дружно. Уже в ближайшие недели могут начаться первые заморозки. В условиях такого дефицита времени затягивать работу нельзя», — сказал он. По предварительным данным, в Сибирском федеральном округе (СФО) от паводка пострадали 206 многоквартирных и более 26 тысяч индивидуальных домов, 374 семьи нуждаются в предоставлении новых жилых помещений. Это меньше, чем на Дальнем Востоке, но «любую волокиту и бюрократию, особенно когда речь идет об оказании помощи людям, нужно исключить», подчеркнул ВВП. Губернаторы хотят, чтобы на покупку жилья жителям выдали сертификаты, поскольку у самих регионов на строительство домов нет средств. Но проблема в том, что у государства с деньгами тоже проблемы. По словам замминистра финансов Леонида Горнина, Резервный фонд, который в 2014 году был сформирован в объеме 14 млрд руб. практически на исходе, в нем остались «сущие копейки». Поэтому дальнейшее финансирование пострадавших от паводка регионов возможно только за счет перераспределения ассигнований между бюджетными статьями. Иными словами, чтобы восстановить 1000 км дорог и 326 мостов в Республике Алтай и Алтайском крае, нужно у кого-то требуемые 4,7 млрд руб. изъять. Аналогичные проблемы могут возникнуть и с выдачей жилищных сертификатов. «Их также планировалось оплатить за счет средств Резервного фонда», — уточнил Горнин. Владимир Путин заявил, что затягивать с решением таких вопросов нельзя. И к понедельнику источники финансирования жилья и объектов инфраструктуры должны быть определены. «Свяжитесь со своим министром и проработайте со всеми министерствами и ведомствами», — распорядился он, пообещав лично проверить, как будет выполнено это поручение.]]></text>
</doc>
