<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Рада рассмотрит закон о санкциях - у россиян смогут заблокировать любую собственность на Украине]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Олег Базак]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-11T22:53:04+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Начнется же день с рассмотрения законопроектов относительно проведения выборов. По словам нынешнего лидера "Батькивщины" Сергея Соболева, его фракция настаивала, чтобы сначала рассматривался антитеррористический блок законопроектов, а также правительственные инициативы по санкциям и децентрализации бюджета, - однако "нас не послушали и предлагают поставить первым вопросом закон о выборах". Первыми будут внесены на голосование несколько законопроектов о выборах на пропорциональной основе по открытым спискам. "В случае если не набирается необходимое количество голосов по этим вопросам, будет поставлен на голосование законопроект Руслана Князевича, основанный на предыдущей избирательной системе 2006-2007 гг. с максимальной открытостью списков и процесса голосования, - пояснил Соболев. - В нем предложены нормы по сокращению сроков и финансирования избирательной кампании и образования блоков". По словам Соболева, депутаты-мажоритарщики настаивают на голосовании за ныне существующую избирательную систему с такими же нормами относительно сроков и финансирования кампании, однако "пока под третье предложение есть наименьшее количество голосов". Лидер фракции "УДАР" Виталий Ковальчук во время сегодняшнего согласительного совета заявил, что парламент должен ускорить принятие нового избирательного закона. "Уже середина августа, поэтому до объявления досрочных выборов остается мало времени. Думаю, мы должны скорее изменить избирательное законодательство", — отметил Ковальчук. После этого ВР должна рассмотреть положения, регулирующие особый порядок задержания, содержания под стражей и рассмотрения в судах дел против членов террористических организаций, правительственные инициативы по созданию службы финансовых расследований, децентрализации бюджета, а также пять антикоррупционных законопроектов. Комментируя закон о люстрации, Соболев сказал, что фракции "Батькивщина", УДАР и "Свобода" поддерживают его, однако несмотря на это, документ "все же не набирает достаточного количества голосов". По словам Соболева, Верховная Рада рассмотрит также во втором чтении закон о прокуратуре, в частности с нормами относительно полномочий военной прокуратуры. "Я не понимаю, как можно принять это все за один день, мы это вряд ли сможем и поэтому скорее всего сессионная неделя будет продолжена", - сказал Соболев. Уже после обеда пессимистическое предсказание Сергея Владиславовича стало сбываться. Правительство Арсения Яценюка зарегистрировало в секретариате ВР законопроект о санкциях за No4453а. В нём отмечается, что с целью защиты национальных интересов, национальной безопасности, суверенитета и территориальной целостности Украины, ее экономической самостоятельности могут применяться специальные экономические и другие ограничительные меры. Санкции могут применяться со стороны Украины относительно иностранного государства, иностранного юридического или физического лица, граждан Украины, юридических лиц, созданных по законодательству Украины, а также других субъектов. Видами санкций согласно Закону являются: 1) блокирование активов — временное ограничение права лица пользоваться и распоряжаться принадлежащим ему имуществом; 2) ограничение торговых операций; 3) ограничения, частичное или полное прекращение транзита ресурсов, полетов и перевозок по территории Украины; 4) предотвращение вывода капиталов за пределы Украины; 5) приостановление выполнения экономических и финансовых обязательств; 6) аннулирование или приостановление лицензий и других разрешений, получение (наличие) которых является условием для осуществления определенного вида деятельности, в частности, аннулирование или приостановление действия специальных разрешений на пользование недрами; 7) запрет участия в приватизации, аренде государственного имущества резидентами иностранного государства и лицами, которые прямо или косвенно контролируются резидентами иностранного государства или действуют в их интересах; 8) ограничение или прекращение предоставления услуг почтовой связи; 9) запрещение или ограничение ретрансляции теле — и радиоканалов; 10) запрет на пользование радиочастотным ресурсом Украины; 11) ограничение или прекращение деятельности средств массовой информации и иных субъектов информационной деятельности, в том числе, в сети Интернет; 12) ограничение или запрещение производства или распространения печатной продукции и других информационных материалов; 13) ограничение или прекращение предоставления телекоммуникационных услуг и использования телекоммуникационных сетей общего пользования; 14) запрет осуществления государственных закупок товаров, работ и услуг у юридических лиц-резидентов иностранного государства государственной формы собственности и юридических лиц, доля уставного капитала которых находится в собственности иностранного государства, а также государственных закупок у других субъектов хозяйствования; 15) запрет или ограничение входа морских судов в территориальные воды или порты Украины и воздушных судов в воздушное пространство Украины или совершение посадки на территории Украины; 16) запрет выдачи разрешений, лицензий Национального банка Украины на осуществление инвестиций в иностранное государство, размещение валютных ценностей на счетах и вкладах на территории иностранного государства; 17) прекращение выдачи разрешений, лицензий на ввоз в Украину из иностранного государства или вывозу с Украины валютных ценностей и ограничении выдачи наличных денег по платежным карточкам, эмитированным резидентами иностранного государства; 18) запрет осуществления Национальным банком Украины регистрации участника международной платежной системы, платежной организацией которой является резидент иностранного государства; 19) запрет на увеличение размера уставного капитала хозяйственных обществ, предприятий, банков, в которых резидент иностранного государства, иностранное государство, юридическое лицо, участником которой является нерезидент, или иностранное государство, владеет 10 и более процентами уставного капитала или имеет влияние на управление юридическим лицом или ее деятельность; 20) введение дополнительных мероприятий в сфере экологического, санитарного, фитосанитарного и ветеринарного контроля; 21) прекращение действия торговых соглашений, совместных проектов и промышленных программ в определенных сферах, в частности, в сфере безопасности и обороны; 22) запрет передачи технологий, прав на объекты права интеллектуальной собственности; 23) прекращение культурных обменов, научного сотрудничества, образовательных и спортивных контактов, развлекательных программ с иностранными государствами и иностранными юридическими лицами; 24) запрет деятельности партий, движений и других общественных объединений и фондов; 25) отказ в предоставлении и отмене виз резидентам иностранных государств, применения иных запретов въезда на территорию Украины; 26) прекращения действия международных договоров, согласие на обязательность которых предоставлено Верховной Радой Украины; 27) аннулирования официальных визитов, заседаний, переговоров по вопросам заключения договоров или соглашений; 28) лишение государственных наград Украины, других форм чествования; 29) иные санкции, соответствующие принципам их применения, установленным этим законом. Санкции, по этому закону, не являются мерами защиты прав и интересов субъектов внешнеэкономической деятельности, порядок и условия применения которых регулируются специальным законом. Решение о применении, отмене и внесении изменений в санкций принимается СНБО и вводится в действие указом президента Украины в установленном законом порядке и является обязательным к исполнению. Документ, несомненно, спровоцирует желание подискутировать - прежде всего у представителей пророссийски настроенных народных депутатов. Их численность, несмотря на достигнутый на прошлой неделе некоторый успех «донбасской» антитеррористической операции, вовсе не уменьшилась. Скорее наоборот: в преддверии октябрьских парламентских выборов депутаты спешат как можно погромче "хлопнуть дверью". В случае если спикер Александр Турчинов не сумеет добиться от парламентариев одобрения рассмотрения законопроекта No4453а по сокращенной процедуре, завтрашний парламентский день точно не станет последним для Рады 7-го демократического созыва. Пройдите тест: "Знаете ли вы украинский бомонд?"]]></text>
</doc>
