<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Обама: западные санкции против России работают, как это и планировалось]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ренат Абдуллин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T12:53:06+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Санкции работают, как и ожидалось, - заявил Обама, отвечая на вопрос одного из журналистов. – Они оказывают значительное давление на российскую экономику. И это не моя оценка: если вы посмотрите на рынки, отток капитала, на перспективы экономического роста в России, вы увидите, что экономика застопорилась. Бегство капитала из России уже сейчас оценивается в $100-200 млрд. Нет инвесторов, готовых начинать бизнес в России». Подобная ситуация, считает Обама, ставит перед его российским коллегой выбор: либо решать вопросы, связанные с восточной Украиной, в дипломатическом ключе, «признавая Украину суверенным государством», либо же продолжать «курс, которым он уже следует», причиняя вред экономике собственной страны и собственному народу – «в долгосрочной перспективе». В ходе пресс-конференции Обама не стал комментировать подписанный Путиным указ «О применении отдельных специальных экономических мер в целях обеспечения безопасности Российской Федерации» - российский ответ на западные санкции. Однако позднее отношение американских властей к российским санкциям высказала официальный представитель Совета национальной безопасности США Лора Лукас-Магнусон. Она, как и Обама, отметила, что западные ограничительные меры уже ослабили Россию. «Зарубежные инвесторы уже сторонятся России, а российские инвесторы бегут. Даже до наших действий около 100 млрд долларов, по прогнозам, должны были уйти из РФ в этом году», – заявила Лукас-Магнусон. Российский же «ответ», полагает она, лишь ухудшит ситуацию: «Ответные меры (Москвы), направленные против западных компаний или стран, усилят международную изоляцию России и навредят ее собственной экономике. Центробанк России вчера отметил, что запреты на импорт продуктов ускорят и без того высокую инфляцию, ослабят платежеспособность российских граждан».]]></text>
</doc>
