<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вместе против Путина: Кэмерон и ван Ромпей, Меркель и Порошенко договорились о совместных действиях]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Печёнкин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-28T08:52:17+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Разговор между Кэмероном и ван Ромпеем состоялся накануне саммита Евросоюза, проведение которого назначено на 30 августа, сообщается в заявлении, опубликованном на сайте британского правительства. В рамках этого мероприятия Херман ван Ромпей планирует провести отдельную встречу с президентом Украины Петром Порошенко, где стороны детально обсудят сложившуюся ситуацию и позицию Европейского союза. "По ситуации на Украине оба лидера согласились, что ЕС должен продолжать оказывать давление на президента с целью добиться деэскалации ситуации", — говорится в сообщении. Глава британского правительства также обсудил украинский кризис с канцлером Германии Ангелой Меркель. Кэмерон и Меркель "согласились, что военного решения кризиса быть не может", а руководству РФ, в свою очередь, "надлежит начать добросовестные переговоры, цель которых — поиск политического решения". Одновременно президент Украины Петр Порошенко и канцлер ФРГ во втором за день телефонном разговоре согласились координировать действия накануне заседания ЕС. Порошенко и Меркель обсудили международные усилия, направленные на деэскалацию ситуации на востоке Украины, а также готовность украинской стороны к работе в рамках трехсторонней контактной группы. "Петр Порошенко и Ангела Меркель договорились скоординировать усилия накануне заседания Европейского Совета 30 августа для возможных дальнейших решительных действий со стороны Европейского Союза", — говорится в сообщении пресс-службы украинского президента.]]></text>
</doc>
