<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Кадыров пообещал уничтожить боевиков «Исламского государства», угрожающих России]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T16:27:24+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Глава Чеченской республики Рамзан Кадыров обещал дать жесткий ответ террористам из группировки "Исламское государство", угрожающим начать войну на Кавказе, передает "Интерфакс". "Я со всей ответственностью заявляю, что тот, кому пришло в голову высказать угрозу России и произнести имя президента нашей страны Владимира Путина, будет уничтожен там, где он это сделал. Мы не будем дожидаться, пока он сядет за штурвал самолета, он отправится туда, где гниют его братья-террористы Хаттаб, Абу Валид и другие посланники Запада", - написал Кадыров в своем инстаграме. По мнению Кадырова, боевики ИГ "не имеют никакого отношения к исламу". "Террористы из Сирии, именующие себя "Исламское государство", высказали детскую угрозу начать войну в Чечне и на Кавказе. Они говорят только то, что им поручают хозяева из спецслужб Запада, они являются откровенными врагами мусульман всего мира. Наивные люди решили угрожать двумя самолетами Чечне и всей России. Они могут сесть в две тысячи самолетов, но не долетят до России. Все подконтрольные США страны объявили России санкции и ничего не добились. А тут какой-то немытый уголовник решил отличиться, взяв на себя роль Моськи, - заявил Кадыров. - У России есть достойные сыновья, готовые выполнить любой приказ, свернуть шею любому врагу в его же логове, где бы он ни находился". "Сами по себе боевики в Сирии и Ираке ничего собой не представляют. Я подчеркиваю, что свои дни они закончат под жаркими лучами солнца в Сирии и Ираке, и в первое же мгновение смерти встретит их пламя вечного ада", - заявил Кадыров.]]></text>
</doc>
