<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Боевики "Исламского государства" пригрозили Путину войной в Чечне]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Инна Васейкина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[кавказ]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T03:36:47+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Этим видеообращением руководство группировки "Исламское государство" выразило свое отношение к поставкам Россией военной техники правительственным войскам Сирии. Видеозапись была сделана на захваченном боевиками ИГ в конце августа аэродроме в районе Табака в сирийской провинции Ракка. Известно, что после оккупации аэродрома исламистам в качестве трофеев досталось большое количество оружия и военной техники - тяжелых орудий, танков и самолетов. Среди последних были и российские самолеты МиГ-21. Они также присутствуют на кадрах видеообращения, пишет РИА Новости . "Владимир Путин, ты отправил эти самолеты Башару, мы отправим их назад тебе. И мы с дозволения Аллаха освободим Чечню и Кавказ", - заявил на камеру один из боевиков, его слова цитирует арабский спутниковый телеканал "Аль-Арабия" . Кроме того, боевики пригрозили президенту Сирии Башару Асаду начать войну с правительственными войсками в воздухе. Как сообщает газета "Взгляд" , накануне неподалеку от австрийского города Хайденрайхштайн полиция задержала 29-летнего уроженца Чечни, подозреваемого в участии в боевых действиях в Сирии на стороне боевиков. В Сирии с марта 2011 года продолжается вооруженный конфликт, унесший, по данным ООН, жизни свыше 170 тысяч человек. Правительственным войскам противостоят отряды боевиков, принадлежащие к разным вооруженным формированиям. Наиболее активными являются боевики группировки "Исламское государство". 29 июня группировка "Исламское государство Ирака и Леванта" объявила о создании Исламского халифата на захваченных территориях Ирака и Сирии, призвав джихадистов всего мира присягнуть ей на верность. Сама группировка поменяла свое название на "Исламское государство". Напомним, год назад ФСБ предупредила, что в Россию из Сирии могут вернуться около 400 наемников. Кроме того, сообщалось об отдельных отрядах в Сирии, сформированных из кавказских боевиков.]]></text>
</doc>
