<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Долгов раскритиковал Киев за неиспользование коридоров для вывода силовиков]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Екатерина Галочка]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-31T23:43:57+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Неготовность Киева воспользоваться гуманитарными коридорами для вывода силовиков - показатель реальной готовности властей спасать жизнь своих людей, - написал Долгов в своем Twitter. - Это к вопросу о заботе Киева о праве на жизнь. Цинизму и безответственности властей, ответственных за карательную операцию, нет предела". Ранее президент России Владимир Путин призвал ополченцев на юго-востоке Украины открыть гуманитарный коридор для украинских военнослужащих, попавших в окружение, сообщает ИТАР-ТАСС . «Я призываю силы ополчения открыть гуманитарный коридор для украинских военнослужащих, оказавшихся в окружении, для того чтобы избежать бессмысленных жертв, предоставить им возможность беспрепятственно выйти из района боевых действий, воссоединиться со своими семьями, вернуть их матерям, женам и детям, срочно оказать медицинскую помощь раненым в результате военной операции», - заявил глава государства. Он добавил, что командование украинской армией приняло решение не выпускать из котла, а предпринимает попытки раздвинуть силы ополчения и выйти из окружения с боем. Путин подчеркнул, что это - колоссальная ошибка, которая приведет к большим человеческим жертвам. Напомним, 30 августа президент Украины Петр Порошенко заявил, что ожидает, что военные действия на востоке страны могут быть прекращены уже в начале сентября. При этом он высказался против прямой военной помощи Украине со стороны Запада, заявив, что Киев не рассчитывает на то, что военные других стран будут сражаться бок о бок с украинскими военными. Вместе с тем Порошенко заявил, что Украина нуждается в международной военно-технической поддержке. В ночь на 31 августа украинские войска вновь обстреливали Донецк. В результате частично обесточены Киевский и Ворошиловский районы города, сообщает пресс-служба горсовета. Ополченцы ведут бои за аэропорт Донецка. 30 августа, по сообщениям очевидцев, в Донецке из-за артиллерийских ударов был охвачен огнем Петропавловский район. Поврежден северный водопроводный узел, центр города остался без воды. Очевидцы также сообщают, что под натиском ополченцев украинские военные отступают из Донецка в сторону Запорожья. По словам жителей Донецка, переход в отступление происходит в массовом порядке, тяжелая техника забирается с собой. В ходе последних боев ополченцам удалось уничтожить порядка 20 танков и бронемашин. На южном направлении ополченцы вплотную подошли к стратегически важному городу Мариуполю.]]></text>
</doc>
