<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Власти Великобритании будут поставлять боеприпасы курдским силам в Ираке]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T23:46:11+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Власти Великобритании намерены направлять иракским курдам, которые ведут борьбу с боевиками группировки "Исламское государство" (ИГ), военные припасы и вертолеты "Чинук", сообщает британское правительство. "Мы направляем в регион небольшое число вертолетов "Чинук" для того, чтобы использовать их, если мы решим, что нам необходимы дополнительные средства для оказания гуманитарной помощи. Мы также решили транспортировать курдским силам ряд необходимых военных припасов из других стран", —заявил Дэвид Кэмерон. Какие страны будут предоставлять военные припасы, которые планирует направлять в Ирак Великобритания, в тексте заявления не уточняется. Власти страны "продолжают фокусироваться на гуманитарной ситуации", говорится в сообщении правительства. Ранее сообщалось, что в ночь на вторник самолеты Королевских военно-воздушных сил Великобритании (RAF) сбросили новую партию гуманитарной помощи иракцам, заблокированным боевиками из группировки ИГ в районе горной гряды Синджар на северо-западе страны. Сброс груза был произведен с двух британских бомбардировщиков "Торнадо" (Tornado). Гуманитарная помощь включала в себя 3180 контейнеров с водой общим объемом почти 16 тысяч литров, а также 816 фонарей на солнечных батареях. В начале июня из-за активизации группировки ИГ в Ираке возросла угроза безопасности. Боевики, воевавшие до последнего времени в Сирии, возглавили наступление на северные и западные районы Ирака. К ним присоединились сунниты, военные из армии Саддама Хусейна и мелкие террористические группировки. В конце июня ИГ объявила о создании исламского халифата на подконтрольных ей территориях в Ираке и Сирии. В минувшие выходные США нанесли несколько авиаударов по позициям боевиков-исламистов, используя беспилотные летательные аппараты.]]></text>
</doc>
