<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Министр связи Никифоров: паспорт для доступа к Wi-Fi надо будет предъявлять только в деревне]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Рожкова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-15T16:29:01+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Ни у одного из крупных операторов серьезных проблем не возникнет, - заявил Никифоров. - Мы ведем работу по запуску технологии идентификации пользователей, предусмотренной постановлением правительства. Оно написано достаточно четко, там идет речь об идентификации, нигде не сказано, что надо именно предъявлять паспорт. Идентификация производится при продаже, например, сим-карты, но никого не возмущает, что при этом надо предъявлять паспорт". В ответ на вопрос о доступе к вайфаю с устройств, которые работают с сим-картами, оформленными на другого человека (подарок или т.н. "серые симки") Никифоров напомнил, что подобная торговля сим-картами и сегодня запрещена и по закону является преступлением. "Каждый пользователь, получающий доступ к сети, должен идентифицироваться в том числе для того, чтобы в случае совершения противоправных действий в том числе преследоваться по закону", - отметил Никифоров. По его словам, такая практика существует "в целом ряде стран". "Паспорт может потребоваться, если вы находитесь в каком-то отдаленном населенном пункте, для примера можно взять пункты коллективного доступа в Интернет в отделениях связи "Почты России", - сказал министр. - Они находятся часто в таких отдаленных местах, где и сотовой связи-то нет, невозможно провести идентификацию ни по сим-карте, ни через портал госуслуг. В этом случае действительно оператор должен будет просить человека, обратившегося за доступом к сети, предъявить паспорт". Получается, что постановление правительства заденет прежде всего глухую провинцию, куда Интернет пришел с большими проблемами. Впрочем, в медвежьи углы проведут кабельный интернет. Об этом Никифоров сказал, выступая перед участниками форума. "До отдаленных населенных пунктов планируется проложить 200 тысяч километров оптоволоконного кабеля, - отметил он. - Это самая большая оптоволоконная стройка в мире".]]></text>
</doc>
