<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Варшава вызвала посла РФ после слов Жириновского об уничтожении Польши в Третьей мировой]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Арсений Томин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T11:57:02+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По сведениям украинского агентства УНИАН , МИД Польши во вторник 12 августа вызывал на разговор российского посла из-за высказываний лидера ЛДПР Владимира Жириновского, прозвучавших еще 8 августа в интервью каналу "Россия 24". В этом интервью Жириновский обмолвился, что Россия может стереть Польшу с лица земли. Пресс-секретарь польского МИД Марчин Войчеховский не сообщил подробности разговора российского посла в польском внешнеполитическом ведомстве. По всей видимости, польская сторона высказала формальный протест, против подобных заявлений российских политиков. Забеспокоиться Варшаве было от чего. Дело в том, что Жириновский в том интервью заявил, что какие бы планы не писали в НАТО, в Брюсселе и администрации Обамы, все реальные вопросы войны и мира вообще, а сегодня - связанные с Украиной - будет решать один человек - глава Российского государства. И решение о Третьей мировой войне, по мнению Жириновского, уже принято. Жириновский предположил, что в случае начала такого конфликта, Россия будет вынуждена уничтожить базы НАТО в Восточной Европе. "Мы не можем допустить, чтобы с их территории взлетели ракеты, самолеты, направленные в сторону России. Мы должны будем их уничтожить за полчаса до взлета. А для этого мы должны будем сделать ковровые бомбардировки, которые исключают, что где-то останется хоть одна пусковая установка, хоть один самолет. То есть, Прибалтики нет, Польши нет", - пояснил Жириновский. "Прибалтика, Польша - они вообще обречены. Они будут сметены. Там ничего не будет. Пускай они одумаются, эти руководители этих маленьких карликовых государств, как они подставляют себя! Поэтому здесь, конечно, Америка - ничего ей не угрожает, она далеко, а вот восточноевропейские страны сами себя ставят, так сказать, на угрозу полного уничтожения", - добавил Жириновский. В конце интервью он выразил надежду, что большой войны не будет, но еще раз подчеркнул, что "все вопросы будет решать только Россия и ее руководитель".]]></text>
</doc>
