<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В ДНР за тяжкие преступления ввели смертную казнь]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Маранди]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-18T14:00:33+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Смертная казнь введена в самопровозглашенной Донецкой народной республике за особо тяжкие преступления, пишет РИА Новости. Накануне состоялось первое заседание президиума совета министров Донецкой народной республики, на котором были утверждены положение о Военных судах и Уголовный кодекс ДНР. Как сообщает пресс-центр ДНР, система военных судов будет двухзвенная. К нижнему звену относятся военно-полевые суды, которые рассматривают преступления, совершенные военнослужащими в должности до командира роты. А верхнее звено включает военные трибуналы, которые занимаются правонарушениями командиров батальонов и выше. Руководство ДНР считает, что именно это позволит «существенно облегчит борьбу с мародерством и бандитизмом» среди военных. Уголовный кодекс списали с российского А вот основы Уголовный кодекс ДНР, по признанию руководства республики, взяты с нормативной базы Российской Федерации. «Законодательный акт предусматривает смертную казнь за особо тяжкие преступления», — говорится в сообщении. При этом, как сказал вице-премьер ДНР Александр Караман, после того, как кончится война, в ДНР пойдут «по пути гуманизации уголовного законодательства». Отметим, что единственным государством в Европе и в СНГ, где не действует мораторий на смертную казнь , до настоящего времени была Белоруссия.]]></text>
</doc>
