<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Триумф российского правосудия»: суд смягчил условия ареста Алексея Навального]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Каторжнов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[москва]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[суд]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-21T16:51:48+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Скамеек в зале по сравнению с первым заседанием убыло. Вместились не все; неудачникам пришлось спускаться на первый этаж суда, где должна была идти видеотрансляция процесса. На первом заседании, впрочем, судья вещание запретила, сославшись на то, что в зале и так много народу — значит, открытость процесса обеспечена. Согласно расписанию, в четверг должны были опрашивать свидетелей обвинения. Однако первое ходатайство поступило от Алексея Навального — он пожаловался судье, что не может общаться с соответчиками по гражданским делам. Условиями домашнего ареста (такова мера пресечения по «Ив Роше») оппозиционеру запрещено общаться с кем-либо, кроме близких родственников, оперативников и юристов. Судья Елена Коробченко, рассматривающая дело «Ив Роше», ушла совещаться и после недолгой паузы ходатайство... удовлетворила. «Это первое мое серьезное ходатайство за 4 года, которое было удовлетворено, — выразил респект Навальный-старший. — Триумф российского правосудия!» Однако дилемма осталась прежней: на этом заседании должны были допрашивать свидетелей, а прокуратура заявила об изменении порядка исследования доказательств. Милые представительницы обвинения хотели сначала не допрашивать свидетелей, а зачитывать документы. «Никто не понимает, о чем вообще дело. Оно сложное. Давайте выслушаем претензии потерпевших, опросим свидетелей. Кому сейчас вообще нужно проверять мое свидетельство о рождении или почтовую инструкцию?!» — взорвался Навальный. Потерпевшие (представители французской косметической компании) между тем сидели прямо-таки в зале и демонстрировали скорбное выражение лиц. Они были и на предварительном рассмотрении, и на первом заседании, явно порядком устали и ни единого слова ни проронили. Масла в огонь подлила жёсткая позиция прокуратуры. Одна из представительниц обвинения заявила, что «не обязана ничего противоположной стороне докладывать» и сама «установила порядок исследования доказательств». Проблема: в материалах дела фигурируют свидетели, например, из Украины — как вызывать их в суд, непонятно совершенно. По правилам, заниматься этим должна сторона обвинения; но прокуратура своей обязанностью, судя по всему, манкировала. Начали обозревать документы Алексея Навального. Среди прочего были изучены: свидетельства о рождении детей, характеристики с места жительства, накладные на огнетушители (на 18 тысяч рублей затарились), телеграммы о транспорте и прочее, прочее, прочее. Открылись некоторые подробности карьерного роста Олега Навального (брат «того самого» Навального) в «Почте России». По должностным инструкциям Олегу Навальному запрещено было совершать действия, могущие навредить имиджу компании. Весной 2013 года Олег Навальный из госконторы уволился... «Безудержное веселье», — саркастически прокомментировала происходящее сотрудница суда, возвращавшаяся из магазина. На пятнадцатом томе (читали, к счастью, выборочно) заняться стало нечем и соратники обвиняемых принялись упражняться в остроумии: — Олег Навальный — ужасный человек. Мы уже перешли к 23-му тому дела, а я так и не понял, насколько ужасно его преступление. Алексей Навальный пытался совершить дерзкий побег в сторону обеда, но был остановлен силами добра и справедливости. Мы продолжаем следить за невероятно увлекательным процессом века. Никуда не уходите. Возможно, скоро кто-нибудь зевнет и свернет челюсть. Судья оповестила, что на следующих заседаниях продолжат читать материалы дела, и перенесла рассмотрение на 29 августа. «Никто не понимает логики прокуратуры. Давайте никого не будем допрашивать, просто прочитаем все тома дела и вынесем приговор!» — выразил свои опасения Навальный по выходе из здания суда. Сторона защиты течением дела осталась не удовлетворена. Напомним, что братьям Алексею и Олегу Навальным предъявлено обвинение в мошенничестве и отмывании денежных средств. По версии следствия, Олег Навальный, воспользовавшись служебным положением в «Почте России», надавил на «Ив Роше Восток» и принудил компанию заключить невыгодный контракт с конторой братьев Навальных. В результате «преступных» действий семья оппозиционера обогатилась на сумму свыше 26 миллионов рублей. Братья Навальные обвинения отрицают. Алексей Навальный ранее был осужден условно по делу «Кировлеса»; в отношение него возбужден ряд других дел.]]></text>
</doc>
