<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Возле Рады поймали диверсанта, но главная диверсия готовится против неугодных СМИ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Олег Базак]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T21:37:22+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Противились переходу на пропорциональную систему не только «ретрограды» из прежней партии власти, которым, как принято считать, совсем несложно «купить голоса» в любом отдельно взятом округе (кроме киевских и западноукраинских). Поговаривают, будто к ним «негласно» присоединились сторонники мэра Киева Виталия Кличко. Притом что официально новый лидер УДАРа Виталий Ковальчук выступает за «чистую пропорционалку». Согласно последнему замеру общественного мнения, проведенного социологической компанией «Рейтинг», УДАР откатился с престижного третьего места на четвертое. Его готовы поддержать 7 процентов украинцев. На первых трёх позициях - «Солидарность» Петра Порошенко (23%), Радикальная партия Олега Ляшко (13%) и «Батькивщина» (11%). «Гражданскую позицию» экс-министра обороны Анатолия Гриценко считают «своей» 5%, рейтинг представленных в нынешнем парламенте «Свободы» и Компартии на уровне 4%. УДАР не прочь повысить избирательный барьер с теперешних 4-х до 5-7 процентов. В этом случае «за бортом» останутся националисты с коммунистами. Соратники же Виталия Кличко, объединившись с «Солидарностью» (для чего Рада, опять-таки, должна позволить выдвижение кандидатов в депутаты от блоков) уверенно займут господствующую высоту, вот уже несколько выборов подряд «закрепленную» за Партией регионов. Позиции радикалов, как видно по результатам упомянутого социсследования, несколько ослабли. Посему их лидер Олег Ляшко на утреннем заседании с места в карьер бросился «сокращать отставание». Олег Валерьевич привычно обрушился с угрозами в адрес «спонсоров сепаратизма», прежде всего руководителя фракции регионалов Ефремова. Возмутившись тем, что Александр Сергеевич по сей день не арестован и разгуливает по Раде аки по Крещатику, Ляшко потребовал от спикера Турчинова запретить народным депутатам пользоваться охраняемым бывшей «девяткой» КГБ Украинской ССР подземным переходом под улицей Грушевского. «Негодяи боятся идти по киевской земле, боятся народного гнева. Хотите, чтобы мы в этот переход газ пустили?!» - басил Ляшко. Тем не менее, на обеденный перерыв через «депутатский подъезд» вышло чуть более десятка парламентариев. Остальные предпочли уподобиться «крысам» (в трактовке Ляшко) и удалились в город по хитроумным ответвлениям под землей. Судя по появившемуся в Facebook посту члена фракции «Батькивщина» Николая Княжицкого, политическое чутьё их действительно не подвело. «Только что возле Верховной Рады задержали диверсанта. Имел взрывпакет, пистолет, петарды. Уроженец Донбасса. Задержали бойцы спецподразделения МВД Киев -1», - сообщил г-н Княжицкий. Фото: facebook.com «Санкционный» законопроект No4453а депутаты незадолго до этого одобрили в первом чтении. Фракция ПР (как известно, идейно близкой «Единой России») не дала правительственному законопроекту ни единого голоса. Как пояснял в кулуарах Рады заместитель главы фракции Михаил Чечетов, гонения на российский бизнес ни к чему хорошему не приведут, а только еще больше разозлят могучего северного соседа Украины. «Мы, наоборот, изо всех сил стараемся вывести Петра Порошенко и Владимира Путина на прямые переговоры!» - горячился Михаил Васильевич. «Доводкой» до 2-го чтения и принятия закона в целом народные депутаты будут заняты весь завтрашний день. Подали свой негодующий голос и авторитетные представители украинского медиа-сообщества. На своей странице в Fаcebook шеф-редактор «Телекритики» Наталья Лигачева призвала донести до народных депутатов несколько простых вещей от медиаюристов. В частности, по ее словам, нужно изъять пункты законопроекта: 11) ограничение или прекращение деятельности средств массовой информации и других субъектов информационной деятельности, в том числе, в сети Интернет; 12) ограничение или запрещение производства или распространения печатной продукции и других информационных материалов; 24) запрещение деятельности партий, движений и других общественных объединений и фондов; Зато в проект закона следует, по словам шеф-редактора «Телекритики», добавить текст: «Санкции не могут применяться к украинским средствам массовой информации». Представитель ОБСЕ по вопросам свободы СМИ Дунья Миятович и вовсе считает, что внесенный в Верховную Раду законопроект о санкциях представляет опасность для свободных СМИ на Украине. Об этом она написала в письме председателю ВР Александру Турчинову, сообщает пресс-служба ОБСЕ. «Я призываю членов Верховной Рады отказаться от положений закона, которые представляют опасность для свободы СМИ и плюрализма и идут против обязательств ОБСЕ по свободе выражения и свободы СМИ», - написала г-жа Миятович.]]></text>
</doc>
