<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Власти Швейцарии пообещали не экстрадировать Сноудена в США, если он даст показания по делу о спецслужбах]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-07T23:35:01+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Швейцария не экстрадирует бывшего подрядчика американского Агентства национальной безопасности (АНБ) Эдварда Сноудена в США, если он прибудет в конфедерацию в рамках парламентского расследования или в качестве свидетеля по уголовному делу. Об этом сообщает агентство АТС, получившее доступ к соответствующему документу генеральной прокуратуры Швейцарии. Со ссылкой на координатора деятельности генерального прокурора надзорного ведомства Франческо Малтауро агентство информирует, что генеральная прокуратура проводит "ряд проверок", касающихся "различной деятельности, которую иностранцы вели в Швейцарии". Это напрямую касается Сноудена, который в 2007-2009 годах работал в постоянном представительстве США при ООН и других международных организациях в Женеве в качестве технического специалиста и отвечал за информационную безопасность. Так, генеральная прокуратура затребовала в ноябре прошлого года "разъяснений по следующему вопросу: какие правила будут применяться в том случае, если Эдвард Сноуден прибудет в Швейцарию, и США потребуют его экстрадиции", пишет АТС. Согласно полученному заключению, Швейцария не экстрадирует гражданина Соединенных Штатов, если "действия, за которые требуют его выдачи, являются политическим преступлением или если запрос имеет черты политически мотивированного". По информации агентства, таким образом, обвинение в измене или в государственной измене будет расценено Берном как политическое преступление. Точно также в экстрадиции будет отказано в том случае, если на родине человеку грозит смертная казнь. История со Сноуденом, обнародовавшим в прошлом году в СМИ сведения о глобальной программе слежки, ведущейся спецслужбами США, получила большой резонанс в Швейцарии после того как выяснилось, что американец работал в Женеве под дипломатическим прикрытием. Правительство страны инициировало специальное расследование по поводу деятельности иностранных спецслужб на территории страны. Именно в рамках этого расследования прокуратуре и было бы интересно пообщаться в качестве свидетеля со Сноуденом, получившим после спровоцированного им мирового скандала временное убежище в России. В начале августа этого года ему был выдан в РФ трехлетний вид на жительство. На родине Сноудену инкриминируется нарушение двух статей Закона США о шпионаже от 1917 года - несанкционированное разглашение секретной информации, затрагивающей национальную оборону, и умышленная передача данных американской разведки лицам, не имеющим права на получение таких сведений. Кроме того, ему вменяется в вину кража собственности правительства США. По каждому из пунктов обвинения ему грозит до 10 лет тюремного заключения.]]></text>
</doc>
