<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Чем война на Донбассе похожа на войну в Южной Осетии?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Марина Перевозкина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[донбасс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T17:58:55+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Медоев, посол Южной Осетии в РФ: — Наблюдая за трагическими событиями на Донбассе, можно обнаружить поразительные аналогии с тем, что происходило ровно шесть лет назад в Южной Осетии. Это в первую очередь расстрел мирных городов системами залпового огня «Град», бомбардировки с воздуха, та же блокада населенных пунктов и целых районов, как и в Цхинвале, налицо угроза гуманитарной катастрофы, — я бы сказал, что это «Чистое поле-2» (так назывался план Саакашвили по этнической чистке Южной Осетии). Очень похожи методы ведения информационной войны. Для меня несомненно, что формы информационного сопровождения, как и их сценарии, имеют одно происхождение. Даже при беглом обзоре украинские СМИ очень напоминают грузинские августа 2008-го... Я обнаружил в видео- и фотопродукции украинской пропаганды постановочные сюжеты из нашей войны 2008 года! Неудивительно и то, что сегодня почти все грузинские СМИ ведут исключительно прокиевскую и откровенно антироссийскую политику. Лидер Народной партии Южной Осетии Роланд Келехсаев: — События августа 2008 года стали кульминацией 18-летней агрессии фашистской Грузии против народа Южной Осетии. Сходство с Украиной в том, что после свержения Януковича лидеры Майдана первым делом отменили русский язык. В результате русскоязычная часть Украины почувствовала себя ущемленной. Фактически то же самое против южных осетин делали грузинские власти с приходом Гамсахурдиа, когда звучали лозунги «Грузия для грузин», «Осетины — «пришельцы», и их надо гнать с территории Грузии»... Южная Осетия стала независимым государством в 1992 году, сразу же после распада СССР, и имеет безупречные политико-правовые обоснования своей независимости. То есть в результате точного следования законам тогда еще признанного международным сообществом государства СССР и нормам международного права РЮО обрела свою независимость. Агрессия же Грузии в августе 2008 года послужила для России поводом для признания. Я думаю, что еще осталась надежда на переговоры и мирное решение конфликта в Новороссии, хотя с каждым днем эта надежда тает. Мои рекомендации народу Новороссии: бороться за свои права. Михаил Александров, ведущий эксперт Центра военно-политических исследований МГИМО: — События в Южной Осетии очень напоминают то, что происходит на юго-востоке Украины. В большинстве постсоветских стран после распада СССР возникли этнократические режимы, которые стали проводить политику подавления национальных меньшинств. Это привело к тому, что сразу возникло множество конфликтов, в том числе в Южной Осетии и Абхазии. На Украине вначале такого не было, потому что там проводилась достаточно взвешенная политика, этнической дискриминации как таковой не было. Но постепенно и там начал вызревать режим этнократии, который пытался укрепиться при помощи Запада, который хотел использовать Украину против России. И, наконец, путем военного переворота этот этнократический режим пришел к власти. Они стали подавлять силой инакомыслие и национальные меньшинства, прежде всего русских. Это привело к точно такой же ситуации, какая была в Абхазии, Южной Осетии, Карабахе, Приднестровье. Русское население Донбасса подняло восстание. Как обычно реагировала Россия? Ельцин, как бы к нему сегодня ни относились, в этих конфликтах действовал достаточно жестко. В Таджикистане пророссийские силы были поддержаны военным путем, в Южную Осетию ввели миротворцев, военная помощь была оказана Приднестровью. В Грузии был Шеварднадзе, во многом близкий Ельцину, поэтому там процесс затянули. Но в результате при поддержке определенных кругов в России Абхазия все же победила. Совсем другая ситуация складывается на Донбассе. Мы не видим жесткой позиции со стороны России. Когда в августе 2008 года режим Саакашвили, нарушив все договоренности, напал на Южную Осетию, Россия вмешалась. Ошибкой было то, что дело не довели до конца. Режим Саакашвили устоял, он не был наказан. То, что происходит на Украине, — это прямое следствие того, что в 2008 году мы не довели в Грузии дело до конца. Киевская хунта чувствует себя абсолютно безнаказанной, она уверена, что Россия не будет ее свергать и наказывать. Отсюда у нее такая смелость. Да и Запад, увидев, что Россия не пошла до конца, решил, что на Украине он может делать все что хочет.]]></text>
</doc>
