<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Великобритании стартует саммит НАТО]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[нато]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T03:50:26+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Саммит НАТО официально откроется 4 сентября в небольшом валлийском городе Ньюпорт в курортном комплексе Celtic Manor. Важным акцентом первого дня встречи, проходящей раз в два года и стартующей в условиях беспрецедентных мер безопасности, станет заседание, посвященное ситуации на Украине. Еще до начала рабочей программы состоится выступление генсека Североатлантического альянса Андерса Фога Расмуссена, который изложит контекст события, а затем вместе с британским премьер-министром Дэвидом Кэмероном будет встречать прибывающих иностранных лидеров. В последний раз Великобритания выступала хозяйкой подобной встречи в 1990 году, когда гостей приветствовала Маргарет Тэтчер. Саммит официально откроется встречей по Афганистану на уровне глав государств и правительств, которая начнется ориентировочно в 13:00 по местному времени (16:00 мск). На ней запланированы переговоры лидеров 28 стран-участниц НАТО с представителями 27 государств-партнеров альянса, включая участников Международных сил по содействию безопасности (ИСАФ) в Афганистане, страны региона (Казахстан, Киргизия, Пакистан, Таджикистан и Узбекистан), Японию, а также ООН и Евросоюз. В НАТО обращают внимание, что состав участников встречи расширенный, как и на прошлом саммите Альянса 2012 года в Чикаго. Афганская тематика должна была стать определяющей для натовского саммита-2014 в развитие чикагской встречи. Как отмечают источники в НАТО, на фоне украинского кризиса лейтмотив заседаний в Уэльсе остался прежним - как подготовить НАТО к "постафганскому" периоду. При этом саммит не мог не включить в свою повестку и перспективы развития ситуации вокруг Украины, в том числе с учетом последних российских предложений по урегулированию кризиса. Вторая сессия откроется сегодня же, 4 сентября, в 19:45 мск. Это будет встреча Комиссии НАТО - Украина. По словам организаторов, к участию приглашен президент Украины Петр Порошенко. Ожидается, что будут рассмотрены вопросы долговременного партнерства с Киевом (страна сохраняет политику внеблокового статуса, указывают в НАТО), новые программы в таких областях, как командование и контроль, логистика, помощь раненым, подготовка личного состава и т. д. Ожидается учреждение ряда трастовых фондов, но не предполагается обсуждение поставок Альянсом вооружений Киеву, что технически невозможно, отметили его представители. В вечернее время запланирован рабочий ужин для глав государств и правительств в Кардиффе, где предполагается расширенное обсуждение ситуации в Ираке и Сирии, где активизировались радикальные боевики, в частности, из группировки "Исламское государство". Во второй и заключительный день саммита, 5 сентября, лидеры 28 стран НАТО проведут две сессии Североатлантического совета. После этого Расмуссен подведет итоги на финальной пресс-конференции. Параллельно с указанными событиями запланирована программа с участием министров иностранных дел и, отдельно, министров обороны стран НАТО. Так, 4 сентября в 17:15 ожидается сессия глав МИД с коллегами из четырех стран-кандидатов на присоединение к Альянсу (Боснии и Герцеговины, Грузии, Черногории и Македонии). В 19:30 мск должна открыться встреча 28 натовских глав минобороны с коллегами из 24 стран-партнеров, сотрудничающих с Альянсом в вопросах "оперативной совместимости". Уже 5 сентября министры иностранных дел стран-участниц альянса проведут консультации с ЕС, ОБСЕ и Советом Европы. Министры обороны государств-членов НАТО встретятся со своими коллегами из Австралии, Финляндии, Грузии, Иордании и Швеции "для обсуждения возможностей для сотрудничества". Также организаторы не исключили вероятность проведения иных мероприятий "на полях" официальной программы на двусторонних и многосторонних основах.]]></text>
</doc>
