<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Гелетей призвал готовиться к ядерной войне и горам трупов. МИД РФ в шоке]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Печёнкин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-02T09:41:21+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["В Москве, конечно, обратили внимание на высказывания главы украинского военного ведомства Валерия Гелетея, заявившего о "завершении операции по освобождению Востока Украины от террористов" и начале "Великой отечественной войны", потери в которой будут исчисляться "десятками тысяч". Степень адекватности главы военного ведомства Украины, опубликовавшего на своей странице в "Фейсбуке" упомянутый пост, — предмет для исследования специалистов не в военной области", говорится в сообщении. По мнению российских дипломатов, единственное, что, наверное, заслуживает внимания в этом тексте — назначение "архитектором блистательных побед" вооруженных сил Украины на Юго-Востоке начальника Генерального штаба В.Муженко. "Призыв же Гелетея готовиться к очередным "десяткам тысяч" жертв в называемой им "Великой отечественной войне", а по сути — новой карательной операции в своей стране — и вовсе повергает в шок. Тем самым он втягивает украинский народ в продолжение кровопролитного гражданского противостояния. Такое кощунственное прикрытие своего желания усидеть в занимаемом кресле любой ценой история Европы, похоже, еще не знала", — подчеркнули в МИД РФ. По мнению представителей российского внешнеполитического ведомства, с трудом верится, что подобные заявления могут принадлежать министру обороны цивилизованного государства. "В противном случае, просто не понятно, каким образом десятки тысяч украинских семей могли доверить этому чиновнику жизни своих детей, братьев и мужей, отмобилизованных в украинскую армию на братоубийственную войну в собственной стране", — заключили в МИД РФ. Отметим, что озвучивая свои планы увидеть десятки тысяч жертв, Гелетей явно рассчитывал на помощь соседей. «По неофициальным каналам российская сторона уже не раз угрожала, что в случае продолжения сопротивления они готовы применить против нас тактическое ядерное оружие», - отметил он накануне .]]></text>
</doc>
