<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Война в Газе окончена: Израиль и ХАМАС заключили перемирие с открытой датой]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ренат Абдуллин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-27T15:09:04+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Триумф боевиков, разумеется, весьма сомнителен. За более чем семь недель операции «Нерушимая скала», начатой Армией обороны Израиля (ЦАХАЛ) в ответ на обстрелы из Газы, в секторе погибло более двух тысяч палестинцев. За гибель многих из них ХАМАС ответственен напрямую — изготовленные кустарным методом ракеты боевиков то и дело падали на территории сектора, в результате чего гибли мирные люди. Другой немаловажный аспект — условия достигнутого перемирия. Все предыдущие попытки мирных переговоров срывались ХАМАС из-за неготовности Израиля и Египта выполнить условия боевиков. Среди их требований было освобождение палестинских заключенных из израильских тюрем, полное снятие блокады с Газы, открытие КПП, контролируемого Египтом на Синайском полуострове. Как явствует из известных деталей нынешнего мирного соглашения, добиться выполнения этих требований боевикам не удалось. «Сейчас, когда шум стихнет, я думаю, многие зададутся вопросом — почему ХАМАС принял тот же египетский мирный план, который отвергал еще месяц назад», – цитирует CNN представителя израильского правительства Марка Регева. Напомним, ранее, еще в разгар операции «Нерушимая скала», президент Института Ближнего Востока Евгений Сатановский в беседе с «МК» заявил, что перемирие между ХАМАС и Израилем возможно лишь тогда, когда боевикам понадобиться передышка. Сейчас обе стороны конфликта договорились о проведении дальнейших переговоров о мирном урегулировании при посредничестве Каира. Глава Палестинской национальной автономии Махмуд Абасс выразил благодарность Египту и всем, кто способствовал достижению мира. За время операции «Нерушимая скала» террористической инфраструктуре ХАМАС в Газе был нанесен значительный ущерб. В ходе наземной фазы операции бойцы ЦАХА уничтожили три десятка тоннелей, использовавшихся боевиками для хранения и транспортировки оружия, а также для проникновения на территорию Израиля и похищения израильтян. ЦАХАЛ потерял более 60 военнослужащих, потери среди мирного населения Израиля составили шесть человек, включая ребенка. Израильским военным удалось ликвидировать по меньшей мере трех высокопоставленных членов группировки ХАМАС.]]></text>
</doc>
