<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Суд арестовал пятого фигуранта дела о хулиганстве на московской высотке]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-28T17:04:47+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Таганский суд Москвы заключил под арест 19-летнего петербуржца Владимира Подрезова — пятого фигуранта дела о покраске в цвета украинского флага звезды на высотке на Котельнической набережной, передает корреспондент РИА Новости из зала суда. Подрезов обвиняется по двум уголовным статьям «хулиганство» и «вандализм». Следователь и прокурор просили заключить его в СИЗО, отмечая, что в противном случае он сможет скрыться или воспрепятствовать расследованию, особенно учитывая тот факт, что один из его соучастников скрывается. Адвокат Вадим Лисицын, в свою очередь, назвал предъявленное его подзащитному обвинение абсурдными «уголовно-процессуаульными фантазиями». Подрезов пояснил судье, что в настоящее время нигде не работает, собирается поступать в институт. Три года назад он был судим за кражу — получил условный срок и исправительные работы, но отказался отрабатывать их и в итоге провел под арестом три месяца. По версии обвиняемого, в день инцидента он был в высотке на Котельнической набережной, но не поднялся выше 19 этажа и не вылез на крышу. «Я руфер и увлекался диггерством, но в это день на крышу вылезти не смог», — сказал он. Адвокат, в свою очередь, пояснил, что остальных обвиняемых по делу его подзащитный не знает, однако он знаком с украинским руфером «Григорием Мустангом», который в соцсетях распространил информацию о том, что именно он покрасил звезду. Неизвестные 20 августа вывесили украинский флаг на шпиле сталинской высотки, расположенной на Котельнической набережной. Пробравшимся на шпиль высотки также удалось покрасить звезду, венчающую здание, в синий цвет. Таким образом, она приобрела расцветку украинского флага. В настоящее время звезде возвращен ее первоначальный вид. Четверо подозреваемых по делу (Алексей Широкожух, Александр Погребов, Евгения Короткова и Анна Лепешкина) задержаны и помещены под домашний арест до 19 октября. Всем четверым предъявлены обвинения по двум статьям — «вандализм» и «хулиганство». Между тем, столичная полиция проверяет также заявление украинского руфера «Гриши Мустанга», который в соцсетях рассказал о своей причастности к покраске звезды.]]></text>
</doc>
