<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Суд Киева отложил рассмотрение дела о запрете Компаритии. Коммунисты требуют лингвистической экспертизы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T18:07:32+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Адвокат, представляющий интересы КПУ, Александр Готин, в ходе заседания заявил ряд ходатайств о проведении лингвистической экспертизы выступлений Симоненко и других коммунистов, - сообщает "Интерфакс-Украина". "Мы попросили, чтобы назначили экспертизу относительно этих выступлений... Министерство юстиции выдернуло из контекста определенные фразы, которые не имеют значения в этом деле и на их основании пытаются провести экспертизу", - заявил он. В связи с этим ходатайством на следующем судебном заседании планируется рассмотреть вопросы о назначении судом лингвистической экспертизы. Однако дата продолжения предварительного слушания пока неизвестна. Между тем основной фигурант судебного процесса, Петр Симоненко, продолжает свое в турне по Европе с целью заручиться поддержкой влиятельных политический деятелей. На прошлой неделе он посетил Вену и Хельсинки, а вчера прибыл с визитом в Берлин. Однако, как отмечает Deutsche Welle, участие во встрече со стороны Германии приняли исключительно представители оппозиционных политических партий. Политики правящей партии встречу с опальным лидером коммунистов проигнорировали. Напомним, что история с запретом КПУ началась в мае текущего года, когда и.о. президента Александр Турчинов поручил проверить Компартию на участие в организации сепаратистской деятельности на территории Украины. Уже в начале июля Минюст и Госрегистрслужбы подали этот иск в Киевский окружной административный суд, а 24 июля состоялось первое судебное заседание по этому делу. По мнению истцов, КПУ совершает действия, направленные на изменение конституционного строя, нарушение суверенитета и территориальной целостности Украины.]]></text>
</doc>
