<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Путин против всех]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Меликян]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-10T12:45:49+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Конечно, мы в России всегда болеем за наших. Но на ковре, на татами, на ринге никогда нет чужих", - не просто так сказал Владимир Путин. Когда российский и американский спортсмены вывалились за пределы ринга аккурат к президентским ногам, Владимир Путин тут же вскочил с места и помог американцу подняться. А вот сами спортсмены подняться не помогали. У них была прямо противоположная задача - свалить и уже не дать встать. "Ужасающие рассечения", "соперники душат друг друга", "нога залита кровью", "и тут он хладнокровно добивает соперника" - обычные комментарии во время боев. Зрелище для стойких. Может быть, поэтому, Владимир Путин, сам традиционно посещающий эти бои, приглашает туда и своих коллег. Впрочем, Ильхам Алиев и Серж Саргсян хранили полное спокойствие. В душном зале свалиться могли не только спортсмен, но и зрители. Плохо становилось даже фотографам. Турнир прошел в формате "Россия против всех". А точнее "Битвы континентов". Десять лучших бойцов России встретились с соперниками из Европы, Америки и Азии. Главным поединком вечера стала встреча Вячеслава Василевского и бразильца Майкеля Фалькао. Предыдущий их бой в полуфинале Гран-при Bellator завершилась поражением россиянина, но в этот вечер он был настроен только на реванш. Когда соперники вышли на ринг, счет в пользу России уже был 8:1. Все замерли в предвкушении. А боя и не было. Василевский просто мгновенно уложил соперника на пол мощным ударом. Долгожданный поединок был закончен на 37-ой секунде! Россия разгромно победила весь мир! Владимир Путин не зря пришел. "Конечно, на ринге, на ковре, на татами встречаются противники. Но там никогда нет врагов, - в такой вечер президент России мог быть великодушным. - Вот так бы всегда! Так бы и в жизни! Ребята, спасибо вам большое". Лиц президентов Армении и Азербайджана в этот момент, к сожалению, было не видно. Но российский президент явно думал о них в этот момент: "В СССР родился этот вид спорта – самбо. Он развит и в Армении, и Азербайджане. Я хочу поприветствовать президентов этих двух страх, приехавших сюда. И заодно выразить слова благодарности Ильхаму Алиеву за то, что он «продавил» самбо в программу первых Европейских игр. Низкий поклон еще раз всем спортсменам". Награждали победителей премьер-министр и президент. Спортсмены не тушевались и крепко прижимали к себе первые лица государства. Казалось, еще мгновение и Василевский приподнимет Путина над рингом. Но спортивная выдержка обоих не подвела. Единственный неловкий момент был связан с совместным фотографированием. Спортсмены дружно обступили Владимира Путина и не заметили, как отодвинули на задворки Дмитрия Медведева. Гиганты расступились и дали премьеру место. Раскрасневшийся Дмитрий Медведев наконец встал по правую сторону от Владимира Путина.]]></text>
</doc>
