<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Расмуссен: "неплохие ребята" из НАТО не собирались "хозяйничать" в Крыму]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Михаил Верный]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[нато]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T11:07:34+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В марте 2014 года Владимир Путин выступил с посланием Федеральному собранию о ситуации в Крыму. Тогда он впервые заявил о том, что вопрос Крыма для российского руководства отчасти был связан с угрозой вхождения НАТО на полуостров. "Вступление Украины в НАТО создало бы угрозу безопасности всему югу России, если бы не выбор крымчан. Поймите, мы не против НАТО, но мы не хотим, чтобы военный альянс хозяйничал около «нашего забора». Они, в общем-то, неплохие ребята, но пусть уж лучше они просто так приезжают к нам в гости в Симферополь, чем мы к ним туда", — заявил тогда Путин. Позже, в апреле Владимир Путин проводил традиционную "Прямую линию", где снова зашел разговор о присоединении Крыма и угроз расширения НАТО. Тогда собеседник Путина бросил реплику, что НАТО своими действиями создает "удушающее ощущение", на что Владимир Владимирович ответил: "Мы сами всех задушим, что вы так боитесь". После этого президент пояснил, что вот как раз решение о присоединении Крыма было продиктовано отчасти опасением, что Украина может вступить в Североатлантический альянс и впоследствии "выдавить" российских военных из Причерноморья и разместить там силы НАТО. "Наше решение по Крыму, в том числе, было связано отчасти и с этим. Конечно, прежде всего и главным образом — это поддержка крымчан, но и соображения такого порядка, что если мы ничего не сделаем, то через какое-то время, руководствуясь теми же самыми принципами (расширения альянса - ред.), втащат в НАТО Украину, и натовские корабли окажутся в городе русской военно-морской славы Севастополе». НАТО потребовалось фактически четыре месяца для того, чтобы дать прямой ответ на этот вопрос. В четверг 07 августа генсек Альянса Андерс Фог Расмуссен прибыл на Украину. Там он встретился с председателем Верховной Рады Украины Александром Турчиновым, а поздно вечером дал интервью телеканалу "Интер". Во время этого интервью он и сделал заявление, что НАТО не планировало строить базы в Крыму. «Это просто смешные обвинения. Мы никогда не планировали создавать базы на Украине, и никогда у нас не было в планах нападать на Россию», - приводит "Интерфакс-Украина" слова Расмуссена. Расмуссен также напомнил, что НАТО и РФ подписали документ, который предусматривает, что стороны не рассматривают друг друга как противника или врага, и Альянс этих договоренностей придерживается. «Я искренне надеюсь, что Россия поступит также», - сказал он. Этой же темы коснулся и эксперт в области политики, директор «Института Европы» при Цюрихском университете, профессор Андреас Келлерхальс в интервью информационной службе Швейцарской национальной теле- и радиокомпании (SRG SSR). На вопрос насколько реалистичен был сценарий захвата НАТО Севастополя, Келлерхальс ответил: "Этот тезис, если честно, я считаю полной ерундой. Если бы на Западе и в самом деле существовали такие планы, то тем самым это означало бы тушить пожар бензином. Кроме того, между Россией и Украиной существовал договор о том, что Москва имеет право еще 50 лет пользоваться этими базами. Никаких планов интеграции Украины в НАТО не существовало, не было и планов вторжения натовских войск. Сближение с ЕС, да, однозначно, такая альтернатива была, но членство в НАТО с учетом всех существующих в Украине проблем и разногласий было бы равно самоубийству". При этом эксперт сделал оговорку о том, что Запад предпринял в свое время недостаточно шагов для того, чтобы убедить президента Путина в отсутствие планов строить базы НАТО в Крыму. "Необходимо видеть существование в России тех или иных опасений, неважно, насколько они обоснованы или нет. И поэтому я бы предложил в этом плане организовать, если хотите, вторую Хельсинкскую конференцию с тем, чтобы повысить уровень безопасности в Европе. Но при этом, конечно же, я исхожу из того, что Россия будет частью этого процесса. Если она и дальше будет горевать о распаде СССР и воображать себя, как и раньше, в ореоле былой силы, то такая позиция, на мой взгляд, тут не очень бы помогла", - сказал Келлерхальс. На сегодняшний момент, как заявил Расмуссен Турчинову, альянс пока не видит Украину своим членом. Однако НАТО собирается увеличить уровень поддержки Украины, а с Россией сотрудничество прекращает. На что Турчинов отметил, что раньше общественное мнение украинцев придерживалось антинатовских настроений - большинство населения не желало вхождения Украины в альянс. Однако теперь, после событий на Юго-Востоке мнение украинцев меняется.]]></text>
</doc>
