<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России начался политический мор]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Михаил Зубов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-28T16:00:11+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На этот раз регистрации лишились «Беспартийная Россия», партия творческих людей «Утро», «Великое казачье братство», «Свежий взгляд России», «Возрождение аграрной России» и «Демократический выбор». Последняя стоит особняком, поэтому начнем с нее. Речь, по всей видимости, идет о технической ошибке, которая может быть исправлена. «У нас есть отделения в 52 регионах России (по закону должно быть не менее 43), каждое из них сдает всю необходимую отчетность, — сказал «МК» председатель партии Владимир Милов. — Естественно, по отчетности периодически возникают вопросы. В таких случаях деятельность отделения приостанавливается, мы получаем предписание, исправляем ошибки, и работа возобновляется. Но приостановить деятельность всей партии за какое-то одно отделение Минюст не может. Я думаю, что клерки Минюста допустили какую-то техническую ошибку. Сейчас наши юристы уже там и не сомневаюсь, что мы уговорим их по-быстрому ее исправить». Косвенно слова Милова подтвердила и пресс-служба Минюста, сообщив «МК», что 5 партий ликвидированы согласно статье 20 «Закона о партиях» (непредоставление необходимой отчетности от 43 региональных отделений) и ни словом не обмолвившись о шестой — «Демократическом выборе». Чем же вызван мор остальных? «Одно дело — провести съезд, потом зарегистрировать 43 региональных отделения по 10–12 человек в каждом. Это непросто, но возможно. Но потом выясняются нюансы. Каждое региональное отделение должно регулярно сдавать отчетность. А для этого нужно содержать хотя бы бухгалтера, который будет ходить в налоговую, и секретаря — для контактов с Минюстом. Нужно содержать и центральный аппарат. Все этот стоит денег, — сказал «МК» политтехнолог Вячеслав Смирнов, который сам на пике партстроительства зарегистрировал около 20 партий. — Чем эти деньги окупятся? Огромная масса партий создавалась в расчете на то, что каждая из них может выдвигать кандидата в губернаторы и без барьеров участвовать в выборах всех уровней. Но потом возник муниципальный фильтр (партии никаких льгот по выдвижению не получили), и выяснилось, что все партии, кроме парламентских и представленных в региональном заксобрании, подписи для участия в выборах собирать все равно должны. Это сложно, часто — невозможно. Поэтому партайгеноссе просто перестают вкладывать деньги в партию и спокойно ждут, когда Минюст ее закроет». Для справки: в выборах всех уровней 14 сентября примут участие 63 партии из 76 зарегистрированных. А вот участие в выборах высокого уровня — в региональные заксы — смогли себе позволить только 27 из них. Сколько партий в России останется в итоге и когда этот итог можно будет подводить? «Согласно закону, за пятилетний период партия обязана принять участие в выборах в 43 субъектов Федерации, — напоминает Смирнов. — Побеждать не обязательно, но необходимо попасть в бюллетень. То есть в каждый Единый день голосования необходимо охватывать по 8–9 регионов. Способны на это будут, я думаю, максимум от 12 до 14 партий из тех 27, что борются сейчас за места в заксах».]]></text>
</doc>
