<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Бронзовые дверные ручки и ремонт флагодержателей: Госдума обновилась к новому политическому сезону]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Марина Озерова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-26T17:51:40+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как обычно, во время летних парламентских каникул в помещениях Госдумы идет ремонт. Полы в коридорах кое-где затянуты пленкой, потолки местами разобраны, ходят рабочие с лестницами и краской, уборщицы моют стены. Но в этом году масштаб работ заметно меньше. Как объяснил «МК» замглавы аппарата Госдумы, управделами Алексей Серегин, с Комитетом по регламенту и организации работы был согласован норматив: ремонт депутатских кабинетов — не чаще одного раза в пять лет, то есть раз в созыв. Поэтому больший объем средств тратится в первые два года после смены депутатского корпуса, а потом идут лишь экстренные работы и доделка. Г-н Серегин напомнил, что здание парламента находится на балансе Управления делами президента, которое ведает эксплуатацией и ремонтом и заключает контракты на выполнение тех или иных работ. Госдума лишь высказывает свои пожелания и контролирует их исполнение. В последние два года очевидно «пожелание» вернуть зданию облик, максимально приближенный к историческому, — ведь бывшее здание Госплана, построенное в 1933–1935 годах и отданное российскому парламенту в 1994 году, — объект культурного наследия. В прошлом году на улице Охотный Ряд сняли 9 слоев асфальта и заменили его на гранитные плиты. Попутно поменяли все инженерные коммуникации (водопроводные и канализационные трубы, кабели), которые лежали с 1935 года. По согласованию с правительством Москвы от главного входа убрали рекламные конструкции. В этом году сняли со здания 30 тросов, на которых крепились рекламные растяжки. И отодвинули киоски — они стояли вплотную к тому боку здания, что выходит на Тверскую. Три ушли спокойно, говорят в аппарате, с остальными «пришлось воевать». Пространство за этими киосками ночами использовалось несознательной публикой в качестве туалета. Несколько лет назад тогдашним руководством управления по эксплуатации была проведена операция по массовой замене исторических дубовых дверей в здании на новые. Куда девались старые — неизвестно, и сейчас заменить новые двери на копии прежних невозможно — слишком дорого. Но ручки, аналогичные тем, что были созданы архитекторами здания в 30-е годы прошлого века, постепенно в здании на Охотном Ряду появятся. Нарядными, как и прежде, станут и парадные входные двери: на них возвращаются бронзовые украшения. Отремонтированы (отреставрированы) и бронзовые флагодержатели, и теперь для прохожих риск получить упавшим флагом по голове сведен к нулю. В Госдуме работает около 4 тысяч человек (депутаты, их помощники, сотрудники аппарата, обслуживающий персонал), ежедневно сюда по пропускам приходит до 3,5 тысячи гостей. Все они могут полюбоваться на отреставрированные боковые лестницы (металлические, с дубовыми поручнями), которые ведут с 1-го этажа на 11-й. Лестницы эти сами по себе объект охраны, памятники. В прошлом году одна была разобрана на пронумерованные детали, вывезена, очищена от розовой краски и грязи, а потом снова собрана — с заменой утраченных деталей на поручнях. Сейчас завершаются работы на другой. «Мы ставим перед собой задачу к концу созыва отреставрировать все четыре боковые лестницы в старом здании», — говорит г-н Серегин. В закрытой обычно для простых смертных зоне зала пленарных заседаний вместо белых пластмассовых дверей появятся соответствующие историческому облику здания деревянные. А в самом зале поменяют с темно-бордовой на серую обивку кресел в президиуме и ложах (правительственной и представителя президента): старая, еще начала 90-х годов, вся в заплатах. В подвале оборудована новая центральная серверная — с защитой (Госдума — режимный объект и находится под охраной ФСО). А депутаты региональных парламентов смогут принимать участие в обсуждении комитетами законопроектов, не приезжая в Москву: в так называемом Гербовом зале в начале сентября откроется Ситуационный центр с видеосвязью. Такой центр уже несколько лет работает в правительстве и позволяет проводить селекторные совещания с участием руководства регионов. В начале лета был проведен открытый аукцион на создание, изготовление и монтаж 78 букв из искусственно состаренной латуни на общую сумму почти 500 тысяч рублей. Из этих букв выложат надписи «Зал пленарных заседаний» и «Государственная дума. Федеральное собрание РФ». Вторая надпись украсит стену Ситуационного зала. Еще один объект культурного наследия — построенные в XVII веке Троекуровы палаты, которые расположены во внутреннем дворе Госдумы, — сейчас пребывает в плачевном состоянии («МК» не раз писал о его судьбе) и закрыт брезентовым полотнищем. Г-н Серегин сообщил, что Министерство культуры «хочет внести палаты в федеральную адресную инвестиционную программу, нужна дорогостоящая реставрация ценой около 1 млрд рублей, а пока сделана конструкция, чтобы здание не разрушалось». Держатели здания — Управление делами президента. Госдума давно свои пожелания высказала: в палатах после реставрации обязательно должен быть и музей, открытый для посетителей.]]></text>
</doc>
