<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ОНФ просит Путина защитить богатых домовладельцев от налога на роскошь]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Михаил Зубов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[налоги]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-22T15:27:42+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[— Я часто летаю над Подмосковьем и любуюсь на уютные многоэтажные индивидуальные домики с бассейнами. Я очень рад за людей, которые обзавелись комфортабельными дачами. Но налог они с них платят такой, что на бутылку водки не хватит, — сказал «МК» Валерий Трапезников . — Пусть платят хоть чуть-чуть. От 1,5 до 3 процентов. Но в расчете не от БТИ и не от кадастровой стоимости, а от рыночной. — Вы передали президенту готовый законопроект или только предложение? — В Крыму я хотел поговорить с президентом об этом лично, но не получилось. Поэтому я ему передал лично в руки предложения от «Народного фронта», подробно описанные на бумаге, со ссылками на мировой опыт. — И каков этот опыт? — Я сейчас в Кисловодске отдыхаю, и у меня перед глазами нет таблиц, но в других странах налог на роскошь платят больше, иногда — в десятки раз больше. — То есть вы не нападаете на богачей, а наоборот: ваши предложения защищают от более высокого налога на роскошное жилье? — Конечно. Президент о необходимости такого налога говорил в Послании Федеральному собранию еще в 2012 году. Поэтому лучше принять мои предложения, чем дожидаться, когда какой-нибудь популист внесет закон, где налог будет в 10 раз больше. А так — и для состоятельных людей это не обременительно, и бюджет 2015 года получит где-то миллиардик дополнительно, если в осеннюю сессию закон примем. Мне сказали, что сейчас правительство активно обсуждает предложения, переданные мной президенту. «От рыночной стоимости исчислять налог невозможно, это глупость. Можно только от кадастровой, — сказал «МК» Никита Кричевский . — Индивидуального жилья с такой площадью в Подмосковье — примерно 5–7% от общего числа. То есть теоретически прибавка в бюджет может получиться довольно большой. Но на практике ничего не соберут. Налоговое законодательство содержит льготы для ветеранов, инвалидов и так далее. И в случае принятия налога на роскошное жилье все такие дома тут же будут переоформлены на инвалидов или безработных. Строение можно переоформить, к примеру, и на кипрскую фирму (у нас с Кипром соглашение об избежании двойного налогообложения). Такая схема сейчас используется применительно к роскошным автомобилям, налог на которые уже введен, и яхтам. Вариантов множество: дома будут оформлять как недострой. Гвоздь не вбит — кадастровую стоимость нельзя посчитать. Дом можно по бумагам раздробить на отдельно стоящие строения. То есть практический эффект от этой популистской инициативы будет нулевым или отрицательным. Сейчас они платят хоть что-то — совсем перестанут. А администрирование потребует дополнительных денег. Ну и, наконец, если мы хотим социальной справедливости, то почему бы, повышая налог на дорогое жилье, не освободить от него дешевое? Вы введите необлагаемый минимум, к примеру — 60 кв. метров. Тогда, может быть, общество и почувствует, что ОНФ заботится о социальной справедливости».]]></text>
</doc>
