<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Москве задержали одинокого участника проукраинского митинга]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Горина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-28T12:23:51+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Задержали. Что предъявят, пока сами не знают", - написал он в своем Twitter. Молодой человек был единственным участником этой акции, на которую собрались также несколько десятков журналистов. Накануне Монахов призывал выйти на Манежную площадь в знак протеста против "войны России на Украине". "Я россиянин. Не быдло. Не убийца. И не оккупант. Мне стыдно, что Путин мой президент. В 9.00 я иду на Манежку против войны", – вот дословная цитата с его страницы. Как отметил пользователь Андрей Быстров , на Манежке за антивоенные призывы задержан @dmtrmon (ник Дмитрия Монахова — прим.ред.). Он также сообщил, что Монахов 18 июня 2013 года был избит полицией в автозаке за акцию в поддержку оппозиционера Алексея Навального. Olga Tokariuk сообщила, что протестующий выкрикнул: "Россия вторглась на Украину", после чего его задержала полиция. Сергей Гурьянов опубликовал на своей страничке фотографию задержания Монахова. А в ЖЖ пользователя Philipp Kireev опубликован подробный фоторепортаж с места событий. На снимках видно, как участник одиночного пикета на Манежной площади размахивает руками и бурно высказывает свою точку зрения. Прохожие смотрят с интересом. После чего четверо полицейских подходят к парню и через 5-7 минут им удается усадить его в машину. Если судить по комментариям, то реакция на этот инцидент неоднозначная.]]></text>
</doc>
