<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ВЭФ: Украинский конфликт грозит катастрофой для конкурентоспособности России]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Иван Незамятный]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T08:50:54+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В исследовании "Глобальная конкурентоспособность 2014-2015", в основу которого легла обработка общедоступных данных и результатов опроса 14 тыс. руководителей компаний в 144 государствах, Россия заняла 53-ю строчку (64-я в прошлогоднем рейтинге), сообщает ИТАР-ТАСС . Среди 12-ти основных категорий, на которых основывается рейтинг, Россия находится выше 40-го места лишь в четырех - размер внутреннего рынка - 7-е, макроэкономическая стабильность - 31-е, высшее образование и профессиональная подготовка - 39-е и инфраструктура - также 39-е. В остальных категориях положение выглядит следующим образом: эффективность рынка труда - 45-е, здоровье и начальное образование - 56-е, технологический уровень - 59-е, инновационный потенциал - 65-е, конкурентоспособность компаний - 86-е, качество институтов - 97-е, эффективность рынка товаров и услуг - 99-е. Наконец, самые слабые результаты, по оценкам экспертов, РФ демонстрирует по такому важному показателю, как развитость финансового рынка - 110-е. Как говорится в документе, это произошло благодаря "определенным улучшениям, связанным с эффективностью рынка товаров и услуг, использованием ИКТ (информационно-коммуникационных технологий) и конкурентоспособностью компаний". Так, конкурентными преимуществами РФ называются высокий уровень образования населения, большой инновационный потенциал. В то же время, подчеркивает ВЭФ, "российская экономика продолжает испытывать множество укоренившихся проблем, которые должны быть решены для того, чтобы страна улучшила свою конкурентоспособность". Что касается слабых мест, то, по мнению экспертов, существование монополий и олигополии мешают другим компаниям входить на рынок, что отражается на уровне конкурентоспособности". Другим негативным аспектом является недостаточное развитие инноваций. У России был большой научный потенциал в прошлом, который пока не воплощается в новые продукты и услуги, отмечают специалисты. "Институциональная структура (97-е место рейтинга) продолжает оставаться ее (России) ахиллесовой пятой и требуется сильная модернизация для того, чтобы искоренить коррупцию и фаворитизм (92-е), восстановить доверие к независимости судебной системы (109-е)", - отмечается в докладе. Среди пяти главных препятствий для ведения бизнеса в РФ респонденты ВЭФ назвали коррупцию (14,3% ответов), размер налогов (12,3%), доступ к финансированию (11,7%), налоговое регулирование (10%) и неэффективный госаппарат (8,2%). Лидером рейтинга, рассчитываемого по 12 интегральным показателям, в шестой раз подряд стала Швейцария. На втором месте, как и год назад, Сингапур. США в этом году добрались до третьей строчки благодаря тому, что активно стимулировали инновационную активность компаний.]]></text>
</doc>
