<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Казненный журналист Сотлофф: Почему я должен платить за политику Обамы своей жизнью?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Инна Васейкина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T00:49:18+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сотлофф, работавший на целый ряд изданий, в числе которых журналы Time и Foreign Policy, был захвачен в Сирии в августе 2013 года вскоре после того, как он пересек границу с Турцией, сообщает РИА Новости . "Обама, предлогом вторжения в Ирак была защита американских жизней и интересов, так почему же я сейчас плачу за ваше вмешательство своей жизнью? Разве я не гражданин США? Мы истратили миллиарды долларов американских налогоплательщиков и потеряли тысячи наших солдат в предыдущих схватках с ИГ, так каков же интерес народа во вновь начавшейся войне?", — цитирует издание предсмертные слова журналиста. "Хоть я и мало знаю о внешней политике, но я помню время, когда ни одна ваша победа на выборах не обходилась без обещаний вернуть наших солдат обратно из Ирака и Афганистана и закрыть Гуантанамо. Сейчас, Обама, близится конец вашего (президентского) срока, ничего из вышеперечисленного вы не достигли. Вы обманом ведете нас, американский народ, в открытое пламя", — сказал Сотлофф. Напомним, видео с изображением казни уже второго американского журналиста появилось в интернете во вторник. Несколькими днями ранее американские СМИ распространили видеообращение матери Сотлоффа с просьбой к лидерам ИГ освободить ее сына, однако, ее просьба не была услышана. Как сообщает Associated Press , на видео боец ИГ обращается к президенту США словами «я вернулся, Обама, я вергулся из-за твоей высокомерной политики и отношения к «Исламскому государству», несмотря на наши предупреждения». В конце записи боевик угрожает убить еще одного пленного – британца Дэвида Хейнса. 20 августа в интернете появилось видео под названием "Послание Америке", запечатлевшее, как боевики отрубили голову американскому журналисту Джеймсу Фоули, долгое время считавшемуся пропавшим без вести. Перед смертью Фоули, захваченный иракскими боевиками из группировки "Исламское государство", обвинил в своей гибели правительство США, пишет газета "Взгляд" .]]></text>
</doc>
