<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Народный губернатор" ЛНР Болотов подал в отставку]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T12:32:58+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Я принял решение временно оставить пост главы Луганской народной республики. Последствия ранения не позволяют мне с полной отдачей сил трудиться на этом посту во благо луганчан в сложное военное время", — приводит РИА Новости заявление главы ЛНР Валерия Болотова, сделанное переданном по телеканалу "Россия 24" видеообращении. "Народный губернатор" сообщил, что уже проведены консультации с коллегами из исполнительной и законодательной власти, по итогам которых они решили "обратиться с предложением возглавить нашу республику к Игорю Плотницкому, нынешнему министру обороны". При этом Болотов заявил, что "не собирается покидать фронт". "Я — луганчанин, здесь мой дом, и я продолжу бороться за наши общие идеалы. Я уверен, что наша борьба завершится успехом", — сказал он. - Ни для кого не секрет, что мы находимся на грани гуманитарной катастрофы. В этих обстоятельствах руководство республики должно работать на пределах своих возможностей, от этого зависит не только качество жизни луганчан, но и сама их жизнь. Понимая все это, я принял решение временно оставить занимаемый пост". Валерий Болотов родился в 1970 году в городе Стаханове Луганской области. Проходил службу в Витебской воздушно-десантной дивизии, принимал участие в вооруженных конфликтах в 1989 и 1990 годах в Ереване и Нагорном Карабахе. Имеет два высших образования — экономическое и инженерно-техническое. Является председателем Союза ветеранов Воздушно-десантных войск Луганской области. Получил известность в апреле этого года в ходе протестов на юго-востоке Украины в связи с призывом к открытому противостоянию с киевскими властями, а также последующим участием в вооруженном захвате здания Управления СБУ в Луганской области. 21 апреля на "народном сходе" жителей Луганска был избран временно исполняющим обязанности "народного губернатора" Луганской области. 18 мая на первом заседании Республиканского собрания был избран главой ЛНР.. Включен в список лиц, в отношении которых введены санкции Евросоюзом и Канадой. Напомним, неделей ранее с поста премьер-министра самопровозглашенной Донецкой народной республики ушел московский политтехнолог Александр Бородай — он сравнил себя с антикризисным менеджером, выполнившим свою задачу и которому уже пора "на выход". Теперь, по его мнению, ДНР должен возглавить не "коренной москвич" как сам Бородай, а "коренной дончанин", замминистра внутренних дел ДНР, полевой командир Александр Захарченко, который также является членом движения "Оплот", подчиняющегося Игорю Стрелкову. Кроме того, в середине июля в связи с переходом на другую работу подал в отставку спикер парламента ДНР Денис Пушилин. Луганская народная республика была провозглашена в апреле 2014 года сторонниками самоопределения региона, тогда же было объявлено и о создании Донецкой народной республики. В мае в областях состоялись неофициальные референдумы, на которых, по данным организаторов, большинство проголосовавших высказалось за независимость Донбасса. После чего в ЛНР и ДНР были сформированы исполнительные органы. Украинские власти считают референдумы нелегитимными. Они организовали на востоке страны масштабную военную операцию против ополченцев. 24 июля Болотов объявил всеобщую мобилизацию населения. "Мы проводим полную мобилизацию населения для усиления армии. Всех, кто может держать в руках оружие, мы призываем вступить в ряды армии ЛНР. Добровольно, честно и по совести", - заявлял он, прогнозируя, что у украинской стороны в скором времени закончатся "люди, способные хоть как-то вести боевые действия". Между тем, в самом Луганске в это время разворачиваются активные боевые действия, он уже двенадцатый день остается без света, воды и связи. Накануне из-за обстрела восточной части города погибло много мирных жителей, есть раненые, точное число жертв уточняется, сообщается на сайте горсовета. Схожая ситуация наблюдается в Донецке — как передает РИА Новости, силовики и ополченцы всю ночь обменивались в черте города ударами из артиллерии. Дислоцированные в поселке Моспино (пригород Донецка) установки "Град" ополчения нанесли удары по донецкому аэропорту, который продолжают контролировать украинские силовики. Украинская артиллерия нанесла удары по Буденновскому и Ленинскому районам на юге Донецка, Куйбышевскому и Киевскому районам на северо-западе города.]]></text>
</doc>
