<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Выход" Тимошенко: "Батькивщина" готовит референдум по вступлению Украины в НАТО]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Селиверстова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[нато]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-30T19:05:35+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Партия "Батькивщина" уже в субботу направит в ЦИК документы на проведение всеукраинского референдума о присоединении Украины к НАТО, пишет ИТАР-ТАСС . "Партия "Батькивщина" приняла решение с субботы начать проведение всех процедур, которые необходимы, чтобы провести референдум о вступлении в НАТО непосредственно в день проведения внеочередных выборов в Верховную раду, - сообщила лидер партии Юлия Тимошенко в заявлении на официальном сайте "Батькивщины". - Сегодня мы направляем специальную заявку в Центральную избирательную комиссию, где сообщаем, что 5 сентября в 12 часов дня мы будем проводить инициативные собрания граждан Украины по проведению референдума о вступлении в НАТО". По ее словам, этот референдум должен состояться одновременно с досрочными парламентскими выборами 26 октября этого года. После этого активисты "Батькивщины" намерены начать сбор 3 млн подписей, необходимых для того, чтобы поставить вопрос на референдум. Ранее сообщалось, что страны НАТО создают четыре фонда, чтобы финансировать логистику, командование и контроль, кибербезопасность, а также помощь военнослужащим на Украине , о чем, по словам главы Альянса Альянса Андерса Фог Расмуссена, была достигнута договоренность на встрече глав МИД стран НАТО в конце июня.]]></text>
</doc>
