<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Только Владимир: Количество россиян, готовых голосовать за Путина, удвоилось за полгода]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Печёнкин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T09:34:10+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[За Путина готовы голосовать 52% из числа всех опрошенных и 82% из тех, кто уже определился с выбором. В январе 2014 года, по результатам аналогичного опроса, Путина готовы были поддержать только 29% респондентов, сообщает РБК со ссылкой на данные «Левада-центра». Основными конкурентамиПутина с большим отрывом стали Геннадий Зюганов и Владимир Жириновский. Впрочем, как отмечает заместитель директора «Левада-центра» Алексей Гражданкин, в условиях реальных выборов Путину перешли бы и те голоса, которые респонденты отдали в пользу Дмитрия Медведева и Сергея Шойгу. Он отметил, что доля людей, готовых идти на выборы, с начала года выросла из-за политизированности ситуации. Он добавил, что в связи с присоединением Крыма Путина стали поддерживать те, кто раньше составлял электорат Зюганова. Эти данные хорошо согласуются с результатами предыдущего опроса центра, которые были опубликованы в начале августа. Согласно им, одобрительную оценку деятельности президента высказывают 87% опрошенных. Противоположного мнения придерживается 13% участников опроса. В мае деятельность Путина положительно оценивали 83%, в марте 72%. Согласно результатам опроса, число респондентов, которые позитивно оценивают положение дел в стране, достигло исторического максимума — 66%. Лишь менее четверти (19%) считают, что страна движется по неверному пути. Работу Дмитрия Медведева на посту премьера респонденты в основном (71%) также оценивают высоко. Только 27% опрошенных не одобряют его деятельность во главе правительства. В мае работу Медведева позитивно оценили 65%.]]></text>
</doc>
