<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Хакеры из "Кибер-Беркута" раскрыли тайну сбитого "Боинга", взломав аккаунт Коломойского]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Елена Гамаюн]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-11T16:00:02+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Материалы переписки Олейник — Береза (Юрий Береза - руководитель Штаба национальной защиты в Днепропетровской области). Svyatoslav Oliynyk 17.07.2014 21:21 Что с архивом? Пароль не катит. Кратко – что там? Как в итоге? Юрій Береза 17.07.2014 21:22 Да обычный пароль! Раскладку и капс проверь. Svyatoslav Oliynyk Ладно, фиг с ним. Что? И как? Юрій Береза землей – прямым – воздухом Svyatoslav Oliynyk А воздухом какого ....??? Юрій Береза Передали, что не смог долго удерживаться там, типа высоко. Сделал один прямым. Не проканало. Тогда пришлось воздухом. Svyatoslav Oliynyk А почему сначала харьковских подняли? Юрій Береза Они сказали, что сначала команда пришла из Киева на харьковский пульт, а когда он начал разворачиваться, тогда уже остальных подключили. Svyatoslav Oliynyk ясно, ну расскажешь еще потом подробнее. Ты без задержек? Юрій Береза Да, скоро на месте буду. Только закончил с журналистами. Материалы переписки Олейник — Гелетей (Валерий Гелетей — министр обороны Украины) : Валерий Гелетей 12.07.2014 23:01 Это мой профиль. По телефону или скайпу больше такого не спрашивай! И здесь – все только условными фразами. Это понятно? Svyatoslav Oliynyk 12.07.2014 23:03 Понял. Хотя насчет телефонов я не совсем разделяю вашу обеспокоенность. У нас все согласовано. Валерий Гелетей По диспетчерам с твоим шефом мы уже все решили. Он сказал, что контроль будет на тебе. Завтра я пришлю тебе своего человека, и ты должен будешь через него каждый день мне докладывать о ходе всех запланированных этапов подготовки, которые в вашей ответственности! Svyatoslav Oliynyk Валерий Викторович, а человек зачем? Или вы уже решили, что я сбегу и оставлю семью неизвестно у кого? Валерий Гелетей У тебя память короткая. Ты забыл, как тебе передали инструкции? Вот такой же человек, который сможет гарантировать защиту и конфиденциальность твоих докладов мне – завтра к тебе и прибудет. Svyatoslav Oliynyk Хорошо, жду! Валерий Гелетей 14.07.2014 20:43 Напоминаю про обещание твоего шефа: сценариев репортажей я от вас так и не дождался! Завтра утром, когда будешь передавать мне отчет, пришли мне сценарии и видео, которое вы сделали. Svyatoslav Oliynyk 14.07.2014 20:47 Валерий Викторович, шеф задание директору канала дал еще неделю назад! Он гад страх потерял – затянул со сроками! Но сегодня они уже все закончили. Набросали больше 10 сценариев, для разных вариантов развития событий, на первые двое суток. Сейчас работают над следующими тремя сутками. Утром вам все пришлю. Валерий Гелетей И видео не забудь – у меня о нем Петр Алексеевич спрашивал. Svyatoslav Oliynyk Я понял. Все сделаю. До связи. Валерий Гелетей 16.07.2014 08:46 Дальше связь только через наш канал. Человек будет у тебя, пока это необходимо мне. И шефа спроси, почему к нему как обычно не дозвониться, а потом он начинает сам звонить и рассказывать все почти открытым текстом? Svyatoslav Oliynyk 16.07.2014 08:48 Ок! Без проблем. Svyatoslav Oliynyk Шефу тоже передам, но у него же телефон с шифрацией, его не прослушаешь и не раскодируешь. Все равно будет звонить! Валерий Гелетей Да, только у него с шифрацией, а у меня, на который он вечно звонит - нет. Так что напомни ему мою просьбу о безопасном канале. По крайней мере, до конца операции. Svyatoslav Oliynyk Да, конечно. Я передам сегодня же вечером. Материалы переписки Олейник — Гриценко: (Анатолий Гриценко — подполковник, депутат Верховной Рады от фракции «Баптькивщина».) Анатолій Гриценко 19.07.2014 09:15 Слава! Якого чорта?! Що ви суки накоїли? Як можна було викласти це відео за добу до проведення операції???!!! Ти розумієш, що «рашисти» його вже передали на експертизу, та запросили з Ютюба дату першого завантаження??? Анатолій Гриценко А ці придурки, які були за пультом в Харкові? У ВАС ТАМ ПАМ’ЯТЬ ПОВІДШИБАЛО?! Я не розумію як так їх ловлять наші хлопці на кордоні з Кримом, хоча їх повинні були відразу затримати саме ваші люди??? Я бачу, ви з Шефом зовсім прих...и у своєму Дніпрожидовську!!! Петро вас розірве!!!! Я САМ ВАС РОЗІРВУ!!! І СЛУХАВКУ БЕРИ, КОЛИ ТОБІ ДЗВОНЯТЬ!!! Svyatoslav Oliynyk 19.07.2014 09:25 Анатолий Степанович, я вам сейчас перезвоню! Я вышел а телефон остался в кабинете, в интернете с планшета. Я вас сейчас же наберу, пара минут. Можно верить этой переписке, можно нет. Но есть ряд вопросов, на которые в ней можно найти ответ. Например, все помнят, что, когда под Смоленском разбился самолет с президентом Польши Лехом Качиньским, первые же допросы, которые были проведены — это были допросы диспетчеров. Переговоры президентского борта с землей разложили чуть ли не по секундам. Кто-нибудь слышал о допросах диспетчеров, которые изменили малазийскому Боингу воздушный коридор? О них вообще кто-нибудь что-нибудь слышал? Судя по всему, искать надо не только днепропетровских, но и харьковских диспетчеров. Только где же их теперь найдешь? А что там с «речевыми самописцами», которые уже несколько недель расшифровываются в самой известной британской лаборатории? Все мы помним, что самописцы были переданы представителям малазийской компании в удовлетворительном состоянии. То есть проблем с расшифровкой быть не должно. Специалисты, видевшие обломки самолета, утверждают, что он разрушился уже при приближении к земле. То есть пилоты могли успеть много чего сказать. В том числе и про «землей — прямой — воздух». Если кто не понял, судя по этой переписке, по самолету стреляли с земли (похоже, не попали), затем СУшка дала очередь по кабине, затем добила ракетой воздух-воздух...]]></text>
</doc>
