<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Расмуссен: Альянс не собирается расторгать акт РФ-НАТО]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Горина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[нато]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T17:24:30+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Генсек НАТО Андерс Фог Расмуссен подчеркнул, что альянс не намерен отказываться от норм акта, заключенного в 1997 году, пишет РИА "Новости" . Более того, Альянсу выгодны хорошие партнерские отношения с Россией. "Мы видели из российских заявлений, что они считают НАТО противником. Я сожалею об этом. Потому что я считаю, что развитие хороших партнерских отношений с Россией было бы полезно для евроатлантической безопасности. Мы столкнулись с реальностью, что Россия рассматривает нас как противника, и мы адаптируемся к этой ситуации", — заявил Расмуссен в Брюсселе. С предложением расторгнуть документ, регулирующий взаимодействие России и Североатлантического альянса, на прошлой неделе выступили Польша, страны Прибалтики и Канада. Причиной тому послужила позиция, которую Россия занимает в украинском вопросе. Как сообщил немецкий еженедельник Der Spiegel, разрыв акта позволит увеличить число военнослужащих, которых НАТО может размещать на территории государств бывшего восточного блока. Издание указывает, что официальный Берлин выступает против такого шага, однако "с каждым новым действием" Москвы отстаивать свою позицию дипломатам из ФРГ все сложнее. О том, что НАТО будет наращивать свое военное присутствие в Восточной Европе в связи с кризисом на Украине, генсек Альянса уже заявлял . Как сообщила немецкая газета Frankfurter Allgemeine Zeitung, военные базы появятся на территории Латвии, Литвы, Эстонии, Румынии и Польши. На каждой из них на долгосрочной основе будут дислоцированы до 600 военнослужащих. Кроме того, заявил сегодня в Брюсселе Расмуссен, Североатлантический альянс создает новые силы быстрого реагирования, пишет ИТАР-ТАСС. http://itar-tass.com/mezhdunarodnaya-panorama/1413308 Газета Financial Times ранее сообщила, что Великобритания на этой неделе объявит о создании новых объединенных экспедиционных сил быстрого реагирования НАТО. Туда войдут семь стран Альянса: Великобритания, Дания, Латвия, Литва, Эстония, Норвегия и Нидерланды. Утверждается, что интерес к участию проявляла и Канада. Считается, что эти силы будут участвовать на всех "значимых учениях в Европе и в иных местах", хотя "детали еще дорабатываются". В ходе саммита НАТО в Уэльсе 4-5 сентября премьер-министр Великобритании Дэвид Кэмерон на правах хозяина встречи объявит о новой структуре в составе "не менее 10 тысяч военнослужащих", отмечает Financial Times. Издание описывает меры как "ответ" на действия России в отношении Украины. В новые объединенные экспедиционные силы, как ожидается, войдут подразделения ВВС, ВМС и сухопутных войск. Командование предполагается возложить на представителей от Великобритании. Как заявил газете Times заместитель верховного главнокомандующего Объединенными вооруженными силами НАТО в Европе британский генерал сэр Адриан Брэдшоу, новые силы быстрого реагирования НАТО будут "призваны сдерживать" Россию от опасных действий в отношении стран - членов Альянса. В 1997 году Россия и НАТО подписали основополагающий акт о взаимных отношениях, сотрудничестве и безопасности, создав Совместный постоянный совет Россия-НАТО. В 2002 году был создан Совет Россия-НАТО.]]></text>
</doc>
