<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Реальна ли партизанская война Киева против Донбасса?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Елена Гамаюн]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T15:49:16+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Если мы хотим быть ведущими, а не ведомыми, игроками, а не жертвами, если хотим завоевать право жить спокойно и самим принимать решения на своей земле, то надо еще вчера задуматься над ассиметричными ответами, если на симметричные не хватает сил. Вот два, навскидку. Президент Украины мог бы создать Центральный (а лучше Национальный) штаб партизанского движения , а потом бы спокойно и методично, проводил бы мероприятия по подготовке населения к партизанской войне. И склады с оружием, и массовые учения ополчения в городах, и курсы снайперов и саперов, и многое другое. И люди были бы заняты делом, прекратили бы нервно вчитываться в новостную ленту», - написал Семенченко у себя на странице в соцсети еще 13 августа. «Создать партизанское движение на Востоке Украины крайне сложно ввиду отсутствия лесов, где могут прятаться партизаны», - сообщил, в свою очередь, глава Совбеза Украины Лысенко. Правда, уточнил, что Генштаб все же планирует создать «партизанское движение». Представитель СНБО добавил, что уже определены командиры партизанских отрядов, знающие людей, которые будут у них в отрядах. В ДНР и ЛНР о планах Киева «попартизанить» наслышаны. Создавать структуру, подобную СМЕРШу, там начали еще в начале лета. В июне начальник контрразведки ополченцев Владимир Громов сообщил о формировании спецподразделения, которое будет противостоять шпионам и диверсантам. По его словам, деятельност подразделения будет адекватным ответом на действия украинской власти в Донбассе. Пресс-служба ДНР периодически сообщает о задержании неких диверсионных групп. Например, неделю назад прошло сообщение о ликвидации в Донецке диверсионной группы минометчиков и снайперов, которые обстреливали центр города. Причем на диверсантов вышли с подачи местных жителей: это они сообщили о подозрительных людях. Самым известным случаем было задержание двух наводчиц, которые устанавливали маячки для украинских минометчиков в местах скопления людей. С женщинами поступили жестко: их привязали в центре города к позорному столбу. Бить не давали, а вот плевать в них мог каждый желающий. Дальнейшая судьба наводчиц не известна... Военный эксперт Виктор Мураховский считает, что попытки лидеров карательных батальонов развернуть партизанское движение на юго-востоке Украины обречены на провал. - Конечно, на юго-востоке Украины периодически появляются террористические группы, например устанавливают на автомобиль миномет и курсируют под видом обычных гражданских машин, проводя короткие огневые налеты, - сказал эксперт. - Но такие налеты возможны при ведении активных боевых действий, когда нет сплошного фронта, когда широкомасштабные боевые действия прекращаются, то армия имеет возможность заняться зачисткой, контролем территории в этом случае достаточно быстро такие группы выявляются и ликвидируются. А для партизанских действий очень важна поддержка населения. К примеру в Чечне в первую кампанию боевики опирались на эту поддержку, и могли вести партизанские действия. Когда в республике появилась вменяемая власть и опираясь на собственные силы стала участвовать в ликвидации бандподполья, обстановка достаточно быстро стабилизировалась. Террористы там своевременно выявляются и ликвидируются. Тактика диверсионно-разведывательных групп известна. Как правило это пять-шесть человек, минер, связист, группа прикрытия. Группа передвигается либо на «своих двоих», либо на одном, двух автомобилях. Но чтобы освоить эту тактику, нужно время, чтобы пройти спецподготовку, да и не у каждого карателя, умеющего только зачищать населенные пункты хватит смелости совершать рейды по чужой территории с враждебно настроенным против тебя населением. В мирное время эти группы достаточно просто вычисляются. Ведь многие обратят внимание на нескольких здоровых мужиков, определенного возраста, которые едут на автомобиле или бесцельно слоняются вдоль дорог или охраняемых объектов. Эти группы должны будут проникать через границу, выполнять задачу, а затем возвращаться назад. Такая тактика в условиях Украины бесперспективна, «партизан» «сдадут» властям сразу.]]></text>
</doc>
