<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Шойгу не нравится военная активность НАТО и США на границе с Россией]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Маранди]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[министерство обороны]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-15T22:07:34+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Министр обороны России Сергей Шойгу в ходе разговора со своим американским коллегой Чаком Хейгелом высказал озабоченность по поводу усиления военной активности США и НАТО у границ РФ, пишет РИА Новости. «Глава российского военного ведомства также высказал серьезные озабоченности в отношении усиления военной активности США и НАТО у российских границ», — сообщила пресс-служба российского оборонного ведомства. Шойгу в разговоре с Хейгелом заявил также о неприемлемости применения украинской армией против мирного населения юга-востока этой страны боевой авиации, тяжелой артиллерии и ракетного оружия. «Министр обороны России дал подробную оценку действиям украинских войск в зоне конфликта и заявил о неприемлемости применения правительственными силами боевой авиации, тяжелой, в том числе реактивной артиллерии и ракетного оружия против мирного населения и гражданской инфраструктуры региона», — говорится в сообщении Минобороны России. Глава минобороны РФ охарактеризовал складывающуюся в зоне конфликта ситуацию как «гуманитарную катастрофу». «Он также проинформировал Хейгела о предпринимаемых усилиях по доставке гуманитарной помощи в восточные районы Украины, обратил внимание на проблемы с прохождением гуманитарного конвоя», — говорится в сообщении российского военного ведомства. Министр обороны РФ подчеркнул срочную необходимость прекращения огня и обеспечение безопасных «коридоров» для доставки гуманитарной помощи и эвакуации из зоны боевых действий гражданского населения. "Разговор прошел в деловой и конструктивной обстановке. По результатам беседы главы военных ведомств условились продолжить оперативные контакты", - отметили в Минобороны.]]></text>
</doc>
