<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Пиар на крови: коммунисты хотят разыграть украинскую карту]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Михаил Зубов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-18T16:20:17+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мероприятие запланировано на четверг. По замыслу Рашкина, «Красная Москва» (КМ) должна стать аналогом путинского ОНФ, только — объединяющим левые патриотические силы на столичном региональном уровне. Войти в КМ уже пообещал лидер умеренных националистов Сергей Бабурин, анонсируется присутствие на съезде и эсэров. — Мы должны активнее собирать гуманитарную помощь для Новороссии, — заявил Рашкин на пресс-конференции. — Мы уже отправили 1200 тонн продуктов, медикаментов и одежды. На съезд будут приглашены депутаты Верховной рады, с ними мы обсудим запрет компартии Украины и то, как мы вместе можем противостоять фашизации этой страны. Ну что ж, дело благое. Однако давайте посмотрим, что Рашкин говорит дальше. — Молчаливое большинство из «Единой России» занимает пассивную позицию в отношении Новороссии, предпочитает не замечать, что на наших границах идет война. Что если не принять меры — мировая война не за горами. Мы должны ее предотвратить. И вдруг не слишком изящно выруливает на тему выборов в МГД. — Власть хочет, чтобы и Мосгордума состояла из пассивного большинства. Мы должны объединить патриотические силы и договориться, чтобы кандидаты в депутаты не от «Единой России» объединились вокруг наиболее сильного и сняли свои кандидатуры в его пользу. Как Мосгордума, даже если она будет состоять исключительно из участников движения «Красная Москва», может предотвратить мировую войну — не очень понятно. Вот и Бабурин, когда взял слово, начал про Фому, а закончил про Ерему: — Такой опасности еще не было никогда. Против Новороссии и России идут Европа и США. Только объединив патриотов, Россия сможет противостоять агрессору в пока еще информационной войне. Мы должны помогать Донбассу и поднимать уровень понимания в обществе того, что и против России может быть применена военная сила. В конце же выступления Бабурин заметил, что кандидатам по округу No5 от ЛДПР, «Справедливой России» и «Яблока» было бы неплохо снять свои кандидатуры в его пользу. Если, конечно, они любят Родину, не хотят мировой войны, а хотят помочь братской Украине. А руководитель фракции КПРФ в Мосгордуме Андрей Клычков призвал также Михаила Вышегородцева сняться в пользу Николая Губенко в округе No37. Сказав несколько дежурных слов про детей Новороссии, он заметил: «У москвичей есть шанс устроить законный заговор против власти. Она рассчитывает, что на выборы придет только административный электорат. Но если придет каждый и приведет с собой по пять друзей и все проголосуют за патриотические силы — мы победим. И защитим страну». Считается, что в политической борьбе хороши все законные методы. И все-таки спекулировать на трагедии ради выборов в Мосгордуму как-то, мне кажется, неловко.]]></text>
</doc>
