<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Шойгу проверил тяжелую «Ангару»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[армия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-27T14:54:28+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Плесецк встретил тяжелыми грозовыми облаками и мелким неприятным дождём. Шойгу сразу поехал осматривать монтажно-испытательный корпус, где собирается тяжелая "Ангара". Командующий войсками воздушно-космической обороны (ВКО) генерал-лейтенант Александр Головко, ожидавший там министра, доложил о подготовке к первому запуску этой ракеты, на которую российская космическая отрасль возлагает большие надежды. - В конце июля составные части ракеты-носителя прибыли на космодром, специалисты войск ВКО вместе с представителями промышленности в рамках комплексных испытаний начали их подготовку, - рассказал Головко. - Все работы ведутся в строго установленные сроки и при положительных результатах это позволит своевременно выйти на очередной этап летных испытаний комплекса. Первый пуск тяжелой "Ангары" состоится в конце декабря. Министр поинтересовался, как выполняется задача по импортозамещению. В этой связи разговор пошёл про ракету-носитель «Рокот», где используются детали, которые производятся на Украине. - На сегодня пуски ракет-носителей "Рокот" выполняются в интересах Минобороны в рамках федеральной космической программы и по программам международного сотрудничества,- пояснил Головко. - Минобороны планирует выполнить три запуска в 2015 году и один в 2016 году. Ракеты есть. В рамках работы по импортозамещению Минобороны может выполнять эти задачи с помощью лёгких ракет-носителей Союз 2.1В и "Ангара". После доклада министр вручил медали "За воинскую доблесть" десяти военнослужащим, которые отличились при обеспечении пуска ракеты-носителя лёгкого класса "Ангара 1.2ПП" в июле этого года. - Вы смогли в сжатые сроки освоить сложную технику и научили нашу "Ангару" летать, в очередной раз подтвердив надёжность военной компоненты отечественной космонавтики, - сказал Шойгу офицерам. - Вы подтвердили, что Россия на своей территории способна обеспечивать независимый гарантированный доступ в космическое пространство. Шойгу отметил высокий уровень слаженности и мастерства военнослужащих, "с честью выполнивших эту важную государственную задачу". Затем Сергей Шойгу осмотрел строящиеся и находящиеся на реконструкции объекты гарнизона. Министр осмотрел новый жилой микрорайон в городе Мирный, где в ближайшее время военнослужащие космодрома получат квартиры в трёх новеньких девятиэтажках. Как рассказал представитель Спецстроя, уже к концу 2014 года, после ввода в эксплуатацию ещё двух высоток, в гарнизоне будет полностью решена проблема с жильем. Шойгу также осмотрел гарнизонный дом офицеров, где сейчас идёт капитальный ремонт. Строители рассказали, что уже полностью завершили работы в зрительном зале на 520 мест и в музее космодрома, сейчас завершаются работы в танцевальных и репетиционных залах. Также строители отчитались по строящемуся в центре города новенькому стадиону, где помимо футбольного поля с искусственным покрытием, появится хоккейная площадка, теннисные корты и роллердром. Также министр осмотрел новый спортивный комплекс с аквапарком, боулингом, бильярдным залом, который буквально через несколько дней введут в эксплуатацию. Министр, кстати, считается заядлым бильярдистом, поэтому он с интересом осмотрел стол для русского бильярда и, взяв кий, разбил пирамиду, загнав один из шаров в угловую лузу.]]></text>
</doc>
