<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лидеры ДНР: Предотвратить гуманитарную катастрофу может только гуманитарная помощь от России]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T01:47:03+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лидеры самопровозглашенной ДНР оценивают ситуацию на востоке Украины как катастрофическую, по их мнению, предотвратить катастрофу может только гуманитарная помощь от России, заявил на заседании Совета министров ДНР вице-премьер по социальной политике Александр Караман. "От обстрелов и бомбардировок подвергаются разрушениям система подачи пресной воды, электрические подстанции, учреждения здравоохранения, детские дошкольные и школьные учебные заведения, промышленные предприятия, мосты и дороги", — заявил Караман. По его данным, в Донецке сложилась катастрофическая ситуация с медикаментами, едой и горюче-смазочными материалами. "Сегодня Донецк находится практически в окружении, поэтому нет возможности для завоза гуманитарных грузов", — отметил вице-премьер ДНР. Еще одна проблема — невозможность безопасно эвакуировать раненых и детей. "В городе скопилось более 3,5 тысячи беженцев, среди них большое количество детей, в том числе грудничкового возраста", — сообщил представитель ДНР. Он считает, что "приостановить гуманитарную катастрофу возможно только при единственном условии — прекращении обстрелов и бомбардировок гражданских объектов населенных пунктов, обеспечении гуманитарного коридора, широкой международной поддержки инициативы РФ о направлении конвоев с российской гуманитарной помощью под эгидой Международного Комитета Красного Креста (МККК)".]]></text>
</doc>
