<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Украинские силовики схватили телохранителя Стрелкова]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Михаил Верный]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[донецк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-24T18:43:12+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[О задержании в Константиновке Донецкой области предполагаемого соратника Игоря Стрелкова сообщил советник главы МВД Антон Геращенко. "В Константиновке спецгруппой МВД под руководством полковника Вячеслава Аброськина была реализована оперативная информации Константиновского ГУВД и после ожесточенного вооруженного сопротивления был задержан личный охранник террориста Гиркина - Алексей Владимирович Ш. 1980 года рождения", - приводит "Украинская правда" слова Геращенко. "Думаю что теперь мы узнаем тайну исчезновения Стрелкова-Гиркина и много других подробностей о преступлениях террористов начиная с захвата Славянского горотдела милиции, а может и более ранних событий", - отмечает советник министра. По словам Геращенко, на момент задержания сообщник Стрелкова находился в состоянии сильного алкогольного опьянения. По сведениям РИА "Новости", оперативники пытались войти в помещение, где находился Алексей Ш. под видом коммунальщиков, но тот почувствовал неладное и открыл сквозь дверь огонь из автоматического оружия. Оперативникам пришлось стрелять в ответ и один из выстрелов ранил подозреваемого в плечо, после чего милиция выломала дверь и произвела его задержание. Медики оказали раненному первою помощь. Геращенко также рассказал, что суд уже арестовал Алексея Ш. на время следствия, в настоящий момент "телохранителю Стрелкова" предъявили обвинения в "участии в убийстве и покушении на убийство с целью завладения имуществом и денежными средствами". Напомним, что в середине августа в СМИ публиковались непроверенные сведения о том, что Игорь Стрелков может быть ранен или даже убит. Затем новый премьер самопровозглашенной ДНР Александр Захарченко 16 августа сообщил, что Игорь Стрелков находится в отпуске и после него займется формированием армии Новороссии.]]></text>
</doc>
