<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Небо Москвы будут защищать новейшие противоракеты А235]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[армия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-20T17:45:07+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[- Россия ведёт испытания новейших противоракет системы стратегической ПРО Москвы, - рассказал Командующий ПВО и ПРО войск воздушно-космической обороны генерал майор Андрей Демин, отвечая на вопрос "МК". Он рассказал, что сейчас в составе командования войск ПВО ПРО (правоприемницы ПВО Московского округа) находится девятая дивизия противоракетной обороны, на вооружении которой находятся система стратегической противоракетной обороны Москвы А135. Эта система была создана в 1962 году в недрах московского округа ПВО и до 1976 года состояла на вооружении округа, потом она была переподчинена главкомату войск страны и в 2011 году в ходе реформ вернулась в состав объединения войск ПВО ПРО. - Система современная, перспективная, обеспечивает надёжное прикрытие от боевых блоков баллистических ракет противника наш главный объект - Москву, - рассказал Демин. Вместе с тем он подчеркнул, что сейчас ведётся разработка новых средств обнаружения и сопровождения целей, а так же новых противоракет. - Также постоянно модернизируется наша современная станция ДОН-2М и её возможности в последние два года повышены в два раза, - подчеркнул командующий. Испытания этих новейших систем, не имеющих аналогов в мире, засекречены. Поэтому Демин отметил, что сроки постановки их на вооружение ему не известны. Говоря о судьбе ЗРК С-500 Демин отметил, что эти перспективные системы продолжают разрабатываться и после завершения разработки и испытаний первый полковой комплект "пятисоток" поступит на вооружение, в первую очередь подразделений прикрывающих центр России и Москву. Произойдёт это до 2020 года. Демин напомнил, что сейчас на вооружении командования стоит три зенитно-ракетные системы С-400. Ими оснащены три зенитно-ракетных полка Соединения ПВО Подмосковья. - В сентябре-октябре четвёртый зенитно-ракетный полк нашего объединения получит на полигоне Капустин Яр ещё один полковой комплект С-400, проведёт начальные боевые стрельбы и после совершения маневра под Москву на свои места дислокации, заступит на боевое дежурство, - рассказал командующий.]]></text>
</doc>
