<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Порошенко предложил Путину участвовать в восстановлении Донбасса]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Екатерина Галочка]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-27T03:57:42+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Будет подготовлена дорожная карта, чтобы достигнуть как можно скорее режима прекращения огня, который должен быть полностью двусторонним", — заявил Порошенко. - Заявляю что главы государств "евразийской тройки" поддержали мой мирный план урегулирования ситуации на востоке Украины». «Предложил Путину и его союзникам участвовать в восстановлении Донбасса», - написал президент Украины в своем микроблоге в Twitter после встречи с Путиным. Кроме того, Киев и Москва договорились начать консультации по закрытию границы, сообщил пресс-секретарь президента Украины Святослав Цеголко. "Порошенко: Украина и Россия договорились начать консультации по закрытию границы между пограничниками и руководителями генеральных штабов", — написал, в свою очередь, Цеголко в Twitter. Как напоминает РИА Новости , российская колонна из 280 грузовиков с гуманитарной помощью 22 августа, после длительных проволочек с оформлением документов и проверки части груза украинскими таможенниками, пересекла границу и прибыла в Луганск, находящийся на грани гуманитарной катастрофы. Глава Службы безопасности Украины Валентин Наливайченко оценил это как "прямое вторжение" на территорию Украины, а вице-президент США Джо Байден заявил о "вопиющей провокации". В Москве же пояснили, что миссия готовилась в обстановке полной прозрачности и по согласованию с властями Украины и Красным Крестом. МИД Украины после заявил, что дальнейшие поставки гуманитарной помощи должны обязательно контролироваться украинскими пограничниками и таможенниками. По словам главы МИД РФ Сергея Лаврова, российская сторона изначально получила согласие украинской стороны, после чего работала с пограничными и таможенными службами Украины, представители которых в большом количестве находились на российском пограничном переходе "Донецк".]]></text>
</doc>
