<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Премьером Таиланда избран лидер военного переворота Прают Чан-Оча]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-21T09:39:04+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Национальная законодательная ассамблея Таиланда избрала премьер-министром организатора военного переворота Прают Чан-Оча. Он был единственным кандидатом на этот пост, за него проголосовал 191 депутат из 197. Выборы были показаны в прямом эфире на государственном телеканале. Теперь его назначение на пост должно пройти формальную процедуру одобрения королем Пумипоном Адульядетом. Теперь генералу придется покинуть пост командующего вооруженными силами. Как передает Reuters, лидер военного переворота уже объявил, что его правительство будет проводить политическую реформу страны, итогом которых станут новые выборы, намеченные на конец следующего года. До тех пор управлять страной будет созданный военными после переворота Национальный совет по поддержанию мира и порядка, главой которого также является Прают Чан-Оча. Напомним, 22 мая командующий сухопутными войсками Таиланда генерал Прают Чан-Оча в эфире национального телевидения объявил о военном перевороте и переходе власти в стране к военным. Вместе с ним в телестудии были командующие ВВС и ВМС, а также начальник главного управления национальной полиции страны. Было образовано военное правительство, которое возглавил Чан-Оча. Военное командование издало запрет на ношение оружия, ввело комендантский час (позже он был отменен), взяло под контроль работу СМИ, а также заявило о приостановке действия конституции страны. Госпереворот стал результатом многомесячных акций протеста оппозиции, требовавшей ухода прежнего главы кабмина Йинглак Чинават - сестры еще одного экс-премьера Таксина Чинавата, свергнутого до нее (в мае этого года суд признал ее виновной в превышении служебных полномочий и отстранил от должности). За несколько дней до этого в стране было объявлено военное положение, причем тогда представители армии заявляли, что никакого переворота не планируют, а уповают на мирные переговоры между правительством и оппозицией. Приход в Таиланде к власти военных вызвал беспокойство международного сообщества . США и Евросоюз приостановили сотрудничество с Таиландом и отменили дипломатические визиты. Свое беспокойство относительно военного переворота высказал и российский МИД, который призвал "к урегулированию ситуации в Таиланде путем мирного диалога между всеми заинтересованными сторонами с целью скорейшего возвращения политического процесса в конституционное поле". Раскритиковали переворот и правозащитные организации - по их мнению, сторонам, которые вели переговоры, необходимо было дать больше времени, и тогда кризис мог бы разрешиться мирным путем.]]></text>
</doc>
