<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Второй гуманитарный конвой на Донбасс собирают при помощи иностранцев. Он повезет мобильники]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Людмила Александрова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[донбасс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T16:53:02+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Глава московского отделения российского Красного Креста рассказал и о тех проблемах, которые возникли с первой гуманитарной колонной. «Это была колонна, которая, как тот блин, была «комом», — считает он. Главная проблема, по словам Трунова, была в том, что конвой сопровождало МЧС, это «силовая» организация. На данный момент стало понятно, что колонна должна обязательно двигаться под эгидой Красного Креста. «Все проблемы, которые возникли при первом гуманитарном конвое, сейчас учтены. И, я надеюсь, не повторятся при отправке второй колонны». Переговоры о доставке груза уже ведутся с Украиной по линии МИД. Причем в этот раз груз будут собирать при помощи иностранных волонтеров. «Президент конфедерации русских общин звонил мне из Франции и сказал, что в ряде государств Европы собрана гуманитарная помощь, в основном это медицинские препараты. Они хотели бы ее передать во второй колонне гуманитарной помощи. Также они хотели бы сами присутствовать при отправке колонны из России». Координатор волонтерского движения Андрей Разумовский рассказал, что именно нужно жителям юго-востока Украины: «Первое, что необходимо жителям Донецка и Луганска, это продукты питания, лекарства и мобильная связь. Мы считаем, что миссия Красного Креста очень важна, особенно медицинская помощь. Также нужно обязательно предусмотреть распределение гуманитарной помощи, также мы продумываем оказание помощи военнопленным».]]></text>
</doc>
