<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Медведев о российской туриндустрии: Россияне стали меньше ездить в "старую Европу"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Маранди]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T14:10:26+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Премьер-министр РФ Дмитрий Медведев считает, что ситуация в российской туристической отрасли непростая, однако говорить о полномасштабном кризисе в этой сфере оснований нет, передает РИА Новости. «Ситуация на рынке туристических услуг, которая сложилась в последнее время, она непростая, это абсолютно очевидно. В то же время говорить о каком-то полномасштабном кризисе в этой сфере неправильно и несправедливо, оснований нет», — сказал Медведев на совещании по совершенствованию законодательства в сфере выездного туризма. Премьер отметил, что объем рынка выездного туризма составляет 40 миллионов человек в год, без учета тех российских туристов, которые организуют свой отдых самостоятельно без помощи туроператоров. При этом, по его словам, турпоток из РФ в «старую Европу» сократился на 30%. «Падение в сегменте так называемой старой Европы до 30% поездок вследствие, по понятным причинам, усложнения международных отношений и отдельных вопросов, которые возникают с нашими партнерами. Это плохо, потому что за это расплачиваются люди и на самом деле экономика тех стран, которые принимают туристов», — сказал Медведев. По словам премьера, в первом полугодии этого года выездной туристический поток сократился на 4% по сравнению с аналогичным периодом прошлого года. Падение спроса отмечается по отдельным направлениям, в частности по северо- и центральноевропейскому сегменту, однако оно компенсируется ростом на южноевропейском и азиатском направлениях, добавил он. О проблемах туроператоров Медведев поручил усовершенствовать механизм страхования российских туристов. «Очевидно, что страховой полис выезжающих за рубеж в том виде и в том объеме, в котором он сегодня существует, не покрывает существующие риски. Это проблема и страхового рынка, и самого рынка туристических услуг. Надо сложившейся порядок обсудить, пересмотреть с учетом международного опыта», — сказал Медведев. Премьер подчеркнул, что любой риск не только страхуется, но и перестраховывается. «То, что наши туроператоры вообще никаким перестрахованием не занимались, — это и привело к этим условиям. Всякое может случиться, и объем возмещения может быть очень большой — для этого есть договор перестрахования. Просто хотелось бы понять, хоть один такой договор в сфере туризма существует?» - сказал Медведев. Он отметил, что сегодня в реестре Ростуризма числится 4,4 тысячи туристических компаний, 1,7 тысячи из которых занимаются выездным туризмом, а количество турагентов исчисляется, возможно, десятками тысяч. По его мнению, есть возможность того, что Россия вернется к лицензированию туроператоров. «Надо внимательно проанализировать, какие требования сегодня предъявляются к тем, кто входит на рынок туристических услуг. Нужно понять, как лучше оформить этот выход, при помощи какого правового и организационного инструментария. Можно рассмотреть разные варианты, я готов к тому, чтобы это обсудить: от обязательного характера реестра туроператоров до прямого лицензирования, от которого мы какое-то время назад отказались», — сказал Медведев. Поскольку за лето 9 российских туроператоров объявили о приостановке своей деятельности, необходимо усилить ответственность участников туристического рынка, подчеркнул премьер. Припомнив поведение руководителей разорившихся турфирм, премьер отметил, что турфирмы, с которыми Ростуризм или Минкультуры не установили контакта, должны быть закрыты. «Нужно установить постоянный контакт с основными игроками, совместно с ними решать возникающие проблемы. То есть, с кем нет контакта, должны быть закрыты. Просто должны быть закрыты. Если подобная структура выявляется, Ростуризм или Минкульт не знают, сразу в прокуратуру нужно обращаться. Это незаконная деятельность», — сказал Медведев. Кроме того, по его словам, необходимо повышать уровень правовой защиты туристов. «Люди, которые оказались в сложной ситуации за рубежом в любом случае должны получать экстренную помощь, необходимую информацию именно по месту своего нахождения, здесь и сейчас. Соответствующий механизм должен быть отработан и предложен», — подчеркнул глава правительства.]]></text>
</doc>
