<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Под угрозой путча и из-за "вторжения России на Украину" Порошенко экстренно созывает совет нацбезопасности]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Кира Котова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-28T14:23:59+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как следует из опубликованного в интернете видеообращения Порошенко к нации, решение об отмене командировки было принято чуть ли не за минуты до вылета - в ролике политик предстает на фоне "борта номер 1". Впрочем, как говорится в заявлении на странице Порошенко в Facebook, причиной отмены зарубежного турне стала не протестная акция близ Майдана Незалежности, рискующая превратиться в "майдан-3", а в целом "ситуация в регионе". В заявлении политика говорится, что речь идет именно о Донецкой области — в частности, о боях близ Амвросиевки и Старобешево — и о том, что там якобы "произошел ввод российских войск в Украину". Так что "место президента сейчас - в Киеве", говорится в заявлении. В связи с этим президент созывает экстренное заседание совета нацбезопасности. Также, как сообщается, Украина намерена обратиться к своим европейским партнерам с призывом созвать чрезвычайное заседание Совета ЕС. О том, что "российские войска" якобы начали наступление на территории сопредельного государства, еще накануне вечером в местном телеэфире заявил советник министра внутренних дел Зорян Шкиряк. "Уже не вызывает сомнений факт, что Путин отдал приказ подразделениям ВС РФ начать открытое вторжение на территорию Украины с целью оккупации части наших территорий и дальнейшего циничного военно-политического шантажа Украины и всего мира", - заявил советник Арсена Авакова. Отметим, что слухи о якобы имеющем место участии российских военнослужащих в событиях в Донбассе муссируются в СМИ и нередко упоминаются украинскими политиками с самого начала обострения ситуации в регионе. Представители ополчения — "сепаратистов" или "террористов", как их называют в Киеве — в свою очередь неоднократно заявляли, что если среди их бойцов и есть россияне, притом военные, то это добровольцы. На фоне разгорающегося в России двух скандалов - вокруг неких "тайных" похорон псковских десантников , якобы погибших на востоке Украины, и задержания на Украине бойцов, по официальной версии Москвы, по ошибке пересекших госграницу — подозрения в адрес Вооруженных сил РФ стали звучать громче. Покуда западные единомышленники новых киевских властей относительно сдержанно просят разъяснить им ситуацию, официальный Киев безапелляционно заявляет, что подобные вышеуказанным факты являются доказательством "агрессии России" против Незалежной.]]></text>
</doc>
