<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Пранкер подловил Авакова на лжи и прослушке]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Селиверстова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-22T15:27:05+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Некоторое время назад под видом министра внутренних дел Украины Арсена Аваковая я вышел на Владимира Жириновского и оставил тому свои контакты для связи», - сообщил пранкер о своем пранк-расследовании после того, как киевские власти заочно арестовали лидера ЛДПР. По словам Vovan222, Владимир Вольфович решил позвонить по указанному номеру, но он был выключен. «Жириновскому пришлось оставить мне несколько сообщений на автоответчик, одно из них с просьбой поскорее связаться с ним пока, не поздно», - пишет пранкер. После того как он включил телефон и перезвонил политику, у них «получился занимательный разговор». Однако ближе к ночи в своем Facebook сам министр Арсен Аваков выложил ссылку на видеоролик, где его советник Антон Геращенко разговаривает по громкой связи с Жириновским. "Был непростой рабочий день, но послушал запись на автоответчике – посмотрел это видео и улыбнулся", – написал Арсен Борисович. «Самым интересным во всей записи было то, что в начало этого ролика вставлено то самое сообщение Жириновского, оставленное на МОЕМ автоответчике», - сообщает автор расследования. Пранкер сделал вывод, что его украинский номер. По которому с ним связывался Жириновский, стоял на прослушке либо СБУ, либо МВД Украины. «Откуда они знают номер, понятно. Ведь я сам разговаривал по нему последний раз с настоящим Аваковым (под видом экс-лидера ДНР Пушилина) два месяца назад, записывая очередное пранк-расследование», - пишет Vovan222. «Получается, что Аваков оперативно получив информацию о моем общении с ВВЖ, в тот же день приказал Геращенко связаться с Жириновским, чтобы устроить провокацию, а для пущей убедительности, что ВВЖ звонил именно им – вставили украденное сообщение с моего автоответчика (всего таких сообщений было оставлено три)», - задается вопросом пранкер. В итоге, сообщает он, «удалось поймать советника Авакова Антона Геращенко на лжи».]]></text>
</doc>
