<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Версия руководства ДНР о переговорах в Минске. Зачем запустили «утку»?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Людмила Александрова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-02T16:59:54+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Информация о том, что ДНР и ЛНР заявили о согласии остаться в составе Украины, появилась сразу же после заседания трехсторонней контактной группы в Белоруссии. На встрече присутствовали с украинской стороны бывший президент Леонид Кучма, Россию представлял посол на Украине Михаил Зурабов, самопровозглашенную Донецкую народную республику вице-премьер Андрей Пургин, от ЛНР на встречу приехал глава Верховного совета Алексей Карякин. Подробности встречи не разглашаются. Однако в средствах массовой информации появился некий список требований «народных республик» к украинским властям. В частности, представители Новороссии якобы требовали от Украины признания особого статуса их территорий, особого права назначения прокуроров и судей властями республик, амнистии для политзаключенных, ополченцев, политиков, депутатов и членов правительств республик, а также создание комиссии для разработки договора о мирном урегулировании на Донбассе и восстановлении региона. Далее ряд СМИ привел слова представителей Новороссии: «В случае принятия вышеуказанных законодательных гарантий при поручительстве ЕС и России Народные Республики со своей стороны гарантируют, что приложат максимум усилий для поддержания мира, сохранения единого экономического, культурного и политического пространства Украины и всего пространства Русско-Украинской цивилизации». Зампред правительства Донецкой народной республики Андрей Пургин сразу опроверг появившиеся в СМИ сообщения. Об этом он сообщил Комитету социальных коммуникаций. «На встрече в Минске стороны лишь обменялись предложениями об обмене всех на всех. Пургин подчеркнул, что информация о якобы признании особого статуса территорий ДНР и ЛНР, а также амнистии участников ополчения попросту очередная утка», — рассказали «МК». Премьер-министр Донецкой народной республики Захарченко высказал предположение, что «скорее всего Киев хотел бы, чтобы так было». Он пояснил, что пущенная в прессу информация абсурдна и не соответствует действительности. Также Захарченко рассказал, что представители ДНР были направлены в Минск, дабы провести консультации по вопросу обмена военнопленными. Полномочий делать заявления о сохранении единого экономического, культурного и политического пространства Украины у представителей народных республик не было, и они их не делали. Остаться в составе Украины республики не считают возможным, отметил премьер-министр ДНР. Однако никто из представителей ополчения так и не смог сказать, кто мог вбросить дезу в СМИ, а главное — с какой целью это было сделано. Позже Андрей Захарченко рассказал, чем на самом деле завершился этап переговоров в Белоруссии. Украинская сторона передала пакет из 15 предложений по прекращению огня, где, в частности, есть запрет на использование тяжелого вооружения, рассказал премьер-министр Донецкой народной республики. Также обе стороны обозначили свои позиции по ситуации. Андрей Пургин рассказал, что различия в позициях остаются. Следующая встреча контактной группы состоится в Минске 5 сентября. По словам Захарченко, главным вопросом предстоящей встречи станет прекращение огня.]]></text>
</doc>
