<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Почему представители Красного Креста не сопровождали въехавший на территорию Украины конвой?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ренат Абдуллин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-22T18:41:09+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Пока неясно, какие действия примет украинская сторона в связи с пресечением конвоем границы. Как заявил Наливайченко, отвечая на вопросы журналистов, украинские вооруженные силы не намерены применять авиацию против российских грузовиков. Киев намерен извещать Международный комитет Красного креста (МККК) относительно ситуации вокруг колонны, и, в зависимости от этого, «определяться», как сказал Наливайченко, с реакцией. В качестве одного из вариантов, напомним, президент Украины Петр Порошенко просто предложил развернуть российский конвой дабы вернуть ситуацию с грузом и пересечением границы в рамки международного права. По словам главы СБУ, «прямое вторжение» России на Украину было осуществлено «под циничным прикрытием Красного креста». В течение дня поступала противоречивая информация об участии специалистов из МККК в сопровождении груза. Однако, как выяснилось в итоге, никто из Красного креста с грузовиками на Украину все же не выехал. – Наших сотрудников в числе сопровождавших конвой людей не было. - рассказывает «МК» представитель Международного комитета Красного Креста в Москве Виктория ЗОТИКОВА. - Было ли пересечение российско-украинской границы конвоем согласовано с Красным крестом? - Мы не та организация, которая уполномочена разрешать или не разрешать пересекать границу. Накануне вечером была проведена инспекция в отношении перевозимого конвоем груза — удалось проверить 34 грузовика, это осуществлялось совместными силами российских и украинских пограничников, представители Красного Креста наблюдали за этим. 34 грузовика были опломбированы и готовы к отправке утром — ночью никто ехать не стал, поскольку это опасно. Но, как мы понимаем, ситуация меняется быстро, и нам стало известно, что в течение ночи обстановка в Луганске была тяжелая, город обстреливался... И утром, к тому моменту, когда сотрудники Красного Креста готовы уже были выехать с конвоем, гарантий безопасности от воюющих сторон мы не получили, и поэтому мы не смогли сопровождать выдвинувшийся в путь конвой.]]></text>
</doc>
