<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Люстрация по-украински: подробности шокирующего законопроекта]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Олег Базак]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-15T21:13:32+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Законопроекты, посвященные люстрации, о которых рядовые украинцы якобы мечтали чуть ли не с 24 августа 1991 года, поступают в секретариат Верховной Рады, как правило, накануне очередных либо внеочередных выборов в оную. Скажем, проект закона о люстрации авторства Ивана Зайца и Ярослава Джоджика из фракции «Наша Украина»-«Народная самооборона» датирован 2 октября позапрошлого года. За три с небольшим недели до «набора» в теперешний состав Рады 7-го демократического созыва. Фракция НУНС выборы проиграла. Несколько месяцев назад аналогичный законопроект под No4570 от Олега Тягнибока, Юрия Сиротюка и других господ националистов тоже истолковывался как паническое движение на случай «пролёта» на октябрьских выборах-2014. «Свобода» явно не получит на них позапрошлогодние 10,5%. Избиратели винят националистов, в том числе, в потере Крыма с Севастополем и кровавой драме в Донбассе: попытка отмены «закона о русском языке» была одной из причин волнений в тех регионах. Вслед за ними внесли свою лепту в очищение от «нежелательных элементов» депутаты от Партии регионов и «творческий мини-коллектив» под руководством депутата от «Батькивщины» Юрия Деревянко. Накануне глава Люстрационного комитета Егор Соболев передал в Администрацию президента Украины свой вариант законопроекта "Об очищении власти", предусматривающий проверку работников всех органов власти на детекторе лжи — включая главу государства. "В ходе этой проверки мы должны выяснить, не были ли эти люди на руководящих должностях в КПСС или комсомоле, КГБ, и не были ли эти люди на руководящих должностях во время Майдана, когда их президент стрелял в людей, а руководители даже не написали заявления об увольнении, не были ли эти люди замешаны в поддержке террористов на востоке и в любых посягательствах на территориальную целостность Украины. И наконец, могут ли эти люди объяснить происхождение своего имущества и имущества членов своих семей. Если человек не отвечает хотя бы одному из этих критериев, тогда мы считаем, что ему не место в государственной власти", – подчеркнул Соболев. Но в итоге депутаты приняли за основу проект Деревянко – в прошлом соратника премьер-министра Арсения Яценюка, исключенного из «Фронта перемен» за несогласие объединяться с партией «Батькивщина». Вот основополагающие положения этого закона. Все - от президента до рядового милиционера - должны пройти проверку. Чиновников, которые не могут объяснить происхождение имущества своих семей; словами или действиями поддерживали посягательства на территориальную целостность Украины; во время Майдана являлись руководителями/начальниками и не написали заявление об увольнении, а также тех, кто является выходцами из КГБ или когда-то возглавлял партийные и комсомольские организации, - убрать с должностей на 10 лет. О начале каждой проверки каждого судьи, прокурора, СБУшника, милиционера, чиновника сообщать общественности и в течение двух недель ждать от нее показаний о правонарушении, совершенном «попавшим под колпак». Тех, кто не пройдет проверку, тоже убрать с должностей на 10 лет. Набрать новых судей, прокуроров, милиционеров, чиновников путем проведения открытых конкурсов. Данные о каждом претенденте объявлять заблаговременно и, как и при проведении тщательной проверки их предшественников, ждать показаний общественности. Ее представители и журналисты должны быть в каждой комиссии и по проверке, и по подбору новых кадров. Организовать проверку и подбор кадров обязано Агентство по государственной службе. Персонал Агентства пройти очищение должен первым. На вопрос, кто в случае принятия законопроекта во втором чтении/в целом и его подписания президентом Петром Порошенко будет обязан предстать перед Люстрационным комитетом, функционеры последнего уверенно произносят: «Все!». Перечень подлежащих люстрации, судя по статье 3 нового законопроекта, и впрямь внушителен. Коротко говоря — это «лица, уполномоченные на выполнение функций государства или местного самоуправления», начиная со спикера Верховной Рады и заканчивая муниципальными депутатами и рядовыми милиционерами. Не прошедшими проверку будут считаться все, кто с 25 февраля 2010 по 22 февраля 2014 — то есть при Януковиче — занимал должности самого разного уровня — от собственно президентской (привет Виктору Федоровичу) до министров и прокуроров. Отдельным пунктом идут правоохранители и госслужащие, которые «повредили» участникам массовых акций протеста с 21 ноября 2013 по 22 февраля 2014 года и нанесли им вред своим бездействием. Коммунистам и комсомольцам (до 19 августа 1991 года) — работавшим в структурах от уровня райкома, сотрудникам и «негласным агентам» КГБ того же периода проверку тоже не пройти. Как и тем, кто «имел отношение к организации политических преследований участников украинского национально-освободительного движения времен Второй мировой войны и послевоенного времени, что установлено в судебном порядке» - то есть боролся с бандеровцами. Наконец, лишатся госдолжностей украинцы, имеющие гражданство иностранных государств или не могущие легально подтвердить свои источники дохода. До сентября все без исключения фракции и прочие депутатские объединения могут отрядить в рабочую группу под руководством Юрия Богдановича своих представителей, дабы принятие во 2-м чтении и в целом случилось до октябрьских выборов в парламент. Нанятые г-ном Соболевым высококвалифицированные правоведы разработали свод «правил игры». Расскажу об основных. Те, кто проходит люстрацию, должны заполнить два вида анкет - печатный и электронный. Электронная анкета заполняется непосредственно специальном на сайте. Анкету заполняет лицо-заявитель. Заявителем может быть лично человек, о котором говорится в анкете, или иной гражданин или общественная организация. Действующее должностное лицо проходит люстрацию в течение трех месяцев, кандидат на должность - месяц. В течение этого периода досье лица может дополняться новыми, проверенными данными. В процессе прохождения люстрации пользователи сайта путем голосования могут один раз в один цикл люстрации выразить поддержку/недоверие определенному лицу, указав причину своего выбора. Пользователи в комментариях к досье могут также предоставлять информацию о личности. Если данные, которые предоставляются пользователями, не соответствуют действительности, комментарии будут удаляться, а пользователям будет блокирована возможность комментировать. По завершению цикла люстрации досье лица переносится в Списки - "Доверие" и "Недоверие". Цикл люстрации проходит раз в год — и каждый может быть подвергнут ему повторно. Проверка чиновника или кандидата на должность на соответствие происходит по следующим критериям: причастность к коррупционным схемам; причастность к нарушению законодательства и Конституции; причастность к препятствованию мирным собраниям; причастность к применению насилия; призывы к сепаратизму; публичное неуважительное отношение к гражданам; причастность к незаконному лоббированию интересов собственного бизнеса или бизнеса родственников вопреки государственным и общественным интересам. Многие из тех, кто уже вчитались в законопроект No4359а и в сопутствующие проекты подзаконных актов, исполнены скептицизма. Пойдут ли на люстрационные меры те, кто нынче восседают в высоких кабинетах в Печерском районе Киева еще со времен УССР? Самая распространенная Интернет-фраза сегодняшнего дня на Украине: «Эффективная люстрация начнется с падения главной люстры в сессионном зале Верховной Рады». Мрачновато, как по мне.]]></text>
</doc>
