<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Обама на фоне украинского конфликта пообещал защищать Эстонию]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Селиверстова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T13:47:31+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Президент США Барак Обама, находящийся с визитом в Таллине , заверил, что НАТО выполнит свои обязательства по обеспечению безопасности Эстонии и других членов альянса, пишет РИА Новости. «У нас есть обязательства эти обязательства вечны. Эстония никогда не окажется в одиночестве. Я уверен, что мы выполним эти обязательства», — сказал американский лидер на совместной пресс-конференции после встречи с главой Эстонии Тоомасом Хендриком Ильвесом, которая прошла в здании Центробанка страны.. При этом, он уточнил, от кого именно НАТО планирует защищать Эстонию. В частности, в рамках усиления военного присутствии в странах Балтии, Обама заявил о размещении частей ВВС на военно-морской базе в Эстонии. «Сегодня я могу объявить, что эта инициатива (по усилению военного присутствия США в странах Балтии) включает в себя размещение дополнительных частей ВВС, самолетов для проведения учений. Мы считаем, что лучшим местом для их размещения станет военно-морская база здесь, в Эстонии», — заявил президент США. Обама также высказал мнение о том, что НАТО должен пересмотреть свой оборонный потенциал, передает ИТАР-ТАСС . "Надо не только убедиться, что эффективны производимые ротации. В более широком смысле надо, чтобы НАТО пересмотрело свой оборонный потенциал, чтобы были соответствующие ресурсы, - сказал он. - То, что происходит на Украине - трагедия. Это дает возможность заново посмотреть, что надо сделать, чтобы наши обязательства выполнялись". Он также прокомментировал данные пресс-службы президента Украины Петра Порошенко о прекращении огня на юго-востоке страны . По мнению Обамы, «еще слишком рано говорить о том, что означает это прекращение огня». Касаемо Ирака, Обама заявил, что цель США - ослабить и уничтожить силы боевиков в регионе. "Боевики представляют собой угрозу безопасности не только Ирака, но и региона, а также безопасности Соединенных Штатов", - отметил глава Белого дома. Американская стратегия борьбы с ними "реализуется эффективно". Отметим, что в среду Обама встретится с главами Эстонии, Латвии и Литвы. Официальная часть визита президента США началась встречей с Ильвесом во дворце парка Кадриорг. Обама также встретится с премьер-министром Эстонии Таави Рыйвасом. После этого состоится общая встреча Обамы с президентами Эстонии, Латвии и Литвы Тоомасом Хендриком Ильвесом, Андрисом Берзиньшем и Далей Грибаускайте. Президенты выступят с совместным заявлением для прессы.]]></text>
</doc>
