<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Гуманитарному конвою предстоит жаркий переезд границы и смена номеров]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Светлана Самоделова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T21:47:04+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ситуация вокруг колонны с гуманитарным грузом напоминает детектив. Сначала представитель информационного центра Совета национальной безопасности и обороны (СНБО) Андрей Лысенко заявил, что Украина не пропустит в страну российскую технику. По его словам, гуманитарный конвой, не получивший одобрения Международного комитета Красного креста, не может попасть на территорию страны. Кто-то из украинских «близоруких» политиков даже умудрился рассмотреть, что грузовики, на которых везут гуманитарный груз, на самом деле якобы военные, и были в спешном порядке перекрашены в белый цвет. Договорились до того, что стали утверждать: на машинах, якобы, стоят РЛС, а внутри может быть спрятано оружие... Позже прошла информация, что украинская сторона, чтобы не допустить на свою территорию российскую колонну, в спешном порядке начала искать грузовики и водителей. Предполагалось, что грузы из опломбированных кузовов будут перегружены на границе, и далее генераторы, крупы, сахар, вода, детское питание будут доставлены в Донбасс на машинах с украинскими номерами. Процесс доставки пройдет под контролем сотрудников Международного комитета Красного Креста. К концу дня глава МИД РФ Сергей Лавров заявил, что Россия учла все пожелания украинской стороны, включая маршрут, который предложили киевские власти. Также было удовлетворено одно из требований: российские большегрузы пойдут по территории Украины с украинскими автономерами. «Мы согласились на то, чтобы на наших траках появились украинские номера во время следования по территории Украины, - уточнил Лавров. - Согласились взять на борт грузовиков с гуманитарных грузом не только представителей МККК, ОБСЕ, но и представителей украинских властей». Справка «МК»: Автоколонна МЧС России с гуманитарной помощью для жителей востока Украины выехала из подмосковного Наро-Фоминска рано утром 12 августа. В состав колонны входят порядка 280 грузовых автомобилей с двумя тысячами тонн гуманитарных грузов, собранных москвичами и жителями Московской области. Среди отправленных грузов — крупа, сахар, детское питание, медицинское имущество и лекарства, спальные мешки и электростанции. Пройдите тест: " Знаете ли вы украинский бомонд ?"]]></text>
</doc>
