<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Маргелов: ситуация в Ираке - новый провал распространения демократии]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T00:47:38+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ситуация в Ираке является очередным подтверждением провала США "распространения демократии" на Ближнем Востоке, считает глава комитета Совета Федерации по международным делам Михаил Маргелов. "Ситуация в Ираке — очередное подтверждение провала "распространения демократии" на Ближнем Востоке. Обращает на себя внимание тот факт, что где бы США эту демократию в своем специфическом понимании не распространяли, объект теряет государственность, погружается в гражданские войны, там активизируются террористические группировки, а территориальная целостность стран оказывается под угрозой. Американцы всюду оставляют за собой порождающие хаос "хвосты" нестабильности, в том же Афганистане или Ираке", — сказал он. По словам Маргелова, "Ирак, несмотря на усилия центрального руководства и американскую помощь, по сути, разваливается, и прогнозировать скорое наступление здесь мира не приходится". "Тем более, что борьба с террористами в регионе ведется выборочно — одни и те же боевики "Исламского государства" подвергаются американским бомбардировкам в Ираке, а в Сирии — нет. Впрочем, воевать на земле в Ираке США не собираются, пытаясь утвердить режим чужими руками — силами безопасности иракского руководства. Кстати, развал Ирака прогнозировался экспертами тотчас после начала там американской агрессии под надуманным предлогом наличия в этой стране оружия массового уничтожения", — отметил сенатор. Он добавил, что "если вмененные силой американские порядки в Ираке приведут к распаду государства на курдские, шиитские и суннитские районы, на Ближнем Востоке может возникнуть эффект домино, который мировое сообщество уже наблюдало в разгар "арабской весны". "И это будет предвидимый разрушительный итог всей американской стратегии так называемого "Большого Ближнего Востока", — сказал Маргелов. США с прошлой недели проводят авиаудары по позициям террористов из группировки "Исламское государство" и сбрасывают гуманитарную помощь над отдельными районами Ирака. Президент США Барак Обама заявил, что распорядился начать боевые действия, чтобы защитить этноконфессиональное меньшинство курдов-езидов от геноцида и не дать экстремистам захватить курдский город Эрбиль, где находится консульство США.]]></text>
</doc>
