<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Навальный заплатит адвокату Ликсутова полмиллиона]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Каторжнов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-19T19:19:51+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«То, что сегодня произошло, — это нечто экстраординарное. Судья вынесла решение, ни в малейшей степени основывавшееся на законе», — заявил после вынесения решения Алексей Навальный. Процесс в Люблинском суде Москвы был закрыт для прессы и публики . По словам Навального, вердикт будет обжалован. В мае 2014 года «Фонд борьбы с коррупцией» опубликовал информацию о том, что г-н Ликсутов якобы владеет долей в кипрской компании «Intellectico Holdings Limited». Максим Ликсутов всё опроверг, заявив, что ранее вышел из состава акционеров. Совет при столичной мэрии решил, что Ликсутов «предпринял все необходимые меры по предотвращению и урегулированию конфликта интересов». Изначально в иске о защите чести, достоинства и деловой репутации фигурировали сам Навальный, его «Фонд борьбы с коррупцией» и глава отдела расследований Фонда Георгий Албуров. Позже, однако, исковые требования были снижены — ответчиком остался только Навальный. Максим Ликсутов запросил миллион рублей компенсации морального вреда - эта сумма, как мы видим, была снижена судьей Зотько аж в 10 раз. Впрочем, всего Навальному придется заплатить 600 тысяч двести рублей — 200 руб. госпошлины и 500 тысяч — компенсации услуг адвоката, который представлял интересы г-на Ликсутова в суде. Ранее Навальный получал схожие иски от муниципального депутата Алексея Лисовенко (оппозиционер суд проиграл) и парламентария Игоря Руденского (тоже проиграл).]]></text>
</doc>
