<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Минские миражи: кровопролитные бои и «обнуление тарифов»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мэлор Стуруа]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-27T11:17:01+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Свое выступление президент Украины открыл такими словами: «Сегодня в Минске, нет никакого в этом сомнения, решаются судьбы мира и судьбы Европы». Сказано хотя и пафосно, но абсолютно верно. Однако дальнейшее, если судить, повторяю, по официальным данным, находится далеко не на этой планке. В Мраморном зале под свисающими хрустальными люстрами участники переговоров словно пытались перещеголять друг друга проявлением какой-то прохладности к военному конфликту. Президент России лишь по касательной упомянул о войне на востоке Украины, охарактеризовав ее как внутреннее дело Киева. Он сосредоточил основное внимание на деталях торговли и торговых отношений между участниками встречи. Они прошлись по уже известной дорожке, которая привела к отставке Януковича, к Майдану, а затем к избранию президентом Украины Порошенко, подписавшего соглашение с Евроcоюзом, которое стоило Виктору Януковичу его поста. Президент России вновь подчеркнул, что сделка с ЕС будет стоить Украине много миллиардов долларов и позволит европейским компаниям «заграбастать всё, что еще осталось» у Украины. В это же время западные аналитики пишут о том, что Россия «оркестрирует» вмешательство в дела Украины для того чтобы сорвать наступление украинских правительственных войск на центры сепаратистов. В Вашингтоне официальные лица говорят о том, что Москва вместо того чтобы отвести свои войска от российско-украинской границы, наоборот, усиливает свою активность, чтобы помочь пророссийски настроенным повстанцам помочь организовать контрнаступление. Если судить по беседе, которую провела Кэтрин Эштон, внешнеполитический шеф ЕС с репортерами по окончанию переговоров в Минске, то на этих переговорах не было «прямого обсуждения» видео о задержании российских военных, нарушивших границу с Украиной. Она сказала, что возможно с помощью сил мониторинга, представляющих ОБСЕ, можно будет лучше контролировать безопасность украинской границы. Газета “Нью-Йорк таймс” пишет, ссылаясь на информацию своих корреспондентов в Минске, что ключевой вопрос конфликта — поддержка сепаратистов со стороны России — по сути дела на совещании в верхах не обсуждался. Здесь обращают особое внимание на заявление Киева, обвинившего Россию в том что она послала через российско-украинскую границу военную колонну в сторону Мариуполя. Комментируя эту информацию, а также другие шаги России по вмешательству в украинский конфликт, Джеффри Пайетт, посол США на Украине выразил свое беспокойство в Твиттере: «Новые колонны российских танков и бронетехники пересекли границу Украины. Это является индикатором того, что вскоре может начаться направляемое Россией контрнаступление и его эскалация». Из официальных кругов Вашингтона сообщают, что прорыв в сторону Мариуполя, который довольно далеко отстоит от главной зоны конфликта, преследует цель открыть новый фронт и тем самым отвлечь правительственные войска Киева от Донецка и Луганска и по возможности захватить плацдармы, ведущие к Черному морю. В стратегическом плане это означает попытки создать постоянный сепаратистский анклав на восточной Украине. Хетер Конли, главный вице-президент Центра стратегических и международных исследований по Европе и Евразии, говорит, что Москва прибегает к тактике затяжек, пытаясь выиграть время для того чтобы продолжить вооружение повстанцев и помочь им оправиться от недавних потерь и поражений. Москву, говорит Конли, устроило бы «постоянное замораживание конфликта». По мнению западных экспертов и военных специалистов, проволочки должны естественно перетечь в осень и зиму, которые замедлят военные действия. Роберт Каплан, шеф геополитического аналитического центра Stratfor, говорит, что грязь и снег сильно собьют темпы военных операций, хотя они будут продолжаться. «Россия будет применять всё для того чтобы ослабить киевский режим», — резюмирует Каплан. Так с наблюдательной вышки Запада выглядит «обнуление тарифов» в Минске.]]></text>
</doc>
