<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ужасный гуманитарный конвой — вид через черные очки]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Михаил Ростовский]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T16:00:19+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Россия решила отправить большой груз гуманитарной помощи на юго-восток Украины . С точки зрения нормальной человеческой логики это решение более чем понятно. В соседней стране каждый день гибнут мирные люди: женщины, дети и старики. А «родное» украинское государство оказывает им «гуманитарную помощь» только в виде ракет, снарядов и авиабомб. Но на Западе применительно к Украине нормальная человеческая логика уже не действует. Там действует логика, согласно которой любой поступок России — вне зависимости от его содержания — это непременно «акт агрессии». Я пишу эти строки вовсе не для того, чтобы показать, какой Запад «гнилой» и нехороший, и какая Россия добрая, «белая и пушистая». Я пишу их, чтобы поярче высветить: как глубоко абсурд зашел в нашу жизнь и как прочно предрассудки заменили объективную реальность. «Мир сошел с ума» — эта фраза настолько затерта, что ее смысл уже не достигает мозга. Но по-другому просто не скажешь. Мир действительно сошел с ума — и не в фигуральной, а в самой натуральной форме. Казалось бы, чего может быть опасного в грузе с предметами невоенного характера, призванными хоть немного облегчить участь мирных граждан в зоне активных боевых действий? Оказывается, много чего. Президент Порошенко срочно молит о помощи президента Обаму. Генеральный секретарь НАТО выступает с экстренным заявлением. Американские и европейские СМИ полны панических прогнозов об «очень вероятном» российском вооруженном вторжении на Украину. Внешнеполитические ведомства различных серьезных стран рассуждают о возможности попадания в соседнюю страну «элементов военных сил РФ» под видом гуманитарных грузов. И тут вдруг приходит сообщение о заявлении бывшего президента Украины Леонида Кучмы. Оказывается, что он в курсе реальных российских планов. Оказывается, существует договоренность о том, что гуманитарная помощь из РФ пересечет украинскую границу на таможенном посту в Харьковской области — то есть на территории, контролируемой официальным Киевом. Одним словом, выясняется «невероятное»: гуманитарная помощь из России — это на самом деле гуманитарная помощь , и только. Но сколько тревожных заявлений и прогнозов сделано, сколько политиков искренне напугались сами и напугали других! Но если заявление Кучмы позволило внести ясность в один отдельно взятый эпизод украинского кризиса, то про ситуацию вокруг этой страны в целом такого, к сожалению, не скажешь. Известная британская журналистка Карлотта Галл недавно написала книгу вот с каким названием: «Не тот враг: Америка в Афганистане, 2001–2014 годы». Мне кажется, что борьбу с «не тем врагом» Запад вел и ведет не только в Афганистане. Официальный враг Запада на Украине — это Россия. А реальный враг — и Запада, и России, и Украины — совсем другой. Реальный враг— это бессмысленная гражданская война — явление, которое поднимает на гребень волны все самое худшее в человеческой натуре и уничтожает все самое лучшее. Ни один посетитель Изумрудного города, как известно, не мог проникнуть за его стены, не надев очки. Похоже, сегодня 90% западных политиков и журналистов перед разговором о России в обязательном порядке надевают черные очки. Намерения Москвы не просто обязательно интерпретируются в самом худшем свете, который теоретически возможен. Нам даже откровенно отказывают в праве называться людьми. Вот, например, что «Нью-Йорк Таймс» написала про ситуацию с гуманитарным конвоем: «Российские чиновники и контролируемые правительством страны средства массовой информации выражают все возрастающую озабоченность по поводу гуманитарной ситуации в контролируемых повстанцами, осажденных городах Донецке и Луганске». Намек понятен: российские журналисты кричат о страшной участи гражданского населения Донбасса не потому, что это на самом деле их тревожит и мучает. Они просто выполняют приказ начальства. А на самом деле им на все глубоко наплевать! Допустим, этот пример касается лишь конкретной газетной статьи в конкретной американской газете. Но вот тезис, в который свято верит большинство западных политиков и аналитиков: наращивание российской военной группировки на границе с Украиной — стопроцентное доказательство агрессивных намерений Москвы. Чтобы сделать это «доказательство» менее стопроцентным, западникам достаточно провести простейший психологический эксперимент: взглянуть на ситуацию с точки зрения граждан РФ, живущих рядом с украинской границей. И все мгновенно встанет на свои места. Держать войска рядом со страной, в которой идет кровопролитная гражданская война — это не прихоть, а абсолютная необходимость оборонительного характера. Только так можно получить хоть слабое подобие гарантии, что война не перенесется через границу. Но там, где наличествует агрессивная, фанатичная и слепая убежденность в собственной правоте, никакие логические аргументы или психологические эксперименты не действуют. К августу 2014-го в Европе внезапно истощился запас здравого смысла. Пройдите тест «МК» в тему - «Знаете ли вы украинский бомонд?»]]></text>
</doc>
