<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Линия Коломойского" по-американски: США заказали колючую проволоку, чтобы оградить Украину от России]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-15T11:36:33+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Идея днепропетровского губернатора и олигарха Игоря Коломойского о "Великой украинской стене" на границе с РФ частично претворяется в жизнь. Американские власти выбрали компанию-подрядчика, которая поставит колючую проволоку на сумму 435 тысяч долларов для защиты украинской границы, в том числе границы с Крымом, присоединение которого к России Вашингтон и Киев не признают. Заказ на поставку 2,5 тысячи катушек колючей проволоки для украинской пограничной службы получила киевская компания B.K. Engineering System. "Колючая проволока необходима государственной пограничной службе, чтобы защищать вновь установленную границу между основной частью Украины и Крымским полуостровом, а также усилить восточную границу Украины", — говорится в документе , размещенном на правительственном сайте Federal Business Opportunities. Как отмечается, деньги выделяются Украине в рамках решения об антикризисной помощи, утвержденного властями США в апреле этого года. Общий пакет включает также средства связи и наблюдения, палатки, генераторы и другое оснащение. Напомним, с аналогичной идеей ранее выступал губернатор Днепропетровской области Игорь Коломойский. Олигарх предложил президенту Петру Порошенко возвести вдоль границы с Россией на территории Донецкой, Луганской и Харьковской областей сплошной металлический забор из высокопрочной стали с колючей проволокой длиной почти 2000 км. "Мирную Финляндию от Сталина спасла "линия Маннергейма". Такую линию должна построить и Украина, чтобы защитить себя от Путина. Стена на границе Израиля позволяет эффективно отражать атаки террористов", - обосновал Коломойский свой проект, ориентировочная стоимость которого оценивалась в 100 млн евро. По его задумке, заграждение должно было иметь вид сплошного металлического забора из высокопрочной стали с колючей проволокой, и по нему будет проходить электрический ток. Подходы к стене должны преграждаться глубокими и широкими рвами и колючей проволокой, как с российской, так и с украинской стороны, чтобы к нему не могли проникнуть мирные жители, животные, а также автотранспорт и бронетехника. Пространство между рвами и забором, закрытое для доступа случайных людей, должно быть полностью заминировано сигнальными и противопехотными минами. Согласно проекту, вдоль всей стены будут располагаться мотоманевренные группы украинских войск, пограничники и Нацгвардия Украины. Однако идее одиозного олигарха, которую уже успели окрестить "Великой украинской стеной" и "линией Коломойского", так и не удалось воплотиться в жизнь - глава госпогранслужбы Украины Сергей Астахов заявил, что "реализовать данную инициативу очень сложно" по финансовым соображениям. Ранее о намерении Украины закрыть границу с Россией сообщал советник главы МВД республики Антон Геращенко - по его словам, это необходимо для того, чтобы "физически прекратить въезд в Украину из России мужчин боеспособного возраста". Кроме того, средства на укрепление украинской границы выделял Евросоюз, однако в середине июня председатель представительства ЕС на Украине Ян Томбинский усомнился в целевом использовании предоставленных для этой цели "десятков миллионов евро".]]></text>
</doc>
