<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Майдан 3.0: забросав бойцов батальона "Киев-1" "коктейлями Молотова", активисты созывают вече. Онлайн-трансляция]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T14:14:35+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[18.27 На данный момент обстановка на Майдане спокойная. Как передает УНИАН, возле небольшой баррикады, снова возведенной сегодня возле Дома профсоюзов представителями так называемой "самообороны" собралось порядка 50 человек, которые между собой спорят по поводу того, нужно ли убирать Майдан. Проезжая часть от Главпочтамта до вновь выстроенной баррикады очищена от палаток. На Крещатике мусор собран в кучи, но не вывезен. Также на пересечении Крещатика с Институтской лежат неубранные остатки полусгоревших шин. 18.15 В Службе безопасности Украины заявили, что задержали на Майдане диверсантов с гранатами и гранатометом. "Были задержаны две диверсионные группы. Одна - с гранатами. Которая вместо того, чтобы помогать коммунальщикам,или самим майдановцам навести порядок, собиралась совершить диверсионный акт против самых мирных людей. Второе - это задержание автомобиля с российскими номерами с гранатометом, который в это время вдруг начал двигаться в сторону Майдана с прилегающей территории", - рассказал "Украинской правде" глава СБУ Валентин Наливайченко. По его словам, обстоятельства запланированных инцидентов в данный момент выясняются в ходе допросов задержанных. О точном количестве людей в составе диверсионной группы с гранатами Наливайченко также не смог сообщить. "Для безопасности города и всех граждан действительно важно, чтобы коммунальщики могли убрать хотя бы проезжую часть, что обеспечит возможность не оставлять там незаконные предметы и таким образом защитить и людей на Майдане и киевлян", - сказал глава ведомства. 18.00 Несколько десятков людей в камуфляже с дубинками укрепляют на Майдане баррикады деревянными поддонами и колючей проволокой, которую они раскладывают сверху на шинах. Как сообщает УНИАН, лица некоторых из них закрыты балаклавами. В то же время сам периметр палаточного городка немного уменьшился и теперь занимает проезжую часть улицы Крещатик от Дома Профсоюзов до Главпочты. 17.35 Между тем украинские СМИ распространили новость об отставке Александра Бородая с поста премьер-министра самопровозглашенной Донецкой народной республики. "Покидаю пост премьер-министра Донецкой Народной Республики, — написал он в своем микроблоге в Твиттере. — Пока я еще премьер ДНР". Однако представитель Бородая Сергей Ковтарадзе не смог подтвердить или опровергнуть его отставку. "Информационные провокации и слухи характерны для ситуации вокруг войны. Например, неделю назад взахлеб обсуждали бегство премьер-министра из республики", — заявил он "Газете.ру" . Ничего не знает об этом и представитель самопровозглашенной ДНР в Москве Андрей Родкин. "Неоднократно говорилось о том, что Александр Бородай не ведет Twitter. На данный момент он продолжает занимать свой пост. Сегодня вечером в Донецке состоится пресс-конференция с его участием. Какие заявления на ней прозвучат, мне неизвестно", - рассказал он "Ридусу" . Помощница Бородая Александра Антефеева в свою очередь заявила "Эху Москвы", что не владеет информацией о его отставке. 17.10 Пока активисты возводят в центре Киева новые баррикады и созывают Народное вече украинские военные возобновили обстрел Донецка. Как передает РИА Новости, в Куйбышевском районе от разрыва мины пострадала протестантская церковь, в расположенном рядом общежитии детской футбольной школы «Шахтера» выбило окна. В результате этого никто не пострадал. Ранее ополченцы сообщили о двух погибших при обстреле больницы в Донецке. 16.50 "Захватчиками" администрации в Киеве оказались охранники здания. "Охрана Киевской городской государственной администрации на улице Крещатик, 36 забаррикадировала здание изнутри на случай штурма активистов", — пояснил "РБК-Украина" один из охранников, тем самым опровергнув распространенную рядом СМИ информацию о том, что здание администрации в Киеве заняли вооруженные люди и начали в нем баррикадироваться. 16.40 Станция метро "Петровка" возобновила работу, информация о ее минировании оказалась ложной, однако по-прежнему из беспорядков в центре города закрыта станция метро "Майдан Незалежности". "В результате пожара и нестабильной ситуации на Майдане Независимости, станция "Майдан Независимости" закрыта для выхода пассажиров и работает на вход. Для выхода на поверхность пассажиропоток перенаправлен на станцию "Крещатик"" ,- сообщеается на сайте киевского метрополитена. 16.35 По мнению сотника Майдана Владимира Парасюка, уже пришло время навести порядок в центре Киева, однако власть должна решить эту проблему исключительно мирным путем."Я не знаю цели пребывания людей на Майдане. Если они считают, что они контролируют власть, то могу четко заявить, что они ошибаются. Это не является контролем власти, - заявил он УНИАН, отметив, что ушел с Майдана, "как только были первые признаки того всего, что происходило в стране – сепаратизма". - Я ушел с этого Майдана, и со мной ушли все сознательные люди, которые сейчас и в Нацгвардии, и в других разных батальонах. Для меня Майдан всегда остается чистым и светлым. Но я уже давно просто туда не захожу, на этот Майдан, чтобы сердце не болело. Эти события, которые происходят в мирном Киеве, что здесь снова что-то горит, пылает, это неприятно. Мы все же цивилизованные люди. Мы бандитскую власть выгнали, нужно находить дальше какие-то компромиссы, говорить. Мы вышли на такую прямую, что есть уже просвет мира и развития государства... Как бы это больно ни звучало, но пора в центре наводить порядок". По его словам, существуют очень много других законных и цивилизованных методов для того, чтобы контролировать власть. В то же время активист подчеркнул, что те люди, которые сейчас находятся в палатках на Майдане, что бы о них ни говорили, являются гражданами Украины и с ними нужно считаться. "Если вы взяли на себя ответственность власти, то, пожалуйста, это граждане Украины, какими бы они ни были. Идите, говорите, находите компромисс. Если вы назвали себя слугами народа, решайте проблемы. Это проблема внутригосударственная. Идите, решайте. Главное это все делать мирным способом", - подчеркнул сотник Майдана. 16.27 Митингующие возвели на Крещатике со стороны городской мэрии новую баррикаду из бревен и покрышек, также укреплена старая баррикада со стороны Европейской площади. На площадь к зданию Дома профсоюзов подвезли автомобильные покрышки. Часть активистов убирает оставшийся от разобранных утром коммунальщиками палаток остатки мусора. Со сцены звучат обвинения власти во внутреннем перевороте в связи с попыткой демонтировать палаточный городок на Майдане. Граждан призывают обзванивать знакомых и приходить на "Народное Вече", которое запланировано на 19.00 (20.00 мск) четверга. 16.20 Сотрудники киевской городской госадминистрации эвакуированы в связи с сообщением о том, что здание могут захватить. "К нам поступило сообщение, что мэрию могут снова захватить, и на улице появились баррикады. Поэтому наученные горьким опытом прошлого захвата в декабре, мы сразу забрали все свои вещи и технику, в частности, компьютеры. На данный момент в здании, насколько мне известно, не осталось ни одного человека, кроме охраны", — приводят украинские "Вести" слова пресс-секретаря замглавы мэрии Олеси Остафиевой. 16.15 По мнению министра юстиции Украины Павла Петренко, действия коммунальных служб по демонтажу палаточного городка на Майдане Незалежности правомерны. "Что касается того, имеет ли право местный совет разбирать палатки, я думаю, что при такой ситуации, которая сложилась, местная власть имеет такое право", - заявил он, отметив, что оставшиеся на главной площади страны активисты регулярно нарушают законы, в частности, занимаются рейдерством. 16.10 Из-за сообщения о минировании в Киеве временно закрыта станция метро "Петровка". "Станцию закрыли, поскольку поступило сообщение о минировании. Неизвестный грозился подорвать себя и станцию в связи с "зачисткой площади Независимости", - пояснили ИТАР-ТАСС в пресс-службе столичного метрополитена. 16.00 Как рассказал "Интерфаксу" источник в правоохранительных органах, в результате столкновений на Майдане четыре бойца батальона "Киев-1" получили серьезные травмы. О пострадавших активистах, пока нет какой-либо официальной информации, в то же время сообщается о задержании двоих человек. 15.54 Большинство зачищавших сегодня Майдан "коммунальщиков" являются переодетыми сотрудниками правоохранительных органов. Об этом УНН на условиях анонимности сообщил один из участников "зачистки". Между тем, в милиции эту информацию не комментируют. 15.43 Митингующие угнали с Европейской площади грузовой транспорт коммунальщиков и перевезли его к Майдану, сообщает УНН. 15.38 В милицию Киева поступило сообщение о минировании торгово-развлекательного центра на улице Горького. На место происшествия уже выехали эксперты-криминалисты, следственная группа и взрывотехническая служба, проводится эвакуация и проверка помещения на взрывоопасные вещества, заявили в пресс-службе ГУМВД по региону. 15.35 "Мы призываем всех своих немедленно мобилизоваться и поддержать между собой связь. Все собратья и неравнодушные, приходите сюда и помогайте защищать Майдан", - заявил со сцены один из активистов Майдана. "Собратья" продолжают нести в центр города покрышки и доски, из которых возводятся новые баррикады. 15.28 Вооруженные автоматами люди в камуфляжной форме и гражданской одежде забаррикадировались в помещении Киевской городской государственной администрации. Как сообщает УНН, они закрыли входную дверь в здание и перекрыли ее деревянными палками, исключив таким образом доступ к внутреннему помещению. Также изнутри неизвестные люди забивают стекла деревянными досками и конструкциями. В это время работники КГГА спешно покидают свои рабочие места через боковой выход из здания. 15.20 Порядка 100 сотрудников коммунальных служб участвуют в расчистке Крещатика от баррикад, передает ИТАР-ТАСС. В работах задействованы экскаваторы, обломки грузят на 10 большегрузных машин. К настоящему моменту от баррикад и палаток удалось очистить значительную часть Крещатика по обе стороны от Майдана. Для проезда транспорта пока открыта часть Крещатика от улицы Прорезной в сторону Бессарабской площади. 15. 17 Тем временем в Киев прибыл генеральный секретарь НАТО Андерс Фог Расмуссен что прибыл в Киев. "Только что приземлился в Киеве. Я здесь, чтобы предложить политическую поддержку НАТО Украине и президенту Порошенко", - сообщил он в своем Twitter. 15.13 Народный депутат Леонид Емец пообщался с активистами Майдана и пришел к выводу, что это обычные "титушки". "Попробовали поговорить с "защитниками" Майдана: на "Слава Украины" не отвечают, исключительно русскоязычные... По опыту - типичные наемные титушки. Закончили тем, что мне пожелали "проходить мимо и не задавать лишних вопросов", - написал он на своей странице в Facebook. 15.00 По словам куратора батальона "Киев-1", в ходе столкновений в митингующими на Майдане пострадали три бойца, которые были госпитализированы. 14.50 Мэр Киева Виталий Кличко потребовал от начальника столичной милиции обеспечить безопасность граждан и работников коммунальных служб, которые убирают баррикады на Майдане Незалежности. "Большинство киевлян требуют порядка и безопасности в центре города. То, что здесь происходило в последнее время,— криминал. Нападения, стрельба, взрывы, попытки захвата чужого бизнеса. Это полная дискредитация идеалов того Майдана, на который вышли осенью украинцы, - цитирует его пресс-служба Киевской городской государственной администрации. Градоначальник отметил, что власти долго вели переговоры, убеждали и уговаривали людей, живущих на площади: "А эти граждане говорили с позиции — не пойдем и все, привезите нам холодильник, туалет или еще что. Это — борьба за демократию? Когда идет война на Востоке, когда нужно строить страну, работать, а кто-то себе приватизировал центр Киева и диктует условия. Тем более, что основные требования, за которые стоял Майдан, выполнены. Состоялись выборы президента, пройдут досрочные выборы парламента. Сегодня нужно работать, а не позорить идеи Майдана и страну!" 14.42 На Крещатике замечен мужчина в гражданской одежде с автоматом Калашникова за плечом, передает УНН. 14.30 Станция метро “Майдан Незалежности” закрыта на выход. 14.15 Со стороны Крещатика около 150 активистов направились в сторону сотрудников милиции, скандируя "Слава Украине"". На пересечении с улицей Городецкого участники акции полили асфальт бензином и подожгли его, сообщает "Сегодня.ua ". 14.00 "Как и ожидалось, в стране поднимается третий Майдан. Люди недовольны тем, что антитеррористическая операция на востоке идет неуспешно — бедоносно, а не победоносно. Скоро в Киев вернутся инвалиды и бойцы с востока, люди с оружием, которые считают, что нынешняя власть их предала. Они будут намерены ее снести — так, как уже сделали во время второго Майдана",— прокомментировал “Коммерсанту” события в Киеве украинский политолог Алексей Полтораков. 13.58 Митингующие возводят новые баррикады - три ряда заграждений из шин уже появились от Главпочтампта до улицы Гринченко. 13.55 Люди в центре украинской столицы по-разному относятся к происходящим событиям. Как пишет "Ридус" , на фоне разногласий они начали ссориться друг с другом: кто-то выступает за поддержку палаточного городка, якобы оказывающего давление на власть, а кто-то - за расчистку Майдана "от этого сброда". 13.50 Как заявил УНИАН первый зампредседателя Шевченковской РГА Киева Илья Сагайдак, в четверг работникам коммунальных служб удалось освободить от баррикад и палаток проезжую часть от ул. Михайловской до Майдана Незалежности, а также от Европейской площади до ул. Институтской и частично со стороны ул. Прорезной. При этом он отметил, что перед сегодняшними событиями в течение месяца велись переговоры с жителями Майдана относительно освобождения проезда в центре Киева, однако они так ничем и не закончились. 13.40 На Майдане догорают остатки дров и шин, повсюду разбросаны кучи мусора, люди ведут себя спокойно, правоохранителей не видно, на Крещатике остаются две машины "скорой помощи", врачи которых до того оказывали медицинскую помощь участникам столкновений, передает УНИАН. Коммунальщики и пожарная техника покинули Крещатик. 13.30 Митингующие закидывают представителей милиции, коммунальщиков и пожарных палками и брусчаткой и оттесняют их с Майдана в сторону Европейской площади. 13.16 Как сообщил в интервью телеканалу Hromadske.tv бывший сотник "Самообороны Майдана", в настоящее время служащий в батальоне "Киев-1", бойцам удалось прорваться через первые баррикады и снести несколько палаток, в которых удалось обнаружить огнестрельное оружие. Однако в ответ активисты подожгли покрышки и начали забрасывать нападавших бутылками с зажигательной смесью. Немедленно пошли заявления, что "Киев-1" атакует мирных людей. В свою очередь в батальоне заявили, что "оставшиеся на площади пьяные люди только позорят Майдан". 13.08 Правоохранители задержали на Майдане нескольких вооруженных людей, защищавших баррикады. Как заявил Еспресо.TV первый заместитель председателя Шевченковской районной госадминистрации Киева Илья Сагайдак, протестующие оказывают сопротивление правоохранителям, они вооружены огнестрельным оружием, бросают брусчатку и "коктейли Молотова". 12.35 Коммунальщики свернули работы по демонтажу баррикад на Майдане Незалежности после столкновений с активистами. 12.13 В центре Киева продолжает увеличиваться количество горящих шин, которые поджигают активисты. 11.55 Пожарные попытались потушить горящие на Майдане Незалежности шины, однако активисты не позволили им этого сделать, между ними произошло столкновение; митингующие продолжают жечь шины. 11.30 Шины горят в двух местах на Майдане Незалежности в центре Киева, несколько минут назад раздался хлопок, по звуку похожий на взрыв, передает РИА Новости. Пожары возникли в тот момент, когда коммунальщики разбирали баррикады. За клубами дыма видно, что там находится много людей, не исключены столкновения. На площадь стягивается милиция. 7 августа утром коммунальщики в сопровождении правоохранителей прибыли на Майдан, чтобы демонтировать баррикады, однако начав демонтаж, наткнулись на сопротивление активистов. Напомним, сторонники евроинтеграции заняли Майдан Незалежности в центре Киева в ноябре прошлого года, после того как кабинет министров отказался продолжать курс на сближение с Евросоюзом. Позже Майдан стал эпицентром противостояния силовиков и радикалов. Часть "евромайдановцев" разместилась на Михайловской площади, которая расположена рядом с Майданом Незалежности, и до сих пор остаются в центре Киева. Результатом столкновений, в ходе которых оппозиция неоднократно применяла огнестрельное оружие и "коктейли Молотова", стали сотни человеческих жертв. Ранее правоохранители и власти украинской столицы не раз призывали активистов покинуть Майдан и освободить занятые ими здания, но те отказывались. 9 июля генеральный прокурор Виталий Ярема поручил руководству МВД и СБУ принять меры по освобождению центральной части Киева, а также 19 помещений, которые находятся в собственности государства, от лиц, "отождествляющих себя с участниками Революции достоинства и майдановцами". "Мы имеем дело не с Майданом, а с его дешевой и опасной подделкой. Символ революции хотят превратить в карикатуру", - подчеркнул он. В свою очередь министр внутренних дел Арсен Аваков заявил, что Майдан в нынешнем виде является проектом российской ФСБ и маргинальных партий. Он убежден, что нынешние события на Майдане - это дискредитация его смысла и продажа Украины в розницу. Глава МВД сообщил, что ведомство располагает "гуманным и красивым" планом, чтобы решить вопрос Майдана. "Сила, примененная к бандитам, будет одобрена, а тем, кто ошибается, будет хорошее слово", - добавил Аваков.]]></text>
</doc>
