<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Топим Гиркина и Россию": хакеры взломали почту главреда крупнейшего украинского СМИ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Остап Жуков]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-21T18:32:31+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Подборку блогеров с письмами Юрия Бутусова публикует, например, российские портал Rusposters , такую же публикацию осуществил портал с громким названием " Россия, Русские, Русское ". В сообщении говорится, что в сети оказалась выложена переписка главного редактора крупнейшего украинского СМИ "Цензор. нет". В выложенном архиве оказалось более 150 писем из личного ящика Юрия Бутусова. Среди спама и рекламных рассылок есть его переписка с авторами и другими контактами относительно публикаций на портале. Блогеры отмечают, что читать эту переписку забавно, потому что видна нечистоплотная журналистская кухня, когда за основу берется не факт, а политическая целесообразность и конъюнктура. Так, например, блогеров очень поразили письма Бутусова своим сотрудникам, с просьбой почистить комментарии пользователей под статьями о ранении Стрелкова, о Луганске, и т.д. Некоторые пользователи при этом отмечают, что в штате СМИ работают модераторы, в обязанности которых и входит чистка комментариев пользователей - так поступают не только на Украине, но и в России и Европе. В России, например, за матерный или расистский комментарий читателя издание может быть серьезно наказано. Другое дело, что из переписки Бутусова можно понять, что вычищались комментарии жителей Юго-Востока, которые сообщали о гибели мирных граждан во время обстрела населенных пунктов силами АТО. Далее блогеры отмечают письмо Бутусова сотруднице Светлане, которая по всей видимости выставляет короткие новости. Он пишет: "Свет нам надо ленту наполнить материалами, содержащими как можно больше высказываний и заявлений западных политиков, министров и т.п. Разумеется, все должно быть в нашу пользу". В следующем письме Бутусов просит подчиненных: "Топим Гиркина + побольше мнений с Запада. ОБСЕ и резолюцию которую они готовят пока оставляем без внимания". Еще в одном письме Бутусов наставляет коллектив: "У нас есть четкая задача сейчас - валить Россию. Румынию мы не трогаем". Еще в одном письме Бутусов отвечает в переписке, что начал работать на западную аудиторию. "На английском языке у меня 5 человек работают. Пишут строго по тезисам заказчика". Кто является заказчиком подобных материалов из переписки не понятно, но в любом случае если темы определяет некий заказчик, это уже не журналистика, а пропаганда. В другом любопытном письме Бутусов ругает своего собеседника за плохо выполненную задачу под видом пользователей из разных частей света поддержать Киев, обругать Путина и покричать о гэбэшной пропаганде. Тот кому поручили заняться этим делом зарегистрировал все аккаунты в Канаде, чем сорвал выполнение миссии. Наконец, в последнем выложенном письме Бутусов признается, что ему в редакцию заносят деньги от Коломойского. Однако его собеседник предупреждает, что возможно придется ложиться уже под кого-то другого "В Киеве идет конкретный дележ власти. Лес рубят - щепки летят. На сегодняшний день ты потенциально в щепках". Далее речь идет о неких материалах, возможно против Коломойского, которые придется вбросить через "Цензор.нет". Собеседник Бутусова пишет, что Коломойского "в ближайшее время начнут сливать" и что на него есть материалы по пожару в Одессе. "Тебе возможно придется паковать вещи и бронировать рейс до Нью-Йорка", предупреждает Бутусова собеседник. Некоторые пользователи считают, что возникшие внутриполитические трения украинских элит привели к взлому почты Бутусова. Впрочем, издание "Цензор. нет", хоть и является массовым, трудно назвать серьезным и авторитетным. Так что возможно, что действительно действовали обычные хакеры. Заметим, что скандалы с "Цензор. нет" случались регулярно и раньше. Так в декабре 2013 года хакеры взломали сам сайт издания и уничтожили все данные. Главред тогда заявлял, что это было сделано по политическим мотивам. По мнению Юрия Бутусова, кому-то не понравилось, как портал освещал протестные акции на Майдане. Он обвинил в этом действующую власть.]]></text>
</doc>
