<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Киевский патриархат: избрание Онуфрия осложнит диалог с УПЦ МП]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T20:33:12+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Украинской православной церкви Киевского патриархата сомневаются, что удастся наладить диалог с новым предстоятелем УПЦ МП митрополитом Онуфрием и призывают к сотрудничеству сторонников поместной церкви в рядах Московского патриархата. В Киевском патриархате отмечают, что Онуфрий, будучи местоблюстителем УПЦ МП, фактически заблокировал проведение официального диалога с Киевским патриархатом относительно преодоления церковного разделения и образования единой поместной православной церкви. А также то, что он "неоднократно в унисон с Москвой заявлял о том, что украинцы и россияне в сущности один народ, что европейская интеграция для Украины не нужна и несет зло, называл кремлевских наемников и террористов в Донбассе «ополченцами» и тому подобное. На именинах патриарха Кирилла он хвалил его за «беспокойство» об Украине". Также в УПЦ КП утверждают, что избрание Онуфрия главой Московского патриархата в Украине "фактически подтверждает зависимость большей части епископов этой церкви от агрессивной доктрины «русского мира». В то же время в Киевском патриархате надеются на диалог с подчиненными новоизбранного главы УПЦ МП: "Понимаем, что в таких условиях начать плодотворный официальный диалог с новоизбранным руководством Московского патриархата в Украине вряд ли удастся. Поэтому мы призываем к диалогу, сотрудничеству и пониманию тех епископов, священников и верующих УПЦ МП, которые осознают необходимость отторжения неканонической, навязанной церковной власти Московского патриархата, действительно желают преодоления разделения украинского православия и образования единой поместной православной церкви". Ранее сообщалось, что 13 августа Собор епископов Украинской православной церкви Московского патриархата избрал новым предстоятелем митрополита Черновицкого и Буковинского Онуфрия. Его интронизация состоится 17 августа в Свято-Успенской Киево-Печерской лавре. Московский патриарх Кирилл утвердил решение Собора епископов УПЦ и поздравил Онуфрия с избранием.]]></text>
</doc>
