<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Подарок из Брюсселя: страны НАТО выделят Украине 15 миллионов евро]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Печёнкин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[нато]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T11:21:38+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По словам Расмуссена, страны НАТО по итогам проходящего в Уэльсе саммита выработали пакет мер для помощи Украине, который включает четыре направления: реабилитация раненых военных, кибербезопасность, логистика, военное управление и коммуникация. «Помощь НАТО Украине в рамках сотрудничества будет составлять приблизительно 15 миллионов евро», — цитирует Forbes официальное сообщение НАТО. «Мы высоко оцениваем участие Украины в наших операциях и силах первоочередного задействования НАТО. Теперь, в тяжелые времена, НАТО помогает Украине», — заявил генсек Североатлантического альянса. Фог Расмуссен заявил, что альянс не может предоставить Украине военно-техническую помощь, это решение каждая страна-член НАТО принимает самостоятельно, также сообщает "Интерфакс". "НАТО, как организация, не участвует в поставках оборудования, потому что у нас нет военных сил и средств. Эти силы и средства являются собственностью отдельных членов НАТО. И поэтому должно быть принято национальное решение каждого отдельного члена альянса. Мы в эту сферу не вмешиваемся", - сказал генсек на пресс-конференции в четверг в Ньюпорте (Уэльс). Глава альянска проинформировал, что в ходе саммита НАТО будет объявлено о создании трастовых фондов для Украины. "Могу подтвердить, что мы сегодня заявим о создании трастовых фондов, и я об этом буду говорить на пресс-конференции после заседания комиссии Украина-НАТО", - добавил он. По его словам, будут созданы четыре трастовых фонда, которые будут способствовать решению вопросов логистики, коммуникации, борьбы с киберпреступностью, социальной реабилитации раненых на Украине. Ранее Порошенко обратился к мировому сообществу с просьбой о помощи в борьбе с непризнанными "народными республиками". Порошенко отметил, что его страна рассчитывает в первую очередь на военно-техническую помощь, а не на привлечение иностранных военнослужащих.]]></text>
</doc>
