<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Обама пообещал не «затягивать» операцию США в Ираке]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ренат Абдуллин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-19T13:19:15+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Напомним, что «ограниченная» операция США по оказанию помощи иракским вооруженным силам продолжается уже больше 10 дней. С 8 августа американские ВВС нанесли по террористам ИГИЛ почти 70 авиаударов, из которых половина — в районе плотины у города Мосул. Сейчас она под контролем иракских сил — как заявил президент США Барак Обама, выступая перед журналистами в Белом доме, это «большой шаг вперед» для иракских и курдских сил. Авиаудары США по боевикам ИГИЛ получили одобрение даже со стороны Папы Римского Франциска. Впрочем, как отметил понтифик, решение иракской проблемы должно лечь на плечи всего мирового сообщества, а не только США. Сам же Франциск выразил готовность посетить охваченный войной Ирак. Нынешние действия американских сил в Ираке вызывают закономерную обеспокоенность как внутри США, так и в других странах — многие боятся «увязания» американцев в войне и расширения операции вплоть до наземной фазы. Однако, как заверил в ходе своего выступления Барак Обама, он намерен не допустить «затягивания» американской операции. Сейчас дело за иракскими властями и силами безопасности, уверен американский лидер. «Не стоит думать, что, если мы (США) приняли решение о нанесении авиаударов с целью защиты наших граждан, значит можно снять ногу с педали газа и вернуться к тому недееспособному состоянию, которое в целом ослабило страну», - заявил он. Что же касается «ограниченной» версии военной операции, проводимой США, - она будет доведена до конца: «Не должно быть никаких сомнений, что американские вооруженные силы продолжат выполнять ограниченные миссии, на которые я дал согласие», - напомнил Обама. Помимо этого, уверен американский лидер, иракским лидерам необходимо срочно сформировать инклюзивное правительство, которое учитывало бы интересы представителей всех проживающих на территории страны этнических и религиозных групп. «Им (иракским лидерам) необходимо это сделать, поскольку волк уже у дверей и, чтобы получить доверие народа Ирака, им надо забыть о старой практике и создать по настоящему надежное, объединенное правительство». В данный момент боевики ИГИЛ контролируют значительную часть иракской и сирийской территорий — в этой связи Федеральная авиационная администрация США даже приняла решение о запрете полетов над Сирией. Помимо этого, как сообщают японские СМИ, боевики ИГИЛ утром 19 августа заявили о пленении ими фотографа из Японии. Японский МИД занимается выяснением обстоятельств похищения и личности похищенного.]]></text>
</doc>
