<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Украина замахнулась на Отечественную войну]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Олег Базак]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-24T19:14:57+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Военный парад на Крещатике в этом году прошел «по сокращенной процедуре». Почти как обсуждение большинства законов в Верховной раде. Начался он ровно в 10 по местному времени, а уже в 10.48 народ потянулся с главной улицы в ближайшие летние кафе и в разукрашенные парки. В своей речи Порошенко много говорил о войне на востоке страны, которую он назвал «настоящей Отечественной», и чуть-чуть о мире и перемирии, план которого, по его словам, давно разработан. Семья Порошенко, как и накануне в Софийском соборе, была представлена в неполном составе. Старший сын Алексей, изъявивший желание лично участвовать в антитеррористической операции на востоке страны (под вымышленной фамилией), не был на выходные отпущен командиром. Кстати, в Софийском соборе с младшим сыном президента случился обморок. Тинейджер от духоты рухнул бы на пол, не окажись рядом экс-президента Виктора Ющенко. Кстати, Виктору Андреевичу перед военным парадом, как и шествовавшим рядом с ним Леониду Кравчуку и Леониду Кучме, часть собравшихся на торжество киевлян устроила «коридор позора». Трех прежних глав Украины обвинили в планомерном развале армии, в чрезмерном увлечении «пацифизмом». Оглушительный свист сопровождался непечатными выкриками. Некоторых ошибок своих предшественников коснулся в своей речи и нынешний украинский лидер. Порошенко, в частности, пообещал вычеркнуть из календаря памятную дату 23 февраля. Напомню: «реанимировал» праздник Леонид Кучма — по просьбе ветеранов Вооруженных Сил СССР в начале нулевых годов. По случаю национального праздника Порошенко наградил орденом Мужества третьей степени кинодокументалиста из Симферополя Олега Сенцова и старшего лейтенанта Надежду Савченко. Оба, как известно, пребывают в местах заключения на территории РФ. Звания генерал-полковника удостоились командующий Нацгвардией генерал-лейтенант Степан Полторак и начальник Генштаба генерал-лейтенант Виктор Муженко. «Звездопад», который обычно происходит накануне 24 августа, на 2/3 сократил сам Порошенко. В частности, претенденты на звание были обязаны перед этим прослужить в составе сил АТО и совершить на Донбассе по-настоящему «геройские подвиги». Перед Днем независимости Петр Порошенко привечал Ангелу Меркель . Президентский Дом приемов для прессы открыли только на время выхода к ней лидеров обеих стран. Подробности диалога остались «за скобками». Судя по интонации Порошенко во время брифинга, он все-таки ожидал от Германии большего. Фрау Меркель дезавуировала слова своего вице-канцлера по поводу желательности федерализации для Украины. Дескать, децентрализация, продолжающаяся семимильными шагами, — это и есть украинский аналог федерализации. 500 миллионов евро Германия даст на восстановление Донбасса.]]></text>
</doc>
