<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Порошенко не простят переговоров?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Калинников]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T16:10:05+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На волне роста напряженности в среду неожиданно появилось сообщение о предметной договоренности между Путиным и Порошенко о необходимости объявления сторонами конфликта перемирия. В этот же день прессе был представлен составленный российским президентом мирный план, состоящий из семи пунктов, которые, по словам Путина, соответствуют представлениям Порошенко об условиях прекращения огня. В четверг украинский президент, после общения с лидерами западных стран на саммите НАТО в Уэльсе, заявил о готовности объявления перемирия в 15:00 по московскому времени в пятницу, если соответствующие договоренности будут достигнуты на встрече в Минске между представляющим Украину Ленидом Кучмой, послом РФ в этой стране Михаилом Зурабовым, а также представителями ДНР и ЛНР. Лидеры Новороссии пошли навстречу российско-украинской инициативе и также выразили готовность сложить оружие, если удастся договориться. Но не все политики на Украине настроены миролюбиво — значительная часть политической элиты Киева публично выступает за продолжение антитеррористической операции. В их числе не только представители ультраправых сил, а также лидер Радикальной партии Олег Ляшко, позиции которых весьма предсказуемы, но и отколовшиеся от Блока Юлии Тимошенко премьер-министр Украины Арсений Яценюк, спикер Верховной Рады Александр Турчинов и министр внутренних дел Украины Арсен Аваков. Яценюк, в частности, назвал мирный план Путина «очковтирательством».. Подобные резкие заявления можно объяснить близостью парламентских выборов на Украине — именно они могут осложнить выработку единой позиции по решению конфликта на востоке страны, или по крайней публичное ее оглашение. Кроме того, нельзя забывать, что спонсируемые олигархом Игорем Коломойским батальоны Нацгвардии не находятся под контролем Министерства обороны Украины, а формально подчиняются главе МВД Авакову — соратнику Турчинова и Яценюка. И пока никто из них не давал гарантий, что, к примеру, батальон «Азов», обороняющийся под Мариуполем, непременно бросит оружие после соответствующего приказа Порошенко. Более того, командир батальона «Донбасс» Семен Семенченко в пятницу заявил о намерении вернуться на фронт и продолжить военную операцию, даже не упомянув про возможность перемирия. «Если сможем сами защитить свою землю без всяких «миноборон», если будет земля гореть у агрессора под ногами — значит будем жить. Не сможем — значит и недостойны», — заявил Семенченко, недвусмысленно намекнув на свое отношение к военному руководству Киева. По другую сторону линии фронта ситуация также не выглядит полностью контролируемой — несмотря на заявления лидеров Новороссии о готовности сложить оружие и перейти к политическим переговорам, одновременно с этим звучат противоположные по смыслу высказывания о невозможности разговаривать с воюющим против мирных жителей Киевом. Заключение перемирия именно сейчас, когда ополченцы празднуют военный успех за успехом, может выглядеть для многих из них противоречивым шагом. При этом, малейшее несоблюдение перемирия одной из сторон практически наверняка приведет к ответным действиям, что может в кратчайший срок вернуть стороны в состояние вооруженного конфликта. Для установления на Донбассе полноценного мира видятся необходимыми по крайней мере два фактора — политическая воля и усталость от войны с обеих сторон. И даже если того и другого хватит для заключения перемирия уже в пятницу, еще больше усилий потребуется для удержания сторон от возобновления военного конфликта.]]></text>
</doc>
