<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Госдеп: Авиация США нанесла в общей сложности 24 удара по позициям боевиков в Ираке]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[госдепартамент сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T01:46:58+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ВВС США с 8 августа нанесли 24 воздушных удара по позициям боевиков "Исламского государства" (ИГ) на севере Ирака. О наземной операции с участием американских боевых частей речи не идет. Об этом в ходе регулярного брифинга заявила замглавы пресс-службы госдепартамента США Мари Харф. "Президент четко дал понять", что США исключают возможность использования сухопутных американских войск в Ираке, подчеркнула Харф. Она уточнила, что сейчас в республике присутствуют военные советники США, они проводят оценку ситуации, но в боевых операциях не участвуют. Отвечая на вопрос об эвакуации мирных жителей из горного Синджара, Харф заметила, что "спасательные операции очень отличаются от боевых операций". "В небе Ирака работает боевая авиация, мы осуществляем авиаудары. Всего их было 24 с начала их нанесения", - продолжила представитель госдепа. Она уточнила, что 7 раз ВВС атаковали боевиков в Синджаре, еще 17 ударов были нанесены в целях защиты города Эрбиль, где находятся американские советники и дипломаты. "Так что у нас есть ударная сила в воздухе и наземные группы советников, это не военнослужащие", - подчеркнула Харф, заверив, что операции по спасению мирного населения будут иметь исключительно гуманитарный характер. Их проведение координируется как с американскими советниками, так и с курдскими и иракскими войсками, которые "принимают активное участие в этих действиях". Харф также добавила, что гуманитарную помощь готовы предоставить Великобритания, Австралия, Канада, Саудовская Аравия, Новая Зеландия и Германия. В частности, Лондон выделит на эти цели $13,4 млн.]]></text>
</doc>
