<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Фосфорных боеприпасов для «Акаций» и «Градов» на Украине достаточно]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Божьева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-15T18:04:42+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[- Войска киевской хунты (а это не все вооруженные силы Украины) используют вооружение и военную технику, которая осталась со времен Советского Союза. А там очень мощные запасы сохранились. На Юго-Западном стратегическом направлении (в Киевском и Прикарпатском военном округах) они создавались для большой региональной войны с Западом. В том числе там были и зажигательные боеприпасы. И хотя в 1979 году их запретили, их было накоплено столько, что все уничтожены они быть не могли. Но надо понимать, что это запасы не для 240-миллиметровых минометов «Тюльпан». Это, вероятнее всего, боеприпасы для старых образцов орудий, как, например, «Акация», которая принята на вооружение в начале 70-х годов. Они могли использоваться для каких-то реактивных систем залпового огня типа «Град». Так что говорить, что там нет таких боеприпасов — это заявление, мягко говоря, не корректное. Там на складах они однозначно есть. Уничтожить за это время их не успели: в советское время такое планомерное уничтожение не осуществлялось, а в пост-советское время Украина вообще ничего не уничтожала, там был полный хаос. Теперь, что касается самих этих фосфорных боеприпасов. Белый фосфор является одним из боевых зажигательных веществ. Классическое боевое зажигательное вещество — белый фосфор - сейчас используют крайне ограниченно по следующим основаниям: во-первых, согласно Женевской конвенции 1979 года, он запрещен к использованию; во-вторых, при больших объемах он весьма сложен при хранении и опасен в обращении, так как очень легко взрывается при малейшей неосторожности. В принципе они применяются для создания с помощью обстрелов зон пожаров, потому что фосфор горит при температуре от 800 до 1000 градусов. Но вместе с тем имеются и более эффективные боеприпасы — на основе термитных смесей, которые используют фосфор в качестве детонатора. В термитных смесях температура зажигания где-то 600-700 градусов и в них фосфорные смеси используются в качестве детонатора. То есть небольшой кусочек фосфора сначала вспыхивает и потом вся эта термитная смесь начинает гореть. Создавая температуру до 3000 градусов. Но это не фосфорные боеприпасы, а термитные боеприпасы. При использования термитного боеприпаса визуально возникает такая же картина, как при использования фосфорного. Особенно, если это происходит ночью — летит вот такой горящий дождь . Так что в данном случае надо точно определить химический состав — необходимо изучить пробы грунта. Если это термитный боеприпас, в котором белый фосфор используется как детонатор для поджога термитной смеси, тогда это разрешенное оружие. Если же используется чисто белый фосфор в качестве зажигательного вещества, то это запрещенный боеприпас. Но бесспорно одно: если там применялись фосфорные боеприпасы, что вполне возможно, то это грубейшее нарушение международного права. Это — военное преступление.]]></text>
</doc>
