<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Украинские политологи: «Не факт, что после всего мы захотим вступать в ЕС или НАТО»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Олег Базак]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-27T20:30:33+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Министр иностранных дел Украины Павел Климкин так оценил итоги встречи: - Ключевые слова: мир, заложники, граница, газ. По всем направлениям есть коммуникация, и это главное. Хотя просто нам не было и не будет. Об Ассоциации: не надо выдавать желаемое нашими российскими коллегами за действительное. Изменять текст Соглашения не будем. Ратифицируем и будем имплементировать А вот так оценил итоги политолог Юрий Мациевский : - Петр Порошенко под давлением Меркель и Путина в Минске всё же не согласился создать на Донбассе второе «Приднестровье». Это имело бы драматические последствия для Украины. Ситуация требует принципиально нового политического решения. Если такое решение не будет найдено - нам придется самим освобождать Донбасс, заставить власть провести люстрацию и другие реформы, а если и не сможет - выбрать себе новую. Не факт, что после всего мы захотим вступать в ЕС или НАТО. Но это уже будет наш выбор, а не российский или американский. Василий Филипчук, эксперт Международного центра перспективных исследований: - На встрече в Минске фактически достигнута договоренность о закрытии границы, это очень-очень большой плюс. Возобновляются трехсторонние консультации по энергетическим вопросам. Тоже большой позитив, ибо Украина не сможет пережить эту зиму без российского газа.]]></text>
</doc>
