<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По решению Шойгу военные заступили на "Вахту памяти"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[армия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T15:05:14+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как рассказали МК в военном ведомстве, в мероприятиях, которые проходят сейчас в Кабардино-Балкарии участвуют 63 военнослужащих 34 отдельной горной мотострелковой бригады совместно с инструкторами центра горной подготовки Вооруженных Сил РФ, а так же местные поисковики. «Решение о проведении героико-патриотической акции было принято Министром обороны РФ Сергеем Шойгу в декабре 2012 года после его встречи с представителями поисковых организаций во Владикавказе», - отметили в Минобороны. Там рассказали, что поиски уже принесли первые итоги. Были обнаружены останки погибшего воина и фрагменты тела еще одного солдата. «Вахта памяти» стартовала летом 2013 года. Тогда военнослужащие Южного военного округа (ЮВО) нашли в горах останки погибших бойцов, множество деталей стрелкового оружия, боеприпасы и снаряды, детали амуниции и воинского снаряжения. Останки солдат были с воинскими почестями перезахоронены. Военнослужащие, участвующие в поисковых работах, используют новейшее снаряжение и обмундирование для горных подразделений, поступившее в соединение в декабре 2013 года. Теперь они располагают индивидуальной страховочной системой последней разработки и альпинистским снаряжением. По сведениям из различных источников, на Эльбрусе полностью погибла рота под командованием лейтенанта Григорьянца, в ней было 102 человека. Наши солдаты, в отличие от немцев, не имели горной подготовки, у них не было специального обмундирования и снаряжения. Извлекая из ледника останки солдат, оружие и личные вещи, поисковики ни разу не находили ни «кошек», ни ледорубов – только обычные солдатские сапоги, фуфайки, да плащ-палатки.]]></text>
</doc>
