<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Порошенко объявил о прекращении огня в Донбассе после разговора с Путиным]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Горина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T12:18:11+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Запись о прекращении огня на Донбассе также появилась на странице Порошенко в Twitter . Ранее первоочередные шаги по прекращению кровопролития на востоке Украины Порошенко обсудил по телефону с президентом РФ Владимиром Путиным . Их точки зрения на о возможных путях выхода из тяжелой кризисной ситуации в значительной степени совпали, сообщил журналистам пресс-секретарь главы российского государства Дмитрий Песков. "Было продолжено обсуждение относительно военного и гуманитарного кризиса на Украине. Главы государств обменялись мнениями относительно того, что нужно сделать в первоочередном порядке для скорейшего прекращения кровопролития на юго-востоке этой страны", — сказал Песков. Напомним, что 26 августа президенты России и Украины встречались в Минске. "Встреча была очень хорошей, мне так показалось, достаточно откровенной, Петр Алексеевич, на мой взгляд, - партнер, с которым можно вести диалог", - заявил после Путин. Порошенко же назвал переговоры в Минске "сложными и тяжелыми". Почти двухчасовое общение прошло за закрытыми для прессы дверями и стало первыми переговорами лидеров двух стран. В ночь на 27 августа Путин сделал резонансное заявление . Президент предложил выпустить по гуманитарным коридорам украинских силовиков из окружения, в которое они попали под Донецком. Главное условие – полное разоружение военных. В ДНР предложение поддержали, но Киев не воспользовался этой возможностью. Более того, многие украинские политики продолжали нагнетать обстановку заявлениями о «российском вторжении». Затем, 30 августа, президент Украины встретился с председателем Еврокомиссии Жозе Мануэлом Баррозу, после чего заявил в интервью журналистам, что военного решения конфликта на востоке Украины не существует. По его словам, военные действия могут быть прекращены уже в начале сентября. "Мы ожидаем, что со следующей недели будет виден реальный прогресс в переговорах по достижению мира. Ведь мы слишком близки к точке невозврата. Каждая сторона конфликта должна понимать ответственность. Давайте не будем разжигать искру новой войны в Европе", - подчеркнул Порошенко. Несмотря на пацифистские высказывания украинского лидера, на юго-востоке страны продолжались бои между ополченцами и украинскими силовиками. В частности, ополченцы заставили отступить украинскую армию от Донецка в сторону Запорожья, и вплотную подошли к Мариуполю. В интервью Первому каналу от 31 августа Владимир Путин вновь призвал немедленно прекратить военные действия на Украине. "Мне кажется, что это (происходящее на Украине) - очень хороший урок для нас всех, для того чтобы эту трагедию закончить как можно быстрее, причем мирным путем и путем переговоров, и об этом мы договаривались с Петром Алексеевичем (Порошенко), и о том, чтобы никто и никогда не повторял таких ошибок, которые, которые сейчас были совершены на Украине в ходе вооруженного захвата власти",- подчеркнул Путин.]]></text>
</doc>
