<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Линию фронта выпрямляют перед перемирием]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Людмила Александрова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T18:24:27+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вопреки всем заявлениям о том, что пора закругляться и складывать оружие, украинская армия продолжала бомбить жилые кварталы Донецка. «В Петровском районе Донецка были слышны взрывы. В поселке Трудовске жители спустились в подвалы. Артиллерийским огнем накрыло улицы Брикетная и Щипачева. На протяжении всей ночи происходили боестолкновения в Марьинке, залпы «Града» слышались в центре Горловки. В поселке Кондратьевка повреждена электроподстанция, отсутствует электроснабжение», — рассказал руководитель информационного центра «Юго-восточный фронт» Константин Кнырик. Накануне заместитель главы Донецкого горсовета Константин Савинов заявил, что из-за массированного артиллерийского обстрела районов Донецка погибли пятеро мирных жителей. Ополчение, в свою очередь, применяет тяжелую артиллерию только вне населенных пунктов, дабы не задеть жилые районы. Защитникам Донбасса удалось освободить еще три населенных пункта. «После огневого поражения, нанесенного артиллерией армии ДНР по украинским войскам в районе Дебальцево, противник, понеся значительные потери в живой силе и технике, начал отход в северном и северо-западном направлениях», — сообщили в штабе ополчения. Также в Дебальцево, в окружение попал еще один батальон украинских силовиков — «Киевская Русь». Об этом сообщают ополченцы ДНР. По их сведениям, батальон ждет помощи уже 2 недели. Бытует мнение, что этому «котлу» грозит судьба Иловайска, где погибло более сотни нацгвардейцев. К активным наступательным действиям перешли защитники Новороссии в районе Мариуполя. Главный блокпост украинских силовиков уже разбит. Батальон «Азов», который готовил это укрепление, понес серьезные потери и отошел вглубь города. Сам же командир батальона Андрей Белицкий обвинил в потере укрепрайона командование антитеррористической операции: «Благодарим генералов, которые два часа обещали нам артиллерийский огонь точной наводкой, но ничего не сделали. Уничтожена вся наша мизерная техника. Есть «двухсотые». Работали плотным огнем благодаря наводчикам-изменникам». Бой за важнейший промышленный и экономический центр Украины пока не начался. Можно сказать, что противоборствующие стороны проводят разведку боем.]]></text>
</doc>
