<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[План ополченцев Донбасса: «Только отделяться. При помощи американского оружия»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Михаил Зубов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-28T18:37:09+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Прежде всего, наша цель — освободить территорию юридически сложившейся Новороссии от оккупационных украинских войск и карателей. А дальше - посмотрим на Новороссию гуманитарную, идеологически-культурную. Многие путают терминологию, поэтому поясню. Юридически сложившаяся Новороссия — это Донецкая и Луганские народные республики. Она узаконена принятым в июне конституционным актом. Но еще в марте, в ответ на государственный переворот, была создана общественная организация «Народный фронт Новороссии», одним из председателей которой является Олег Царев. В нее входят не только две республики, а целый ряд областей: Одесская, Николаевская, Херсонская, Запорожская, Днепропетровская, Харьковская. Все это — Новороссия пока не в юридическом, но в широком смысле. Эти области пока не объявляли о своей юридической независимости, но думают о ней. Поэтому прежде всего нужно выбить врага из Донецкой и Луганской республик, а потом я не исключаю, что после провала украинской карательной операции освободительное движение от хунты будет развиваться и в других областях Новороссии. Кстати, на Донбассе воюет огромное количество добровольцев из Запорожья и Харькова. Закалившись в этих боях, они смогут защитить и свои области. Думаю, что их выступление тоже не за горами. Но нам, пока большая часть нашей территории занята противником, который организовал гуманитарную катастрофу, истребляет население, об этом говорить рано. Защитим жизни наших граждан, разгромим врага, а потом будем смотреть... - Вы верите, что сможете разгромить Украину? - Новоазовск взяли, Мариуполь возьмем. Почему же не верить? Украинские матери не хотят, чтобы их дети шли воевать с нами . Мобилизованные Киевом ребята переходят на нашу сторону или спасаются на российской территории. Откуда киевские каратели возьмут пополнение? Только из Америки. Она, конечно, будет помогать техникой и оружием, но не уверен, что пошлет к нам на убой свою живую силу. Нас уже невозможно победить. И с нами уже Киев не сможет договориться. Еще в апреле мы просили только о федерализации и статусе русского языка. И все! Можно было договориться. Но Киев предпочел начать нас убивать за наши незатейливые требования. А сейчас, конечно, нам отступать уже некуда, ни о какой федерализации речи быть не может — только о независимости. Инициатива по нашему отделению от Украины принадлежит киевским властям. - Украине оружие и боеприпасы даст Америка. А кто его даст вам? - Тоже Америка. Россия нам ничего не дает, кроме гуманитарных миссий и караванов. Помогает морально и не препятствует выезду добровольцев. Спасибо и на том. А оружия у нас предостаточно от украинской армии. Мы его иногда захватываем, а иногда покупаем у их военных. Война — войной, а своя копеечка ближе. Так что вооружение, которое Америка поставит Киеву, так или иначе окажется у нас и укрепит обороноспособность Новороссии.]]></text>
</doc>
