<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Администрация президента России может обнародовать содержание разговора Путина с Баррозу]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-02T19:07:10+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Администрация президента РФ располагает как письменной записью, так и аудиозаписью телефонного разговора Владимира Путина с Жозе Мануэлу Баррозу и "готова обнародовать его содержание, чтобы снять все недоразумения". Об этом говорится в письме постпреда РФ при ЕС Владимира Чижова председателю Еврокомиссии. "В последние несколько дней некоторые СМИ, включая итальянскую газету "La Repubblica", публикуют комментарии относительно Вашего телефонного разговора с президентом Путиным в прошлую пятницу, 29 августа, - говориться в письме. - В публикациях указывается, что Вы якобы поделились содержанием разговора с некоторыми из Ваших коллег по ЕС, в частности, приписав российскому президенту слова, которые явно вырваны из контекста". "Я убежден, что разглашение конфиденциальных разговоров такого уровня выходит далеко за рамки общепринятой дипломатической практики, - подчеркнул Чижов. - Мне известно, что администрация президента России располагает как письменной записью, так и аудиозаписью указанного телефонного разговора и, чтобы снять недоразумения, готова полностью обнародовать его содержание в случае, если Вы не сообщите о своих возражениях против этого в течение ближайших двух дней". Во вторник помощник президента РФ Юрий Ушаков заявил, что слова президента РФ Владимира Путина о возможности "взять Киев за две недели" были вырваны из контекста и имели другой смысл. Так он прокомментировал ранее появившиеся в прессе сообщения, в которых главе Еврокомиссии Жозе Мануэлу Баррозу приписывались слова о его телефонном разговоре с Путиным. В этой беседе российский лидер якобы сказал, что при необходимости российские войска могли бы в короткие сроки взять Киев. Об этом сообщает itar-tass.com.]]></text>
</doc>
