<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Кто не скачет, тому санкции: Киев подготовил экономический ответ Москве]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Печёнкин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[киев]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T12:37:02+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В начале текущей недели советник главы МВД Украины Антон Геращенко объявил, что украинские министерства и ведомства разработали санкционные меры против лиц, “поддерживающих сепаратизм и терроризм”, кабмин рассмотрит эти санкции в пятницу. В частности, уточнил он, подготовлены секторальные санкции, экономические, которые затрагивают интересы РФ. "Наши санкции должны быть не менее жесткие, которые уже ввели США и ЕС", — заявил тогда советник министра внутренних дел Украины. В частности, разработанный украинскими властями пакет санкций против РФ предусматривает усиленный контроль за деятельностью российских банков "с целью недопущения финансирования терроризма". "Значительная часть санкций будет касаться вопросов экономики, контроля за финансовым рынком. В частности, Национальный банк предлагает внимательно контролировать, еще с большей тщательностью, работу российских банков в Украине с целью недопущения начисления ими денег, направленных на поддержку терроризма", — сказал Геращенко, уточняя, что банки-нарушители будут подпадать под финансовые санкции. Также, по его словам, рассматривается возможность поставить российские банки, работающие на Украине, перед выбором, будут они работать на Украине или в Крыму. "Мы предлагаем сделать так, чтобы российские банки, желающие работать в Украине, свои филиалы в Крыму не открывали", — говорил советник главы МВД. Кроме того, Киев намерен запретить въезд российским деятелям науки культуры, которые подписались под заявлением о поддержке деятельности российской властей. МВД заявило, что готовит список из 500 российских деятелей культуры, однако список еще корректировался и пока не обнародован. Киевские власти не исключают при этом, что Россия в ответ на украинские санкции примет ответные меры. Список российских компаний, в отношении которых Киев хочет ввести санкции, украинские власти обещают обнародовать только 12 августа. В рамках подготовленных санкций украинские власти также планируют запретить взъезд членам Совета Федерации, депутатам Госдумы и российского Совета безопасности. "Рассматриваются варианты о запрете въезда в Украину членами Совета Федерации, проголосовавших за разрешение ввода войск. То же касается депутатов Госдумы", — заявлял Геращенко.]]></text>
</doc>
