<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Баррозу: Украинский кризис пока можно решить]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-30T14:51:58+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Евросоюз считает, что политическое решение украинского кризиса еще возможно, но может наступить точка невозврата. «Мы можем увидеть ситуацию, когда мы достигнем точки невозврата. Если продолжится эскалация конфликта, этот пункт невозврата может наступить. Я считаю, что еще не слишком поздно найти политическое решение», — заявил председатель Еврокомиссии Жозе Мануэл Баррозу после переговоров с президентом Украины Петром Порошенко. Заключительный этап подготовки к зимним Олимпийским играм 2018 года в Южной Корее будет проведен в Южно-Сахалинске и Владивостоке, он будет смоделирован за год до Игр во время проведения в Пхенчхане тестовых соревнований, сообщил агентству «Р-Спорт» заместитель министра спорта РФ Юрий Нагорных. Приказом министра спорта РФ Виталия Мутко Нагорных возглавил штаб подготовки к зимней Олимпиаде 2018 года в Пхенчхане. Его заместителями стали директор Центра спортивной подготовки сборных команд России, президент Союза биатлонистов России Александр Кравцов и генеральный директор Олимпийского комитета России Владимир Сенглеев. «Часть заключительного этапа подготовки к Олимпиаде-2018 пройдет, скорее всего, в Южно-Сахалинске, часть во Владивостоке, — сообщил Нагорных по телефону. — Возможно, будем задействовать и другие базы. Мы попытаемся в 2017 году, когда в Корее будут проводиться тестовые соревнования, смоделировать этот заключительный этап подготовки и уже к 2018 году подойти осознанно». Евросоюз считает, что политическое решение украинского кризиса еще возможно, но может наступить точка невозврата. «Мы можем увидеть ситуацию, когда мы достигнем точки невозврата. Если продолжится эскалация конфликта, этот пункт невозврата может наступить. Я считаю, что еще не слишком поздно найти политическое решение», — заявил председатель Еврокомиссии Жозе Мануэл Баррозу после переговоров с президентом Украины Петром Порошенко. Заключительный этап подготовки к зимним Олимпийским играм 2018 года в Южной Корее будет проведен в Южно-Сахалинске и Владивостоке, он будет смоделирован за год до Игр во время проведения в Пхенчхане тестовых соревнований, сообщил агентству «Р-Спорт» заместитель министра спорта РФ Юрий Нагорных. Приказом министра спорта РФ Виталия Мутко Нагорных возглавил штаб подготовки к зимней Олимпиаде 2018 года в Пхенчхане. Его заместителями стали директор Центра спортивной подготовки сборных команд России, президент Союза биатлонистов России Александр Кравцов и генеральный директор Олимпийского комитета России Владимир Сенглеев. «Часть заключительного этапа подготовки к Олимпиаде-2018 пройдет, скорее всего, в Южно-Сахалинске, часть во Владивостоке, — сообщил Нагорных по телефону. — Возможно, будем задействовать и другие базы. Мы попытаемся в 2017 году, когда в Корее будут проводиться тестовые соревнования, смоделировать этот заключительный этап подготовки и уже к 2018 году подойти осознанно».]]></text>
</doc>
