<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[СМИ: Твиттер Медведева могли взломать, чтобы запретить чиновникам пользоваться соцсетями]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-15T15:01:22+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Взлом Твиттера Дмитрия Медведева наделал шума не только в блогосфере, но и во многих российских СМИ, затмив по популярности даже прошедшую в этот же день встречу Владимира Путина с депутатами в Ялте . Пост о "желании" премьер-министра стать свободным фотографом и записи "Давно хотел сказать. Вова! Ты не прав!", "Мы можем вернуться в 80-е годы. Это печально. Если цель моих коллег в Кремле в этом, то она скоро будет достигнута", "Российские граждане не должны страдать из-за проблем в восприятии здравого смысла у верховного руководства страны" набрали тысячи ретвитов, а хэштег "#ТвиттерМедведева" вышел в тренды сервиса микроблогов. Пользователи и эксперты уже выдвинули массу версий, каким образом был осуществлен взлом. Например, его аккаунт мог стать жертвой ворующего пароли вируса . Кто-то видит в этом след иностранных спецслужб, так как серверы микроблога находятся на территории США, а американские спецслужбы имеют широчайшие полномочия и возможности по контролю национальных интернет-ресурсов. Предположительно, ко взлому причастна группа хакеров "Шалтай-Болтай", ранее уже кравшая закрытые документы из переписки политиков и госчиновников и публиковавшая их в интернете. В СМИ также рассматривается и конспирологическая версия взлома аккаунта второго лица государства. Как пишут "Ведомости" , его могли осуществить с целью если не закрыть социальный сети вообще, то запретить присутствие в них политикам. Так, пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков заявил, что "это хулиганская выходка хакеров", которая "еще раз подтверждает необходимость постоянного соблюдения необходимого уровня безопасности - информационной, цифровой и т.д.". "К сожалению, все социальные сети весьма уязвимы с точки зрения безопасности. Конечно, когда речь идет об источниках уровня власти, руководителей государства, обеспечение безопасности ставят во главу угла", - добавил он. Кроме того, ограничить доступ чиновников к соцсетям могут и после довольно резонансного заявления бывшего замглавы Минэкономразвития Сергея Белякова, написавшего на своей странице в Facebook, что ему "стыдно" за продление пенсионного моратория вопреки обещаниям правительства, и на следующий день уволенного. Между тем, руководство сервиса микроблогов Twitter пообещало защитить своих пользователей от нападок троллей. Соответствующее решение было принято после атаки недоброжелателей на аккаунт Зельды Уильямс — дочери покойного актера Робина Уильямса. Ей пришлось удалить свой микроблог в Twitter после многочисленных оскорблений пользователей в адрес ее умершего отца. Перед этим девушка попыталась бороться с так называемыми интернет-троллями, жалуясь на их высказывания в службу поддержки сервиса микроблогов. В итоге авторы недоброжелательных постов и комментариев были заблокированы, однако вскоре они завели новые учетные записи и продолжили нападки. "Мы не собираемся терпеть подобное поведение. В настоящее время мы оцениваем сложившуюся ситуацию и прорабатываем ряд моментов по улучшению нашей политики, чтобы в будущем избежать аналогичных трагических инцидентов", — рассказал старший директор Twitter по вопросам безопасности Дел Харви, добавив, что в планах компании, в частности, значатся "защита членов семей умерших родственников и работа по улучшению сохранения конфиденциальности информации личного характера".]]></text>
</doc>
