<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Информацию украинских СМИ о захвате российского БМД-2 наши военные назвали фальшивкой]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Божьева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-21T15:38:59+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Вполне вероятно, что следующим «неоспоримым фактом» станет захваченный входе «ожесточенных боев» автомат Калашникова или граната Ф-1 с подробными личными дневниками якобы российских солдат»,— добавил Конашенков. По его словам, «в общем ряду ежедневных «разоблачений» российского присутствия на территории Украины это уже 1001-е «свидетельство». Конашенков заявил, что такие фальшивки подбрасываются, чтобы оправдаться перед украинским народом за многочисленные потери и несостоявшийся к 18 августа захват Донецкой и Луганской областей. Генерал так же напомнил, что на вооружении украинской армии «имеется достаточное количество БМД-2», которых «особенно много» в 25-й отдельной днепропетровской бригаде, участвующей в боях на юго-востоке Украины. Конашенков подчеркнул также, что возглавляющий Днепропетровскую область Игорь Коломойский является владельцем украинских сайтов и изданий, «которые первыми раструбили об этой «информационной утке». Представитель Минобороны рассказал, что служебные документы, якобы найденные в бронемашины, выполнены на формах (шаблонах), которые в российской армии перестали использовать около пяти лет назад. «Да и непонятно, зачем в бронемашине возить такую обширную библиотеку, включая даже журнал увольнения рядового состава? В отношении же фигурирующих в СМИ паспортов, кредитных карт, полисов итак далее, можно сказать только одно: к многочисленным «подвигам» СБУ теперь необходимо добавить и еще один— «скупку краденого»,— резюмировал Конашенков.]]></text>
</doc>
