<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Канада отстоит Арктику]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Горина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-26T14:55:12+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Мы намерены защищать и продвигать канадский суверенитет в Арктике. Это является для нас стратегическим приоритетом. В отношении милитаризации, мы бы предпочли её деэскалацию, однако в том, что касается канадского суверенитета, очень важно, чтобы... чтобы мы защищали и продвигали его", - сказал Бэрд. Как отмечает газета, украинский кризис отрицательно сказался на сотрудничестве западных стран и России в Арктике. В связи с этим канадский министр призвал страны-участницы Арктического совета "сесть и решить проблемы конструктивным образом". Он не считает, что началась новая холодная война, однако отметил, что Канада не признает воссоединение Крыма с Россией и "твердо поддерживает правительство в Киеве", которому Оттава оказывает поддержку фондами и нелетальными военными материалами. Оттава, отмечает ИТАР-ТАСС , хочет расширить свой арктический шельф на 1,7 миллиона квадратных километров, чтобы добывать там углеводороды. На подготовку заявки потребовалось 10 лет и 200 миллионов долларов. Право государств, имеющих выход к морю, на контроль акваторий и морского дна регулируется Конвенцией ООН по морскому праву от 1982 года. Ее участниками являются 166 государств. Россия ратифицировала документ в 1997 году, Канада - в 2003-м. Весной Владимир Путин поручил создать отдельный государственный орган для реализации политики страны в Арктике. Кроме того, российский президент заявил о планах создания в регионе единой системы базирования надводных кораблей и подлодок нового поколения. Журнал Science опубликовал обширное исследование о природных богатствах Арктики. Согласно данным ученых, в регионе залегает 83 миллиарда баррелей нефти (примерно 10 миллиардов тонн), что составляет 13% от мировых неразведанных запасов. Запасов природного газа в Арктике насчитали около 1550 триллионов кубических метров. Большая часть неразведанных запасов нефти залегает вблизи берегов Аляски, а почти все запасы газа - у берегов России. В Баренцевом, Печорском и Карском морях выявлено более 200 перспективных нефтегазовых объектов.]]></text>
</doc>
