<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Украина. Еще одна перезагрузка]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Олег Базак]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[выборы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-26T18:52:55+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Центр «СОЦИС» по заказу всеукраинской общественной организации «Институт социальной защиты граждан» на днях представил результаты всеукраинского социологического исследования. 73,3% украинцев точно или скорее всего пойдут на парламентские выборы 26 октября. Но при этом 20% респондентов еще не определились с выбором партии, за которую готовы проголосовать. Согласно исследованию, 5-процентный барьер преодолевают лишь 3 партии: 20,8% — политическая партия «Солидарность» (Петра Порошенко), 12,3% — Радикальная партия Олега Ляшко, 8,3% — всеукраинское объединение «Батькивщина» во главе с Юлией Тимошенко. УДАР, располагающий в теперешнем составе Рады собственной фракцией, не дотягивает до проходного барьера; набирая 4,1%, он даже умудрился пропустить впереди себя «Гражданскую позицию» экс-министра обороны Анатолий Гриценко с ее 4,7%. Впрочем, за два месяца, оставшиеся до «дня Ч», многое может поменяться. «Указ о роспуске Верховной рады подписан, — написал в Facebook изгнанный из Партии регионов лидер спешно восстанавливаемой «Сильной Украины» Сергей Тигипко. Помимо Тигипко провести в новую Раду своих единомышленников намерен Сергей Ларин — лидер стремительно набирающей политический капитал Партии развития Украины. Основу ПРУ составляют выходцы из индустриального Донбасса (сам Сергей Ларин — уроженец Харцызска), а ее идеология во многом перекликается с основополагающими принципами заметно поредевшей в последние месяцы Партии регионов. Если в сентябре теперешний состав Верховной рады все-таки разрешит участие в выборах партийных блоков, ПР с ПРУ могут не только преодолеть 5-процентный барьер, но и набрать больше 10 процентов.]]></text>
</doc>
