<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Правительство само себя наказало: в Белом доме отключили Wi-Fi]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Меликян]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-21T18:18:40+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Несмотря на то, что глава правительства Дмитрий Медведев — один из самых активных интернет-политиков в стране, аккаунты которого можно найти и в Facebook, и в Instagram, и в Twitter, в самом здании правительства с интернетом перебои. Точка доступа Wi-Fi в пресс-центре Белого дома отключена. Похоже, даже там, где разрабатывались новые правила, не знают, как теперь подключать пользователей к беспроводному интернету. Напомним, 31 июля правительство выпустило постановление, устанавливающее порядок идентификации пользователей при допуске в интернет через Wi-Fi. Подразумевалось, что это благо цивилизации теперь будет доступно только по паспортным данным. Пользователи встрепенулись — неужели даже в кафе и парках придется показывать удостоверение личности? Да и кому? Особенно в парке и на улице. Позже Минкомсвязи разъяснило, что паспорт необязателен. Будет достаточно номера мобильного телефона (на который придет смс-код для доступа в интернет) или пароля от страницы на портале госуслуг. Но насколько хорошо эта система будет работать, вызывает сомнения. При этом, иностранцы, желающие воспользоваться публичным Wi-Fi, оказались не у дел. Будучи абонентами зарубежных операторов, они не смогут пройти идентификацию по номеру телефона. Правила игры пока не понимают и операторы связи. Даже для них не ясно, что же подразумевается под «точками коллективного доступа» (о чем говорилось сначала) и под «публичными зонами Wi-Fi» (эта формулировка появилась в разъяснениях). С другой стороны, перебои с доступом в интернет претендуют не то, чтобы стать лучшим способом обеспечения информационной безопасности в стране. Не было бы доступа у хакеров, не взломали бы аккаунт Дмитрий Медведева в Twitter. Хотя и самого аккаунта бы тоже не было.]]></text>
</doc>
