<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[День губеров]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Рожкова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[лдпр]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[кпрф]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[выборы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[единая россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[справедливая россия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T00:00:09+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[30 губернаторских выборов в один день — такой рекорд отечественная политическая система поставит 14 сентября. Для сравнения: за 2012 и 2013 годы в сумме выбрать успели только 13 глав регионов. Больше губернаторов переизбиралось только в 1996 году, однако не в один и тот же день. Почти все участвующие в выборах кандидаты — партийные выдвиженцы: 136 человек из 138 претендентов на пост главы региона. Среди них есть представители 24 партий, это говорит об увеличении партийного представительства, так как в прошлом году своих кандидатов зарегистрировали только 12 партий. Выдвижение кандидатов в губернаторы от партий ЛДПР — 29 «Единая Россия» — 28 КПРФ — 24 «Справедливая Россия» — 17 «Патриоты России» — 7 «Гражданская платформа» — 4 Малые партии — 1–2 Аналитики Фонда развития гражданского общества выделяют два основных сценария губернаторских избирательных кампаний в этом году: конкурентные и референдумные выборы. В конкурентных победитель заранее неизвестен, в референдумных — очевиден. Зато в «референдуме» ценным призом становится второе место. По такому сценарию разворачивались кампании в Калмыкии, Коми, Удмуртии, Алтайском и Ставропольском краях, Вологодской, Воронежской, Ивановской, Курганской, Псковской, Новосибирской, Самарской, Тюменской, Челябинской областях и Ненецком автономном округе. В некоторых регионах у действующих губернаторов (точнее, врио — почти все до кампании сложили полномочия) были сильные соперники, но до финала избирательной гонки они не добрались. В Оренбургской, Волгоградской областях и в Башкирии сильных конкурентов отозвали выдвинувшие их партии (ЛДПР, КПРФ и «Гражданская сила» соответственно). Самым громким сюжетом стало снятие с выборов эсэрки Оксаны Дмитриевой (Санкт-Петербург) и Александра Руцкого (Курская область, выдвигался от «Демократической правовой России»). Оба кандидата не прошли муниципальный фильтр. По мнению авторов доклада, Дмитриева не захотела «пойти на некие договоренности» с «ЕР», а Руцкого погубила простая невнимательность — у него пять депутатов-муниципалов расписались одновременно в поддержку другого кандидата. Несмотря на это, авторы доклада считают, что для известного и авторитетного кандидата, тем более обладающего «необходимым финансовым ресурсом», муниципальный фильтр не становится непреодолимым препятствием. Вот, пожалуйста: в Республике Алтай подписи собрал экс-председатель правительства региона Владимир Петров, а в Якутии — экс-вице-президент республики Эрнст Березкин. В этих регионах выборы и будут конкурентными. Плюс в Астраханской области, где действующему губернатору Александру Жилкину противостоит эсэр Олег Шеин, в 2012 году прославившийся голодовкой из-за скандалов на выборах мэра Астрахани. «Политическая реформа, которая была инициирована два года назад, дала приличные плоды, — комментирует «МК» тезисы доклада руководитель Центра региональных исследований фонда Виталий Иванов. — Увеличилась политическая активность партий — они грамотно собирают подписи и добиваются регистрации кандидатов, в том числе малые партии. Надо понимать, что четыре кандидата от «ГП» — это очень много. Много копий было сломано по поводу муниципального фильтра, что он непроходим, но мы видим, что оппозиционные кандидаты способны преодолевать муниципальный фильтр не только с помощью «ЕР», но и самостоятельно». Аналитики особо отмечают востребованность коалиционных договоренностей: от выдвижения своих кандидатов партии отказываются в обмен на то, что фаворит избирательной гонки включает их представителя в список своих кандидатов в члены Совета Федерации. Таким образом, кандидатами в сенаторы стали Елена Афанасьева (ЛДПР, Оренбургская область), Светлана Горячева («СР», Приморский край), представители «ЕР» в Кировской и Орловской областях, где партия власти отказалась от участия в выборах в пользу Никиты Белых (экс-лидер СПС) и Вадима Потомского (КПРФ). «В тех случаях, когда соперничество явно избыточно, партиям желательно пойти на коалиционные договоренности: ты идешь губернатором, мы тебя поддерживаем в качестве кандидата в сенат или на пост регионального министра, — отмечает Виталий Иванов. — Это важный элемент цивилизованной политической культуры».]]></text>
</doc>
