<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Зачем Путин предложил выпустить украинские войска из окружения?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Михаил Зубов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-29T16:34:48+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Константин ЗАТУЛИН, директор Института стран СНГ : «Параллельно с тем, как ополченцы продолжают наступление в Новороссии, Владимир Путин развивает свое политическое и дипломатическое наступление. Призывая выпустить украинские войска из окружения, он продемонстрировал, что образ России-агрессора, который навязывают гражданам Украины и Запада, не соответствует действительности. Что ополченцы, а тем более Россия, не ведут никакой истребительной войны против украинских вооруженных сил. Что они с сочувствием относятся к украинцам, которые вынуждены выполнять преступные приказы, а в результате попадают в окружение, в безвыходные ситуации и платят за это жизнью. Россия уже давно принимает на своей стороне украинских солдат и не тащит их в СИЗО, как это делают украинские спецслужбы по отношению к нашим гражданам, а демонстрирует человеческое лицо: помогает желающим вернуться на родину или позволяет остаться у нас. Теперь пришло время, чтобы и ополченцы Новороссии так же продемонстрировали человеческое лицо. Из их ответа Путину следует, что они готовы включиться в такую борьбу за имидж, за благородный образ. При этом они, естественно, говорят о необходимости сдачи оружия окруженными войсками как об условии выстраивания гуманитарных коридоров. Но приведут ли эти заявления к чему-то реальному, в данном случае зависит от военного командования Украины. Если оно готово на такие условия — их солдаты будут жить и вернутся в места расположения. Если нет — они все могут погибнуть в ближайшее время». Кость БОНДАРЕНКО, председатель правления Института украинской политики и фонда «Украинская политика» : «У предложений Путина тройной подтекст. Они показывают, что война в Донбассе ведется не Россией, а Россия не хочет кровопролития. Второй момент: обращаясь не к конкретным полевым командирам, а к руководству ДНР и ЛНР, Путин посылает сигнал о том, что признает это руководство и республики. А это значит, что не за горами может быть и формальное признание Россией независимости самопровозглашенных республик. И третье: разговаривая с ними, как с равными, он ставит в очень неудобную позицию Порошенко, который постоянно заявляет, что вести переговоры не с кем, там нет субъектности. Путин показывает: раз я спустился на их уровень и с меня шапка Мономаха не слетела, то и украинскому президенту сам бог велел начать консультации с республиками. Официальный Киев на заявления Путина и руководства ДНР никак не реагирует, но в кулуарах политики говорят, что президент России сделал очень опасный для Порошенко дипломатический ход. Такое проявление миролюбия для него поопаснее, чем прямая агрессия. Сегодня украинские войска попали в окружение в нескольких районах. Если ополченцы выпустят их из окружения — они продемонстрируют, что не кровожадны и благородны. Если Киев запретит войскам сдаваться — кровожадным окажется он». Сергей МИХЕЕВ, гендиректор Центра политической конъюнктуры : «Путин периодически демонстрирует, что Россия — за мирный процесс, но толку от этих демонстраций до сих пор не было. Киев и Запад продолжают настойчиво обвинять нас в агрессии, не пожимая протянутой руки. Еще одна причина, по которой я не вижу пользы от предложения нашего президента, заключается в том, что киевские власти, во-первых, никогда не выполняли договоренности и, во-вторых, ни на что не готовы в ответ на уступки. Они считают, что только им все должны. Ситуация патовая. Если украинские войска не выпустить, то очень многие погибнут в ближайшие дни. Если выпустить — киевские власти их снова вооружат и пошлют обратно в Новороссию». Вадим КАРАСЕВ, директор Института глобальных стратегий (Украина) : «В Киеве предложение Путина воспринимают как циничный удар. Из него следует, что Россия занимает стороннюю и скорее миротворческую, гуманную позицию относительно войны на Донбассе, поскольку это — внутренне дело самой Украины. Получается, что Россия никакой не агрессор, не участник конфликта, а она только хочет помочь Украине найти правильное решение и просит сохранить жизни украинских военных. В то время как президент Порошенко о них совершенно не заботится. Эта уловка ставит Порошенко в неловкое положение, что для России — плюс. Но есть для нее и минус: своим заявлением Путин поставил в неловкое положение самопровозглашенные республики. Ополченцам придется как-то реагировать: публично ослушаться Путина они не могут, с другой стороны, должны прислушаться к его просьбе так, чтобы не было впечатления, что их действиями напрямую руководит Москва».]]></text>
</doc>
