<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Автоколонна с гуманитарной помощью Украине выехала из Подмосковья]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Екатерина Галочка]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T05:08:45+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Гумпомощь, которую направляет Москва и область, доставят 280 грузовиков. Среди отправленных грузов — продовольствие, в том числе 400 тонн круп, 100 тонн сахара, 62 тонны детского питания, 54 тонны медицинского имущества и лекарств, 12 тысяч спальных мешков и 69 электростанций различной мощности. Накануне пресс-секретарь президента России Дмитрий Песков подчеркнул, что в поставках гуманитарной помощи со стороны России военные принимать участия не будут. Ранее президент США Барак Обама и премьер-министр Италии Маттео Ренци в телефонном разговоре затронули вопрос введения дополнительных санкций против России в ответ на «несанкционированную» гуманитарную помощь юго-восточным регионам Украины, сообщает РИА Новости . Любое проникновение на Украину для оказания гуманитарной помощи должно быть официально одобрено украинским правительством, считают лидеры США и Италии, которые отметили при этом, что Украина готова принять помощь через Международный комитет Красного креста и другие авторитетные международные организации. Они согласились, что любые российские шаги, которые будут противоречить этому, являются неприемлемыми и нарушающими международное право, что приведет к дополнительным санкциям. Кроме того, администрация украинского президента сообщила, что Обама выразил поддержку инициативе Петра Порошенко по формированию международной гуманитарной миссии для Луганска под эгидой Международного комитета Красного Креста с участием Евросоюза, России, Германии и других партнеров. Кроме того, Обама подтвердил, что США намерены принять активное участие в международной гуманитарной миссии. Международный комитет Красного Креста, согласившись на участие в гуманитарной операции, ранее запросил у России детали по оказанию гуманитарной помощи юго-восточным регионам Украины. Красный Крест интересуют тип и объем поставок, а также требования по транспортировке и хранению гуманитарной помощи. Организация указывает, что должна располагать всеми деталями до начала гуманитарной операции.]]></text>
</doc>
