<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[НАТО будет тренироваться у границ РФ - в Эстонии создают учебный центр альянса]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Иван Незамятный]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T12:51:26+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Создание учебного центра НАТО в Эстонии означает, что начнется подготовка экспертов НАТО по кибербезопасности и будут проводиться различные учения. Это увеличит присутствие альянса в Эстонии и соберет здесь международных экспертов в области кибербезопасности", — сказал Миксер. Кибернетический тренировочный центр будет представлять собой виртуальную среду, позволяющую проводить обучение специалистов, отрабатывать индивидуальные и командные навыки. В Таллине уже действует Центр киберзащиты НАТО. Совет альянса в 2008 году утвердил аккредитацию Центра и присвоил ему статус международной военной организации. Сейчас в работе центра участвуют 15 стран. Накануне стало известно, что страны-участницы НАТО выделят Украине помощь в размере 15 миллионов евро. Об этом заявил генсек НАТО Андерс Фог Расмуссен во время совместной пресс-конференции с украинским президентом Петром Порошенко. По словам Расмуссена, страны НАТО по итогам проходящего в Уэльсе саммита выработали пакет мер для помощи Украине, который включает четыре направления: реабилитация раненых военных, кибербезопасность, логистика, военное управление и коммуникация. Глава альянска проинформировал, что в ходе саммита НАТО будет объявлено о создании трастовых фондов для Украины. "Могу подтвердить, что мы сегодня заявим о создании трастовых фондов, и я об этом буду говорить на пресс-конференции после заседания комиссии Украина-НАТО", - добавил он. По его словам, будут созданы четыре трастовых фонда, которые будут способствовать решению вопросов логистики, коммуникации, борьбы с киберпреступностью, социальной реабилитации раненых на Украине.]]></text>
</doc>
