<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Литва обвинила луганских ополченцев в похищении и убийстве почетного консула]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Арсений Томин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[убийство]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-23T10:08:54+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Министерство иностранных дел Украины выразило соболезнования семье убитого почетного консула Литовской Республики в Луганске Николая Зеленца и потребовало найти и наказать виновных в его гибели, передает украинское агентство Укринформ . В заявлении украинского МИДа, распространенном пресс-службой, также в смерти Зеленца обвиняются представители народного ополчения самопровозглашенной ЛНР. МИД пообещал приложит все усилия, "чтобы виновные в этом преступлении понесли ответственность". Поступила и реакция ЕС на сообщения об убийстве Николая Зеленека. Как говорится в заявлении пресс-секретаря Верховного представителя ЕС по вопросам внешней политики и политики безопасности Кэтрин Эштон, ЕС потресен и расстроен похищением и зверским убийством почетного консула Литвы. "Мы решительно осуждаем этот террористический акт и передаем наши искренние соболезнования его родным и близким", - говорится в заявлении. ЕС также призвал Россию немедленно прекратить действия по дестабилизации Украины и присоединиться к усилиям по восстановлению мира и безопасности в Украине. По мнению внешнеполитической службы Евросоюза, необходимо как можно соре найти надежное политическое решение, чтобы предотвратить в будущем бессмысленную гибель людей. Погибший является гражданином Украины, он был луганским бизнесменом, специализировался на производстве пожарного оборудования. Зеленец представлял интересы Литвы в Луганске и в регионе и, соответственно, имел дипломатический иммунитет. Зеленец пропал еще 9-10 августа, после чего объявления о его поиске появились в соцсетях.]]></text>
</doc>
