<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Меркель об очень грустном: "Речь не о конфликте внутри Украины, а о противостоянии России и Украины"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T20:06:25+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ситуация на Украине является не внутренним конфликтом в стране, а противостоянием с Россией, заявила канцлер Германии Ангела Меркель, выступая в понедельник на внеочередном заседании бундестага. Россия неоднократно заявляла, что не является стороной внутриукраинского конфликта и абсолютно непричастна к событиям на юго-востоке Украины, в чем ее обвиняет Киев: никаких агентов спецслужб, войск там нет. Так, глава МИД РФ Сергей Лавров говорил, что оснований для обвинений России в осложнении ситуации на Украине нет, а Минобороны РФ неоднократно заявляло, что не поставляет ополченцам военной техники, боеприпасов и другой помощи. "Последние сообщения о продвижении российских солдат по украинской территории подчеркивают драматичность существующей ситуации. Становится все понятнее — с самого начала речь шла не о конфликте внутри Украины, а о противостоянии России и Украины", — сказала она. По мнению Меркель, Россия предпринимает попытку передвинуть существующие границы путем угроз или даже применения насилия. "Территориальная целостность суверенной страны была нарушена аннексией Крыма. Это нарушает устои послевоенного порядка, согласно которым необходимо признавать территориальную целостность любой страны. Только так можно мирно сосуществовать в Европе", — сказала канцлер.]]></text>
</doc>
