<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Украинские депутаты сбежали с заседания, когда им попытались вручить повестки в армию]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Олег Базак]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T10:54:10+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На вчерашней сессии Днепропетровского городского совета его депутатам попытались вручить мобилизационные повестки. В сессионный зал пришли все восемь районных военных комиссаров, которые имели 36 повесток. Журналистам, аккредитованным в мэрии, офицеры пояснили: лучшие сыны города подлежат призыву на общих основаниях, однако большинство из них игнорирует звонки и не появляется в военкоматы даже для проверки учетных данных. Попытка призвать смельчаков в ряды защитников Отечества провалилась и в этот раз. Стоило избранникам народных масс увидеть людей в форме и услышать о цели их появления в здании на проспекте Маркса, 45, как мужчин словно ветром сдуло. В итоге из 36 повесток удалось вручить только 4. "Военнообязанный, которого мы с предприятия вызываем, оставляет свое рабочее место и в течение двух часов, так как написано «срочно», прибывает в военный комиссариат. То же патриотическое отношение, мне подсказывают коллеги из районов, и в сельской местности, - сказал военком Ленинского района Днепропетровска Сергей Гэс. – Что мешает продемонстрировать не на словах, а на деле преданность Родине уважаемым депутатам, можно лишь строить догадки...». Одной из догадок корреспондента «МК» стало относительно небольшое расстояние от Днепропетровска до областного центра соседней Запорожской области. Всего лишь 40 минут езды легковушкой – и ты оказываешься в городе, где в эти дни морги переполнены. Поскольку переправлять тела убитых в районе иловайского "котла" украинских военных приказано именно в Запорожье. Первые пятьдесят трупов в индустриальный центр Приднепровья, как рассказывали сопровождавшие медики и сослуживцы погибших, вплоть до въезда в Запорожскую область доставляли под шквальным огнем ополченцев. Последующие рейсы с «грузом 200» были сопряжены с не меньшим риском – как для живых, так и для «груза». «Только в течение последних двух дней поступили 87 тел военнослужащих. Это различные воинские части и добровольческие батальоны, а также наши - 93 отдельная механизированная бригада, 51 механизированная бригада. Но в основном добровольцы...", - сказал заместитель военного комиссара Запорожской области Михаил Логвинов. По свидетельству судмедэкспертов, холодильные камеры города, превратившегося в аналог Ростова-на-Дону времен второй чеченской кампании, заполнены. К хранению тел военных привлекли морги всех местных больниц. В эфире одного республиканского телеканала представитель Самообороны Антон Алексеенко рассказал, что трупы без конечностей со страшными повреждениями лежали не в холодильнике несколько дней. Тела погибших приходилось заворачивать в полиэтилен и обклеивать скотчем. 90% таких тел невозможно идентифицировать визуально. Придется проводить экспертизу ДНК, а сделать ее можно либо в Киеве, либо в криминалистическом центре управления МВД Украины в Запорожской области. По этой самой причине процесс выдачи тел родственникам погибших растянется на месяцы. В морге уже давно нет места для размещения всех погибших. А тела все поступают. Их уже укладывают в холодильники по несколько рядов доверху. Эксперты и санитары работают круглосуточно. Обращения к чиновникам с просьбой предоставить дополнительный рефрижератор, чтобы сохранять тела, пока без ответа. Найти авто с холодильной установкой местная власть не может. Сейчас в Запорожье пытаются как можно быстрее идентифицировать хотя бы тех бойцов, которые имеют приметные родинки, татуировки или медальоны. Таковых, увы, немного.]]></text>
</doc>
