<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[СМИ: Стрелков потерял палец в драке с Захарченко]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Арсений Томин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-21T16:07:22+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Заместитель командира батальона "Азов" Ярослав Гончар на своей странице в Facebook написал непроверенную информацию о том, что командир донецких ополченцев Игорь Стрелков ранен "в результате столкновения с Захарченко" и находится на лечении в Ростове. "Сорока на хвосте принесла (не проверено): Гиркинд таки ранен. В результате стычки с Захерченко. Сейчас не лечении в Ростове. Нет пальца на руке и дырка в ноге", - написал Гончар. Издание " Украинская правда " отмечает, что журналист Эсперсо.ТВ Артем Шевченко также подтверждает эту информацию со ссылкой на собственные источники. "Подтверждаю – именно такой характер ранений Гиркина. Кровопотеря большая... Источники мои сообщили еще в пятницу прошлую", - заявил Шевченко. Надо сказать, что блогеры скептически восприняли эту информацию, резонно предположив, что при таких несерьезных ранениях Стрелков обязательно бы появился на видео, хотя бы чтобы опровергнуть слухи о своей гибели. Так что либо он действительно погиб, либо его отпуск связан с каким-то иными обстоятельствами, при которых он вынужден хранить молчание. Косвенно об этом упомянула на своей странице и российский политик левого толка, экс-депутат Госдумы Дарья Митина . Она написала, что практически все, что сейчас пишется об отставке и ранении Стрелкова - "ненаучная фантастика". Сама она не изложила собственной версии того, что произошло со Стрелковым, заметив, что делиться знаниями ее никто не уполномочивал. Однако она намекнула, что кто-то оказывал на Стрелкова давление и что вскоре он вновь возобновит деятельность в новом качестве. "Было ли политическое давление? Ну разумеется, было, кто бы отрицал. Было ли оно стопроцентно несправедливым и неправедным? В нашей жизни мало что бывает стопроцентным. Единственное, о чем могу сказать, так это о том, что отпуск И.И. продлится несколько поменьше, чем было запланировано и анонсировано. Остальное сами скоро узнаете". - написала она. Сам же новый премьер самопровозглашенной ДНР Александр Захарченк о еще 16 августа сообщил, что Игорь Стрелков находится в отпуске и после него займется формированием армии Новороссии. «Игорь Иванович (Стрелков) очень много сделал для создания армии Донецкой народной республики. Он положил основу по формированию армии по русскому образцу, по образцу РФ. Так как этот образец наиболее нам понятен в плане менталитета, в плане богатой истории совместных боевых действий, которые вели наши предки испокон веков. Мы понимаем отношения между командиром и подчиненными», — сказал Захарченко. По его словам, теперь аналогичная задача будет поручена Стрелкову на уровне союзного государства ДНР и ЛНР - Новороссии. «Так как он свою задачу здесь (в ДНР) выполнил, он перешел на другую работу. У нас есть еще такое образование, как Новороссия, которой тоже необходимы военные кадры, координация штабов между Донецкой народной республикой и Луганской народной республикой», — сообщил Захарченко. При этом Захарченко отказался говорить, где сейчас находится Стрелков, но дал понять, что «это не обязательно территория Новороссии». «Человек воевал три месяца, имеет право на отпуск», — подчеркнул Захарченко.]]></text>
</doc>
