<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Автобус "Правого сектора" расстреляли на въезде в Донецк, погибли 7 человек]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[донецк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T23:59:01+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Автобус с активистами "Правого сектора" расстреляли на въезде в Донецк, семь человек погибли, сообщили в комитете социальных коммуникаций ДНР. "Вечером во вторник автобус с вооруженными людьми неожиданно атаковал наш блокпост в поселке Мандрыкино (южный пригород Донецка). Они застрелили нашего снайпера, после чего ополченцы на блокпосту открыли шквальный огонь по автобусу", — сказал представитель ДНР. Семь человек из автобуса были убиты на месте, еще 13 получили ранения и были госпитализированы в больницы Донецка. Несколько человек сумели скрыться в поля подсолнуха, расположенные около блокпоста — ополченцы побоялись их преследовать, потому что поля заминированы. У убитых и раненых были обнаружены при себе удостоверения активистов "Правого сектора". В ополчении предполагают, что автобус "заблудился" — неподалеку начинаются позиции Нацгвардии и армии; автобус, видимо, собирался выехать со стороны Запорожской области к своим, но нарвался на блокпост ДНР. Киевские власти с апреля проводят на востоке Украины силовую операцию, направленную против жителей региона, недовольных февральским госпереворотом в Киеве. В Москве эту спецоперацию, которая уже привела к многочисленным жертвам, назвали карательной и призывают Киев немедленно ее прекратить.]]></text>
</doc>
