<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стрелков: Донецк в полном окружении, казаки традиционно бежали]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Михаил Верный]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[донецк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-09T12:47:45+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как передает агентство УНИАН, в пятницу украинские военнослужащие атаковали позиции ополченцев в Красном Луче в Луганской области. Точечные удары были нанесены по комендатурам ополченцев: зданию завода «Стандарт» и зданию Налоговой инспекции. Местные жители говорят, что огонь вели со стороны Снежного с 21:00 до 23:00 и с 3:00 до 8:00. Снаряды попали в 18-й 16-й дома и магазин «Украина» во 2-м микрорайоне, в здание Военизированной горно-спасательной части (ВГСЧ) и электроподстанцию. Утром в субботу, как передает РИА "Новости" со ссылкой на штаб ополчения, украинские силовики захватили город Красный Луч Луганской области, в результате Донецк и Горловка оказались в окружении. Дело в том, что город Красный Луч находится на трассе из Донецка в сторону Луганской области и России. Теперь Донецк оказался без связи с ЛНР и Россией. Об этом же заявил и командующий донецким ополчением Игорь Стрелков, сообщив, что в Красном Луче остался небольшой отряд казаков, а остальные казаки бежали с поля боя. "Красный Луч захвачен противником. Казаки традиционно бежали - в городе держится только маленький их отряд. Случилось то, о чем я неоднократно предупреждал. Донецко-Горловская группировка войск Новороссии полностью окружена", - заявил Стрелков. Он подчеркнул, что Красный Луч был в зоне ответственности группировки ЛНР. И оборонялся "героями возрожденного казачества им. атамана Козицина". "А им погибать нельзя - "казачьему роду нет переводу!" Их ждут новые великие свершения!", - съязвил Стрелков, объясняя отступление казаков. "Блестящий боевой путь казачества на Донецкой земле ознаменован такими эпохальными успехами, как сдача за один день Красного Лимана, сдача без боя Попасной, сдача Дебальцево, сдача без боя Фащевки... Теперь и Красный Луч пополнил список. Ура! Будем ждать новых достижений...", - говорится в сообщении Стрелкова. При этом он сообщил, что "в тылу идет полное разложение войск хунты: повальное пьянство, включая младший "офицерский" состав, мародерство, преступления на сексуальной почве". Ополченцы ДНР при этом, по его словам, наносят артиллерийские удары по району аэропорта в Донецке, пытаясь в свою очередь подавить артиллерию украинских силовиков, находящихся в аэропорту.]]></text>
</doc>
