<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Госдуме не могут выполнить постановление правительства о доступе к Wi-Fi «по паспорту»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Марина Озерова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T16:23:18+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[13 августа должно вступить в силу постановление правительства, которое требует от всех операторов связи собирать персональные данные с пользователей Интернета даже при разовых подключениях и хранить информацию о передаче данных в течение 6 месяцев. «В пунктах коллективного доступа», гласит один из абзацев наделавшего много шума документа, оператор связи должен идентифицировать гражданина и используемое им оборудование «путем установления фамилии, имени и отчества (при наличии) пользователя, подтвержденных документом, устанавливающим личность». Как это должно выглядеть на практике? Надо ли будет непременно регистрироваться, входя в публичный Интернет на некоторых линиях московского метро? А в парках, кафе, ресторанах, гостиницах, где есть общедоступный Интернет? Общедоступный бесплатный Wi-Fi есть и в здании на Охотном ряду. Пользоваться им могут все, кто приходит в Госдуму по разным надобностям - достаточно согласиться с условиями пользовательского соглашения (по аналогии с входом в Wi-Fi в московском метро). Журналисты, помощники депутатов, экскурсанты, эксперты, участники различного рода мероприятий, которых проводится здесь великое множество... По разовым пропускам в Госдуму во время сессий ежедневно проходит от 3 до 5 тысяч человек. Задавшись вопросом о том, как всё это будет работать с 13 августа, корреспондент «МК» выяснил, что в аппарате Госдумы озадачены и «чешут головы» - потому что «проблема есть». «Постановление надо исполнять, но для этого потребуются специальные программы, нужно создавать систему регистрации, а за один день всё это не сделаешь», - говорят чиновники. Так как Госдума - режимное учреждение, то работу её открытого, так сказать, контура, контролирует ФСО. Аппарат направил в это ведомство запрос с просьбой разъяснить алгоритм поведения в новых условиях, но ответа пока нет. Варианты решения проблемы прорабатываются, как известно «МК». Возможно, те, кто регулярно появляется на Охотном ряду (журналисты, помощники депутатов, эксперты комитетов) смогут избавиться от ежедневной деанонимизации при организованной разовой регистрации своих гаджетов или ноутбуков. (Так делается сейчас для получения доступа к запаролированному Wi-Fi в помещении пресс-центра.) Но как быть с теми, кто приходит эпизодически? Попытки получить официальные комментарии у депутатов Госдумы не увенчались успехом: народных избранников смущает разноголосица в разъяснениях, данных в последние дни руководством ведомств, на которые возложено исполнение документа. Как известно, московские власти сразу заявили, что постановление касается лишь пунктов доступа к Интернету в почтовых отделениях или Интернет-кафе - мол, лишь они считаются «пунктами коллективного доступа», а в «общественных местах» - парках, метро и на вокзалах - всё остается по-прежнему. Руководство Министерства связи и массовых коммуникаций сообщило: бумажный паспорт в каждом конкретном случае не обязателен, способом идентификации может быть sms-код, полученный на мобильный телефон, или номер водительского удостоверения... Если Интернет раздаёт частное лицо - идентификация пользователей не требуется. А Россвязь (Федеральное агентство связи) наверняка подтвердило, что речь в постановлении идёт об отделениях связи, но не смогло прояснить ситуацию с парками, кафе, ресторанами и прочими общественными местами. Итак, постановление вступает в силу, но понятных всем ответов на два главных вопроса - о том, ГДЕ придется регистрироваться при входе в Интернет и о том, КАК именно это надо делать - до сих пор нет. И вплоть до прояснения ситуации публичный Wi-Fi в здании на Охотном ряду, видимо, будет работать по старым правилам...]]></text>
</doc>
