<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Донецкие ополченцы вернули контроль над стратегической высотой Саур-Могила]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[армия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-26T14:53:25+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Во вторник ополченцы самопровозглашенной Донецкой народной республики заявили, что установили контроль над стратегической высотой - курганом Саур-Могила. "Почти вся граница от Саур-Могилы до Азовского моря наша", — заявил ИТАР-ТАСС представитель ополчения, отметив, что ее перехват может считаться переломом в ходе боев, которые в районе Саур-Могилы продолжаются с июня. По его словам, "с этой высочайшей точки Донецкой области (277,9 метра) представители украинской армии могли контролировать передвижения войск ополчения". "Теперь силы ополчения наблюдают с этой точки за передислокациями вооруженных сил Украины", — добавили в штабе ополчения, назвав сложившуюся ситуацию очередной победой "в попытке взять Нацгвардию в окружение". Курган Саур-Могила — самая высокая точка Донецкой области (высота 277 метров), находящаяся примерно в 80 км к востоку от Донецка. Во время Великой Отечественной войны она стала местом кровопролитных боев между советской и германской армиями - потери обеих сторон исчислялись десятками тысяч. В ходе нынешнего конфликта к ней вернулось стратегическое значение — бои за курган между ополчением и силовиками велись почти два месяца, и ополченцы были вынуждены отступить, истратив боеприпасы и понеся существенные потери, силовики объявили о взятии кургана 28 июля. Высота позволяет контролировать дорогу между Донецком, Луганской областью и Россией. Между тем Совет национальной безопасности и обороны Украины решительно опроверг данные ополченцев и взятии Сайр-Могилы. "Стратегическая высота Саур-Могила по состоянию на 12.00 (13.00 мск) оставалась под контролем украинских военных и она не будет сдана, потому что она является стратегической", — сообщил на брифинге спикер информцентра СНБО Андрей Лысенко. Кроме того, согласно ежедневной сводке штаба ополчения самопровозглашенной Донецкой народной республики, украинские силовики оставили четыре населенных пункта Донецкой области, отступая в направлении Мариуполя (второй по величине город Донецкой области на берегу Азовского моря)."На донецком направлении украинские силовики продолжали отступление в направлении Мариуполя, оставив населенные пункты Гранитное, Солнцево, Тельманово и Успенка", — говорится в сводке. По данным вооруженных сил самопровозглашенных республик, в ходе столкновения с подразделением украинской Нацгвардии в районе поселка Победа (55 км юго-восточнее Донецка) были убиты четыре нацгвардейца, шесть получили ранения. В бою под Кутейниковом понесли значительные потери подразделения 51-й механизированной бригады ВС Украины. "Уничтожено четыре самоходных артиллерийских установки вместе с экипажами, два орудия Д-30 с расчетами и один бронированный тягач", - рассказали в штабе армии ДНР. На Луганском направлении, по сведениям штаба, шли бои в районах населенных пунктов Георгиевка, Лутугино и Счастье. В районе Александровки рота ополченцев взяла в плен 42 человека из состава 38-го и 40-го батальонов территориальной обороны Нацгвардии Украины, а в районе Красной Таловки нацгвардейцы потеряли 54 человека убитыми, уничтожены шесть автомобилей повышенной проходимости. Как резюмировали в штабе ополчения, что в течение ночи общие потери украинских войск составили до пяти танков и до трех бронемашин, десять орудий и минометов, четырнадцать автомобилей. Кроме того, согласно сведениям ополченцев, был уничтожен склад с боеприпасами, украинская сторона потеряла убитыми и ранеными более 80 человек На выезде из Мариуполя в восточную сторону образовалась автомобильная пробка, поскольку многие горожане решили покинуть город из-за приближающейся линии фронта, передает РИА Новости. По свидетельствам горожан, жители напуганы из-за возможного начала боевых действий. В городе открывают бомбоубежища, на улицах появились указатели на подвалы и листовки с инструкциями, как вести себя при обстреле. Также люди массово скупают продукты первой необходимости - по словам местных жителей, продуктовые магазины стоят пустые. По данным пресс-центра Донецкой облгосадминистрации (ее структуры также находятся в Мариуполе), горожане сообщают по телефону доверия объединенных сил спецоперации об активизации людей, агитирующих вступить в ряды ополчения ДНР. Сотрудник МВД Украины рассказал РИА Новости, что их ведомство получило приказ о подготовке к эвакуации в Запорожье, а в Службе безопасности Украины сообщили, что переехали из Мариуполя в Днепропетровск. Местный сайт 0629.com.ua передает, что на комбинатах города прошли совещания, на которых рассматривался план эвакуации для работников градообразующих предприятий. В пресс-службе облгосадминистрации сообщили, что Мариуполь находится под контролем и защитой подразделений Национальной гвардии Украины и других подразделений объединенных сил спецоперации, и военные прилагают все усилия, чтобы обеспечить безопасность жителей. Ранее в ДНР заявили, что ко вторнику ополченцы окружили в общей сложности до семи тысяч украинских военных: одну группу под Иловайском, вторую — в районе Лутугино и третью — в районе Степановки и Амвросиевки, передавал "Интерфакс". Как утверждает руководитель информационного центра "Юго-Восточный фронт" Константин Кнырик, среди блокированных — силовики из батальонов "Днепр", "Донбасс", "Шахтерск", "Херсон". В "кольце" оказались более 40 танков, около ста единиц БМП, БТР и БМД, а также 50 пусковых установок реактивных систем залпового огня "Град" и "Ураган" и более 60 единиц орудий полевой артиллерии и минометов, отмечается в сводке. СНБО Украины в свою очередь заявил, что эти данные не соответствуют действительности.]]></text>
</doc>
