<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В украинском Николаеве отказались от централизованной подачи горячей воды]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T19:47:57+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Исполнительный комитет Николаевского горсовета (города на юге Украины) решил прекратить централизованную подачу горячей воды предстоящей зимой для экономии газа. Такая мера предусмотрена в решении «О мерах по уменьшению потребления природного газа по Николаеву в отопительном сезоне 2014-2015 гг.», принятом на заседании исполкома 8 августа. «Горячую воду этой зимой подавать не будут», — сообщили в горсовете. Согласно решению исполкома, почти полумиллионный город планирует сократить потребление газа за год почти на 33 миллионов кубов. В частности, город сэкономит 15 миллионов кубов, временно установив другие нормы потребления, качества и режима предоставления услуг теплоснабжения. Для сокращения потребления природного газа предприятия централизованного теплоснабжения проведут реконструкцию восьми котельных. Кроме того, будут выведены из эксплуатации восемь нерентабельных малоэффективных котельных с 18 котлами устаревших образцов, а потребителей их тепла подключат к сетям ПАО «Николаевская ТЭЦ». Также запланировано сокращение потребления природного газа за счет использования альтернативных видов топлива в коммунальной теплоэнергетике. Решением также предусмотрено отключение от внутридомовых систем теплоснабжения незадействованных помещений жилого фонда и бюджетной сферы. В Николаеве горячая вода подавалась в отопительный период в 214 домов, отапливаемых ТЭЦ, и в 88 домов, обслуживаемых ОКП «Николаевоблтеплоэнерго».]]></text>
</doc>
