<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Рогозин пообещал, что Россия сделать все, чтобы сохранить мир в Приднестровье]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-22T12:29:57+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Попытки изоляции Приднестровья ужесточаются, - заявил вице-премьер, представитель президента РФ по Приднестровью Дмитрий Рогозин, который вместе с президентом непризнанной республики Евгением Шевчуком он принял участие в мероприятиях, приуроченных к отмечаемому 24 августа освобождению Молдавии от фашизма. - Многие жители не могут выехать за пределы республики, вдоль границы власти Украины роют ров". "Россия как гарант приднестровского урегулирования сделает все, чтобы сохранить мир на этой земле. Надеюсь, никого не надо предупреждать, что лучше этот мир не нарушать", - Вице-премьер отметил значимость сохранения в Приднестровье памяти о Великой Отечественной войне и призвал жителей республики не допустить возрождения нацизма на своей земле. "Храните мир, помните о пролитой нашими предками крови, не допустите возрождения нацизма на вашей земле. Память о войне, пожалуй, единственное, что сдерживает новые угрозы миру", - сказал Рогозин. - Как только мы начинаем забывать о крови, пролитой в сражениях за Родину, сразу всякая мразь начинает вылезать из подвалов. Примеров тому много - марши ветеранов СС в Прибалтике, которые потом начались на Украине, что привело к фашистскому путчу в Киеве - матери городов русских". По его словам, "сегодня на Украине системами залпового огня сравнивают города, население которых заявило о своем праве говорить на русском языке".]]></text>
</doc>
