<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Американский наемник и супруг главреда патриотического издания Украины нашли смерть под Иловайском]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Игорь Кармазин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-20T18:03:47+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Обе стороны конфликта стянули к Иловайску значительные силы. Украинское командование бросило на штурм города батальоны «Донбасс», «Азов», «Шахтерск», «Днепр», а также части ВСУ. «Донбасс», сообщается, зашел с тыла, что стало неожиданностью для ополчения. Но к бойцам ДНР вовремя пришло подкрепление. Между тем в боях под Иловайском получили ранения или были убиты несколько знаковых в нацкругах личностей. Представитель батальона «Шахтерск» Виталий Черный сообщил о ранении сына лидера украинских ультра-националистов Дмитрия Корчинского Данилы. Во вторник ранение получил сам комбат «Донбасса» Семен Семенченко. Украинский журналист Марк Левин рассказал о происшествии: «Семенченко был в бронежилете, но в лопатку попал очень серьезный кусок — свалило с ног. Еще в ногу». Семенченко эвакуировали на вертолете в клинику им. Мечникова в Днепропетровске. Среди погибших бойцов «Донбасса» числится американский наемник Марк Паславский (позывной «Франко»). Ему было 55 лет и он, с его слов, незадолго до гибели принял украинское гражданство для того, чтобы участвовать в войне. Кроме того, при штурме Иловайска погиб муж главного редактора пропагандистского украинского сайта podrobnosti.ua Михайлины Скорык Сергей. Об этом она сама сообщила в соцсети. Советник министра внутренних дел Украины Антон Геращенко поведал ранее, что под Иловайском погиб муж журналистки, активистки Майдана Татьяны Черновол. Николай Березовой был бойцом батальона «Азов». Интересно, что вся амуниция — форма, бронежилет — была куплена за частные средства. По некоторым данным, в 2000 году Березовой со своей будущей женой работал в «Информационном центре республики Ичкерия», собирал материалы об «освободительной борьбе» чеченских боевиков. В результате тяжелых боев и серьезных потерь батальон «Донбасс» вынужден был отойти от Иловайска. Уже сутки на связь не выходят бойцы батальонов «Азов» и «Днепр». Реальное число потерь установить проблематично. Председатель парламента Новороссии Олег Царев заявил, что из радиоперехватов украинских силовиков стало известно, что в результате тяжелых боев погибли 483 украинских военных и более 700 получили ранения. В самом городе — жуткая гуманитарная ситуация. Горожане предпочитают переживать войну в подвалах. «На улицах военные, идут перестрелки, стреляют друг в друга даже из танков прямо на улице. От города, наверное, один руины останутся. Мы на минуточку выходим вдохнуть свежего воздуха — и все. Водички в подвале нет, за ней тоже бегаем. Мы тут как жители подземелья», — рассказала местным журналистам пенсионерка Валентина, до которой удалось чудом дозвониться. Выехать из города сейчас крайне трудно.]]></text>
</doc>
