<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Путин отдал Рогозину космодром и обрел икону на трассе «Чита-Хабаровск»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Елена Егорова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-02T15:48:20+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Четыре года назад Владимир Путин охарактеризовал магистраль "Чита-Хабаровск" как "средненькую", отметив, что она больше похожа на обычную проселочную дорогу, нежели на трассу федерального значения. Нарекания вызвало недостаточное количество придорожных кафе и кемпингов, а также отсутствие мобильной связи. Хотя сам президент, как известно, не пользуется мобильником, это неудобно для водителей, отправляющихся в дальнюю дорогу: ведь протяженность трассы от пункта "Ч" до точки "Х" составляет более 2 тыс. км. Причем места вокруг достаточно глухие. К нынешнему визиту основные недостатки, перечисленные президентом, были устранены. Телефон и даже интернет работали относительно исправно (в чем, корреспондент МК убедился, отправляя это материал). А на сервисной площадке, куда приземлился вертолет, можно было не только заправиться, но и перекусить, и даже переночевать в небольшой и вполне уютной гостинице. Таких объектов на 2000 километров трассы пока немного: всего 17 кафе, 3 мотеля и 17 АЗС. Но министр транспорта Максим Соколов пообещал, что в ближайшие годы за счет интенсификации движения их количество вырастет до 300. В придорожном кафе "Меркурий" президента дожидались несколько человек, которых журналисты опрометчиво приняли за дальнобойщиков. Ну кого еще нелегкая может занести в глушь на 1412-й километр трассы? Но на поверку оказалось, что это переселенцы из зоны наводнений. Со словами "не было бы счастья, да несчастье помогло" они бросились благодарить ВВП за новое жилье и подарили ему икону Святого Георгия Победоносца. Что касается состояния дороги, то на этот раз Путину вместо собственного опыта (в 2010 году он честно провел за баранкой несколько дней), пришлось доверять словам главы Минтранса. Максим Соколов заверил, что за время, минувшее после поездки на "Ладе", было отремонтировано 785 км, и к октябрю 2014 года трасса будет полностью соответствовать нормативам, что для нашей страны пока еще редкость. Хорошим состоянием на сегодняшний день могут похвастаться только 46% российских дорог. Впрочем, как долго магистрали "Чита-Хабаровск" удастся сохранять качество покрытия, пока не понятно. Строительство космодрома "Восточный", на который Владимир Путин полетел, распрощавшись с жителями, привело к резкому увеличению нагрузок и появлению таких ям, от которых, по словам представителей областной администрации, "никакие травматологические центры не спасут". А ведь впереди еще строительство газопровода "Сила Сибири"... Но президента своими опасениями местные чиновники решили не пугать, справедливо рассудив, что плохих новостей главе государства хватит и на космодроме. Хотя Роскосмос и Спецстрой дружно уверяют, что первая ракета взлетит с Дальнего Востока, как и положено, в 2015 году, состояние основных сооружений пока не внушает оптимизма. Стартовый стол готов меньше, чем на половину. Отставание по срокам по другим объектам доходит до 55 дней, и для его преодоления вот-вот наступят не лучшие времена. Если сейчас погода позволяет работать в несколько смен, то при 20-30 градусных морозах строители смогут находиться на улице от силы пару часов. А их количество вряд ли удастся увеличить на 5,5 тысяч, как это требуется для возвращения в график. Но Владимир Путин был непреклонен: Все сроки должны быть выдержаны, а сбои в финансировании исключены, - заявил он на совещании, посвященном развитию космодрома. По словам президента, государство в общей сложности выделяет на его строительство 150 млрд руб (100 млрд с 2011 по 2014 г.г. и еще 50 млрд в 2015) и рассчитывает на "мультипликативный эффект". "Восточный" должен не только закрепить статус России как ведущей космической державы и обеспечить страну независимой от политических рисков стартовой площадкой (чего несмотря на всю дружбу с Казахстаном, не может гарантировать "Байконур"), но и поспособствовать развитию смежных отраслей. Вице-премьер Дмитрий Рогозин рассказал журналистам, что за закрытыми дверями участники совещания подробно разобрали те "чудачества", которые происходили со сметой и подрядами в начале строительства. "Хотя прошло уже много лет, нужно вернуться к этому вопросу и навести порядок, чтобы впредь никому не повадно было", - предупредил Рогозин о возможных оргвыводах. И добавил, что теперь самый главный на стройплощадке - он: "Президент решил, что строительство космодрома - дело государственной важности, поэтому комиссию должен возглавить не глава Роскосмоса, а вице-премьер". Елена ЕГОРОВА, Благовещенск]]></text>
</doc>
