<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Срочно требуется мировой лидер!]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Эдуард Тополь]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-11T18:07:42+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Многоуважаемый Владимир Владимирович! Тринадцать лет назад, когда Вы только-только стали президентом, я опубликовал в российской прессе семь «Донесений американского резидента» на Ваше имя. Накануне Вашей встречи с Джорджем Бушем-младшим в Любляне летом 2001 года я доносил, кто такие американцы, как с ними разговаривать и договариваться. После этого Буш сказал свою знаменитую фразу: «Я посмотрел Путину в глаза и понял, что ему можно доверять». Конечно, я не утверждаю, что мои донесения были тогда приняты Вами к сведению и сыграли какую-то роль. Но два года назад («МК» 16.08.2012) я обратился к Вам с открытым письмом «Спасите Свято-Алексеевскую обитель», и Обитель была спасена. Из чего я заключил, что письмо мое было Вами прочитано, спасибо. Сегодня я спешу доброупотребить Вашим вниманием. Как говорил вождь мирового пролетариата, вчера было рано, завтра будет поздно. И потому срочно, под строжайшим секретом доношу: Барак Обама устал работать президентом нашей сверхдержавы. Он хочет отдыхать как президент и жить как Абрамович. Между тем миру грозит катастрофа. Исламский Халифат уже накатывает, как цунами, а цивилизация, основанная на десяти заповедях, сжимается, как шагреневая кожа. Если раньше были государства, поддерживающие исламский терроризм, то теперь уже есть государства, которыми руководят террористы. Они объявили нам Holly War, Священную войну, и открыто обещают вырезать всех — русских, американцев, евреев... В Ливане, в секторе Газа и в «Исламском государстве Ирака и Леванта», которое захватило часть Сирии, почти треть Ирака и объявило себя Новым Исламским Халифатом, школьников учат убивать «неверных», а их «героические воины Аллаха» идут в атаку, повесив на грудь новорожденную девочку вместо бронежилета. Мальчиков берегут, чтобы вырастить из них бойцов, а взамен девочек, которые прикрывают их от пуль, они настрогают новых, дело нехитрое. В Ираке они уже уничтожили 80 христианских церквей, красными метками пометили жилища всех не обращенных в радикальный ислам и объявили всем христианам и даже мусульманам, которые не хотят убивать «неверных»: бегите — или отрежем голову! И сорок тысяч несчастных езидов-полухристиан, восемнадцать веков проживавших на севере Ирака, вынуждены бежать в горы с детьми и стариками, без воды и продуктов, бросив абсолютно всё. Тех, кто сбежать не успел, воины ИГ живьем закапывают в землю или публично, с демонстрацией по ТВ, отрезают им головы. Такого не делали даже фашисты! Уважаемый Владимир Владимирович! Это серьезней, чем кажется из Москвы, Вашингтона и Брюсселя. Как сто лет назад в голодной Москве большевики открыто обещали весь мир разрушить до основанья (и почти сделали это в прошлом веке), так и эти «воины Аллаха» не скрывают своей цели поднять черное знамя халифата над Белым домом, Кремлем и Эйфелевой башней. Посмотрите хронику иракских событий — у них уже танки, артиллерия, химическое оружие... А единственный, кто сегодня сражается за всю нашу цивилизацию, — это Израиль. Но израильтян всего восемь миллионов, сколько они продержатся? А Бараку Обаме это по барабану! Сбросив — чтоб его не упрекали в потворстве террористам — пару бомб на боевиков ИГ, он равноудалился от всех дел — и своей страны, и зарубежных, — улетел из Белого дома и играет в гольф на острове-курорте Марта’c Вайнярд. Но мир не сможет выжить без лидера, который немедленно, срочно объединит всех для борьбы за спасение нашей цивилизации! Барак Хусейнович на этого лидера не тянет по определению. Кто же остается? Ангела Меркель? Да, она умная, толковая, сильная. Но после двух мировых войн с Германией немка не может стать лидером человечества. И я предлагаю Вам взять на себя эту миссию. Конечно, момент не самый подходящий — «Крымнаш», донецкие ополченцы, санкции... Но все еще можно изменить! Яценюк в первые дни своего премьерства сказал, что для спасения украинской экономики им нужно 35 миллиардов долларов США, а Запад им таких денег не дал и не даст. И вот я думаю: Западу нужно выйти из убийственного пике взаимных, на манер харакири, санкций, и России нужно выйти из этой западни ДНР-ЛНР, и Украине. Так предложите Киеву заем в обмен на концессию Крыма лет на пятьдесят и при условии, что Украина не вступит в НАТО и не позволит поставить натовские базы на своей территории. Таким образом де-юре Крым останется в Украине, а де-факто — в России, и украинцы еще скажут «дякую»–спасибо за братскую помощь. А если, упаси Боже, Киев нарушит эти условия (плюс гарантии легализации русского языка в Донецке и Луганске) — транши займа прекращаются и «Крымнаш»! Таким образом, все сохранят свои лица, никто не поступится своими принципами, а донецкие повстанцы будут в Ростове встречены как герои. Я уверен: перед лицом стремительно надвигающегося Халифата это замирит всех, Запад вздохнет с облегчением и запоет наконец «Возьмемся за руки, друзья, чтоб не пропасть поодиночке»! А вы возглавите мировую коалицию за спасение цивилизованного человечества. Уважаемый Владимир Владимирович! Поверьте, я пишу «уважаемый» вовсе не ради канцелярского оборота или подхалимажа. Я могу не все понимать или одобрять в Вашей внутренней или внешней политике, да Вы и не нуждаетесь в моем одобрении, но я точно знаю, что при Вас в России пресеклась многовековая традиция государственного антисемитизма — «тода раба», большое человеческое спасибо! И теперь у меня — которого в детстве били в Полтаве за то, что я якобы распял Христа, — в друзьях православные отец Петр в Свято-Алексеевской обители, еще один отец Петр в Соловецком монастыре и отец Меркурий в монастыре на Афоне. И я очень боюсь за них и за всю нашу цивилизацию, основанную на десяти Моисеевых заповедях. Третья мировая война, пожары которой уже вовсю горят в Ираке, секторе Газа, Сирии и на Украине, никому не нужна! Вам нужна? России нужна? Нет! Но кровь христианских и нехристианских младенцев уже льется... Уважаемый Владимир Владимирович! В Москве я машину не вожу, это слишком нервозно, я езжу в метро. И вот во время недавнего визита стал обращать внимание на то, сколько в России красивых молодых парней призывного возраста и красивых девушек брачного возраста. Я смотрел на них и думал: Господи, неужели этим парням идти на войну? Они не знают, что такое война, и Вы, родившийся на четырнадцать лет позже меня, тоже не знаете. А я помню, как в 1942-м детским совком копал в Сибири мерзлую картошку и как моя золотая мама на своих слезах вместо масла жарила из этой картошки лепешки, как иркутской зимой мы при тридцатиградусных морозах жили на летней веранде какой-то таежно-колхозной избы и как моя двухлетняя сестра целыми днями раскачивалась в кровати и просила «Ко лебом! Ко лебом!» — молока с хлебом. А моя бабушка получила похоронки на двух моих дядек — восемнадцатилетнего Ицхака и девятнадцатилетнего Моисея... И теперь я смотрел в московском метро на 18-летних Иванов и Ваших юных тезок Владимиров и думал: Боже мой, неужели... И неужели эти красивые Маши, Тани и Вали останутся бездетными? А эти прекрасные малыши-индиго, небесными глазками выглядывающие из колясок, — неужели им тоже придется копать совочками мерзлую картошку и просить «ко лебом»? А что если и над их головами вспыхнут сабли воинов Аллаха? Уважаемый Владимир Владимирович! Поверните историю вспять, возьмите на себя эту миссию! Я не сомневаюсь, что и отец Петр в Свято-Алексеевской обители, и отец Петр на Соловках, и отец Меркурий на Афоне, и выпускник моей альма-матер ВГИКа архимандрит Тихон из Сретенского монастыря, автор великолепной книги «Несвятые святые», которую нужно срочно экранизировать, — я уверен, что все они и еще многие-многие отцы, муллы и раввины благословят Вас на это. При этом я хорошо понимаю, что Вам совершенно не нужны советы такого умника, как я. Но вдруг пригодятся?]]></text>
</doc>
