<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[СМИ: видео с казнью Фоули было постановочным]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T11:30:56+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Видео, на котором исламисты готовят к казни плененного американского журналиста Джеймса Фоули, было постановочным, само убийство совершено уже без объектива кинокамеры, пишет в понедельник британская газета Times со ссылкой на экспертов-криминалистов. На прошлой неделе в интернете была размещена видеозапись казни в Ираке американского журналиста Джеймса Фоули, захваченного в 2012 году в Сирии группировкой «Исламское государство» (ИГ). На видео боевик в маске, представившийся членом ИГ, говорит по-английски с акцентом, характерным для жителей юга Англии. Специалисты британской разведки заявили, что «ключевым подозреваемым» в убийстве журналиста из США является Абдель-Маджид Абдель, который год назад жил в особняке стоимостью 1 миллион фунтов стерлингов на западе Лондона. Среди боевиков ИГ он известен под псевдонимом «Джихади Джон». Вместе с тем эксперты-криминалисты не исключают, что он мог быть просто «подставным лицом, а не убийцей», отмечает Times. «Я думаю, это было постановкой. Сама казнь была проведена после выключения камеры», — сказал один из экспертов. Такой вывод был озвучен после изучения 40-секундного видеоролика боевиков, на котором поставленному на колени британцу угрожает ножом человек в маске, затем боевик приставляет нож к шее своей жертвы, а далее показывается уже бездыханное тело Фоули с отрубленной головой.]]></text>
</doc>
