<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[НАТО создает силы быстрого реагирования против России]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мэлор Стуруа]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[нато]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-02T12:09:22+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В рамках создания сил быстрого реагирования НАТО готовится усилить инфраструктуру, которая будет включать аэродромы и порты. Как передают из Вашингтона, Белый дом поддерживает идею создания таких сил. Однако споуксмен Совета национальной безопасности США Кейтлин Хэйден предупреждает, что СБР будет носить оборонительный характер: «СБР создаются не для того, чтобы провоцировать Россию или угрожать ей. Это, скорее, демонстрация НАТО того, что она по-прежнему предана идее коллективной безопасности». Силы быстрого развертывания будут состоять из 4 тысяч солдат, способных быть готовыми за 48 часов к военным действиям. Эту группу войск будут поддерживать логистические части и подготовительные силы вооружения в восточноевропейских странах. СБР будут заниматься военными маневрами в ускоренном и повышенном режиме и развертываться, чтобы «сделать обязательство НАТО о коллективной безопасности более убедительными и чтобы усилить оборону». Соглашение по СБР должно стать основой натовского саммита, который будет заседать в четверг и пятницу . На нем будет присутствовать президент США, который до саммита альянса посетит Эстонию. По сообщению Белого дома, поездка Обамы в Европу предпринимается в целях подкрепления обязанностей США перед НАТО и для демонстрации решимости Североатлантической организации защитить всех её членов от «агрессии со стороны Москвы и со всех других сторон». Премьер-министр Эстонии Таави Рыйвас перед встречей с Бараком Обамой заявил: «Нынешний саммит очень важен, поскольку Россия считает, что может изменять силой границы суверенных европейских государств, И это происходит не так уж и далеко от границ НАТО. Ситуация безопасности изменилась, и мы должны пересмотреть наши планы и усилить наших союзников, чтобы на 101 процент быть уверенными в равноценной и сильной защите всех членов альянса». Такую предсаммитовскую лихорадочную активность подстегнули заявления президента Украины Петра Порошенко о том, что Россия прибегает к военной агрессии для изменения ситуации на полях сражений. Порошенко сказал, что «соседнее государство предприняло против Украины прямую, незамаскированную агрессию. Это радикально меняет ситуацию в зоне конфликта». Бывший американский посол при НАТО Айво Даалдер, комментируя предстоящую встречу, говорит: «Напряженность, создавшаяся между Россией и Западом, будет предельно ясно вида в Уэльсе, и наш президент возглавит усилия этой организации. Президент Обама хочет вновь подтвердить единство и силу нашего союза». Все дни, предшествующие уэльской встрече, лидеры НАТО занимались тем, что клялись в своей верности статье 5 Устава, в которой говорится о коллективной обороне членов альянса. Подготовительная работа шла в основном в направлении наиболее колеблющихся членов блока, напуганных возможностью российской угрозой. У США, которые будет представлять на саммите Барак Обама, есть и своя повестка дня. Американский президент будет пытаться создать «глобальную коалицию» против террористической угрозы, которую несут джихадисты из ИГИЛ . Формально этот вопрос в повестке дня не фигурирует. Однако сопровождающие президента Обаму госсекретарь Джон Керри и министр обороны Чак Хейгел в ходе совещаний НАТО будут встречаться один на один со своими европейскими коллегами. И все же главным на сессии НАТО будет «русский вопрос». Любопытно отметить осторожничанье , которым, несмотря на все вышесказанное, занимаются лидеры альянса. С одной стороны, они заявляют, что стратегическое партнерство с Россией приказало долго жить. Однако, с другой стороны, НАТО ведет себя весьма аккуратно, чтобы не нарушить основополагающий акт НАТО-Россия, который был принят в 1997 году. Согласно этому документу, Североатлантический блок обязуется не развертывать на постоянной основе существенные вооруженные силы в Восточной Европе. Для того чтобы оставаться в рамках этого акта, стратеги НАТО будут заниматься ротацией вооруженных сил и сменой диспозиций вооружений, амуниции и горючего в Восточной Европе. Столь же «щепетильное отношение» проявляют лидеры НАТО к созданному в 2002 году Совету НАТО-Россия. Натовские стратеги решили лишь «на время» прекратить сотрудничество с Россией ( это произошло еще весной ). Как сообщают из Вашингтона и Брюсселя, подготовка к созданию сил быстрого реагирования заключает в себе военные маневры и усиленные воздушные патрули над Балтийскими странами, Польшей и Румынией. Цель этих маневров «отпугнуть» от вышеперечисленных стран Россию. Робин Ниблерр, директор Chatham House, политического исследовательского института в Лондоне, считает, что саммит в Уэльсе – это саммит «надежности». Под этим он имеет в виду, что у главных членов НАТО будет «политическая воля и возможность» защитить менее сильных союзников по альянсу. По словам Ниблерра, организаторы саммита хотят воспользоваться им и для того, чтобы «разбудить население стран-членов НАТО, поскольку мы живем в обстановке нарастающей опасности, грозящей нашим процветанию и безопасности. А для обороны необходимо тратить больше денег». Генсек НАТО Расмуссен заявил, что он пригласил на натовский саммит президента Украины Порошенко. Как ожидается, НАТО создаст новый фонд для помощи Украине в плане самообороны. Помощь будет состоять в логистике, горючем, запчастях, защите от кибервойн, улучшении разведки, командования и контроля, а также для оплаты пенсий украинским ветеранам. Главный директор Совета национальной безопасности США по Европе Чарльз Капчан, который будет находиться в свите президента Обамы заявил, что мессидж президента в адрес НАТО будет звучать так: «Мы стоим с вами плечом к плечу. Статья 5 — это железная гарантия вашей безопасности». Что касается мессиджа в адрес России, то он, по словам Капчана будет звучать довольно просто: «Даже не думайте о том, чтобы вмешиваться в дела Эстонии или какой-нибудь другой балтийской страны в том же духе, как вмешиваетесь сейчас в Украине». В ходе подготовке к сессии Совета НАТО его лидеры не забывают и об экономических санкциях против России. Выступая в германском парламенте, канцлер Ангела Меркель прибегла к необычной для нее жесткой терминологии: «С каждым днем становится все более ясно, что конфликт, который происходит в Украине, — это не внутренний украинский конфликт, а конфликт между Россией и Украиной». Несколько раньше на пресс-конференции она коснулась непосредственно нового витка санкций . Она признала, что эти санкции больно ударят и по немецким компаниям, которые занимаются экспортом своей продукции на рынках России. Однако, добавила канцлер, ситуация, которая сложилась в Украине, требует новых санкций, а от бизнес-сообщества Германии — новых жертв. Находящийся на Украине сенатор Роберт Менендес, возглавляющий сенатскую комиссию по иностранным делам, продолжает свою деятельность, направленную на то, чтобы Вашингтон оказал военную помощь Киеву . Нагнетая пафос, Менендес сказал: «С моей точки зрения, Россия ведет войну против Европы на территории Украины». Так выглядит спираль противостояния Россия-Запад на сегодняшний день. Вряд ли завтра обещает снижение напряженности. Мэлор СТУРУА, Миннеаполис]]></text>
</doc>
