<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Все, что связано с "Оборонсервисом", отправят в анналы истории]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дарья Федотова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[армия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-19T18:23:44+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[- К концу текущего года все, что связано с «Оборонсервисом», мы должны отправить в анналы истории и начать работать с ОАО «Гарнизон», - сказал Цаликов. По его словам, в процессе реформы будут исключены девять субхолдингов «Оборонсервиса» и включены субхолдинги новой структуры. Как «МК» сообщили в пресс-службе военного ведомства, в ОАО «Гарнизон» войдут четыре субхолдинга: единый строительный и жилищно-коммунальный, ремонтно-производственный, бытового обслуживания и снабжения, а также предоставления услуг связи и телекоммуникации. Кроме того, в составе нового холдинга планируется создать инвестиционный блок предприятий. По словам Цаликова, ремонтные предприятия, входящие в «Оборонсервис», должны быть переданы организациям Оборонно-промышленного комплекса до середины следующего года. - Первая очередь предприятий должна быть передана в октябре этого года, а все мероприятия должны быть завершены до середины следующего года, - сказал он. Таким образом, по данным военного ведомства, реформа «Оборонсервиса» уже позволила сэкономить более 22 млрд. рублей. - Уже сегодня нами проведены расчеты, которые показывают, что из тех услуг, которые должны были оказываться «Оборонсервисом», не выполнены, но оформлены как выполненные до 50%, - сказал замминистра. Также на заседании коллегии военного ведомства обсудили вопрос о деятельности Вооружённых Сил в области изобретательской и рационализаторской работы. - Созданный при Совете Федерации Совет по интеллектуальной собственности готовит к принятию Концепцию развития интеллектуальной собственности в РФ. Учитывая, что Министерство обороны играет ведущую роль в развитии и финансировании высоких технологий, на нас ложится особая ответственность, - сказал в своем вступительном слове министр обороны РФ Сергей Шойгу. На заседании также выступил командующий Воздушно-десантными войсками генерал-полковник Владимир Шаманова. Он рассказал о наращивании боевого состава ВДВ и совместном размещении центра управления ВДВ и военно-транспортной авиации.]]></text>
</doc>
