<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сирийские шейхи: Москва предоставит площадку для предварительной встречи по урегулированию конфликта]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ренат Абдуллин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-20T15:23:52+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Своей главной задачей Совет видит прекращение кровопролития в Сирии — в первую очередь, путем масштабного переговорного процесса, в который планируется вовлечь и представителей официального Дамаска, и оппозиционеров, борющихся с режимом сирийского президента Башара Асада. «Пришло время выступить всем против продолжения кровопролития, преодолеть кровопролитие, сделать все, чтобы преодолеть и прекратить тот распад и разрыв, который происходит в сирийском обществе», - заявил глава Совета Фейсал Абдельрахман. Первый шаг на пути к такой консолидации — встреча, которая, по предварительной договоренности с российским МИД, пройдет в Москве. «Господин Богданов (замглавы МИД РФ - «МК») позавчера на встрече в МИД предложил создать такую предварительную конференцию, встречу в России для того, чтобы эта межсирийская конференция (позднее) переехала в Дамаск», рассказал координатор организации Аббас Хабиб. Дата московской встречи, впрочем, еще не определена. Совет сирийских племен пока еще очень молод — он был учрежден лишь в июле этого года, рассказал его президент Фейсал Абдельрахман. При этом за прошедшие полтора месяца представителям объединения уже удалось заручиться устным — а в некоторых случаях, и письменным, - согласием от шейхов ряда племен на участие в совместной встрече. Разумеется, нашлись и те, кто отказался — но их процент «ничтожен», заявил Аббас Хабиб. Сирийские шейхи высоко оценили роль Москвы в урегулировании сирийского конфликта, назвав Россию настоящим другом сирийского народа. Помимо этого, представители Совета выразили готовность к расширению сотрудничества с Москвой — в частности, по экономическому направлению.]]></text>
</doc>
