<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Киргизия вступает в Евразийский союз]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Меликян]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-11T16:40:41+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алмазбек Атамбаев сразу же заверил, что Кыргызстан "намерен твердо и последовательно развивать братские отношения с Россией". "Нас ждут, конечно, и трудности на этом пути, - заметил Атамбаев. - Но, если мы реально возьмемся, то многие вопросы решим быстро". А вопрос он обозначил один - до конца года войти в Евразийский экономический союз. "Если это будет обоюдное желание, будет поддержка, то я думаю, что Бог даст, всё будет хорошо", - добавил Атамбаев. Но и без этих слов давно ясно - Бишкек крайне заинтересован в присоединении Киргизии к союзу. Но заинтересованность свою долгое время скрывал. Пока не получил от России деньги. 29 мая договор о создании Евразийского экономического союза был подписан Россией, Белоруссией и Казахстаном. Он вступит в силу с 1 января 2015 года. О намерении присоединиться к союзу Киргизия, как и Армения, заявляют давно. Ожидалось, что Бишкек станет участником объединения после Еревана. Однако в связи с обострившимся конфликтом в Нагорном Карабахе Армения может забуксовать на этом пути. Бишкек неспроста стремится навстречу России. В настоящее время она является ведущим торгово-экономическим партнером для Киргизии. В прошлом году российская доля в общем объеме внешней торговли Киргизии превысила 27%. Но пока Россия прямо не заявила о намерении подставить плечо экономике этой республики, Кыргызстан колебался. Или делал вид, что колеблется. Создание киргизско-российского фонда развития с капиталом в размере 1 миллиард долларов качнуло киргизский маятник в сторону России. Финансирование мероприятий "дорожной карты" по вступлению Киргизии в союз в размере 200 млн долларов крепко зафиксировало положение этого маятника. К слову, напомним, в 2012 году был списан долг Киргизии перед Россией в размере почти 500 млн долларов. После этого широкого жеста, Киргизия одобрила пребывание на своей территории российской военной базы. А американскую базу «Манас» Бишкек закрыл.]]></text>
</doc>
