<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Командир «Донбасса» Семенченко прошел героический путь от пивбара «Оболонь» до кидалова клиентов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Марина Перевозкина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-02T17:16:06+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[И родом он не из Донецка, как сам утверждает, а из Севастополя, где до недавнего времени проживал его брат, страдающий наркоманией. По этой версии, таинственный командир «Донбасса» — это некто Константин Гришин, мелкий предприниматель. В родном Севастополе его помнят как капитана и рулевого... пивбара «Оболонь» на улице Гоголя. А в Донецке, куда он перебрался, женившись на уроженке Донбасса Наталье Московец, он приобрел репутацию мошенника и афериста под именем Андрея Семеновича Семенова. По многочисленным свидетельствам пострадавших от Семенченко жителей города, его и Московец фирма «Новое спутниковое телевидение» занималась банальным кидаловом: не платила сотрудникам, поставляла клиентам неработающее оборудование. Война открыла для героя новые горизонты. На своей страничке в Facebook Семенченко объявил о записи в батальон «Донбасс» и о сборе средств на его экипировку. Олигарх Игорь Коломойский предоставил добровольцам для тренировок территорию пионерского лагеря. В мае батальон был включен в структуру МВД Украины. С тех пор в батальоне прошли уже три «ротации». Проще говоря, личный состав батальона был трижды полностью уничтожен, а его героический комбат всякий раз вовремя успевал «сделать ноги» и как ни в чем не бывало тут же объявлял в Facebook новый набор смертников. Поползли даже слухи, что хитроумный президент Порошенко таким образом проводит «утилизацию» опасных для него радикалов-нацистов. Вот и на этот раз героический комбат благополучно ускользнул из-под Иловайска как раз накануне гибели в «котле» всех его бойцов. Правда, у него есть уважительная причина: ранение. Не исключено, что самострел. Во всяком случае, Семенченко самостоятельно передвигается, да и выглядит неплохо. Все в этом убедились, когда к нему в больницу в Днепропетровске явились Арсений Яценюк и глава МВД Арсен Аваков, которые вручили герою орден Богдана Хмельницкого 3-й степени. Тут-то герой и снял балаклаву. А также посоветовал высоким гостям «срочно выдвигать на командные должности в армии и в нацгвардии тех командиров, кто в бою принимал быстрые и эффективные решения». Надо думать, гости намек поняли. И скоро Семенченко куда-нибудь выдвинут, и он обзаведется уютным кабинетом в Киеве. Тем более что осень на носу, а в окопах осенью холодно и неприятно.]]></text>
</doc>
