<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вслед за активами Коломойского арест ждет и имущество других украинских олигархов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лина Панченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T18:34:56+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В среду Генпрокуратура сообщила, что Прокуратура Республики Крым принимает меры для обеспечения защиты прав вкладчиков Публичного акционерного общества Коммерческий банк «Приватбанк». «Вследствие прекращения в марте с.г. работы на полуострове и уклонения от возврата вкладов «Приватбанком» во Временную приемную Генерального прокурора Российской Федерации в Симферополе и в прокуратуру Республики Крым стали поступать многочисленные обращения от граждан, права которых были нарушены банковским учреждением. По результатам анализа сложившейся ситуации в целях защиты прав клиентов «Приватбанка» прокуратурой Республики Крым в Центральный районный суд города Симферополя направлено заявление о прекращении банковским учреждением противоправных действий по неисполнению обязательств, вытекающих из заключенных договоров банковского вклада (депозита). Кроме того, надзорным ведомством заявлено ходатайство о принятии обеспечительных мер по иску, которые состояли в передаче имущества банка в доверительное управление Автономной некоммерческой организации «Фонд защиты вкладчиков. Получив по иску прокуратуры возможность руководить делами ответчика, Фонд защиты вкладчиков осуществил компенсационные выплаты на сумму более 18,5 млрд. рублей. Тем самым были восстановлены права 121,5 тыс. клиентов банка. Кроме того, прокуратура Республики Крым приняла меры для защиты прав 15 тыс. вкладчиков «Приватбанка», которые подтверждают размер обязательств банковского учреждения перед ними выписками интернет-банкинга.», - сообщило надзорное ведомство на своем официальном сайте. В свою очередь, и.о. главы республики Крым Сергей Аксенов на заседании Госсовета, состоявшемся в среду, пояснил: «Имущество, принадлежащее господину Коломойскому, будет продано с торгов, деньги пойдут на возмещение вкладов, которые не подлежат возмещению по линии Фонда защиты вкладчиков». И заострил внимание, что решение о национализации имущества Коломойского принимается также с учетом того, что он является одним из инициаторов и финансистов военной операции Киева в восточных регионах Украины. Национализации будет подлежать, в частности, сеть автозаправочных станций и имущество олигарха на Южном берегу Крыма. Накануне суд в Москве по ходатайству СКР арестовал имущество Коломойского в РФ по делу о применении запрещенных средств и методов ведения войны. Арестован особняк, расположенный на Поварской улице, принадлежащий ЗАО «Элит-холдинг», соучредителем которого является Коломойский. Как пояснил официальный представитель СКР Владимир Маркин, арест наложен «в целях пресечения финансирования террористической деятельности и иных преступных действий в отношении мирного населения юго-востока Украины». По некоторым данным, арест угрожает и комплексу апартаментов Nautilus в Гурзуфе, строительство которого финансировал «Приватбанк». Напомним, Басманный суд Москвы ранее санкционировал заочный арест Коломойского в рамках уголовного дела, по которому олигарх обвиняется в организации ряда преступлений: убийств, применении запрещенных средств и методов ведения войны, воспрепятствовании профессиональной деятельности журналистов, похищении людей. Сам Коломойский в России объявлен в международный розыск, кроме этого он был включен в так называемый «Одесский список санкций», в который в качестве ответственных за массовую гибель людей на Украине внесены также председатель Верховной рады Украины Александр Турчинов, лидер «Правого сектора» Дмитрий Ярош, председатель СБУ Валентин Наливайченко, начальник штаба национальной защиты Днепропетровской области Юрий Береза, начальник ГУ МВД Украины в Одесской области Иван Катеринчук, министр внутренних дел Украины Арсен Аваков, лидер националистической партии «Свобода» Олег Тягнибок и секретарь СНБО Андрей Парубий. Между тем, в среду стало известно, что «Одесский список» вскоре может пополниться еще одним именем. Ранее общественная организация «Украинцы за рубежом» обращалась к Европарламенту с просьбой включить в него украинского бизнесмена Константина Жеваго. - Есть серьезные основания для обвинений в аналогичных Коломойскому деяниях и украинского олигарха Константина Жеваго, - рассказал «МК» источник, информированный о ходе расследования трагедии в Одессе. Не исключено, что люди из «Одесского списка» в случае обнаружения на нашей территории их активов, афиллированных с ними, также, как и Коломойский, «ответят» как минимум, финансово. Украинского бизнесмена Жеваго считают фактическим хозяином Полтавской области, а его политические взгляды оценивают как ультрарадикальные. Он неоднократно призывал украинские власти «проявлять больше решительности и жесткости в борьбе с повстанцами на юго-Востоке Украины». «Общеизвестно, что именно он наряду с губернатором Днепропетровской области Игорем Коломойским отдавал приказы батальону «Днепр-1», принимавшему участие в карательной операции против мирных жителей, - говорится в послании «Украинцев за рубежом» парламентариям Европы. - В итоге свыше 50 человек были отравлены газом и сожжены заживо. Кроме того, Жеваго известен как один из главных спонсоров специальных карательных батальонов на Юго-Востоке Украины, виновных в массовых убийствах мирных жителей».]]></text>
</doc>
