<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Премьер-министр Ирака объявил о своей отставке]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-15T03:11:12+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Действующий премьер-министр Ирака Нури аль-Малики объявил в телеобращении о своей отставке и выразил поддержку новому главе правительства. В условиях острого политического кризиса в понедельник президент этой арабской страны Фуад Маасум поручил вице-спикеру парламента Хейдару аль-Абади приступить к формированию правительства. Согласно конституции, новый кабинет министров должен быть сформирован в течение 30 дней. При этом Нури аль-Малики изначально был против назначения аль-Абади премьером. Кандидатура аль-Абади была выдвинута от коалиции "Национальный альянс", частью которой формально является коалиция "Государство закона", возглавляемая аль-Малики. Несмотря на это, "Государство закона", располагающая наибольшим количеством мандатов в парламенте, выступила против данного решения. Ранее Хайдер аль-Абади заявил, что бывший премьер-министр Ирака Нури аль-Малики продолжит играть важную роль в политике страны. "Нури аль-Малики останется одним из ключевых партнеров в политическом процессе", - заявил аль-Абади, подчеркнув тот вклад, который экс-премьер внес в борьбу с терроризмом. Глава правительства также указал на "роль Национального альянса (объединения шиитских партий), в том числе возглавляемой аль-Малики коалиции "Государство закона" и Партии исламского призыва ("Ад-Даава", составляет костяк этой коалиции), на которые легла большая ответственность в этот острый момент". Он подчеркнул, что "есть еще много задач, которые ждут этот союз".]]></text>
</doc>
