<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Порошенко провел военный парад в Киеве и запретил отмечать 23 февраля]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Кира Котова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-24T14:03:03+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Политик сделал ряд громких заявлений. Во-первых, отметил он, Незалежной предстоит смириться с тем, что ей предстоит жить в условиях постоянной угрозы внешней агрессии и быть готовой ее отражать. На эти цели Киев планирует выделить в следующие три года порядка 40 млн гривен — чуть более 3 млн долларов. Происходящее ныне на юго-востоке Украины Порошенко назвал "отечественной войной". И далее в своей речи попытался провести аналогию с Великой Отечественной войной 1941-1945 годов (победу Советского Союза в которой, к слову, Киев решил более не отмечать ). "С Крещатика прямо в зону антитеррористической операции проследует колонна новой, только что закупленной или только что выпущенной, или только что отремонтированной техники", - заявил Порошенко с трибуны. События последних месяцев, по его словам, "стали настоящей войной", которая, возможно, "войдет в историю, как отечественная война 14-го года". Отечественной она стала потому, что "на защиту отечества поднялись все, борьба стала делом всех и каждого", заявил он. Но на этом отсылы к общему с Россией советскому прошлому закончились. Как заявил Порошенко, вслед за Днем Победы украинские власти отменяют празднование 23 февраля Дня защитника Отечества. "Украина больше не будет отмечать этот праздник по военно-историческому календарю соседней страны. Мы будем уважать защитников своей Родины, а не чужой", - заявил Порошенко. По его словам, позже власти определят новую дату для национального праздника. Очень важно показать народу, что у страны есть армия — так проведение в Киеве парада прокомментировал мэр города Виталий Кличко. Приложивший немалые усилия к расчистке центральной площади к 24 августа, он отметил в беседе с местными журналистами, что проведение подобного мероприятия было "целесообразным", так как способствует поднятию "патриотического духа".]]></text>
</doc>
