<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Саакашвили обвинили в растрате $5 млн на ботокс, пиджаки и ювелирку для российской журналистки]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Марина Перевозкина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T20:22:19+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Напомним, что против Саакашвили уже выдвинуты два обвинения. В первом случае его обвиняют в превышении полномочий во время событий 7 ноября 2007 года, когда в Тбилиси были жестоко подавлены выступления оппозиции и разгромлена телекомпания "Имеди", которая позже была отнята у ее создателя и владельца - оппозиционного олигарха Бадри Патаркацишвили. 2 августа Тбилисский городской суд удовлетворил ходатайство главной прокуратуры и заочно избрал мерой пресечения для Саакашвили предварительное заключение. Такая же мера избрана для бывшего министра юстиции Зураба Адеишвили и экс-министра обороны Давида Кезерашвили, также обвиняемых по этому делу. Его фигурантами также являются уже находящиеся в заключении экс-премьер Вано Мерабишвили и бывший мэр Тбилиси Гиги Угулава. 5 августа Саакашвили было предъявлено новое обвинение — в организации избиения депутата парламента Грузии Валерия Гелашвили. И вот теперь – новое обвинение. По этому делу также проходит бывший руководитель специальной службы госохраны Темур Джанашия, обеспечивавший секретность расходов на личные нужды президента. Скандал прогремел еще летом прошлого года, когда прокуратура сняла гриф «секретно» с документов специальной службы государственной охраны. Оказалось, что именно из бюджета этой силовой структуры экс-глава Грузии расходовал суммы на личные нужды: аренду гостиниц, оплату услуг массажисток, приобретение дорогих подарков для женщин. В частности, на испанского повара Серхио Калдерона Латаса и оплату его переводчика были потрачены 191 тысяча 643 лари (около $110 тыс). На стилиста Михаила Саакашвили Али Камала - 75 тысяч 181 лари (около $43,4 тыс). На курсы похудания в Инсбруке для бывшего мэра Тбилиси Георгия Угулава - 26 388 лари (15 тысяч долларов), на аренду для Саакашвили и Угулава в Австрии автомобилей "Порше", "Мерседес" и "Ауди" - 58 876 лари (34 тысячи долларов), на аренду самолета для Саакашвили - 503 383 лари (293 тысяч долларов). В Великобритании Саакашвили приобрел за госсчет 7 пиджаков и кашемировое спортивное пальто. Это стоило казне около $28,6 тысяч. Приобретение там же десяти наручных часов обошлось бюджету в $30,7 тысяч. На курорте Пхукет в Таиланде Саакашвили, бывший спикер Давид Бакрадзе и Леван Варшаломидзе за два дня потратили 127 тысяч 858 лари (около $73,9 тыс). Саакашвили оплачивал за счет средств госохраны обучение своих сыновей в Америке и поездки своей жены, уколы ботокса в американской клинике, подарки для женщин. В частности, были приобретены золотые украшения для российской журналистки Ксении Соколовой и юной депутатки парламента Грузии Мариам Саджая. Этой же Саджая, а также бывшей сотруднице администрации президента (и, по слухам, бывшей фаворитке) Алане Гаглоевой оплачивалась гостиница в Объединенных Арабских Эмиратах.]]></text>
</doc>
