<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Монумент в память о герое Русско-турецкой войны 1877-1878 годов генерале Гурко появился в Болгарии]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T17:34:26+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В небольшом болгарском городе Гуркове был торжественно открыт памятник легендарному русскому генералу Иосифу Гурко . Герой Русско-турецкой войны 1877-1878 годов вместе со своими войсками боролся за освобождение этих земель. Стоян Бонев, мэр Гуркова: "он останавливался вместе со своими воинами здесь на одну ночь, а потом двинулся через город Старая Загора и Шипку к Софии. Этот монумент наша искренняя благодарность освободителям Болгарии". В честь Гурко в Болгарии названы несколько населенных пунктов, улицы в разных городах, а также один из самых больших бульваров в Софии. В столице страны в 2013 году появился бюст генералу, созданный российским скульптором Григорием Потоцким. Во время той церемонии открытия мэр Гуркова попросил автора работы сотворить монумент, прославляющий подвиги русского полководца и для его города. Оба памятника - дар правительства Москвы народу Болгарии. Об этом сообщает itar-tass.com . Болгарский народ и по сей день чтит память Иосифа Владимировича, пишет Википедия. В сознании болгар его имя связано основном с обороной Шипки, а для жителей болгарской столицы Софии — и с освобождением их города. В честь генерала названо три населённых пункта в Болгарии — город Гурково, село Гурково (Добричская область) и село Гурково (Софийская область). Один из самых больших бульваров в Софии также назван его именем — тот, по которым он прошёл 4 января 1878 со своими войсками, освободившими Софию от пятивекового османского ига. По всей стране в разных городах именем Гурко названы улицы. В селе Бошуля установлена памятная доска на стене дома, где помещался штаб генерала Гурко. Оппозиционный «Колокол» Герцена: «аксельбанты флигель-адъютанта Гурко — символ доблести и чести».]]></text>
</doc>
