<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Путин лично контролирует вопрос о гуманитарной помощи востоку Украины]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-11T00:59:50+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Президент Владимир Путин лично контролирует вопрос о гуманитарной помощи востоку Украины. Как сообщает пресс-служба Кремля, об этом по итогам встречи с лидерами Армении и Азербайджана заявил министр иностранных дел России Сергей Лавров. По его словам, консультации на эту тему ведутся с украинской стороной, Международным комитетом Красного креста и различными гуманитарными организациями, действующими под эгидой ООН. "Считаем, что вопрос срочный, не терпит отлагательств и вопрос на контроле у президента Российской Федерации. Ожидаем, что мы сможем договориться о доставке этой помощи как можно скорее тем, кто в ней нуждается", - заявил глава внешнеполитического ведомства России. Лавров особо отметил, что ситуация в Луганской и Донецкой областях – острейшая. В Луганске нет электричества и воды, а в больницах заканчиваются элементарные медикаменты. Накануне глава правительства так называемой Донецкой народной республики Александр Захарченко назвал ситуацию в осаждаемом украинской армией Донецке "гуманитарной катастрофой". Он заявил, что в город не могут попасть медикаменты, там плохо с водоснабжением и электричеством. Захарченко призвал украинскую армию прекратить огонь, а для переговоров и вовсе вывести войска с востока страны. В свою очередь Украина накануне заявила, что российские военные пытались незаконно проникнуть на территорию страны под видом гуманитарного конвоя. "Якобы по согласованию с Международным Комитетом Красного Креста в Украину должна была войти гуманитарная колонна с «миротворцами», очевидно, для того, чтобы спровоцировать полномасштабный конфликт», - рассказал заместитель главы администрации президента Валерий Чалый. Позже в Москве категорически опровергли эти обвинения.]]></text>
</doc>
