<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Критический момент истории". Саммит НАТО пройдет без России]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Михаил Верный]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T10:10:50+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По сведениям " Коммерсанта ", который ссылается на источник в российских дипломатических кругах, руководство НАТО не пригласило представителей РФ на саммит альянса, который пройдет 4-5 сентября в Уэльсе. В Москве, как считает источник, в нынешних условиях на это и не рассчитывали. Однако все заявленные темы саммиты так или иначе будут касаться России. И если еще некоторое время назад члены НАТО собирались обсуждать наскучившую им тему борьбы с терроризмом, то теперь на повестке дня более острые вопросы, которые поднимают политическую составляющую мероприятия совершенно на другой уровень. На прошлой неделе руководство НАТО обнародовало список вопросов, которые будут затронуты на саммите. Это и усиление коллективной обороны, и увеличение расходов на оборону, и укрепление связи с Украиной на фоне конфликта с Россией, и продолжение политики "открытых дверей". Пятым вопросом значится Афганистан и завершение операции там международных сил, что также касается России, через которую осуществляется транзит грузов. НАТО добавило градуса предстоящему саммиту, подчеркнув в коммюнике, что мероприятие пройдет "в критический момент истории, когда глобальная безопасность становится все более нестабильной, как показали действия России на Украине". Издание напоминает, что на предыдущих саммитах НАТО, в Чикаго в мае 2012 года и в Лиссабоне в 2010 году, Россия присутствовала. На последний ездил тогдашний президент Дмитрий Медведев и там была провозглашена перезагрузка отношений Москвы и альянса. Однако украинский кризис развернул эти отношения в обратно направлении. Источник издания заявил, что сворачивание сотрудничества России и НАТО не было решением Москвы. Альянс стал инициатором этого процесса еще в апреле. Все важные проекты были заморожены. "Сейчас мяч на стороне альянса — напрашиваться мы не будем", - говорит источник. Между тем альянс подчеркнуто разворачивается в сторону Украины. Так в первый день саммита назначено заседание комиссии НАТО-Украина с участием президента Петра Порошенко. По всей видимости, речь пойдет о модернизации украинской армии и совместных учениях, поскольку генсек альянса Андерс Фог Расмуссен уже пообещал это украинскому главе. Кроме этого НАТО может принять весьма неприятное для Москвы решение о размещении в Восточной Европе значительных сил, причем на постоянной основе. Этого требуют члены альянса (прежде всего страны Балтии и Польша), считающие, что его приоритетной задачей вновь должно стать сдерживание России, отмечает "Ъ". При этом надежды на улучшение отношений НАТО и России остаются. Дело в том, что с 1 октября Расмуссена на посту генсека сменит экс-премьер Норвегии Йенс Столтенберг, который является нейтральной фигурой для Москвы, а в нынешних условиях возможно даже и положительной.]]></text>
</doc>
