<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Украина признала российский конвой гуманитарной помощью]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Михаил Верный]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-17T08:55:07+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Официальный сайт Минсоцполитики Украины сообщает, что "согласно статьям 4 и 5 Закона Украины „О гуманитарной помощи” с учетом инициативы Президента Украины Порошенко относительно получения гуманитарной помощи в рамках международной гуманитарной миссии под эгидой Международного Комитета Красного Креста признать груз гуманитарной помощью согласно приложению". Письмо с перечнем товаров гуманитарной помощи поступил в Минсоцполитики 16 августа за подписью главы региональной делегации Международного комитета Красного Креста Российской Федерации, Беларуси и Молдовы Паскаля Кутти. В связи с этим письмом, гуманитарный груз состоит из товаров общим весом 1856,3 тонны. Получателем гуманитарного груза является миссия Международного комитета Красного Креста в Украине. Груз будет перемещен представителями МККК в Украину через пункт пропуска БАПП Донецк, говорится в письме. Ранее МИД РФ выразил крайнее несогласие с утверждениями украинской стороны о том, что Москва не сообщила о содержании гуманитарного груза для Донбасса. «Категорически отвергаем злонамеренное передергивание фактов, которым в последнее время занимаются представители некоторых государственных структур Украины. В частности, по сообщениям СМИ, представители СБУ утверждают, что российская сторона отказалась доставить гуманитарную помощь на Донбасс через контролируемые Украиной пропускные пункты. Тиражируются также домыслы, что мы якобы не предоставили информацию о содержании гуманитарного груза. И то и другое не соответствует действительности», — говорится в документе.]]></text>
</doc>
