<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Госдеп не уверен, что войска РФ пересекли границу Украины]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[госдепартамент сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-02T23:24:17+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Госдепартамент США не располагает независимыми подтверждениями того, что российские войска пересекли границу Украины. Это признала официальный представитель американского внешнеполитического ведомства Джен Псаки. Журналисты поинтересовались, есть ли у США основания "сомневаться в корректности утверждений властей в Киеве по поводу вторжения РФ". "У меня нет ничего нового, чтобы независимо подтвердить от имени Соединенных Штатов", - сказала Псаки. Ранее в Кремле вновь опровергли сообщения о введении российских войск на Украину. "Уже были даны соответствующие пояснения по этому вопросу", - заявил журналистам помощник президента РФ Юрий Ушаков. Он напомнил, что уже были представлены "многочисленные опровержения". Во введении войск на Украину Москву обвиняли Киев и Вашингтон. Россия неоднократно опровергала данные о присутствии своих подразделений на территории соседней страны на различных уровнях. "Обвинения в том, что туда идут колонны с бронетехникой, звучали на прошлой неделе, на позапрошлой неделе. Все это было опровергнуто, опровергается это и сейчас. В этих обвинениях нет смысла", - заявил, в частности, постоянный представитель РФ при ОБСЕ Андрей Келин. По словам постоянного представителя России при ЕС Владимира Чижова, "вброс дезинформации по каналам СМИ и напрямую из Киева" осуществляется каждый раз накануне важных встреч на уровне ЕС.]]></text>
</doc>
