<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Леонид Ярмольник о гражданстве и выборах: «Как им не стыдно»?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Никита Карцев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-02T19:19:57+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[- Конечно, никакого двойного гражданства у меня нет, - рассказал Ярмольник «МК». - Владимир Владимирович же ясно два года назад сказал, что люди с двойным гражданством и даже видом на жительство в других странах не могут баллотироваться. Я еще в мае месяце, перед тем как подать документы в мосизбирком, обратился в консульство Латвии, чтобы отказаться от вида на жительство, которое у меня было меньше года. - Как вы считаете, почему именно Николай Левичев обеспокоился наличием у вас второго гражданства? - Я только что сам ему позвонил и задал ровно два вопроса. Первый: если вам так интересно, почему вы об этом не могли у меня спросить? И второй: почему вы не могли спросить об этом в консульстве Латвии? У вас что, помощников нет, которые могли этим заняться? Почему обязательно нужно вопрошать об этом публично, на всю страну, да еще и за десять дней до выборов? Потому что вопросы все услышат, а вот ответы многие могут и не успеть. Я спросил Левичева: если вы так следите за исполнением законов, то обратите внимание на других кандидатов! Я делаю только одно — встречаюсь с избирателями по два раза в день. А у других кандидатов офисы штабов в префектурах, что запрещено. Зачем вы отвлекаете людей? Кому вы оказали такую услугу своим запросом? Говорю: вы бы хотя бы мне сознались. Мы с вами никогда не виделись, вы меня знаете, я вас не очень... - И что он ответил? - Он спросил, откуда я его телефон узнал. Я говорю: в приемной Владимира Владимировича Путина. Там все телефоны есть. Я же позвонил ему не ссориться. А получилось, как в том анекдоте — ложечки вернули, а осадочек остался. Все это так бесстыже. Я думал раньше, что это наговоры, что такого не бывает, а теперь сам столько всего вижу. Такое впечатление, что мы договорились играть в футбол на этих выборах, соблюдать правила, а получается, что я один играю в футбол, а все остальные играют в настольный теннис. Не понимаю, как им не стыдно декларировать, что у нас выборы прозрачные, а самим кругом все нарушать. Я точно знаю, что могу много чего сделать, если меня выберут, но если этого не произойдет, мне есть чем в жизни заниматься. Так что все, что происходит сейчас — мне так смешно, честно говоря. Только жаль избирателей.]]></text>
</doc>
