<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Минкультуры РФ против запрета концертной деятельности артистам, поддержавшим власти Украины]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-21T16:26:14+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Министерство культуры не поддерживает предложение депутатов о запрете концертной деятельности в России артистам, выражающим поддержку действиям властям Украины на юго-востоке, и по-прежнему считает, что санкции и бойкоты в отношении артистов бессмысленны и не влияют на мнение их поклонников. Ранее депутаты Госдумы от КПРФ Сергей Обухов и Валерий Рашкин направили запрос министру культуры РФ Владимиру Мединскому с просьбой выработать адекватную международной обстановке политику в отношении российских, украинских, а также иных артистов, выражающих поддержку действиям властей Украины на юго-востоке. В том числе они предлагают прекратить ротацию их видеоклипов на телевидении и песен на радио, а также запретить им участвовать в крупных конкурсах, концертах и иных мероприятиях в России. «Минкультуры России не изменило своей позиции: санкции и бойкоты бессмысленны в сфере культурного обмена. Попытки административного управления этим процессом чиновниками других стран не влияют на мнение поклонников артистов. Они сами решают, что смотреть, слушать и читать. Минкультуры всецело доверяет способностям российского зрителя оценить творчество и деятельность упомянутых артистов», — заявили в четверг в пресс-службе министерства, комментируя депутатский запрос.]]></text>
</doc>
