<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[РФ стала первой страной вне арабского мира, куда приехал президент Египта после избрания]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T17:28:23+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Президент Египта Абдель Фаттах ас-Сиси поблагодарил главу российского государства Владимира Путина за то, что Россия была первой страной вне арабского мира, которая пригласила его с официальным визитом. «Я очень вам признателен, господин президент, и позвольте вас поблагодарить за то, что вы были первым, кто меня поздравил с избранием в качестве президента Египта. Вы также, господин президент, первый, кто меня пригласил посетить свою страну за пределами стран арабского мира. И я с удовольствием принял ваше приглашение, это мой первый зарубежный визит за пределами арабского мира, кроме моего первого визита в Саудовскую Аравию», — сказал ас-Сиси, обращаясь к президенту РФ. «Я хочу подчеркнуть, что весь египетский народ смотрит, следит за моим визитом в Российскую Федерацию и ожидает большого сотрудничества между нашими странами. Я думаю, что мы удовлетворим пожелания египетского народа», — добавил президент Египта. Владимир Путин, в свою очередь, отметил давние хорошие отношения между двумя странами. «Уважаемый господин президент, дорогие друзья, позвольте вас сердечно приветствовать в России, теперь уже в официальной обстановке. Хочу поблагодарить вас за то, что вы приняли наше предложение и приехали в Россию. Особенно приятно отметить, что вы приехали в нашу страну с визитом, это практически первый визит после вашего избрания в качестве президента за рамками арабского мира. Это, безусловно, подчеркивает особый характер наших отношений, которые сложились уже давно, можно сказать, что десятилетия назад. Очень дорожим этими отношениями и рады вас видеть», — сказал, в свою очередь, президент РФ Владимир Путин.]]></text>
</doc>
