<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Суд отправил под арест шестого фигуранта дела о хулиганстве на московской высотке]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-28T18:12:52+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Тверской суд Москвы в четверг отправил под арест по делу о незаконном хранении наркотиков шестого вероятного участника покраски звезды на высотке на Котельнической набережной в столице, передает корреспондент РИА Новости из зала суда. Неизвестные 20 августа вывесили украинский флаг на шпиле сталинской высотки, расположенной на Котельнической набережной. Пробравшимся на шпиль высотки также удалось покрасить звезду, венчающую здание, в синий цвет. Таким образом, она приобрела расцветку украинского флага. В настоящее время звезде возвращен ее первоначальный вид. По решению судьи Алексея Криворучко, Кирилл Ишутин проведет в СИЗО ближайшие два месяца. Ему вменяется статья «незаконное хранение или оборот наркотиков», санкция которой предусматривает до десяти лет лишения свободы. Как следует из материалов дела, 22-летний Ишутин является свидетелем по делу о хулиганстве на московской высотке, в рамках которого у него дома прошел обыск и было обнаружено наркотического вещество «спайс» в размере 0,35 грамма, что считается крупным размером. По мнению следствия, Ишутина необходимо было отправить под арест, поскольку молодой человек нигде не работает и не учится, живет в Москве на съемной квартире, где не имеет регистрации, а значит, имеет возможность скрыться от органов. Причастность его к делу о хулиганстве на московской высотке в настоящее время проверяется, при этом он еще даже не допрошен в качестве подозреваемого. По данным следствия, в материалах дела имеется явка с повинной по делу о хранении наркотиков. Сам Ишутин сообщил суду, что он имел постоянную работу и уволился лишь 1 августа и в настоящий момент вновь находится в поиске места работы. Он заверил суд, что не убегал от правоохранительных органов, когда к нему пришли с обыском, далее скрываться не планирует и в целом готов сотрудничать со следствием. По словам его адвоката, Ишутин занимается фотографией, не ведет антиобщественный образ жизни. Защита также попросила суд учесть возраст молодого человека и то, что Ишутин не был ранее судим. Кроме того, адвокат предлагал отпустить Ишутина под залог в 500 тысяч рублей, который готова внести мать обвиняемого.]]></text>
</doc>
