<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Председатель верховного совета ДНР: "Говорить о прекращении огня рано"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Людмила Александрова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T21:43:34+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Во время телефонного разговора президентов России и Украины было продолжено обсуждение военного и гуманитарного кризиса. Результатом данной беседы стала «договоренность о режиме прекращения огня». В сообщении пресс-службы Кремля сказано: «Точки зрения президентов двух стран о возможных путях выхода из кризисной ситуации в значительной степени совпадают». Однако позже выяснилось, что представители Новороссии и знать не знали, что были какие-то переговоры, на которых практически договорились о перемирии. «Президент Украины Петр Порошенко не согласовывал с руководством Донецкой народной республики решение прекратить огонь в Донбассе, поэтому республика считает себя вправе отказаться от его выполнения », - заявил вице-премьер ДНР Андрей Пургин. Также он сказал, что все услышанное было для него полной неожиданностью и предположил, что «это какая-то игра Киева. Это решение принято без нас». Вице-премьер отметил, что перемирие невозможно, пока силовики находятся на территории республики. «Условием для прекращения огня по-прежнему является вывод украинских войск с территории ДНР», – заявил Пургин через помощника. Депутат Верховного совета ДНР Мирослав Руденко сказал, что боевые действия со стороны ополчения прекратятся только тогда, когда на территории Новороссии не будет ни одного солдата Украинской армии. «Если Киев отведет войска от населенных пунктов, а еще лучше - вовсе с территории ДНР, то никакого смысла в силовом разрешении конфликта не будет, тогда, конечно, и мы боевые действия вести не будем», - сказал он. А в это время на территории Донецка и в его окрестностях шли ожесточенные бои. После освобождения Луганского аэропорта ополчению удалось отбить воздушную гавань в Донецке. Штурм аэропорта продолжался всю ночь. Велся огонь из «Града» и минометов. В плен к ополчению ДНР попали польские наемники . Также ополченцы абсолютно уверены, что на территории донецкого аэропорта находились не только украинские военные, но и солдаты американского происхождения. Становится понятно, что слова Порошенко о прекращении огня были просто словами. Киевские военные, по крайней мере, пока, не намерены складывать оружие и отступать, а ополчение будет продолжать защищаться. Председатель Верховного совета Донецкой народной республики Борис Литвинов рассказал, как он узнал о разговоре президентов России и Украины. «Я узнал об этих переговорах из средств массовой информации. Кстати, 3 сентября меня разбудили в 4.15 разрывы ракет, где-то, наверное, шесть или семь разрывов было недалеко от моего дома, в том числе. В связи с этим сказать, что какое-то прекращение огня наступило или наступит, я не могу. Рано еще говорить об этом. Тем более что такие заявки делаются уже не первый раз. На моей памяти, наверное, шесть или семь раз уже были договоренности о прекращении огня, которые ни на одну минуту не соблюдались, прежде всего, украинской стороной. Это или оттяжка времени, или перегруппировка сил в связи с тем, что наши войска пошли в наступление», - предположил он. Возможно, так оно и есть, ведь переговоры Путина и Порошенко прошли именно тогда, когда силы ополчения провели ряд успешных операций и начали существенно превосходить украинскую армию.]]></text>
</doc>
