<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Чуркин: Совбез ООН заблокировал предложение России об Украине под "несерьёзным предлогом"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Горина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-29T11:04:28+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Помимо призыва к "немедленному и безусловному прекращению огня" на востоке Украины, в тексте российской резолюции также отмечалась необходимость "умножить усилия по предоставлению гуманитарной помощи населению Донецкой и Луганской областей". По словам постпреда РФ при ООН Виталия Чуркина, Совбез в результате деструктивных усилий ряда его членов так и не смог сыграть своей роли в разрешении украинского кризиса. "Это мы наблюдали вновь в ходе состоявшегося сегодня заседания по Украине", - сказал он. Напомним, накануне Совбез ООН созвал экстренное заседание, инициатором которого стала Литва. Поводом для встречи стали сообщения о якобы имевшем место вводе российских войск на территорию Украины. Чуркин удивился призывам "осудить Россию за то, что кто-то в интернете написал о вторжении и приложил фото в фотошопе". Он опроверг эту информацию и заявил, что обострение ситуации на юго-востоке Украины стало прямым следствием безрассудной политики Киева, "ведущего войну с собственным народом". По словам постпреда, "идет лишь борьба с инакомыслием, запрещаются политические партии и неугодные СМИ". Чуркин сообщил, что в ходе боевых действий на востоке Украины погибли более 2 тысяч человек, и их число растет в геометрической прогрессии. "Число переселенцев, включая беженцев, из Украины в Россию составляет уже более 814 тысяч человек", – сказал высокопоставленный дипломат. Он потребовал от США прекратить вмешиваться в дела других государств и "раскачивать" неугодные режимы. Кроме того, заявил постпред РФ, Вашингтон должен признать, что обучает и снабжает украинскую армию, а не требовать от Москвы заявлений о действии россиян на востоке Украины. "Всем известно, что на востоке Украины есть российские добровольцы, этого никто и не скрывает . Хотелось бы, чтобы аналогичную транспарентность проявили и некоторые другие страны. Пусть наши американские коллеги расскажут, чем занимаются в здании СНБО Украины десятки американских советников, пусть расскажут, сколько американских наемников из так называемых охранных предприятий воюют в тысячах километров от своих берегов, откуда у украинских силовиков появились новейшие американские системы вооружения", - сказал Чуркин на экстренном заседании Совбеза ООН. Дипломат также призвал прекратить "спекуляции вокруг сбитого малайзийского самолета" на востоке Украины. По его словам, пока только Россия внесла существенный вклад в расследование этой трагедии. "От остальных мы слышим только полунамеки и никакой информации", — сказал Чуркин. Постпред РФ вновь обратился к своему украинскому коллеге с просьбой ответить, почему до сих пор не раскрыты записи переговоров украинских диспетчеров с экипажем лайнера. На что Украина предложила дождаться предварительных итогов расследования катастрофы малайзийского "Боинга", и пообещала, что в ближайшее время распространит доклад на эту тему. Напомним, что в 2001 году Украина в ходе учений частей ПВО случайно сбила над Чёрным морем российский пассажирский самолёт. Он следовал по маршруту Тель-Авив — Новосибирск. В результате погибли 78 человек — 66 пассажиров, большинство из которых граждане Израиля, и 12 членов экипажа. Ранее президент Украины Петр Порошенко официально объявил о российском "вторжении" на территорию своей страны. В НАТО сообщили, что на территории Незалежной находится примерно одна тысяча российских солдат. Помимо этого, Альянс считает, что эскалация конфликта на востоке Украины вызвана прямым военным вмешательством России. Однако генсек ООН Пан Ги Мун не смог подтвердить информацию о российских военных на Украине из-за отсутствия доказательств. Тем не менее, ЕС грозится новыми санкциями против России из-за обострения ситуации на Донбассе. Как сообщила канцлер Германии Ангела Меркель , этот вопрос будет обсуждаться на внеочередном саммите ЕС 30 августа.]]></text>
</doc>
