<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Греция предложила ЕС создать механизм чрезвычайных поставок газа из-за ситуации на Украине]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-20T20:54:20+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Греция предлагает ЕС создать Европейский механизм поставок сжиженного природного газа (СПГ) из-за кризиса на Украине, следует из сообщения пресс-службы Минэнерго Греции. Соответствующее предложение министр окружающей среды, энергетики и климатических изменений Греции Яннис Маниатис направил еврокомиссару по энергетике Гюнтеру Эттингеру и председательствующему в совете министров энергетики ЕС замминистра экономического развития Италии Клаудио де Винсенти. Маниатис предлагает создать «координационный механизм для поставок СПГ в случае чрезвычайной необходимости» под руководством координационной группы (Gas Coordination Group), который предоставлял бы избыточные количества СПГ на наиболее пострадавшие рынки Европы с других направлений. Это позволит государствам-членам ЕС, Еврокомиссии и предприятиям в секторе природного газа, в тесном сотрудничестве, совместно отвечать за обеспечение поставок газа в соответствии с директивами ЕС и в духе солидарности, считают власти Греции. «Возможность того, что в зимний период может быть значительный перерыв в поставках в ЕС газа как по продолжительности, так и по объему, высока как никогда прежде. Балканский регион, как ожидается, может пострадать более чем любой другой регион Европы. Выходом для стран нашего региона может быть обеспечение СПГ через Грецию», — заявил в этой связи Маниатис. Министр энергетики предлагает создать список предприятий, имеющих запасы СПГ и определить потребности стран-членов ЕС в газе, а Еврокомиссии — определить стимулы для гарантирования поставок СПГ в те страны Евросоюза, которые будут больше всего нуждаться в период возможного кризиса. Минэнерго напоминает, что во время кризиса 2009 года с поставками газа через Украину, Греция смогла на несколько дней обеспечивать газом Болгарию, что стало примером солидарности в Европейском сообществе. «Газпром» в начале января 2009 года полностью прекратил транзит газа в Европу из-за несанкционированного отбора транзитного газа украинской компанией «Нафтогаз». Основной причиной кризиса стало отсутствие контракта на поставку газа Украине и долг Украины за поставленное ей топливо.]]></text>
</doc>
