<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Чуркин: В ООН бьют тревогу по поводу возможного штурма Донецка и Луганска]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T07:35:37+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В ООН все более объективно оценивают ситуацию на востоке Украины и уже начали бить тревогу по поводу гуманитарных последствий возможного штурма Донецка и Луганска. Такое мнение высказал постоянный представитель РФ при всемирной организации Виталий Чуркин. По его словам, на протяжении длительного времени гуманитарные агентства ООН не внимали предупреждениям России о том, что на востоке Украины идет настоящая гражданская война, в которой Киев применяет тяжелые вооружения и авиацию, в том числе, нанося удары по жилым кварталам. "К сожалению, долгое время они отговаривались недостатком достоверной информации: сказывалось, видимо, и наивное доверие к украинским властям, которые до сих пор утверждают, что на юго-востоке гуманитарного кризиса нет, а также отсутствие ооновских представителей на месте", - отметил дипломат. Теперь же, считает Чуркин, структуры ООН предоставляют все больше объективной и, что важно, регулярной информации на востоке Украины. По мнению постпреда РФ, даются близкие к действительности данные по тысячам жертв и раненых, а также информация о массовом исходе гражданского населения из Донецкой и Луганской областей. Так, 13 августа Управление верховного комиссара ООН по правам человека сообщило о том, что за последние две недели число погибших почти удвоилось, перевалив за 2 тысячи человек, а неделю назад посетивший страну глава европейского отделения управления ООН по делам беженцев Венсан Коштель заявил, что был не готов к тому, что увидел на востоке Украины.]]></text>
</doc>
