<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Командир батальона «Донбасс» Семченко собирает пикет: «Ждать больше нечего. Нас обманули»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Селиверстова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-27T17:08:21+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Ждать больше нечего. Нас обманули в очередной раз. Обращаюсь ко всем неравнодушным украинцам с призывом спасти наших побратимов, - написал Семен Семченко, находящийся после ранения в больнице, в своем Facebook . - Если их бросили многозвездные генералы, то я верю что их не бросит Народ Украины». По его словам, «никакой помощи сегодня НЕ БУДЕТ». «Ответственные за это - министр обороны и командующий АТО. Нет даже команды пробиваться к своим, - пишет глава батальона «Донбасс». - Сейчас, если слабые пока заслоны на трассе Кутейниково-Старобешево затвердеют, появится вторая линия блокады, то это будет братская могила». Семченко призвал всех неравнодушных прийти на пикет против политики властей: «Сегодняшний пикет организовываю не я - его организовывает общественность Киева. Я делаю перепост и прошу поддержать. Завтра я присоединяюсь к организации нового пикета - нужно как можно больше людей под Генштабом». Ниже он отметил, что сегодняшний пикет киевлян на банковой начнется в 17-00 (по киевскому времени). «К нему мы уже присоединится не успеем. Завтра пикет под Генштабом 10-00, там мы успеем поучаствовать. Прошу поддержки. Рассчитывать больше не на кого. Это не паника - это трезвый вывод из создавшейся ситуации». - резюмировал Семченко.. Командир пояснил, зачем приходить на пикет. По его словам, в Иловайске пятый день в окружении находятся подразделения батальонов "Донбасс", "Днепр", "Свитязь", "Херсон" и "Доброволец". "Командование этих подразделений в течение всех этих пяти дней обращается к руководству АТО с требованием создать коридор для вывоза тяжелораненых. Эти обращения никем не услышаны и саботируются как военным командованием, так и руководством государства. Обращаемся к Автомайдану, всем патриотам и неравнодушным людям. Срочно выходите сегодня на Банковую с требованием к руководству государства немедленно оказать помощь всем подразделениям, находящимся в окружении в Иловайске. Жизнь раненых и всех бойцов в ваших руках. Счет идет на минуты", — написал Семенченко. Ранее на бюрократические проволочки при поставке оружия силам АТО и Нацгвардии Украины жаловался глава украинского МВД Арсен Аваков .]]></text>
</doc>
