<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Путин: Россия не собирается втягиваться в конфликты, но готова отразить агрессию]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-29T14:55:25+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Путин 29 августа посетил юбилейный всероссийский молодежный форум "Селигер-2014" в Тверской области. В ходе встречи были затронуты вопросы, связанные с конфликтом на Украине, проведением Чемпионата мира по футболу в 2018 году, активности России в Арктике, переездом федеральных органов исполнительной власти в Сибирь, рейтингом главы государства и многие другие. Ситуация на Украине - огромная общая трагедия В разговоре с участниками форума речь естественно зашла об Украине. "Я о чем хочу сказать, о том, что считаю, что в принципе то, что происходит сегодня на Украине, это огромная наша общая трагедия. И нужно сделать все, чтобы она прекратилась как можно быстрее", — заявил президент России Путин, отметив, что, по его мнению, ближайшие соседи Украины не должны навязывать свои взгляды всему народу Украины. "Я верю, что десантники действительно заблудились" Что касается задержанных на Украине десантников, то, по словам главы государства, он верит в то, что российские военнослужащие действительно заблудились. "На самом деле это правда, и я сейчас говорю серьезно. Я верю, что они заблудились, потому что там нет маркированной границы", — сказал он, добавив, что они обсуждали с президентом Украины Петром Порошенко данный вопрос, и украинский президент пообещал вернуть российских военнослужащих на родину. - Мы с Петром Алексеевичем Порошенко об этом говорили и он заверил меня в том, что российские военнослужащие будут переданы России так же, как мы передавали и передаем до сих пор украинских военнослужащих". "Действия силовиков в Донбассе сравнимы с обстрелами Ленинграда фашистами" Действия армии Украины на востоке страны Путин сравнил с обстрелами Ленинграда и других городов во время Второй мировой войны. "И малые населенные пункты, и крупные города (на юго-востоке Украины) окружены украинской армией, которая прямой наводкой наносит удары по жилым кварталам с целью разрушить инфраструктуру, подавить волю сопротивляющихся и так далее. Как ни печально, это мне напоминает события Второй мировой войны, когда немецко-фашистские оккупанты, войска окружали наши города, в частности, Ленинград, и прямой наводкой расстреливали населенные пункты и их жителей", — заявил он. По его мнению, надо заставить Киев начать переговоры с ополчением предметно, по существу, а не по техническим вопросам. "Надо заставить украинские власти именно предметно начать эти переговоры, предметно, не по техническим вопросам, что чрезвычайно важно, конечно, они носят гуманитарный характер, обмен пленными. Надо субстантивно... переговариваться, по существу — понять, какие права будут у народа Донбасса, Луганска, всего Юго-Востока страны. В рамках современных цивилизованных правил должны быть сформулированы законные права и обеспечены законные интересы этих людей, — отметил российский лидер. - А потом уже легко, я уверен, будут решаться вопросы, связанные с границей, с обеспечением безопасности. Важно договориться по сути. По сути не хотят говорить, вот в чем дело". Решение командования украинской армии не выпускать военных из "котла" без боя - колоссальная ошибка Путин рассказал, что обратился к ополчению по поводу открытия гуманитарных коридоров для военных из Украины, увидев доклады о ситуации на востоке страны: "Я видел реакцию матерей и жен военнослужащих украинкой армии, которые оказались в этом окружении. Это трагедия и для них, именно поэтому я обратился к ополчению Донбасса с целью открыть гуманитарные коридоры, чтобы люди могли выйти". Напомним, в пятницу президент РФ обратился к ополчению с призывом открыть гуманитарный коридор для украинских военнослужащих, оказавшихся в окружении, для того, "чтобы избежать бессмысленных жертв, предоставить им возможность беспрепятственно выйти из района боевых действий, воссоединиться со своими семьями, вернуть их матерям, женам и детям, срочно оказать медицинскую помощь раненым в результате военной операции". Ополчение призыв поддержало. При этом глава государства считает колоссальной ошибкой решение командования украинской армии не выпускать военных из "котла" на востоке страны, а пытаться выйти с боем из окружения: "По последней информации, командование украинской армии приняло решение не выпускать их из этого котла, а предпринимать попытки раздвинуть силы ополчения и выйти с боем. Я думаю, что это колоссальная ошибка, которая приведет к большим человеческим жертвам". Киевские власти говорят языком ультиматумов Украина должна сесть за стол переговоров, однако, по мнению Путина, киевские власти говорят языком ультиматумов, так что понятно, почему ополчение к этому не готово. "Мы многократно говорили и с руководством Украины, и с руководством Соединенных Штатов, европейских стран. Нужно немедленно прекратить братоубийственную войну и сесть за стол переговоров. Ведь что предложило руководство Украины недели три-четыре назад: в одностороннем порядке, так красиво все звучит, прекратили боевые действия, но сразу же сказали — семь дней, тот, кто не сложит оружие, будет уничтожен. Разве это путь к переговорам? Это ультиматум", — заявил он. - Естественно, люди, которые взялись за оружие, а взялись они за оружие, чтобы защитить себя, свою жизнь, свое достоинство, они на эти условия ясно не согласились". В Арктике Москва будет действовать в рамках права Зашла речь и об активности России в Арктике. "Многие воспринимают нашу активность настороженно, пугаются этой активности. Но мы уже неоднократно говорили, что будем действовать исключительно в рамках международного права, — сказал президент, добавив, что Россия будет возрождать в Арктике военную инфраструктуру и инфраструктуру МЧС. - Это наша территория, мы будем возрождать всю инфраструктуру военную, инфраструктуру МЧС, в том числе потому что нам нужно обеспечить безопасность прохождения конвоев и судов по торговым путям". Он также отметил, что пока нет планов выделить арктический регион России в прямое федеральное подчинение: "В некоторых странах, несмотря на федеративное устройство, часть территорий выделяется в прямое федеральное подчинение, такая практика в мире есть. По большому счету, и нам ничего не мешает это сделать, но таких планов у нас пока нет". О рейтинге Комментируя свой рейтинг, Путин отметил, что политики должны знать об уровне своей поддержки и учитывать это, но не ориентироваться на него: "Люди, которые занимаются моим делом или таким как я, они должны знать об этом, должны это учитывать (рейтинги), но они не должны никак на это ориентироваться, и я никогда на это не ориентируюсь". По его словам, основной критерий, который позволяет добиться успеха — "это то, что у человека должно быть собственное внутреннее глубокое убеждение в правоте того, что он делает": "И если это что-то, что в общественном сознании еще не получило положительной оценки, задача заключается не в том, чтобы подстроиться под общее мнение, задача заключается в том, чтобы его честно и открыто объяснить". События в Донбассе показывают, что было бы в Крыму, если бы он не вошел в РФ По мнению Путина, происходящие на Донбассе события ясно дают понять, что было бы с Крымом, если бы Россия не обеспечила свободное волеизъявление крымчан: "Нам нужно было защитить наших соотечественников, которые там проживают. Когда мы смотрим на события на Донбассе, в Луганске, в Одессе, теперь нам всем понятно, что было бы с Крымом, если бы мы соответствующие меры не приняли для того, чтобы обеспечить свободное волеизъявление людей. Мы его не аннексировали, не забирали, а дали людям возможность высказаться и принять решение. Мы их защитили, я считаю". Часть центральных федеральных органов власти можно перенести в Сибирь "Я считаю возможным и правильным часть каких-то федеральных центральных органов власти перенести и в Сибирь. Допустим, Красноярск является подходящим, на мой взгляд, для этого местом, потому что это географический центр нашей страны", — сказал президент, отвечая на вопрос участников молодежного форума "Селигер-2014". Кроме того, Путин считает правильным переезд крупных компаний в регионы: "Так же как некоторые крупнейшие компании российские — чего они все расселись в Москве? Пускай на территориях тоже работают". Вместе с тем столицу, по его словам, переносить из Москвы не надо: "В жизни, в истории каждого народа есть определенные символы, которые являются объединительными. Москва — один из таких символов. Но это совсем не значит, что нужно все центральные ресурсы концентрировать именно в Москве". "Странно, что Украина боится федерализации" "Наши украинские партнеры почему-то, я не знаю, так боятся федерализации. Это их выбор. Мы, разумеется, ни в коем случае не будем вмешиваться, — заверил российский лидер. - Я считаю, что мы должны укреплять федерализм в нашей стране". По его словам, федеративное устройство российского государства позволяет лучше учитывать интересы всех граждан страны, их национальные, исторические, религиозные, культурные особенности, а также дает возможность людям, проживающим на разных территориях и имеющих существенные этнокультурные особенности, жить полноценной жизнью: "Именно поэтому у нас достаточно большие полномочия регионов РФ, особенно в этих сферах, которые я назвал". "Антироссийские оппозиционеры не выйдут на руководящие должности в РФ" Владимир Путин считает, что фундаментальные основы государственности не позволят антироссийски настроенным оппозиционерам выйти на руководящие позиции. "Я исхожу из того, что фундаментальные основы жизнеспособности нашего государства не вытолкнут в пример большевистское движение во время Первой мировой войны. - Они желали поражения своему Отечеству. И когда героические русские солдаты и офицеры проливали кровь на фронтах Первой мировой войны, кто-то раскачивал Россию изнутри, докачался до того, что Россия как государство рухнула, и объявила себя проигравшей проигравшей стране. Чушь, бред, но это случилось. Это полное предательство национальных интересов". Россия не собирается втягиваться в конфликты, но готова отразить агрессию "Россия далека от того, чтобы втягиваться в какие-то крупномасштабные конфликты. Мы этого не хотим, не собираемся этого делать. Естественно, мы всегда были готовы отразить любую агрессию в отношении России, всегда наши партнеры, в каком бы состоянии не находились их государства, какой бы внешнеполитической концепции они не придерживались, должны понимать, что с нами лучше не связываться. Думаю, что никому в голову не приходит сегодня развязывать крупномасштабный конфликт с Россией", — заявил президент РФ, напомнив, что РФ является одной из наиболее мощных ядерных держав. Количество городов России для ЧМ-2018 по футболу не сократится "Мы недавно обсуждали в правительстве этот вопрос и приняли решение: количество городов из заявленных для проведения чемпионата мира по футболу 2018 года не сокращать", — заверил Путин. При этом глава РФ надеется, что Россию не лишат права проводить чемпионат мира по футболу 2018 года. "Надеюсь, что нет (Россию не лишат права проводить ЧМ-2018). ФИФА уже сказала, что футбол и спорт вообще вне политики, и я думаю, что это единственный правильный подход", — сказал он, добавив, что важно не только провести чемпионат, но и воспользоваться этим поводом для развития спортивной и транспортной инфраструктуры. Речь зашла и о новом стадионе ФК "Спартак" под названием "Открытие Арена", который Путин посетил накануне. Он будет официально открыт 5 сентября, когда в товарищеском матче сыграют "Спартак" и сербская "Црвена Звезда". "Супер, отлично. Это один из лучших, если не лучший, стадион Европы. Это точно совершенно", — сказал Путин,выступая на молодежном форуме "Селигер-2014". По его словам, "Спартак" "безусловно, заслуживает это, так же как и болельщики «Спартака». При этом президент призвал футбольных фанатов «Спартака» и других российских клубов «быть достойными великой русской культуры и... понимать, что футбол также как и любой другой вид спорта — это праздник". Казахстан - наиболее близкий стратегический партнер России "Я убежден в том, что подавляющее большинство граждан Казахстана выступают за развитие отношений с Россией. Мы это видим и знаем", — сказал Путин, охарактеризовав своего казахстанского коллегу как "очень мудрого и опытного руководителя", который "всегда думает о будущем своей страны", в том числе это проявилось в работе Нурсултана Назарбаева по развитию интеграционных процессов на постсоветском пространстве. "Всё, что сделано за последнее время, благодаря, конечно, в значительной степени его организаторскому таланту, его политическому опыту, — это всё находится в струе интересов Казахстана как государства... Назарбаев очень грамотный руководитель. Думаю, что на постсоветском пространстве, может быть, самый грамотный. Он бы никогда не пошел против воли своего народа. Он это тонко чувствует, чего народ ждет", — подчеркнул российский лидер, отметив, что президент Казахстана "совершил уникальную вещь — создал государство на территории, на которой государства не было никогда". По словам Путина, то, "что мы сейчас делаем по строительству Таможенного союза, Единого экономического пространства и Евразийского союза", — это всё, "кстати, его идея": "Евразийский союз — это не я придумал, это он придумал. То есть мы включились все в эту работу и доводим ее до логического завершения... Евразийская идея — философы знают, как она развивалась, кем она поддерживалась в России самой, казахи ее подхватили". О международном признании Крыма как части РФ "Проблемы, связанные с признанием Крыма, думаю, что они будут решаться долго и нудно. Для меня это странно, потому что-то, что произошло с Косово, говорит о том, что когда есть политическая воля и желание, то очень легко признаются те решения, которые произошли в Косово либо в Крыму", — сказал президент. РФ укрепляет силы ядерного сдерживания для своей безопасности и планов в экономике "Мы продолжаем наращивать этот потенциал и будем это делать — не для того, чтобы кому-то угрожать, а для того, чтобы чувствовать себя в безопасности, чувствовать себя спокойно, иметь возможность реализовывать те планы, которые имеем в области экономики и социальной сферы", —заверил глава государства. Путин поручит кабмину проработать законодательное обеспечение развития отечественного АПК Комментируя высказывание одного из участников молодежного форума о том, что назрела необходимость совершенствования законодательства в области продовольственной безопасности и принятия новых законов в этой сфере, чтобы способствовать отечественному производству, Путин сказал, что "это предложение абсолютно правильно сформулировано, своевременно". Участник форума обратил внимание на то, что импульс к развитию отечественного производства дан, а механизма его реализации нет. "Обязательно этим позанимаемся, спасибо, что обратили на это внимание. И администрации поручу, и попрошу правительство поработать на эту тему", — сказал президент. Россия никогда не проталкивала Януковича к власти "По поводу бывшего президента Виктора Януковича: никуда мы Виктора Федоровича Януковича не проталкивали и не пропихивали. Я хочу, чтобы вы знали, и в России знали, и в Украине это все знали. Ничего подобного никогда не было, — заявил Путин, добавив, что "Россия всегда поддерживает действующую власть". - Мы не как некоторые наши партнеры, может быть, в этом смысле они даже ведут себя более прагматично, они всегда яйца раскладывают в разные корзины. Даже если лояльная им (американцам) где-то власть, они все равно работают с оппозицией. Всегда. И даже немножко подтаскивают и немножко натравливают на действующую власть, чтобы всегда действующая власть была еще более лояльной. Чтобы показать — у нас есть еще на кого опираться". "Так было и во времена президентства Кучмы, и когда его президентство заканчивалось, я его прямо спросил: "Леонид Данилович, кого Россия должна поддержать на следующих президентских выборах?" Он мне сказал: "Януковича". У меня возникли сомнения, окончательно ли определился Кучма по кандидатуре Януковича, и я его спросил об этом на завершающем этапе подготовки президентской кампании, и он мне ответил: "Все, вопрос решен, принято решение, будем поддерживать и выдвигать Януковича, и я прошу вас и Россию поддержать его информационными ресурсами, политически поддержать". Мы так и сделали, — рассказал Путин. - А потом, когда они учинили там полный разврат с третьим туром выборов, по-другому и назвать невозможно, я, конечно, рот открыл". Напомним, украинская оппозиция не признала победы Януковича во втором туре выборов, начались массовые протесты ("оранжевая революция"), в результате противостояния стороны достигли компромисса: был назначен "третий тур" выборов (повторное голосование во втором туре), победителем которого стал лидер оппозиции Виктор Ющенко, одновременно конституционные поправки ограничили полномочия нового президента. "Я тогда уже обратился к Леониду Даниловичу: "Что же вы? Вы поддерживаете или не поддерживаете?" Ему (Януковичу) не дали воспользоваться результатом своих выборов, он же победил во втором туре, все это развернулось в достаточно острую борьбу, Ющенко, который стал президентом, Тимошенко, которая стала премьером, — они, видимо тоже больших успехов не достигли, если затем (на следующих президентских выборах в 2010 году) победил Янукович", — отметил Путин. В действиях Тимошенко при заключении газовых контрактов нет преступления "Когда госпожа Тимошенко оказалась в тюрьме, наша позиция была достаточно ясно сформулирована: я обычно говорил, я считал, что недопустимо использование уголовных методов в политике как таковой. Это плохо и для российско-украинских отношений было. Мы считали, что нет никакого преступления в заключении ею контрактов по газу с Россией", — сказал Путин, добавив, что находит странным тот факт, что однопартийцы Тимошенко, присутствовавшие при заключении контрактов, в том числе и нынешний министр Юрий энергетики Продан, "сегодня не хотят исполнять те документы, которые сами подписывали". Политическая система России может и должна трансформироваться "В целом, я считаю, что основы современной политической системы для России созданы. Это, конечно, не значит, что они являются железобетонными и неживыми. Жизнь ставит перед нами новые задачи и должна заставлять нас реагировать на это, и мы можем и будем это делать, — сказал президент, добавив, что все возможные корректировки должны происходить в режиме прямого контакта с обществом. - Современные информационные технологии позволяют это делать. Мы ввели практику использования интернета при выдвижении законодательных инициатив. Эти инструменты мы будем внедрять и шире использовать». Он также отметил, что только практика способна показать, как те или иные элементы политической системы работают в жизни: "Жизнь нам покажет то, что мы создали, оно соответствует сегодняшнему уровню развития нашего общества, нашего государства". Массовый "передел" ранее приватизированных соцобъектов приведет к хаосу "К сожалению, в 90-х даже в начале 2000-х годов очень многие объекты социального назначения — и спортивные, и детские сады, и другие учреждения — передавались бизнесу. В области культуры многие объекты ушли в бизнес. Вернуть государству их достаточно сложно, особенно если они дважды-трижды перепроданы. Было бы неправильно, если бы мы начали сейчас все отбирать, — отметил президент. - Мы так можем зайти и выйти на отбор всего, что было приватизировано в девяностые годы. Даже если там что-то было сделано не так, то сейчас, если мы начнем опять передел, это приведет к такому хаосу. Нам мало не покажется. И вместо достижения благородных целей, мы получим негативный эффект". При этом он напомнил, что "в праве есть такое понятие как "добросовестный приобретатель": даже если изначально были какие-то нарушения, то потом они (объекты) дважды, трижды перепроданы, и люди уже не знают, что изначально были какие-то нарушения, и не должны нести за это какую-то ответственность". О продовольственной безопасности в РФ: не было бы счастья, да несчастье помогло "Действительно, вопрос продовольственной безопасности является актуальным для любой страны, и для России в том числе. То, что происходит сейчас в этой сфере — не было бы счастья, да несчастье помогло. Потому что некоторые вещи мы давно должны были бы сделать, например, обеспечить рентабельность перевозок нашей рыбной продукции с востока в европейскую часть, многие вещи связаны с поддержкой сельского хозяйства. Но, конечно, не менее важно и совершенствование нормативно-правовой базы", - сказал Путин. Сегодняшние лидеры Европы далеки от того, чтобы проявлять самостоятельность "И если сегодняшние лидеры Европы далеки от того, чтобы проявлять самостоятельность, то это не значит, что тенденция пропала. Все равно такая тенденция к независимости, к суверенитету, к собственному мнению, к отстаиванию собственной позиции — она нарастает и будет нарастать в будущем. Жалко только, не все это замечают из наших коллег на Западе", — сказал Путин. США за что ни возьмутся - выходит Ирак или Ливия "У нас, вы знаете, в свое время говорили: мы чего ни начинаем делать, у нас все время автомат Калашникова получается. Вот сейчас у меня впечатление такое, что американцы к чему не прикоснутся, у них всегда Ливия получается, или Ирак", — сообщил Путин участникам "Селигера-2014". По его словам, когда односторонние решения, как правило, недолговечны: "И, наоборот, сложно добиться консенсуса на площадке ООН, потому что часто сталкиваются противоположные точки зрения. Но это единственный способ добиться долгосрочных решений".]]></text>
</doc>
