<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Газе убиты три командира боевого крыла ХАМАС]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ренат Абдуллин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-21T14:38:47+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Гибель боевиков в Газе подтвердили и официальные представители ХАМАС. Как отмечает ЦАХАЛ, трое убитых террористов были значительными фигурами в ХАМАС: «Абу Шамала командовал войсками ХАМАС на юге сектора Газа, организовал десятки терактов, в том числе убийства солдат ЦАХАЛ. Аттар организовывал теракты, отвечал за проникновения в Израиль по тоннелям и принимал участие в похищении Гилада Шалита». Помимо этого, Аттар участвовал и в процессе передачи капрала Шалита израильской стороне в октябре 2011 года — в обмен на освобождение из тюрем более, чем тысячи палестинских заключенных. Многие из тех, на кого был обменен военнослужащий, причастны к терактам против израильтян. За прошедшие три дня — с момента окончания десятидневного перемирия 19 августа — по Израилю было выпущено более двухсот ракет. Как и прежде, те снаряды, что представляли опасность для населенных районов, были перехвачены системой «Железный купол». Порядка 20 ракет упали на территории сектора Газа. Напомним, что конфликт Израиля и ХАМАС разгорелся с новой силой в июле этого года. 8 июля ЦАХАЛ в ответ на участившиеся ракетные запуски из Газы начал операцию «Нерушимая скала», целью которой было разрушение инфраструктуры и ракетных установок боевиков с воздуха. Позднее — 18 июля — Армия обороны Израиля начала наземную фазу операции. В ходе боевых действий ЦАХАЛ потерял более 60 бойцов, однако израильтянам удалось уничтожить несколько десятков подземных тоннелей, ведущих из Газы прямо на территорию Израиля. В них были спрятаны автоматы, форма солдат ЦАХАЛ, которую для маскировки используют террористы, взрывчатка и т.д. Мировое сообщество — в частности, США, а также Египет, - неоднократно предлагали сторонам сесть за стол переговоров, чтобы прекратить кровопролитие. Однако в большинстве случаев даже краткое — до трех ней — перемирие, объявляемое с целью начала диалога, прерывалось новыми ракетными запусками из Газы. Пока попытки наладить политический диалог с ХАМАС не увенчались успехом. В то же время, в Газе не перестают заявлять о том, что действия Израиля — карательная операция, жертвой которой становятся женщины и дети. В действительности, по оценкам мирового сообщества, с июля в Газе погибло свыше двух тысяч человек. Однако обстоятельства их гибели разнятся — ЦАХАЛ предпринимает все меры, чтобы при нанесении ударов по объектам террористов не страдали мирные жители. Бойцы ХАМАС, в свою очередь, зачастую обустраивают склады оружия под жилыми домами. Ситуацию усугубляют и ракеты, используемые боевиками — часто это изготовленные прямо в Газе, кустарным методом, из труб, снаряды, которые даже не в состоянии набрать высоту. Упав на территории сектора они, конечно же, приводят к жертвам среди мирного населения.]]></text>
</doc>
