<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Выборы в России хотят сорвать иностранные шпионы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Михаил Зубов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[цик]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T16:37:12+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[14 сентября предстоит избрать 30 губернаторов, 680 депутатов региональных заксобраний и около 43 тысяч депутатов муниципального уровня. Но если верить членам ЦИК, все это может не состояться из-за провокаций. — 25 июля из Санкт-Петербурга поступил сигнал о том, что на предприятия приносят бюллетени и заставляют сотрудников голосовать, — начал страшную историю издалека зампред ЦИК Леонид Ивлев. — Мы стали разбираться и выяснили, что на тот момент форма бюллетеня еще не была утверждена, это сделали только сегодня 13 августа. Зачем врать? С подобными провокациями ЦИК будет разбираться. — У нас есть информация о деятельности нескольких зарубежных фондов, которые работают в регионах с целью сорвать там выборы, — окончательно нагнал страха глава ЦИК Владимир Чуров. На вопрос «МК» после заседания о том, что это за фонды и зачем им это нужно, Чуров ответил, что со временем все сообщат правоохранительные органы. А провокаций он ожидает в западных приграничных регионах и Северной столице. В Москве же ничего такого, по его информации, не будет. Еще одна новинка избирательного сезона — огромное количество кандидатов, снятых с гонки за неуказанную судимость. Одних только кандидатов в депутаты регионального уровня и губернаторы — 240. И это только после проверки четверти кандидатов. В ближайшие дни, очевидно, появятся новые многочисленные жертвы. Чем же это объясняется? До сих пор сведений о снятой и погашенной судимости указывать не требовалось. Однако в феврале этого года в статью 33 закона о выборах была внесена поправка, обязывающая это делать. Кандидаты и партийные юристы в большинстве своем об этом не знали, за что и поплатились. В их числе кандидат в губернаторы Тюменской области — государственный советник РФ 2-го класса, секретарь ЦК КПРФ и действующий депутат Государственной думы Павел Дорохин. В Думу избраться ему ничто не мешало, а теперь, согласно новой букве закона, получается, что он скрыл судимость за хранение огнестрельного оружия в «лихие девяностые» и, по всей видимости, будет снят с гонки. Если КПРФ его не отзовет сама, то это будет обязан сделать суд. Для одного из кандидатов сделано исключение по срокам регистрации. Никита Юферов будет зарегистрирован для выборов в депутаты муниципального образования Санкт-Петербурга на несколько дней позже всех — 16 августа. Так решил ЦИК. Ситуация с Юферовым анекдотическая. В качестве документа, подтверждающего место работы, он сдал в муниципальную избирательную комиссию копию действующего контракта. Через неделю получил отказ на том основании, что нужна была копия трудовой книжки. Он пожаловался в горизбирком, где его помиловали с условием, что книжку он принесет. Когда же он явился в комиссию с книжкой — ее отказались принимать, ссылаясь на то, что срок рассмотрения его пакета документов истек, и не зарегистрировали снова. Второе решение горизбирком оставил в силе. Разбирая ситуацию на заседании ЦИК, Чуров осерчал: «А где написано, что нужна именно книжка? — распекал он питерских коллег. — В законе говорится: «документ, подтверждающий место работы». Прошу правовое управление ЦИК рассмотреть вопрос об ответственности членов Муниципальной комиссии. А комиссии рекомендую еще раз рассмотреть вопрос о регистрации кандидата до 16 августа. После этого Юферов все-таки при всех вручил копию книжки председателю муниципальной комиссии. Вообще жалоб на необоснованное снятие в этот раз было много. «А все из-за того, что в законах есть такие формулировки, как «иные документы», — считает член ЦИК Елена Дубровина. — Они позволяют комиссиям фантазировать и требовать ненужного. Необходимо это менять». Впрочем, ЦИК не имеет права заниматься законотворчеством. Он обязан исполнять такие законы, какие есть.]]></text>
</doc>
