<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Швейцария усиливает "военные" санкции против России]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Инна Васейкина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T00:27:09+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Правительство Швейцарии распорядилось ввести дополнительные меры по поддержке санкций, введенных ЕС против России, сообщает пресс-служба правительства страны. "Федеральный совет принял к сведению новые секторальные санкции, введенные ЕС. Принято решение дополнить уже действующие меры таким образом, чтобы швейцарская территория не служила для обхода санкций. В этой связи министерству экономики поручено разработать конкретные меры, нацеленные на то, чтобы не позволить избегать ограничений, действующих в ЕС", - цитирует опубликованное коммюнике деловая газета "Взгляд" . Что касается "военных санкций", будет продлен запрет на поставки беспилотников, учебно-тренировочных самолетов и радиоаппаратуры. Также при выдаче разрешений на экспорт товаров двойного назначения соответствующие ведомства должны принимать "ограничительные" решения, пишет РИА Новости . "Презентуя" новые санкции, в правительстве отметили, что ограничительные меры вводятся в качестве ответа на нарушение Россией международного права в связи с присоединением Крыма. Накануне Федеральный департамент обороны Швейцарии отказал пилотажной группе "Русские витязи" в участии в авиашоу AIR14. Утверждается, что это решение "соответствует текущей политике сдержанности в области военных контактов с Россией", сообщает РБК . Напомним, Швейцария 5 августа ввела дополнительные санкции против России. В расширенный список власти страны внесли 26 персон и 18 компаний. Из компаний санкции затронули Севастопольский морской торговый порт, Керченский морской торговый порт, госпредприятие «Универсал-Авиа», санаторий «Нижняя Ореанда», крымское предприятие Азовский ликероводочный завод, заводы «Массандра» и «Новый свет», предприятие «Агрофирма «Магарач». Швейцарским финансовым институтам запрещено устанавливать новые деловые отношения с объектами европейских санкций против России. Лицам из этого списка был также объявлен запрет на въезд в страну, поскольку она входит в Шенгенскую зону. Также швейцарским гражданам запрещено вступать в новые деловые отношения с лицами из санкционного списка и с контролируемыми ими организациями. О фактах текущего сотрудничества швейцарцы должны незамедлительно сообщать в Минфин страны.]]></text>
</doc>
