<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На контракт в РВСН можно будет пойти, не отслужив срочником]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Божьева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[армия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T16:31:47+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По словам Андреева, в связи с дальнейшим переоснащением Ракетных войск стратегического назначения (РВСН) на новые ракетные комплексы, необходимостью эксплуатации и обслуживания современных образцов вооружения и военной техники, в 2014 году численность указанных категорий военнослужащих должна составить около 18 тыс. человек, а к 2018 году увеличиться до 30 тыс. человек. Офицер рассказал, что работа система комплектования соединений и частей РВСН контракниками, с начала 2013 года постоянно развивается. Применяются новые методы работы с кандидатами. Изменилась и сама роль военнослужащего-контрактника. Теперь, наряду с офицерами, солдаты и сержанты, проходящие военную службу по контракту, рассматриваются как должностные лица, способные самостоятельно, а при необходимости и автономно, решать задачи, в том числе связанные с боевым применением и эксплуатацией сложной военной техники и вооружения. Сегодня в РВСН военнослужащие по контракту, численность которых составляет около 16 тыс. человек, преимущественно служат в качестве механиков-водителей пусковых установок, техников, начальников расчетов, командиров взводов и старшин подразделений, а также специалистов ряда дефицитных специальностей, несущих боевое дежурство. Чтобы поддержать существующий уровень укомплектованности войск и в следующем году, в РВСН решили сделать упор на выпускников технических ВУЗов. Служба по контракту позволит им не только закрепить знания, полученные при обучении, но и приобрести новую профессию и необходимый опыт эксплуатации сложной техники.]]></text>
</doc>
