<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Захарченко заявил, что украинские военные массово переходят на сторону ДНР]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-16T10:24:55+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Украинские военные массово переходят на сторону самопровозглашенной Донецкой народной республики, заявил премьер-министр ДНР Александр Захарченко. «Один из командиров 25-ой аэромобильной бригады взял с собой БМП, перешел на нашу сторону. С сегодняшнего дня принял командование ротой. И такие случаи массовые. Я так понимаю, в ближайшее время в этом районе Дмитровки и Кожевни (села на границе с Россией, где силовики окружены ополченцами) будут сдаваться в плен еще другие бригады», — сказал на брифинге в Донецке Захарченко, который до недавнего времени был также командиром батальона ДНР «Оплот». По его мнению, это происходит от того, что «регулярная армия Украины, которые кадровые военные, не понимают, почему они находятся здесь, за что они воюют и за что они умирают». «А мы воюем за свои земли, за своих детей, свои дома. Мы на своей земле находится, и нам есть за что воевать. Моральный дух любого подразделения, которое воюет за свой дом, на порядок выше того подразделения, которое воюет за деньги или не понимает, за что воюет», — считает лидер непризнанной республики. По заявлению Захарченко, украинские военные «в большей степени не враги, а союзники нам». В частности, утверждает он, «есть даже факты, когда украинская армия вступает в бой с батальонами «Днепр», «Айдар». По его заявлению, «в настоящий момент недалеко от Иловайска идет плотный огонь между украинскими военными и территориальными батальонами самообороны (входящими в Нацгвардию)".]]></text>
</doc>
