<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вслед за Кустурицей и Микки Рурком: Аль Бано назвал Путина великим политиком]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Горина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T09:32:46+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Я думаю, что Путин прав. Та часть Украины была частью России и продолжает оставаться Россией. Сепаратисты борются за то, чтобы остаться русскими. Это как с Истрией (полуостров в Адриатическом море в северной части Хорватии, небольшие части которого принадлежат Италии и Словении — прим.ред.): все мы знаем, что она итальянская, даже несмотря на то, что мы приняли диктат сверхдержав", — сказал Аль Бано в интервью влиятельной миланской газете Corriere della Sera, передаёт «РИА Новости» . Итальянский певец рассказал, что впервые познакомился с Путиным в 1987 году, когда они с Роминой Пауэр впервые приехали с концертами в Ленинград. Уже тогда будущий президент России произвел на него сильное впечатление. Аль Бано считает, что даже в самые худшие моменты Путин говорил западным партнерам, что является их другом. "Путин хочет помочь русским. Он ни на кого не нападает, а только защищает и все", — сказал Аль Бано. "Путин — великий политик, который в этой истории показывает свое историческое значение. Если в конечном итоге на Украине не будет так, как на Балканах, то за это надо будет благодарить Путина", — заключил певец. Надо сказать, что Аль Бано не первый представитель шоу-бизнеса, который признался в своих симпатиях к российскому президенту. Так, во время своего последнего приезда в Москву известный голливудский киноактёр Микки Рурк зашёл в ГУМ, где в это время проходила презентация проекта "Все путем", и купил футболку с изображением Путина. "Мне нравится этот парень", – пояснил Рурк. Он пообещал носить майку везде, в том числе у себя на родине – в США. Госдепартамент так разнервничался по этому поводу, что даже рекомендовал актерам из США не афишировать свою симпатию к России. Давно дружит с российским президентом американский актёр и музыкант Стивен Сигал. В частности, в августе он выступил в Севастополе на концерте, организованном российским байк-клубом «Ночные волки». Как писал Times, на сцене развевались флаги самопровозглашенной Донецкой народной республики. После выступления Сигала, встреченного овациями, президент мотоклуба Александр "Хирург" поднялся на сцену, обнялся с актером и подарил ему черную майку с портретом российского президента. Всегда одобрял политику российского лидера, в том числе и на Украине, известный сербский режиссёр Эмир Кустурица. Его ужасно возмутили слова Хиллари Клинтон, которая сравнила Владимира Путина с Гитлером. По мнению Кустурицы, это равноценно заявлению, что обезьяна произошла от человека. Ведь именно Россия, а не США, напомнил режиссёр, освободила Европу от фашизма и потеряла при этом 20 миллионов человек. "Назвать Путина фашистом из-за вторжения на Украину и в то же время быть зачинателем войн в Румынии, Ираке, Косово и Метохии, Афганистане, Ливии, Осетии – это не пустяк", - написал Кустурица в сербском издании Blic. Он также отметил, что действия Путина направлены лишь на то, чтобы защитить русское население от "бандеровцев", наследников украинских фашистов и "исполнителей Второй украинской революции".]]></text>
</doc>
