<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Минобороны РФ: Задержанные СБУ российские десантники случайно пересекли границу с Украиной]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Маранди]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[министерство обороны]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-26T12:05:54+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Задержанные на Украине российские военнослужащие патрулировали участок границы и, вероятно, пересекли ее случайно, пишет ИТАР-ТАСС . Ранее Служба безопасности Украины утверждает, что ее сотрудники задержали недалеко от границы с Россией 10 российских десантников с документами и оружием, передает Би-Би-Си . "Вблизи населенного пункта Зеркальный Амвросиевского района Донецкой области общая оперативная группа ВС Украины и СБУ задержала 10 военнослужащих 331-го полка 98-й Свирской дивизии воздушно-десантных войск вооруженных сил РФ (в\ч 71211). Российские военнослужащие задержаны с личными документами и оружием", - говорится в сообщении на сайте ведомства. Чуть позже украинские информационные агентства распространили имена и фотографии девятерых задержанных. «Указанные военнослужащие действительно участвовали в патрулировании участка российско-украинской границы, пересекли ее, вероятно, случайно на необорудованном, немаркированном участке, сопротивления вооруженным силам Украины при задержании, насколько нам известно не оказывали», - сообщил источник в Минобороны РФ. По его словам, например, военнослужащие Украины многократно пересекали российскую границу. "На российскую территорию многократно поодиночке и группами заходили украинские военнослужащие общей численностью более 500 человек, в том числе с оружием в руках и на бронетехнике, - отметил он. - Никакой излишней шумихи по этому поводу мы не устраивали, просто возвращали всех желающих на украинскую территорию в безопасном месте". Украина и страны Запада уже неоднократно заявляли, что в России у госграницы с Украиной якобы скапливаются войска, напоминает РИА Новости. При этом доказательств этому до сих пор предоставлено не было. А международные инспекции не зафиксировали никаких нарушений со стороны РФ на границе с Украиной.]]></text>
</doc>
