<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Осужденный одесскоий оппозиционер Давидченко станет правозащитником]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-11T23:34:41+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лидер движения "Народная альтернатива" Антон Давидченко, осужденный за организацию в Одессе массовых митингов в поддержку референдума о федерализации Украины, займется правозащитной деятельностью. "Мы учредим организацию "Правовая основа", чтобы защищать репрессированных жителей юго-востока Украины. Не могут 35% украинцев быть "сепаратистами" только по той причине, что они против вступления своей страны в Евросоюз и выступают за дружеские отношения с Российской Федерацией", - говорится в сообщении пресс-службы движения "Народная альтернатива". Давидченко был захвачен 17 марта в Одессе сотрудниками Службы безопасности Украины (СБУ) и вывезен в Киев. Его обвинили в том, что во время ряда митингов и выступлений в средствах массовой информации он произнес заявления, которые можно трактовать как призывы к нарушению территориальной целостности Украины. В соответствии с решением Шевченковского районного суда Киева 22 июля Давидченко был признан виновным в совершении преступлений по статье "Посягательство не территориальную целостность Украины" и приговорен к пяти годам лишения свободы. При этом между прокурором и защитой Давидченко было заключено соглашение о добровольном признании осужденным вины в совершении этих преступлений. В результате суд освободил его из-под стражи с испытательным сроком три года. В приговоре отмечалось, что Давидченко не имеет права без специального разрешения покидать территорию Украины. Однако, как сообщили одесские СМИ, он уехал из страны и находится за границей. "Давидченко с обвинениями в свой адрес не согласен. Он считает, что мирными, законными методами отстаивал иную от властей точку зрения, настаивая на проведении референдума. Обвинения в его адрес выглядят цинично на фоне того, что судом Киева были отпущены активные участники произошедшей в мае в Одессе кровавой бойни, которую учинили присланные из Киева боевики", - заявил корр. ИТАР-ТАСС один из соратников Давидченко. Приехавшие из Киева боевики "Правого сектора" и так называемой "самообороны Майдана" 2 мая сожгли палаточный городок на Куликовом поле в Одессе, где сторонники федерализации собирали подписи за референдум, и Дом профсоюзов, в котором они позднее укрылись. В ходе беспорядков погибли 48 человек, свыше 200 получили ранения. Ряд арестованных милицией главных обвиняемых были вывезены в Киев, где отпущены по решению суда. Члены комиссии Верховной Рады по контролю за ходом досудебного расследования трагедии считают, что власти хотят скрыть правду о майских беспорядках.]]></text>
</doc>
