<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Обстрел украинских катеров в Азовском море - две версии события]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Горина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T12:29:29+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Инцидент произошел 31 августа, около 16:20 по московскому времени в Таганрогском заливе близ населенных пунктов Широкино и Безыменное. Они находятся в 10-20 километрах к востоку от Мариуполя, сообщает агентство "Новороссия" . Ополченцы подбили украинский катер, пытаясь отразить атаку. "Видео снимали со стороны Безымянного. Дым было видно в Мариуполе", - говорится в сообщении. В то же время, портал "Украинская правда" со ссылкой на представителя Донецкого погранотряда сообщил, что были обстреляны два катера береговой охраны. "Кто и чем совершил атаку на катер, пока не известно, пограничники пытаются выяснить обстоятельства атаки", — пишет издание. В Госпогранслужбе Украины сообщили, что два моряка с украинского судна, подбитого в Азовском море, числятся пропавшими без вести. Восьмерым удалось спастись. Семеро моряков получили травмы и ожоги, их доставили в больницы города, сообщают местные СМИ. Подбитое ополченцами судно затонуло, рассказали в Госпогранслужбе. По мнению представителя ведомства, катер подвергся артиллерийскому обстрелу. Однако определить точное место, откуда был произведен огонь, пока невозможно. Эксперты не исключали, что обстрел мог вестись с боевых вертолетов, однако позже эта версия не подтвердилась. Напомним, что армия ДНР 24 августа начала масштабное наступление в южном направлении. Одновременно были атакованы село Еленовка (южный пригород Донецка в сторону Мариуполя) и позиции армии и Нацгвардии около городов Тельманово и Новоазовск на границе Украины и России. Вечером 27 августа танки ополчения ДНР вошли в Новоазовск. Теперь ополченцы планируют взять под контроль Мариуполь на юге Донецкой области. Премьер ДНР Александр Захарченко ранее заявлял, что город находится в частичной блокаде, ополчение взяло Мариуполь в полукольцо. В частности, ополченцы обошли его с северной стороны и заняли поселок Ялта, находящийся на побережье Азовского моря. Президент РФ Владимир Путин ранее призвал ополченцев на юго-востоке Украины открыть гуманитарный коридор для украинских военнослужащих, попавших в окружение. На форуме в Селигере глава государства заявил , что руководство командования украинской армии приняло решение не выпускать своих военных из этого "котла", а предпринимать попытки раздвинуть силы ополчения, и выйти с боем. "Я думаю, что это колоссальная ошибка, которая приведет к большим человеческим жертвам", – подчеркнул Путин.]]></text>
</doc>
