<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ЦИК Турции: Второго тура президентских выборов в стране не будет]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[выборы]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-11T00:29:06+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Высшая избирательная комиссия Турции приняла решение не проводить второй тур президентских выборов, поскольку Тайип Эрдоган набрал большинство голосов, заявил председатель избиркома Сади Гювен на пресс-конференции в воскресенье. Десятого августа прошли первые в истории Турции прямые выборы президента, которые выиграл действующий премьер-министр страны Тайип Эрдоган, набрав 52% голосов избирателей. За второго кандидата Экмеледдина Ихсаноглу проголосовали 15,4 миллиона избирателей (38,5%). Третий претендент на пост главы государства, Селяхаттин Демирташ, набрал 3,9 миллиона голосов (9,8%). "Согласно предварительным данным, Реджеп Тайип Эрдоган набрал абсолютное большинство голосов. В связи с этом принято решение не печатать бюллетени для второго тура, который должен был состояться 24 августа", — сказал Сади Гювен. По его словам, окончательные данные по результатам голосования ЦИК обнародует в понедельник во второго половине дня. Президент Турции Абдуллах Гюль покинет свой пост 28 августа, уступив его Тайипу Эрдогану. Явка на выборах составила 73,1%. Всего проголосовали 40,9 миллиона человек из 55,9 миллиона избирателей. ысшая избирательная комиссия Турции приняла решение не проводить второй тур президентских выборов, поскольку Тайип Эрдоган набрал большинство голосов, заявил председатель избиркома Сади Гювен на пресс-конференции в воскресенье. Десятого августа прошли первые в истории Турции прямые выборы президента, которые выиграл действующий премьер-министр страны Тайип Эрдоган, набрав 52% голосов избирателей. За второго кандидата Экмеледдина Ихсаноглу проголосовали 15,4 миллиона избирателей (38,5%). Третий претендент на пост главы государства, Селяхаттин Демирташ, набрал 3,9 миллиона голосов (9,8%). "Согласно предварительным данным, Реджеп Тайип Эрдоган набрал абсолютное большинство голосов. В связи с этом принято решение не печатать бюллетени для второго тура, который должен был состояться 24 августа", — сказал Сади Гювен. По его словам, окончательные данные по результатам голосования ЦИК обнародует в понедельник во второго половине дня. Президент Турции Абдуллах Гюль покинет свой пост 28 августа, уступив его Тайипу Эрдогану. Явка на выборах составила 73,1%. Всего проголосовали 40,9 миллиона человек из 55,9 миллиона избирателей.]]></text>
</doc>
