<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[День ВДВ-2: тысячи десантников высадятся в “незнакомой местности”]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Печёнкин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[армия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-11T12:37:52+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["С 11 по 16 августа на территории Псковской области будет проходить двухстепенное дивизионное командно-штабное учение (КШУ) 76-й гвардейской Черниговской десантно-штурмовой дивизии с десантированием на незнакомой местности и проведением этапа боевой стрельбы", — сообщила журналистам представитель управления пресс-службы и информации Минобороны РФ по ВДВ майор Ирина Круглова. По ее словам, на незнакомую местность десантируются три тысячи человек. Самолеты Ил-76 сбросят с воздуха 12 объектов военной техники. "Для нанесения воздушного удара по наземным целям условного противника, переброски и поддержки практических действий десантников с воздуха в учениях будет задействовано более 30 самолетов и вертолетов военно-транспортной, фронтовой и армейской авиации Су-34,Ка-52,Ми-28, Ми-24, Ми-8, Ил-76", — добавила она. Активная фаза учений пройдет 14-15 августа, во время которой будет проведен розыгрыш практических действий по захвату и уничтожению стратегически важных объектов условного противника. Завершится учение этапом боевой стрельбы, который будет проходить как днем, так и ночью. Как уточнила Круглова, стрельба будет проводиться изо всех видов штатного оружия, состоящего на вооружении десантно-штурмового соединения, включая боевые расчеты артиллерии. Кроме того, сообщает российское военное ведомство, в рамках проведения плановых тактических учений с боевой стрельбой командования противовоздушной и противоракетной обороны (ПВО и ПРО) с бригадами ПВО началась передислокация личного состава и боевой техники, задействованных в учении, на полигон «Ашулук» в Астраханской области, где пройдет активная фаза мероприятия. В ходе второго этапа тактических учений с боевой стрельбой из пунктов постоянной дислокации соединения противовоздушной обороны Командования ПВО и ПРО на полигон «Ашулук» будут переброшены также зенитные ракетные комплексы С-300 «Фаворит», зенитные ракетно-пушечные комплексы«Панцирь-С», комплексы радиотехнических подразделений ПВО Войск ВКО. Всего для участия в плановых учениях на полигон «Ашулук» будут передислоцированы более 800 военнослужащих и свыше 200 единиц боевой и специальной техники Войск ВКО. Учение командования ПВО и ПРО с бригадами ПВО проходит в три этапа и продлится до 28 августа. В ходе первого этапа проведена отработка практических действий по приведению в высшие степени боевой готовности войск, задействованных в тактических учениях, в пунктах их постоянной дислокации. В высшие степени боевой готовности были приведены около 10 воинских частей Войск ВКО.]]></text>
</doc>
