<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Израиль нанес удары по сектору Газа в ответ на ракетный обстрел]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[армия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T05:54:14+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Израиль нанес удары по целям в секторе Газа в ответ на ракетные обстрелы своей территории. Об этом сообщил представитель Армии обороны Израиля Питер Лернер. "В ответ на ракетные обстрелы израильской территории Армия обороны наносит удары по террористическим объектам в секторе Газа", - указал он. По версии представителя Армии обороны, радикалы из сектора Газа обстреляли за два часа до завершения в 01:00 мск 72-часового перемирия израильскую территорию ракетами. "Террористы из сектора Газа нарушили режим прекращения огня", - утверждала армейская пресс-служба. Между тем, хамасовцы категорически опровергли эту информацию, указав, что никаких ракетных ударов не наносилось и перемирия они не нарушали. Другие палестинские группировки ответственность за эти ракетные обстрелы на себя не брали. Уже после обстрелов один из руководителей палестинской делегации на переговорах в Каире Аззам аль-Ахмед заявил, что перемирие между палестинцами и израильтянами в секторе Газа продлено на пять дней. Новый срок прекращения огня начал действовать в четверг, 14 августа в 01:00 мск и завершится в понедельник, 18 августа. По словам аль-Ахмеда, стороны договорились выделить время, чтобы вновь попытаться достичь соглашения о постоянном прекращении огня. "На консультациях с израильтянами был достигнут прогресс по многим пунктам, связанным со снятием блокады с Газы, - сказал аль-Ахмед. - Остались мелкие детали по этому вопросу, а также по безопасности и реконструкции (сектора). Мы пытаемся прийти к взаимопониманию по ним".]]></text>
</doc>
