<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Американский политолог: До кризиса на Украине НАТО выглядела, как вымершая птица]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T11:19:39+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Американский политолог Стивен Уолт считает существование НАТО после окончания холодной войны своего рода аномалией, ведь обычно такого рода организации распадались почти сразу после исчезновения опасности серьезного конфликта. "Помня об этой тенденции, сторонники НАТО пытались найти логическое обоснование тому, что альянс продолжал существовать после падения Берлинской стены, — приводит РИА Новости текст его статьи, опубликованной в журнале Foreign Policy. — Однако их попытки были главным образом "мертворожденные": несмотря на ежегодные саммиты, серьезные заявления и высокопарную риторику, возможности альянса, его важность и согласованность в последние двадцать лет неизбежно сокращались". При этом эксперт критикует всё, что сделал Североатлантический альянс в Боснии, Косово, Ливии и Афганистане. "До того, как на Украине разразился кризис, НАТО выглядела, как вымершая птица, которая каким-то образом сумела дотянуть до 21 века", — отмечает он, добавляя, что еще в начале 90-х эксперты предупреждали: расширение альянса окажется "фундаментальным стратегическим просчетом". Как пишет Уолт, кризис на Украине воспринимается большинством, в том числе Бараком Обамой, как проверка НАТО на дееспособность и решительность. "Однако даже нынешняя ситуация не может в полной мере решить фундаментальные стратегические проблемы НАТО. Даже если оценивать российские намерения с наихудшей точки зрения, современная Россия и отчасти не является такой угрозой, какой был Советский Союз", — утверждает он, объясняя нежелание европейских стран координировать свои действия отдельно от США масштабной финансовой поддержкой со стороны Вашингтона в рамках альянса. То, что НАТО отворачивается от России, не делает его более сильным: наоборот, расширение подразумевает распространение гарантий безопасности на главным образом слабые страны, которые будет очень сложно защитить в случае применения силы со стороны РФ, полагает Уолт. По его мнению, на саммите НАТО в Уэльсе страны-участники альянса могли бы "сформировать единый фронт в пользу истинной дипломатии", которая учитывала "нужды, а не мечты" сторон конфликта, в том числе и интересы России, даже если они не устраивают участников саммита. Политолог отмечает, что представители НАТО из США вряд ли придерживаются подобного подхода, но высказал предположения, что кто-то из европейских партнеров, вероятно, сможет их переубедить. Между тем, представители стран НАТО на саммите, который проходит 4-5 сентября в Уэльсе решили, что РФ стоит наказать новыми ограничительными мерами. Встреча открылась с обвинений России в дестабилизации ситуации на Украине. Президент США Барак Обама, премьер-министр Великобритании Дэвид Кэмерон, канцлер Германии Ангела Меркель, президент Франции Франсуа Олланд и премьер-министр Италии Маттео Ренци поддержали введение новых санкций против России.]]></text>
</doc>
