<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Тело Бандеры пытались выкопать - информация о взрыве не подтвердилась]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Олег Базак]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-17T20:01:31+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Информация от Виктора Рога, которому позвонил зять Бандеры Андрей Куцан", - добавил Аронец. Депутат предполагает, что акция направлена на то, чтобы не допустить перезахоронения Бандеры на родине. 5 июля 1941 Бандера был помещён фашистами под домашний арест. 15 сентября 1941 года лидера ОУН перевели в центральную Берлинскую тюрьму. С начала 1942 года по август 1944-го Степан Бандера находился в лагере Заксенхаузен в бункере «Целленбау» - причем в весьма комфортных условиях. В сентябре 1944 года войска союзников СССР по антигитлеровской коалиции его освободили. После этого Бандера жил в Западной Германии, а 15 октября 1959 в Мюнхене был убит агентом КГБ Богданом Сташинским. Медицинская экспертиза выявила, что причиной смерти был яд. Сташинский из специального пистолета выстрелил в лицо Степану Бандере струей раствора цианистого калия. За могилу Степана Бандеры на мюнхенском кладбище Вальдфридгоф платят три тысячи евро за 10 лет. Срок аренды продолжили четыре года назад. Вопрос о перезахоронении периодически поднимают, в частности, на Западной Украине, однако против этого выступают потомки. Бандеры. Его внук и тезка Степан Бандера не раз признавался, что "еще не пришло время для возвращения деда на родину". Близкие лидера ОУН не исключают конфликтов в Украине в случае перезахоронения их предка, и проявлений вандализма. Ранее предлагались варианты перезахоронения на Аскольдовой могиле в Киеве.]]></text>
</doc>
