<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Норвегия выступила против постоянных баз НАТО в Восточной Европе]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[нато]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-15T02:22:20+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Норвегия выступила против размещения постоянных баз Североатлантического альянса в Восточной Европе, сообщила премьер-министр королевства Эрна Сульберг после встречи с генеральным секретарем НАТО Андерсом Фогом Расмуссеном в норвежском Арендале. Одновременно с этим Сульберг отметила, что усиление НАТО на Востоке соответствует интересам Норвегии. Норвежский премьер подчеркнула, что солидарность членов организации необходима НАТО, а пятая статья Североатлантического договора о принципе коллективной обороны относится и к странам, присоединившимся к альянсу в конце 90-х годов XX века и в первом десятилетии XXI века. «Следование планам и проведение учений также необходимы, однако мы не поддерживаем идею создания постоянных баз, у Норвегии четкая позиция по данному вопросу», - сказала она. Ранее министр иностранных дел Польши Радослав Сикорский сообщил, что страны-члены НАТО близки к достижению договоренности о наращивании присутствия своих войск в Восточной Европе. По словам министра обороны республики Томаша Семоняка, Польша хочет иметь на своей территории военные базы НАТО. Сейчас более 75% всех расходов НАТО несут США, однако Госдепартамент неоднократно указывал на необходимость изменения такого порядка. Данный вопрос предстоит решать экс-премьеру Норвегии Йенсу Столтенбергу, который сменит Расмуссена по посту генсека НАТО 1 октября. Ранее Норвегия оказалась в числе тех немногих стран Европы, которые согласились продолжить наращивание оборонных расходов, связав это, в частности, с ситуацией на Украине.]]></text>
</doc>
