<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Канада направит в Ирак несколько десятков военных советников]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T19:37:10+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Канада направит в Ирак несколько десятков военных советников, которые будут консультировать иракские власти в борьбе с боевиками группировки «Исламское государство» (ИГ), говорится в заявлении на сайте премьер-министра Канады Стивена Харпера. В заявлении говорится, что группа из нескольких десятков сотрудников канадских вооруженных сил после получения окончательного соглашения со стороны властей Ирака присоединиться к военным советникам из США, которые уже находятся в стране. Сообщается, что канадские военные советники «будут предоставлять силам иракским военным советы по стратегии и тактике перед тем, как те будут совершать операции против ИГ». На начальном этапе Канада планирует разместить свой персонал в Ираке сроком на 30 дней, по истечении которых вопрос об их дальнейшем нахождении в стране будет пересмотрен. Точное число сотрудников канадских вооруженных сил, а также дата их отправки в Ирак не сообщаются. Ранее президент США Барак Обама уже направил несколько сотен американских военнослужащих и военных советников в Ирак для помощи иракскому правительству в борьбе с наступлением «Исламского государства», которое несколько месяцев назад резко активизировало свою деятельность в Ираке. Генсек альянса Андерс Фог Расмуссен заявил в пятницу, что НАТО приветствует действия отдельных членов альянса по помощи Ираку в борьбе с ИГ. Он также сказал, если НАТО получит запрос от Ирака о помощи в борьбе с группировкой «Исламское государство», то он будет рассмотрен. Террористическая группировка «Исламское государство», имеющая связи с «Аль-Каидой», набрала наибольшую силу во время боевых действий на территории Сирии, где ИГ воевала против правительственных сил и где приобрела «славу» одной из самых жестоких. Несколько месяцев назад группировка резко активизировала свою деятельность в Ираке. Воспользовавшись недовольством иракских суннитов политикой Багдада, ИГ развернула массированное наступление на северные и северо-западные провинции Ирака и захватила обширные территории, где объявила о создании так называемого «исламского халифата».]]></text>
</doc>
