<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Какое высокоточное оружие сможет получить Украина от стран НАТО]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[нато]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[армия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T15:58:58+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Главный редактор журнала «Национальная оборона» Игорь Коротченко считает, что президент Украины выдает желаемое за действительное. - То, что заявляет Порошенко - это внешнеполитический и внутриполитический блеф, который призван замаскировать катастрофическое поражение украинской армии на Донбассе, - убежден Коротченко. - Сегодня украинская армия, как организованная сила, фактически прекратила свое существование. Она деморализована, и говорить о том, что НАТО будет поставлять какое-то оружие для армии, которая элементарно не умеет применять даже советские системы вооружений выпущенные 30 лет назад, это просто нонсенс. По мнению эксперта, заявления Порошенко в первую очередь призваны поддержать его реноме политика, способного договариваться с западными партнерами. - На самом деле он ни о чем не договорился, за исключением создания трастовых фондов, из которых будет финансироваться обучение украинской армии, - сказал Коротченко. - Но это все будет не сейчас, а спустя какое-то время, а пока что никакого оружия, тем более высокоточного, украинская армия не получит. Военный эксперт Михаил Ходаренок так же убежден, что заявления Порошенко носят больше политический характер, направленный на избирателя. - Высокоточное оружие, в первую очередь, - это авиационные средства поражения — крылатые ракеты воздушного базирования, высокоточные бомбы и ракеты различного назначения. Чтобы представить, что США поставят украинцам крылатые ракеты, нужна слишком большая фантазия, - убежден Ходаренок. - Кроме того, для применения этих систем, нужны носители. Ведь невозможно установить, к примеру, высокоточную американскую авиабомбу на штурмовик Су-25. В общем, чтобы мечты о высокоточном западном оружии на Украине воплотились в реальность, необходимо полное перевооружение и переобучение армии «незалежной» на новые образцы вооружений и техники, а это дело не одного месяца и даже года. Кроме того, возникает классический вопрос: «за чей счет банкет?». Ведь высокоточное оружие, применение которого может в корне изменить ход боевых действий на Украине, стоит баснословно дорого и количество этих боеприпасов достаточно ограничено. К примеру, во время ведения активных боевых действий в Афганистане и Ливии военные заявляли, что не могут тратить ракеты стоимостью в несколько сот тысяч долларов для уничтожения палатки моджахедов. Да и перевооружение украинцев под натовские стандарты тоже влетит в копеечку. Поэтому поставки украинской армии таких боеприпасов, да еще с их носителями, крайне сомнительная авантюра, на которую Пентагон вряд ли пойдет. Во первых — дорого, во-вторых самим не хватает. - Возможно речь может так же идти об управляемых снарядах для артиллерии калибра 155 мм, противотанковых комплексах, - предположил Ходаренок, - но это не то оружие, которое радикально бы изменило расклад сил и ход противостояния на юго-востоке Украины. В целом эксперты уверены, что такие заявления - результат излишних внешнеполитических надежд.]]></text>
</doc>
