<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новый перл Кличко: "Четыре заместителя уже месяц лежат в кабмине Украины"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Остап Жуков]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-20T12:58:47+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Выступление Виталия Кличко, которое показал в своем сюжете украинский телеканал ТСН , было посвящено проблемам горячего водоснабжения Киева . Мэр пообещал, что наладит подачу горячей воды сначала в больницах, школах и детсадах, а затем, ближе к отопительному сезону, она появится и в жилых домах. При этом Кличко решил рассказать и о расширении штата городской администрации. Кук передают " Вести ", он представил общественности шесть новых руководителей районных администраций и директоров коммунальных предприятий. Также у него появились четыре новых советника по вопросам ЖКХ, транспорта, здравоохранения и гуманитарных вопросов. Эти четыре советника давно уже должны были стать замами мэра Киева, однако правительство Украины до сих пор не подписало бумаги, которые мэрия отправила туда. Об этом гневно и заявил Кличко. Правда, фраза, как это часто бывает с бывшим боксером, получилась довольно забавной. "У меня есть два заместителя, четыре из которых уже месяц лежат в кабинете министров, и которых назначить невозможно. Не знаю, почему". Словесная абракадабра Кличко давно стала предметом бурного обсуждения в блогах. В Сети можно найти множество высказываний мэра Киева, например: "Дальше могут быть дальнейшие действия"; "Нужно смотреть какое можем что сделать"; "Если человек одел форму СС, то он окрасил себя в те цвета, в которые он окрасил себя"; "Встречался со многими милиционерами, которые погибли, с демонстрантами, которые погибли, и все задают вопрос..."; "Сегодня в завтрашний день не все могут смотреть, вернее не только лишь все, мало кто может это делать".]]></text>
</doc>
