<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Гуманитарная помощь Украине: Путин волнуется за украинцев больше, чем Порошенко]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Инна Васейкина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-11T01:43:20+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В "опальных регионах" "гуманитарку" ждут с нетерпением. Новый премьер провозглашенной Донецкой народной республики (ДНР) Александр Захарченко заявил, что даже готов к прекращению вооруженного противостояния с украинскими силовиками для недопущения разрастания гуманитарной катастрофы на Донбассе. "В Донецк не могут попасть грузы медикаментов для населения. На исходе продукты. Из-за блокады и обстрелов невозможно ремонтировать разрушенные коммунальные сети. В городе очень плохо с водоснабжением и электричеством. Мы продолжаем надеяться, что мировое сообщество повлияет на кровожадные киевские власти. - говорится в заявлении. - Мы готовы к прекращению огня для недопущения разрастания масштабов гуманитарной катастрофы на Донбассе". Кроме того, он сообщил, что с 9 августа Донецк находится в окружении и не имеет гуманитарных коридоров, пишет ИТАР ТАСС . В пятницу вечером руководство Красного креста одобрило предложение Москвы доставить гуманитарную помощь на восток Украины. При этом страны, поддерживающие новое правительство Украины, выразили крайнюю обеспокоенность тем, что идея гуманитарного конвоя принадлежит России, видимо, подозревая, что под видом завоза лекарств и продовольствия РФ планирует вооружать ополченцев. Запад настаивает на том, что гуманитарная помощь должна быть жестко контролируема и может осуществляться лишь после получения согласия Киева и под эгидой международных организаций. Так, свою обеспокоенность предложением РФ направить на восток Украины международную миссию с российской гуманитарной помощью уже высказал глава МИД Канады Джон Бэрд: "Канада глубоко обеспокоена сообщениями о российских военных учениях для "гуманитарной интервенции" в третью страну, следующими за предложением Москвы направить российских "миротворцев на Украину", — цитирует заявление Бэрда РИА Новости . А его немецкий коллега Франк-Вальтер Штайнмайер заявил, что Россия может направить гуманитарную помощь на Украину только с согласия Киева: "Только вчера я беседовал с рядом наших европейских партнеров о том, какую конкретно помощь мы можем предложить. Мы придерживаемся единого мнения в том, что российские гуманитарные грузы могут быть поставлены только с согласия украинского правительства. Обеспечение населения должно проходить под эгидой международных организаций, таких, как Международный Красный Крест", — сказано в заявлении министра, поступившем в РИА Новости . Он также одобрил тот факт, что между Украиной и Россией, "по-видимому, есть согласие по поводу поставки гуманитарной помощи". Детали должна проработать контактная группа, состоящая из представителей Украины, России и Организации по безопасности и сотрудничеству в Европе (ОБСЕ). Премьер-министр Великобритании Дэвид Кэмерон и президент США Барак Обама и в совместной беседе отметили, что так называемая гуманитарная миссия будет неоправданной и незаконной и повлечет за собой новые санкции. Кроме того, Обама провел телефонный разговор и с канцлером ФРГ Ангелой Меркель. По заявлению пресс-службы Белого дома, Обама и Меркель "согласились с тем, что любое российское вмешательство на Украине - даже в предполагаемых гуманитарных целях - без официального и недвусмысленного согласия со стороны правительства Украины было бы неприемлемым, нарушало бы международное право и привело бы к дополнительным последствиям". Что касается главы российского МИДа, Сергей Лавров уверен, что на долгие обсуждения просто нет времени, так как гуманитарная ситуация в Луганской и Донецкой областях оставляет желать лучшего. Лавров призвал госсекретаря США Джона Керри поддержать российскую инициативу по развертыванию гуманитарной миссии, на что тот заявил, что такая работа с киевскими властями ведется. Выступая после встречи с лидерами Армении и Азербайджана, министр иностранных дел России отметил, что вопрос о гуманитарной помощи востоку Украины находится на контроле Владимира Путина. Консультации на эту тему ведутся с украинской стороной, Международным комитетом Красного креста и различными гуманитарными организациями, действующими под эгидой ООН, цитирует его слова РБК . "Считаем, что вопрос (оказания гуманитарной помощи) срочный, не терпит отлагательств. Вопрос на контроле у президента РФ. Убежден, что мы сможем договориться о доставке этой помощи как можно скорее тем, кто в ней нуждается", - заявил Лавров, подчеркнув, что ситуация в Луганской и Донецкой областях – острейшая. В Луганске нет электричества и воды, а в больницах заканчиваются элементарные медикаменты. Пока Россия собирает "гуманитарку" под личным контролем президента Владимира Путина, украинские власти опять обвиняют РФ в захватнических планах. Киев утверждает, что накануне группа российских военных пыталась незаконно проникнуть на территорию Украины под видом гуманитарного конвоя: "Якобы по согласованию с Международным Комитетом Красного Креста в Украину должна была войти гуманитарная колонна с "миротворцами", очевидно, для того, чтобы спровоцировать полномасштабный конфликт", - заявил заместитель главы администрации президента Валерий Чалый. В Кремле эти обвинения категорически отвергают. В то же время штаб‐квартира международной организации «Красный Крест» опровергла утверждения российской власти о том, что военный конвой, который якобы вез "гуманитарную помощь" в Украину в ночь с пятницы, 8 августа, на субботу, 9 августа, через границу, был согласован с ней. На что Белый Дом выпустил официальное заявление по итогам телефонных переговоров Барака Обамы и Ангелы Меркель, в котором говорится, что любое российское вторжение на Украину, даже с «гуманитарными» целями, недопустимо без формального, четко выраженного согласия и одобрения украинского правительства.]]></text>
</doc>
