<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Кабмин утвердил программу развития лесного хозяйства]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T07:49:14+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Правительство РФ утвердило план реализации государственной программы "Развитие лесного хозяйства" на 2013-2020 годы. Соответствующее распоряжение за подписью премьер-министра РФ Дмитрия Медведева. В план включено 46 контрольных событий, относящихся к подпрограммам "Охрана и защита лесов", "Обеспечение использования лесов", "Воспроизводство лесов", "Обеспечение реализации государственной программы Российской Федерации "Развитие лесного хозяйства на 2013-2020 годы": 14 из них наступят в текущем году, 17 - в 2015-м, еще 15 - в 2016-м. Как отмечается в сопроводительном комментарии к документу, контрольные события разделены на три группы: разработка и внесение в правительство проектов нормативных документов, направленных на реализацию предусмотренных госпрограммой мер государственного и правового регулирования; промежуточные результаты реализации наиболее значимых мероприятий; создание условий для эффективной реализации госпрограммы. В частности, согласно плану, в 2014-2016 годах ежегодно должно создаваться как минимум 1,6 тыс. км лесных дорог, предназначенных для охраны лесов от пожаров. Кроме того, к концу 2015 года должен быть принят приказ Минприроды России об установлении правил ухода за лесами для каждого лесного района, а доля крупных лесных пожаров в общем количестве лесных пожаров в декабре 2016 года не должна превышать 3,7%.]]></text>
</doc>
