<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Аксенов: Ситуация на Украине закончится освобождением Донецка и Луганска]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[крым]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-31T21:00:29+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Западные спецслужбы просчитались и недооценили возможности консолидации русского движения на Украине. "Я уверен, что все это закончится освобождением Донбасса и Луганска и политически повлияет на всю ситуацию в Украине и в России, - заявил врио главы республики Крым Сергей Аксенов он в программе "Политика" на первом канале ТВ, транслировавшейся в Сибири. - Главная ошибка всех главных западных спецслужб состоит в том, что русских людей можно давить бесконечно, и это будет оставаться безнаказанным". "Что касается Украины, то мы четко понимаем, что это дело рук всех руководителей Украины, управлявших страной за годы независимости, которые "рыли яму" под этим государством, учитывая то, что они относились к русским людям, как к людям второго сорта, - отметил он. - Все 20 лет они не давали им возможности к консолидации, самоорганизации для достижения определенных целей". "В результате терпение людей вышло за определенный предел. Крым первым доказал, что русские способны к достижению своих целей, - подчеркнул Аксенов. - Донецк и Луганск сейчас доказывают это. Я уверен, что русские организации, которые действуют на Украине, четко видят и понимают, что так называемые украинские власти, которых я даже властями назвать не могу, - это группа людей, которая находится на содержании у западных спецслужб и которая выполняет их задания. Они уже потеряли доверие людей". "Поэтому сегодня перейдена определенная граница: русские люди, которые живут в Донецке и Луганске и видят, как убивают мирных жителей, как власти подавляют танками и пушками мирные протестные акции в городах, уже не могут терпеть. Чаша терпения уже лопнула. В ряды ополчения начали массово вступать граждане, я об этом знаю. Там у нас много друзей, родственников, все мы поддерживаем связь, оказываем им всяческую моральную поддержку, - сказал врио главы Крыма. - Президент России сказал, русские являются самой крупной нацией, которая разделена не по своей воле. Уверен в том, что пришла пора объединяться вокруг государственных интересов России".]]></text>
</doc>
