<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Если Порошенко распустит Раду — конфликт с Коломойским станет «пиковым»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Каторжнов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-21T20:53:30+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Олег Кудинов, президент Центра политического консультирования и обучения: - После изгнания коммунистов и «Партии регионов» в Раде осталось меньше 220 человек. Парламент вот-вот станет нелегитимным. Для избежания этого киевские власти хотят до конца сентября избрать новую Верховную Раду. Не успеют: невозможно за 1,5 месяца организовать агитационную компанию. Избирательные комиссии говорят: «Мы никогда не организовывали так быстро выборы: всегда было 3 месяца. К тому же денег в казне нет». До выборов Киев хочет закончить войну. Мировое сообщество считает, что если есть гражданские волнения, выборы проводить нельзя. Власти не хотят вводить военное положение: в этом случае о выборах можно забыть. Они думают: «Пока ДНР и ЛНР не будут под нашей юрисдикцией, выборы нельзя считать легитимными». В противном случае 4–5 миллионов избирателей плюс Крым не будут представлены в парламенте. Как мне кажется, из-за этого должны быть полностью «перенарезаны» округа. Это очень большая работа: в нынешних условиях отсутствия денег и профессионалов её не выполнишь. Остаются силовые вооруженные отряды — Национальная гвардия, «Правый сектор», частные армии. Такие выборы обычно проводились в Латинской Америке. В кампании будут и новые люди, и новые партии. Группе Игоря Коломойского (владелец финансовый группы «Приват», второй в списке самых богатых людей Украины — «МК» ) будут противостоять группы Дмитрия Фирташа (создатель «РосУкрЭнерго», председатель совета «Федерации работодателей Украины — «МК» ) и Порошенко. Против них двоих будет днепропетровский клан «Батькивщина» во главе с Юлией Тимошенко. «Правый сектор» сыграет против всех, потому что в последнее время омаргиналился. Интересы Киева станет блюсти «Удар» Виталия Кличко. Плюс новые партии, состоящие из перекрасившихся коммунистов и бывшей «Партии регионов». Результат, однако, будет определяться на избирательных участках после закрытия дверей. У кого будет в руках автомат, в пользу того и посчитают. Будет устранение кандидатов, силовой захват избирательных комиссий, насильный пересчет. Идет большая борьба за большие американские деньги...»]]></text>
</doc>
