<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Интернет-компании обяжут открыть дата-центры в России раньше - с 1 января 2015]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Марина Озерова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T17:51:50+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Законопроект подписала группа депутатов из разных фракций: Евгений Федоров («ЕР»), Ярослав Нилов и Вадим Деньгин (ЛДПР), Александр Ющенко (КПРФ) и Владимир Парахин («СР»), что косвенно указывает на организационные усилия администрации президента и позволяет предположить, что законопроект будет принят без проволочек. Итак, вступивший в силу в июле 2014 года закон требует от всех интернет-ресурсов, обрабатывающих персональные данные россиян, хранить их в дата-центрах на территории РФ. Срок, к которому всем желающим работать в российском Интернете следовало привести свою деятельность в соответствие с требованиями закона (наказание за неисполнение - блокирование), был определен в 2 с лишним года: к 1 сентября 2016 года. Кто хочет - построит свой дата-центр, кто хочет - арендует, время есть, говорили в начале июля депутаты... Но теперь день «Х» предлагается перенести на 1 января 2015 года. «Такое изменение будет способствовать более оперативному и эффективному обеспечению прав граждан Российской Федерации на сохранность персональных данных и соблюдение тайны переписки в информационно-телекоммуникационных сетях», - лаконично утверждает пояснительная записка. Больше никаких разъяснений нет. Трудно сказать, не форсировала ли появление законопроекта недавняя скандальная история со взломом хакерами Twitter Дмитрия Медведева. Но информированный источник в Госдуме в беседе с корреспондентом «МК» напрямую связал появление инициативы с резко обострившейся в последнее время международной обстановкой в связи с кризисом на Украине. «События едва ли дают нам возможность давать такую большую временную отсрочку»,- сказал он. Оперативная национализация персональных данных, по его мнению, может частично защитить российский Интернет от возможного запрета на поставку в РФ программного обеспечения в случае расширения западных санкций против России. «Вопрос стоит в политической плоскости, речь идёт о национальной безопасности», - говорят депутаты, поставившие под текстом подпись. Никаких фатальных последствий для пользователей Интернета и Интернет-отрасли в случае принятия законопроекта в профильном Комитете по информационной политике, информационным технологиям и связи не ожидают. «Это не означает запрета на трансграничные акции посредством Интернета. Если ваши данные зарегистрированы на booking.com, и хранятся здесь - нет проблем. Мы не запрещаем вам бронировать отель, к примеру, в Риме, но просим компании, которые занимаются бронированием, хранить ваши персональные данные здесь»,- сказал «МК» первый замглавы Комитета Леонид Левин («СР»). Он считает, что технические возможности выполнить закон есть у всех компаний, у которых есть такое желание: сервер в аренду может предоставить Ростелеком, а если кому-то это не нравится, свой дата-центр есть в России у IBM, и Microsoft свой строит. Стоит отметить, что закон распространяется и на популярные социальные сети Facebook и Twitter.]]></text>
</doc>
