<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[МВД Украины: Желание "Правого сектора" "подменить собой" госструктуры - тупиковый путь развития]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-18T12:55:21+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Накануне лидер радикального ультранационалистического движения Дмитрий Ярош на своей странице в Facebook написал , что запрещает выводить из зоны антитеррористической операции оружие, боеприпасы и взрывчатые вещества, отметив, что их движение может происходить только в одном направлении - на фронт. "В экстренных случаях о движении наших бойцов с оружием за пределами зоны военных действий будет доводиться до сведения центральных и региональных СБУ", - добавил он. В ответ на это советник украинского министра внутренних дел Антон Геращенко заявил , что решая самостоятельно вопрос перемещения бойцами "Правого сектора" оружия по территории Украины, Ярош выявляет желание подменить собой государственные структуры. "Интересный вообще подход к построению правового государства Украина у Дмитрия Яроша и "Правого сектора" в целом. Дмитрий Ярош такими приказами ставит себя выше Закона. Он и законодательная и и исполнительная и судебная власть в одном лице. Думаю, что желание Дмитрия Яроша подменить собой и своими побратимами государственные структуры, вместо того, чтобы менять их изнутри - это тупиковый путь развития", - пишет он. Кроме того, по словам чиновника, не понятно, что следует считать экстренными случаями: «Например желание бойца ПС разобраться с обидчиком который украл у него корову где нибудь на Буковине, пока он был на Доньассе - это экстренный случай или нет?». Недоумевает он и по поводу того, что Ярош будет информировать о возможных случаях вывоза оружия его бойцами с территории проведения спецоперации на востоке Украины лишь управление Службы безопасности Украины, оставляя без внимания органы милиции: «И самое главное - Дмитрий приказал информировать о перемещениях оружия только областные управления Службы Безопасности Украины. А почему областные управления МВД не надо информировать о перемещении оружия и боеприпасов? Может потому что с СБУ есть какие то договоренности, а с МВД нет? Буду завтра уточнять этот вопрос в СБУ». При этом советник Арсена Авакова предупредил «Правый сектор» о том, что «все попытки вывоза боеприпасов и оружия из зоны антитеррористической операции в другие области Украины будут жестко пресекаться МВД от кого бы они ни исходили», а виновные будут строго наказаны. Кроме того, Геращенко отметил, что в данное время милиция проводит внутреннее расследование по факту перемещения автомобилей с оружием в Львовскую и Хмельницкую области. Напомним, накануне Геращенко сообщил, что в Хмельницкой области были задержаны пятеро человек с удостоверением членов "Правого сектора", а в их автомобиле помимо четырех зарегистрированных охотничьих ружей также обнаружили четыре автомата Калашникова (АКС-74), гранатомет РПГ-24 "Атлень", подствольный гранатомет ГП-25, гранаты, два самодельных взрывных устройства, сигнальные мины, подрывники, электродетонаторы, пистолет травматический "Шмайсер" и патроны. По словам советника главы МВД Украины, задержанные утверждали, что намеревались сдать оружие сотрудницам милиции. 16 августа на сайте "Правого сектора" было опубликовано обращение к Петру Порошенко, в котором президенту Украины был выдвинут ультиматум. В числе требований, на выполнение которых радикалы выделили 48 часов, значилась немедленная реформа МВД, а также освобождение и закрытия всех уголовных дел против членов организации. В случае невыполнения поставленных условий «Правый сектор» пригрозил покинуть линию фронта на востоке страны, а также организовать вооруженный поход на Киев. В ответ на это министр внутренних дел Украины Арсен Аваков обвинил Яроша в фиглярстве и призвал к ответу за гибель находящихся под его командованием.32 человек. Спустя несколько часов в "Правом секторе" отказались от идеи вооруженного похода на Киев. "Мы поняли, что наше заявление было несвоевременным, но оно было продиктовано принципами братства и взаимопомощи", — констатировал руководитель информационного отделения группировки Борислав Береза. Между тем, как передает РИА Новости, министр иностранных дел России Сергей Лавров заявил, что киевские власти потеряли контроль над радикальной группировкой "Правый сектор". "Киевские власти не контролирует многочисленные вооруженные формирования, в частности "Правый сектор", из которого в значительной степени составлена, по нашей оценке, Национальная гвардия, и демарш "Правого сектора" в отношении министерства внутренних дел Украины сам за себя говорит", — заявил глава российского внешнеполитического ведомства по итогам четырехсторонних переговоров по Украине, прошедших в Берлине при участии глав МИД России, Украины, Германии и Франции. Напомним, "Правый сектор" был сформирован в декабре прошлого года в ходе протестных акций Евромайдана на Украине. Позже на основе движения была создана политическая партия, которую возглавил Дмитрий Ярош. Он баллотировался в президенты Украины на досрочных выборах 25 мая, однако набрал менее одного процента голосов. В России Главным следственным управлением СК РФ в отношении Яроша возбуждено уголовное дело по обвинению в публичных призывах к осуществлению террористической и экстремистской деятельности, совершенных с использованием СМИ. Политик был объявлен Россией в международный розыск, Басманный суд Москвы заочно санкционировал его арест. 25 июля на запрос РФ откликнулся Интерпол, поместив на своем сайте анкету Яроша в базе разыскиваемых лиц. Кроме того, Следственный комитет России подозревает Яроша в нападениях на российских солдат во время боевых действий в Чечне. По версии следствия, в период 1994-1995 годов он выступал против федеральных сил на стороне чеченских сепаратистов. Аналогичное обвинение предъявлено нынешнему лидеру украинской партии "Свобода" Олегу Тягнибоку, а также членам УНА-УНСО Игорю Мазуру, Валерию Бобровичу, Дмитрию Корчинскому, Андрею Тягнибоку, Владимиру Мамалыге и другим.]]></text>
</doc>
