<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Все машины гуманитарного конвоя вернулись в Россию]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Михаил Верный]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-23T14:48:29+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Последняя партия из состава колонны, которая везла гуманитарную помощь из России жителям востока Украины, благополучно вернулась на российскую территорию, передает РИА "Новости". Ранее сообщалось, что утром первые несколько КамАЗов прибыли на российский КПП "Донецк" для прохождения досмотра и дальнейшего следования к месту назначения на территории России. Сегодня колонна в несколько этапов проследовала из Луганска в Донецк Ростовской области по объездной дороге. Безопасность колонны на пути следования обеспечивало ополчение самопровозглашенной Луганской народной республики. По поводу выхода российской гуманитарной колонный с территории Украины сделал заявление и МИД РФ, удивившись продолжающимся заявлениям американской администрации с требованием вернуть грузовики на территорию России. Так, например, в субботу в разговоре президента США Барака Обамы и канцлера ФРГ Ангелы Меркель было выражено мнение, что Россия должна вывести конвой с территории Украины и принять условия, ранее согласованные с украинской стороной и МККК. «Странно, что Вашингтон, при наличии такого арсенала технических средств слежения, на которые постоянно ссылается, еще не знает, что российский гуманитарный конвой покинул территорию Украины и находится на территории Российской Федерации», — заметила по этому поводу замдиректора департамента информации и печати МИД РФ Мария Захарова. «Надеемся, что с такой же решительностью США будут высказываться не только на темы поставок гуманитарной помощи, но и в пользу незамедлительного прекращения огня обеими конфликтующими сторонами на Украине», — отметила она.]]></text>
</doc>
