<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Журналисты всего мира требуют освободить пропавшего на Украине фотокорреспондента Стенина]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Инна Васейкина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T02:55:44+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Очередной случай пропажи журналиста на территории Украины вновь всколыхнул международную общественность. Российские и иностранные журналистские объединения отмечают, что ситуация со свободой слова и безопасностью работы корреспондентов на Украине постоянно ухудшается. Случаи их похищения и гибели в регионе, к сожалению, не редкость. В понедельник Неправительственная организация Комитет защиты журналистов (CPJ) призвала в к немедленному освобождению Стенина, пишет РИА Новости . "Мы призываем к немедленному освобождению Андрея Стенина. Все стороны конфликта на Украине должны уважать роль журналистов и позволить им выполнять свою работу в безопасности и без страха мести", — заявила координатор программ CPJ в Европе и Центральной Азии Нина Огнианова. "Свобода прессы на Украине, особенно в нестабильных юго-восточных регионах, постепенно ухудшалась в последние месяцы — журналистов задерживали, похищали, нападали на них и убивали", — говорится в заявлении организации. Свою обеспокоенность судьбой пропавшего фотокорреспондента также выразил президент Международной федерации журналистов (IFJ - МФЖ) Джим Бумела. Как пишет ИТАР ТАСС , Бумела потребовал от тех, кто причастен к его исчезновению, немедленно освободить Стенина. "Мы солидарны с нашими партнерами из Союза журналистов России и выражаем глубокую озабоченность судьбой нашего коллеги Андрея Стенина. Если он был кем-либо захвачен в плен на территории Украины, мы призываем к его немедленному освобождению", - заявил Бумела, добавив, что пропавший фотокор - не солдат, а журналист и поэтому имеет право свободно передвигаться и говорить правду без угрозы задержания, допроса или насильственных действий. Накануне работодатель Стенина, руководство МИА "Россия сегодня" обратилось к властям Украины с требованием его освобождения, ссылаясь на полученную информацию о том, что журналист задержан украинскими силовиками. Однако в Службе безопасности Украины отрицают, что содержат под стражей каких-либо представителей российских СМИ. "Точное местонахождение Андрея Стенина неизвестно. Его служебный телефон локализован в Славянске. По данным наших источников на Украине, он может находиться либо там, либо в Запорожье, либо Киеве. Мы требуем от властей Украины освободить журналиста и обеспечить его безопасность", — заявили в агентстве. Напомним, фотокорреспондент "России сегодня" Андрей Стенин, работавший в Донецке, Славянске и других городах востока Украины, не выходит на связь с 5 августа. Имеется информация, что он был задержан украинскими силовиками и содержится под стражей. Одновременно с исчезновением Стенина информационный портал "iКорпус", освещающий ситуацию на юго-востоке, сообщил о пропаже двух своих корреспондентов. Сергей Коренченков и Андрей Вячало передвигались в одной машине со Стениным. После того как они прибыли в район населенного пункта Снежное, связь с корреспондентами была потеряна. Российский МИД уже выразил свое возмущение бездействием Киева в сложившейся ситуации. Посольство России в Киеве направило ноту в МИД Украины в связи с пропажей Андрея Стенина. которая, правда, пока остается без ответа. В настоящее время посольство предпринимает все необходимые усилия по выяснению местонахождения Стенина.]]></text>
</doc>
