<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Украинские общественники: Донбасс должен получить особый статус]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Горина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[донбасс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T11:09:23+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Мы обращаемся к гражданскому обществу Украины — давайте сами договоримся о мире и предъявим нашу общую программу прекращения войны и наше общее видение судьбы Донбасса властям в Киеве, Брюсселе, Вашингтоне и Москве", — говорится в документе. Его подписали Координационный совет общественных объединений Донбасса "Партия Мира" и Конфедерация профсоюзов Луганщины, пишет РИА "Новости" . "Пролилась кровь! И чтобы это не повторилось, нам, жителям Донецка и Луганска, нужны законодательные гарантии украинских властей, подкрепленные поручительством России, США и Евросоюза. Законодательное закрепление права Донбасса на подлинное самоуправление и общественную безопасность", — говорится в обращении. Общественники выразили твердую уверенность в том, что особый статус Донбассу необходим. Тем временем, в Донецке между ополченцами и украинскими силовиками продолжается бой за аэропорт. В поселке Спартак, который находится в окрестностях воздушной гавани, ополчение сосредоточило свою артиллерию – системы залпового огня "Град" и самоходные артиллерийские установки. Украинские военнослужащие всё ещё находятся внутри здания аэропорта. Как заявил один из ополченцев, "штурм будет нелегким, так как подъезды заминированы радиоуправляемыми минами". В ходе перестрелки украинская армия разрушила не менее 20 частных жилых домов в поселке Спартак. Известно, что погиб один мирный житель, есть раненые. Местное население скрывается от обстрела в подвалах и погребах. В агентстве "Новороссия" сообщили, что в здании аэропорта Донецка произошёл пожар. "По словам наблюдателей, черный густой дым валит из окон и дверей основного здания аэропорта. Пока не ясно, что происходит с карателями, которые засели на территории аэропорта", - говорится в сообщении агентства. В Луганске ополченцы полностью отвоевали воздушную гавань у украинских силовиков из батальона "Айдар". "В течение дня соединениями армии Новороссии велись ожесточенные бои за аэропорт Луганска. Артиллерией ополчения был нанесен огневой налет по позициям врага в этом районе. Разрушены 2 полевых укрепления, выведено из строя 3 автомобиля и убито 5 украинских военнослужащих", — сообщили в штабе ДНР. Напомним, ранее президент РФ Владимир Путин предложил ополченцам Новороссии выпустить украинские войска из окружения. Согласно плану, они смогут покинуть территорию ДНР по гуманитарным коридорам при условии полного разоружения. Руководство республики сразу же подержало предложение Путина. Свой мирный план решил разработать и президент Украины Пётр Порошенко. Он обнародует его в ближайшее время. По словам президента, документ согласован с ОБСЕ и лидерами стран ЕС. Он предусматривает прекращение боевых действий на Донбассе в первых числах сентября. Порошенко заявил, что если стороны не воспользуются своими возможностями, то ЕС будет принимать решение об очередной волне санкций против РФ.]]></text>
</doc>
