<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Под Донецком возобновились бои между ополченцами и силовиками]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[донецк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-17T23:36:02+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В северном пригороде Донецка, городе Ясиноватая, возобновились бои между ополченцами и силовиками. Сейчас Ясиноватую по-прежнему контролируют ополченцы. Силовики пытаются взять ее под свой контроль, они обстреливают город из артиллерии. По отзывам местных жителей, в городе не работает сотовая связь, частично нет электричества. Имеется множество разрушений и пожаров: горят постройки на территории Ясиновского коксохимического завода, дома в районе Зорька. Снаряд повредил крышу детского садика "Журавушка". Ранее президент Украины Петр Порошенко в своем Twitter заявил, что Ясиноватая взята под контроль украинскими силовиками, однако по факту военных в городе пока нет. Как уже сообщалось, интенсивные бои в Ясиноватой начались в субботу, 16 августа. Один из снарядов повредил железную дорогу, из-за чего было прервано железнодорожное сообщение. Между тем из-за повреждения путей на перегоне Донецк-Ясиноватая ранее именно с этой станции отправлялись все донецкие поезда. Теперь они отходят из города Константиновка в 70 километрах к северу от Донецка. По сообщению штаба ополчения, в воскресенье, 17 августа, бои велись и на юге Донецка, в Петровском районе. Там из-за обстрела украинской артиллерией также имеются многочисленные разрушения. Накануне в этих районах от авиаударов, по сообщению мэрии Донецка, погибло десять мирных жителей.]]></text>
</doc>
