<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Путину пообещали клонировать мамонта и заставили ответить на вопрос об Украине]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Елена Егорова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T13:49:24+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как это и положено 1 сентября, Владимир Путин пришел в университет с цветами. Скромный розовый букетик предназначался одной из студенток, которой посчастливилось родиться в День знаний. Президент заметил, что в условиях вечной мерзлоты живут стойкие, ко всему привычные люди. - На улице минус 50, а меня встречают два мужика в костюмах. Я как их увидел, чуть не выпал из автобуса, - припомнил ВВП свой предыдущий визит в Якутию. Чтобы впредь воспоминания о республике не ограничивались полураздетыми "мужиками" (а, принимая во внимание уровень визита, можно предположить, что это были губернатор и мэр города) главе государства решили устроить экскурсию по Музею мамонта и палеонтологической лаборатории, входящим в состав университета. Здесь хранится целиковый скелет мамонтенка, копье из рога шертистого носорога, сделанное 13 тыс лет назад, мумифицированный теленок бизона и еще масса раритетов, обязанных своей уникальной сохранностью условиям вечной мерзлоты. Однако не успел ВВП склониться над витринами, как из-за шкафа выскочила съемочная группа британского канала ВВС. Корреспондент Джон Суийни , очевидно, считал, что в разгар конфликта на Украине российского лидера должны волновать более серьезные темы, чем изучение доисторических животных. Но президент даже не дослушал вопроса. - Later, later, - по-английски отмахнулся он, с заинтересованным видом продолжая внимать экскурсоводу. Однако британский журналист - это не тот журналист, от которого легко отделаться даже такому политику, как Владимир Путин. Дождавшись подходящего момента, он снова ринулся в атаку, позабыв не только субординацию, но и элементарную джентльменскую вежливость, не позволяющую прерывать говорящего на полуслове. Эта настойчивость, наконец, раззадорила ВПП: - Дима, - обратился он к своему пресс-секретарю, - Переведи. И повторил то же самое, что несколько дней назад говорил на Селигере: - Цель сил ополчения - отодвинуть вооруженные силы Украины и артиллерию, чтобы не дать им возможности стрелять по жилым кварталам прямой наводкой. К сожалению, во многих странах, в том числе в Европе, этого предпочитают не замечать. А сегодняшние киевские власти не хотят вести содержательный политический диалог с востоком своей страны. Джон Суийни попытался было настаивать на продолжении дискуссии. Но это оказалось бессмысленным: уловив раздражение в голосе шефа, в дело вмешалась ФСО. Что касается ВВП, то его ждало знакомство с главной находкой палеонтологической лаборатории: в прошлом году ее сотрудники впервые обнаружили часть туши мамонта с полностью сохранившимися клетками крови. На ее примере ученые собираются изучать приспосабливаемость живых существ к условиям вечной мерзлоты, что может пригодиться при освоении Арктики. - А клонировать этого мамонта можно? - поинтересовался президент и получил утвердительный ответ. Правда, знаний и опыта российских ученых для этого будет недостаточно. Уже достигнута договоренность с исследовательскими центрами Южной Кореи, располагающими необходимыми технологиями и оборудованием. Правда, пока непонятно, как следует вывозить тушу - под видом биологического материала или все-таки неживых останков? Решение этого вопроса ВВП оставил за таможенными службами, а сам отправился на встречу с преподавателями и студентами, собравшимися за чашкой чая. Здесь вопросов про Украину уже не задавали. Представители университета, воспользовавшись случаем, старались выжать максимум преференций для родного вуза. Владимир Путин в свою очередь настаивал, что главными донорами образовательных программ и стажировок должны стать работающие в регионе компании, а не государство. - Газпром уже заключил соглашение с университетом. Пусть тоже деньги дает. Сейчас мы с Алексеем Борисовичем (Миллером - «МК» ) увидимся, решим этот вопрос, - пообещал президент, - И с другими крупными компаниями поработаем по-дружески. В этом нет ничего такого. Если компании работают в республике, они должны быть заинтересованы, чтобы для них здесь готовили квалифицированные кадры. Это не значит, что надо кого-то где-то в темном углу прижать... Учащиеся попробовали было заикнуться о необходимости государственного финансирования, но Путин был непреклонен: даже вопрос с продолжением бюджетной поддержки федеральных университетов (с 2010 по 2014 год им ежегодно выделяли по 1 млрд руб) пока не решен. А вот обещание "по-дружески" поговорить с бизнесом президент не стал откладывать с долгий ящик: на совещании в администрации области он попросил все работающие в Якутии компании перечислить на нужды СВФУ по 50 млн руб.]]></text>
</doc>
