<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Небесная тревога. Зачем японские истребители поднимаются «на перехват» российских самолетов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Олег Божов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-21T20:40:44+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По данным японских сил самообороны, российские стратегические бомбардировщики Ту-95 пролетели над акваторией Японского моря с севера на юг до границы Восточно-Китайского моря, а после этого — над Тихим океаном вдоль восточного побережья Японии в направлении Сахалина. При этом, как отметили в военном ведомстве, нарушения воздушного пространства зафиксировано не было. Высокопоставленный источник в российском военном ведомстве прокомментировал «МК» эту ситуацию: - Ключевая фраза в сообщении наших японских коллег: «Нарушения воздушного пространства зафиксировано не было». Тогда по какому поводу весь этот информационный сыр-бор? Мы летали и будем летать в этом регионе, соблюдая все международные правила и требования. Да, сейчас мы летаем больше, чем раньше. Возможно, это кому-то и не нравится. Но наши планы боевой подготовки такие понятия как «нравится — не нравится» не учитывают. Шумиха, на мой взгляд, поднята искусственно. Возможно, это продолжение «информационного сериала» про вчерашнюю японскую подлодку, обнаруженную 20 августа в проливе Лаперуза противолодочными силами Тихоокеанского флота? Но это ведь тоже обычный случай: в проливе Лаперуза регулярно появляются подводные силы Японии, но до настоящего времени это не вызывало повышенного внимания прессы. Тем более, что японская подлодка находилась на таком же удалении от своих берегов, как и от наших, и никто, как уверяют СМИ, из приграничных вод ее не выдавливал. Нормальная практика: гидроакустический комплекс дает подлодке сигнал об ее обнаружении, после чего она уходит к своим берегам. Так действуют все подводники: и наши, и их. Аналогичная ситуация в авиации: когда летаем мы, то японские силы самообороны поднимают по тревоге свои истребители-перехватчики, используя нас в качестве своеобразных тренажеров для отработки боевых задач. Но и мы поступаем так же. У нас сейчас нормальные отношения с нашими японскими соседями и, надеюсь, никакие искусственно подогреваемые истерики в СМИ их не испортят. В японском оборонном ведомстве косвенно подтверждают информацию источника «МК» об увеличении числа полетов российской военной авиации. Там приводят такие цифры: во втором квартале 2014 года истребители национальных сил самообороны поднимались по тревоге 340 раз, что значительно превысило предыдущий рекорд - 255 раз в период с октября по декабрь прошлого года. В большинстве случаев истребители поднимались в связи с приближением к японскому воздушному пространству самолетов ВВС России и КНР. При этом в Токио особо подчеркнули, что ни одного случая нарушения воздушного пространства страны зафиксировано не было.]]></text>
</doc>
