<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Спецслужбы Германии записывали разговоры госсекретарей США]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Остап Жуков]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-16T19:16:50+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[О том, что Федеральная разведывательная служба (БНД) Германии прослушивала телефонные разговоры госсекретаря США Джона Керри и его предшественницы на этом посту Хиллари Клинтон сообщил в субботу немецкий журнал Der Spiegel. Разговор Клинтон был перехвачен, когда она летела на правительственном самолете. РИА "Новости" приводит мнение одного из источников, который утверждает, что этот перехват был произведен случайно и не являлся частью планы слежки за Клинтон. "То, что запись не была сразу же уничтожена, — идиотизм", - высказался источник. По некоторым данным Клинтон в 2012 году звони бывшему генсеку ООН Кофи Аннану и именно этот разговор был перехвачен Германией. Другой случай, ставший известным журналистам, произошел уже в 2013 году. Инцидент коснулся другого госсекретаря США Джона Керри. Он общался по спутниковому телефону и БНД, проводя одну из своих операций, перехватила этот разговор. При этом источник утверждает, что также, как и в случае с Клинтон, Керри не являлся объектом слежки, а разговор был записан случайно. Пока ни в БНД, ни в посольстве США в Берлине не прокомментировали эти сообщения. А между тем стало известно, что разведка Германии с 2009 года довольно плотно разрабатывала своего партнера по НАТО - Турцию. При этом никаких подробностей этой деятельности СМИ не сообщают. Напомним, что шпионский скандал по поводу шпионажа США в Германии разразился в июле, когда сначала был задержан один из сотрудников БНД, а через неделю работник Минобороны ФРГ. Оба шпионили в пользу США. После этого немецкие и американские разведки ограничили сотрудничество, а из Германии был выставлен представитель разведслужб США. До этого стало известно, что американцы могли прослушивать телефон Меркель, после чего она обзавелась новым аппаратом с усиленной защитой.]]></text>
</doc>
