<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Генсек НАТО Расмуссен обвинил Россию в атаке Украины и прокомментировал «план Путина»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Игорь Субботин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[нато]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T15:51:24+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Глава НАТО Андерс Фог Расмуссен заявил, что российская сторона причастна к прямой вооруженной агрессии против Украины. «Мы имеем дело с кардинально изменившейся ситуацией в сфере безопасности. На востоке Россия атакует Украину», – цитирует Би-би-си слова генерального секретаря, которые были произнесены в преддверии саммита НАТО в Уэльсе. Также Расмуссену был задан вопрос о том, как он оценивает так называемый «план Путина», касающийся урегулирования украинского кризиса. «Во-первых, по поводу так называемого мирного плана. Я хочу подчеркнуть, что мы приветствуем все попытки найти мирное решение конфликта на Украине, - заявил генеральный секретарь. – Но я также должен сказать, что на самом деле имеет значение то, что происходит на месте. К сожалению, мы до сих пор видим, что Россия продолжает дестабилизировать ситуацию на востоке Украины». «Мы продолжаем призывать Россию отвести свои войска от границ Украины, остановить поток оружия и бойцов на Украину, прекратить поддержку вооруженных боевиков на Украине и принять участие в конструктивном политическом процессе», - цитирует ИТАР-ТАСС слова Расмуссена. А хозяин саммита Североатлантического альянса – британский премьер-министр Дэвид Кэмерон заявил, что давление на российскую сторону будет усилено, если она не свернет военные действия на территории Украины, которые являются абсолютно неприемлемыми. «Россия должна понимать: если они продолжат так подходить к ситуации на Украине, то [международное] давление будет усилено», – цитирует агентство Reuters cлова премьер министра Великобритании, который в то же время добавил, что санкции США и ЕС уже оказывают значительное влияние на российскую экономику. Напомним, 4 сентября в Уэльсе стартовал саммит НАТО, одним из главных вопросов которого стала продолжающаяся вооруженная эскалация насилия на украинской территории. Также одним из предметов для дискуссии стал Ирак, часть территорий которого, как известно, взяла под контроль набирающая силы влиятельная исламистская группировка «Исламское государство» (в прошлом – «Исламское государство Ирака и Леванта»), а также Афганистан.]]></text>
</doc>
