<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вектор выступления Путина в Ялте: Россия может поступать так же, как США]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Елена Егорова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[крым]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T17:36:50+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Широко разрекламированная поездка Владимира Путина в Крым в итоге прошла в полуконспиративном режиме. В среду журналистам не удалось попасть ни на заседание Совбеза, ни на встречи с руководством Севастополя и Крыма, которые обычно проходят в открытом режиме. Пресс-секретарь президента Дмитрий Песков сообщил, что на совете обсуждались вопросы обеспечения безопасности Крыма и Севастополя и борьба с коррупцией, а на «двусторонках» — проблемы, связанные с энергоснабжением и водообеспечением полуострова. С чем связана такая секретность, Песков не пояснил, отметив, что правда откроется ближе к выходным. На следующий день у президента было запланировано мероприятие, ради которого и затевался весь визит — встреча и программное выступление перед депутатами Госдумы и сенаторами. Чтобы не опоздать к назначенному часу, народным избранникам пришлось завтракать буквально на ходу (а некоторым вообще не пришлось, так как буфеты в их отелях еще не открылись). И потом изрядно понервничать, стоя в пробке из «Ауди» и «Мерседесов», образовавшейся на подъезде к санаторию «Мрия». Впрочем, недоедали и нервничали депутаты зря. Владимир Путин прибыл на место только ближе к обеду. Большая часть речи президента оказалась посвящена Крыму и его дальнейшей интеграции в РФ. Он снова апеллировал к истории, вспоминая о том, как «одни русские люди убивали здесь других русских людей», и о поэте Максимилиане Волошине, который «давал убежище в своем доме и белым, и красным». «Крым и сегодня может сыграть уникальную объединяющую роль для России, окончательно примирить красных и белых, восстановить связь времен и провести культурно-историческую терапию. Нужно подумать, как реализовать эту задачу», — заявил Путин. Он напомнил, что правительство уже утвердило ФЦП по развитию Крыма стоимостью более 700 млрд руб., которая должна сделать новый субъект Федерации экономически успешным и самодостаточным, а главное — обновить инфраструктуру полуострова. «Прежде Крым жил на положении бедного родственника. Из него выкачивали много, а давали мало», — посетовал президент. Он в очередной раз противопоставил благополучный мирный Крым Украине, погрузившейся в «кровавый хаос и братоубийственный конфликт», но тему развивать не стал. По словам Путина, «какой бы ни была внешняя конъюнктура, главное сейчас — наши внутренние дела, проблемы и задачи, которые ставит народ России». «Мы должны спокойно, достойно и эффективно обустраивать свою страну, не разрывая связь с партнерами, не отгораживаясь от внешнего мира, но и не позволяя разговаривать с собой менторским тоном», — подчеркнул он. О санкциях против европейских поставщиков президент сказал кратко: это не только ответная мера, но и механизм поддержки отечественных производителей. А также возможность открыть российский рынок для стран, которые «хотят и готовы с нами сотрудничать». Свою речь Путин завершил призывом к дальнейшей консолидации российского общества, подчеркнув, что «доверие к власти — это ключевой фактор нашего движения вперед». Не услышав в словах президента ничего неожиданного и угрожающего, присутствующие в зале депутаты решили наверстать упущенное. От призывов изменить строй и ужесточить внешнюю политику воздержались только спикер ГД Сергей Нарышкин и глава фракции «Единой России» Владимир Васильев. Остальные лидеры партий разошлись не на шутку. Владимир Жириновский предложил Владимиру Путину восстановить в России империю, а самому стать императором. «Любая республика для нас губительна», — заявил он. От оборонительной позиции Россия, по мнению главы ЛДПР, должна перейти к наступательной. (Тут он припомнил русского царя, без разрешения которого ни одна пушка в Европе не стреляла.) А для поддержания порядка в стране — отменить выборы. «Наша экономика должна быть милитаризированной, — продолжил свою мысль Жириновский. — Армию нужно подогнать к западным границам, чтобы держать в страхе Европу». — Все сказанное Владимиром Вольфовичем попрошу считать его личным мнением, — поспешил расставить точки над i Владимир Путин. Но милитаризацию признал не лишней. На вооружение армии правительство до 2020 года выделило 20 трлн руб. По словам Путина, эти деньги пойдут на самые современные системы, которыми другие армии мира еще не располагают. «Мы еще обрадуем своих партнеров и этими системами, и идеями, о которых мы пока не говорим. Но обязательно скажем, когда придет время», — с недоброй улыбкой пообещал президент, добавив, что уже подписал программу по созданию и развитию военной группировки в Крыму. В свою очередь лидер коммунистов Геннадий Зюганов призывал присутствовавшего на встрече премьер-министра Дмитрия Медведева отказаться от либерализма. «Для России либеральная модель противопоказана, — настаивал глава КПРФ, — она транжирит наши ресурсы и кадры и не дает сосредоточиться на решении ключевых проблем. Дмитрий Анатольевич, если внешняя политика ориентирована на патриотизм, не может экономический блок проводить либеральную политику. Не мо-жет!» Премьер хотел что-то сказать Зюганову, но сценарий встречи, видимо, не предусматривал ответного выступления с его стороны: микрофон плавно перешел к главе справедливороссов Сергею Миронову. «Мы должны поддержать юго-восток Украины в его борьбе за самоопределение, — без обиняков заявил Миронов. — Отсутствие четкой позиции с нашей стороны не дает возможности повлиять на конфликт. Агрессор должен уничтожаться ответным ударом. Только так». После столь бурного выступления своих лидеров рядовые депутаты пошли вразнос: призывы что-то ограничить и запретить посыпались как из рога изобилия. В список попали иностранные сигареты и алкоголь, энергетические напитки, торговля в долларах и т.д. Эсерка Елена Мизулина предложила вывести Россию из-под юрисдикции Европейского суда по правам человека (ЕСПЧ), отменить статьи Конституции, признающие верховенство международного права и разработать механизм денонсации международных договоров, если они не отвечают национальным интересам страны. Путин сказал, что никакие дополнительные механизмы не нужны, и Россия может поступать так же, как США, то есть взять и выйти из соглашения, если посчитает это «выгодным и нужным». В качестве примера он привел Договор об ограничении ракет малой и средней дальности. Америка уже отказалась от своих обязательств по этому документу, настал черед задуматься и России: — Практически все страны мира работают над этим классом ракет. Развитие его, например, в Пакистане не может не вызывать у нас тревог. Это страна с неустойчивым политическим режимом, ядерная держава. В чьих руках будет это оружие?.. А мы себя ограничиваем. Тут есть над чем задуматься. А вот ситуация с ЕСПЧ не столь однозначна: президенту не нравятся многие решения суда, но пока отказ от юрисдикции не стоит на повестке дня. «Но в принципе это возможно», — признал он. А вот Конституцию трогать не надо, поскольку «на ней держится вся наша страна, вся наша жизнь». Представители фракций планировали задать по пять вопросов Путину, но времени хватило только на два. Президент пошутил, что хотел бы искупаться в Черном море, но на самом деле его ждали встреча с деятелями культуры в домике Чехова и визит некоего иностранного гостя, инкогнито которого на момент подписания номера еще не было раскрыто. Конспирация продолжалась.]]></text>
</doc>
