<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Закончатся ли санкции очередями и дефицитом?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Михаил Зубов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T16:51:50+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[— К этим проблемам санкции не приведут, — уверена Дмитриева. — Бизнес и рынок в любом случае найдут возможность замещения. Вопрос в том, каким оно будет. Если правительство и регионы пойдут по эффективному сценарию, то можно произвести импортозамещение в пользу отечественной сельхозпродукции, что пойдет на пользу экономике. Но для этого нужно убедить торговые сети, чтобы они работали не с крупными импортерами, а с мелкими партиями товара от отечественных производителей. А кроме того — вернуть малым розничным торговцам лавчонки, лотки, рынки. Ярмарки выходного дня должны начать работать постоянно. — То есть требуется реабилитировать все то, с чем боролись последнее десятилетие? — Да, возродить все то, что удушали. Немедленно, пока идет сезон урожая, организовать потребкооперацию, чтобы всю произведенную сельхозпродукцию собрали и доставили покупателю. Лосося из Норвегии можно заменить рыбой из сибирских рек. Но для этого нужно организовать ее хранение, доставку и гарантию сбыта. Мелким производителям нужны кредиты на покупку холодильного оборудования. Все это можно сделать достаточно быстро. — Мелкую торговлю отечественной сельхозпродукцией удушали законами, нормативными актами. Значит, теперь нужно принимать обратные законы? — Возможно, потребуются поправки в законы о торговле, о рынках, в региональные регламенты. Но главное, чтобы была воля к импортозамещению. У нас бизнес больше реагирует не на законы, а на «чихи». Во многих случаях будет достаточно, чтобы, например, губернатор «чихнул»: пора супер- и гипермаркетам брать отечественную продукцию. Хватит гонять людей, которые продают свой урожай с машин... Правда, у нас большая часть губернаторов «чихать» не умеют, к сожалению. А Минсельхоз и Минпром должны сделать то, чем до сих пор не занимались и не умели: по каждому виду продукции посчитать баланс потребления и возможного отечественного производства. У нас, как правило, все упирается в сбыт. Производить могут, но не делают этого, потому что невозможно довезти и реализовать. Министерства должны помочь выстроить цепочку от производителя к покупателю. — А если министерства этой цепочки не выстроят? — Ну тогда «санкционная» продукция будет замещена не отечественной, а китайской. Норвежскую комбикормовую форель заменит не чистейшая нельма из сибирских рек, а нечто, выращенное в китайских канавах. — Что планируют сделать депутаты, чтобы события пошли по благоприятному сценарию? — Для начала будем требовать от министерств и регионов, чтобы они обеспечили битву за урожай. Селу должна быть оказана экстренная поддержка, как ее оказывают банкам.]]></text>
</doc>
