<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Украинская армия сгорает в котлах]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Людмила Александрова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[донецк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T19:11:28+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как пример тактических решений украинского генштаба, неподдающихся никакой логике, можно привести наступление на Иловайск. Пытаясь окружить город, силовики 51-й и 24-й бригад сами «посадили» себя в очередной «горячий котел». Украинские военные не заметили, как оказались в западне. В пресс-центре ДНР сообщают: «После нескольких неудачных попыток захватить город «в лоб» украинским войскам удалось окружить город, но ситуация сложилась таким образом, что и сами украинские подразделения оказались в окружении армии ДНР». Таким образом, получился некий слоеный пирог из украинских силовиков и защитников Новороссии. При этом положение ополченцев значительно лучше, нежели у киевских боевиков. Потому что ополченцы находятся и внутри Иловайска, и снаружи. Какие цели преследуют в министерстве обороны Украины, отправляя своих же военных на верную гибель, создавая все новые и новые котлы, неизвестно. Оставшиеся в живых после кровавой бойни силовики сообщили в соцсетях: «Порядка 250 человек полегли в бою под Иловайском благодаря безграмотным командам командиров». «Вестник ополчения» публикует сводку с фронта: «Способ ведения украинскими войсками боевых действий можно охарактеризовать одним словом — «мясорубка». Они абсолютно не жалеют людей. Видно, что они идут ва-банк за счет жизни молодых солдат. И выглядит это так: они бросают под нашу артиллерию свои пехотные части, мы их уничтожаем. Они на это место завозят новые, мы их опять уничтожаем, они снова бросают новых...» Сражение под Иловайском уже окрестили «иловайской гильотиной» — ополченцы «отрубали кусок за куском» от украинской армии. В данный момент на территории Новороссии существует еще два котла: между Красным Лучом и Антрацитом блокированы части 24-й и 51-й бригад, а в районе Горловка—Енакиево блокированы части 30-й и 95-й бригад.]]></text>
</doc>
