<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наш вопрос санкциям: почему красную смородину везли в Россию из Нидерландов?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Рожкова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T17:19:58+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Позвольте, товарищи гурманы. Устрицы, камамберы и белые трюфеля — ну ладно, их на российском рынке продовольствия заменить действительно нечем, так что будем считать, что эта часть продуктовых санкций на пользу нашему селу не пойдёт. Но вот вам фотофакт: упаковка красной смородины в одном из московских супермаркетов. Возить в столичный регион летом (не в январе!) красную смородину (не манго!) из Нидерландов, да ещё и через Тверскую область - разве это не национальная гастрономическая катастрофа? В Нидерландах ягодки выращены в защищённом грунте — это при том, что летом красная смородина прекрасно вызревает и в нашем неприхотливом климате. Да и собирать её целыми веточками — одно удовольствие. Голландская смородинка продаётся по десятку веточек, 125 грамм в коробочке, за 120 рублей. А ведь этой красной смородины сейчас на каждой подмосковной даче в открытом грунте — пруд пруди. Избалованные изобилием в супермаркетах столичные домохозяйки уже и варенье-то из неё варить ленятся — в лучшем случае зовут друзей пощипать урожай, в худшей — осыпается с кустов. Зато из Голландии её ввозим при этом... Да, кстати, о варенье. Джем из средиземноморских фиг можно найти, по-моему, чуть ли не в любом супермаркете обычного спального района. А вот протёртую с сахаром красную смородину вы там давно видели? Нежные устрицы и большая политика — это всё прекрасно. Но не кажется ли вам, что действительно у нас пора ли что-то менять в системе доставки продукции потребителю? Не должно быть такого, чтобы простую местную ягоду в сезон выгоднее было завозить из Европы.]]></text>
</doc>
