<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[После нас хоть потоп: Верховная рада проголосовала за новые санкции против РФ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Инна Васейкина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T02:02:45+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Одобрить законопроект Раде не помешал даже вновь собирающийся у ее стен Майдан. По окончанию голосования председатель парламента Александр Турчинов объявил, что за принятие санкций проголосовали 243 из 308 депутатов, зарегистрированных в сессионном зале, сообщается на сайте Верховной Рады . Впрочем, не исключено, что из-за разногласий среди парламентариев ко второму чтению документ, активно "продавливаемый" Арсением Яценюком, может видоизмениться. О необходимости поправок некоторые депутаты заявляли непосредственно во время рассмотрения законопроекта. На что Яценюк заявил, что готов всем составом правительства сейчас рассмотреть все предложения депутатов, встретиться с профильным комитетом, чтобы в 16-м часу проголосовать закон в целом. Если документ будет одобрен, он вступит в силу на следующий день после его опубликования. "Всего данный законопроект дает возможность введения 29 видов санкций, среди которых замораживание активов, запрет на въезд, остановка перевозок, арест активов", - заявил Яценюк, на прошлой неделе "пообещавший", что планируется распространить санкции в отношении более чем 100 российских физических лиц и около 60 компаний. "Принятие этого закона – это ответ на вопрос: здесь украинский парламент или парламент другого государства, это вопрос национальной идентификации. Если мы просим, чтобы нас защищали, мы должны доказать, что сами готовы себя защитить", - подчеркнул он, выступая в Верховной Раде. Как пишет Российская газета , первый пункт документа подразумевает возможность "временного ограничения права лица пользоваться и распоряжаться принадлежащим ему имуществом". Следом "соответствующим органам" дается право на "ограничение торговых операций". Особо примечателен третий пункт списка: "Ограничения, частичное или полное прекращение транзита ресурсов, полетов и перевозок по территории Украины". Иными словами, этот пункт предполагает сразу и запрет на пролет российских самолетов над Украиной, и возможность одностороннего прекращения транзита российского газа в Европу, пишет издание. Многие эксперты высказывают однозначное мнение, что итогом подобных "истеричных мер" будет развал экономики Украины. Так, политолог Евгений Копатько в беседе с НТВ отметил, что сворачивание экономических связей с Российской Федерацией нанесет удар по экономике Украины: "Прежде всего пострадает индустриальный юго-восток. А отказ от экспорта в Россию сельскохозяйственной продукции бьет по центральной части Западной Украины. И еще одно обстоятельство — это, безусловно, большое количество людей, которое не будет занято этим трудом". Свое недовольство подобными "нововведениями" высказывает и руководство Евросоюза, где возмущены возможностью перекрытия Украиной транзита российского газа. Позицию ЕС высказал официальный представитель федерального правительства Германии Штеффен Зайберт: "Мы исходим из того, что Украина не будет реализовывать меру, о которой заявил их премьер-министр", - заявил немецкий чиновник. Тем не менее, премьер Яценюк решил сохранить спорный пункт в окончательном варианте списка. Следующим пунктом значится запрет на вывод капитала из Украины и на участие в приватизации для россиян, аннулирование или приостановление лицензий и других разрешений и, наконец, - "приостановление исполнения экономических и финансовых обязательств", то есть Украина может на законном основании отказаться платить свои долги, в том числе газовые, и игнорировать уже заключенные договоры с россиянами. Кроме того между Украиной и Россией будет приостановлено почтовое сообщение, запрещена или ограничена трансляция и ретрансляция радио- и телеканалов, прекращена деятельность российских СМИ, в том числе в сети Интернет. Запрещается и ограничивается производство и распространение печатной продукции физическими и юридическими лицами, заподозренными в сепаратизме. Также документ предусматривает запрет на передачу технологий, прав на объекты интеллектуальной собственности, может произойти лишение государственных наград Украины. Еще один пункт - прекращение действия международных договоров, согласие на обязательность которых предоставлено Верховной Радой Украины. Могут быть аннулированы и официальные визиты, заседания, переговоры по вопросам подписания соглашений. Полный текст законопроекта приведен на сайте Верховной Рады.]]></text>
</doc>
