<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Майдан ждет возвращения Крыма]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Олег Базак]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[крым]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T17:55:09+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Попытка силовой зачистки, проведенная в четверг бойцами спецбатальонов МВД «Киев-1» и «Киев-2», натолкнулась на хорошо организованное сопротивление. Как констатировал начальник киевской милиции Александр Терещук, во время противостояния в центре столицы бойцы спецподразделений и сотрудники милиции получили травмы, в основном от попадания в них осколков брусчатки. Сейчас четверо правоохранителей находятся в тяжелом состоянии в госпитале МВД. Всю ночь на сцене Майдана читали молитвы (внушая присутствующим, будто правоохранители вот-вот начнут жестокий штурм по сценарию 18 февраля) и ждали подкрепления из регионов Украины. До этого майдановцы завладели несколькими автомобилями коммунальных служб и в случае «обстрела снайперами СБУ» угрожали врезаться этими грузовиками в цепь правоохранителей на полном ходу. Машины якобы перед этим наполнили «взрывающимися сюрпризами»... Чего добиваются остающиеся на Майдане маргиналы и кто ежедневно оплачивает их содержание в самом дорогом городе Украины, никто в точности сказать не может. На публику майдановцы сперва заявляли, мол, освободят центр Киева на второй день после избрания нового президента. После того как Петр Порошенко был инаугурирован, всплыла новая дата: проведение досрочных выборов в Верховную раду. Когда «призрак перезагрузки парламента» стал обретать осязаемые формы, майдановцы огласили очередной дедлайн: мол, не уйдем, пока Россия не отдаст Украине обратно Крым!.. Вчера пополудни на официальном сайте Киевской городской государственной администрации появилось сообщение о договоренности, достигнутой мэром Виталием Кличко с майдановскими сотниками. Захватчики пообещали уйти с проезжей части Крещатика, а также вернуть столичным коммунальщикам «отжатые» у тех 4 грузовика, 2 крана и автобус «ПАЗ». «Мы сегодня помогаем ребятам, которые воюют в зоне АТО. Чем можем — оборудованием, лекарствами, амуницией. А тут, когда раздаются требования то о новых палатках, то о холодильниках или кондиционерах, откровенно скажу: желания помогать нет. Надо страну менять, работать, а здесь сидят люди, которые говорят, что им все не нравится, и называют это своей работой!» — говорит Кличко.]]></text>
</doc>
