<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Рост цен на продукты питания в регионах достиг 60% после введения санкций]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Екатерина Галочка]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-19T06:32:23+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ситуация с продовольствием в Сахалинской области обсуждалась накануне на заседании совета по продовольственной безопасности регионального правительства, пишет РБК . Министр сельского хозяйства, промышлености и торговли Сахалинской области Николай Борисов сообщил, что в Южно-Сахалинске и близлежащих городах оптовые цены на сыры выросли на 10%, на мясо — на 15%. Больше всего — на 60% — подорожали куриные окорочка. По словам чиновника, местные ритейлеры объясняют рост тем, что повысились оптовые цены в Приморском крае, который является основным поставщиком продуктов на Сахалин. Представители торговых сетей Сахалина рассказали, что мясо в Приморье подорожало на 26%, некоторые виды рыбы — на 40%, импортируемые из Китая яблоки — почти на треть. Розничные цены на продовольствие на острове увеличились на 3-60%, пишет газета. По итогам совещания зампред правительства Сахалинской области Сергей Карепкин сообщил, что в регионе будет введена жесткая система контроля над ценами. Однако ее механизмы он не уточнил. Накануне об итогах мониторинга цен на продукты после введения эмбарго против стран ЕС и США отчитались и власти Москвы. По словам главы департамента торговли и услуг Москвы Алексея Немерюка, за три последних дня больше всего подорожала вареная колбаса — на 10 руб. Говядина выросла в цене на 3 руб., свинина — на 4 руб. Что касается мороженой рыбы, которую доставляли из Норвегии, то в сегменте эконом-класса она подорожала на 5 руб. Цены на молоко и хлеб остались на прежнем уровне, а картофель подешевел. Неожиданным оказалось снижение цен на элитные сыры, в то же время сыры из дешевого сегмента подорожали, добавил Немерюк. Напомним, на минувшей неделе глава Минсельхоза РФ Николай Федоров пригрозил возбуждением «административных и более строгих» дел против производителей, которые необоснованно завышают цены на сельскохозяйственную продукцию. Пройдите тест "МК": Что мы знаем о запрещенных продуктах?]]></text>
</doc>
