<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Белый дом США увеличит военную поддержку Молдавии и Грузии]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T20:22:24+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[США увеличат военную поддержку граничащих с Россией стран, включая Молдавию и Грузию, заявил в пятницу Белый дом. «Мы разрабатываем планы поддержки стран на российской периферии, в особенности Молдавии и Грузии. В дополнение к контактам на высоком уровне, мы планируем интенсифицировать помощь в области безопасности в долговременной перспективе», — говорится в сообщении Белого дома. «Если будет получено финансирование (Конгресса), инициатива по поддержке европейских стран будет включать дополнительную помощь по увеличению возможностей Украины, Молдавии и Грузии заботиться о своей обороне и повышать возможность совместного использования с западными силами», — говорится в сообщении. «Кроме того, мы тесно работаем с НАТО, чтобы разработать более активные программы поддержки и контактов с этими тремя странами», — уточнили в Белом доме. Россия ранее в связи с кризисом отмечала беспрецедентный рост активности НАТО и США у своих границ. Москва также раскритиковала запланированные на вторую половину сентября учения с участием США, Грузии, Молдавии и 12 других стран на Западной Украине. По заявлению МИД РФ, эти учения лишь будут способствовать нагнетанию напряженности в регионе. Госдепартамент США, в свою очередь, заявил, что рассчитывает лишь на укрепление стабильности в результате учений.]]></text>
</doc>
