<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Яценюк считает, что мир на Украине - не повод отменять санкции против РФ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-07T23:59:15+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Запад не должен сразу отменять санкции против России, если удастся достичь мира в Донбассе, заявил премьер-министр Украины Арсений Яценюк. В пятницу на пресс-конференции на саммите НАТО в Уэльсе президент США Барак Обама заявил, что отмена санкций Запада в отношении России будет зависеть от полномасштабной реализации планов по мирному урегулированию на Украине. "То, что Европейский союз будет идти по пути санкций — это знак того, что России никто не верит. В чем есть очень большая опасность? В том, чтобы не случилось так, чтобы — вот есть мирный план, не стреляют, все успокоилось, и мир возвращается к форме business as usual, то есть дела, как всегда, и все потихоньку забыли, что где-то там был Крым, была Украина, забыли, как о других конфликтах", — сказал Яценюк. "Этого нельзя допустить, мир не может забыть о российской агрессии, Россия должна заплатить цену — цель установления мира, но мы за то, чтобы тот, кто нарушил этот мир, заплатил за это цену — и это РФ", — добавил он. В пятницу в рамках заседания трехсторонней контактной группы (Россия — Украина — ОБСЕ) по урегулированию украинского кризиса киевские власти и самопровозглашенные Донецкая и Луганская народные республики достигли ряда договоренностей, прежде всего о прекращении огня на востоке Украины. Основные положения перемирия устанавливают прекращение боевых действий и обмен пленными. При этом противоборствующие стороны в соответствии с подписанными соглашениями остаются на позициях, которые занимали на момент объявления о прекращении огня.]]></text>
</doc>
