<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Будет ли оппозиция клянчить у «Единой России» подписи муниципальных депутатов на губернаторских выборах?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Андрей Оствальд]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[единая россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-26T18:26:29+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«МК» попытался разобраться в ситуации и опросил представителей оппозиционных партий с целью выяснить, с чем может быть связано неактивное выдвижение ими кандидатов на муниципальных выборах. Не все представители парламентской оппозиции считают участие в муниципальных выборах настолько проблематичным. Беседуя с «МК», член Высшего Совета ЛДПР Елена Афанасьева с долей оптимизма отвергла обвинения единороссов в нехватке активности партии при выдвижении своих кандидатов на муниципальные выборы и подготовке к губернаторским выборам следующего года: Насколько я знаю, наши кандидаты, которые идут на эти выборы и пойдут на будущие выборы, очень плотно работают с депутатским корпусом, - сказала она. - Но мы же понимаем, что большинство — представители «Единой России», которые не просто не желают идти на контакт с представителями других партий, но сразу говорят, что свои подписи в нашу поддержку не дадут. В таком случае мы делаем ставку на депутатов от других оппозиционных партий, на независимых депутатов. Тем не менее, мы вынуждены исполнять закон. Все наши кандидаты зарегистрированы, они прошли этот муниципальный фильтр. Кстати, на губернаторских выборах 2014 года ЛДПР стала рекордсменом по выдвижению кандидатов на должности глав регионов, обогнав даже «ЕР». Все есть объективные причины снижения активности оппозиционных партий на муниципальных выборах. Несколько таких проблемных факторов, влияющих на активность коммунистов на муниципальном уровне, в комментарии «МК» выделил руководитель юридической службы ЦК КПРФ Вадим Соловьев: - КПРФ традиционно выдвигает небольшое количество кандидатов, потому что идет массовое преследование наших депутатов, самих кандидатов и их родственников, особенно в национальных республиках. Наших кандидатов снимают с выборов под различными предлогами в тех регионах, где они представляют серьезную опасность для власти. Например, в Санкт-Петербурге сняли большое количество наших кандидатов на муниципальных выборах, 157 человек, по надуманным причинам. Якобы мы не представили документ, подтверждающий юридический статус наших районных организаций. Что касается муниципальных депутатов, то они никак не защищены на этом уровне. Сегодня оппозиционному кандидату практически невозможно уйти с работы и участвовать в работе сессии. Однако основной причиной снижения активности при выдвижении кандидатов от оппозиционных партий оказалось нежелание политических деятелей идти на выборы от политических партий. У людей нет мотивации выдвигаться именно от политических партий, за вычетом «Единой России», считает депутат Астраханской областной думы Олег Шеин. - Процедура выдвижения одномандатника в качестве самовыдвиженца в маленьком поселении гораздо проще, чем когда он идет от партии, - рассказал он «МК». - Потому что когда он идет от партии, ему необходимо дополнительно собирать партийный комплект документов. Больше возни и больше рисков совершения всякого рода ошибок. Поэтому оппозиционно настроенные люди предпочитают идти как самовыдвиженцы. Это технически удобнее. В беседе с «МК» эту единственную серьезную причину четко выделяет и политический аналитик Александр Кынев: - В целом снижение активности выдвижения политических партий на выборах этого года связано с единственным фактором — изменившимся порядком регистрации кандидата. Теперь практически все кандидаты, кроме представителей очень небольшого перечня партий (думские партии и «Яблоко»), собирают 3% подписей избирателей округа. Фактически это запрет. Кандидат, выдвигающийся от партии, оказывается во вдвойне невыгодном положении. Помимо подписей и прочих документов он должен сдавать комплект документов на саму политическую партию. Увеличение объема сдаваемых документов резко повышает риск придирок со стороны избирательной комиссии к какому-либо из этих документов. Поэтому сама система регистрации кандидатов с этого года стала дополнительно невыгодной для кандидатов от политических партий. В результате кандидаты, являющиеся членами партий, зачастую идут на выборы в качестве независимых. Так что на прохождение «муниципального фильтра» на губернаторских выборах статистика выдвижения кандидатов партиями не повлияет.]]></text>
</doc>
