<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Военные случайно попали к соседям]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Попов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-26T19:05:33+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Служба безопасности Украины в ночь на вторник сообщила, что на границе с РФ были задержаны десять российских десантников. «Вблизи населенного пункта Зеркальный Амвросиевского района Донецкой области общая оперативная группа ВС Украины и СБУ задержала десять военнослужащих 331-го полка 98-й Свирской дивизии Воздушно-десантных войск Вооруженных сил РФ (в/ч 71211). Российские военнослужащие задержаны с личными документами и оружием», — сообщалось на сайте ведомства. «Указанные военнослужащие действительно участвовали в патрулировании участка российско-украинской границы, пересекли ее, вероятно, случайно на необорудованном, немаркированном участке, сопротивления вооруженным силам Украины при задержании, насколько нам известно, не оказывали», — прокомментировал это заявление источник в Минобороны России. Источник в нашем военном ведомстве напомнил, что на российскую территорию многократно поодиночке и группами выходили украинские военнослужащие общей численностью более 500 человек, в том силе с оружием в руках и на бронетехнике. «Никакой излишней шумихи по этому поводу мы не устраивали. Просто возвращали всех желающих на украинскую территорию в безопасном месте», — подчеркнул источник. Так, например, в ночь на 4 августа 438 военнослужащих Украины обратились к представителям пограничной службы ФСБ России с просьбой предоставить им убежище. Через специально организованный гуманитарный коридор все украинские военнослужащие перешли границу России и были размещены в одном из временных лагерей для приема беженцев. Большая часть из них позже была отправлена обратно на Украину. Кроме того, стоит напомнить, что в больницах на территории России была оказана необходимая медицинская помощь украинским военным, получившим ранения в боях с ополченцами. После лечения они также были возвращены на Украину.]]></text>
</doc>
