<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Аксенов: ряд чиновников Крыма не хотят под юрисдикцию России, обещаю полное обновление аппарата]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-20T19:58:17+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Крым ждет полное обновление чиновничьего аппарата и депутатского корпуса после сентябрьских выборов в местные органы власти, заявил глава правительства республики Сергей Аксенов. Крым и город Севастополь стали российскими регионами после мартовского референдума, на котором большинство жителей высказались за выход из состава Украины и вхождение в состав РФ. Выборы в госсовет Крыма состоятся в единый день голосования 14 сентября. Они пройдут по смешанной системе: 50 депутатов выберут по партийным спискам, 25 — по одномандатным мажоритарным округам. «Многие чиновники, которые остаются в органах исполнительной власти, на местах саботируют работу, связанную с переходом под юрисдикцию российского законодательства. Я гарантирую после выборов полное обновление аппарата чиновников. Я также найду возможность сделать так, чтобы депутаты, которые не будут заниматься исполнением своих обязанностей, покинули депутатский корпус», — пообещал Аксенов. Комментарий врио главы Крыма о «перезагрузке власти» последовал после сообщения о срыве сессии Бахчисарайского городского совета. Как передает «Крыминформ», в среду сессия Бахчисарайского горсовета не состоялась по причине блокирования заседаний депутатами из фракции «Курултай — Рух», представляющих крымско-татарский меджлис.]]></text>
</doc>
