<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ЕС может отменить санкции против России в случае перемирия на Украине]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Горина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T14:37:09+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Европа получает из России почти 30 процентов всего газа. Кроме того, уже сейчас в Брюсселе ощущают негативное воздействие российского эмбарго на товары из Европы, под которое, в частности, попала мясо-молочная продукция, цитирует автора статьи РИА "Новости" . Интересы США также находятся под угрозой, в частности это касается совместных проектов американского энергетического гиганта ExxonMobil с "Роснефтью", которые могут пострадать из-за санкций. "Время на стороне России. С приближаем зимы сила влияния России на Украину, а в конечном счете, и на Европу, возрастает пропорционально их зависимости от российского газа. Эта военная игра может завершиться до первого снегопада", — полагает Кеннет Рапоза. ЕС может отказаться от введения сегодня новых санкций против России, сообщил ИТАР-ТАСС европейский дипломатический источник в Брюсселе. "Сегодня начнется заседание Комитета постоянных представителей стран Евросоюза по вопросу введения новых санкций против России. Цель этого заседания - подготовить пакет санкций. После этого последнее слово останется за странами-членами ЕС - принимать его или нет, учитывая происходящие на местах события", - пояснил источник. Ранее агентство Reuters также со ссылкой на дипломатические источники сообщало, что Евросоюз может отложить введение санкций против России на несколько дней. Отсрочка, по разным данным, может быть дана на три дня, или на неделю. Это будет зависеть от итогов переговоров о перемирии на Украине, которые пройдут сегодня в Минске. В столице Белоруссии продолжит заседать контактная группа, куда входят Киев, Москва, ОБСЕ и представители ополчения. Они должны сообща решить судьбу Донбасса. Более того, один из собеседников агентства отметил, что в случае заключения перемирия ЕС может вообще отказаться от принятия в отношении России ограничительных мер. Глава британского МИД Филип Хаммонд сформулировал иначе: "ЕС может смягчить меры в отношении России, если в Минске будет достигнуто соглашение о перемирии". В то же время, накануне генсек НАТО Андерс Фог Расмуссен в свойственной ему воинственной манере призывал ввести "более глубокие и жесткие санкции, которые причинят ущерб российской экономике и изолирует Россию в будущем". Ранее в распоряжении газеты The Financial Times оказался несколько страниц документа. По сведениям издания, в ЕС хотят запретить привлекать средства российских госкомпаний на европейские рынки. В частности, под ограничения могут попасть «Роснефть» и «Газпромнефть».]]></text>
</doc>
