<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Расплата за критику: почему правительство Франции отправили в отставку]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Игорь Субботин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T13:00:07+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Премьер-министр Франции Мануэль Вальс объявил, что правительство страны отправлено в отставку, сообщает французское издание Le Monde. Новый кабинет министров будет сформирован в скором времени. Его состав будет известен уже во вторник, 26 августа, отмечает газета. При этом создавать новое правительство также поручено Мануэлю Вальсу. Как сообщается, Вальс подал заявление о расформировании французского кабинета министров после того, как в понедельник, 25 августа, он встретился с президентом республики Франсуа Олландом. Беседа лидера Франции и премьер-министра длилась около часа, пишет пресса. В официальном заявлении Елисейского дворца говорится, что «новая команда [министров] должна соответствовать руководящим принципам, которые ставятся перед страной». Издание Le Monde отмечает, что эти слова иллюстрируют большие разногласия, которые возникли недавно внутри французского правительства. Предполагается, что причиной для расформирования кабинета министров послужил конфликт между Вальсом и министром экономики Арно Монтебуром, который в своей статье в Le Monde призвал к изменению экономической политики Франции. Экономическое направление, по словам Монтебура, должно «дать приоритет выходу из кризиса и оставить на втором плане догматическое сокращение дефицита, которое ведет к безработице». По неофициальной информации, Мануэль Вальс в ответ раскритиковал министра экономики, заявив, в частности, что «он перешел черту». Также масла в огонь добавило то, что министра экономики поддержал и французский министр образования Бенуа Амон, который заявил следующее: «Арно [Монтенбур] и я далеки от фрондерства, но наша проблема в том, что мы берем на себя инициативу». Напомним, что Амон и Монтебур считались одними из самых главных людей в «команде» Вальса.]]></text>
</doc>
