<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Превращают людей в биомассу». Совет по правам человека обсудил проблему беженцев с Украины]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Михаил Зубов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T15:35:55+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Любопытную цифру озвучил Смородин. По состоянию на 14 августа статус беженца получили 76 человек. Не тысяч, а именно человек. Еще 30 тысяч официально оформили временное убежище. Они имеют хоть какие-то права и гарантии. А как с остальными 703 тысячами?.. Ну, допустим, еще 48 000 стоят в очереди на получение временного убежища, которая расписана до ноября. Прочие же даже не пытались пробиться на прием в ФМС. Они не могут получить вид на жительство, а стало быть, и официальное разрешение на постоянную работу. Типичные примеры происходящего приводит председатель комитета «Гражданское содействие» Светлана Ганнушкина. Девушку с высшим торговым образованием не берут в московский магазин на вакансию кассира. Другие кассиры этого магазина с огромным трудом говорят по-русски, но у них есть медкнижки, а ей не дают. Молодой программист нашел работу, но через 90 дней его «попросили»: истек срок временного договора, а права на постоянный — нет. В общем, создаются все условия для того, чтобы люди не работали и снимали себе жилье сами, а деградировали за счет бюджета в местах временного содержания. «Это ошибочная стратегия. Они все русские, им не нужно адаптироваться к российской жизни. Поэтому с самого начала не надо было месяцами держать их в пансионатах и гостиницах. Отсутствие свободы трудоустройства превращает людей в биомассу. Тем, кто в состоянии о себе позаботиться, необходимо дать такую возможность и тратить государственные средства на заботу об остальных», — убеждена Ганнушкина. Но как им дашь свободу трудоустройства, если государство не успевает выдавать людям документы, разрешающие работать? У членов СПЧ есть смелое предложение: дать возможность украинцам трудоустраиваться без специальных разрешений на работу. То есть, по сути, на время бюрократической волокиты приравнять украинский паспорт к российскому. Это — единственное из быстрых решений проблемы. — Не готов комментировать ваше предложение, — парировал Смородин. — Но вопрос вами поставлен, он услышан, будем рассматривать. Свое предложение на этот счет есть и у ФМС. Там подготовили проект президентского указа об упрощенном, уведомительном порядке получения права на проживание и работу для украинцев. Но ответа из администрации пока нет. Пока же план у ФМС таков: до 1 сентября распределить обитателей пунктов временного содержания в 45 регионах восточнее столицы, где им обещают наконец-то предоставить относительно постоянное жилье, дооформить документы и дать возможность работать. Но, к примеру, обитатели подмосковного лагеря «Зеленая горка», которые просидели в лесу все лето, но так и не получили необходимых для работы документов, опасаются, как бы то же самое не продолжилось в Приморском крае, куда их приглашают. Ехать торопятся не все. Отсюда у правозащитников возникает следующий вопрос к ФМС: тех, кто не поедет на восток, вы просто выбросите на улицу? — Формально, согласно правительственному постановлению, мы действительно должны закрыть лагеря к 1 сентября, — соглашается Смородин. — Но фактически, естественно, мы будем закрывать их по мере перераспределения беженцев.]]></text>
</doc>
