<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Госдума обещает "пиратам - рецидивистам" блокировку и "черный список"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Марина Озерова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-22T16:45:42+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Законопроект, который распространяет действие «антипиратских» норм на все объекты интеллектуального права, кроме фотографий, после многомесячных споров был принят Госдумой во втором чтении в начале июля. Уже тогда предполагалось, что в течение лета рабочая группа во главе с вице-спикером Сергеем Железняком («ЕР») продолжит обсуждение проблемы со всеми заинтересованными сторонами, и к началу осенней сессии предложит окончательный вариант текста. 22 августа на заседании группы спикер Госдумы Сергей Нарышкин предложил «завершить все дискуссии до начала осенней сессии (первое пленарное заседание состоится 16 сентября - «МК») и выйти на третье чтение». Г-н Железняк рассказал, что основная полемика шла вокруг двух предложений: о «более жестких мерах реагирования по отношению к тем, кто злонамеренно и неоднократно осуществляет пиратскую деятельность, принципиально нарушает авторские права», и о «возможности досудебного урегулирования споров между правообладателями и интернет-ресурсами». В том, что с пиратами-рецидивистами следует поступать жестко, согласились все - и представители творческих союзов, и представители интернет-индустрии, и чиновники, и депутаты, и эксперты. Рабочая группа предлагает такую схему: если правообладатель имеет на руках решение суда об удалении нелегального контента, которое не исполнено, он может обратиться в суд о внесении нарушителя в реестр заблокированных. Реестр будет вести Роскомнадзор. Это предложение рабочей группы г-н Железняк назвал исключительным в своём роде «компромиссом», устраивающим и представителей творческих объединений, и Интернет-сообщество. Но не правительство, как следовало из слов замминистра культуры Григория Ивлиева. Новая редакция законопроекта «изменяет механизмы защиты авторских прав в сторону смягчения» и «устанавливает порядок, который не является обязательным для исполнения». «Мы настаиваем, - заявил г-н Ивлиев, - что основным способом защиты с пиратством должно стать установление жесткого досудебного порядка, когда правообладатель обращается к владельцу ресурса с требованием удаления ресурса, и оперативной блокировкой ресурса-нарушителя». Ждать неделю или две, пока суд примет решение, недопустимо, сказал чиновник, потому что за этот срок «от кино ничего не остается». Если провайдеры и владельцы сайтов в досудебном порядке не реагируют на обращения об удалении нелегального контента - их надо штрафовать... «Необходимо найти баланс интересов между различными сторонами процесса, а часть ваших предложений такой баланс нарушает», - тут же заметил г-н Нарышкин. Директор Ассоциации электронных коммуникаций Сергей Плуготаренко дал понять, что отрасль устраивает компромиссный вариант борьбы с рецидивистами, озвученный г-ном Железняком. Но призвал к осторожности: «Если срок жизни фильма, который мы защищаем, неделя-две, то для информационных посредников блокировка на основании недобросовестного решения или по ошибке равносильна смерти». Отрасль настаивает на максимальной отсрочке вступления законопроекта в силу, заявил г-н Плуготаренко. Как стало ясно по ходу обсуждения и из бесед с журналистами участников дискуссии, Госдума и правообладатели считают, что тянуть нельзя, и 1 декабря 2015 года - оптимальная дата вступления в силу закона для всех объектов защиты, кроме фотографий. Минкульт же полагает, что по музыкальным произведениям можно дать отсрочку. Продюсер и композитор Игорь Матвиенко предложил четко прописать, что такое «информационный посредник», потому что иначе «от ответственности будут уходить сайты, и она ляжет на гражданина» (рабочая группа предлагает считать таковым только владельца ресурса, а не провайдера). А потом г-н Матвиенко рассказал историю про своего приятеля, который скачал в Германии фильм, а потом получил штраф в 750 евро... Принятый депутатами во втором чтении текст никакой ответственности для рядовых пользователей не предусматривает. И первый замглавы думского Комитета по информационной политике Леонид Левин («СР») сразу сказал, что «рядовые пользователи страдать не должны». Включение в реестр заблокированных сайтов, по его мнению - эффективная мера, потому что другого способа наказать тех «пиратов», «которые живут в Чехии или Таиланде, и плюют на российские законы», нет. Окончательно тексты новых поправок планируется собрать к середине сентября, сказал журналистам г-н Железняк.]]></text>
</doc>
